{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130686",
  "time_ut": 1656842759,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இராணுவமயமாக்கல் சவால்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The challenge of militarization",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "\"Militarization, which was concentrated in the North and East, is now becoming a global problem\"",
        "At the 50th session of the UN Human Rights Council, which is underway in Geneva, UN Special Rapporteur on Freedom and Rights to Peaceful Assembly, Clement Nyeletsozi Wool, has submitted a report.",
        "He submitted this report after traveling to Tunisia, Armenia, Sri Lanka and Zimbabwe.",
        "In that statement, he pointed out that the right to freedom of peaceful assembly is restricted in Sri Lanka.",
        "He has also strongly criticized the arrests under strict laws like the Prevention of Terrorism Act.",
        "The UN Special Rapporteur, who has expressed concern about such incidents, has emphasized in his report that comprehensive security sector reform and demilitarization are necessary for transitional justice commitments.",
        "In the case of Sri Lanka, demilitarization has been an issue that has been continuously emphasized by the international community since the war.",
        "Militarization, which was concentrated in the North and East, is now becoming a global issue.",
        "Its threat to the North and East has been greater and longer-lasting.",
        "Elsewhere, it is becoming a serious issue after the Gotabaya Rajapaksa government took office.",
        "In defiance of the court order, the army is engaged in the construction of a vicar on the Kurundur hill.",
        "Sri Lanka's security forces, apart from protecting the country, are involved in all aspects of religion, government and administration.",
        "Militarization has become a common practice as the country's rulers tend to use the military as their security shield.",
        "Due to the war and the post-war environment, militarization was carried out in the North and East.",
        "After Gotabaya Rajapaksa came to power, military officers were appointed to various important posts.",
        "Recently, Admiral Jayanath Kolambake, who was removed from the post of External Affairs Secretary, has been participating in important meetings as the President's External Affairs Adviser.",
        "Aruni Wijewardhana was appointed in his place after failing to act as External Affairs Secretary.",
        "However, the regularity of Admiral Columbake meeting foreign dignitaries with the President shows that the country has reached a point where it cannot get rid of militarization.",
        "While Sagala Ratnayake was announcing on behalf of the Prime Minister's Secretariat that there is no chance of any oil tankers coming to the country before July 22, the Air Force was handing out a 'token' at the Achuveli fuel station.",
        "Similarly, in many places, even after announcing that petrol supply has been suspended till July 10, 'tokens' have been issued by the army, navy and air force.",
        "While the district secretariats were already taking steps to distribute fuel through family cards and distribution cards, suddenly the three forces are making registrations and issuing tokens, which has caused confusion.",
        "If soldiers are used to facilitate fuel supply properly, why should soldiers engage in token delivery operations when fuel is not in stock? The question is widely raised.",
        "When the ruling party thugs attacked the people who were peacefully protesting in Khali Mukathidal, why should the soldiers who stood there amused and interfered with the supply of petrol stations?",
        "If they intervened in fuel supply with the social responsibility to protect people, why did they fail to intervene in Khali Mukhatila?",
        "In times of crisis, the army has announced that it will engage in agriculture. It is not wrong for the army to use its manpower resources for agriculture.",
        "But using private land for that and sharing farmers' resources is wrong. It has been said for weeks that the compost is coming.",
        "When it becomes available, there are also attempts to involve the military in distribution operations.",
        "Under their supervision, plans are also drawn up to promote cultivation. Such interventions impose military hegemony on the lives of ordinary people.",
        "People are accustomed to living within the discipline of the military. During the long war, the Tamil people were accustomed and enslaved to this condition.",
        "Even today a man in military uniform, whatever his rank and whatever he does, is overlooked in the North and East.",
        "This fostered mentality led to a police officer being brutally assaulted by an army officer at a petrol station.",
        "Military supremacy has been inculcated in the state forces. It is through it that the government seeks to conduct its administration. Because that is what gives security to the government.",
        "But internationally the country's name is tarnished. The image of Sri Lanka as a militarized country has been revealed through the report of the UN expert.",
        "It is a difficult task for the government to find ways to recover from the current crises without wiping away such stains."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the UN Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tunisia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Armenia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zimbabwe",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The UN Special Rapporteur",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurundur",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayanath Kolambake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "External Affairs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aruni Wijewardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "External Affairs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Columbake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Prime Minister's Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Achuveli",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "air force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Khali Mukathidal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මිලිටරිකරණයේ අභියෝගය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "\"උතුරු නැඟෙනහිර කේන්ද්‍රගතව තිබූ හමුදාකරණය දැන් ගෝලීය ප්‍රශ්නයක් බවට පත්වෙමින් තිබේ\"",
        "ජිනීවා හි පැවැත්වෙන එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ 50 වැනි සැසිවාරයේදී සාමකාමී රැස්වීම සඳහා නිදහස සහ අයිතිවාසිකම් පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු Clement Nyeletsozi Wool විසින් වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කර ඇත.",
        "ඔහු මෙම වාර්තාව ඉදිරිපත් කළේ ටියුනීසියාව, ආර්මේනියාව, ශ්‍රී ලංකාව සහ සිම්බාබ්වේ යන රටවල සංචාරය කිරීමෙන් අනතුරුවයි.",
        "එම ප්‍රකාශයෙන් ඔහු පෙන්වා දුන්නේ සාමකාමීව රැස්වීමේ නිදහසට ඇති අයිතිය ශ්‍රී ලංකාව තුළ සීමා වී ඇති බවයි.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත වැනි දැඩි නීති යටතේ අත්අඩංගුවට ගැනීම් ද ඔහු දැඩි ලෙස විවේචනය කර ඇත.",
        "මෙවැනි සිදුවීම් පිළිබඳව කනස්සල්ල පළ කර ඇති එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු සිය වාර්තාවෙන් අවධාරණය කර ඇත්තේ සංක්‍රාන්ති යුක්ති බැඳීම් සඳහා පුළුල් ආරක්ෂක අංශ ප්‍රතිසංස්කරණයක් සහ හමුදාකරණයක් අවශ්‍ය බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, යුදහමුදාකරණය යනු යුද්ධයෙන් පසු ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව විසින් අඛණ්ඩව අවධාරණය කරන ලද කරුණකි.",
        "උතුරු නැඟෙනහිර කේන්ද්‍රගතව තිබූ හමුදාකරණය දැන් ගෝලීය ප්‍රශ්නයක් බවට පත්වෙමින් තිබේ.",
        "උතුරු නැඟෙනහිර ප්‍රදේශවලට එහි තර්ජනය වඩාත් විශාල සහ දිගුකාලීනව පවතී.",
        "තවත් තැනක ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව බලයට පත්වීමෙන් පසු එය බරපතළ ප්‍රශ්නයක් බවට පත්වෙමින් තිබේ.",
        "අධිකරණ නියෝගය නොතකා යුද හමුදාව කුරුඳුර් කඳුකරයේ වික‍්‍රමසිංහ ඉදිකිරීමක නිරතව සිටී.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආරක්‍ෂක අංශ, රට ආරක්‍ෂා කිරීමට අමතරව, ආගම, රජය සහ පරිපාලනය යන සෑම අංශයකටම සම්බන්ධ වේ.",
        "රටේ පාලකයන් හමුදාව තම ආරක්‍ෂක පලිහ ලෙස යොදා ගැනීමට නැඹුරු වීම නිසා හමුදාකරණය සාමාන්‍ය සිරිත වී ඇත.",
        "යුද්ධයත් පශ්චාත් යුද වාතාවරණයත් නිසා උතුරු නැඟෙනහිර හමුදාකරණය ක්‍රියාත්මක වුණා.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ බලයට පත්වීමෙන් පසු විවිධ වැදගත් තනතුරු සඳහා හමුදා නිලධාරීන් පත් කරන ලදී.",
        "පසුගිය කාලයේ විදේශ කටයුතු ලේකම් ධූරයෙන් ඉවත් කළ අද්මිරාල් ජයනාත් කොලඹකේ මහතා ජනාධිපතිවරයාගේ විදේශ කටයුතු උපදේශකවරයා ලෙස වැදගත් රැස්වීම්වලට සහභාගි වෙමින් සිටී.",
        "විදේශ කටයුතු ලේකම්වරයා ලෙස කටයුතු කිරීමට අපොහොසත් වීම හේතුවෙන් ඔහු වෙනුවට අරුණි විජේවර්ධන පත් කරනු ලැබුවා.",
        "කෙසේ වෙතත් අද්මිරාල් කොලඹේක් මහතා ජනාධිපතිවරයා සමග විදේශීය ප්‍රභූවරුන් හමුවීමේ නිත්‍යභාවයෙන් පෙනෙන්නේ රට හමුදාකරණයෙන් මිදිය නොහැකි තත්ත්වයට පත්ව ඇති බවයි.",
        "ජුලි 22 වැනිදාට පෙර මෙරටට තෙල් නැවක් පැමිණීමට ඉඩක් නොමැති බව අග්‍රාමාත්‍ය ලේකම් කාර්යාලය වෙනුවෙන් සාගල රත්නායක ප්‍රකාශ කරද්දී ගුවන් හමුදාව අචුවේලි ඉන්ධන පිරවුම්හලේදී ‘ටෝකනයක්’ ලබාදෙමින් සිටියේය.",
        "එලෙසම බොහෝ ස්ථානවල ජුලි 10 වැනිදා දක්වා පෙට්‍රල් සැපයුම අත්හිටුවන බව ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසුවද යුද, නාවික, ගුවන් හමුදාවෙන් ‘ටෝකන්’ නිකුත් කර තිබේ.",
        "පවුල් කාඩ්පත් සහ බෙදාහැරීමේ කාඩ්පත් මගින් ඉන්ධන බෙදා හැරීමට දිස්ත්‍රික් ලේකම් කාර්යාල මේ වන විටත් කටයුතු කරමින් සිටියදී එක්වරම ත්‍රිවිධ හමුදාව ලියාපදිංචි කිරීම් සහ ටෝකන්පත් නිකුත් කිරීම ව්‍යාකූලත්වයට හේතු වී තිබේ.",
        "සොල්දාදුවන් නිසි පරිදි ඉන්ධන සැපයීමට පහසුකම් සපයන්නේ නම්, ඉන්ධන තොගයේ නොමැති විට සොල්දාදුවන් සංකේත බෙදා හැරීමේ මෙහෙයුම්වල යෙදිය යුත්තේ ඇයි? යන ප්‍රශ්නය පුළුල් ලෙස මතු වී ඇත.",
        "ඛලි මුකතිඩාල්හි සාමකාමීව උද්ඝෝෂණයේ යෙදී සිටි ජනතාවට ආණ්ඩු පක්ෂයේ මැරයන් පහර දෙන විට එහි සිටි සෙබළුන් ඉන්ධන පිරවුම්හල් සැපයීමට බාධා කරමින් විනෝද විය යුත්තේ ඇයි?",
        "ජනතාව ආරක්ෂා කිරීමේ සමාජ වගකීමෙන් ඉන්ධන සැපයීමට මැදිහත් වූවා නම්, ඛලි මුඛතිලාවට මැදිහත් වීමට ඔවුන් අසමත් වූයේ ඇයි?",
        "අර්බුදකාරී කාලවලදී හමුදාව කෘෂිකර්මාන්තයේ නිරත වන බව නිවේදනය කර ඇත. හමුදාව සතු ශ්‍රම සම්පත් කෘෂිකර්මාන්තයට යෙදවීම වරදක් නොවේ.",
        "නමුත් ඒ සඳහා පෞද්ගලික ඉඩම් යොදාගෙන ගොවි සම්පත් බෙදා ගැනීම වැරදියි. කොම්පෝස්ට් එනවා කියලා සති ගාණක ඉඳන් කියනවා.",
        "එය ලබා ගත හැකි වූ විට, බෙදා හැරීමේ මෙහෙයුම් සඳහා හමුදාව සම්බන්ධ කර ගැනීමේ උත්සාහයන් ද තිබේ.",
        "ඔවුන්ගේ අධීක්‍ෂණය යටතේ වගාව ප්‍රවර්ධනය කිරීමට සැලසුම් ද සකස් කෙරේ. මෙවැනි මැදිහත්වීම් සාමාන්‍ය ජන ජීවිතය මත මිලිටරි ආධිපත්‍යය පටවයි.",
        "හමුදාවේ විනය තුළ ජීවත් වීමට මිනිසුන් පුරුදු වී සිටිති. දීර්ඝ කාලයක් පැවති යුද්ධයේදී දෙමළ ජනතාව මේ තත්ත්වයට හුරුවී වහල්භාවයට පත්ව සිටියහ.",
        "අදටත් හමුදා නිල ඇඳුමෙන් සැරසී සිටින මිනිසෙක්, ඔහුගේ තරාතිරම කුමක් වුවත්, ඔහු කුමන තරාතිරමක වුවද, උතුරු නැගෙනහිර නොසලකා හරිනු ලැබේ.",
        "ඉන්ධන පිරවුම්හලකදී හමුදා නිලධාරියෙකු විසින් පොලිස් නිලධාරියෙකුට අමානුෂික ලෙස පහර දීමට මෙම මානසිකත්වය වර්ධනය විය.",
        "හමුදා ආධිපත්‍යය රාජ්‍ය හමුදාවන්ට කාවැදී ඇත. ඒ හරහා තමයි ආණ්ඩුව තමන්ගේ පාලනය කරගෙන යන්න හදන්නේ. මොකද ඒකෙන් තමයි ආණ්ඩුවට ආරක්ෂාව ලැබෙන්නේ.",
        "නමුත් ජාත්‍යන්තර වශයෙන් රටේ නම කැතයි. එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂඥයාගේ වාර්තාව හරහා ශ්‍රී ලංකාව මිලිටරිකරණය වූ රටක් බවට වන ප්‍රතිරූපය හෙළිදරව් වී තිබේ.",
        "එවැනි පැල්ලම් මකා නොගෙන වත්මන් අර්බුදවලින් ගොඩ ඒමේ මාර්ග සෙවීම රජයට අසීරු කාර්යයකි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටියුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආර්මේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිම්බාබ්වේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයනාත් කොලඹකේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරුණි විජේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොලම්බේක්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගමැති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අචුවේලි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කාලි මුකතිඩාල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இராணுவமயமாக்கல் சவால்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "“வடக்கு, கிழக்கை மையப்படுத்தியிருந்த இராணுவ மயமாக்கல் இப்போது நாடளாவிய ரீதியான பிரச்சினையாக மாறிக் கொண்டிருக்கிறது”",
        "ஜெனிவாவில் நடந்து கொண்டிருக்கும், ஐ.நா மனித உரிமைகள் பேரவையின் 50 ஆவது கூட்டத்தொடரில், ஐ.நா.வின் அமைதியாக ஒன்றுகூடும் சுதந்திரம் மற்றும் உரிமைகளுக்கான சிறப்பு அறிக்கையாளர், கிளெமென்ட் நியலெட்சோசி வூல் அறிக்கை ஒன்றை சமர்ப்பித்திருக்கிறார்.",
        "துனிசியா, ஆர்மேனியா, இலங்கை மற்றும் சிம்பாப்வே ஆகிய நாடுகளுக்குப் பயணம் மேற்கொண்டு அவர் இந்த அறிக்கையை சமர்ப்பித்தார்.",
        "அந்த அறிக்கையில் அவர், அமைதியாக ஒன்று கூடுவதற்கான சுதந்திரம், உரிமை இலங்கையில் கட்டுப்படுத்தப்படுவது குறித்து சுட்டிக்காட்டியிருக்கிறார்.",
        "அதற்கு எதிராக பயங்கரவாத தடைச்சட்டம் போன்ற கடுமையான சட்டங்களின் கீழ் கைதுகள் இடம்பெறுவதையும் அவர் கடுமையாக விமர்சித்திருக்கிறார்.",
        "இவ்வாறான சம்பவங்கள் குறித்துக் கவலை வெளியிட்டுள்ள ஐ.நா.வின் சிறப்பு அறிக்கையாளர், தனது அறிக்கையில், நிலைமாறுகால நீதி உறுதிமொழிகளுக்கு அமைய, விரிவான பாதுகாப்புத் துறை சீர்திருத்தம் மற்றும் இராணுவமய நீக்கம் அவசியம் என்று வலியுறுத்தியிருக்கிறார்.",
        "இலங்கையைப் பொறுத்தவரையில், இராணுவமய நீக்கம் என்பது, போருக்குப் பின்னர், சர்வதேச சமூகத்தினால் தொடர்ச்சியாக வலியுறுத்தப்பட்டு வருகின்ற ஒரு விடயமாகும்",
        "வடக்கு, கிழக்கை மையப்படுத்தியிருந்த இராணுவ மயமாக்கல் இப்போது நாடளாவிய ரீதியான பிரச்சினையாக மாறிக் கொண்டிருக்கிறது.",
        "வடக்கு, கிழக்கிற்கு அதன் அச்சுறுத்தல் அதிகளவிலானதாகவும் நீண்டகாலம் நீடிக்கும் ஒன்றாகவும் இருந்து வருகிறது.",
        "பிற பகுதிகளில், கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அரசாங்கம் பதவிக்கு வந்த பின்னர் இது ஒரு தீவிரமான பிரச்சினை ஆக மாறிக் கொண்டிருக்கிறது.",
        "நீதிமன்றக் கட்டளையை உதாசீனம் செய்யும் வகையில், குருந்தூர் மலையில், இராணுவம் விகாரை அமைக்கும் பணியில் ஈடுபடுகின்றது.",
        "இலங்கையின் பாதுகாப்புப் படைகள், நாட்டைப் பாதுகாப்பதற்கு அப்பால், மதம், அரசு, நிர்வாகம் என எல்லா பரப்பிலும் தலையீட்டைக் கொண்டிருக்கின்றன.",
        "நாட்டின் ஆட்சியாளர்கள் இராணுவத்தை தங்களின்  பாதுகாப்புக் கவசமாகப் பயன்படுத்திக் கொள்ள முனைவதால், இராணுவமயமாக்கல் என்பது சாதாரண நடைமுறையாக மாறியுள்ளது.",
        "போரையும், போருக்குப் பிந்திய சூழலையும் காரணம் காட்டி, வடக்கு, கிழக்கில் இராணுவமயமாக்கல் முன்னெடுக்கப்பட்டது.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவிக்கு வந்த பின்னர், பல்வேறு முக்கிய பதவிகளுக்கு இராணுவ அதிகாரிகள் நியமிக்கப்பட்டார்கள்.",
        "அண்மையில், வெளிவிவகாரச் செயலாளர் பதவியில் இருந்து நீக்கப்பட்ட அட்மிரல் ஜெயநாத் கொலம்பகே, ஜனாதிபதியின் வெளிவிவகார ஆலோசகராக முக்கியமான சந்திப்புகளில் பங்கேற்று வருகிறார்.",
        "வெளிவிவகாரச் செயலராக செயற்படுவதில் தோல்வி கண்ட அவருக்குப் பதிலாகவே, அருணி விஜேவர்த்தன நியமிக்கப்பட்டார்.",
        "ஆனால், ஜனாதிபதியுடன் அட்மிரல் கொலம்பகே வெளிநாட்டு பிரமுகர்களைச் சந்திக்கின்ற நிலையானது, இராணுவமயமாக்கலில் இருந்து நாடு விடுபட முடியாத நிலையை அடைந்துள்ளதையே காட்டுகிறது.",
        "ஜூலை 22ஆம் திகதிக்கு முன்னர் பெற்றோல் கப்பல்கள் எதுவும் நாட்டுக்கு வருவதற்கு வாய்ப்பில்லை என்று, பிரதமர் செயலகத்தின் சார்பில், சாகல ரத்நாயக்க அறிவித்துக் கொண்டிருந்த போது, அச்சுவேலி எரிபொருள் நிலையத்தில் விமானப்படையினர் ‘டோக்கன்’ வழங்கிக் கொண்டிருந்தனர்.",
        "அதுபோன்று பல இடங்களில், பெற்றோல் விநியோகம் ஜூலை 10 வரை இடைநிறுத்தப்பட்டுள்ளதாக அறிவித்த பின்னரும், இராணுவத்தினர், கடற்படையினர், விமானப்படையினரால், ‘டோக்கன்’ வழங்கப்பட்டது.",
        "ஏற்கனவே குடும்ப அட்டைகள், பங்கீட்டு அட்டைகளின் ஊடாக, எரிபொருள் விநியோகத்துக்கு மாவட்டச் செயலகங்கள் நடவடிக்கை எடுத்து வந்த நிலையில், திடீரென முப்படைகளும் பதிவுகளை மேற்கொள்வதும், டோக்கன் வழங்குவதும் வீண் குழப்பங்களையே ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "எரிபொருள் விநியோகத்தை சரியாக முன்னெடுப்பதற்கு, படையினரைப் பயன்படுத்துவதாயின், எரிபொருள் கையிருப்பில் இல்லாத போது, படையினர் ஏன், டோக்கன் வழங்கும் நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட வேண்டும்? என்ற கேள்வி பரவலாக எழுப்பப்படுகிறது.",
        "காலி முகத்திடலில், அமைதியாகப் போராட்டம் நடத்திக் கொண்டிருந்தவர்கள் மீது ஆளும்கட்சி குண்டர்கள் தாக்குதல் நடத்திய போது, கைகட்டி நின்று வேடிக்கை பார்த்த படையினர், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களின் விநியோகங்களில் ஏன் தலையிட வேண்டும்?",
        "மக்களைப் பாதுகாக்கும் சமூகப் பொறுப்புடன், எரிபொருள் விநியோகத்தில் அவர்கள் தலையிடுவதாயின், காலிமுகத்திடலில் ஏன் அவர்கள் தலையிடத் தவறினார்கள்?",
        "நெருக்கடி காலத்தில், இராணுவம் விவசாயத்தில் ஈடுபடப் போவதாக அறிவித்திருக்கிறது. இராணுவம் தனது ஆளணி வளத்தை விவசாயத்துக்காக பயன்படுத்துவது தவறில்லை.",
        "ஆனால், அதற்காக தனியார் காணிகளை பயன்படுத்துவதும், விவசாயிகளின் வளங்களை பங்கு போட்டுக் கொள்வதும், தவறானது. உரம் வரப் போகிறது என்று பல வாரங்களாக கூறப்படுகிறது.",
        "அது கிடைக்கும் போது, பங்கீட்டு நடவடிக்கைகளில் இராணுவத்தை ஈடுபடுத்தும் முயற்சிகள் நடப்பதாகவும் தெரிகிறது.",
        "அவர்களின் மேற்பார்வையில் பயிர்ச்செய்கையை முன்னெடுக்கும் திட்டங்களும் வகுக்கப்படுகின்றன. இவ்வாறான தலையீடுகளால் சாதாரண மக்களின் வாழ்வில், இராணுவ மேலாதிக்கம் திணிக்கப்படுகிறது.",
        "இராணுவத்தின் ஊடான ஒழுக்க முறைக்குள் மக்கள் வாழப் பழக்கப்படுத்திக் கொள்ளப்படுகின்றனர். நீண்டகாலப் போரின் போது, இவ்வாறான நிலைக்கு தமிழ் மக்கள் பழக்கப்படுத்தப்பட்டு அடிமைப்படுத்தப்பட்டனர்.",
        "இன்றைக்கும் இராணுவ சீருடையில் உள்ள ஒருவர், அவர் எந்த தரநிலையைச் சேர்ந்தவராக இருந்தாலும், அவர் எதைச் செய்தாலும் கண்டுகொள்ளாமல் இருக்கின்ற நிலை வடக்கு, கிழக்கில் உள்ளது.",
        "இதுபோன்று வளர்த்தெடுக்கப்பட்ட மனோநிலை தான், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையம் ஒன்றில், பொலிஸ் அதிகாரி ஒருவரை இராணுவ அதிகாரி கடுமையாக தாக்குவதற்கும் வழிவகுத்தது.",
        "இராணுவ மேலாதிக்கச் சிந்தனை அரச படைகளுக்குள் புகுத்தப்பட்டிருக்கிறது. அதன் வழியாகத் தான், அரசாங்கம் தனது நிர்வாகத்தை நடத்த முற்படுகிறது. ஏனென்றால் அதுதான் அரசாங்கத்துக்கு பாதுகாப்பை அளிக்கிறது.",
        "ஆனால் சர்வதேச ரீதியாக நாட்டின் பெயர் கெட்டுப் போய்க் கொண்டிருக்கிறது. ஐ.நா நிபுணரின் அறிக்கையின் ஊடாக இலங்கை இராணுவ மயமாக்கப்பட்ட ஒரு நாடு என்ற விம்பம் வெளிப்படுத்தப்பட்டிருக்கிறது.",
        "இதுபோன்ற கறைகளைத் துடைக்காமல், தற்போதைய நெருக்கடிகளில் இருந்து மீள்வதற்கான வழிகளைத் தேடுவது அரசாங்கத்தைப் பொறுத்தவரை கடினமான காரியம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐநா மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துனிசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆர்மீனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜிம்பாப்வே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா சிறப்பு அறிக்கையாளர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்தூர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜயநாத் கொலம்பகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு விவகாரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அருணி விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு விவகாரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொலம்பேக்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரதமர் செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அச்சுவேலி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காளி முகதிடல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}