{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/world-food-programme-providing-emergency-nutritional-needs-of-three-million-sri-lankans-report-97075/",
  "time_ut": 1657179420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "World Food Programme providing emergency nutritional needs of three million Sri Lankans: report",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "World Food Programme providing emergency nutritional needs of three million Sri Lankans: report",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – The World Food Programme (WFP) has commenced a programme to provide emergency food, nutrition, and school meals until December for three million people in cash-strapped Sri Lanka, a WFP report said.",
        "The latest situation report said about three in 10 households – which comes to 6.26 million people – are food insecure, out of which 65,600 are severely food insecure, following shortages and skyrocketing food inflation.",
        "“WFP is responding to the ongoing crisis, starting in the capital city of Colombo. It plans to support 3 million vulnerable people of Sri Lanka from June through December 2022.”",
        "The programme prioritises “families who are unable to purchase increasingly expensive food, particularly those with children under five, pregnant and lactating women, and persons with disabilities.”",
        "The support extended will be delivered through in-kind food, cash-based transfers, school meals, and nutritional support.",
        "The report further said inflation of food prices in Sri Lanka for June was 57.4%, the highest rate since 1954.",
        "As prices shoot up, due to Sri Lanka’s fuel crisis and fertilizer crisis leaving aisles and racks barren in groceries, households have deviated to employing food-based coping strategies such as eating less preferred and less nutritious food, and reducing food intake, the report said.",
        "“The WFP anticipates that even more people will turn to these coping strategies as the crisis deepens.”",
        "The WFP has reached to about 2,100 pregnant women, 88 percent of its initially targeted 2,375 beneficiaries in Colombo.",
        "“The pregnant women receive three vouchers with a combined value of 15,000 rupees (approximately 40 US dollars and roughly half the cost of a nutritious diet for a family of four for a month) to supplement the family’s ability to purchase nutritious food and other necessities.”",
        "The organisation is also working hand in hand with the government and has agreed to support one million schoolchildren aged between five to 10 with school meals starting from October 2022. This measure has been implemented towards vulnerable schools, where the Government’s national school meals programme has been halted due to budget constraints.",
        "“WFP has purchased iron-fortified rice, pulses, oil and commodities. These are expected to arrive in August,” the statement outlined.",
        "The WFP is in need of a funding requirement of 63 million dollars for the next five months starting July till December 2022. Thus far, the organisation has received 18.14 million dollars from the governments of Australia, Japan, and New Zealand, which represents 28 percent of its emergency appeal for 63 million dollars. (Colombo/Jul07/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "World Food Programme",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "three million",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Sri Lankans",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The World Food Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "December",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.26 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "65,600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June through December 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "under five",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "57.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1954",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 2,100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "88 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2,375",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "approximately 40 US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "roughly half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "between five to 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "October 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "63 million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the next five months starting July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "December 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18.14 million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New Zealand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "63 million dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මිලියන තුනක ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ හදිසි පෝෂණ අවශ්‍යතා සපයන ලෝක ආහාර වැඩසටහන: වාර්තාව",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ලෝක ආහාර වැඩසටහන (WFP) මුදල් හිඟ ශ්‍රී ලංකාවේ මිලියන තුනක ජනතාව සඳහා දෙසැම්බර් මාසය දක්වා හදිසි ආහාර, පෝෂණය සහ පාසල් ආහාර සැපයීමේ වැඩසටහනක් ආරම්භ කර ඇති බව WFP වාර්තාවක් පවසයි.",
        "නවතම තත්ත්‍ව වාර්තාව පවසන්නේ මිලියන 6.26 ක ජනතාවකට පැමිණෙන - නිවාස 10 කින් තුනක් පමණ ආහාර අනාරක්ෂිත බවත්, ඉන් 65,600 ක් දැඩි ආහාර අනාරක්ෂිත බවත්, හිඟය සහ ආහාර උද්ධමනය හේතුවෙන් දැඩි ලෙස ආහාර අනාරක්ෂිත බවත්ය.",
        "“WFP කොළඹ අගනුවර ආරම්භ කරමින් පවතින අර්බුදයට ප්‍රතිචාර දක්වයි. එය 2022 ජුනි සිට දෙසැම්බර් දක්වා ශ්‍රී ලංකාවේ අවදානමට ලක්විය හැකි මිලියන 3 කට ආධාර කිරීමට සැලසුම් කරයි.",
        "මෙම වැඩසටහන \"වැඩි වැඩියෙන් මිල අධික ආහාර මිලදී ගැනීමට නොහැකි පවුල්, විශේෂයෙන් අවුරුදු පහට අඩු දරුවන්, ගැබිනි සහ කිරි දෙන කාන්තාවන් සහ ආබාධ සහිත පුද්ගලයින්\" සඳහා ප්‍රමුඛත්වය දෙයි.",
        "දීර්ඝ කරන ලද සහය අාහාර, මුදල් මත පදනම් වූ ස්ථාන මාරුවීම්, පාසල් ආහාර සහ පෝෂණ ආධාර හරහා ලබා දෙනු ඇත.",
        "ජූනි මාසය සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ආහාර මිල උද්ධමනය 57.4% ක් වූ අතර එය 1954 න් පසු ඉහළම අගයයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන අර්බුදය සහ පොහොර අර්බුදය හේතුවෙන් මිල ගණන් ඉහළ යද්දී, සිල්ලර බඩු වල අන්තරාල සහ රාක්ක නිසරු වන බැවින්, අඩු ප්‍රියමනාප හා අඩු පෝෂ්‍යදායී ආහාර අනුභව කිරීම සහ ආහාර ගැනීම අඩු කිරීම වැනි ආහාර පදනම් කරගත් සටන් කිරීමේ උපාය මාර්ග භාවිතා කිරීමට කුටුම්භයන් අපගමනය වී ඇති බව වාර්තාව පවසයි. .",
        "\"අර්බුධය ගැඹුරු වන විට ඊටත් වඩා මිනිසුන් මෙම සටන් කිරීමේ උපාය මාර්ග වෙත යොමු වනු ඇතැයි WFP අපේක්ෂා කරයි.\"",
        "WFP ගැබිණි කාන්තාවන් 2,100ක් පමණ වෙත ළඟා වී ඇති අතර, එහි මුලින් ඉලක්ක කර තිබුණේ කොළඹ ප්‍රතිලාභීන් 2,375 දෙනෙකුගෙන් සියයට 88කි.",
        "“ගර්භණී කාන්තාවන්ට පෝෂ්‍යදායී ආහාර සහ අනෙකුත් අවශ්‍යතා මිලදී ගැනීමට පවුලට ඇති හැකියාවට අතිරේකව රුපියල් 15,000 (ආසන්න වශයෙන් ඩොලර් 40 ක් සහ මසකට හතර දෙනෙකුගෙන් යුත් පවුලකට පෝෂ්‍යදායී ආහාර වේලකින් අඩක් පමණ) වටිනාකමක් සහිත වවුචර් තුනක් ලැබේ. ”",
        "මෙම සංවිධානය රජය සමඟ අත්වැල් බැඳගෙන කටයුතු කරන අතර 2022 ඔක්තෝම්බර් මාසයේ සිට වයස අවුරුදු පහේ සිට 10 දක්වා පාසල් සිසුන් දස ලක්ෂයකට පාසල් ආහාර ලබාදීමට එකඟ වී ඇත. රජයේ ජාතික පාසල් ආහාර වැඩසටහන ක්‍රියාත්මක වන අවදානම් සහිත පාසල් සඳහා මෙම පියවර ක්‍රියාත්මක කර ඇත. අයවැය සීමාවන් නිසා නතර විය.",
        "“WFP විසින් යකඩ ශක්තිමත් කරන ලද සහල්, ඇට වර්ග, තෙල් සහ භාණ්ඩ මිලදී ගෙන ඇත. මේවා අගෝස්තු මාසයේදී පැමිණෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ, ”ප්‍රකාශය ගෙනහැර දක්වයි.",
        "WFP හට 2022 ජූලි සිට දෙසැම්බර් දක්වා ඉදිරි මාස පහ සඳහා ඩොලර් මිලියන 63 ක අරමුදල් අවශ්‍යතාවයක් ඇත. මේ වන විට, සංවිධානයට ඕස්ට්‍රේලියාව, ජපානය සහ නවසීලන්ත රජයෙන් ඩොලර් මිලියන 18.14 ක් ලැබී ඇති අතර එය සියයට 28 ක් නියෝජනය කරයි. එහි හදිසි අභියාචනය ඩොලර් මිලියන 63 ක් සඳහා ය. (කොළඹ/ජූලි 07/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මිලියන තුනක්",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන තුනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුනක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.26 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "65,600 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි සිට දෙසැම්බර් දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ යටතේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "57.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1954",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2,100 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 88 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2,375 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් ඩොලර් 40 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දළ වශයෙන් අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියනයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ සිට 10 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 ඔක්තෝබර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 63 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජූලි සිට ඉදිරි මාස පහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 18.14 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නවසීලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 28 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 63 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மூன்று மில்லியன் இலங்கையர்களின் அவசர ஊட்டச்சத்து தேவைகளை வழங்கும் உலக உணவு திட்டம்: அறிக்கை",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – உலக உணவுத் திட்டம் (WFP) டிசம்பர் வரை அவசர உணவு, போஷாக்கு மற்றும் பள்ளி உணவுகளை வழங்கும் திட்டத்தை இலங்கையில் மூன்று மில்லியன் மக்களுக்கு வழங்கத் தொடங்கியுள்ளது என்று WFP அறிக்கை தெரிவித்துள்ளது.",
        "சமீபத்திய சூழ்நிலை அறிக்கை, 6.26 மில்லியன் மக்களுக்கு வரும் - 10 குடும்பங்களில் மூன்று பேர் உணவுப் பாதுகாப்பின்றி உள்ளனர், அவர்களில் 65,600 பேர் கடுமையான உணவுப் பாதுகாப்பற்றவர்கள், பற்றாக்குறை மற்றும் உணவுப் பணவீக்கத்தைத் தொடர்ந்து கடுமையாக உள்ளனர்.",
        "\"WFP தலைநகர் கொழும்பில் தொடங்கி நடந்துவரும் நெருக்கடிக்கு பதிலளிக்கிறது. ஜூன் முதல் டிசம்பர் 2022 வரை இலங்கையின் 3 மில்லியன் பாதிக்கப்படக்கூடிய மக்களுக்கு ஆதரவளிக்க திட்டமிட்டுள்ளது.",
        "இந்த திட்டம் \"பெருகிய முறையில் விலையுயர்ந்த உணவை வாங்க முடியாத குடும்பங்கள், குறிப்பாக ஐந்து வயதுக்குட்பட்ட குழந்தைகள், கர்ப்பிணி மற்றும் பாலூட்டும் பெண்கள் மற்றும் ஊனமுற்ற நபர்களுக்கு\" முன்னுரிமை அளிக்கிறது.",
        "நீட்டிக்கப்பட்ட உதவியானது உள்வகை உணவு, பண அடிப்படையிலான இடமாற்றங்கள், பள்ளி உணவு மற்றும் ஊட்டச்சத்து ஆதரவு மூலம் வழங்கப்படும்.",
        "இலங்கையில் ஜூன் மாதத்திற்கான உணவுப் பொருட்களின் விலைகளின் பணவீக்கம் 57.4% ஆக இருந்தது, இது 1954 ஆம் ஆண்டுக்குப் பின்னர் மிக உயர்ந்த வீதமாகும்.",
        "இலங்கையின் எரிபொருள் நெருக்கடி மற்றும் உர நெருக்கடி காரணமாக மளிகைப் பொருட்களில் இடைகழிகள் மற்றும் ரேக்குகள் தரிசாக இருப்பதால், குறைந்த விருப்பமான மற்றும் குறைவான சத்துள்ள உணவை உண்பது மற்றும் உணவு உட்கொள்ளலைக் குறைப்பது போன்ற உணவு அடிப்படையிலான சமாளிக்கும் உத்திகளைப் பயன்படுத்துவதில் குடும்பங்கள் விலகிவிட்டதாக அறிக்கை கூறுகிறது. .",
        "\"நெருக்கடி ஆழமடையும் போது இன்னும் அதிகமான மக்கள் இந்த சமாளிக்கும் உத்திகளுக்கு திரும்புவார்கள் என்று WFP எதிர்பார்க்கிறது.\"",
        "WFP ஆனது சுமார் 2,100 கர்ப்பிணிப் பெண்களை அடைந்துள்ளது, இதில் 88 சதவீதம் பேர் கொழும்பில் 2,375 பயனாளிகளை இலக்கு வைத்துள்ளனர்.",
        "“கர்ப்பிணிப் பெண்களுக்கு 15,000 ரூபாய் (தோராயமாக 40 அமெரிக்க டாலர்கள் மற்றும் ஒரு மாதத்திற்கு நான்கு பேர் கொண்ட ஒரு குடும்பத்திற்கு ஒரு சத்தான உணவின் விலையில் பாதி) மூன்று வவுச்சர்களை குடும்பத்தின் சத்தான உணவு மற்றும் பிற தேவைகளை வாங்கும் திறனுக்கு துணையாகப் பெறுகிறார்கள். ”",
        "இந்த அமைப்பு அரசாங்கத்துடன் கைகோர்த்து செயல்பட்டு வருகிறது, மேலும் ஐந்து முதல் 10 வயதுக்குட்பட்ட ஒரு மில்லியன் பள்ளி மாணவர்களுக்கு அக்டோபர் 2022 முதல் பள்ளி உணவை வழங்க ஒப்புக்கொண்டுள்ளது. அரசாங்கத்தின் தேசிய பள்ளி உணவுத் திட்டம் இருக்கும் பாதிக்கப்படக்கூடிய பள்ளிகளுக்கு இந்த நடவடிக்கை செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளது. பட்ஜெட் கட்டுப்பாடுகள் காரணமாக நிறுத்தப்பட்டது.",
        "\"WFP இரும்புச் சத்துள்ள அரிசி, பருப்பு வகைகள், எண்ணெய் மற்றும் பொருட்களை வாங்கியுள்ளது. இவை ஆகஸ்ட் மாதத்தில் வந்து சேரும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது” என்று அந்த அறிக்கையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ஜூலை முதல் டிசம்பர் 2022 வரையிலான அடுத்த ஐந்து மாதங்களுக்கு WFP க்கு 63 மில்லியன் டாலர்கள் நிதி தேவைப்படுகிறது. இதுவரை, இந்த அமைப்பு ஆஸ்திரேலியா, ஜப்பான் மற்றும் நியூசிலாந்து அரசாங்கங்களிடமிருந்து 18.14 மில்லியன் டாலர்களைப் பெற்றுள்ளது, இது 28 சதவீதமாகும். 63 மில்லியன் டாலர்களுக்கு அதன் அவசர முறையீடு. (கொழும்பு/ஜூலை07/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உலக உணவு திட்டம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மூன்று மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "இலங்கையர்கள்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.26 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "65,600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் முதல் டிசம்பர் 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து கீழ்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "57.4%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1954",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 2,100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "88 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2,375",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக 40 அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து முதல் 10 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "63 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை தொடங்கி அடுத்த ஐந்து மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18.14 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூசிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "63 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}