{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/salman-rushdie-recovering-well-after-an-assassination-attempt-reports-98564/",
  "time_ut": 1660496700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Salman Rushdie recovering well after an assassination attempt: reports",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Salman Rushdie recovering well after an assassination attempt: reports",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Indian-born author Salman Rushdie is recovering well after an assassination attempt when he was stabbed in the neck before addressing a gathering at a literary fair in New York, foreign media reports.",
        "Rushdie was stabbed at least 10 times in the face, neck and abdomen on Friday (12) resulting in severed nerves in one arm and a damaged liver. He was until recently put onto a ventilator, but is now able to speak. Reports say he is likely to lose an eye.",
        "The suspected attacker Hadi Matar, 24, has been in remand custody without bail after pleading not guilty to attempted murder, the BBC reported.",
        "Rushdie, 75, shot to fame with his book “Midnight’s Children,” the film version of which was shot in Sri Lanka.",
        "He was forced to go into hiding after his fourth book, the Satanic Verses sparked controversy among members of the Islamic community for containing “blasphemous” content and mocking the religion.",
        "The novel was inspired by the life of Prophet Muhammed, and drew from Quranic verses and contemporary events, following Rushdie’s usual style of magical realism.",
        "It sparked such deep outrage that in 1989 Ayatollah Ruhollah then leader of Iran issued a fatwa (religious ruling) calling for the Muslim community to kill the author.",
        "Rushdie spent nearly a decade in hiding, but continued writing and campaigning for freedom of speech. He appeared in public occasionally, but with a 3 million USD bounty on his head, his movements were under constant surveillance.",
        "Just two weeks ago, Rushdie had confided that he felt life was “relatively normal” and the fatwa was “old,” in an interview with Germany’s Stern magazine.",
        "The interview was due to be published on Wednesday (18) but was put out a day after the stabbing, BBC noted.",
        "Though Iran has distanced itself from the fatwa somewhat, it has not been officially rescinded.",
        "Iranian Conservatives have taken to social media to express happiness at the attempted assassination.",
        "Many heads of state, activists and public figures and fans have shown an outpouring of support for Rushdie.",
        "Meanwhile, J K Rowling, author of the Harry Potter series received death threats after she posted a tweet in solidarity with the recuperating author.",
        "Rowling tweeted “Horrifying news. Feeling very sick right now. Let him be ok.”",
        "Her tweet was met with a reply of “Don’t worry you’re next,” by a Twitter user who had called Matar a “revolutionary Shia fighter.”",
        "Rowling stated that the police had been involved in the matter.",
        "Rushdie’s condition is “heading in the right direction,” said his agent."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Salman Rushdie",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Salman Rushdie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "at least 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hadi Matar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Midnight’s Children",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Islamic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prophet Muhammed",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Quranic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1989",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ayatollah Ruhollah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "nearly a decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Just two weeks ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Stern",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Iranian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "J K Rowling",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shia",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rushdie",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඝාතන තැතකින් පසු සල්මන් රුෂ්ඩි සුව අතට හැරෙමින් සිටින බව වාර්තා වේ",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ඉකොනොමිනෙක්ස්ට් - නිව් යෝර්ක්හි සාහිත්‍ය ප්‍රදර්ශනයක රැස්වීමක් ඇමතීමට පෙර ගෙලට පිහියෙන් ඇන ඝාතනය කිරීමේ ප්‍රයත්නයකින් පසු ඉන්දියානු සම්භවයක් ඇති ලේඛක සල්මන් රුෂ්ඩි සුව අතට හැරෙමින් සිටින බව විදෙස් මාධ්‍ය වාර්තා කරයි.",
        "සිකුරාදා (12) රුෂ්ඩිගේ මුහුණට, බෙල්ලට සහ උදරයට අවම වශයෙන් 10 වතාවක් පිහියෙන් ඇන ඇති අතර එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස එක් අතක ස්නායු කැඩී ගොස් අක්මාවට හානි සිදුවිය. මෑතක් වන තුරුම ඔහුට වාතාශ්‍රය ලබා දී තිබූ නමුත් දැන් ඔහුට කතා කිරීමට හැකියාව තිබේ. ඔහුගේ ඇසක් අහිමි වීමට ඉඩ ඇති බව වාර්තා වේ.",
        "24 හැවිරිදි ප්‍රහාරකයා ලෙස සැලකෙන Hadi Matar මිනීමැරීමට තැත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් නිවැරැදිකරු බව ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසු ඇප නොමැතිව රක්ෂිත බන්ධනාගාරගතව සිටින බව BBC වාර්තා කරයි.",
        "75 හැවිරිදි රුෂ්ඩි, ශ්‍රී ලංකාවේ රූගත කරන ලද ඔහුගේ චිත්‍රපට අනුවාදය වන “මිඩ්නයිට් චිල්ඩ්‍රන්” කෘතියෙන් ප්‍රසිද්ධියට පත් විය.",
        "ඔහුගේ සිව්වන පොත වන Satanic Verses \"අපහාසාත්මක\" අන්තර්ගතයන් අඩංගු කිරීම සහ ආගම සමච්චලයට ලක් කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඉස්ලාමීය ප්‍රජාවේ සාමාජිකයින් අතර මතභේදයක් ඇති කිරීමෙන් පසු ඔහුට සැඟවීමට සිදු විය.",
        "නවකතාව මුහම්මද් නබිතුමාගේ ජීවිතයෙන් ආභාෂය ලැබූ අතර, රුෂ්ඩිගේ සුපුරුදු ඉන්ද්‍රජාලික යථාර්ථවාදය අනුගමනය කරමින් කුර්ආන් වාක්‍ය සහ සමකාලීන සිදුවීම් වලින් උපුටා ගන්නා ලද්දකි.",
        "එය කෙතරම් ගැඹුරු කෝපයක් ඇති කළේ ද යත්, 1989 දී එවකට ඉරානයේ නායක අයතුල්ලා රුහොල්ලා මුස්ලිම් ප්‍රජාවට කතුවරයා මරා දැමිය යුතු බවට ෆට්වා (ආගමික තීන්දුවක්) නිකුත් කළේය.",
        "රුෂ්ඩි දශකයකට ආසන්න කාලයක් සැඟවී සිටි නමුත් භාෂණයේ නිදහස සඳහා ලිවීමේ හා උද්ඝෝෂණයේ නිරත විය. ඔහු ඉඳහිට ප්‍රසිද්ධියේ පෙනී සිටි නමුත් ඔහුගේ හිසට ඩොලර් මිලියන 3 ක ත්‍යාගයක් සමඟ ඔහුගේ චලනයන් නිරන්තර සෝදිසියෙන් සිටියේය.",
        "යන්තම් සති දෙකකට පෙර, ජර්මනියේ ස්ටර්න් සඟරාව සමඟ සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී ජීවිතය “සාපේක්ෂ වශයෙන් සාමාන්‍ය” බවත්, ෆැට්වා “පරණ” බවත් තමාට හැඟුණු බව රුෂ්ඩි ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මෙම සම්මුඛ සාකච්ඡාව බදාදා (18) ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට නියමිතව තිබූ නමුත් පිහි ඇනුම සිදුවී දිනකට පසුව එය ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති බව බීබීසීය සඳහන් කළේය.",
        "ඉරානය ෆට්වාවෙන් තරමක් දුරට ඈත් වී ඇතත් එය නිල වශයෙන් අවලංගු කර නැත.",
        "ඉරාන කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය ඝාතනය කිරීමට තැත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් සතුට පළ කිරීමට සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "බොහෝ රාජ්‍ය නායකයින්, ක්‍රියාකාරීන් සහ ප්‍රසිද්ධ පුද්ගලයින් සහ රසිකයින් රුෂ්ඩිට සහය පළකර තිබේ.",
        "මේ අතර, හැරී පොටර් කතා මාලාවේ කතුවරිය වන J K Rowling හට මරණ තර්ජන එල්ල වූයේ ඇය සුවය ලබන කතුවරයාට සහයෝගීව ට්විටර් පණිවිඩයක් පළ කිරීමෙන් පසුවය.",
        "රෝලිං ට්වීට් කළේ “බිහිසුණු පුවතක්. දැන් හොඳටම අසනීපයි වගේ. එයාට සනීප වෙන්න දෙන්න.\"",
        "ඇගේ ට්වීට් එක මාටර් \"විප්ලවීය ෂියා සටන්කාමියෙකු\" ලෙස හැඳින්වූ ට්විටර් පරිශීලකයෙකු විසින් \"ඔබ ඊළඟට කරදර නොවන්න\" යන පිළිතුර සමඟින් හමු විය.",
        "රෝලිං ප්‍රකාශ කළේ පොලිසිය මෙම කාරණයට සම්බන්ධ වූ බවයි.",
        "රුෂ්ඩිගේ තත්වය \"නිවැරදි දිශාවට ගමන් කරයි\" යනුවෙන් ඔහුගේ නියෝජිතයා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සල්මන් රුෂ්ඩි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සල්මන් රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hadi Matar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යම රාත්‍රියේ දරුවන්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉස්ලාමීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුහම්මද් නබි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුර්ආන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1989",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අයතුල්ලා රුහුල්ලාහ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දශකයකට ආසන්න කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සති දෙකකට කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දැඩි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරාන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JK රෝලින් යනු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෂියා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රුෂ්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "படுகொலை முயற்சிக்குப் பிறகு சல்மான் ருஷ்டி குணமடைந்து வருகிறார்: தகவல்கள்",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "எகனாமினெக்ஸ்ட் - நியூயார்க்கில் ஒரு இலக்கிய கண்காட்சியில் ஒரு கூட்டத்தில் உரையாற்றும் முன் கழுத்தில் கத்தியால் குத்தப்பட்டபோது, ​​கொலை முயற்சிக்குப் பிறகு, இந்திய வம்சாவளி எழுத்தாளர் சல்மான் ருஷ்டி குணமடைந்து வருவதாக வெளிநாட்டு ஊடகங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "ருஷ்டி வெள்ளிக்கிழமை (12) முகம், கழுத்து மற்றும் வயிற்றில் குறைந்தது 10 முறை குத்தப்பட்டார், இதன் விளைவாக ஒரு கையில் நரம்புகள் துண்டிக்கப்பட்டு கல்லீரல் சேதமடைந்தது. அவர் சமீப காலம் வரை வென்டிலேட்டரில் வைக்கப்பட்டார், ஆனால் இப்போது பேச முடிகிறது. அவர் ஒரு கண் இழக்க வாய்ப்புள்ளதாக தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "தாக்குதல் நடத்தியதாக சந்தேகிக்கப்படும் ஹாடி மாதர், 24, கொலை முயற்சியில் குற்றமற்றவர் என்று கூறி ஜாமீன் இல்லாமல் காவலில் வைக்கப்பட்டுள்ளார் என்று பிபிசி செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "75 வயதான ருஷ்டி தனது புத்தகமான \"மிட்நைட்ஸ் சில்ட்ரன்\" மூலம் புகழ் பெற்றார், இதன் திரைப்பட பதிப்பு இலங்கையில் படமாக்கப்பட்டது.",
        "அவரது நான்காவது புத்தகமான சாத்தானிக் வசனங்கள் இஸ்லாமிய சமூகத்தின் உறுப்பினர்களிடையே \"நிந்தனை\" உள்ளடக்கம் மற்றும் மதத்தை கேலி செய்ததற்காக சர்ச்சையைத் தூண்டிய பின்னர் அவர் தலைமறைவாக வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது.",
        "இந்த நாவல் முஹம்மது நபியின் வாழ்க்கையால் ஈர்க்கப்பட்டு, ருஷ்டியின் வழக்கமான மாயாஜால யதார்த்த பாணியைப் பின்பற்றி, குர்ஆன் வசனங்கள் மற்றும் சமகால நிகழ்வுகளிலிருந்து எடுக்கப்பட்டது.",
        "1989 இல் ஈரானின் அப்போதைய தலைவரான அயதுல்லா ருஹோல்லா முஸ்லிம் சமூகம் ஆசிரியரைக் கொல்ல வேண்டும் என்று ஃபத்வா (மதத் தீர்ப்பு) வெளியிட்டார்.",
        "ருஷ்டி கிட்டத்தட்ட ஒரு தசாப்தம் தலைமறைவாக இருந்தார், ஆனால் பேச்சு சுதந்திரத்திற்கான எழுத்து மற்றும் பிரச்சாரத்தைத் தொடர்ந்தார். அவர் எப்போதாவது பொதுவில் தோன்றினார், ஆனால் அவரது தலையில் 3 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் பரிசுடன், அவரது இயக்கங்கள் தொடர்ந்து கண்காணிக்கப்பட்டன.",
        "இரண்டு வாரங்களுக்கு முன்பு, ஜெர்மனியின் ஸ்டெர்ன் பத்திரிகைக்கு அளித்த பேட்டியில், வாழ்க்கை \"ஒப்பீட்டளவில் இயல்பானது\" என்றும் ஃபத்வா \"பழையது\" என்றும் தான் உணர்ந்ததாக ருஷ்டி நம்பினார்.",
        "நேர்காணல் புதன்கிழமை (18) வெளியிடப்படவிருந்தது, ஆனால் குத்தப்பட்ட ஒரு நாளுக்குப் பிறகு வெளியிடப்பட்டது, பிபிசி குறிப்பிட்டது.",
        "ஃபத்வாவிலிருந்து ஈரான் சற்று விலகியிருந்தாலும், அது அதிகாரப்பூர்வமாக ரத்து செய்யப்படவில்லை.",
        "ஈரானிய பழமைவாதிகள் படுகொலை முயற்சி குறித்து சமூக ஊடகங்களில் மகிழ்ச்சியை வெளிப்படுத்தியுள்ளனர்.",
        "பல நாட்டுத் தலைவர்கள், ஆர்வலர்கள் மற்றும் பொது நபர்கள் மற்றும் ரசிகர்கள் ருஷ்டிக்கு ஆதரவை வெளிப்படுத்தியுள்ளனர்.",
        "இதற்கிடையில், ஹாரி பாட்டர் தொடரின் ஆசிரியர் ஜே கே ரௌலிங், குணமடைந்த ஆசிரியருக்கு ஆதரவாக ஒரு ட்வீட்டைப் பதிவிட்டதால் அவருக்கு கொலை மிரட்டல் வந்தது.",
        "ரவுலிங் ட்வீட் செய்துள்ளார், “திகிலூட்டும் செய்தி. இப்போது மிகவும் உடம்பு சரியில்லை. அவர் நலமாக இருக்கட்டும்.\"",
        "அவரது ட்வீட், மாதரை \"புரட்சிகர ஷியா போராளி\" என்று அழைத்த ட்விட்டர் பயனரால் \"கவலைப்பட வேண்டாம் நீங்கள் அடுத்தவர்\" என்று பதிலளித்தார்.",
        "இந்த விவகாரத்தில் போலீசார் ஈடுபட்டதாக ரவுலிங் கூறினார்.",
        "ருஷ்டியின் நிலை \"சரியான திசையில் செல்கிறது\" என்று அவரது முகவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சல்மான் ருஷ்டி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சல்மான் ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாதி மாதர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நள்ளிரவு குழந்தைகள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இஸ்லாமிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஹம்மது நபி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குர்ஆன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1989",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அயதுல்லா ருஹோல்லா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட ஒரு தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு வாரங்களுக்கு முன்புதான்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடுமையான",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈரானிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.கே. ரோலிங்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷியா",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ருஷ்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}