{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131184",
  "time_ut": 1657427546,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தீமூட்டுவது சொத்துக்களிற்கு சேதமேற்படுத்துவது அமைதியான ஆர்ப்பாட்டங்களின் நோக்கத்திற்கு பாதிப்பை ஏற்படுத்தும்- இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Arson and damage to property will undermine the purpose of peaceful demonstrations - Sri Lanka Bar Association",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan Bar Association has condemned the burning of Prime Minister Ranil Wickremesinghe's house.",
        "The Sri Lanka Bar Association has informed that such actions will affect the country's economy and the public.",
        "The Sri Lankan Bar Association, which has requested the public not to engage in violence, has appealed to others not to allow them to engage in such activities.",
        "The Sri Lankan Bar Association also said that arson and damage to property would undermine the purpose of peaceful protests."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Bar Association",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගිනි තැබීම් සහ දේපළවලට හානි කිරීම සාමකාමී උද්ඝෝෂණවල අරමුණ හෑල්ලුවට ලක් කරනවා - ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නිවසට ගිනි තැබීම හෙළා දකින බව ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය පවසයි.",
        "මෙවැනි ක්‍රියා රටේ ආර්ථිකයට සහ මහජනතාවට බලපාන බව ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය දන්වා ඇත.",
        "ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියාවල නොයෙදෙන ලෙස මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටින ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය එවැනි ක්‍රියාවල නිරත වීමට ඉඩ නොදෙන ලෙස තවත් අයගෙන් ඉල්ලා සිටියි.",
        "ගිනි තැබීම් සහ දේපළවලට හානි කිරීම සාමකාමී විරෝධතාවල අරමුණ හෑල්ලුවට ලක් කරන බවද ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தீமூட்டுவது சொத்துக்களிற்கு சேதமேற்படுத்துவது அமைதியான ஆர்ப்பாட்டங்களின் நோக்கத்திற்கு பாதிப்பை ஏற்படுத்தும்- இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு சொந்தமான வீடு எரியூட்டப்பட்டமைக்கு இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் கண்டனம் வெளியிட்டுள்ளது.",
        "இவ்வாறான நடவடிக்கைகள் நாட்டின் பொருளதாரத்தி;ற்கும் பொதுமக்களிற்கும் பாதிப்பை ஏற்படுத்தும் என இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தெரிவித்;துள்ளது.",
        "பொதுமக்களை வன்முறையில் ஈடுபடவேண்டாம் என கேட்டுக்கொண்டுள்ள இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் ஏனையவர்கள் இவ்வாறான நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடுவதை அனுமதிக்கவேண்டாம் எனவும வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளது.",
        "தீமூட்டுவது சொத்துக்களிற்கு சேதமேற்படுத்துவது அமைதியான ஆர்ப்பாட்டங்களின் நோக்கத்திற்கு பாதிப்பை ஏற்படுத்தும் எனவும் இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}