{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/15/sri-lanka-navy-marines-complete-rimpac-2022-hosted-by-the-us-pacific-fleet/",
  "time_ut": 1660560660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Navy Marines complete RIMPAC 2022 hosted by the US Pacific Fleet",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Navy Marines complete RIMPAC 2022 hosted by the US Pacific Fleet",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Navy (SLN) Marine contingent which left for the Rim of the Pacific (RIMPAC) Exercise 2022, hosted by the US Pacific Fleet, arrived the island on 08th August 2022. The SLN contingent on 03rd August successfully completed its leg in the RIMPAC 2022, held in and around the Hawaiian Islands and Southern California.",
        "SLN Marine contingent for RIMPAC 2022 comprised 50 members including both officers and sailors who first left for Australia by a special flight arranged by Royal Australian Air Force on 04th July. In Townsville, Australia the SLN contingent partnered with crew of HMAS Canberra of Royal Australian Navy for an acclimatization programme and subsequently left for RIMPAC 2022.",
        "Commenced on 29th June, Rim of the Pacific Exercise was conducted for the 28th time this year and it was featured by 38 surface ships, 03 submarines, 170 aircraft and over 25000 armed force personnel including 09 ground troops from 26 countries including Sri Lanka, Australia, Brunei, Canada, Chile, Colombia, Denmark, Ecuador, France, Germany, India, Indonesia, Israel, Japan, Malaysia, Mexico, Netherlands, New Zealand, Peru, Republic of Korea, Philippines, Singapore, Thailand, Tonga, UK and US.",
        "Meanwhile, in Townsville, Australia, SLN Marines carried out a week-long field training programme with members of the Royal Australian Army, where they honed their skills in small arm movement and firing, military operation in urban terrain, field formation and signal. En route to Hawaii onboard HMAS Canberra, they also conducted training exercises of crowd disposal, embarkation and disembarkation drills and amphibious mission planning.",
        "On their way to Hawaii, SLN Marines played a friendly volleyball match with the teams of Australia and Tonga onboard HMAS Canberra and became winners of the friendly encounter.",
        "The Rim of the Pacific Exercise is the world's largest international maritime warfare exercise. Sri Lanka Navy played a key part in the RIMPAC Amphibious Assault Exercise going hand in hand with Australia, Chile, Indonesia, Malaysia, Mexico, Korea, Tonga and the US. In these exercises, SLN Marines had a firsthand experience of modern and influential equipment used by counterparts across from the globe. Further, helicopter operations onboard HMAS Canberra provided the SLN contingent a refreshing experience.",
        "This year's exercise programme also included disaster relief, gunnery, missile, anti-submarine and air defense exercises, as well as amphibious, counter-piracy, mine clearance, explosive ordnance disposal, replenishment at sea  and diving & salvage operations. Taking part in this nature of exercises participated by regional and extra-regional navies, enabled the Sri Lanka Navy to exchange best practices and foster and sustain cooperative relationships. Especially, SLN Marines managed to team up in response to specific scenarios and refine their ability to communicate and fight alongside one another in a realistic training environment. Thus, such engagements will pave the way for overcoming common maritime challenges collectively in the future.",
        "Sri Lanka Navy Marines complete RIMPAC 2022 hosted by the US Pacific Fleet"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the US Pacific Fleet",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Rim of the Pacific",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the US Pacific Fleet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "03rd August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Hawaiian Islands",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Southern California",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLN Marine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Royal Australian Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "04th July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Townsville",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HMAS Canberra",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Royal Australian Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RIMPAC 2022",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29th June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rim of the Pacific Exercise",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 28th time this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "170",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Brunei",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chile",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Denmark",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ecuador",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Israel",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mexico",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Netherlands",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New Zealand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peru",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Republic of Korea",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tonga",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Townsville",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLN Marines",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "week-long",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Royal Australian Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hawaii",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HMAS Canberra",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hawaii",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLN Marines",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tonga",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HMAS Canberra",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chile",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mexico",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Korea",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tonga",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLN Marines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HMAS Canberra",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLN Marines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the US Pacific Fleet",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදා මැරීන් භටයින් එක්සත් ජනපද පැසිෆික් බලඇණිය විසින් සත්කාරකත්වය සපයන ලද RIMPAC 2022 සම්පූර්ණ කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද පැසිෆික් බලඇණිය විසින් සත්කාරකත්වය සපයනු ලබන රිම් ඔෆ් ද පැසිෆික් (RIMPAC) අභ්‍යාසය 2022 සඳහා පිටත්ව ගිය ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාවේ (SLN) නාවික භට කණ්ඩායම 2022 අගෝස්තු 08 වන දින දිවයිනට ළඟා විය. 2022, හවායි දූපත් සහ දකුණු කැලිෆෝනියාවේ සහ ඒ අවට පැවැත්විණි.",
        "RIMPAC 2022 සඳහා වන SLN Marine condentent හි නිලධාරීන් සහ නාවිකයන් ඇතුළු සාමාජිකයින් 50 දෙනෙකුගෙන් සමන්විත වූ අතර ඔවුන් ජූලි 04 වන දින රාජකීය ඕස්ට්‍රේලියානු ගුවන් හමුදාව විසින් සංවිධානය කරන ලද විශේෂ ගුවන් යානයකින් ඕස්ට්‍රේලියාව බලා පිටත් විය. ඕස්ට්‍රේලියාවේ ටවුන්ස්විල් හිදී SLN කණ්ඩායම, රාජකීය ඕස්ට්‍රේලියානු නාවික හමුදාවේ HMAS Canberra හි කාර්ය මණ්ඩලය සමඟ හුරුපුරුදු වැඩසටහනක් සඳහා හවුල් වූ අතර පසුව RIMPAC 2022 වෙත පිටත් විය.",
        "ජූනි මස 29 වන දින ආරම්භ කරන ලද රිම් ඔෆ් ද පැසිෆික් අභ්‍යාසය මෙම වසරේ 28 වන වරටත් පවත්වනු ලැබූ අතර එය මතුපිට නෞකා 38 ක්, සබ්මැරීන 03 ක්, ගුවන් යානා 170 ක් සහ ශ්‍රී ලංකාව, ඕස්ට්‍රේලියාව ඇතුළු රටවල් 26 ක භට පිරිස් 09 ක් ඇතුළුව 25000 කට අධික සන්නද්ධ හමුදා සාමාජිකයින් ගෙන් සමන්විත විය. , බෲනායි, කැනඩාව, චිලී, කොලොම්බියාව, ඩෙන්මාර්කය, ඉක්වදෝරය, ප්‍රංශය, ජර්මනිය, ඉන්දියාව, ඉන්දුනීසියාව, ඊශ්‍රායලය, ජපානය, මැලේසියාව, මෙක්සිකෝව, නෙදර්ලන්තය, නවසීලන්තය, පේරු, කොරියානු ජනරජය, පිලිපීනය, සිංගප්පූරුව, තායිලන්තය, ටොංගා, එක්සත් රාජධානිය සහ එක්සත් ජනපදය.",
        "මේ අතර, ඕස්ට්‍රේලියාවේ ටවුන්ස්විල්හිදී, SLN මැරීන් භටයින් රාජකීය ඕස්ට්‍රේලියානු හමුදාවේ සාමාජිකයින් සමඟ සතියක ක්ෂේත්‍ර පුහුණු වැඩසටහනක් සිදු කරන ලද අතර, එහිදී ඔවුන් කුඩා ආයුධ චලනය සහ වෙඩි තැබීම, නාගරික භූමි ප්‍රදේශවල හමුදා මෙහෙයුම්, ක්ෂේත්‍ර සැකසීම සහ සංඥා පිළිබඳ ඔවුන්ගේ කුසලතා ඔප් නැංවීය. HMAS කැන්බරා නෞකාවේ හවායි වෙත යන අතරතුර, ඔවුන් සමූහයා බැහැර කිරීම, ගොඩබෑම සහ ගොඩබෑමේ අභ්‍යාස සහ උභයජීවී මෙහෙයුම් සැලසුම් කිරීමේ පුහුණු අභ්‍යාස ද පැවැත්වීය.",
        "හවායි බලා යන අතරමගදී, SLN මැරීන් කණ්ඩායම HMAS කැන්බරා නෞකාවේ ඔස්ට්‍රේලියාව සහ ටොංගා කණ්ඩායම් සමඟ සුහද වොලිබෝල් තරගයකට ක්‍රීඩා කළ අතර සුහද හමුවෙහි ජයග්‍රාහකයන් බවට පත්විය.",
        "The Rim of the Pacific Exercise යනු ලොව විශාලතම ජාත්‍යන්තර සමුද්‍ර යුද අභ්‍යාසයයි. ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව ඕස්ට්‍රේලියාව, චිලී, ඉන්දුනීසියාව, මැලේසියාව, මෙක්සිකෝව, කොරියාව, ටොංගා සහ එක්සත් ජනපදය සමඟ අත්වැල් බැඳගෙන RIMPAC උභයජීවී ප්‍රහාරක අභ්‍යාසයේ ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කළේය. මෙම අභ්‍යාසවලදී, SLN මැරීන් භටයින්ට ලොව පුරා සිටින සගයන් විසින් භාවිතා කරන නවීන සහ බලගතු උපකරණ පිළිබඳ පළමු අත්දැකීමක් තිබුණි. තවද, HMAS කැන්බරා හි හෙලිකොප්ටර් මෙහෙයුම් ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාවට ප්‍රබෝධමත් අත්දැකීමක් ලබා දුන්නේය.",
        "මෙම වසරේ අභ්‍යාස වැඩසටහනට ආපදා සහන, තුවක්කු, මිසයිල, සබ්මැරීන් විරෝධී සහ ගුවන් ආරක්ෂක අභ්‍යාස මෙන්ම උභයජීවී, ප්‍රති මුහුදු කොල්ලකෑම්, බිම් බෝම්බ ඉවත් කිරීම, පුපුරණ ද්‍රව්‍ය බැහැර කිරීම, මුහුදේ නැවත පිරවීම සහ කිමිදුම් සහ ගැලවීමේ මෙහෙයුම් ද ඇතුළත් විය. කලාපීය සහ බාහිර කලාපීය නාවික හමුදාවන් විසින් සහභාගී වූ මෙවැනි අභ්‍යාසවලට සහභාගී වීමෙන් ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාවට හොඳම පරිචයන් හුවමාරු කර ගැනීමට සහ සමුපකාර සබඳතා පෝෂණය කිරීමට සහ පවත්වා ගැනීමට හැකි විය. විශේෂයෙන්ම, SLN මැරීන් භටයින් විශේෂිත අවස්ථාවන්ට ප්‍රතිචාර දැක්වීමට සහ යථාර්ථවාදී පුහුණු පරිසරයක් තුළ එකිනෙකා සමඟ සන්නිවේදනය කිරීමට සහ සටන් කිරීමට ඇති හැකියාව වැඩිදියුණු කිරීමට සමත් විය. මේ අනුව, අනාගතයේ දී සාමූහිකව පොදු සමුද්‍රීය අභියෝග ජය ගැනීමට මෙවැනි ක්‍රියාකාරකම් මග පාදනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදා මැරීන් භටයින් එක්සත් ජනපද පැසිෆික් බලඇණිය විසින් සත්කාරකත්වය සපයන ලද RIMPAC 2022 සම්පූර්ණ කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපද පැසිෆික් බලඇණිය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැසිෆික් සාගරයේ දාරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද පැසිෆික් බලඇණිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 03",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හවායි දූපත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු කැලිෆෝනියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLN මැරීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජකීය ඕස්ට්‍රේලියානු ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටවුන්ස්විල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HMAS කැන්බරා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජකීය ඕස්ට්රේලියානු නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RIMPAC 2022",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුනි 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැසිෆික් අභ්‍යාසයේ රිම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ 28 වැනි වතාව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "170",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෲනායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චිලී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩෙන්මාර්කය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉක්වදෝරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊශ්රායෙල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙක්සිකෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙදර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නවසීලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පේරු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොරියානු ජනරජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටොංගා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටවුන්ස්විල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLN මැරීන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සතියක් පුරාවට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජකීය ඕස්ට්‍රේලියානු හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හවායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HMAS කැන්බරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හවායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLN මැරීන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටොංගා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HMAS කැන්බරා",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චිලී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙක්සිකෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටොංගා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLN මැරීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HMAS කැන්බරා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "SLN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLN මැරීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද පැසිෆික් බලඇණිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை கடற்படை கடற்படையினர் அமெரிக்க பசிபிக் கடற்படையால் நடத்தப்பட்ட RIMPAC 2022 ஐ நிறைவு செய்தனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்க பசிபிக் கடற்படையால் நடத்தப்பட்ட ரிம் ஆஃப் தி பசிபிக் (RIMPAC) பயிற்சி 2022 க்காக புறப்பட்ட இலங்கை கடற்படை (SLN) கடற்படைக் குழு 2022 ஆகஸ்ட் 08 ஆம் தேதி தீவை வந்தடைந்தது. ஆகஸ்ட் 03 ஆம் தேதி SLN குழு தனது காலை RIMPAC இல் வெற்றிகரமாக முடித்தது. 2022, ஹவாய் தீவுகள் மற்றும் தெற்கு கலிபோர்னியா மற்றும் அதைச் சுற்றியுள்ள பகுதிகளில் நடைபெற்றது.",
        "RIMPAC 2022 க்கான SLN மரைன் குழுவில் அதிகாரிகள் மற்றும் மாலுமிகள் உட்பட 50 உறுப்பினர்கள் இருந்தனர், அவர்கள் ஜூலை 04 அன்று ராயல் ஆஸ்திரேலிய விமானப்படையால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட சிறப்பு விமானம் மூலம் ஆஸ்திரேலியாவுக்கு முதலில் புறப்பட்டனர். ஆஸ்திரேலியாவின் டவுன்ஸ்வில்லியில், SLN குழுவானது ராயல் ஆஸ்திரேலிய கடற்படையின் HMAS கான்பெராவின் குழுவினருடன் ஒரு பழக்கவழக்கத் திட்டத்திற்காக கூட்டு சேர்ந்தது, பின்னர் RIMPAC 2022 க்கு புறப்பட்டது.",
        "ஜூன் 29 ஆம் திகதி ஆரம்பிக்கப்பட்ட ரிம் ஆஃப் தி பசிபிக் பயிற்சியானது இவ்வருடம் 28 ஆவது தடவையாக நடாத்தப்பட்டது. இதில் 38 மேற்பரப்பு கப்பல்கள், 03 நீர்மூழ்கிக் கப்பல்கள், 170 விமானங்கள் மற்றும் இலங்கை, அவுஸ்திரேலியா உட்பட 26 நாடுகளைச் சேர்ந்த 09 தரைப்படை வீரர்கள் உட்பட 25000 இற்கும் மேற்பட்ட ஆயுதப்படை வீரர்கள் கலந்து கொண்டனர். , புருனே, கனடா, சிலி, கொலம்பியா, டென்மார்க், ஈக்வடார், பிரான்ஸ், ஜெர்மனி, இந்தியா, இந்தோனேசியா, இஸ்ரேல், ஜப்பான், மலேசியா, மெக்ஸிகோ, நெதர்லாந்து, நியூசிலாந்து, பெரு, கொரியா குடியரசு, பிலிப்பைன்ஸ், சிங்கப்பூர், தாய்லாந்து, டோங்கா, யுகே மற்றும் எங்களுக்கு.",
        "இதற்கிடையில், ஆஸ்திரேலியாவின் டவுன்ஸ்வில்லில், SLN மரைன்கள் ராயல் ஆஸ்திரேலிய இராணுவத்தின் உறுப்பினர்களுடன் ஒரு வார கால களப் பயிற்சித் திட்டத்தை மேற்கொண்டனர், அங்கு அவர்கள் சிறிய ஆயுத இயக்கம் மற்றும் துப்பாக்கிச் சூடு, நகர்ப்புற நிலப்பரப்பில் இராணுவ நடவடிக்கை, கள உருவாக்கம் மற்றும் சமிக்ஞை ஆகியவற்றில் தங்கள் திறமைகளை வளர்த்துக் கொண்டனர். HMAS கான்பெர்ராவில் ஹவாய் செல்லும் வழியில், கூட்டத்தை அப்புறப்படுத்துதல், இறங்குதல் மற்றும் இறங்குதல் பயிற்சிகள் மற்றும் நீர்வீழ்ச்சி பணி திட்டமிடல் போன்ற பயிற்சிகளையும் மேற்கொண்டனர்.",
        "ஹவாய் செல்லும் வழியில், SLN மரைன்கள் ஆஸ்திரேலியா மற்றும் டோங்கா அணிகளுடன் HMAS கான்பெர்ரா அணிகளுடன் நட்பு ரீதியிலான கைப்பந்து போட்டியில் விளையாடி, நட்புரீதியான சந்திப்பில் வெற்றி பெற்றனர்.",
        "ரிம் ஆஃப் தி பசிபிக் பயிற்சி என்பது உலகின் மிகப்பெரிய சர்வதேச கடல்சார் போர் பயிற்சி ஆகும். அவுஸ்திரேலியா, சிலி, இந்தோனேஷியா, மலேசியா, மெக்சிகோ, கொரியா, டோங்கா மற்றும் அமெரிக்காவுடன் கைகோர்த்துச் செல்லும் RIMPAC ஆம்பிபியஸ் தாக்குதல் பயிற்சியில் இலங்கை கடற்படை முக்கிய பங்காற்றியது. இந்தப் பயிற்சிகளில், SLN மரைன்கள் உலகெங்கிலும் உள்ள சகாக்கள் பயன்படுத்தும் நவீன மற்றும் செல்வாக்குமிக்க உபகரணங்களின் நேரடி அனுபவத்தைப் பெற்றனர். மேலும், HMAS கான்பெர்ராவில் ஹெலிகாப்டர் செயல்பாடுகள் SLN குழுவிற்கு புத்துணர்ச்சியூட்டும் அனுபவத்தை அளித்தன.",
        "இந்த ஆண்டு உடற்பயிற்சி திட்டத்தில் பேரிடர் நிவாரணம், துப்பாக்கி குண்டுகள், ஏவுகணை, நீர்மூழ்கி எதிர்ப்பு மற்றும் வான் பாதுகாப்பு பயிற்சிகள், அத்துடன் நீர்வீழ்ச்சி, கடற்கொள்ளை எதிர்ப்பு, கண்ணிவெடி அகற்றுதல், வெடிகுண்டுகளை அகற்றுதல், கடலில் நிரப்புதல் மற்றும் டைவிங் & மீட்பு நடவடிக்கைகள் ஆகியவையும் அடங்கும். பிராந்திய மற்றும் பிராந்தியத்திற்கு அப்பாற்பட்ட கடற்படைகள் பங்குபற்றிய இந்த வகையான பயிற்சிகளில் பங்கேற்பதன் மூலம், இலங்கை கடற்படைக்கு சிறந்த நடைமுறைகளை பரிமாறிக்கொள்ளவும், கூட்டுறவு உறவுகளை வளர்க்கவும் மற்றும் நிலைநிறுத்தவும் உதவியது. குறிப்பாக, SLN மரைன்கள் குறிப்பிட்ட சூழ்நிலைகளுக்குப் பதிலளிக்கும் வகையில் அணிசேர்ந்து, யதார்த்தமான பயிற்சிச் சூழலில் ஒருவருக்கொருவர் தொடர்புகொள்வதற்கும் சண்டையிடுவதற்கும் தங்கள் திறனை மேம்படுத்தினர். எனவே, இத்தகைய ஈடுபாடுகள் எதிர்காலத்தில் பொதுவான கடல்சார் சவால்களை கூட்டாக சமாளிக்க வழி வகுக்கும்.",
        "இலங்கை கடற்படை கடற்படையினர் அமெரிக்க பசிபிக் கடற்படையால் நடத்தப்பட்ட RIMPAC 2022 ஐ நிறைவு செய்தனர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அமெரிக்க பசிபிக் கடற்படை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசிபிக் விளிம்பு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க பசிபிக் கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 03",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹவாய் தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்கு கலிபோர்னியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLN மரைன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராயல் ஆஸ்திரேலிய விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டவுன்ஸ்வில்லே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.என்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HMAS கான்பெர்ரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராயல் ஆஸ்திரேலிய கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரிம்பாக் 2022",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பசிபிக் உடற்பயிற்சியின் விளிம்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு 28வது முறையாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "170",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புருனே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டென்மார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈக்வடார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மெக்சிகோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நெதர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூசிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெரு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொரிய குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டோங்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டவுன்ஸ்வில்லே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLN கடற்படையினர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வாரம் முழுவதும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராயல் ஆஸ்திரேலிய இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹவாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HMAS கான்பெர்ரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹவாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLN கடற்படையினர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டோங்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HMAS கான்பெர்ரா",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மெக்சிகோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டோங்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLN கடற்படையினர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HMAS கான்பெர்ரா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.என்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLN கடற்படையினர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க பசிபிக் கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}