{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/02/make-way-for-a-new-mandate-akd-stresses-in-parliament/",
  "time_ut": 1662132600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Make way for a new mandate: AKD stresses in Parliament",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Make way for a new mandate: AKD stresses in Parliament",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); National Peoples Power MP Anura Kumara Dissanayake on Friday (02) called for a new mandate during the debate on the Budget (Amendment) Bill 2022.",
        "\"This government was in favour of the VAT increase to 8 percent. And now, they are in favour of the 15 percent increase. They supported the decision to raise the retirement age to 65. And now they are supporting the decision to bring it down to 60 too. They approved the takeover of state assets like the Hambantota Port and approved the sale of it too. They approved the decision to recruit more public employees and then decided to terminate them,\" remarked Anura Kumara Dissanayake.",
        "Dissanayake pointed out that the crisis was created by the ruling faction, and appropriate punishment should be imposed on the groups responsible for it.",
        "\"Deputy Speaker, should we not punish people who were involved in large-scale corruption such as Ajith Nivard Cabraal and Basil Rajapaksa, who stole millions from the people?\" he demanded.",
        "Anura Kumara Dissanayake speaking on wasting public funds recalled instances at SriLankan Airlines where millions were wasted simply because the brother-in-law of Mahinda Rajapaksa could not wait for an hour in Singapore, and called for a separate flight, as well as the deal struck at Chamal Rajapaksa's residence for Airbus planes from France.",
        "\"The UK High Court examination revealed that USD 2 Million was deposited to an account linked to Ex-CEO of SriLankan Airlines Kapila Chandrasena, and the Government of Good Governance spent another USD 108 Million simply to terminate the Airbus deal through an SMS from Charitha Ratwatte,\" he told the house.",
        "In addition, he mentioned that the CPC incurred a loss of 80 billion due to the Hedging Deal, which was presented by the former CBSL Governor Ajith Nivard Cabraal.",
        "He also went on to say that the subject minister at the time when substandard fuel was imported to Sri Lanka was Susil Premajayantha.",
        "He said that buses are deployed from other provinces to Colombo to ferry public servants who were given employment in Colombo, based on promises for jobs for working for election campaign.",
        "Dissanayake emphasized that Sri Lankans must remember that President Wickremesinghe was the one sent home by the public sector, and he in turn wants to retire them soon.",
        "\"None of us are denying the fact that Ranil Wickremesinghe's private residence was damaged. We must condemn that. The CID handed over a report to the Fort Magistrate Court that the house and vehicles worth Rs. 205 million were damaged. But the damage incurred to the house was worth only Rs. 14 million, while the damage incurred to the vehicles was Rs. 191 million. So remember, he wants to give State employees electric vehicles, but his own vehicle is worth more than Rs. 191 million. That is why I say that a new mandate is necessary,\" he concluded."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "AKD",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "National Peoples Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Budget (Amendment) Bill 2022",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "VAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "age to 65",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Hambantota Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabraal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chamal Rajapaksa's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Airbus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kapila Chandrasena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "another USD 108 Million",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Airbus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Charitha Ratwatte",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "80 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabraal",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Susil Premajayantha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "205 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "191 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "191 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව ජනවරමකට මග සලසන්න: AKD පාර්ලිමේන්තුවේදී අවධාරණය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ජාතික ජන බලවේගයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අනුර කුමාර දිසානායක සිකුරාදා (02) 2022 අයවැය (සංශෝධන) පනත් කෙටුම්පත පිළිබඳ විවාදයේදී නව ජනවරමක් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "“මේ ආණ්ඩුව සියයට 8 දක්වා වැට් බද්ද වැඩි කිරීමට පක්ෂව සිටියා. දැන් සියයට 15 වැඩි කිරීමට පක්ෂයි. විශ්‍රාම යෑමේ වයස අවුරුදු 65 දක්වා වැඩි කිරීමේ තීරණයට සහයෝගය දුන්නා. දැන් එය අඩු කිරීමේ තීරණයට සහය දෙනවා. 60 දක්වාත්.හම්බන්තොට වරාය වැනි රාජ්‍ය වත්කම් පවරා ගැනීම අනුමත කර එය විකිණීමටද අනුමැතිය ලබාදුන් අතර තවත් රාජ්‍ය සේවකයන් බඳවා ගැනීමේ තීරණය අනුමත කර ඔවුන් සේවයෙන් පහ කිරීමට තීරණය කළා\" අනුර කුමාර දිසානායක මහතා සඳහන් කළේය.",
        "දිසානායක පෙන්වා දුන්නේ මෙම අර්බුදය නිර්මාණය කර ඇත්තේ පාලක කල්ලිය විසින් බවත්, ඊට වගකිව යුතු කණ්ඩායම්වලට නිසි දඬුවම් පැමිණවිය යුතු බවත්ය.",
        "\"නියෝජ්‍ය කථානායකතුමනි, අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්, බැසිල් රාජපක්‍ෂ වැනි මහා පරිමාණ දූෂණවලට සම්බන්ධ පුද්ගලයන්ට දඩුවම් දිය යුතු නැද්ද?\" ඔහු ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මහින්ද රාජපක්ෂගේ මස්සිනාට සිංගප්පූරුවේ පැයක්වත් ඉන්න බැරිව වෙනම ගුවන් යානයක් ඉල්ලූ පමණින් ශ්‍රී ලන්කන් ගුවන් සේවයේ මිලියන ගණන් නාස්ති කළ අවස්ථා මෙන්ම ඩීල් එක ගැසූ අවස්ථා ද අනුර කුමාර දිසානායක මහතා සිහිපත් කළේය. ප්‍රංශයෙන් එන එයාර්බස් ගුවන් යානා සඳහා චමල් රාජපක්ෂගේ නිවසේදී.",
        "\"ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගමේ හිටපු ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී කපිල චන්ද්‍රසේන මහතාට සම්බන්ධ ගිණුමකට ඩොලර් මිලියන 2ක් තැන්පත් කර ඇති බව එක්සත් රාජධානියේ මහාධිකරණ පරීක්ෂණයෙන් හෙළි වූ අතර, එයාර්බස් ගනුදෙනුව අවසන් කිරීමට යහපාලන රජය තවත් ඩොලර් මිලියන 108ක් වැය කළේ චරිත රත්වත්තේගේ කෙටි පණිවිඩයක් හරහාය. ,\" ඔහු නිවසට පැවසීය.",
        "මීට අමතරව, හිටපු මහ බැංකු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද හෙජින් ගනුදෙනුව හේතුවෙන් CPC සමාගමට බිලියන 80 ක පාඩුවක් සිදු වූ බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ප්‍රමිතියෙන් තොර ඉන්ධන ආනයනය කරන අවස්ථාවේ විෂයභාර අමාත්‍යවරයා වූයේ සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත මහතා බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "මැතිවරණ ප්‍රචාරක කටයුතු සඳහා රැකියා ලබාදෙන බවට දුන් පොරොන්දු මත කොළඹට රැකියා ලබාදුන් රාජ්‍ය සේවකයින් රැගෙන ඒම සඳහා වෙනත් පළාත්වලින් කොළඹට බස්රථ යොදවන බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා රාජ්‍ය අංශය විසින් ගෙදර යැවූ තැනැත්තා බව ශ්‍රී ලාංකිකයන් මතක තබා ගත යුතු බවත්, ඔහුට අවශ්‍ය වන්නේ ඔවුන් ඉක්මනින් විශ්‍රාම ගැනීමට බවත් දිසානායක මහතා අවධාරණය කළේය.",
        "“රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවසට හානි වූ බව අපි කවුරුත් ප්‍රතික්ෂේප කරන්නේ නැහැ. එය හෙළා දැකිය යුතුයි. කෝටි 205ක නිවසට වාහනවලට හානි වූ බවට රහස් පොලිසිය වාර්තාවක් කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට භාර දුන්නා. නමුත් සිදුවූ හානිය එම නිවසේ වටිනාකම රුපියල් මිලියන 14ක් වන අතර වාහනවලට සිදුවූ අලාභය රුපියල් මිලියන 191කි.එබැවින් මතක තබාගන්න ඔහු රාජ්‍ය සේවකයින්ට විදුලි වාහන ලබාදීමට අවශ්‍ය නමුත් ඔහුගේම වාහනයේ වටිනාකම රුපියල් මිලියන 191කට වැඩියි. නව ජනවරමක් අවශ්‍ය බව මා කියන්නේ ඇයි, ”ඔහු අවසන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "AKD",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අයවැය (සංශෝධන) පනත් කෙටුම්පත 2022",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැට් බද්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 8 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 15 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 65 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චමල් රාජපක්ෂගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එයාර් බස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කපිල චන්ද්‍රසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තවත් ඩොලර් මිලියන 108 කි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "එයාර් බස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චරිත රත්වත්තේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 80 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 205 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 14 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 191 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 191 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய ஆணைக்கு வழி செய்யுங்கள்: ஏகேடி நாடாளுமன்றத்தில் வலியுறுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); தேசிய மக்கள் சக்தி பாராளுமன்ற உறுப்பினர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க வெள்ளிக்கிழமை (02) வரவு செலவுத் (திருத்த) சட்டமூலம் 2022 மீதான விவாதத்தின் போது புதிய ஆணையை கோரினார்.",
        "\"இந்த அரசு வாட் வரியை 8 சதவீதமாக உயர்த்துவதற்கு ஆதரவாக இருந்தது. இப்போது, ​​15 சதவீத உயர்வுக்கு ஆதரவாக உள்ளது. ஓய்வூதிய வயதை 65 ஆக உயர்த்தும் முடிவை ஆதரித்தனர். இப்போது அதை குறைக்கும் முடிவை ஆதரிக்கின்றனர். அம்பாந்தோட்டை துறைமுகம் போன்ற அரச சொத்துக்களை கையகப்படுத்துவதற்கும், அதனை விற்பனை செய்வதற்கும் அவர்கள் அனுமதியளித்தனர். அதிகளவான அரச ஊழியர்களை நியமிக்கும் தீர்மானத்தை அங்கீகரித்து, பின்னர் அவர்களை பணி நீக்கம் செய்வதற்கு தீர்மானித்துள்ளனர்\" என அனுரகுமார திஸாநாயக்க குறிப்பிட்டார்.",
        "இந்த நெருக்கடியானது ஆளும் தரப்பினால் உருவாக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், இதற்கு காரணமான குழுக்களுக்கு உரிய தண்டனை வழங்கப்பட வேண்டுமெனவும் திஸாநாயக்க சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "\"பிரதி சபாநாயகர் அவர்களே, மக்களிடம் இருந்து கோடிக்கணக்கில் கொள்ளையடித்த அஜித் நிவார்ட் கப்ரால், பசில் ராஜபக்ச போன்ற பாரிய ஊழல்களில் ஈடுபட்டவர்களை தண்டிக்க வேண்டாமா?\" அவர் கோரினார்.",
        "மகிந்த ராஜபக்சவின் மைத்துனர் சிங்கப்பூரில் ஒரு மணித்தியாலம் காத்திருக்க முடியாமல் தனி விமானத்திற்கு அழைப்பு விடுத்ததன் காரணமாக ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ் நிறுவனத்தில் பொது நிதியை வீணடித்த சம்பவங்களை அனுரகுமார திஸாநாயக்க நினைவு கூர்ந்தார். பிரான்ஸிலிருந்து எயார்பஸ் விமானங்களுக்கு சமல் ராஜபக்சவின் இல்லத்தில்.",
        "\"ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸின் முன்னாள் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி கபில சந்திரசேனவுடன் இணைக்கப்பட்ட கணக்கிற்கு 2 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் வைப்புச் செய்யப்பட்டுள்ளதாக ஐக்கிய இராச்சிய உயர் நீதிமன்றப் பரீட்சையில் தெரியவந்துள்ளது, மேலும் சரித ரத்வத்தவிடமிருந்து குறுஞ்செய்தி மூலம் எயார்பஸ் ஒப்பந்தத்தை முடிவுக்குக் கொண்டுவர நல்லாட்சி அரசாங்கம் மேலும் 108 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை செலவிட்டுள்ளது. ,\" என்று அவர் வீட்டில் கூறினார்.",
        "மேலும், CBSL இன் முன்னாள் ஆளுநர் அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் முன்வைத்த ஹெட்ஜிங் ஒப்பந்தம் காரணமாக CPC க்கு 80 பில்லியன் இழப்பு ஏற்பட்டுள்ளதாக அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இலங்கைக்கு தரமில்லாத எரிபொருள் இறக்குமதி செய்யப்பட்ட காலத்தில் அமைச்சராக இருந்தவர் சுசில் பிரேமஜயந்த என்றும் அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "தேர்தல் பிரசாரத்திற்காக வேலை வழங்குவதாக வாக்குறுதி அளித்ததன் அடிப்படையில் கொழும்பில் வேலை வாய்ப்பு வழங்கப்பட்ட அரச ஊழியர்களை ஏற்றிச் செல்வதற்காக ஏனைய மாகாணங்களில் இருந்து கொழும்புக்கு பஸ்கள் சேவையில் ஈடுபடுத்தப்பட்டுள்ளதாக அவர் கூறினார்.",
        "ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க அரச துறையினரால் வீட்டிற்கு அனுப்பப்பட்டவர் என்பதை இலங்கையர்கள் நினைவில் கொள்ள வேண்டும் என்றும், அவர் விரைவில் ஓய்வு பெற விரும்புவதாகவும் திஸாநாயக்க வலியுறுத்தினார்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லம் சேதப்படுத்தப்பட்டதை நாம் எவரும் மறுக்கவில்லை. அதனை நாம் கண்டிக்க வேண்டும். 205 மில்லியன் ரூபா பெறுமதியான வீடு மற்றும் வாகனங்கள் சேதமடைந்துள்ளதாக குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றில் அறிக்கையை கையளித்தனர். ஆனால் ஏற்பட்ட சேதம் அந்த வீட்டின் மதிப்பு ரூ.14 மில்லியனாக இருந்தது, அதே சமயம் வாகனங்களுக்கு ஏற்பட்ட சேதம் ரூ.191 மில்லியனாக இருந்தது.எனவே நினைவில் கொள்ளுங்கள், அவர் அரசு ஊழியர்களுக்கு மின்சார வாகனங்களை வழங்க விரும்புகிறார், ஆனால் அவரது சொந்த வாகனம் ரூ.191 மில்லியனுக்கும் அதிகமாக உள்ளது. ஒரு புதிய ஆணை அவசியம் என்று நான் ஏன் சொல்கிறேன்,\" என்று அவர் முடித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஏ.கே.டி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பட்ஜெட் (திருத்தம்) மசோதா 2022",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "VAT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "வயது 65 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமல் ராஜபக்சவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர்பஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கபில சந்திரசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு USD 108 மில்லியன்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஏர்பஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரித ரத்வத்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "80 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுசில் பிரேமஜயந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "205 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "191 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "191 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}