{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பசிலும்-நாட்டை-விட்டு-பறந்தார்/175-300372",
  "time_ut": 1657722683,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பசிலும் நாட்டை விட்டு பறந்தார்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Basil also fled the country",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Sri Lankan Finance Minister Basil Rajapaksa has left Sri Lanka and traveled to the United States, BBC reported.",
        "This will end the Rajapaksa rule in Sri Lanka for decades, according to the BBC.",
        "Officials of the Immigration and Emigration Department said on Tuesday (12) that officials on duty at Katunayake and Mattala International Airport VIP Service have decided to step down from their duties to prevent indicted former political figures from fleeing the country.",
        "The officers were off duty when Basil Rajapaksa was about to leave the country through the silk route gate used by prominent figures at the Katunayake Bandaranaike International Airport.",
        "The officials of the Department of Immigration and Emigration announced on Tuesday (12) evening that they had received information that Basil Rajapaksa was planning to leave the country through the Mattala Airport and that he was withdrawing from the airport's service.",
        "However, according to reports, authorities cannot bar the travel of a US citizen because of Basil, who is a dual citizen and holds a US passport.",
        "It is reported that Basil may have been given permission to leave the country based on that."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Basil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Immigration and Emigration Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mattala International Airport VIP Service",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Katunayake Bandaranaike International Airport",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12) evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Mattala Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බැසිල් රටත් පැන්නා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටත්ව අමෙරිකාව බලා පිටත්ව ගොස් ඇති බව බීබීසී පුවත් සේවය වාර්තා කරයි.",
        "මෙමගින් දශක ගණනාවක් තිස්සේ ශ්‍රී ලංකාවේ පැවති රාජපක්ෂ පාලනය අවසන් වනු ඇති බව බීබීසීය පවසයි.",
        "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ නිලධාරීන් අඟහරුවාදා (12) ප්‍රකාශ කළේ, අධිචෝදනා ලැබ සිටින හිටපු දේශපාලන චරිත රටින් පලා යාම වැළැක්වීම සඳහා කටුනායක සහ මත්තල ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපළේ ප්‍රභූ සේවයේ රාජකාරියේ නියුතු නිලධාරීන් සිය රාජකාරිවලින් ඉවත් වීමට තීරණය කර ඇති බවයි.",
        "කටුනායක බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපළේ ප්‍රකට පුද්ගලයන් භාවිත කරන සේද මාවතේ ගේට්ටුවෙන් බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා රටින් පිටවීමට සූදානම් වන විට එම නිලධාරීන් රාජකාරියෙන් බැහැරව සිට ඇත.",
        "බැසිල් රාජපක්ෂ මත්තල ගුවන්තොටුපල හරහා රට හැර යාමට සැලසුම් කර ඇති බවට තොරතුරු ලැබී ඇති බවට සංක්රමණ හා සංක්රමණ දෙපාර්තමේන්තුවේ නිලධාරීන් අඟහරුවාදා (12) සවස අද දින නිවේදනය කළ අතර ඔවුන් ගුවන්තොටුපලේ වැදගත් සම්භාවනීය අමුත්තන්ගෙන් ඔවුන් ඉවත් වන බව නිවේදනය කළහ.",
        "කෙසේ වෙතත් ද්විත්ව පුරවැසිභාවය හිමි ඇමෙරිකානු විදේශ ගමන් බලපත්‍රයක් හිමි බැසිල් නිසා ඇමෙරිකානු පුරවැසියෙකුගේ ගමන් බිමන් තහනම් කිරීමට බලධාරීන්ට නොහැකි බව වාර්තා වේ.",
        "ඒ මත පදනම්ව බැසිල්ට රටින් පිටවීමට අවසර ලබාදෙන්නට ඇති බවද වාර්තා වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බැසිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මත්තල ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ VIP සේවාව",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටුනායක බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12) සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මත්තල ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பசிலும் நாட்டை விட்டு பறந்தார்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முன்னாள் நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷ இலங்கையை விட்டு வெளியேறி அமெரிக்காவுக்கு பயணமாகியுள்ளார் என்று பிபிசி செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "இதன் மூலம் இலங்கையில் தசாப்தங்களாக இருந்த ராஜபக்ஷர்களின் ஆட்சி முடிவுக்கு வரும் எனவும் பிபிசி தெரிவித்துள்ளது.",
        "குற்றச்சாட்டுகள் சுமத்தப்பட்டுள்ள முன்னாள் அரசியல் பிரமுகர்கள், நாட்டை விட்டுத் தப்பிச் செல்வதைத் தடுக்கும் வகையில், கட்டுநாயக்க மற்றும் மத்தளை சர்வதேச விமான நிலைய முக்கிய பிரமுகர் சேவையில் கடமையாற்றும் அதிகாரிகள் தமது கடமைகளில் இருந்து விலக தீர்மானித்துள்ளதாக குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வுத் திணைக்களத்தின் அதிகாரிகள் சங்கம், செவ்வாயக்கிழமை (12) தெரிவித்தது.",
        "கட்டுநாயக்க பண்டாரநாயக்க சர்வதேச விமான நிலையத்தின் முக்கிய பிரமுகர்கள் பயன்படுத்தும் பட்டுப்பாதை (சில்க் ரூட்) நுழைவாயில் ஊடாக, பசில் ராஜபக்ஷ நாட்டை விட்டு வெளியேற முன்றபோதே அதிகாரிகள் கடமையில் இருந்து விலகியிருந்தனர்.",
        "மத்தளை விமான நிலையத்தின் ஊடாக நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதற்கு பசில் ராஜபக்ஷ திட்டமிட்டுள்ளதாக தமக்கு தகவல் கிடைத்த காரணத்தால் அந்த விமான நிலையத்தின் முக்கிய பிரமுகர் சேவையிலிருந்தும் விலகுவதாக குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்கள அதிகாரிகள், செவ்வாய்க்கிழமை (12) மாலை அறிவித்திருந்தனர்.",
        "எனினும், இரட்டைப் பிரஜாவுரிமை கொண்டுள்ள பசில், அமெரிக்க கடவுச்சீட்டை வைத்திருப்பதன் காரணத்தினால் அமெரிக்க பிரஜை ஒருவரின் பயணத்துக்கு தடை விதிப்பதற்கு அதிகாரிகளுக்கு முடியாது என்றும் தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "அதன் அடிப்படையிலேயே நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதற்கு பசிலுக்கு அனுமதி வழங்கப்பட்டிருக்கலாம் என்று தெரிவிக்கப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "துளசி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்தல சர்வதேச விமான நிலைய விஐபி சேவை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க பண்டாரநாயக்க சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12) மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்தள விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}