{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Kiriella-tells-Govt-to-release-political-detainees-before-HRC-sessions/56-739488",
  "time_ut": 1662327393,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Kiriella tells Govt. to release political detainees before HRC sessions",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kiriella tells Govt. to release political detainees before HRC sessions",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Lakshman Kiriella yesterday reminded of the upcoming Resolution against Sri Lanka at the Human Rights",
        "Council in Geneva, and called on the Government to release all political detainees before 12 September. The SJB MP was referring specifically to representatives of the Aragalaya who are detained under the PTA.",
        "Kiriella said it was a violation of international law to detain peaceful protestors, and noted these actions by the Government could gravely impact proceedings at the Human Rights Council."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kiriella",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Govt",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "HRC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kiriella",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කිරිඇල්ල රජයට කියයි. HRC සැසිවාරයට පෙර දේශපාලන රැඳවියන් නිදහස් කිරීමට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලක්‍ෂ්මන් කිරිඇල්ල මහතා ඊයේ සිහිපත් කළේ ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව මානව හිමිකම් සමුළුවේදී ගෙන එන යෝජනාවයි",
        "ජිනීවා කවුන්සිලය, සැප්තැම්බර් 12 ට පෙර සියලුම දේශපාලන රැඳවියන් නිදහස් කරන ලෙස රජයෙන් ඉල්ලා සිටියේය. SJB මන්ත්‍රීවරයා විශේෂයෙන් සඳහන් කළේ ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ රඳවා සිටින අරගලයාගේ නියෝජිතයන් ගැන ය.",
        "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් රඳවා තබා ගැනීම ජාත්‍යන්තර නීතිය උල්ලංඝනය කිරීමක් බව පැවසූ කිරිඇල්ල, රජයේ මෙම ක්‍රියාමාර්ග මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ කටයුතුවලට දැඩි ලෙස බලපෑ හැකි බව සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කිරිඇල්ල",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රජය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිරිඇල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கிரியெல்ல அரசாங்கத்திடம் கூறுகிறார். HRC அமர்வுகளுக்கு முன்னர் அரசியல் கைதிகளை விடுவிக்க வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல நேற்று இலங்கைக்கு எதிராக மனித உரிமைகள் பேரவையில் கொண்டு வரவுள்ள தீர்மானத்தை நினைவுபடுத்தினார்",
        "ஜெனீவாவில் உள்ள கவுன்சில், செப்டம்பர் 12 க்கு முன்னர் அனைத்து அரசியல் கைதிகளையும் விடுவிக்குமாறு அரசாங்கத்திற்கு அழைப்பு விடுத்தது. SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர் குறிப்பாக பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தின் கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ள அரகலய பிரதிநிதிகளை குறிப்பிட்டார்.",
        "அமைதியான முறையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை தடுத்து வைப்பது சர்வதேச சட்டத்தை மீறும் செயல் என கிரியெல்ல கூறியதுடன், அரசாங்கத்தின் இந்த நடவடிக்கைகள் மனித உரிமைகள் பேரவையின் நடவடிக்கைகளை கடுமையாக பாதிக்கும் எனவும் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கிரியெல்ல",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அரசு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "HRC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிரியெல்ல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}