{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131774",
  "time_ut": 1658218437,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புதிய ஜனாதிபதி தெரிவு நாளை ! வாக்கெடுப்பு எவ்வாறு இடம்பெறும் !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "New presidential election tomorrow! How will the vote take place!",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "While the names of three candidates have been nominated for the election of the new president, the voting will take place on Wednesday.",
        "This is the second time in the political history of Sri Lanka that the President is elected through Parliament.",
        "Accordingly, when the parliamentary session convened today under the chairmanship of the Speaker, the Secretary General of the Parliament performed the duties of the Visibility Officer.",
        "Leader of the Opposition Sajith Premadasa proposed Dulles Alagaperuma as the presidential candidate, which was confirmed by Podujana Peramuna's Vice President Professor GL Birish.",
        "Manusha Nanayakkara confirmed that Ranil Wickramasinghe was proposed by the Chief Minister Dinesh Gunawardena as the presidential candidate.",
        "Vijitha Herath proposed Anurakumar Dissanayake as the presidential candidate, which was confirmed by Harini Amarasuriya.",
        "The Returning Officer will show the empty ballot box to the members and seal it before the poll takes place.",
        "The Speaker also has the right to vote. As soon as the polling starts, the members should go to the desk of the Visibility Officer and collect the ballot paper. Then the Returning Officer will put his initials and signature on the ballot paper.",
        "After that he can register his vote in the ballot box placed in the middle of the congregation.",
        "Only one vote per member. The voting candidate should mark his/her vote by numbering 1 in the space preceding his/her name.",
        "In case of multiple candidates, preference vote will be given. According to the number of competing candidates, they can give their preference vote by numbering 2, 3 in the box before the candidate's name.",
        "The names of members who did not vote during the roll call shall also be called again before the close of the poll. If the said members do not vote when so called, they shall be deemed to have abstained from voting.",
        "After the polling is over, the votes will be counted and the preference votes cast for each candidate will be counted. Candidates will be allowed to go to the polling station if they wish.",
        "If a candidate obtains more than half of the valid votes cast, the Secretary-General of Parliament (Returning Officer) shall forthwith notify the House that he has been elected to the office of President.",
        "In the event that no candidate receives more than half of the valid votes cast, the candidate with the lowest number of votes shall be eliminated from the contest. The second preference of the members who expressed their first preference for the member so removed shall be added to the votes of the respective candidates.",
        "If no candidate receives more than half of the valid votes cast, the Returning Officer shall notify the House that the candidate receiving the highest number of votes at the time of counting has been elected President. If two or more candidates get equal number of votes, a return ticket will be cast at the discretion of the Returning Officer.",
        "The name of the new President should be confirmed by the Secretary General of the Parliament through gazette notification within three days from the date of election of the new President through the Parliament."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulles Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GL Birish",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anurakumar Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harini Amarasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Only one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "more than half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament (Returning Officer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව ජනාධිපතිවරණය හෙට! ඡන්දය පැවැත්වෙන්නේ කෙසේද!",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීම සඳහා අපේක්ෂකයින් තිදෙනෙකුගේ නම් යෝජනා වී ඇති අතර, ඡන්ද විමසීම ලබන බදාදා සිදුකිරීමට නියමිතයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා දේශපාලන ඉතිහාසයේ පාර්ලිමේන්තුව හරහා ජනාධිපතිවරයා පත්වන දෙවැනි අවස්ථාව මෙයයි.",
        "ඒ අනුව කථානායකවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් අද පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරය රැස්වූ අවස්ථාවේදී පාර්ලිමේන්තු මහලේකම්වරයා දෘශ්‍යතා නිලධාරියාගේ රාජකාරිය ඉටු කළා.",
        "විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා විසින් ඩලස් අලගපෙරුම මහතා ජනාධිපති අපේක්ෂකයා ලෙස යෝජනා කළ අතර එය පොදුජන පෙරමුණේ උප සභාපති මහාචාර්ය ජී.එල්.බිරිෂ් මහතා විසින් තහවුරු කරන ලදී.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති අපේක්ෂකයා ලෙස මහ ඇමැති දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා විසින් යෝජනා කළ බව මනූෂ නානායක්කාර මහතා තහවුරු කළේය.",
        "විජිත හේරත් මහතා අනුරකුමාර් දිසානායක මහතා ජනාධිපති අපේක්ෂකයා ලෙස යෝජනා කළ අතර එය ස්ථිර කළේ හරිනි අමරසූරිය විසිනි.",
        "තේරීම් භාර නිලධාරියා විසින් හිස් ඡන්ද පෙට්ටිය මන්ත්‍රීවරුන්ට පෙන්වා ඡන්දය පැවැත්වීමට පෙර මුද්‍රා තබනු ඇත.",
        "කතානායකටත් ඡන්ද අයිතිය තියෙනවා. ඡන්ද විමසීම ආරම්භ වූ වහාම සාමාජිකයින් දෘශ්‍යතා නිලධාරියාගේ මේසය වෙත ගොස් ඡන්ද පත්‍රිකාව ලබා ගත යුතුය. එවිට තේරීම් භාර නිලධාරියා ඡන්ද පත්‍රිකාවේ ඔහුගේ මුලකුරු සහ අත්සන තබනු ඇත.",
        "ඉන් පසු සභාව මැද තබා ඇති ඡන්ද පෙට්ටියේ ඡන්දය ලියාපදිංචි කළ හැකියි.",
        "එක් සාමාජිකයෙකුට එක් ඡන්දයක් පමණි. ඡන්දය ප්‍රකාශ කරන අපේක්ෂකයා ඔහුගේ/ඇයගේ නමට ඉදිරියෙන් ඇති ඉඩෙහි අංක 1 ලෙසින් තම ඡන්දය සලකුණු කළ යුතුය.",
        "බහු අපේක්ෂකයන් නම් මනාප ලබා දෙනු ලැබේ. තරඟ වදින අපේක්ෂකයින් සංඛ්‍යාව අනුව අපේක්ෂකයාගේ නමට ඉදිරියෙන් ඇති කොටුවේ අංක 2, 3 සඳහන් කර මනාපය ලබා දිය හැක.",
        "නාමයෝජනා කැඳවීමේදී ඡන්දය ප්‍රකාශ නොකළ සාමාජිකයින්ගේ නම් ද ඡන්ද විමසීම අවසන් වීමට පෙර නැවත කැඳවනු ලැබේ. එම මන්ත්‍රීවරුන් එසේ කැඳවන විට ඡන්දය ප්‍රකාශ නොකරන්නේ නම්, ඔවුන් ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමෙන් වැළකී සිටි අය ලෙස සලකනු ලැබේ.",
        "ඡන්ද විමසීම අවසන් වූ පසු ඡන්ද ගණන් කිරීම සිදු කෙරෙන අතර එක් එක් අපේක්ෂකයා සඳහා ලැබුණු මනාප ගණන් කිරීම සිදු කෙරේ. අපේක්ෂකයින්ට අවශ්‍ය නම් ඡන්ද මධ්‍යස්ථානයට යාමට අවසර දෙනු ලැබේ.",
        "යම් අපේක්ෂකයෙකු වලංගු ඡන්ද ප්‍රමාණයෙන් හරි අඩකට වඩා ලබා ගන්නේ නම්, ඔහු ජනාධිපති ධූරයට තේරී පත් වූ බව පාර්ලිමේන්තු මහලේකම් (තේරීමේ නිලධාරී) විසින් වහාම සභාවට දැනුම් දිය යුතුය.",
        "ප්‍රකාශිත වලංගු ඡන්ද ප්‍රමාණයෙන් අඩකට වඩා වැඩි අපේක්ෂකයෙකු නොලැබුණහොත්, අඩුම ඡන්ද සංඛ්‍යාව ඇති අපේක්ෂකයා තරඟයෙන් ඉවත් කරනු ලැබේ. එසේ ඉවත් කරන ලද මන්ත්‍රීවරයාට තම පළමු මනාපය ප්‍රකාශ කළ මන්ත්‍රීවරුන්ගේ දෙවැනි මනාපය අදාළ අපේක්ෂකයන්ගේ ඡන්දවලට එකතු කළ යුතුය.",
        "ප්‍රකාශිත වලංගු ඡන්ද ප්‍රමාණයෙන් අඩකට වඩා වැඩි අපේක්ෂකයෙකු නොලැබුනේ නම්, ගණන් කිරීමේදී වැඩිම ඡන්ද සංඛ්‍යාවක් ලබාගත් අපේක්ෂකයා ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වූ බව තේරීම් භාර නිලධාරී විසින් සභාවට දැනුම් දිය යුතුය. අපේක්ෂකයින් දෙදෙනෙකු හෝ වැඩි ගණනක් සමාන ඡන්ද සංඛ්‍යාවක් ලබා ගන්නේ නම්, තේරීම් භාර නිලධාරියාගේ අභිමතය පරිදි ආපසු ටිකට් පතක් දමනු ලැබේ.",
        "නව ජනාධිපතිවරයා පාර්ලිමේන්තුව හරහා තේරී පත් වූ දින සිට දින තුනක් ඇතුළත ගැසට් නිවේදනයක් මගින් නව ජනාධිපතිවරයාගේ නම පාර්ලිමේන්තුවේ මහ ලේකම්වරයා විසින් ස්ථිර කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජීඑල් බිරිෂ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරකුමාර් දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හරිනි අමරසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "එකක් පමණයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "අඩකටත් වඩා වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව (තේරිම් භාර නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඩකටත් වඩා වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඩකටත් වඩා වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස් තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய ஜனாதிபதி தெரிவு நாளை ! வாக்கெடுப்பு எவ்வாறு இடம்பெறும் !",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "புதிய ஜனாதிபதி தெரிவுக்கு மூவரின் பெயர்கள் பரிந்துரைக்கப்பட்டுள்ள நிலையில் நாளை புதன்கிழமை வாக்கெடுப்பு இடம்பெறவுள்ளது.",
        "இலங்கையின் அரசியல் வரலாற்றில் இரண்டாவது தடவையாக இவ்வாறு பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக ஜனாதிபதி தெரிவு இடம்பெறுகின்றது.",
        "அதற்கமைய சபாநாயகர் தலைமையில் பாராளுமன்ற கூட்டத்தொடர் இன்று கூடிய போது பாராளுமன்ற செயலாளர் நாயகம் தெரிவத்தாட்சி அலுவலரின் கடமைகளை செயற்படுத்தினார்.",
        "ஜனாதிபதி வேட்பாளராக டலஸ் அழகபெருமவை எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸ முன்மொழிய, அதனை பொதுஜன பெரமுனவின் தவிசாளர் பேராசிரியர் ஜி.எல் பீரிஷ் உறுதிப்படுத்தினார்.",
        "ஜனாதிபதி வேட்பாளராக ரணில் விக்கிரமசிங்கவை சபை முதல்வர் தினேஷ் குணவர்தன முன்மொழிய அதனை மனுஷ நாணயக்கார உறுதிப்படுத்தினார்.",
        "அனுரகுமார திஸாநாயக்கவை ஜனாதிபதி வேட்பாளராக விஜித ஹேரத் முன்மொழிய, அதனை ஹரினி அமரசூரிய உறுதிப்படுத்தினார்.",
        "வாக்கெடுப்பு இடம்பெறுவதற்கு முன்னர் தெரிவத்தாட்சி அலுவலர் வெற்று வாக்கு பெட்டியை உறுப்பினர்களுக்கு காண்பித்து அதனை முத்திரையிடுவார்.",
        "சபாநாயகருக்கும் வாக்களிக்கும் உரிமை உள்ளது. வாக்கெடுப்பு ஆரம்பமானவுடன் உறுப்பினர்கள் தெரிவத்தாட்சி அலுவரின் மேசைக்கருகில் சென்று வாக்குசீட்டை பெற்றுக்கொள்ள வேண்டும். அப்போது தெரிவத்தாட்சி அலுவலர் அந்த வாக்குச்சீட்டில் தனது முதலெழுத்துடன், கையொப்பத்தை இடுவார்.",
        "அதன் பின்னர் சபை நடுவில் வைக்கப்படும் வாக்கு பெட்டியில் தனது  தனது வாக்கினை பதிவு செய்ய முடியும்.",
        "ஒரு உறுப்பினருக்கு ஒரு வாக்கு மட்டும் வழங்கப்படும். வாக்களிக்கும் வேட்பாளரின் பெயருக்கு முன்னாள் உள்ள பகுதியில் 1 என இலக்கமிட்டு தமது வாக்கினை அடையாளப்படுத்த வேண்டும்.",
        "பல வேட்பாளர்கள் இருக்கும் பட்சத்தில் விருப்பு வாக்கு வழங்க வாய்ப்பு வழங்கப்படும். அதற்கமைய போட்டியிடும் வேட்பாளர்களின் எண்ணிக்கைக்கமைய  வேட்பாளர்களின் பெயருக்கு முன்பாக உள்ள கூட்டில் 2,3  என இலக்கமிட்டு தமது விருப்பு வாக்கினை வழங்க முடியும்.",
        "பெயர் அழைக்கப்படும் போது வாக்கு அளிக்காத உறுப்பினர்களின் பெயர்களும் வாக்கெடுப்பு முடிவடைய முன்னர் மீண்டும் அழைக்கப்படும். அவ்வாறு அழைக்கப்படும் போது குறித்த உறுப்பினர்கள் வாக்களிக்காதிருந்தால் அவர்கள் வாக்களிப்பில் இருந்து விலகிக் கொண்டவர்களாக கருதப்படுவர்.",
        "வாக்களிப்பு நிறைவடைந்ததும் வாக்குகள் எண்ணப்படுவதோடு ஒவ்வொரு வேட்பாளர்களுக்கும் அளிக்கப்பட்ட விருப்பு வாக்குகளும் எண்ணப்படும். வேட்பாளர்கள் விரும்பினால் வாக்கு எண்ணப்படும் இடத்திற்கு செல்ல அனுமதி வழங்கப்படும்.",
        "அளிக்கப்பட்ட வாக்குகளில் செல்லுப்படியான வாக்குகளின் எண்ணிக்கையில் அரைவாசிக்கு மேலான வாக்குகள் ஒரு வேட்பாளருக்கு கிடைக்குமாயின் அவர் ஜனாதிபதி பதவிக்கு தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ளார் என்பதை பாராளுமன்ற  செயலாளர்நாயகம் (தெரிவத்தாட்சி அலுவலர்) சபைக்கு உடனடியாக அறிவிப்பார்.",
        "செல்லுபடியான வாக்குகளில் அரைவாசிக்க மேலான வாக்குகள் எந்தவொரு வேட்பாளருக்கும் கிடைக்கப்பெறாத சந்தர்ப்பத்தில் குறைவான வாக்குகளை பெற்ற வேட்பாளர் போட்டியிலிருந்து நீக்கப்படுவார். அவ்வாறு நீக்கப்படும் உறுப்பினருக்கு முதலாவது விருப்பைத் தெரிவித்த உறுப்பினர்களின் இரண்டாவது விருப்புத் தெரிவு உரிய வேட்பாளர்களின் வாக்குகளுடன் இணைக்கப்படும்.",
        "எந்தவொரு வேட்பாளரும் செல்லுபடியான வாக்குகளில் அரைவாசிக்கும் அதிகமான வாக்குகளை பெற்றுக்கொள்ளவில்லையாயின் வாக்கு எண்ணும் போது அதிக வாக்குகளைப் பெற்ற வேட்பாளர் ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ளார் என்பதை தெரிவத்தாட்சி அலுவலர் சபைக்கு அறிவிப்பார். இரண்டு அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட வேட்பாளர்கள் சமமான வாக்குகளை பெற்றால் தெரிவத்தாட்சி அலுவலரின் தற்துணிவின் பேரில் திருவுளச்சீட்டு போடப்படும்.",
        "பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக புதிய ஜனாதிபதி தெரிவு செய்யப்பட்ட தினத்திலிருந்து மூன்று நாட்களுக்குள் புதிய ஜனாதிபதியின் பெயரை பாராளுமன்ற செயலாளர் நாயகம் வர்த்தமானி அறிவித்தல் ஊடாக உறுதிப்படுத்த வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பிரிஷ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுரகுமார் திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹரினி அமரசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பாதிக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் (தேர்தல் அதிகாரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதிக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதிக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}