{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131828",
  "time_ut": 1658244969,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ராஜபக்ஷாக்களைப் பாதுகாக்கும் ரணிலை துரத்தியடிக்கும் வரை போராட்டம் தொடரும் - 'கோட்டா கோ கம' போராட்டக்காரர்கள் அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The protest will continue until Ranil, who protects the Rajapaksas, is chased away - 'Kota ko kama' protestors announce",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "As the poll to elect the new President is going on today, the Khali Mukhatidal protesters who have declared that they will not go near the Parliament and disturb it, however, they have said that they are going to carry out a satyagraha struggle at that time and they are going to unite all the public in Khali Mukhatidal at 3 pm.",
        "They pointed out that Gotabaya Rajapaksa was kicked out of this country not to give Ranil Wickramasinghe the presidency and declared that their struggle will continue until the Rajapaksas and their protector Ranil Wickramasinghe are completely kicked out.",
        "As the vote to elect a new president is going to be held in Parliament today, the protestors organized a press conference yesterday at the media center in 'Kota Ko Kama', Khalimugattidal, to clarify the purpose of the protest and their next steps. They said the above while commenting on Achant. The protesters added:",
        "Our insistence was that all parties protecting the Rajapaksa family should resign. Ranil Wickramasinghe was the foremost among those who defended it. He engages in activities to protect the Rajapaksa family and disregards the demands and wishes of the people.",
        "Gotabaya Rajapaksa was kicked out of this country not to give the presidency to Ranil Wickramasinghe. When the protesters achieved their first victory on the 9th of May last year, Ranil Wickremesinghe seized the Prime Ministership through some conspiracy to protect the Rajapaksa family. So in the period after that, the protesters united against Ranil Wickramasinghe. So we will never allow Ranil Wickremesinghe to occupy the presidency.",
        "Now some people are spreading false ideas on social media that the protesters are fascists. But we will never fear such intimidation or criticism. We will not go near the Parliament on the 19th and the 20th when the nomination to elect the new president will be held.",
        "Similarly, while we urge the people to visit the cities near their areas and gather to express their protest, we also request them not to go to the houses of the politicians in those areas. On the contrary, if it goes like that, the chances of using it to the advantage of Ranil and the Rajapaksas are high.",
        "Therefore, today (yesterday) protestors are going to march to Kalimugattidal from near Fort Railway Station, Colombo at 2 pm and tomorrow (today) we are going to hold a satyagraha protest to elect a new president in the parliament and we are going to observe who is going to be elected as the president through the votes of the members of the parliament. .",
        "Similarly, on 19th at 3 pm, a rally is going to be held to invite the public to Gallimugathidal and during this, the measures to be taken to establish stability in the country will be discussed.",
        "Some parties including Ranil Wickramasinghe are making efforts to create divisions and confusion and build support for their party in this struggle which has been carried out peacefully by the people for a hundred days, that is, for about three months.",
        "Some groups approach the Election Commission to start and register a party, especially in the name of 'Aragalaya' (struggle). We strongly condemn such actions. They are conspiracies of the Rajapaksas and Ranil Wickramasinghe. We never get caught up in them. Therefore, we want to remind you that our struggle will continue until the Rajapaksas and Ranil Wickramasinghe are completely driven out."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Rajapaksas",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Kota",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Khali Mukhatidal",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Khali Mukhatidal",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "3 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Khalimugattidal",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "May last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 19th and the 20th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fort Railway Station",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2 pm and",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a hundred days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about three months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Election Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජපක්ෂලා රකින රනිල් එළවා දමන තුරු විරෝධතාව ඉදිරියට ගෙන යන බව 'කොට කෝ කම' විරෝධතාකරුවෝ ප්‍රකාශ කරති.",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමේ ඡන්ද විමසීම අද පැවැත්වෙන බැවින් පාර්ලිමේන්තුව අසලට ගොස් ඊට බාධා නොකරන බවට ප්‍රකාශ කළ ඛලි මුඛතිඩාල් විරෝධතාකරුවන් කෙසේ වෙතත් එම අවස්ථාවේදී සත්‍යග්‍රහ අරගලයක නිරත වන බව ද ඔවුන් පවසා ඇත. ඔවුන් පස්වරු 3 ට Khali Mukhatidal හි සියලුම මහජනතාව එක්සත් කිරීමට නියමිතය.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා මේ රටින් එළවා දැමුවේ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ජනාධිපතිකම ලබාදීමට නොවන බව පෙන්වා දුන් ඔවුහු රාජපක්ෂවරුන් සහ ඔවුන්ගේ ආරක්ෂකයා වන රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සම්පූර්ණයෙන්ම පන්නා දමන තුරු තම අරගලය අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක කරන බවද ප්‍රකාශ කළහ.",
        "නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත් කර ගැනීමේ ඡන්ද විමසීම අද පාර්ලිමේන්තුවේදී පැවැත්වීමට නියමිත බැවින් විරෝධතාවයේ අරමුණ සහ ඔවුන්ගේ ඉදිරි පියවර පිළිබඳව පැහැදිලි කිරීම සඳහා විරෝධතාකරුවන් ඊයේ මාධ්‍ය හමුවක් සංවිධානය කර තිබුණේ ඛලිමුගට්ටිඩාල් ‘කොට කෝ කමා’ මාධ්‍ය මධ්‍යස්ථානයේදීය. ආචන්ද් සම්බන්ධයෙන් අදහස් දක්වමින් ඔවුන් ඉහත කීවේය. විරෝධතාකරුවන් වැඩිදුරටත් මෙසේද පැවසීය.",
        "රාජපක්ෂ පවුල රකින සියලුම පාර්ශ්ව ඉල්ලා අස්විය යුතු බව අපගේ අවධාරණය විය. එය ආරක්ෂා කළ අය අතර රනිල් වික්‍රමසිංහ ප්‍රමුඛයා විය. ඔහු රාජපක්ෂ පවුල රැකගැනීමේ කටයුතුවල නියැලෙන අතර ජනතාවගේ ඉල්ලීම් හා කැමැත්ත නොසලකා හරියි.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂව මේ රටින් එලෙව්වේ රනිල් වික්‍රමසිංහට ජනාධිපතිකම දෙන්න නෙවෙයි. පසුගිය වසරේ මැයි 09 වැනිදා විරෝධතාකරුවන් සිය පළමු ජයග්‍රහණය ලබා ගන්නා විට රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැතිකම ලබා ගත්තේ රාජපක්ෂ පවුල රැක ගැනීමේ කිසියම් කුමන්ත්‍රණයකින්. ඉතින් ඊට පසු කාලය තුළ රනිල් වික්‍රමසිංහට විරුද්ධව උද්ඝෝෂකයෝ එකතු වුණා. ඒ නිසා අපි කවදාවත් රනිල් වික්‍රමසිංහට ජනාධිපතිකම ගන්න දෙන්නේ නැහැ.",
        "දැන් සමහර අය සමාජ මාධ්‍යවල අසත්‍ය අදහස් ප්‍රචාරය කරනවා උද්ඝෝෂකයන් ෆැසිස්ට්වාදීන් කියලා. නමුත් එවැනි බිය ගැන්වීම්වලට හෝ විවේචනවලට අපි කිසිවිටෙක බිය නොවෙමු. නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා නාමයෝජනා භාරදීම පැවැත්වෙන 19 වැනිදා සහ 20 වැනිදා අපි පාර්ලිමේන්තුව අසලට යන්නේ නැහැ.",
        "එලෙසම තම ප්‍රදේශයට ආසන්න නගරවලට ගොස් විරෝධය පළ කිරීමට රැස්වන ලෙස ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටින අතරම එම ප්‍රදේශවල දේශපාලනඥයන්ගේ නිවෙස්වලට නොයන ලෙසද ඉල්ලා සිටිනවා. ඊට පටහැනිව, එය එසේ ගියහොත් එය රනිල්ට සහ රාජපක්ෂලාට වාසිදායක ලෙස භාවිතා කිරීමට ඇති ඉඩකඩ වැඩිය.",
        "එබැවින් අද (ඊයේ) විරෝධතාකරුවන් පස්වරු 2 ට කොළඹ කොටුව දුම්රියපොළ අසල සිට කලිමුගට්ටිඩාල් දක්වා පා ගමනින් යන අතර හෙට (අද) පාර්ලිමේන්තුවට නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා සත්‍යග්‍රහයක් පැවැත්වීමට සහ අපි නිරීක්ෂණය කිරීමට යන්නෙමු. මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ඡන්දයෙන් ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වන්නේ කවුද?",
        "එලෙසම 19 වැනිදා පස්වරු 3ට ගල්ලිමුගතිඩාල් වෙත ජනතාව කැඳවීමේ රැළියක් පැවැත්වීමට නියමිත අතර එහිදී රට තුළ ස්ථාවරත්වය ඇති කිරීමට ගතයුතු ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමට නියමිතය.",
        "දින සියයක්, එනම් මාස තුනක පමණ කාලයක් ජනතාව සාමකාමීව ගෙන යන මේ අරගලයේදී රනිල් වික්‍රමසිංහ ඇතුළු ඇතැම් පාර්ශ්ව භේද, ව්‍යාකූලතා ඇතිකර තම පක්ෂයට සහයෝගයක් ගොඩනගා ගැනීමට උත්සාහ දරමින් සිටිනවා.",
        "විශේෂයෙන්ම ‘අරගලය’ (අරගලය) නමින් පක්ෂයක් ආරම්භ කිරීමට සහ ලියාපදිංචි කිරීමට ඇතැම් කණ්ඩායම් මැතිවරණ කොමිසම වෙත පැමිණෙති. මෙවැනි ක්‍රියා අපි තරයේ හෙළා දකිනවා. ඒවා රාජපක්ෂලාගේ සහ රනිල් වික්‍රමසිංහලාගේ කුමන්ත්‍රණ. අපි කවදාවත් ඒවාට අහු වෙන්නේ නැහැ. ඒ නිසා අපි ඔබට මතක් කරන්න ඕන රාජපක්ෂලා සහ රනිල් වික‍්‍රමසිංහ සම්පූර්ණයෙන් එළවා දමන තුරු අපේ අරගලය දිගටම පවතින බව."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රාජපක්ෂලා",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "කොටා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Khali Mukhatidal",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Khali Mukhatidal",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සවස 3",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඛලිමුගට්ටිඩාල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 සහ 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටුව දුම්රිය ස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප.ව. 2 සහ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස 3",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින සියයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜபக்ஷாக்களைப் பாதுகாக்கும் ரணிலை துரத்தியடிக்கும் வரை போராட்டம் தொடரும் - 'கோட்டா கோ கம' போராட்டக்காரர்கள் அறிவிப்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "இன்று புதிய ஜனாதிபதியைத் தெரிவுசெய்வதற்கான வாக்கெடுப்பு நடைபெறவுள்ள நிலையில், தாம் பாராளுமன்றத்திற்கு அருகில் சென்று அதற்கு இடையூறு விளைவிக்கப்போவதில்லை என்று அறிவித்திருக்கும் காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள், இருப்பினும் அவ்வேளையில் சத்தியாக்கிரகப்போராட்டத்தை முன்னெடுக்கவிருப்பதாகவும் பிற்பகல் 3 மணியளவில் பொதுமக்கள் அனைவரையும் காலிமுகத்திடலில் ஒன்றிணைக்கவிருப்பதாகவும் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை இந்த நாட்டைவிட்டுத் துரத்தியடித்தது ரணில் விக்ரமசிங்கவிடம் ஜனாதிபதிப்பதவியை வழங்குவதற்காக அல்ல என்று சுட்டிக்காட்டியுள்ள அவர்கள், ராஜபக்ஷாக்களையும் அவர்களைப் பாதுகாக்கும் ரணில் விக்ரமசிங்கவையும் முழுமையாகத் துரத்தியடிக்கும் வரையில் தமது போராட்டாம் தொடரும் என்றும் அறிவித்துள்ளார்.",
        "இன்றைய தினம் பாராளுமன்றத்தில் புதிய ஜனாதிபதியைத் தெரிவுசெய்வதற்கான வாக்கெடுப்பு நடாத்தப்படவுள்ள நிலையில், போராட்டத்தின் நோக்கமும் தமது அடுத்தகட்ட செயற்பாடுகளும் என்னவென்பதைத் தெளிவுபடுத்தும் நோக்கில் போராட்டக்காரர்கள் ஒன்றிணைந்து நேற்று செவ்வாய்கிழமை காலிமுகத்திடல், 'கோட்டா கோ கம'வில் உள்ள ஊடக மத்திய நிலையத்தில் ஊடகவியாளர் சந்திப்பொன்றை ஏற்பாடு செய்திருந்தனர். அச்சந்திப்பில் கருத்து வெளியிடுகையிலேயே அவர்கள் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தனர். அங்கு போராட்டக்காரர்கள் மேலும் கூறியதாவது:",
        "ராஜபக்ஷ குடும்பத்தைப் பாதுகாக்கின்ற அனைத்துத்தரப்பினரும் பதவி விலகவேண்டும் என்பதே எமது வலியுறுத்தலாகக் காணப்பட்டது. அவ்வாறு பாதுகாக்கும் தரப்பனரில் ரணில் விக்ரமசிங்கவே முதன்மையாகவராக இருந்தார். ராஜபக்ஷ குடும்பத்தைப் பாதுகாக்கின்ற செயற்பாட்டில் ஈடுபடும் அவர், மக்களின் கோரிக்கைகளையும் விருப்பத்தையும் புறந்தள்ளுகின்றார்.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை இந்த நாட்டைவிட்டுத் துரத்தியடித்தது ரணில் விக்ரமசிங்கவிடம் ஜனாதிபதிப்பதவியை வழங்குவதற்காக அல்ல. கடந்த மேமாதம் 9 ஆம் திகதி போராட்டக்காரர்கள் அவர்களது முதலாவது வெற்றியை அடைந்துகொண்டபோது, ராஜபக்ஷ குடும்பத்தைப் பாதுகாக்கும் நோக்கில் ஏதோவொரு சதித்திட்டத்தின் மூலம் ரணில் விக்ரமசிங்க பிரதமர் பதவியைக் கைப்பற்றிவிட்டார். எனவே அதன் பின்னரான காலத்தில் ரணில் விக்ரமசிங்கவிற்கு எதிராகவுமே போராட்டக்காரர்கள் ஒன்றிணைந்தனர். ஆகவே ரணில் விக்ரமசிங்க ஜனாதிபதி ஆசனத்தில் அமர்வதற்கு நாம் ஒருபோதும் இடமளிக்கமாட்டோம்.",
        "இப்போது போராட்டக்காரர்கள் என்போர் பாசிஸவாதிகளென சிலர் சமூகவலைத்தளங்களில் தவறான கருத்துக்களைப் பரப்பிவருகின்றனர். ஆனால் இத்தகைய பயமுறுத்தல்களுக்கோ அல்லது விமர்சனங்களுக்கோ நாம் ஒருபோதும் அஞ்சப்போவதில்லை. புதிய ஜனாதிபதியைத் தெரிவுசெய்வதற்கான வேட்புமனுத்தாக்கல் நடைபெறும் இன்றைய தினத்திலும் 19 ஆம் திகதி அதன்மீதான வாக்கெடுப்பு நடைபெறும் 20 ஆம் திகதி நாம் பாராளுமன்றத்திற்கு அருகே செல்லமாட்டோம்.",
        "அதேபோன்று நாட்டுமக்கள் அவர்கள் வசிக்கும் பிரதேசங்களை அண்மித்த நகரங்களுக்கு வருகைதந்து ஒன்றுகூடி தமது எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்துமாறு வலியுறுத்தும் அதேவேளை, அப்பிரதேசங்களில் உள்ள அரசியல்வாதிகளின் வீடுகளுக்குச் செல்லவேண்டாம் என்றும் கேட்டுக்கொள்கின்றோம். மாறாக அவ்வாறு செல்லும் பட்சத்தில் அதனை ரணிலுக்கும் ராஜபக்ஷாக்களுக்கும் சாதகமாக அமையக்கூடியவகையில் பயன்படுத்திக்கொள்வதற்கான வாய்ப்புக்கள் உயர்வாகக் காணப்படுகின்றன.",
        "எனவே அதற்கு இடமளிக்காத வகையில் இன்று (நேற்று) போராட்டக்காரர்கள் ஒன்றிணைந்து கொழும்பு, கோட்டை புகையிரத நிலையத்திற்கு அண்மையிலிருந்து காலிமுகத்திடலை நோக்கி பிற்பகல் 2 மணிக்கு பேரணியாகச் செல்லவிருப்பதுடன் நாளைய தினம் (இன்று) பாராளுமன்றத்தில் புதிய ஜனாதிபதியைத் தெரிவுசெய்வதற்கான வாக்கெடுப்பு நடைபெறும் சந்தர்ப்பத்தில் சத்தியாக்கிரகப்போராட்டத்தை மேற்கொண்டு எமது எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்தவிருப்பதுடன், பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் வாக்குகளின் ஊடாக யார் ஜனாதிபதியாகத் தெரிவுசெய்யப்படப்போகின்றார் என்பதை அவதானித்துக்கொண்டிருப்போம்.",
        "அதேபோன்று 19 ஆம் திகதி பிற்பகல் 3 மணியளவில் பொதுமக்களை காலிமுகத்திடலுக்கு வரவழைப்பதற்கான பேரணியை நடாத்தவிருப்பதுடன் இதன்போது நாட்டில் ஸ்திரத்தன்மையை நிலைநாட்டுவதற்கு முன்னெடுக்கப்படவேண்டிய நடவடிக்கைகள் தொடர்பில் கலந்துரையாடப்படும்.",
        "நூறு நாட்களாக, அதாவது சுமார் மூன்று மாதகாலமாக அமைதியான முறையில் மக்களால் முன்னெடுக்கப்பட்டுவரும் இப்போராட்டத்தில் பிளவுகளையும் குழப்பங்களையும் ஏற்படுத்துவதற்கும், தமது கட்சிக்கான ஆதரவைக் கட்டியெழுப்புவதற்கும் ரணில் விக்ரமசிங்க உள்ளிட்ட சில தரப்பினர் முயற்சிகளை மேற்கொண்டுவருகின்றனர்.",
        "குறிப்பாக 'அரகலய' (போராட்டம்) என்ற பெயரில் கட்சியொன்றை ஆரம்பிப்பதற்கும் அதனைப் பதிவுசெய்வதற்கும் சில குழுவினர் தேர்தல்கள் ஆணைக்குழுவிற்குச் செல்கின்றனர். அத்தகைய செயற்பாடுகளை நாம் வன்மையாகக் கண்டிக்கின்றோம். அவை ராஜபக்ஷாக்களினதும் ரணில் விக்ரமசிங்கவினதும் சதித்திட்டங்களேயாகும். அவற்றுக்குள் நாம் ஒருபோதும் சிக்கமாட்டோம். எனவே ராஜபக்ஷாக்களையும் ரணில் விக்ரமசிங்கவையும் முழுமையாக விரட்டியடிக்கும் வரையில் எமது இந்தப் போராட்டம் தொடரும் என்பதை நினைவுறுத்த விரும்புகின்றோம் என்று தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "கோட்டா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காளி முகதிடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காளி முகதிடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மதியம் 3 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலிமுகத்திடல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19 மற்றும் 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டை ரயில் நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல் 2 மற்றும்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதியம் 3 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நூறு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேர்தல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}