{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/தந்தை-பறித்த-தேங்காய்-மகனின்-உயிரை-பறித்தது/175-303388",
  "time_ut": 1662022994,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தந்தை பறித்த தேங்காய் மகனின் உயிரை பறித்தது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The coconut plucked by the father took the life of the son",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Namunukula - Namunukula police said that the son died after a coconut fell on his son's head.",
        "10th standard student of Miyakanandura Maha Vidyalaya, HM Sameera, resident of Miyakanandura, passed away.",
        "On the 29th at 6.30 pm, when the father climbed a 50-feet tall tree in the garden and plucked a coconut, the police said that the investigation revealed that the son was returning home and the coconut was plucked at that time.",
        "He was seriously injured and died yesterday (31) after being admitted to Badulla General Hospital.",
        "The police have mentioned that legal action will be taken against the 55-year-old father on the charge of negligent plucking of coconuts. (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Namunukula",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Miyakanandura Maha Vidyalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sameera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Miyakanandura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 29th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6.30 pm",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "50-feet",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Badulla General Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "55-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තාත්තා කඩපු පොල් ගෙඩිය පුතාගේ ජීවිතය බිලිගත්තා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නමුණුකුල - නමුණුකුල පොලිසිය පැවසුවේ පුතාගේ හිසට පොල් ගෙඩියක් වැටීමෙන් පුතා මිය ගිය බවයි.",
        "මියකනඳුර මහා විද්‍යාලයේ 10 වැනි ශ්‍රේණියේ ඉගෙනුම ලැබූ මියකනඳුර ප්‍රදේශයේ පදිංචි එච්.එම්.සමීර සිසුවා මිය ගියේය.",
        "29 වැනිදා සවස 6.30ට පියා වත්තේ අඩි 50ක් පමණ උස ගසකට නැඟ පොල් ගෙඩියක් කඩාගෙන එන විට පුතා නිවසට පැමිණෙමින් සිටි බව පරීක්‍ෂණවලදී හෙළි වූ බවත් ඒ අවස්‌ථාවේ පොල් ගෙඩිය කඩා තිබූ බවත් පොලිසිය කියයි.",
        "බරපතළ තුවාල ලැබූ ඔහු බදුල්ල මහ රෝහලට ඇතුළත් කිරීමෙන් පසු ඊයේ (31) මියගොස් තිබේ.",
        "නොසැලකිලිමත් ලෙස පොල් කැඩීමේ චෝදනාව මත 55 හැවිරිදි පියාට එරෙහිව නීතිමය පියවර ගන්නා බව පොලිසිය සඳහන් කර ඇත. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නමුණුකුල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මියකනඳුර මහා විද්‍යාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මියකනඳුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6.30 ප.ව",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "50-අඩි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බදුල්ල මහ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "55 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தந்தை பறித்த தேங்காய் மகனின் உயிரை பறித்தது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நமுனுகுல - மியானகந்துறையில் தந்தை பறித்த தேங்காய் மகனின் தலையில் விழுந்து மகன் உயிரிழந்துள்ளதாக நமுனுகுல பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "மியானகந்துர மகா வித்தியாலயத்தில் 10ஆம் தரத்தில் கல்வி கற்கும் நமக்குள மியானகந்துறையை வசிப்பிடமாகக் கொண்ட எச்.எம்.சமீரா என்ற  உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "கடந்த 29ஆம் திகதி மாலை 6.30 மணியளவில் தந்தை தோட்டத்திலுள்ள 50 அடி உயர மரத்தில் ஏறி தேங்காய் பறித்தபோது, ​​மகன் வீடு திரும்பிக் கொண்டிருந்ததாகவும், அவ்வேளையில் தேங்காய் பறிக்கப்பட்டதாகவும் விசாரணையில் தெரியவந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "இதில் பலத்த காயமடைந்த அவர் பதுளை பொது வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டு சிகிச்சை பெற்று வந்த நிலையில் நேற்று (31) உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "அலட்சியமாக தேங்காய் பறித்த குற்றச்சாட்டில் 55 வயதுடைய தந்தைக்கு எதிராக சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் என பொலிஸார் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.  (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நமுனுகுல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மியாகனந்துர மகா வித்தியாலயம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமீரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மியாகானந்துர",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாலை 6.30 மணி",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "50-அடி",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பதுளை பொது வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "55 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}