{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/FR-filed-by-Police-OIC-challenging-transfer-at-the-behest-of-racketeers-SC-grants-leave-to-proceed/108-241820",
  "time_ut": 1658835699,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "FR filed by Police OIC challenging transfer at the behest of racketeers: SC grants leave to proceed",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "FR filed by Police OIC challenging transfer at the behest of racketeers: SC grants leave to proceed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Supreme Court has granted leave to proceed with a Fundamental Rights petition filed by the former OIC of Thelikada police station in Galle district for allegedly unreasonably transferring him to the Tangalle police Division for normal duties at the behest of the racketeers involved in illegal activities in Gin Ganga and forests in Thelikada.",
        "Supreme Court two-judge-bench comprising Justices A.H.M.D. Nawaz and Shiran Goonaratne granted leave to proceed under article 12 (1) for equal protection of law.",
        "Chief Inspector K.M.L. Janaka Priya who is presently attached to the Kataragama Police Station had named IGP C.D. Wickramaratne, State Minister of Coast Conservation Mohan Priyadarshana De Silva, Minister of Public Security Sarath Weerasekara, Public Service Commission and several others as respondents.",
        "The petitioner alleged that he has been transferred from the Post of the OIC of Thelikada Police Station to Tangalle Police Division on the ground of exigencies of service, whereas the real reason for his transfer is not based on exigencies of service, but is a case of political victimization at the behest of aggrieved complainants (by the perpetrators) carrying on business in illegal sand mining in Gin Ganga, illegal logging in the forests in the Thelikada police area and other crimes.",
        "The petitioner said he joined the Sri Lanka Police Department on March 3, 1993 as a Reserve Sub Inspector of Police and was involved in the investigation of many highly complicated crimes and the apprehension of numerous dangerous offenders.",
        "The Petitioner states that, during his tenure as the OIC of Thelikada Police Station, he and his subordinate officers arrested several persons for engaging in illegal sand mining in the Gin Ganga, illegal cutting of timber in the area, heroin trafficking and various other crimes.",
        "The petitioner said he subsequently became aware that those who carried out illegal sand mining and timber trafficking had the support and the cover of some of the local politicians.",
        "The petitioner is seeking a declaration that his Fundamental Right to Equality and Equal Protection of the Law guaranteed to him by Article 12(1) of the Constitution has been infringed by the Inspector General of Police.",
        "He is also seeking a declaration that the purported transfer order is illegal or avail in Law. Senior Counsel Darshana Kuruppu with Counsel Thanuja Dissanayaka appeared for the Petitioner.",
        "Deputy Solicitor General Ganga wakistaarchchi appeared for the respondents. (Lakmal Sooriyagoda)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "FR",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Police OIC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "SC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fundamental Rights",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thelikada",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gin Ganga",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thelikada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Shiran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Goonaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "article 12",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "K.M.L. Janaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kataragama Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IGP C.D. Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Priyadarshana De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weerasekara, Public Service Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Post of the OIC of Thelikada Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tangalle Police Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gin Ganga",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thelikada",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Police Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March 3, 1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a Reserve Sub Inspector of Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the OIC of Thelikada Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Gin Ganga",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Article 12(1) of the Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Darshana Kuruppu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thanuja Dissanayaka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ganga wakistaarchchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lakmal Sooriyagoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාවාරම්කරුවන්ගේ ඉල්ලීම මත ස්ථාන මාරුව අභියෝගයට ලක් කරමින් පොලිස් ස්ථානාධිපතිවරයා ගොනු කළ FR: SC ඉදිරියට යාමට අවසර දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ගිං ප්‍රදේශයේ නීතිවිරෝධී ක්‍රියාවල නිරත වූ ජාවාරම්කරුවන්ගේ අවශ්‍යතා මත තමන්ව සාමාන්‍ය රාජකාරි සඳහා තංගල්ල පොලිස් කොට්ඨාශයට අසාධාරණ ලෙස ස්ථාන මාරු කළ බවට ගාල්ල දිස්ත්‍රික්කයේ තෙලිකඩ පොලිස් ස්ථානයේ හිටපු ස්ථානාධිපතිවරයා ගොනු කළ මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සමක් විභාග කිරීමට ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය අවසර ලබාදී තිබේ. ගංගා සහ තෙලිකඩ වනාන්තර.",
        "A.H.M.D යන විනිසුරුවරුන්ගෙන් සමන්විත ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ ද්විපුද්ගල විනිසුරු මඩුල්ලක්. නීතියේ සමාන ආරක්ෂාව සඳහා 12 (1) වගන්තිය යටතේ ඉදිරියට යාමට නවාස් සහ ශිරාන් ගුණරත්න අවසර දුන්හ.",
        "ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක කේ.එම්.එල්. දැනට කතරගම පොලිස් ස්ථානයට අනුයුක්තව සේවය කරන ජානක ප්‍රියා විසින් පොලිස්පති සී.ඩී. වික්‍රමරත්න, වෙරළ සංරක්ෂණ රාජ්‍ය අමාත්‍ය මොහාන් ප්‍රියදර්ශන ද සිල්වා, මහජන ආරක්‍ෂක අමාත්‍ය සරත් වීරසේකර, රාජ්‍ය සේවා කොමිෂන් සභාව ඇතුළු පිරිසක් වගඋත්තරකරුවෝ වෙති.",
        "සේවා අවශ්‍යතා මත තෙලිකඩ පොලිස් ස්ථානයේ ස්ථානාධිපති තනතුරේ සිට තංගල්ල පොලිස් කොට්ඨාශයට තමා මාරුකර යවා ඇති බව පෙත්සම්කරු චෝදනා කළ අතර, තමා මාරු කිරීමට සැබෑ හේතුව සේවා අවශ්‍යතා මත නොවන බවත්, ගිං ගඟේ අනවසර වැලි ගොඩදැමීම්, තෙලිකඩ පොලිස් බල ප්‍රදේශයේ වනාන්තරවල අනවසර දැව කැපීම් සහ වෙනත් අපරාධවල ව්‍යාපාර කරගෙන යන අගතියට පත් පැමිණිලිකරුවන්ගේ (අපරාධකරුවන් විසින්) දේශපාලන පළිගැනීම්වලට ලක්වීම.",
        "පෙත්සම්කරු කියා සිටියේ තමා රක්ෂිත උප පොලිස් පරීක්ෂකවරයෙකු ලෙස 1993 මාර්තු 3 වන දින ශ්‍රී ලංකා පොලිස් දෙපාර්තමේන්තුවට සම්බන්ධ වූ බවත්, අතිශය සංකීර්ණ අපරාධ රැසක් විමර්ශනය කිරීමට සහ භයානක වැරදිකරුවන් රැසක් අත්අඩංගුවට ගැනීමට සම්බන්ධ වූ බවත්ය.",
        "තමා තෙලිකඩ පොලිස් ස්ථානයේ ස්ථානාධිපතිවරයා ලෙස කටයුතු කරන සමයේදී ගිං ගඟේ අනවසර වැලි ගොඩදැමීම්, ප්‍රදේශයේ අනවසරයෙන් දැව කැපීම්, හෙරොයින් ජාවාරම් ඇතුළු විවිධ අපරාධවලට සම්බන්ධ පුද්ගලයන් කිහිප දෙනෙකු තමන් ඇතුළු නිලධාරීන් අත්අඩංගුවට ගත් බව පෙත්සම්කරු පවසයි.",
        "නීතිවිරෝධී වැලි ගොඩදැමීම් සහ දැව ජාවාරම් සිදුකළ පුද්ගලයින්ට ඇතැම් ප්‍රාදේශීය දේශපාලනඥයින්ගේ සහය සහ ආවරණයද ලැබුණු බව පසුව තමාට වැටහුණු බව පෙත්සම්කරු පැවසීය.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 12(1) වගන්තිය මගින් තමාට සහතික කර ඇති සමානාත්මතාවය සහ සමානාත්මතාවය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා වන තම මූලික අයිතිය පොලිස්පතිවරයා විසින් උල්ලංඝනය කර ඇති බවට ප්‍රකාශයක් කරන ලෙස පෙත්සම්කරු ඉල්ලා සිටියි.",
        "ඔහු විසින් ප්‍රකාශ කරන ලද ස්ථාන මාරු නියෝගය නීති විරෝධී හෝ නීතියෙන් ප්‍රයෝජන ගන්නා බවට ප්‍රකාශයක් ඉල්ලා සිටී. පෙත්සම්කරු වෙනුවෙන් නීතීඥ තනුජා දිසානායක සමඟ ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතිඥ දර්ශන කුරුප්පු පෙනී සිටියහ.",
        "වගඋත්තරකරුවන් වෙනුවෙන් නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල් ගංගා වාකිෂ්ඨආරච්චි මහත්මිය පෙනී සිටියාය. (ලක්මාල් සූරියගොඩ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එෆ්ආර්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පොලිස් ස්ථානාධිපති",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "SC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූලික අයිතිවාසිකම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ථානාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙලිකඩ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිං ගඟ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙලිකඩ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශිරාන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුණරත්න ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "12 වන වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේ.එම්.එල්. ජානක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කතරගම පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති සී.ඩී. වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රියදර්ශන ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීරසේකර, රාජ්‍ය සේවා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙලිකඩ පොලිස් ස්ථානයේ ස්ථානාධිපති තනතුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිං ගඟ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙලිකඩ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිස් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1993 මාර්තු 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රක්ෂිත උප පොලිස් පරීක්ෂකවරයෙකි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙලිකඩ පොලිස් ස්ථානයේ ස්ථානාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිං ගඟ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 12(1) වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දර්ශන කුරුප්පු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තනුජා දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගංගා වාකිස්ටාආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලක්මාල් සූරියගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மோசடி செய்பவர்களின் உத்தரவின் பேரில் இடமாற்றம் செய்யப்பட்டதை எதிர்த்து காவல்துறை OIC தாக்கல் செய்த FR: தொடர அனுமதி வழங்கியது SC",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜினில் சட்டவிரோத நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட்ட கொள்ளையர்களின் ஏற்பாட்டில் சாதாரண கடமைக்காக தங்காலை பொலிஸ் பிரிவுக்கு இடமாற்றம் செய்யப்பட்டதாகக் கூறி காலி மாவட்டத்தின் தெலிக்கடை பொலிஸ் நிலையத்தின் முன்னாள் பொறுப்பதிகாரி தாக்கல் செய்த அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுவைத் தொடர்வதற்கு உச்ச நீதிமன்றம் அனுமதி வழங்கியுள்ளது. தெலிகடவில் கங்கை மற்றும் காடுகள்.",
        "நீதிபதிகள் ஏ.எச்.எம்.டி., அடங்கிய உச்ச நீதிமன்ற இரு நீதிபதிகள் கொண்ட அமர்வு. நவாஸ் மற்றும் ஷிரான் குணரத்ன ஆகியோர் சட்டத்தின் சமமான பாதுகாப்பிற்காக விதி 12 (1) இன் கீழ் தொடர அனுமதி வழங்கினர்.",
        "தலைமை ஆய்வாளர் கே.எம்.எல். தற்போது கதிர்காமம் பொலிஸ் நிலையத்தில் கடமையாற்றும் ஜனக பிரியா, பொலிஸ் மா அதிபர் சி.டி. விக்கிரமரத்ன, கரையோரப் பாதுகாப்பு இராஜாங்க அமைச்சர் மொஹான் பிரியதர்ஷன டி சில்வா, பொது பாதுகாப்பு அமைச்சர் சரத் வீரசேகர, பொதுச் சேவை ஆணைக்குழு மற்றும் பலர் பிரதிவாதிகளாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சேவை தேவையின் அடிப்படையில் தான் தெலிக்கடை பொலிஸ் நிலைய பொறுப்பதிகாரி பதவியில் இருந்து தங்காலை பொலிஸ் பிரிவுக்கு இடமாற்றம் செய்யப்பட்டுள்ளதாக மனுதாரர் குற்றம் சுமத்தியுள்ளார். ஜின் கங்கையில் சட்டவிரோத மணல் அகழ்வு, தெலிக்கடை பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட காடுகளில் சட்டவிரோதமாக மரம் வெட்டுதல் மற்றும் பிற குற்றங்களில் பாதிக்கப்பட்ட புகார்தாரர்களின் (குற்றவாளிகளின்) உத்தரவின் பேரில் அரசியல் பழிவாங்கல்.",
        "1993 ஆம் ஆண்டு மார்ச் 3 ஆம் திகதி இலங்கை பொலிஸ் திணைக்களத்தில் ரிசர்வ் சப் இன்ஸ்பெக்டராக இணைந்ததாகவும், மிகவும் சிக்கலான பல குற்றங்கள் மற்றும் பல ஆபத்தான குற்றவாளிகளை கைது செய்வதில் ஈடுபட்டதாகவும் மனுதாரர் கூறினார்.",
        "தாம் தெலிக்கடை பொலிஸ் நிலையப் பொறுப்பதிகாரியாக கடமையாற்றிய காலத்தில், ஜின்கங்கையில் சட்டவிரோத மணல் அகழ்வில் ஈடுபட்டமை, அப்பகுதியில் சட்டவிரோதமான முறையில் மரம் வெட்டுதல், ஹெரோயின் கடத்தல் மற்றும் பல்வேறு குற்றச்செயல்களில் ஈடுபட்டமைக்காக பலரைக் கைது செய்ததாக மனுதாரர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "சட்டவிரோத மணல் அகழ்வு மற்றும் மரக்கடத்தலில் ஈடுபட்டவர்களுக்கு உள்ளூர் அரசியல்வாதிகள் சிலரின் ஆதரவும் மறைமுகமும் இருந்ததைத் தொடர்ந்து தனக்குத் தெரியவந்ததாக மனுதாரர் கூறினார்.",
        "அரசியலமைப்பின் 12(1) வது பிரிவின் மூலம் தனக்கு உத்தரவாதம் அளிக்கப்பட்டுள்ள சமத்துவம் மற்றும் சமமான சட்டத்தின் பாதுகாப்பிற்கான தனது அடிப்படை உரிமை, காவல்துறை கண்காணிப்பாளரால் மீறப்பட்டதாக அறிவிக்குமாறு மனுதாரர் கோரியுள்ளார்.",
        "அவர் கூறப்படும் இடமாற்ற உத்தரவு சட்டவிரோதமானது அல்லது சட்டத்தில் பயனளிக்கவில்லை என்று அறிவிக்கவும் கோருகிறார். மனுதாரர் சார்பில் சட்டத்தரணி தனுஜா திஸாநாயக்கவுடன் சிரேஷ்ட சட்டத்தரணி தர்ஷன குருப்பு ஆஜரானார்.",
        "பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரல் கங்கா வாகிஸ்தாராச்சி பிரதிவாதிகள் சார்பில் ஆஜரானார். (லக்மால் சூரியகொட)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "FR",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "போலீஸ் ஓ.ஐ.சி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "எஸ்சி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடிப்படை உரிமைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெலிகட",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜின் கங்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெலிகட",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஷிரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுரை 12",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கே.எம்.எல். ஜனகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கதிர்காமம் காவல் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐஜிபி சி.டி. விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரியதர்ஷன டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரசேகர, பொது சேவை ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெலிக்கடை பொலிஸ் நிலையத்தின் OIC பதவி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தங்காலை பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜின் கங்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெலிகட",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பொலிஸ் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 3, 1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு ரிசர்வ் சப் இன்ஸ்பெக்டர் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெலிக்கடை காவல் நிலைய ஓ.ஐ.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜின் கங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பின் பிரிவு 12(1).",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தர்சன குருப்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தனுஜா திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கங்கா வாகிஸ்தார்ச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லக்மால் சூரியகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}