{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ලක්ෂ-67ක-රන්-ඇමෙරිකාවට-රැගෙන-යන්න-බැරිවෙයි/11-396865",
  "time_ut": 1662220063,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ලක්ෂ 67ක රන් ඇමෙරිකාවට රැගෙන යන්න බැරිවෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "67 lakh gold cannot be taken to America",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A group of customs officers arrested a Sri Lankan American national who tried to illegally take three gold biscuits worth 67 lakhs and 50 thousand rupees to the United States without declaring them to the customs.",
        "He is a 42-year-old Sri Lankan resident of the United States of America. He arrived at Katunayake airport at 10.05 am to board the Emirates flight EK-651 departing for Dubai.",
        "He went to Dubai and from there he arrived at the Katunayake airport preparing to leave for the United States of America. The three gold biscuits weighing 300 grams, which were carefully hidden in the suitcase he brought, were found by the customs officials and arrested."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "America",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 thousand",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "42-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States of America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10.05 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States of America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300 grams",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලක්ෂ 67ක රන් ඇමෙරිකාවට රැගෙන යන්න බැරිවෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රුපියල් හැට හත් ලක්ෂ පනස් දහසක් වටිනා රන් බිස්කට් තුනක් රේගුවට ප්‍රකාශ නොකර නීතිවිරෝධී ලෙස ඇමෙරිකාවට රැගෙන යාමට තැත් කළ ශ්‍රී ලාංකික ඇමෙරිකානු ජාතිකයෙකු  අද උදෑසන කටුනායක ගුවන් තොටුපළ පිටත්වීමේ පර්යන්තයේ දී රේගු නිලධාරීන් පිරිසක් විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "42 හැවිරිදි මොහු ඇමෙරිකාවේ පුරවැසිභාවය හිමි එරට වාසය කරන ශ්‍රී ලාංකිකයෙකි.ඔහු  උදෑසන 10.05 ට ඩුබායි බලා පිටත්ව යන එමිරේට්ස් ගුවන් සේවයේ ඊ.කේ.- 651 දරන ගුවන් යානයට පිවිසීම සදහා කටුනායක ගුවන් තොටුපළ වෙත පැමිණ තිබුණි.",
        "ඔහු ඩුබායි වෙත ගොස් , එතැන් සිට ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපදය බලා පිටත්ව යාමට සූදානම් වී කටුනායක ගුවන් තොටුපළ වෙත පැමිණ තිබේ. ඔහු විසින් රැගෙන ආ ගමන් මල්ලේ ඉතා සූක්ෂම ලෙස සගවා ගෙන තිබූ ග්‍රෑම් 300 ක් බරැති මෙම රන් බිස්කට් තුන සගවා ගෙන සිටියදී රේගු නිලධාරීන් විසින් සොයා ගෙන අත් අඩංගුවට ගෙන තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇමරිකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 දහසක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "42 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10.05 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 300 යි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "67 லட்சம் தங்கத்தை அமெரிக்காவிற்கு கொண்டு செல்ல முடியாது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "67 இலட்சத்து 50 ஆயிரம் ரூபா பெறுமதியான மூன்று தங்க பிஸ்கட்களை சுங்கத்தில் அறிவிக்காமல் சட்டவிரோதமான முறையில் அமெரிக்காவிற்கு கொண்டு செல்ல முயன்ற இலங்கை அமெரிக்க பிரஜை ஒருவரை சுங்க அதிகாரிகள் குழு கைது செய்துள்ளது.",
        "அமெரிக்காவில் வசிக்கும் 42 வயதுடைய இலங்கையரான இவர், டுபாய் நோக்கிப் புறப்படும் எமிரேட்ஸ் விமானமான EK-651 இல் ஏறுவதற்காக காலை 10.05 மணியளவில் கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தை வந்தடைந்தார்.",
        "டுபாய் சென்ற அவர் அங்கிருந்து அமெரிக்கா செல்வதற்கு தயாராகி கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தை வந்தடைந்தார். அவர் கொண்டு வந்த சூட்கேசில் கவனமாக மறைத்து வைக்கப்பட்டிருந்த 300 கிராம் எடையுள்ள மூன்று தங்க பிஸ்கட்டுகளை சுங்க அதிகாரிகள் கண்டுபிடித்து கைது செய்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அமெரிக்கா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 ஆயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "42 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலை 10.05",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}