{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/an-all-party-government-cant-fix-the-problem-quickly-harsha-tells-foreign-media/",
  "time_ut": 1657024860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "An all-party government can’t fix the problem quickly, Harsha tells foreign media",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An all-party government can’t fix the problem quickly, Harsha tells foreign media",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "* Unless there is agreement across political parties, we can’t get it done",
        "Opposition Member of Parliament Dr. Harsha de Silva discussed the crises facing Sri Lanka with Bloomberg Market Asia recently where he said an all-party government would have legitimacy unlike the current administration and would give hope to the people of this country, but there is no guarantee that it can fix the problem quickly.",
        "The issue is not about an IMF bailout. It is about restructuring Sri Lanka’s debt. We have to restructure our debt with multiple parties such as official creditors, the republic of China, private creditors, international sovereign bond holders etc. So, unless we have either a debt restructuring deal or significant progress towards a restructuring deal, the IMF will not be able to release any money under an Extended Fund Facility even if there is a staff- level agreement any time soon.",
        "Q. You are suggesting that the IMF bailout is not coming any time soon. How will that play out in the economy?",
        "We have hired Lazard’s and Clifford Chance to help us deal with debt restructuring. They have not really started negotiating, and already one creditor- Hamilton Reserve Bank Ltd has filed a suit in a New York federal court against the government of Sri Lanka asking for its full payment of USD 250 million due on 25th July because we have a debt standstill. ‘Significant progress’ [perhaps referring to a term in the IMF end-of-mission statement regarding the outcome of the talks in Sri Lanka] is a subjective term. The IMF is not able to lend to us. So I am thinking perhaps this is going to take at least 5-6 months before any money would start to flow in.",
        "Q. The economic crisis is turning into a political one. What is the Opposition doing right now to perhaps take the reins of power and make things better? What would you do if you were in power and what you want to be doing because the Opposition is going to be blamed for all hardships that are going to ensue from here?",
        "Yes, we are caught between a rock and a hard place here. What the Opposition is going to do is try and get all Opposition parties together, which I hope will happen this week. The President isn’t willing to budge despite protests across the country asking him to step down. If that happens, it’s quite possible that an all-party government can take over and start running the country. There is no guarantee that an all-party government can fix the problem quickly, but at least there will be hope that there’s a government with legitimacy both internally and externally because right now there seems to be no legitimacy for this government. That’s what we are trying to do right now.",
        "Q. So you like to see a government of national unity but the thing is; you will not get that for the time being. So what do you think should be at the top of the economic agenda to get things going? For instance; inflation is running at almost hyper-inflation level while there’s no fuel. It sounds like a terrible situation.",
        "Yes, this is totally unprecedented. You know until recently Sri Lanka was an upper middle income country and today we have suddenly crashed to the bottom. For us, this is unbelievable. But in a way it was expected because over a long period of time economic reforms were postponed and postponed and postponed, and we were living beyond our means. The real breakdown happened when the President cut taxes and now we are running a massive hole in our fiscal budget and also a big hole in our current account and our Balance of Payments (BOP). We have to fix this. Without fixing these two things there is no way out. So the parliament will have to agree on undertaking large fiscal consolidation measures such as increasing taxes, rationalising subsidies/expenses and so on. So unless there is agreement across political parties, we can’t get it done and there is going to be a very difficult time negotiating the debt. Unless our debt is negotiated, we are not able to get money from the IMF. We are waiting for friendly countries and neighbours to help us but it won’t take us far.",
        "Q. How is the Opposition assessing the proposed constitutional changes? Is it willing to vote for these reforms in parliament?",
        "We are extremely disappointed. The President said on May 11 that he would take the country back to 19th Amendment which meant that powers he grabbed from parliament in 2020 would be restored to parliament. That’s what the people wanted because he himself admitted in public that he has not been successful in managing the country. People wanted that power to be restored to parliament and to democratise the country, but the President is not going to do that in the proposed 22nd Amendment. So we are disappointed. We want the new amendment to go through, but not this way. It should be done in the way it was pledged.",
        "PM’s rising debt ratio statement hits share market; CSE drops by over 1 per cent",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bloomberg Market Asia",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Clifford Chance",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 250 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "25th July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "at least 5-6 months",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Q. How",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19th Amendment",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22nd Amendment",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 1 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවකට ඉක්මනින් ගැටලුව විසඳිය නොහැකි බව හර්ෂ විදෙස් මාධ්‍ය වෙත පවසයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "* දේශපාලන පක්‍ෂවල එකඟතාවක් නැත්නම් අපිට ඒක කරන්න බැහැ",
        "විපක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ආචාර්ය හර්ෂ ද සිල්වා පසුගියදා බ්ලූම්බර්ග් මාර්කට් ඒෂියා සමඟ ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී සිටින අර්බුද පිළිබඳව සාකච්ඡා කළ අතර එහිදී ඔහු කියා සිටියේ වත්මන් පාලනය මෙන් නොව සර්ව පාක්ෂික රජයකට නීත්‍යානුකූලභාවයක් ඇති බවත් මේ රටේ ජනතාවට බලාපොරොත්තුවක් ලබා දෙන බවත් නමුත් එය නොමැති බවයි. එය ඉක්මනින් ගැටලුව විසඳිය හැකි බවට සහතික වන්න.",
        "ප්‍රශ්නය IMF ඇපදීමක් ගැන නොවේ. එය ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමයි. නිල ණයහිමියන්, චීන සමූහාණ්ඩුව, පුද්ගලික ණය හිමියන්, ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කර හිමියන් වැනි බහුවිධ පාර්ශවයන් සමඟ අපගේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට අපට සිදුවේ. එබැවින්, අපට ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ගනුදෙනුවක් හෝ ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ගනුදෙනුවකට සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් නොමැති නම්, IMF එසේ නොකරනු ඇත. ඕනෑම වේලාවක කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් ඇති වුවද විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකමක් යටතේ ඕනෑම මුදලක් නිදහස් කිරීමට හැකි වේ.",
        "ප්‍රශ්නය - ඔබ යෝජනා කරන්නේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ඇපදීම ළඟදීම එන්නේ නැහැ කියලා. එය ආර්ථිකය තුළ කෙසේ ක්‍රියාත්මක වේවිද?",
        "ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සමඟ කටයුතු කිරීමට අපට උපකාර කිරීමට අපි Lazard's සහ Clifford Chance කුලියට ගෙන ඇත. ඔවුන් ඇත්ත වශයෙන්ම සාකච්ඡා ආරම්භ කර නොමැති අතර, දැනටමත් එක් ණය කරුවෙකු - Hamilton Reserve Bank Ltd, ශ්‍රී ලංකා රජයට එරෙහිව නිව්යෝර්ක් ෆෙඩරල් උසාවියේ නඩුවක් ගොනු කර ඇත්තේ අපට ණයක් ඇති බැවින් ජූලි 25 වන දින ගෙවිය යුතු USD මිලියන 250 සම්පූර්ණ කරන ලෙස ඉල්ලා සිටින බවයි. නැවතිලා. ‘සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක්’ [සමහර විට ශ්‍රී ලංකාවේ සාකච්ඡාවල ප්‍රතිඵලය සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ මෙහෙයුම අවසන් ප්‍රකාශයේ යෙදුමක් ගැන සඳහන් කිරීම] ආත්මීය යෙදුමකි. IMF එකට අපිට ණය දෙන්න බැහැ. ඒ නිසා මම හිතන්නේ සමහර විට මේ සඳහා අවම වශයෙන් මාස 5-6 ක් ගතවනු ඇත, ඕනෑම මුදල් ගලා ඒමට පටන් ගනී.",
        "ප්‍රශ්නය - ආර්ථික අර්බුදය දේශපාලන අර්බුදයක් බවට පත්වෙමින් තිබෙනවා. සමහර විට බලය අතට ගෙන තත්වය යහපත් කර ගැනීමට විපක්ෂය මේ මොහොතේ කරන්නේ කුමක්ද? මෙතනින් එහාට වෙන්න යන හැම අමාරුවකටම විපක්ෂයට බනින නිසා ඔබ බලයේ සිටියා නම් සහ ඔබ කරන්න කැමති දේ කරන්නේ නම් ඔබ කරන්නේ කුමක්ද?",
        "ඔව්, අපි මෙහි පර්වතයක් සහ දුෂ්කර ස්ථානයක් අතරට හසු වී සිටිමු. විපක්‍ෂය කරන්න යන්නේ විරුද්ධ පක්‍ෂ සියල්ල එකතු කර ගැනීමට උත්සාහ කිරීමයි, එය මේ සතියේ සිදුවනු ඇතැයි මම බලාපොරොත්තු වෙමි. තමාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා රට පුරා උද්ඝෝෂණ පැවතියද ජනාධිපතිවරයා සැලෙන්නට කැමති නැත. එය සිදුවුවහොත් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පවරාගෙන රට පාලනය කිරීම ආරම්භ කිරීමට බොහෝ දුරට ඉඩ තිබේ. සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවකට ඉක්මනින් ගැටලුව විසඳිය හැකි බවට සහතිකයක් නැත, නමුත් අවම වශයෙන් අභ්‍යන්තරව හා බාහිරව නීත්‍යානුකූල රජයක් ඇතැයි බලාපොරොත්තුවක් හෝ පවතිනු ඇත, මන්ද මේ වන විට මෙම රජයට නීත්‍යානුකූල භාවයක් නොමැති බව පෙනේ. අපි දැන් කරන්න උත්සාහ කරන්නේ එයයි.",
        "ප්‍රශ්නය - ඉතින් ඔබ ජාතික සමගිය රජයක් දකින්න කැමතියි නමුත් කාරණය නම්; ඔබට එය දැනට නොලැබෙනු ඇත. ඉතින් ඔබ සිතන්නේ දේවල් සාර්ථක කර ගැනීම සඳහා ආර්ථික න්‍යාය පත්‍රයේ ඉහළින්ම තිබිය යුත්තේ කුමක් ද? උදාහරණයක් වශයෙන්; ඉන්ධන නොමැති අතර උද්ධමනය පාහේ අධික උද්ධමන මට්ටමකින් ක්‍රියාත්මක වේ. එය භයානක තත්වයක් ලෙස පෙනේ.",
        "ඔව්, මෙය සම්පූර්ණයෙන්ම පෙර නොවූ විරූ දෙයක්. ඔබ දන්නවා මෑතක් වන තුරුම ඉහළ මැදි ආදායම් ලබන රටක් වූ ශ්‍රී ලංකාව අද හිටි හැටියේම පහළටම කඩා වැටී ඇත. අපට නම් මෙය ඇදහිය නොහැකි දෙයකි. නමුත් එය එක්තරා ආකාරයකට අපේක්ෂා කළේ දීර්ඝ කාලයක් තිස්සේ ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ කල්දැමීම සහ කල් දැමීම සහ කල් දැමීම නිසාත්, අපි අපේ ශක්තියෙන් ඔබ්බට ජීවත් වූ නිසාත් ය. සැබෑ කඩාවැටීම සිදු වූයේ ජනාධිපතිවරයා බදු කපා හැරීමත්, දැන් අපි අපගේ මූල්‍ය අයවැයේ දැවැන්ත සිදුරක් මෙන්ම අපගේ ජංගම ගිණුමේ සහ අපගේ ගෙවුම් ශේෂයේ (BOP) විශාල සිදුරක් වන විටය. අපි මේක හදන්න ඕන. මේ කාරණා දෙක හදාගන්නේ නැතිව ගොඩ එන්න බැහැ. එබැවින් බදු වැඩි කිරීම, සහනාධාර / වියදම් තාර්කික කිරීම වැනි විශාල රාජ්‍ය මූල්‍ය ඒකාග්‍රතා ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට පාර්ලිමේන්තුවට එකඟ විය යුතුය. එබැවින් දේශපාලන පක්ෂ අතර එකඟතාවයක් නොමැති නම්, අපට එය කළ නොහැකි අතර ණය ගැන සාකච්ඡා කිරීම ඉතා දුෂ්කර කාලයක් වනු ඇත. අපේ ණය ගැන සාකච්ඡා කරන්නේ නැත්නම්, අපට IMF එකෙන් සල්ලි ගන්න බැහැ. මිත්‍ර රටවල් සහ අසල්වාසීන් අපට උදව් කරන තෙක් අපි බලා සිටිමු නමුත් එය අපව බොහෝ දුර ගෙන යන්නේ නැත.",
        "ප්‍රශ්නය - යෝජිත ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධන පිළිබඳව විපක්ෂය තක්සේරු කරන්නේ කෙසේද? මෙම ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා පාර්ලිමේන්තුවේ ඡන්දය දීමට කැමතිද?",
        "අපි අතිශයින් කලකිරීමට පත්ව සිටිමු. 2020 දී තමන් පාර්ලිමේන්තුවෙන් උදුරාගත් බලතල යළි පාර්ලිමේන්තුවට ලබා දෙන බව අදහස් කරන 19 වැනි සංශෝධනයට රට ගෙන යන බව පසුගිය මැයි 11 වැනිදා ජනාධිපතිවරයා ප්‍රකාශ කළේය. ජනතාවට අවශ්‍ය වූයේ එයයි, ඔහු රට කළමනාකරණය කිරීමේදී සාර්ථක වී නැති බව ඔහුම ප්‍රසිද්ධියේ පිළිගත් බැවිනි. එම බලය යළි පාර්ලිමේන්තුවට ලබාදී රට ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී කිරීමට ජනතාවට අවශ්‍ය වූ නමුත් යෝජිත 22 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයෙන් ජනාධිපතිවරයා එය කිරීමට යන්නේ නැත. ඒ නිසා අපි කලකිරීමෙන් ඉන්නේ. අපට අවශ්‍ය නව සංශෝධනය ක්‍රියාත්මක කිරීමට මිස මේ ආකාරයෙන් නොවේ. එය කළ යුත්තේ පොරොන්දු වූ ආකාරයටමය.",
        "අගමැතිගේ ඉහළ යන ණය අනුපාත ප්‍රකාශය කොටස් වෙලඳපොලට පහර දෙයි; CSE සියයට 1 කින් පහත වැටේ",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bloomberg Market Asia",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්ලිෆර්ඩ් චාන්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 250 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජූලි 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් මාස 5-6",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රශ්නය - කොහොමද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 1 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தால் பிரச்சினையை விரைவாகச் சரி செய்ய முடியாது என்று ஹர்ஷா வெளிநாட்டு ஊடகங்களுக்குத் தெரிவித்தார்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "* அரசியல் கட்சிகளிடையே உடன்பாடு ஏற்படாத வரை, எங்களால் அதைச் செய்ய முடியாது",
        "எதிர்க்கட்சி நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் கலாநிதி ஹர்ஷ டி சில்வா, இலங்கை எதிர்கொள்ளும் நெருக்கடிகள் குறித்து அண்மையில் ப்ளூம்பேர்க் மார்க்கெட் ஏசியாவுடன் கலந்துரையாடினார். அங்கு சர்வகட்சி அரசாங்கம் தற்போதைய நிர்வாகத்தைப் போல் அல்லாமல் சட்டபூர்வமான தன்மையைக் கொண்டிருக்கும் என்றும் இந்த நாட்டு மக்களுக்கு நம்பிக்கையை அளிக்கும் என்றும் கூறினார். இது சிக்கலை விரைவாக சரிசெய்யும் என்று உத்தரவாதம் அளிக்கிறது.",
        "பிரச்சினை IMF பிணை எடுப்பு பற்றியது அல்ல. இது இலங்கையின் கடனை மறுசீரமைப்பதாகும். உத்தியோகபூர்வ கடனாளிகள், சீனக் குடியரசு, தனியார் கடன் வழங்குபவர்கள், சர்வதேச இறையாண்மைப் பத்திரம் வைத்திருப்பவர்கள் போன்ற பல தரப்பினருடன் நமது கடனை மறுசீரமைக்க வேண்டும். எனவே, கடன் மறுசீரமைப்பு ஒப்பந்தம் அல்லது மறுசீரமைப்பு ஒப்பந்தத்தில் குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றம் இருந்தால் வரை, IMF செய்யாது. எந்த நேரத்திலும் பணியாளர் அளவிலான ஒப்பந்தம் இருந்தாலும், விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதியின் கீழ் எந்தப் பணத்தையும் விடுவிக்க முடியும்.",
        "கே. IMF பிணை எடுப்பு எந்த நேரத்திலும் வராது என்று நீங்கள் கூறுகிறீர்கள். இது பொருளாதாரத்தில் எப்படி விளையாடும்?",
        "கடன் மறுசீரமைப்பைச் சமாளிக்க எங்களுக்கு உதவ லாசார்ட் மற்றும் கிளிஃபோர்ட் சான்ஸை நாங்கள் பணியமர்த்தியுள்ளோம். அவர்கள் உண்மையில் பேச்சுவார்த்தையைத் தொடங்கவில்லை, ஏற்கனவே ஒரு கடனாளர்- ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி லிமிடெட், எங்களுக்குக் கடன் இருப்பதால் ஜூலை 25 ஆம் தேதி செலுத்த வேண்டிய 250 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை இலங்கை அரசாங்கம் முழுமையாக செலுத்துமாறு கோரி நியூயார்க் பெடரல் நீதிமன்றத்தில் வழக்குத் தாக்கல் செய்துள்ளது. நின்று. 'குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றம்' [ஒருவேளை இலங்கையில் நடந்த பேச்சுவார்த்தைகளின் முடிவுகள் தொடர்பான சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் இறுதி அறிக்கையின் ஒரு சொல்லைக் குறிப்பிடுவது] என்பது ஒரு அகநிலைச் சொல்லாகும். IMF எங்களுக்கு கடன் கொடுக்க முடியாது. எனவே பணம் வருவதற்கு குறைந்தது 5-6 மாதங்கள் ஆகும் என்று நான் நினைக்கிறேன்.",
        "கே. பொருளாதார நெருக்கடி அரசியலாக மாறி வருகிறது. ஒருவேளை ஆட்சியைக் கைப்பற்றி விஷயங்களைச் சிறப்பாகச் செய்ய எதிர்க்கட்சிகள் இப்போது என்ன செய்து கொண்டிருக்கின்றன? நீங்கள் ஆட்சியில் இருந்தால் என்ன செய்வீர்கள், நீங்கள் என்ன செய்ய விரும்புகிறீர்கள், ஏனென்றால் இங்கிருந்து வரப்போகும் அனைத்து கஷ்டங்களுக்கும் எதிர்க்கட்சிகள்தான் காரணம்?",
        "ஆம், இங்கு ஒரு பாறைக்கும் கடினமான இடத்திற்கும் இடையில் சிக்கிக் கொள்கிறோம். எதிர்க்கட்சிகள் என்ன செய்யப் போகிறது, அனைத்து எதிர்க்கட்சிகளையும் ஒன்றிணைக்க முயற்சி செய்யுங்கள், அது இந்த வாரம் நடக்கும் என்று நான் நம்புகிறேன். ஜனாதிபதி பதவி விலகுமாறு நாடு முழுவதும் எதிர்ப்புகள் கிளம்பிய போதிலும் அவர் அசையத் தயாராக இல்லை. அது நடந்தால், அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கம் பொறுப்பேற்று நாட்டை இயக்கத் தொடங்குவது மிகவும் சாத்தியம். அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தால் பிரச்சினையை விரைவாகச் சரிசெய்ய முடியும் என்பதற்கு எந்த உத்தரவாதமும் இல்லை, ஆனால் குறைந்தபட்சம் உள்நாட்டிலும் வெளியிலும் சட்டபூர்வமான ஒரு அரசாங்கம் இருக்கிறது என்ற நம்பிக்கை இருக்கும், ஏனெனில் இப்போது இந்த அரசாங்கத்திற்கு எந்த சட்டபூர்வமான தன்மையும் இல்லை. அதைத்தான் நாங்கள் இப்போது செய்ய முயற்சிக்கிறோம்.",
        "கே. எனவே நீங்கள் தேசிய ஒற்றுமை அரசாங்கத்தை பார்க்க விரும்புகிறீர்கள் ஆனால் விஷயம் என்னவென்றால்; தற்போதைக்கு உங்களுக்கு அது கிடைக்காது. எனவே விஷயங்களைப் பெறுவதற்கு பொருளாதார நிகழ்ச்சி நிரலின் மேல் என்ன இருக்க வேண்டும் என்று நீங்கள் நினைக்கிறீர்கள்? உதாரணமாக; எரிபொருள் இல்லாத நிலையில் பணவீக்கம் கிட்டத்தட்ட உயர் பணவீக்க மட்டத்தில் இயங்குகிறது. இது ஒரு பயங்கரமான சூழ்நிலை போல் தெரிகிறது.",
        "ஆம், இது முற்றிலும் முன்னோடியில்லாதது. அண்மைக்காலம் வரை இலங்கை உயர் நடுத்தர வருமானம் பெறும் நாடாக இருந்த நாம் இன்று திடீரென கீழே விழுந்துவிட்டோம் என்பது உங்களுக்குத் தெரியும். எங்களைப் பொறுத்தவரை, இது நம்பமுடியாதது. ஆனால் ஒரு விதத்தில் எதிர்பார்க்கப்பட்டது, ஏனென்றால் நீண்ட காலமாக பொருளாதார சீர்திருத்தங்கள் ஒத்திவைக்கப்பட்டு, ஒத்திவைக்கப்பட்டு, தள்ளிப்போடப்பட்டு, நாங்கள் எங்கள் சக்திக்கு அப்பாற்பட்டதாக வாழ்ந்து வருகிறோம். ஜனாதிபதி வரிகளை குறைத்தபோது உண்மையான முறிவு ஏற்பட்டது, இப்போது நாங்கள் எங்கள் நிதி பட்ஜெட்டில் ஒரு பெரிய ஓட்டையை இயக்குகிறோம், மேலும் எங்கள் நடப்புக் கணக்கு மற்றும் எங்கள் பேலன்ஸ் பேலன்ஸ் (BOP) ஆகியவற்றில் ஒரு பெரிய ஓட்டையை உருவாக்குகிறோம். இதை சரி செய்ய வேண்டும். இந்த இரண்டு விஷயங்களையும் சரி செய்யாமல் வேறு வழியில்லை. எனவே வரிகளை அதிகரிப்பது, மானியங்கள்/செலவுகளை பகுத்தறிவு செய்வது போன்ற பெரிய நிதி ஒருங்கிணைப்பு நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்வதற்கு நாடாளுமன்றம் ஒப்புக்கொள்ள வேண்டும். எனவே அரசியல் கட்சிகளிடையே உடன்பாடு ஏற்படாதவரை, எங்களால் அதைச் செய்ய முடியாது, மேலும் கடனைப் பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதில் மிகவும் கடினமான நேரம் இருக்கும். எங்கள் கடனைப் பற்றி பேச்சுவார்த்தை நடத்தப்படாவிட்டால், IMF-ல் இருந்து பணத்தைப் பெற முடியாது. நட்பு நாடுகள் மற்றும் அண்டை நாடுகளின் உதவிக்காக நாங்கள் காத்திருக்கிறோம், ஆனால் அது எங்களை வெகுதூரம் அழைத்துச் செல்லாது.",
        "கே. உத்தேச அரசியலமைப்பு மாற்றங்களை எதிர்க்கட்சி எவ்வாறு மதிப்பிடுகிறது? பாராளுமன்றத்தில் இந்த சீர்திருத்தங்களுக்கு வாக்களிக்க விருப்பமா?",
        "நாங்கள் மிகவும் ஏமாற்றமடைந்துள்ளோம். 2020 ஆம் ஆண்டு பாராளுமன்றத்தில் இருந்து கைப்பற்றிய அதிகாரங்கள் மீண்டும் பாராளுமன்றத்திற்கு வழங்கப்படும் என ஜனாதிபதி மே 11 ஆம் திகதி 19 ஆவது திருத்தத்திற்கு நாட்டை கொண்டு செல்வதாக கூறினார். அதைத்தான் மக்கள் விரும்பினார்கள், ஏனென்றால் அவர் நாட்டை நிர்வகிப்பதில் வெற்றிபெறவில்லை என்பதை அவரே பொதுவில் ஒப்புக்கொண்டார். அந்த அதிகாரம் மீண்டும் பாராளுமன்றத்திற்கு வழங்கப்பட வேண்டும் என்றும் நாட்டை ஜனநாயகப்படுத்த வேண்டும் என்றும் மக்கள் விரும்பினர், ஆனால் உத்தேச 22வது திருத்தச் சட்டத்தில் ஜனாதிபதி அதைச் செய்யப் போவதில்லை. அதனால் நாங்கள் ஏமாற்றம் அடைந்துள்ளோம். புதிய திருத்தம் செல்ல வேண்டும் என்று நாங்கள் விரும்புகிறோம், ஆனால் இந்த வழியில் அல்ல. உறுதிமொழி கொடுத்த முறைப்படி நடக்க வேண்டும்.",
        "பிரதமரின் அதிகரித்து வரும் கடன் விகித அறிக்கை பங்குச் சந்தையை தாக்கியது; CSE 1 சதவீதத்திற்கும் மேல் சரிகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ப்ளூம்பெர்க் சந்தை ஆசியா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லசார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிஃபோர்ட் சான்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "250 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 5-6 மாதங்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கே. எப்படி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மே 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "19வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 சதவீதத்திற்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}