{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/emirates-to-operate-additional-flight-to-london-gatwick-with-third-daily-service-2/",
  "time_ut": 1659177840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Emirates to operate additional flight to London Gatwick with third daily service",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Emirates to operate additional flight to London Gatwick with third daily service",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Emirates will increase the frequency of its services to/from  London Gatwick airport with the addition of a third daily flight, effective 27 July until 3 August 2022.",
        "This third daily flight will help serve high demand from customers travelling to and from London this summer. It will also provide additional seats to accommodate Emirates passengers affected by capacity adjustments on flights from London Heathrow, which will be made to help ease operational pressures at the airport. Emirates’ customers impacted by capacity adjustments at London Heathrow will be contacted directly by the airline or their travel agent. The airline is working closely with its travel partners to re-accommodate any impacted bookings and ensure smooth onward flight connections for customers to reach their planned destination.",
        "The additional daily flight to London Gatwick will be operated by a wide-body Emirates Boeing 777 aircraft offering seats in First, Business and Economy class. Flight EK011 and EK012 will operate to and out of London Gatwick in the morning.",
        "Emirates is grateful for the support of London Gatwick Airport, along other partners on the ground who have been working closely with the airline to secure sufficient ground handling resources to deal with the additional demand, and provide passengers with a smooth and reliable journey. Emirates will continue to operate its six daily flights to/from London Heathrow during this period, and its planned re-start of daily services to London Stansted will commence on 1 August.",
        "Slt-Mobitel – Digitally Ready For A System Change In Sri Lanka",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "London Gatwick",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "third",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "daily",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "27 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 August 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this summer",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "London Heathrow",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "London Heathrow",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "London Gatwick",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Emirates Boeing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Flight EK011",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "EK012",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "London Gatwick",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "London Gatwick Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "London Heathrow",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "London Stansted",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Slt-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එමිරේට්ස් තුන්වන දෛනික සේවාව සමඟින් ලන්ඩන් ගැට්වික් වෙත අමතර ගුවන් ගමන් ක්‍රියාත්මක කිරීමට නියමිතය",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "එමිරේට්ස් 2022 ජූලි 27 සිට අගෝස්තු 3 දක්වා බලපැවැත්වෙන පරිදි තුන්වන දෛනික ගුවන් ගමනක් එකතු කිරීමත් සමඟ ලන්ඩන් ගැට්වික් ගුවන් තොටුපළ වෙත/එමෙන්ම එහි සේවා වාර ගණන වැඩි කරනු ඇත.",
        "මෙම තුන්වන දෛනික ගුවන් ගමන මෙම ග්‍රීෂ්ම සෘතුවේදී ලන්ඩනයට සහ ඉන් පිටතට යන පාරිභෝගිකයින්ගෙන් ඉහළ ඉල්ලුමක් ලබා දීමට උපකාරී වනු ඇත. ලන්ඩන් හීත්‍රෝ වෙතින් පැමිණෙන ගුවන් ගමන් වල ධාරිතා ගැලපීම් හේතුවෙන් පීඩාවට පත් එමිරේට්ස් මගීන්ට නවාතැන් ගැනීමට අමතර ආසන ද එය සපයනු ඇත, එය ගුවන් තොටුපලේ මෙහෙයුම් පීඩනය ලිහිල් කිරීමට උපකාරී වනු ඇත. ලන්ඩන් හීත්‍රෝ හි ධාරිතාව ගැලපීම් මගින් බලපෑමට ලක්වන එමිරේට්ස් පාරිභෝගිකයින් ගුවන් සමාගම හෝ ඔවුන්ගේ සංචාරක නියෝජිතයා විසින් සෘජුවම සම්බන්ධ කර ගනු ඇත. ඕනෑම බලපෑමකට ලක් වූ වෙන් කිරීම් නැවත නවාතැන් ගැනීමට සහ පාරිභෝගිකයින්ට ඔවුන්ගේ සැලසුම්ගත ගමනාන්තයට ළඟා වීමට සුමට ඉදිරි පියාසැරි සම්බන්ධතා සහතික කිරීමට ගුවන් සමාගම එහි සංචාරක හවුල්කරුවන් සමඟ සමීපව කටයුතු කරයි.",
        "ලන්ඩන් ගැට්වික් වෙත අතිරේක දෛනික ගුවන් ගමන ක්‍රියාත්මක කරනු ලබන්නේ පළමු, ව්‍යාපාරික සහ ආර්ථික පන්තියේ ආසන පිරිනමන පුළුල් ශරීර එමිරේට්ස් බෝයිං 777 ගුවන් යානයක් මගිනි. EK011 සහ EK012 ගුවන් යානය උදෑසන ලන්ඩන් ගැට්වික් වෙත සහ ඉන් පිටතට ක්‍රියාත්මක වේ.",
        "අමතර ඉල්ලුමට සරිලන පරිදි ප්‍රමාණවත් ගොඩබිම් හැසිරවීමේ සම්පත් ලබා ගැනීමට සහ මගීන්ට සුමට සහ විශ්වාසදායක ගමනක් ලබා දීමට ගුවන් සමාගම සමඟ සමීපව කටයුතු කරන භූමියේ අනෙකුත් හවුල්කරුවන් සමඟින් ලන්ඩන් ගැට්වික් ගුවන් තොටුපළේ සහයෝගයට එමිරේට්ස් කෘතඥ වෙනවා. එමිරේට්ස් විසින් මෙම කාලසීමාව තුළ ලන්ඩන් හීත්‍රෝ වෙත/ සිට දෛනික ගුවන් ගමන් හයක් අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක කරනු ඇති අතර, ලන්ඩන් ස්ටැන්ස්ටඩ් වෙත සැලසුම් කර ඇති දෛනික සේවා නැවත ආරම්භ කිරීම අගෝස්තු 1 වැනිදා ආරම්භ වේ.",
        "Slt-Mobitel - ශ්‍රී ලංකාවේ පද්ධති වෙනසක් සඳහා ඩිජිටල් ලෙස සූදානම්",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලන්ඩන් ගැට්වික්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "තෙවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "දිනපතා",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 අගෝස්තු 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ ගිම්හානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන් හීත්‍රෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන් හීත්‍රෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලන්ඩන් ගැට්වික්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස් බෝයිං",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "EK011 ගුවන් යානය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "EK012",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන් ගැට්වික්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලන්ඩන් ගැට්වික් ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන් හීත්‍රෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන් ස්ටැන්ස්ටඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Slt-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எமிரேட்ஸ் மூன்றாவது தினசரி சேவையுடன் லண்டன் கேட்விக் கூடுதல் விமானத்தை இயக்க உள்ளது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "எமிரேட்ஸ் தனது சேவைகளின் அதிர்வெண்ணை  லண்டன் கேட்விக் விமான நிலையத்திற்கு/இருந்து வரும்  மூன்றாவது தினசரி விமானச் சேவையுடன் அதிகரிக்கும், இது ஜூலை 27 முதல் ஆகஸ்ட் 3, 2022 வரை அமலுக்கு வரும்.",
        "இந்த மூன்றாவது தினசரி விமானம், இந்த கோடையில் லண்டனுக்குச் செல்லும் மற்றும் லண்டனுக்குச் செல்லும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு அதிக தேவையை வழங்க உதவும். லண்டன் ஹீத்ரோவிலிருந்து வரும் விமானங்களில் திறன் சரிசெய்தல்களால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள எமிரேட்ஸ் பயணிகளுக்கு இடமளிக்க கூடுதல் இருக்கைகளை இது வழங்கும், இது விமான நிலையத்தில் செயல்பாட்டு அழுத்தங்களைக் குறைக்க உதவும். லண்டன் ஹீத்ரோவில் திறன் சரிசெய்தல்களால் பாதிக்கப்படும் எமிரேட்ஸ் வாடிக்கையாளர்களை விமான நிறுவனம் அல்லது அவர்களின் பயண முகவர் நேரடியாகத் தொடர்புகொள்வார்கள். ஏர்லைன்ஸ் அதன் பயணக் கூட்டாளர்களுடன் நெருக்கமாகச் செயல்பட்டு, பாதிப்புக்குள்ளான முன்பதிவுகளுக்கு மீண்டும் இடமளிக்கிறது மற்றும் வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் திட்டமிட்ட இலக்கை அடைவதற்கு சீரான முன்னோக்கி விமான இணைப்புகளை உறுதி செய்கிறது.",
        "லண்டன் கேட்விக் செல்லும் கூடுதல் தினசரி விமானம், பரந்த உடல் எமிரேட்ஸ் போயிங் 777 விமானம் முதல், வணிகம் மற்றும் பொருளாதாரம் வகுப்பில் இருக்கைகளை வழங்கும். விமானம் EK011 மற்றும் EK012 காலை லண்டன் கேட்விக் மற்றும் வெளியே இயக்கப்படும்.",
        "எமிரேட்ஸ், லண்டன் கேட்விக் விமான நிலையத்தின் ஆதரவிற்கு நன்றி தெரிவித்துக் கொள்கிறது, மேலும் விமான நிறுவனத்துடன் நெருக்கமாகப் பணியாற்றி, கூடுதல் தேவையைச் சமாளிக்க போதுமான தரைவழிக் கையாளுதல் வளங்களைப் பெறவும், பயணிகளுக்கு சுமூகமான மற்றும் நம்பகமான பயணத்தை வழங்கவும். இந்த காலகட்டத்தில் எமிரேட்ஸ் தனது ஆறு தினசரி விமானங்களை லண்டன் ஹீத்ரோவிற்கு/இருந்து தொடர்ந்து இயக்கும், மேலும் லண்டன் ஸ்டான்ஸ்டெட்டுக்கான தினசரி சேவைகளை மீண்டும் தொடங்க திட்டமிட்டுள்ளது ஆகஸ்ட் 1 ஆம் தேதி தொடங்கும்.",
        "Slt-Mobitel - இலங்கையில் ஒரு கணினி மாற்றத்திற்கு டிஜிட்டல் முறையில் தயார்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லண்டன் கேட்விக்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "மூன்றாவது",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "தினசரி",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "27 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த கோடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லண்டன் ஹீத்ரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லண்டன் ஹீத்ரோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லண்டன் கேட்விக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ் போயிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "விமானம் EK011",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "EK012",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லண்டன் கேட்விக்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லண்டன் கேட்விக் விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லண்டன் ஹீத்ரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லண்டன் ஸ்டான்ஸ்டெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Slt-Mobitel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}