{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83392/some-areas-to-be-hit-by-downpours-above-100mm-and-gusty-winds",
  "time_ut": 1656813000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Some areas to be hit by downpours above 100mm and gusty winds",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Some areas to be hit by downpours above 100mm and gusty winds",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The prevailing windy condition is expected to enhance further in the western and southern sea areas and in the southern half of the island due to the active Southwest Monsoon condition, the Department of Meteorology warns.",
        "Showers will occur at times in Western, Sabaragamuwa and North-Western provinces and in Kandy, Nuwara-Eliya, Galle and Matara districts.",
        "Accordingly, parts of Sabaragamuwa province and in Kandy, Nuwara-Eliya, Galle and Matara districts will receive heavy showers above 100 mm.",
        "Showers or thundershowers may occur at several places in Uva and Eastern provinces and in Hambantota district during the afternoon or night.",
        "Strong winds of about 50-60 kmph can be expected at times in the western slopes of the Central hills, and Western and Southern provinces.",
        "The general public is advised to take adequate precautions to minimize damages caused by temporary localized strong winds and lightning during thundershowers.",
        "Strong winds are expected at times in the western and southern sea areas for the next few days due to the active Southwest Monsoon condition.",
        "Showers or thundershowers will occur at times in the sea areas off the coast extending from Puttalam to Hambantota via Colombo and Galle.",
        "Winds will be westerly to south-westerly and wind speed will be 30-40 kmph. Wind speed can increase up to 60-70 kmph in the sea areas off the coast extending from Colombo to Pottuvil via Galle and Hambantota.",
        "The wind speed can increase up to 50-60 kmph in the sea areas off the coast extending from Puttalam to Colombo.",
        "The sea areas off the coast extending from Colombo to Pottuvil via Galle and Hambantota will be very rough. The sea areas off the coast extending from Puttalam to Colombo will be rough. The other sea areas around the island will be moderate.",
        "Swell waves are expected to increase (about 2.5 – 3.5 m) in the sea areas off the coast extending from Puttalam to Pottuvil via Colombo, Galle and Hambantota. It is possible for nearshore sea areas off the coast extending from Puttalam to Matara via Colombo and Galle, to experience surges due to swell waves.",
        "The fishing and naval communities are advised not to venture out into the sea areas off the coast extending from Colombo to Hambantota via Galle within the next 24 hours."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Southwest Monsoon",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sabaragamuwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "North-Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nuwara-Eliya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabaragamuwa province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nuwara-Eliya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "above 100 mm",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eastern",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the afternoon or night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 50-60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Southern",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the next few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Southwest Monsoon",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30-40 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "up to 60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50-60 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Puttalam to Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Puttalam to Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Swell",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 2.5 – 3.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next 24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සමහර ප්‍රදේශවලට මිලිමීටර් 100 ට වැඩි වර්ෂාපතනයක් සහ තද සුළං ඇති විය හැක",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සක්‍රීය නිරිත දිග මෝසම් තත්ත්වය හේතුවෙන් බස්නාහිර සහ දකුණු මුහුදු ප්‍රදේශවල සහ දිවයිනේ දකුණු අර්ධයේ පවතින සුළං තත්ත්වය තවදුරටත් වර්ධනය වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බව කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව අනතුරු අඟවයි.",
        "බස්නාහිර, සබරගමුව සහ වයඹ පළාත්වලත් මහනුවර, නුවරඑළිය, ගාල්ල සහ මාතර දිස්ත්‍රික්කවලත් විටින් විට වැසි ඇති වේ.",
        "ඒ අනුව සබරගමුව පළාතේ ඇතැම් ස්ථානවලට සහ මහනුවර, නුවරඑළිය, ගාල්ල සහ මාතර දිස්ත්‍රික්කවල ඇතැම් ස්ථානවලට මිලිමීටර් 100 ඉක්මවූ තද වැසි ඇති වේ.",
        "අපරභාගයේදී හෝ රාත්‍රී කාලයේදී ඌව සහ නැගෙනහිර පළාත්වලත් හම්බන්තොට දිස්ත්‍රික්කයේත් තැනින් තැන වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇති විය හැක.",
        "මධ්‍යම කඳුකරයේ බටහිර බෑවුම් ප්‍රදේශවලත් බස්නාහිර සහ දකුණු පළාත්වලත් විටින් විට හමන පැ.කි.මී.50-60 පමණ තද සුළං බලාපොරොත්තු විය හැක.",
        "ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇති වන විට එම ප්‍රදේශවල තාවකාලික තද සුළං සහ අකුණු මඟින් සිදුවන අනතුරු අවම කර ගැනීමට අවශ්‍ය පියවර ගන්නා ලෙස සාමාන්‍ය ජනතාවට දැනුම් දෙනු ලැබේ.",
        "සක්‍රීය නිරිතදිග මෝසම් තත්ත්වය හේතුවෙන් ඉදිරි දින කිහිපයේදී බස්නාහිර සහ දකුණු මුහුදු ප්‍රදේශවල විටින් විට තද සුළං අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ සහ ගාල්ල හරහා හම්බන්තොට දක්වා වෙරළට ඔබ්බෙන් වන මුහුදු ප්‍රදේශවල විටින් විට වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇති වේ.",
        "සුළං බස්නාහිර සිට නිරිත දෙසින් හමන අතර සුළගේ වේගය පැ.කි.මී. 30-40 පමණ වේ. කොළඹ සිට ගාල්ල සහ හම්බන්තොට හරහා පොතුවිල් දක්වා වෙරළට ඔබ්බෙන් වන මුහුදු ප්‍රදේශවල සුළගේ වේගය පැයට කිලෝමීටර් 60-70 දක්වා වැඩි විය හැක.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ දක්වා වෙරළට ඔබ්බෙන් වන මුහුදු ප්‍රදේශවල සුළගේ වේගය පැ.කි.මී.50-60 දක්වා වැඩි විය හැක.",
        "කොළඹ සිට ගාල්ල සහ හම්බන්තොට හරහා පොතුවිල් දක්වා වෙරළට ඔබ්බෙන් වන මුහුදු ප්‍රදේශ ඉතා රළු වේ. පුත්තලම සිට කොළඹ දක්වා වෙරළට ඔබ්බෙන් වන මුහුදු ප්‍රදේශ රළු වේ. දිවයින වටා සෙසු මුහුදු ප්‍රදේශ මධ්‍යස්ථ වේ.",
        "පුත්තලම සිට කොළඹ, ගාල්ල සහ හම්බන්තොට හරහා පොතුවිල් දක්වා වෙරළට ඔබ්බෙන් වන මුහුදු ප්‍රදේශවල සුළගේ රළ (මීටර් 2.5 - 3.5 පමණ) වැඩිවීමක් අපේක්ෂා කෙරේ. පුත්තලම සිට කොළඹ සහ ගාල්ල හරහා මාතර දක්වා වෙරළට ඔබ්බෙන් වන මුහුදු ප්‍රදේශවලට රළ රළ ඇතිවීමේ හැකියාවක් පවතී.",
        "ඉදිරි පැය 24 තුළ කොළඹ සිට ගාල්ල හරහා හම්බන්තොට දක්වා වෙරළට ඔබ්බෙන් වන මුහුදු ප්‍රදේශවලට නොයන ලෙස ධීවර සහ නාවික ප්‍රජාවට දැනුම් දෙනවා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිරිතදිග මෝසම්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සබරගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වයඹ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සබරගමුව පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100 mm ට වැඩි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඌව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහවල් හෝ රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50-60 පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිරිතදිග මෝසම්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30-40 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "60 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50-60 kmph",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පුත්තලමේ සිට කොළඹට",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුත්තලමේ සිට කොළඹට",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිමීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.5 - 3.5 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ පැය 24",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சில பகுதிகளில் 100மிமீக்கு மேல் மழை மற்றும் பலத்த காற்று வீசக்கூடும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போது தென்மேற்கு பருவக்காற்றின் தீவிர நிலை காரணமாக மேற்கு மற்றும் தெற்கு கடற்பரப்புகளிலும் தீவின் தென்பகுதியிலும் நிலவும் காற்றுடன் கூடிய நிலை மேலும் அதிகரிக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாக வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் எச்சரித்துள்ளது.",
        "மேல், சப்ரகமுவ மற்றும் வடமேல் மாகாணங்களிலும் கண்டி, நுவரெலியா, காலி மற்றும் மாத்தறை மாவட்டங்களிலும் அவ்வப்போது மழை பெய்யும்.",
        "இதன்படி, சப்ரகமுவ மாகாணத்தின் சில பகுதிகளிலும், கண்டி, நுவரெலியா, காலி மற்றும் மாத்தறை மாவட்டங்களிலும் 100 மில்லிமீற்றருக்கும் அதிகமான பலத்த மழை பெய்யக்கூடும்.",
        "ஊவா மற்றும் கிழக்கு மாகாணங்களிலும் ஹம்பாந்தோட்டை மாவட்டத்திலும் பல இடங்களில் பிற்பகல் அல்லது இரவு வேளையில் மழை அல்லது இடியுடன் கூடிய மழை பெய்யக்கூடும்.",
        "மத்திய மலைநாட்டின் மேற்கு சரிவுகளிலும், மேற்கு மற்றும் தென் மாகாணங்களிலும் அவ்வப்போது மணித்தியாலத்துக்கு 50-60 கிலோமீற்றர் வேகத்தில் பலத்த காற்று வீசக்கூடும்.",
        "இடியுடன் கூடிய மழையின் போது தற்காலிகமாக பலத்த காற்று மற்றும் மின்னல் தாக்கங்களினால் ஏற்படக்கூடிய பாதிப்புகளை குறைத்துக்கொள்ள போதிய முன்னெச்சரிக்கை நடவடிக்கைகளை எடுக்குமாறு பொதுமக்கள் அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள்.",
        "தென்மேற்கு பருவக்காற்று செயலில் உள்ள நிலை காரணமாக அடுத்த சில நாட்களுக்கு மேற்கு மற்றும் தெற்கு கடல் பகுதிகளில் அவ்வப்போது பலத்த காற்று வீசக்கூடும்.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு மற்றும் காலி ஊடாக ஹம்பாந்தோட்டை வரையான கடற்பரப்புகளில் அவ்வப்போது மழையோ அல்லது இடியுடன் கூடிய மழையோ பெய்யக் கூடிய சாத்தியம் காணப்படுகின்றது.",
        "காற்று மேற்கிலிருந்து தென்மேற்கு திசையில் வீசும் மற்றும் காற்றின் வேகம் மணிக்கு 30-40 கி.மீ. கொழும்பிலிருந்து காலி மற்றும் ஹம்பாந்தோட்டை ஊடாக பொத்துவில் வரையான கடற்பரப்புகளில் காற்றின் வேகமானது மணித்தியாலத்துக்கு 60-70 கிலோ மீற்றர் வரை அதிகரித்து வீசக்கூடும்.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு வரையான கடற்பரப்புகளில் காற்றின் வேகமானது மணித்தியாலத்துக்கு 50-60 கிலோ மீற்றர் வரை அதிகரித்து வீசக்கூடும்.",
        "கொழும்பில் இருந்து காலி மற்றும் ஹம்பாந்தோட்டை ஊடாக பொத்துவில் வரையான கடற்கரைக்கு அப்பாற்பட்ட கடற்பரப்புகள் மிகவும் கொந்தளிப்பாக காணப்படும். புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு வரையான கடற்பரப்புக்கள் கொந்தளிப்பாக காணப்படும். நாட்டைச் சூழவுள்ள ஏனைய கடற்பரப்புக்கள் மிதமானதாக காணப்படும்.",
        "புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு, காலி மற்றும் அம்பாந்தோட்டை ஊடாக பொத்துவில் வரையான கடற்கரைக்கு அப்பாற்பட்ட கடற்பரப்புகளில் அலைகள் (சுமார் 2.5 – 3.5 மீ) அதிகரிக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. புத்தளத்திலிருந்து கொழும்பு மற்றும் காலி ஊடாக மாத்தறை வரையான கரையோரத்திற்கு அண்மித்த கடற்பரப்புகளில் கடல் அலைகள் அதிகரிப்பதன் காரணமாக எழுச்சியை அனுபவிக்க முடியும்.",
        "கொழும்பில் இருந்து காலி ஊடாக ஹம்பாந்தோட்டை வரையான கடற்பரப்புகளுக்கு அடுத்த 24 மணித்தியாலங்களுக்குள் மீன்பிடி மற்றும் கடற்படை சமூகங்கள் செல்ல வேண்டாம் என அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தென்மேற்கு பருவக்காற்று",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சப்ரகமுவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடமேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சப்ரகமுவ மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100 மிமீக்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மதியம் அல்லது இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 50-60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அடுத்த சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தென்மேற்கு பருவக்காற்று",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மணிக்கு 30-40 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "60 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மணிக்கு 50-60 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "புத்தளம் முதல் கொழும்பு வரை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புத்தளம் முதல் கொழும்பு வரை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீங்குங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 2.5 - 3.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 24 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}