{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/இந்தியப்-பிரஜைகள்-மீது-தாக்குதல்/175-300326",
  "time_ut": 1657698284,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இந்தியப் பிரஜைகள் மீது தாக்குதல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Attack on Indian citizens",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Some Indian nationals working in Sri Lanka have been attacked in the Naula area.",
        "Naula Police said that an attack was made on some Indian nationals who were swimming in Powatenna Reservoir of Naula-Meekolla area and a suspect was arrested.",
        "Initial investigations revealed that the reason for the incident was a conflict of opinion between the two parties.",
        "It has also been revealed that the said Indian nationals are working in development projects being carried out by the government in Naula area."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Naula",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Naula Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Powatenna Reservoir",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Naula-Meekolla",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Naula",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියානු පුරවැසියන්ට පහර දීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සේවය කරන ඉන්දීය ජාතිකයින් කිහිප දෙනෙකුට නාඋල ප්‍රදේශයේදී ප්‍රහාරයක් එල්ල වී තිබෙනවා.",
        "නාඋල - මීකොල්ල ප්‍රදේශයේ පොවතැන්න ජලාශයේ දියනෑමට ගිය ඉන්දීය ජාතිකයින් කිහිප දෙනෙකුට පහරදීමක් සිදුකර සැකකරුවෙකු අත්අඩංගුවට ගත් බව නාඋල පොලිසිය පවසයි.",
        "දෙපාර්ශවය අතර මත ගැටුමක් මෙම සිද්ධියට හේතුව බව මූලික විමර්ශනවලදී අනාවරණ වී තිබෙනවා.",
        "මෙම ඉන්දීය ජාතිකයින් නාඋල ප්‍රදේශයේ රජය විසින් සිදුකරන සංවර්ධන ව්‍යාපෘතිවල සේවය කරන බවද අනාවරණය වී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාඋල",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාඋල පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පොවතැන්න ජලාශය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "නාඋල-මීකොල්ල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නාඋල",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியப் பிரஜைகள் மீது தாக்குதல்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் பணியாற்றும் இந்தியப் பிரஜைகள் சிலர் நாவுல பிரதேசத்தில் வைத்து தாக்குதலுக்கு இலக்காகியுள்ளனர்.",
        "நாவுல- மீகொல்ல பிரதேசத்தின் போவதென்ன நீர்த்தேகத்தில் நீராடச் சனெற இந்தியப் பிரஜைகள் சிலர் மீது, தாக்குதல் நடத்தப்பட்டுள்ளதாகவும் இதனையடுத்து சந்தேகநபர் ஒருவர் கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் நாவுல பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "இரண்டு தரப்பினருக்குமிடையில் ஏற்பட்ட கருத்து முரண்பாடே இச்சம்பவத்துக்கு காரணம் என, ஆரம்பகட்ட விசாரணைகளில் தெரியவந்துள்ளது.",
        "குறித்த இந்தியப் பிரஜைகள், நாவுல பிரதேசத்தில் அரசாங்கத்தால் முன்னெடுக்கப்படும் அபிவிருத்தி வேலைத்திட்டங்களில் பணியாற்றுபவர்கள் என்றும் தெரியவந்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாவுலா",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாவுலா போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பொவத்தென்ன நீர்த்தேக்கம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நாவுல-மீகொல்ல",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நாவுலா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}