{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Diplomacy-depends-on-decency/172-240355",
  "time_ut": 1656957163,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Diplomacy depends on decency",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Diplomacy depends on decency",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Power and Energy Minister Kanchana Wijesekara who was in Qatar with Environment Minister Nazeer Ahmed on June 30, said that Sri Lanka had decided to lift the ban on ‘Qatar Charity’ which had been imposed following the Easter Sunday terrorist attack that killed more than 260 men women and children.",
        "Sri Lankan authorities had named ‘Qatar Charity’ as a terrorist entity in 2019 and had accused the charity of funding terrorism related activities during the prominent case against lawyer Hejaaz Hizbullah.",
        "Interestingly, the two ministers were not in the oil rich West Asian country to discuss or announce anything related to terrorism, but on a mission as a part of their government’s desperate search for fuel, after the regular supply of petrol and diesel in the country totally collapsed weeks ago. Neither did they handle defence related activities in the country to make the announcement. It should have been announced first by the Defence Ministry of the country.",
        "Hence, the general perception is that the announcement of lifting of the ban on the Charity exactly at a time when the two ministers were in Doha, Qatar in search of fuel, was a damage control measure by the government as a part of the its effort to woo the Qatari authorities for regular supply of fuel at least for several weeks. But the two ministers returned empty handed.",
        "On what grounds the authorities decided that the ‘Qatar Charity’ was supporting terrorism before they decided to ban it, or the annulment of that decision is not clear. The decision to ban it was serious, as it is the main charity institute of the Emir of Qatar where thousands of Sri Lankans are working. Interestingly, it was transpired during the case against lawyer Hejaaz Hisbullah that the Charity was closely associated with the Sri Lankan Government and during COVID-19 (long after the ban) it has maintained a close relationship with the Sri Lankan Embassy in Doha. It also works closely with the United Nations and many other international organizations such as UNICEF.",
        "Qatar Charity has a registered office in Sri Lanka with staff employed but none of whom were arrested despite the CID naming it as a terrorist organization. Despite all these facts the authorities should have had strong reasons to impose a ban on the main charitable arm of a foreign government, as it definitely would have repercussions. If they had such strong reasons what a folly on the part of the government to lift the ban despite the severity of the economic situation and just because Sri Lanka needs assistance from Qatar!",
        "Similarly, President Gotabaya Rajapaksa had directed Transport Ministry to terminate the US$1.5 billion Japan International Cooperation Agency (JICA)-funded light railway transit (LRT) project with immediate effect on September 23, 2020. In a letter written to the ministry secretary, Secretary to the President P. B. Jayasundara said the project is “very costly and not the appropriate cost effective transport solution for the urban Colombo transportation infrastructure.”",
        "This decision was taken amidst reports that Sri Lanka loses a billion rupees due to road congestion. And no discussion was held with the JICA prior to the termination of the project which would have hurt the Japanese government. However, in a recent letter to the Japanese government seeking assistance in the face of the economic catastrophe Sri Lanka is currently facing, President Gotabaya Rajapaksa had expressed regret over the cancelation of the LRT project. It would also have definitely been seen as a damage control effort in the light of the government’s desperation to obtain international assistance and not as a genuine regret. Yet, no considerable assistance is forthcoming from Japan. Daily Mirror on Friday reported that Japan is of the view that there is a risk of financial assistance to Sri Lanka being mismanaged.",
        "Also, the government in February last year abruptly decided to annul a trilateral Memorandum of Cooperation (MOC) signed in May 2019 among the Governments of India, Japan and Sri Lanka for the development of Eastern Container Terminal (ECT) of the Colombo harbour with participation from these three countries. It announced, after a Cabinet decision on the annulment of the MOC that the ECT would be managed totally by the Sri Lanka Ports Authority (SLPA), further straining the relationship with Japan.",
        "The decision to cancel the MOC on the ECT was taken following agitation by trade unions on the ground that ceding the terminal to foreign countries, especially to India would be detrimental to the country’s national security. However, later the government offered the western terminal of the same harbour to India with no agitation against it.",
        "These incidents show how poor the government is in respect of maintaining foreign relations. Even if the government decides to annul projects with other countries on sound grounds, decency of the decision lies on the way it is carried out. Doing so without an exchange of views with the relevant countries would be deemed to be undiplomatic and uncultured and sometimes would have repercussions immediately or later, as we witness now."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nazeer Ahmed",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than 260",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hejaaz Hizbullah",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "West Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "weeks ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Defence Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Charity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Doha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Qatari",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "several weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the ‘Qatar Charity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hejaaz Hisbullah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Charity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Embassy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Doha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNICEF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Qatar Charity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Transport Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$1.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Japan International Cooperation Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JICA)-funded",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "LRT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "September 23, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "P. B. Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LRT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Daily Mirror",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "February last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Memorandum of Cooperation",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "MOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Governments of India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eastern Container Terminal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජ්ය තාන්ත්රිකත්වය විනීතභාවය මත රඳා පවතී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මිනිසුන් 260කට වැඩි පිරිසකට මරු කැඳවූ පාස්කු ඉරිදා ත්‍රස්ත ප්‍රහාරයෙන් පසු පනවා තිබූ ‘කටාර් පුණ්‍යායතන’ තහනම ඉවත් කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව තීරණය කළ බව ජූනි 30 වැනිදා පරිසර ඇමැති නසීර් අහමඩ් සමඟ කටාර් වෙත ගිය විදුලිබල හා බලශක්ති ඇමැති කංචන විජේසේකර ප්‍රකාශ කළේය. කාන්තාවන් සහ ළමුන්.",
        "ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් 2019 දී ‘කටාර් පුණ්‍යායතනය’ ත්‍රස්තවාදී ආයතනයක් ලෙස නම් කර තිබූ අතර නීතිඥ හෙජාස් හිස්බුල්ලාට එරෙහි ප්‍රමුඛ නඩුවේදී ත්‍රස්තවාදයට සම්බන්ධ ක්‍රියාකාරකම් සඳහා අරමුදල් සපයන බවට පුණ්‍යායතනයට චෝදනා කර තිබුණි.",
        "මෙම ඇමතිවරුන් දෙදෙනා ත්‍රස්තවාදයට සම්බන්ධ කිසිවක් සාකච්ඡා කිරීමට හෝ ප්‍රකාශ කිරීමට තෙල් පොහොසත් බටහිර ආසියාතික රටක නොසිටි අතර, රට තුළ පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් නිතිපතා සැපයීමෙන් පසුව, ඔවුන්ගේ රජයේ ඉන්ධන සෙවීමේ මංමුලා සහගත සෙවීමේ කොටසක් ලෙස මෙහෙයුමක නිරත වීම සිත්ගන්නා කරුණකි. සති කිහිපයකට පෙර කඩා වැටුණි. නිවේදනය කිරීමට ඔවුන් රටේ ආරක්‍ෂක කටයුතු සම්බන්ධ කටයුතුද හසුරුවා ගත්තේ නැත. එය මුලින්ම ප්‍රකාශ කළ යුතුව තිබුණේ රටේ ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයෙන්.",
        "මේ අනුව, අමාත්‍යවරුන් දෙදෙනා ඉන්ධන සොයා කටාර්හි දෝහා නගරයට පැමිණ සිටියදී හරියටම පුණ්‍යායතනයට පනවා තිබූ තහනම ඉවත් කරන බව ප්‍රකාශ කිරීම රජයේ ප්‍රයත්නයේ කොටසක් ලෙස රජය ගත් හානිය පාලනය කිරීමේ පියවරක් බව සාමාන්‍ය මතයයි. අවම වශයෙන් සති කිහිපයක් සඳහා නිතිපතා ඉන්ධන සැපයීම සඳහා කටාර් බලධාරීන් ආකර්ෂණය කර ගැනීමට. එහෙත් ඇමැතිවරු දෙදෙනා හිස් අතින් ආපසු පැමිණියහ.",
        "‘කටාර් පුණ්‍යායතනය’ තහනම් කිරීමට තීරණය කිරීමට පෙර ත්‍රස්තවාදයට සහාය දෙන බවට බලධාරීන් තීරණය කළේ කුමන හේතු මතද, නැතහොත් එම තීරණය අවලංගු කිරීම පැහැදිලි නැත. ශ්‍රී ලාංකිකයන් දහස් ගණනක් සේවය කරන කටාර් එමීර්වරයාගේ ප්‍රධාන පුණ්‍යායතනය එය බැවින් එය තහනම් කිරීමට ගත් තීරණය බරපතල විය. සිත්ගන්නා කරුණ නම්, පුණ්‍යායතනය ශ්‍රී ලංකා රජය සමඟ සමීපව සම්බන්ධ වී ඇති බවත් (තහනම් කිරීමෙන් බොහෝ කලකට පසුව) එය දෝහා හි ශ්‍රී ලංකා තානාපති කාර්යාලය සමඟ සමීප සබඳතාවක් පවත්වා ගෙන ගිය බවත්, නීතිඥ හෙජාස් හිස්බුල්ලාට එරෙහි නඩුවේදී අනාවරණය විය. එය එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය සහ යුනිසෙෆ් වැනි තවත් බොහෝ ජාත්‍යන්තර සංවිධාන සමඟ ද සමීපව කටයුතු කරයි.",
        "කටාර් පුණ්‍යායතනයට ශ්‍රී ලංකාවේ ලියාපදිංචි කාර්යාලයක් ඇති අතර එහි කාර්ය මණ්ඩලයක් සේවයේ යොදවා ඇතත් CID එය ත්‍රස්තවාදී සංවිධානයක් ලෙස නම් කළද ඔවුන් කිසිවකු අත්අඩංගුවට ගෙන නොමැත. මේ සියලු කරුණු එසේ තිබියදී විදේශ ආණ්ඩුවක ප්‍රධාන පුණ්‍යායතනයට තහනමක් පැනවීමට බලධාරීන්ට ප්‍රබල හේතු තිබිය යුතුව තිබුණේ එය නියත වශයෙන්ම ප්‍රතිවිපාක ගෙන දෙන බැවිනි. ඔවුන්ට එවැනි ප්‍රබල හේතු තිබුනේ නම්, ආර්ථික තත්වයේ බරපතලකම නොතකා සහ ශ්‍රී ලංකාවට කටාර්හි ආධාර අවශ්‍ය නිසා පමණක් තහනම ඉවත් කිරීමට රජය කරන ලද මෝඩකම කුමක්ද!",
        "එසේම, 2020 සැප්තැම්බර් 23 වැනි දින වහාම ක්‍රියාත්මක වන පරිදි ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 1.5 ක ජපන් ජාත්‍යන්තර සහයෝගිතා නියෝජිතායතනයේ (JICA) අරමුදල් සහිත සැහැල්ලු දුම්රිය සංක්‍රමණ (LRT) ව්‍යාපෘතිය අවසන් කරන ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ප්‍රවාහන අමාත්‍යාංශයට නියෝග කර ඇත. මෙම ව්‍යාපෘතිය ඉතා මිල අධික වන අතර කොළඹ නාගරික ප්‍රවාහන යටිතල පහසුකම් සඳහා සුදුසු ලාභදායී ප්‍රවාහන විසඳුම නොවන බව ජනාධිපති පී.බී. ජයසුන්දර මහතා පැවසීය.",
        "මාර්ග තදබදය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවට රුපියල් බිලියනයක පාඩුවක් සිදුවන බවට පළවන වාර්තා මධ්‍යයේ මෙම තීරණය ගෙන තිබේ. ජපාන රජයට හානියක් විය හැකි ව්‍යාපෘතිය අවසන් කිරීමට පෙර ජයිකා ආයතනය සමඟ කිසිදු සාකච්ඡාවක් නොපැවැත්වීය. කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට මුහුණ දී සිටින ආර්ථික ව්‍යසනය හමුවේ සහය පතා ජපාන රජය වෙත පසුගියදා ලිපියක් යවමින් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා LRT ව්‍යාපෘතිය අවලංගු කිරීම සම්බන්ධයෙන් කනගාටුව පළ කර තිබේ. ජාත්‍යන්තර සහය ලබා ගැනීමට රජය දක්වන මංමුලා සහගත තත්ත්වය හමුවේ එය නියත වශයෙන්ම හානි පාලනය කිරීමේ ප්‍රයත්නයක් ලෙස දැකිය හැකි වූවා මිස සැබෑ පසුතැවීමක් ලෙස නොවේ. කෙසේ වෙතත්, ජපානයෙන් සැලකිය යුතු ආධාරයක් නොලැබේ. ශ්‍රී ලංකාවට මූල්‍ය ආධාර වැරදි ලෙස කළමනාකරණය වීමේ අවදානමක් පවතින බව ජපානයේ අදහස වී ඇති බව සිකුරාදා ඩේලි මිරර් වාර්තා කළේය.",
        "එසේම, සහභාගීත්වයෙන් කොළඹ වරායේ නැගෙනහිර බහාලුම් පර්යන්තය (ECT) සංවර්ධනය කිරීම සඳහා ඉන්දියානු, ජපානය සහ ශ්‍රී ලංකා රජයන් අතර 2019 මැයි මාසයේදී අත්සන් කරන ලද ත්‍රෛපාර්ශ්වික සහයෝගීතා ගිවිසුම (MOC) අවලංගු කිරීමට රජය පසුගිය වසරේ පෙබරවාරි මාසයේදී හදිසියේම තීරණය කළේය. මේ රටවල් තුනෙන්. MOC අවලංගු කිරීම පිළිබඳ කැබිනට් තීරණයෙන් පසුව, ජපානය සමඟ ඇති සබඳතාව තවදුරටත් පළුදු කරමින් ECT සම්පූර්ණයෙන්ම ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය (SLPA) විසින් කළමනාකරණය කරනු ලබන බව නිවේදනය කළේය.",
        "විදේශ රටවලට, විශේෂයෙන්ම ඉන්දියාවට පර්යන්තය පැවරීම රටේ ජාතික ආරක්ෂාවට අහිතකර බව පවසමින් වෘත්තීය සමිති විසින් කරන ලද උද්ඝෝෂණයෙන් පසුව ECT පිළිබඳ MOC අවලංගු කිරීමට තීරණය කරන ලදී. කෙසේ වෙතත්, පසුව රජය එම වරායේ බටහිර පර්යන්තය ඉන්දියාවට ලබා දුන්නේ ඊට එරෙහිව කිසිදු උද්ඝෝෂණයකින් තොරවය.",
        "විදේශ සබඳතා පවත්වාගෙන යාම සම්බන්ධයෙන් රජය කෙතරම් දුප්පත් ද යන්න මේ සිදුවීම්වලින් පැහැදිලි වේ. රජය වෙනත් රටවල් සමඟ කරන ව්‍යාපෘති නිවැරදි පදනමක් මත අවලංගු කිරීමට තීරණය කළත්, එම තීරණයේ විනීතභාවය පවතින්නේ එය ක්‍රියාත්මක වන ආකාරය මතය. අදාළ රටවල් සමඟ අදහස් හුවමාරුවකින් තොරව එසේ කිරීම රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නොවන සහ අසංස්කෘතික ක්‍රියාවක් ලෙස සලකනු ලබන අතර සමහර විට අප දැන් සාක්ෂි දරන පරිදි ක්ෂණිකව හෝ පසුව ප්‍රතිවිපාක ඇති කරයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නසීර් අහමඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "260 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හිජාස් හිස්බුල්ලා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බටහිර ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සති කීපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෝහා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සති කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටාර් පුණ්‍යායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හිජාස් හිස්බුල්ලා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෝහා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනිසෙෆ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටාර් පුණ්‍යායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්රවාහන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 1.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජපාන ජාත්‍යන්තර සහයෝගිතා ඒජන්සිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JICA) - අරමුදල්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "LRT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 23, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පී බී ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජයිකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LRT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩේලි මිරර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ පෙබරවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සහයෝගිතා සංදේශය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "MOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019 මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාවේ ආණ්ඩු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර බහාලුම් පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜதந்திரம் கண்ணியத்தைப் பொறுத்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "260 இற்கும் மேற்பட்டவர்களைக் கொன்ற ஈஸ்டர் ஞாயிறு பயங்கரவாதத் தாக்குதலைத் தொடர்ந்து விதிக்கப்பட்ட 'கட்டார் அறக்கட்டளை' மீதான தடையை நீக்க இலங்கை முடிவு செய்துள்ளதாக ஜூன் 30 அன்று சுற்றுச்சூழல் அமைச்சர் நசீர் அஹமட் உடன் கத்தாருக்குச் சென்றிருந்த மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகர தெரிவித்தார். பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகள்.",
        "இலங்கை அதிகாரிகள் 2019 இல் ‘கத்தார் தொண்டு’ ஒரு பயங்கரவாத அமைப்பாக பெயரிட்டனர் மற்றும் வழக்கறிஞர் ஹெஜாஸ் ஹிஸ்புல்லாவுக்கு எதிரான முக்கிய வழக்கின் போது பயங்கரவாதம் தொடர்பான நடவடிக்கைகளுக்கு நிதியளிப்பதாக தொண்டு நிறுவனம் குற்றம் சாட்டியது.",
        "சுவாரஸ்யமாக, இரண்டு அமைச்சர்களும் எண்ணெய் வளம் கொண்ட மேற்கு ஆசிய நாட்டில் பயங்கரவாதம் தொடர்பான எதையும் விவாதிக்கவோ அல்லது அறிவிக்கவோ இல்லை, ஆனால் நாட்டில் பெட்ரோல் மற்றும் டீசல் முழுமையாக விநியோகிக்கப்பட்ட பிறகு, எரிபொருளுக்கான தங்கள் அரசாங்கத்தின் அவநம்பிக்கையான தேடலின் ஒரு பகுதியாக ஒரு பணியை மேற்கொண்டனர். வாரங்களுக்கு முன்பு சரிந்தது. அறிவிப்பை வெளியிடுவதற்கு அவர்கள் நாட்டில் பாதுகாப்பு தொடர்பான நடவடிக்கைகளையும் கையாளவில்லை. அதை முதலில் நாட்டின் பாதுகாப்பு அமைச்சகம் அறிவித்திருக்க வேண்டும்.",
        "எனவே, கத்தாரின் தோஹாவில் எரிபொருளைத் தேடி இரண்டு அமைச்சர்களும் இருந்த நேரத்தில், அறக்கட்டளை மீதான தடையை நீக்குவது குறித்த அறிவிப்பு, அரசாங்கத்தின் முயற்சியின் ஒரு பகுதியாக சேதக் கட்டுப்பாட்டு நடவடிக்கை என்று பொதுவான கருத்து உள்ளது. குறைந்த பட்சம் பல வாரங்களுக்கு வழக்கமான எரிபொருளை வழங்குவதற்காக கத்தார் அதிகாரிகளை கவர வேண்டும். ஆனால் இரண்டு அமைச்சர்களும் வெறுங்கையுடன் திரும்பினர்.",
        "எந்த அடிப்படையில் ‘கத்தார் தொண்டு நிறுவனம்’ பயங்கரவாதத்தை ஆதரிக்கிறது என்று அதிகாரிகள் முடிவு செய்தனர், அல்லது அந்த முடிவை ரத்து செய்வது தெளிவாகத் தெரியவில்லை. ஆயிரக்கணக்கான இலங்கையர்கள் பணிபுரியும் கத்தார் அமீரின் முக்கிய தொண்டு நிறுவனம் என்பதால், அதை தடை செய்வதற்கான முடிவு தீவிரமானது. சுவாரஸ்யமாக, வழக்கறிஞர் ஹெஜாஸ் ஹிஸ்புல்லாவுக்கு எதிரான வழக்கின் போது, ​​அறக்கட்டளை இலங்கை அரசாங்கத்துடன் நெருக்கமாக தொடர்புடையது மற்றும் COVID-19 (தடைக்கு நீண்ட காலத்திற்குப் பிறகு) அது தோஹாவில் உள்ள இலங்கை தூதரகத்துடன் நெருங்கிய உறவைப் பேணியது. இது ஐக்கிய நாடுகள் சபை மற்றும் UNICEF போன்ற பல சர்வதேச அமைப்புகளுடன் நெருக்கமாகவும் செயல்படுகிறது.",
        "கத்தார் அறக்கட்டளைக்கு இலங்கையில் பதிவு செய்யப்பட்ட அலுவலகம் உள்ளது, ஆனால் அவர்களில் எவரும் கைது செய்யப்படவில்லை, ஆனால் சிஐடி பயங்கரவாத அமைப்பு என்று பெயரிட்டது. இந்த உண்மைகள் அனைத்தும் இருந்தபோதிலும், வெளிநாட்டு அரசாங்கத்தின் முக்கிய தொண்டு நிறுவனத்திற்கு தடை விதிக்க அதிகாரிகளுக்கு வலுவான காரணங்கள் இருந்திருக்க வேண்டும், ஏனெனில் அது நிச்சயமாக விளைவுகளை ஏற்படுத்தும். அவர்களுக்கு இவ்வளவு வலுவான காரணங்கள் இருந்தால், இலங்கைக்கு கட்டாரின் உதவி தேவை என்ற காரணத்திற்காகவும், பொருளாதார நிலை கடுமையாக இருந்தபோதிலும் தடையை நீக்குவது அரசாங்கத்தின் தரப்பில் என்ன முட்டாள்தனம்!",
        "அதேபோன்று, 1.5 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர் ஜப்பான் சர்வதேச ஒத்துழைப்பு முகமையின் (JICA) நிதியுதவியுடன் கூடிய இலகு ரயில் போக்குவரத்து (LRT) திட்டத்தை 2020 செப்டெம்பர் 23 ஆம் திகதி உடனடியாக அமுலுக்கு வரும் வகையில் நிறுத்துமாறு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ போக்குவரத்து அமைச்சுக்கு உத்தரவிட்டுள்ளார். ஜனாதிபதி பி.பி. ஜயசுந்தரவிடம், இந்த திட்டம் மிகவும் விலையுயர்ந்ததாகும், கொழும்பு நகர்ப்புற போக்குவரத்து உட்கட்டமைப்பிற்கு பொருத்தமான செலவு குறைந்த போக்குவரத்து தீர்வு அல்ல என்றார்.",
        "வீதி நெரிசல் காரணமாக இலங்கைக்கு ஒரு பில்லியன் ரூபா நஷ்டம் ஏற்படுவதாக தகவல்கள் வெளியாகியுள்ள நிலையிலேயே இந்த தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டுள்ளது. ஜப்பானிய அரசாங்கத்தை காயப்படுத்தும் திட்டம் நிறுத்தப்படுவதற்கு முன்னர் JICA உடன் எந்த கலந்துரையாடலும் நடத்தப்படவில்லை. எவ்வாறாயினும், இலங்கை தற்போது எதிர்நோக்கும் பொருளாதாரப் பேரழிவிற்கு உதவுமாறு கோரி ஜப்பான் அரசாங்கத்திற்கு அண்மையில் எழுதிய கடிதத்தில், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, LRT திட்டம் இரத்துச் செய்யப்பட்டமைக்கு வருத்தம் தெரிவித்திருந்தார். சர்வதேச உதவியைப் பெறுவதற்கான அரசாங்கத்தின் விரக்தியின் வெளிச்சத்தில் இது நிச்சயமாக ஒரு சேதக் கட்டுப்பாட்டு முயற்சியாகவே பார்க்கப்பட்டிருக்கும், உண்மையான வருத்தமாக அல்ல. இருப்பினும், ஜப்பானிடமிருந்து கணிசமான உதவி எதுவும் வரவில்லை. இலங்கைக்கான நிதி உதவி தவறாக நிர்வகிக்கப்படும் அபாயம் இருப்பதாக ஜப்பான் கருதுவதாக டெய்லி மிரர் வெள்ளிக்கிழமை செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "மேலும், கொழும்பு துறைமுகத்தின் கிழக்கு கொள்கலன் முனையத்தை (ECT) அபிவிருத்தி செய்வதற்காக 2019 மே மாதம் இந்தியா, ஜப்பான் மற்றும் இலங்கை அரசுகள் இணைந்து கையெழுத்திட்ட முத்தரப்பு ஒத்துழைப்பு ஒப்பந்தத்தை (MOC) ரத்து செய்ய கடந்த ஆண்டு பிப்ரவரியில் அரசாங்கம் திடீரென முடிவு செய்தது. இந்த மூன்று நாடுகளில் இருந்து. ஜப்பானுடனான உறவை மேலும் சீர்குலைக்கும் வகையில், இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபையால் (SLPA) ECT முழுமையாக நிர்வகிக்கப்படும் என்று MOC ரத்து செய்யப்பட்டதற்கான அமைச்சரவைத் தீர்மானத்தின் பின்னர் அது அறிவித்தது.",
        "முனையத்தை வெளிநாடுகளுக்கு, குறிப்பாக இந்தியாவுக்கு விட்டுக்கொடுப்பது நாட்டின் தேசிய பாதுகாப்புக்கு தீங்கு விளைவிக்கும் என்று தொழிற்சங்கங்கள் நடத்திய போராட்டத்தைத் தொடர்ந்து ECT மீதான MOC ரத்து செய்ய முடிவு எடுக்கப்பட்டது. இருப்பினும், பின்னர் அரசாங்கம் அதே துறைமுகத்தின் மேற்கு முனையத்தை இந்தியாவுக்கு வழங்கியது, அதற்கு எதிராக எந்த கிளர்ச்சியும் இல்லை.",
        "வெளிநாட்டு உறவுகளைப் பேணுவதில் அரசாங்கம் எவ்வளவு மோசமாக உள்ளது என்பதை இந்த சம்பவங்கள் காட்டுகின்றன. மற்ற நாடுகளுடனான திட்டங்களை சரியான அடிப்படையில் ரத்து செய்ய அரசாங்கம் முடிவு செய்தாலும், அந்த முடிவின் கண்ணியம் அது செயல்படுத்தப்படும் விதத்தில் உள்ளது. சம்பந்தப்பட்ட நாடுகளுடன் கருத்துப் பரிமாற்றம் இல்லாமல் அவ்வாறு செய்வது இராஜதந்திரமற்றதாகவும், கலாச்சாரமற்றதாகவும் கருதப்படும், சில சமயங்களில் நாம் இப்போது சாட்சியாக இருப்பது போல் உடனடியாகவோ அல்லது பின்னரோ விளைவுகளை ஏற்படுத்தும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நசீர் அகமது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "260க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹிஜாஸ் ஹிஸ்புல்லா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வாரங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொண்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தோஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பல வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தார் தொண்டு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹிஜாஸ் ஹிஸ்புல்லா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொண்டு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COVID-19",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தோஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுனிசெஃப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தார் தொண்டு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$1.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான் சர்வதேச ஒத்துழைப்பு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JICA)-நிதி",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "LRT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 23, 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பி.பி.ஜெயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "JICA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LRT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு பிப்ரவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒத்துழைப்பு ஒப்பந்தம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "MOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்திய அரசுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு கொள்கலன் முனையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}