{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/Appointing-a-new-President-to-fulfil-the-peoples-wishes/4-737370",
  "time_ut": 1657567323,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Appointing a new President to fulfil the peoples’ wishes",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Appointing a new President to fulfil the peoples’ wishes",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "There is no provision in the Sri Lankan Constitution for a fresh President to be appointed by a fresh mandate of the people, if the office of President becomes vacant prior to the expiry of the term; the appointment for the remainder of the term is to be by way of a secret ballot through Parliament where Parliament selects one of its members. Whether this is what the people want at this juncture and also whether this process of appointing the new President can be trusted is arguable.",
        "Where Parliament is dissolved prior to the expiry of the term (subject to a ground in the Constitution), a general election should be thereafter held to form a new Parliament by way of a fresh mandate from the people. However, there is no provision in the Sri Lankan Constitution for a President to be appointed by the people by way of a fresh Presidential election in an instance where the incumbent president resigns.",
        "Article 40 of the Sri Lankan Constitution is clear on this, where the new appointee is to be from Parliament and shall hold office only for the unexpired period of the term of office of the President vacating office. This, unfortunately does not address a situation where the citizens have lost complete confidence in the President’s political party, and such political party also commands the majority in Parliament.",
        "In an instance where the President resigns, as per the Constitution, during the period between the occurrence of such vacancy and the assumption of office by the new President, the Prime Minister shall act in the office of President and shall appoint one of the other Ministers of the Cabinet to act in the office of Prime Minister.",
        "However, if the office of Prime Minister is vacant or the Prime Minister is unable to act, the Speaker shall act in the office of President for limited period of time until Parliament so selects a new president by a secret ballot. Thus, if the Prime Minister’s office is vacant and the President then resigns, the Speaker would so become President.",
        "Reappointing a President from Parliament in the present circumstances might not satisfy the wishes of the people. The appointment is also to be by way of secret ballot. A most likely outcome could be that the newly appointed President would be also from the same political party which commands a majority in Parliament. Whatever agreements reached at all party meetings in respect of forming of an all-party government might be done away with at the vote.",
        "Furthermore, the process of appointment of the new President could be quite dangerous in a political culture such as ours, where extraneous factors could come to play in influencing such appointment and the vote could cut across the peoples’ wishes; an all-powerful President who was never elected by the people could suddenly be appointed to govern for two more years, who as it stands now, will not be substantially accountable to Parliament.",
        "Thus, ideally, it is a must that the Constitution is amended, and a fresh amendment is tabled (doing away with the present proposed 22nd Amendment) to reduce the overwhelming powers of the President. This should be done no sooner the office becomes vacant (after the incumbent President resigns) within such period where the Speaker is holding office as President. A President fully accountable to Parliament is a must and should be created during this period.",
        "Rushing into appointing a new President no sooner the incumbent President resigns without the required amendments to the Constitution would be quite detrimental. In addition, the process of appointing the new President by Parliament could and should in fact be reviewed, and such appointment process amended to fall in line with a concept of a National Government, subject to all such amendments being able to passed by way of two-third majority in Parliament (without a referendum).",
        "(The writer is an Attorney-at-Law who is primarily engaged in Civil and Commercial Law. He holds LLMs in International Commercial and Corporate Law from Kings College, London and an LLM in Law from the Colombo University. He also holds a postgraduate diploma in Intellectual Property Law (IALS) and an LL.B. Hon’s Degree from the University of London and a BSc (Hons) degree in Human Genetics from the University of Nottingham.)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Constitution",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Constitution",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 40 of the Sri Lankan Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two more years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22nd Amendment",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a National Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two-third",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kings College",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Colombo University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Intellectual Property Law",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Hon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of London",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hons",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the University of Nottingham",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනතා අභිලාෂයන් ඉටු කිරීම සඳහා නව ජනාධිපතිවරයෙකු පත් කිරීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ධූර කාලය අවසන් වීමට පෙර ජනාධිපති ධුරය පුරප්පාඩු වුවහොත්, නව ජනවරමක් මගින් නව ජනාධිපතිවරයෙකු පත් කිරීමට ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ ප්‍රතිපාදන නොමැත. ඉතිරි කාලසීමාව සඳහා පත් කිරීම පාර්ලිමේන්තුව හරහා රහස් ඡන්දයක් මගින් පාර්ලිමේන්තුව විසින් එහි මන්ත්‍රීවරයෙකු තෝරා ගනු ලැබේ. මේ මොහොතේ ජනතාවට අවශ්‍ය වන්නේ එයද යන්න මෙන්ම නව ජනාධිපතිවරයා පත්කිරීමේ මෙම ක්‍රියාවලිය විශ්වාස කළ හැකිද යන්න විවාදාත්මකය.",
        "ධූර කාලය අවසන් වීමට පෙර (ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ පදනමකට යටත්ව) පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හරින විට, මහජනතාවගෙන් ලැබෙන නැවුම් වරමක් මත නව පාර්ලිමේන්තුවක් පිහිටුවීම සඳහා මහ මැතිවරණයක් පැවැත්විය යුතුය. කෙසේ වෙතත්, වත්මන් ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වන අවස්ථාවක නව ජනාධිපතිවරණයක් මගින් ජනතාව විසින් ජනාධිපතිවරයෙකු පත් කිරීමට ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ ප්‍රතිපාදන නොමැත.",
        "ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 40 වැනි ව්‍යවස්ථාවේ මේ පිළිබඳව පැහැදිලි වන අතර, නව පත් කරන්නා පාර්ලිමේන්තුවෙන් විය යුතු අතර, ධූරයෙන් ඉවත් වන ජනාධිපතිවරයාගේ නිල කාලය අවසන් නොවන කාලසීමාව සඳහා පමණක් ධූර දැරීමට සිදුවේ. මෙමගින් අවාසනාවන්ත ලෙස ජනාධිපතිවරයාගේ දේශපාලන පක්‍ෂය කෙරෙහි පුරවැසියන්ට සම්පූර්ණ විශ්වාසයක් නැති වී ඇති තත්ත්වයක් ආමන්ත්‍රණය නොකරන අතර පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතරය ද එවැනි දේශපාලන පක්‍ෂයකට හිමිවේ.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව ප්‍රකාරව ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වන අවස්ථාවකදී, එවැනි පුරප්පාඩුවක් ඇති වීම සහ නව ජනාධිපතිවරයාගේ ධූරයේ වැඩ භාරගැනීම අතර කාලසීමාව තුළදී, අග්‍රාමාත්‍යවරයා ජනාධිපති ධුරයේ ක්‍රියා කළ යුතු අතර, අනෙක් අමාත්‍යවරුන්ගෙන් එක් අයෙකු පත් කළ යුතුය. අගමැති කාර්යාලයේ කටයුතු කිරීමට කැබිනට් මණ්ඩලයේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, අග්‍රාමාත්‍ය ධූරය පුරප්පාඩු වී ඇත්නම් හෝ අග්‍රාමාත්‍යවරයාට ක්‍රියා කිරීමට නොහැකි වුවහොත්, පාර්ලිමේන්තුව රහස් ඡන්දයකින් නව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා ගන්නා තෙක් කථානායකවරයා සීමිත කාලයක් ජනාධිපති කාර්යාලයේ කටයුතු කළ යුතුය. මේ අනුව, අගමැති කාර්යාලය පුරප්පාඩු වී ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස් වුවහොත් කථානායකවරයා ජනාධිපති වනු ඇත.",
        "වත්මන් තත්ත්වය තුළ නැවත ජනාධිපතිවරයකු පාර්ලිමේන්තුවෙන් පත් කිරීමෙන් ජනතාවගේ කැමැත්ත තෘප්තිමත් නොවිය හැකිය. එම පත් කිරීමද රහස් ඡන්දයකින් සිදුකිරීමට නියමිතය. බොහෝ දුරට ඉඩ ඇති ප්‍රතිඵලය වනුයේ අලුතින් පත්වන ජනාධිපතිවරයා ද පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර බලය හිමි දේශපාලන පක්ෂයෙන්ම වීම විය හැකිය. සර්ව පාක්ෂික ආණ්‌ඩුවක්‌ පිහිටුවීම සම්බන්ධයෙන් සියලුම පක්‍ෂ රැස්‌වීම්වලදී ඇතිකරගත් එකඟතා කුමක්‌ වුවත් ඡන්දයෙන් ඉවත් කළ හැකිය.",
        "තවද, නව ජනාධිපතිවරයා පත්කිරීමේ ක්‍රියාවලිය අප වැනි දේශපාලන සංස්කෘතියක් තුළ ඉතා භයානක විය හැකි අතර, එවැනි පත්කිරීම් සඳහා බලපෑම් කිරීමට බාහිර සාධක ඉදිරිපත් විය හැකි අතර, ඡන්දයෙන් ජනතාවගේ අභිලාෂයන් කපා හැරිය හැකිය. කිසි දිනක මහජන ඡන්දයෙන් තේරී පත් නොවූ සර්වබලධාරී ජනාධිපතිවරයෙකු හදිසියේම තවත් වසර දෙකක් පාලනය කිරීමට පත් කළ හැකි අතර, දැන් පවතින ආකාරයට පාර්ලිමේන්තුවට සැලකිය යුතු වගකීමක් දරන්නේ නැත.",
        "මේ අනුව, පරමාදර්ශීව, ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව සංශෝධනය කිරීම සහ ජනාධිපතිවරයාගේ අතිමහත් බලතල අඩු කිරීම සඳහා නැවුම් සංශෝධනයක් (වර්තමානයේ යෝජිත 22 වන සංශෝධනය ඉවත් කිරීම) ඉදිරිපත් කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. කථානායකවරයා ජනාධිපති ධුරය දරන එවැනි කාල සීමාවක් තුළ (වත්මන් ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු) එම ධූරය පුරප්පාඩු වූ විගස මෙය කළ යුතුය. පාර්ලිමේන්තුවට සම්පූර්ණයෙන් වගකියන ජනාධිපතිවරයෙකු මෙම කාලසීමාව තුළ අත්‍යවශ්‍ය සහ නිර්මාණය කළ යුතු වේ.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ අවශ්‍ය සංශෝධන නොමැතිව වත්මන් ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස් වූ විගස නව ජනාධිපතිවරයකු පත් කිරීමට ඉක්මන් වීම බෙහෙවින් අහිතකර වනු ඇත. මීට අමතරව, පාර්ලිමේන්තුව විසින් නව ජනාධිපතිවරයා පත්කිරීමේ ක්‍රියාවලිය සත්‍ය වශයෙන්ම සමාලෝචනය කළ හැකි හා කළ යුතු අතර, එවැනි සියලු සංශෝධන දෙකෙන් සම්මත කිරීමට හැකිවන පරිදි ජාතික ආණ්ඩු සංකල්පයකට අනුකූල වන පරිදි එම පත්කිරීම් ක්‍රියාවලිය සංශෝධනය කළ යුතුය. පාර්ලිමේන්තුවේ තුන්වන බහුතරය (ජනමත විචාරණයකින් තොරව).",
        "(ලේඛකයා මූලික වශයෙන් සිවිල් සහ වාණිජ නීතියේ නියැලී සිටින නීතිඥයෙකි. ඔහු ලන්ඩනයේ කිංග්ස් විද්‍යාලයෙන් ජාත්‍යන්තර වාණිජ හා ආයතනික නීතිය පිළිබඳ LLM සහ කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලයෙන් නීතිය පිළිබඳ LLM උපාධිධාරියෙකි. ඔහු පශ්චාත් උපාධි ඩිප්ලෝමාවක් ද ලබා ඇත. බුද්ධිමය දේපල නීතිය (IALS) සහ ලන්ඩන් විශ්ව විද්‍යාලයෙන් LLB ගරු උපාධියක් සහ නොටින්හැම් විශ්ව විද්‍යාලයෙන් මානව ජාන විද්‍යාව පිළිබඳ BSc (ගෞරව) උපාධියක්.)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 40 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තව අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආණ්ඩුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිංග්ස් විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බුද්ධිමය දේපල නීතිය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නොටින්හැම් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மக்களின் விருப்பங்களை நிறைவேற்ற புதிய ஜனாதிபதியை நியமித்தல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பதவிக்காலம் முடிவடைவதற்கு முன்னர் ஜனாதிபதியின் பதவி வெற்றிடமாக இருந்தால், புதிய ஜனாதிபதியை மக்களின் புதிய ஆணையின் மூலம் நியமிக்க இலங்கை அரசியலமைப்பில் எந்த ஏற்பாடும் இல்லை; எஞ்சிய காலத்திற்கான நியமனம் பாராளுமன்றத்தின் மூலம் இரகசிய வாக்கெடுப்பு மூலம் பாராளுமன்றம் அதன் உறுப்பினர்களில் ஒருவரை தேர்ந்தெடுக்கும். இத்தருணத்தில் மக்கள் இதைத்தான் விரும்புகின்றார்களா என்பதும், புதிய ஜனாதிபதியை நியமிக்கும் இந்த செயற்பாடுகளை நம்ப முடியுமா என்பதும் விவாதத்திற்குரியது.",
        "பதவிக்காலம் முடிவதற்குள் (அரசியலமைப்பின் அடிப்படைக்கு உட்பட்டு) பாராளுமன்றம் கலைக்கப்பட்டால், அதன் பின்னர் மக்களிடமிருந்து புதிய ஆணையின் மூலம் புதிய பாராளுமன்றத்தை உருவாக்க பொதுத் தேர்தல் நடத்தப்பட வேண்டும். எவ்வாறாயினும், தற்போதைய ஜனாதிபதி பதவி விலகும் சந்தர்ப்பத்தில் புதிய ஜனாதிபதித் தேர்தலின் மூலம் மக்களால் ஜனாதிபதியொருவரை நியமிக்க இலங்கை அரசியலமைப்பில் ஏற்பாடு இல்லை.",
        "இலங்கை அரசியலமைப்பின் 40 வது பிரிவு இது குறித்து தெளிவாக உள்ளது, அங்கு புதிய நியமனம் பெறுபவர் பாராளுமன்றத்தில் இருந்து இருக்க வேண்டும் மற்றும் பதவியை காலி செய்யும் ஜனாதிபதியின் பதவிக் காலம் முடிவடையாத காலத்திற்கு மட்டுமே பதவியில் இருப்பார். துரதிஷ்டவசமாக ஜனாதிபதியின் அரசியல் கட்சியின் மீது குடிமக்கள் முழுமையான நம்பிக்கையை இழந்துள்ள சூழ்நிலையை இது நிவர்த்தி செய்யவில்லை, மேலும் அத்தகைய அரசியல் கட்சி பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மையைக் கட்டளையிடுகிறது.",
        "அரசியலமைப்பின் படி, ஜனாதிபதி பதவி விலகும் சந்தர்ப்பத்தில், அத்தகைய வெற்றிடம் ஏற்படுவதற்கும் புதிய ஜனாதிபதியால் பதவியேற்பதற்கும் இடைப்பட்ட காலத்தில், பிரதமர் ஜனாதிபதியின் அலுவலகத்தில் செயல்பட்டு மற்ற அமைச்சர்களில் ஒருவரை நியமிப்பார். பிரதமர் அலுவலகத்தில் செயல்படும் அமைச்சரவை.",
        "எவ்வாறாயினும், பிரதம மந்திரி பதவி காலியாக இருந்தால் அல்லது பிரதமரால் செயல்பட முடியாவிட்டால், பாராளுமன்றம் இரகசிய வாக்கெடுப்பு மூலம் புதிய ஜனாதிபதியை தேர்ந்தெடுக்கும் வரை சபாநாயகர் குறிப்பிட்ட காலத்திற்கு ஜனாதிபதி அலுவலகத்தில் செயல்படுவார். எனவே, பிரதமர் அலுவலகம் காலியாகி, குடியரசுத் தலைவர் பதவி விலகினால், சபாநாயகர் குடியரசுத் தலைவராக மாறுவார்.",
        "தற்போதைய சூழ்நிலையில் பாராளுமன்றத்தில் இருந்து ஒரு ஜனாதிபதியை மீண்டும் நியமிப்பது மக்களின் விருப்பத்தை பூர்த்தி செய்யாது. ரகசிய வாக்கெடுப்பு முறையிலும் நியமனம் செய்யப்பட உள்ளது. புதிதாக நியமிக்கப்பட்ட ஜனாதிபதியும் பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மையைப் பெற்ற அதே அரசியல் கட்சியைச் சேர்ந்தவர் என்பது பெரும்பாலும் முடிவாக இருக்கலாம். அனைத்துக் கட்சிக் கூட்டங்களில் அனைத்துக் கட்சி ஆட்சி அமைப்பது தொடர்பாக எந்த உடன்பாடுகள் ஏற்பட்டாலும் அவை வாக்கெடுப்பின் மூலம் ரத்து செய்யப்படலாம்.",
        "மேலும், புதிய ஜனாதிபதியை நியமிக்கும் செயல்முறையானது நம்மைப் போன்ற ஒரு அரசியல் கலாச்சாரத்தில் மிகவும் ஆபத்தானதாக இருக்கலாம், அங்கு புறம்பான காரணிகள் அத்தகைய நியமனத்தில் செல்வாக்கு செலுத்தலாம் மற்றும் மக்களின் விருப்பத்திற்கு எதிராக வாக்குகளை குறைக்கலாம்; மக்களால் ஒருபோதும் தேர்ந்தெடுக்கப்படாத ஒரு சர்வ வல்லமையுள்ள ஜனாதிபதி திடீரென்று இன்னும் இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு ஆட்சி செய்ய நியமிக்கப்படலாம், இப்போது இருக்கும் நிலையில், அவர் பாராளுமன்றத்திற்கு கணிசமாக பொறுப்புக் கூற முடியாது.",
        "எனவே, அரசியலமைப்பு திருத்தம் செய்யப்பட வேண்டியது அவசியமாகும், மேலும் ஜனாதிபதியின் பெரும் அதிகாரங்களைக் குறைக்க புதிய திருத்தம் (தற்போதைய முன்மொழியப்பட்ட 22 வது திருத்தத்தை நீக்கி) முன்வைக்க வேண்டும். சபாநாயகர் ஜனாதிபதியாக பதவி வகிக்கும் காலப்பகுதிக்குள் (தற்போதைய ஜனாதிபதி ராஜினாமா செய்த பின்னர்) அலுவலகம் காலியாகி விடாமல் இது செய்யப்பட வேண்டும். பாராளுமன்றத்திற்கு முழுமையாக பொறுப்புக்கூறக்கூடிய ஜனாதிபதி இந்த காலப்பகுதியில் உருவாக்கப்பட வேண்டும்.",
        "அரசியலமைப்பில் தேவையான திருத்தங்கள் இன்றி தற்போதைய ஜனாதிபதி ராஜினாமா செய்தவுடன் புதிய ஜனாதிபதியை நியமிப்பதில் அவசரப்படுவது மிகவும் பாதகமாக அமையும். கூடுதலாக, புதிய ஜனாதிபதியை பாராளுமன்றம் நியமிப்பதற்கான செயல்முறை உண்மையில் மறுபரிசீலனை செய்யப்பட வேண்டும், மேலும் அத்தகைய நியமன செயல்முறை தேசிய அரசாங்கத்தின் கருத்துக்கு ஏற்ப திருத்தப்படும், அத்தகைய அனைத்து திருத்தங்களும் இரண்டு வழிகளில் நிறைவேற்றப்படலாம். பாராளுமன்றத்தில் மூன்றாவது பெரும்பான்மை (வாக்கெடுப்பு இல்லாமல்).",
        "(எழுத்தாளர் முதன்மையாக சிவில் மற்றும் வர்த்தக சட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ள ஒரு வழக்கறிஞர் ஆவார். அவர் லண்டனில் உள்ள கிங்ஸ் கல்லூரியில் சர்வதேச வர்த்தக மற்றும் பெருநிறுவன சட்டத்தில் எல்.எல்.எம் மற்றும் கொழும்பு பல்கலைக்கழகத்தில் சட்டத்தில் எல்.எல்.எம் பட்டம் பெற்றுள்ளார். அவர் முதுகலை டிப்ளோமாவும் பெற்றுள்ளார். அறிவுசார் சொத்துரிமை சட்டம் (IALS) மற்றும் லண்டன் பல்கலைக்கழகத்தில் LL.B. கௌரவப் பட்டம் மற்றும் நாட்டிங்ஹாம் பல்கலைக்கழகத்தில் மனித மரபியலில் BSc (Hons) பட்டம்.)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை அரசியலமைப்பு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசியலமைப்பு",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை அரசியலமைப்பின் உறுப்புரை 40",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்னும் இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு தேசிய அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிங்ஸ் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அறிவுசார் சொத்து சட்டம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "கௌரவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லண்டன் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கௌரவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நாட்டிங்ஹாம் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}