{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/මන්ත්‍රින්ට-ඡන්දෙට-එන්න-හමුදාවෙන්-තෙල්/1-616615",
  "time_ut": 1658134243,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මන්ත්‍රින්ට ඡන්දෙට එන්න හමුදාවෙන් තෙල්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Oil from the army to come to the election for MPs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "It is said from the parliamentary sources that the MPs coming to the Parliament have been provided with the necessary facilities to get fuel from the army camps in their areas of residence.",
        "According to the complaints made by many MPs to the Speaker that there is no system to get fuel, facilities have been provided in this way to get fuel.",
        "Meanwhile, Acting President Mr. Ranil Wickramasinghe has instructed the Chief of Security Staff, the Commanders of the three armed forces and the Inspector General of Police to provide special police protection to all the MPs coming to the Parliament to participate in the election of the new President.",
        "The government says that the government has taken steps to increase the security of all the MPs as various rebel groups are threatening them through social media.",
        "Due to the election of the new president, the security measures have been doubled in the Parliament and its surrounding areas and in addition to the police, teams of three armed forces officers have also been deployed.",
        "The main roads leading to Parliament have been completely closed for security reasons and only residents can enter those roads.",
        "Yesterday, it was seen that the special vehicles of the army were parked on the roads around the Parliament.",
        "Visitors to the Parliament have also been stopped as a security measure and the public galleries of the Parliament have also been closed.",
        "Sergeant Narendra Fernando issued a series of new instructions for journalists coming to Parliament yesterday."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Security Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Narendra Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්ත්‍රින්ට ඡන්දෙට එන්න හමුදාවෙන් තෙල්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණෙන මන්ත්‍රීවරුන්ට  තමන් පදිංචි ප්‍රදේශයන්හි  යුද හමුදා කඳවුරුවලින් ඉන්ධන ලබා ගැනීමට අවශ්‍ය පහසුකම් සපයා  ඇතැයි  පාර්ලිමේන්තු ආරංචි මාර්ග  වලින් පැවසේ.",
        "ඉන්ධන ලබා ගැනීමට ක්‍රමවේදයක් නොමැති බවට මන්ත්‍රීවරුන් රැසක් කතානායක වරයාට කළ පැමිණිලි අනුව ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා  මේ ආකාරයට පහසුකම් සලසා දී ඇත.",
        "මේ අතර අභිනව  ජනාධිපතිවරයා තෝරාපත් කරගන්නා ඡන්ද විමසීමේ අවස්ථාවට සහභාගීවීම සඳහා පාර්ලිමේන්තුවට  පැමිණෙන සියලුම මන්ත්‍රීවරුන්ට විශේෂ පොලිස් ආරක්ෂාව ලබාදීමට  වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී, ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන් සහ පොලිස්පතිවරයාට උපදෙස්දී ඇත.",
        "ඡන්ද විමසීමට පැමිණෙන මන්ත්‍රීවරුන්ට  විවිධ කැරලිකාර කණ්ඩායම්  සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ විවිධ තර්ජන ගර්ජන  කරමින්  සිටින හෙයින්  සියලු මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ආරක්ෂාව වැඩි කිරීමට මෙසේ පියවර ගත් බව රජය පවසයි.",
        "අභිනව ජනාධිපතිවරයා තෝරාගැනීමේ  ඡන්ද විමසීම හේතුවෙන් පාර්ලිමේන්තුව සහ ඒ අවට ප්‍රදේශ වල ආරක්ෂක විධිවිධාන දෙගුණයකින් පමණ වැඩි කර ඇති අතර පොලිසියට අමතරව ත්‍රිවිධ හමුදා නිලධාරීහු  කණ්ඩායම්ද යොදවනු ලැබ සිටිති.",
        "පාර්ලිමේන්තුවට පිවිසෙන ප්‍රධාන මාර්ග ආරක්ෂක හේතු මත   සම්පූර්ණයෙන්ම වසා දමා ඇති අතර එම මාර්ගවලට ඇතුළුවිය හැක්කේ ඒවායෙහි පදිංචි කරුවන්ට පමණි.",
        "පාර්ලිමේන්තුව අවට මාර්ගවල යුදහමුදාවේ විශේෂ රථ රඳවා තිබෙනු ඊයේ  දැකගත හැකිවිය.",
        "පාර්ලිමේන්තුවට අමුත්තන් පැමිණීමද ආරක්ෂක පියවරක් ලෙස නතර  කර ඇති අතර පාර්ලිමේන්තුවේ  මහජන ගැලරිද වසා දමා ඇත.",
        "පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණෙන මාධ්‍යවේදීන් සඳහාද අලුත් උපදෙස් මාලාවක් වේත්‍රධාරී නරේන්ද්‍ර ප්‍රනාන්දු  මහතා විසින්  ඊයේ  නිකුත් කරනු  ලැබීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எம்.பி.க்களுக்கு தேர்தலுக்கு வர ராணுவத்தில் இருந்து எண்ணெய்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றத்திற்கு வரும் எம்.பி.க்கள் அவர்கள் வசிக்கும் பகுதிகளில் உள்ள இராணுவ முகாம்களில் இருந்து எரிபொருளை பெற்றுக் கொள்வதற்கு தேவையான வசதிகள் செய்து கொடுக்கப்பட்டுள்ளதாக நாடாளுமன்ற வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ளும் முறைமை இல்லை என பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் பலரும் சபாநாயகரிடம் முறைப்பாடு செய்ததன் பிரகாரம் எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ள இவ்வாறு வசதிகள் ஏற்படுத்தப்பட்டுள்ளன.",
        "இதேவேளை, புதிய தெரிவில் கலந்துகொள்வதற்காக பாராளுமன்றத்திற்கு வரும் அனைத்து பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கும் விசேட பொலிஸ் பாதுகாப்பை வழங்குமாறு பதில் ஜனாதிபதி திரு.ரணில் விக்ரமசிங்க, பாதுகாப்பு அதிகாரிகளின் பிரதானி, முப்படைகளின் தளபதிகள் மற்றும் பொலிஸ் மா அதிபர் ஆகியோருக்கு பணிப்புரை விடுத்துள்ளார். ஜனாதிபதி.",
        "சமூக ஊடகங்கள் ஊடாக பல்வேறு கிளர்ச்சிக் குழுக்கள் எம்.பி.க்களுக்கு அச்சுறுத்தல் விடுத்து வருவதால், அனைத்து பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் பாதுகாப்பையும் அதிகரிக்க அரசாங்கம் நடவடிக்கை எடுத்துள்ளதாக அரசாங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "புதிய ஜனாதிபதி தேர்தல் காரணமாக பாராளுமன்றம் மற்றும் அதன் சுற்றுவட்டார பகுதிகளில் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள் இரட்டிப்பாக்கப்பட்டுள்ளதுடன், பொலிஸாருக்கு மேலதிகமாக முப்படை அதிகாரிகள் அடங்கிய குழுக்களும் ஈடுபடுத்தப்பட்டுள்ளனர்.",
        "பாராளுமன்றத்திற்கு செல்லும் பிரதான வீதிகள் பாதுகாப்பு காரணங்களுக்காக முற்றாக மூடப்பட்டுள்ளதுடன் குடியிருப்புவாசிகள் மாத்திரமே அந்த வீதிகளுக்குள் செல்ல முடியும்.",
        "நேற்றைய தினம் பாராளுமன்றத்தை சுற்றியுள்ள வீதிகளில் இராணுவத்தினரின் விசேட வாகனங்கள் நிறுத்தப்பட்டிருந்தமை காணப்பட்டது.",
        "பாதுகாப்பு நடவடிக்கையாக பாராளுமன்றத்திற்கு வருகை தரும் பார்வையாளர்களும் நிறுத்தப்பட்டுள்ளதுடன், பாராளுமன்றத்தின் பொது காட்சியகங்களும் மூடப்பட்டுள்ளன.",
        "நேற்று பாராளுமன்றத்திற்கு வரும் ஊடகவியலாளர்களுக்கு சார்ஜன்ட் நரேந்திர பெர்னாண்டோ புதிய அறிவுறுத்தல்களை வழங்கினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நரேந்திர பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}