{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130234",
  "time_ut": 1656263969,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் இன்றி முழு நாடும் ஸ்தம்பிதமடையும் விளிம்பில் உள்ளது - அநுரகுமார",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The whole country is on the verge of stagnation without fuel - Anura Kumara",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "It is doubtful whether the ship, which was not booked on the basis of a formal bid, will arrive at the Port of Colombo.",
        "Anura Kumara Dissanayake, leader of the National People's Force, said the country was on the verge of stagnation.",
        "He said this while addressing a conference held in Jaffna on Saturday (25).",
        "The Minister of Power and Energy said last week that the fuel ships would arrive in the country on the 23rd and 24th.",
        "No ship arrived in the country. At present the ship has crossed the Sri Lankan border into the Krishnapatnam area.",
        "The ship that arrived in Sri Lanka is currently in India. This is not a shipwreck based on the appropriate bid.",
        "The ship, which was spotted in the Mediterranean by emergency importers, was thus summoned. It is highly doubtful whether the ship will come to Sri Lanka or not.",
        "So the whole country is on the brink of stagnation. Bonds have been obtained from a bank in the United States.",
        "They expire on July 18th. As such, the government has declared that it will not be able to repay the loan. The US Reserve Bank has filed a lawsuit against the government over this.",
        "The case alleges that the Rajapaksa family looted people's property. They are also said to be hidden in tax-exempt countries such as the Seychelles.",
        "The lawsuit was probably funded by Japan's Hiroshima and Nagasaki. Economists have predicted that.",
        "They have created a hopeless situation regarding the future of the youth. Farmers, fishermen, government services are all paralyzed. It has also decided to close intermittent schools. What country is this? Don't we have to change this?",
        "Shouldn't the rulers be responsible for this? This is not a natural disaster. This is not a disaster caused by floods or hurricanes. He said that all should work together without any discrimination to remove the rulers who have put the country in this situation."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Port of Colombo",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National People's Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 23rd and 24th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Krishnapatnam",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mediterranean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 18th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The US Reserve Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seychelles",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hiroshima",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nagasaki",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Farmers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන නොමැතිව මුළු රටම එකතැන පල්වීමේ අද්දර - අනුර කුමාර",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "විධිමත් ලංසුවක් මත වෙන්කර නොගත් නෞකාව කොළඹ වරායට පැමිණේදැයි සැක සහිතය.",
        "රට එකතැන පල්වීමට ආසන්න බව ජාතික ජනතා බලවේගයේ නායක අනුර කුමාර දිසානායක මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව පැවසුවේ සෙනසුරාදා (25) යාපනයේ පැවති සම්මන්ත්‍රණයක් අමතමිනි.",
        "එම ඉන්ධන නැව් 23 සහ 24 දෙදින තුළ දිවයිනට පැමිණෙන බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යවරයා පසුගිය සතියේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "කිසිම නෞකාවක් මෙරටට පැමිණියේ නැත. මේ වනවිට නෞකාව ශ්‍රී ලංකා දේශසීමාවෙන් ක්‍රිෂ්ණපට්නම් ප්‍රදේශයට පැමිණ තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි නෞකාව මේ වනවිට ඉන්දියාවේ පවතී. මෙය සුදුසු ලංසුව මත පදනම්ව නැව් ගිලීමක් නොවේ.",
        "හදිසි ආනයනකරුවන් විසින් මධ්‍යධරණී මුහුදේදී දුටු නෞකාව මෙලෙස කැඳවනු ලැබීය. නෞකාව ලංකාවට එයිද නැද්ද යන්න දැඩි සැක සහිතයි.",
        "එබැවින් මුළු රටම එකතැන පල්වීමේ අද්දර ය. එක්සත් ජනපදයේ බැංකුවකින් බැඳුම්කර ලබාගෙන ඇත.",
        "ඒවා ජූලි 18 වැනිදා අවසන් වේ. ඒ නිසා ණය ගෙවීමට නොහැකි බව රජය ප්‍රකාශ කර තිබෙනවා. මේ සම්බන්ධයෙන් ඇමරිකානු සංචිත බැංකුව රජයට එරෙහිව නඩු පවරා ඇත.",
        "රාජපක්ෂ පවුල ජනතා දේපළ මංකොල්ල කෑ බවට නඩුවෙන් චෝදනා එල්ල වී තිබේ. ඒවා සීෂෙල්ස් වැනි බදු නිදහස් රටවල සඟවා ඇති බවද පැවසේ.",
        "මෙම නඩුව ජපානයේ හිරෝෂිමා සහ නාගසාකි විසින් අරමුදල් සපයන ලදී. ඒ බව ආර්ථික විද්‍යාඥයන් අනාවැකි පළ කර ඇත.",
        "තරුණයන්ගේ අනාගතය ගැන බලාපොරොත්තු රහිත තත්ත්වයක් ඔවුන් විසින් නිර්මාණය කර තිබෙනවා. ගොවි, ධීවර, රාජ්‍ය සේවා සියල්ල අඩාල වෙලා. කඩින් කඩ පාසල් වසා දැමීමට ද තීරණය කර තිබේ. මේ මොන රටද? අපි මේක වෙනස් කරන්න ඕන නැද්ද?",
        "මේවාට වගකිව යුත්තේ පාලකයන් නොවේද? මෙය ස්වභාවික විපතක් නොවේ. මෙය ගංවතුර හෝ සුළි කුණාටු නිසා ඇති වූ ව්‍යසනයක් නොවේ. රට මේ තත්ත්වයට පත් කළ පාලකයන් ඉවත් කිරීමට කිසිදු භේදයකින් තොරව සියලු දෙනා එක්ව කටයුතු කළ යුතු බවද ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජනතා බලවේගය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23 සහ 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ක්‍රිෂ්ණපට්නම්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මධ්යධරණී",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද සංචිත බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීෂෙල්ස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හිරෝෂිමාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාගසාකි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගොවීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் இன்றி முழு நாடும் ஸ்தம்பிதமடையும் விளிம்பில் உள்ளது - அநுரகுமார",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "முறையான விலை மனு கோரலின் அடிப்படையில் முன்பதிவு செய்யப்படாத இந்த கப்பல் கொழும்பு துறைமுகத்தை வந்தடையுமா இல்லையா என்பது சந்தேகத்திற்குரியது.",
        "இதனால் முழு நாடும் ஸ்தம்பிக்கக் கூடிய விளிம்பில் இருப்பதாக தேசிய மக்கள் சக்தியின் தலைவர் அநுரகுமார திஸாநாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "யாழ்ப்பாணத்தில் சனிக்கிழமை (25)  நடைபெற்ற மாநாட்டில் கலந்து கொண்டு உரையாற்றும் போது இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில் ,",
        "கடந்த 23 மற்றும் 24 ஆம் திகதிகளில் எரிபொருள் கப்பல்கள் நாட்டை வந்தடையவுள்ளதாக வலு சக்தி அமைச்சர் கடந்த வாரம் தெரிவித்தார்.",
        "எந்தவொரு கப்பலும் நாட்டை வந்தடையவில்லை. தற்போது அந்த கப்பல் இலங்கையின் எல்லையைத் தாண்டி கிருஸ்ணபட்டணம் பகுதிக்குச் சென்றுள்ளது.",
        "இலங்கைக்கு வருகை தந்த கப்பல் தற்போது இந்தியாவிலுள்ளது. இது உரிய விலைமனு கோரலின் அடிப்படையில் வரவழைக்கப்பட்ட கப்பல் அல்ல.",
        "அவசர இறக்குமதியாளர்கள் ஊடாக நடுக்கடலில் காணப்பட்ட கப்பலே இவ்வாறு வரவழைக்கப்பட்டது. குறித்த கப்பல் இலங்கைக்கு வருமா இல்லையா என்பது பெரும் சந்தேகத்திற்குரியதாகவுள்ளது.",
        "எனவே முழு நாடும் ஸ்தம்பிதமடையக் கூடிய விளிம்பில் நாம் உள்ளோம். அமெரிக்காவிலுள்ள வங்கியொன்றின் பிணைமுறிகள் பெற்றுக் கொள்ளப்பட்டுள்ளன.",
        "அவை ஜூலை 18 ஆம் திகதி காலாவதியாகவுள்ளன. இவ்வாறிருக்க அரசாங்கம் கடனை மீள செலுத்த முடியாது என அறிவித்துள்ளது. இதன் காரணமாக அரசாங்கத்திற்கு எதிராக அமெரிக்க ரிசேர்வ் வங்கி வழக்கு தாக்கல் செய்துள்ளது.",
        "ராஜபக்ஷ குடும்பம் மக்களின் சொத்துக்களை கொள்ளையடித்துள்ளதாக குறித்த வழக்கில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. அவை சீசெல்ஸ் போன்ற வரி சலுகை வழங்கப்படும் நாடுகளில் மறைத்து வைக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் , குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இவ்வாறு தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ள வழக்கானது , 'ஜப்பானின் ஹிரோசிமா, நாகசாகி நரகங்களின் மீது மேற்கொள்ளப்பட்ட குண்டு தாக்குதலை விட மோசமானது.' என்று பொருளாதார நிபுணர்கள் எதிர்வு கூறியுள்ளனர்.",
        "இளைஞர்களின் எதிர்காலம் தொடர்பில் நம்பிக்கையற்ற நிலைமையை தோற்றுவித்துள்ளனர். விவசாயிகள், மீனவர்கள், அரச சேவைகள் என அனைத்தும் முடங்கியுள்ளன. இடைக்கிடை பாடசாலைகளை மூடுவதற்கும் தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளது. இது என்ன நாடு? இதனை நாம் மாற்ற வேண்டாமா?",
        "ஆட்சியாளர்கள் இதற்கு பொறுப்புகூற வேண்டாமா? இது இயற்கையாக தோற்றம் பெற்ற அழிவு அல்ல. வெள்ளம் அல்லது சூறாவளியினால் உருவான அழிவல்ல இது. நாட்டை இந்த நிலைமைக்கு உள்ளாக்கியுள்ள ஆட்சியாளர்களை பதவி நீக்குவதற்கு எவ்வித பேதமும் இன்றி அனைவரும் ஒன்றிணைந்து செயற்பட வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23 மற்றும் 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிருஷ்ணபட்டினம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய தரைக்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க ரிசர்வ் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீஷெல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹிரோஷிமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாகசாகி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவசாயிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}