{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/27/filling-stations-closed-due-to-shortage/",
  "time_ut": 1661575080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Filling stations closed due to shortage",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Filling stations closed due to shortage",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The All Ceylon Filling Station Owners' Association says that many filling stations have been closed due to the non-delivery of fuel.",
        "The Chairman of the All Ceylon Filling Station Owners' Association Kumara Rajapaksa said that with the increase in fuel consumption, the queues near the filling stations have also increased.",
        "The Secretary to the Sri Lanka Petroleum Private Tanker Owners' Association Shantha Silva said that there is currently a shortage of fuel reserves throughout the country.",
        "However, this morning (27) the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) noted that 30,000 MT of Diesel was unloaded, and another 37,300 MT of Diesel to be uploaded, therefore there will be no-short supply of Diesel, and Petrol."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The All Ceylon Filling Station Owners' Association",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the All Ceylon Filling Station Owners'",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Kumara Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Petroleum Private Tanker Owners'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shantha Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MT of Diesel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Diesel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Petrol",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හිඟය නිසා පිරවුම්හල් වැසෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඉන්ධන ලබා නොදීම හේතුවෙන් බොහෝ පිරවුම්හල් වසා දමා ඇති බව සමස්ත ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය පවසයි.",
        "ඉන්ධන පරිභෝජනය ඉහළ යාමත් සමඟ ඉන්ධන පිරවුම්හල් අසල පෝලිම් ද ඉහළ ගොස් ඇති බව සමස්ත ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති කුමාර රාජපක්ෂ මහතා පැවසීය.",
        "මේ වන විට රට පුරා ඉන්ධන සංචිත හිඟයක් පවතින බව ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකි හිමියන්ගේ සංගමයේ ලේකම් ශාන්ත සිල්වා මහතා පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, අද (27) උදෑසන ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) සඳහන් කළේ ඩීසල් මෙට්‍රික් ටොන් 30,000ක් ගොඩබා ඇති අතර තවත් ඩීසල් මෙට්‍රික් ටොන් 37,300ක් උඩුගත කිරීමට නියමිත බැවින් ඩීසල් සහ පෙට්‍රල් හිඟයක් නොමැති බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමස්ත ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමස්ත ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "කුමාර රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකි හිමියන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩීසල් එම්.ටී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙට්‍රල්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பற்றாக்குறையால் நிரப்பு நிலையங்கள் மூடப்பட்டன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); எரிபொருள் விநியோகம் செய்யப்படாததால் பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் மூடப்பட்டுள்ளதாக அகில இலங்கை எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "எரிபொருள் பாவனை அதிகரிப்புடன் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு அருகிலுள்ள வரிசைகளும் அதிகரித்துள்ளதாக அகில இலங்கை எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் குமார ராஜபக்ஷ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாடு முழுவதிலும் தற்போது எரிபொருள் இருப்புக்கு தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டுள்ளதாக இலங்கை பெற்றோலிய தனியார் தாங்கி உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் செயலாளர் சாந்த சில்வா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எவ்வாறாயினும், இன்று (27) காலை இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் (CPC) 30,000 MT டீசல் இறக்கப்பட்டதாகவும், மேலும் 37,300 MT டீசல் பதிவேற்றம் செய்யப்பட உள்ளதாகவும் குறிப்பிட்டது, எனவே டீசல் மற்றும் பெற்றோலுக்கு தட்டுப்பாடு இருக்காது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அகில இலங்கை எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அகில இலங்கை எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "குமார ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய தனியார் டேங்கர் உரிமையாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாந்த சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டீசல் எம்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டீசல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோல்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}