{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/இலங்கைக்கான-அவசர-கடனுதவிக்கு-அனுமதி/175-303333",
  "time_ut": 1661948261,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கைக்கான அவசர கடனுதவிக்கு அனுமதி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Approval of emergency loan for Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Asian Development Bank approves USD 200 million emergency loan for Sri Lanka",
        "Credit assistance will be provided in the Bank's existing programs to improve food security and protect the livelihoods of the poor, women and children."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව සඳහා හදිසි ණය අනුමත කිරීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව ශ්‍රී ලංකාව සඳහා ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 200 ක හදිසි ණයක් අනුමත කරයි",
        "ආහාර සුරක්ෂිතතාව වැඩිදියුණු කිරීම සහ දුප්පතුන්, කාන්තාවන් සහ ළමුන්ගේ ජීවනෝපාය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා බැංකුවේ දැනට පවතින වැඩසටහන් තුළ ණය ආධාර ලබා දෙනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைக்கான அவசர கடனுதவிக்கு அனுமதி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கான 200 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் அவசர கடன் உதவிக்கு ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி அனுமதி வழங்கியுள்ளது.",
        "உணவுப் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதற்கும், ஏழைகள், பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகளின் வாழ்வாதாரத்தைப் பாதுகாக்கவும், வங்கியின் தற்போதைய திட்டங்களில் கடன் உதவி வழங்கப்படவுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}