{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මන්නාරම-වෙරළෙන්-ඖෂධ-තොගයක්-හමුවෙයි/11-396498",
  "time_ut": 1661143933,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මන්නාරම වෙරළෙන් ඖෂධ තොගයක් හමුවෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A stock of drugs is found on Mannar beach",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Navy has taken into custody a stockpile of drugs that had been piled up on the beach of Ndukkuda, Mannar.",
        "During a patrol conducted by the naval ship Gajaba, belonging to the North Central Naval Command, in the Ndukkuda beach area, Mannar, a stock of drugs packed in polythene bags was piled up on the Ndukkuda beach, Mannar and thus taken into custody by the Navy.",
        "The market value of this stock of drugs taken over by the Navy is over 4.5 million rupees.",
        "It is believed that the smugglers tried to bring this stock of medicines to Sri Lanka illegally and put them into the sea due to naval operations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mannar",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ndukkuda, Mannar",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gajaba",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the North Central Naval Command",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ndukkuda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ndukkuda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 4.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්නාරම වෙරළෙන් ඖෂධ තොගයක් හමුවෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මන්නාරම, නඩුකුඩා වෙරළ තීරයට ගොඩගසා තිබූ ඖෂධ තොගයක් නාවික හමුදා භාරයට ගෙන තිබේ.",
        "උතුරු මැද නාවික විධානයට අයත් නාවික නෞකා ගජබා ආයතනය විසින් මන්නාරම, නඩුකුඩා වෙරළ ප්‍රදේශයේ සිදුකළ පාමුර සංචාරයකදී පොලිතින් උර තුල අසුරා තිබූ  ඖෂධ තොගයක් මන්නාරම නඩුකුඩා වෙරළ තීරයට ගොඩ ගසා තිබියදී මෙලෙස නාවික හමුදා බාරයට ගන්නා ලදී.",
        "නාවික හමුදා භාරයට ගත් මෙම ඖෂධ තොගයේ වෙළඳපොල වටිනාකම රුපියල් මිලියන 4.5 කට අධික වේ.",
        "මෙම ඖෂධ තොගය නීති විරෝධී ලෙස මෙරටට රැගෙන ඒමට උත්සහ කර, නාවික හමුදා මෙහෙයුම් හේතුවෙන් ජාවාරම්කරුවන් විසින් මෙලෙස මුහුදට දමා යන්නට ඇතැයි විස්වාශ කෙරේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මන්නාරම",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නඩුක්කුඩා, මන්නාරම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගජබා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු මැද නාවික විධානය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නඩුක්කුඩය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නඩුක්කුඩය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.5 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மன்னார் கடற்கரையில் போதைப்பொருள் பதுக்கி வைக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மன்னார் நெட்டுக்குடா கடற்கரையில் குவிக்கப்பட்டிருந்த போதைப்பொருள் பதுக்கினை கடற்படையினர் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "வடமத்திய கடற்படை கட்டளைக்கு சொந்தமான கஜபா என்ற கடற்படைக் கப்பலானது மன்னார், ண்டுக்குடா கடற்கரைப் பகுதியில் மேற்கொண்ட ரோந்து நடவடிக்கையின் போது, ​​மன்னார், ண்டுக்குடா கடற்கரையில் பொலித்தீன் பைகளில் பொதி செய்யப்பட்ட போதைப்பொருள் பொதி ஒன்று குவிக்கப்பட்டு, இவ்வாறு கைப்பற்றப்பட்டுள்ளது. கடற்படை.",
        "கடற்படையினரால் கையகப்படுத்தப்பட்ட இந்த போதைப்பொருளின் சந்தைப் பெறுமதி 4.5 மில்லியன் ரூபாவுக்கும் அதிகமாகும்.",
        "கடற்படை நடவடிக்கையின் காரணமாக கடத்தல்காரர்கள் இந்த மருந்துப் பொருட்களை சட்டவிரோதமான முறையில் இலங்கைக்கு கொண்டு வந்து கடலில் போட முயன்றதாக நம்பப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மன்னார்",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ந்துக்குடா, மன்னார்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கஜபா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வட மத்திய கடற்படை கட்டளை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ண்டுக்குடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ண்டுக்குடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.5 மில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}