{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130437",
  "time_ut": 1656512644,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மாவனெல்லை புத்தர் சிலை தகர்ப்பு விவகாரம் : வழக்கு  விசாரணைகள் ஒத்திவைப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Mawanella Buddha statue demolition case: Case adjourned",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The trial of the accused arrested in connection with the demolition of the Buddha statue in the Mawanella area has been adjourned till July 7.",
        "The case came up for hearing in the Kegalle High Court yesterday (28) in the presence of a special trial court comprising Justices Jayaki de Alwis and Indika Kalingawansa headed by Justice Jagath Kahandagamage.",
        "In the meantime, steps were being taken to amend the Criminal Procedure Code filed in this regard.",
        "However, senior government lawyer Vasantha Perera, who is appearing in the case, did not appear in court due to fuel shortages.",
        "The Attorney General has filed a case in the Kegalle High Court against 16 persons for damaging five Buddha statues in Mawanella, Dithulwatta and other areas under the Mawanella Police Division in late December 2018, prior to the Sunday attacks.",
        "Attorneys Harinra Jayasinghe, Uthara Karunatilake and Sajin Bandara are appearing in the case on behalf of the prosecution, led by senior state counsel Vasantha Perera.",
        "Presidential Counsel MM for Defendants 1,2,5,12,13,16. Zuhair-led lawyers MCM. Munir, M.I.M. Naleem, Rizwan Uwais and others are present.",
        "Attorney Sampath Hewapathirana and Attorney Avtan appeared for the 15th Defendant. Attorney Qassali Hussain will appear for the 9th Defendant as soon as the lawyer Tushari arrives. Attorney Rushdie Habib will appear for the 6th, 7th, 8th, 10th and 11th Defendants.",
        "In this situation, the hearing of witnesses in the case has been adjourned till July 7, 2022.",
        "The case is based on 21 counts under the Prevention of Terrorism Act No. 48 of 1979 and the International Covenant on the Prevention of Terrorist Funding.",
        "Conspiracy to create conflict between the two communities, demolition of 5 Buddha statues, inciting communal hatred, hostage seminars in the Toppur Mawanella, Hambantota and Nuwara Eliya areas in connection with receiving terrorist training under the Prevention of Terrorism Act and direct disposal of weapons training and seminars. Charges have also been filed under the Conciliation Act.",
        "The Attorney General told the Criminal Press that the defendants, along with the terrorist Zahran and the plaintiff who carried out the April 21, 2019 suicide bombings, were unaware of the crime.",
        "The attorney general has linked 49 forensics and a list of 92 witnesses to the indictment to substantiate the allegations.",
        "மொஹம்மட் அல்பர் மொஹம்மட் அஸ்பாக், மொஹம்மட் பைசர் மொஹம்மட் முப்தி,  மொஹம்மட் அக்பர் மொஹம்மட் முனீப்,  மொஹம்மட் சுபியான் மொஹம்மட் இர்ஷாத், மொஹம்மட் அஸ்ஹர் அதீக் அஹமட்,  நஜிமுதீன் மொஹம்மட் பெளசான்,  ரஷீத் மொஹம்மட் இப்ராஹீம் அல்லது இப்ராஹீம் மெளலவி அல்லது இப்ராஹீம் சேர், அபூ செய்த் எனும்  மொஹம்மட் இப்ராஹீம் நெளபர் மெளலவி,  அபூ நஜா எனபப்டும் Mohammad Rameez Mohammad Sajid or Sajid Moulavi, also known as Abu Balah and Mohammad Imrahim Sahid Abdul Haq, Abu Omar and Mohammad Ibrahim Sadiq Abdullah, also known as Abu Hina or Red Beard Mohammad Haneef Abul Zain, The case has been filed against Mohideen and Hanan alias Hanan Hamzuddin."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mawanella Buddha",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Buddha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mawanella",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "July 7",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jayaki de Alwis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indika Kalingawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jagath Kahandagamage",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Criminal Procedure Code",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasantha Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kegalle High Court",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mawanella",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dithulwatta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Mawanella Police Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "late December 2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uthara Karunatilake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajin Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vasantha Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MCM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Munir",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "M.I.M.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Naleem",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rizwan Uwais",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sampath Hewapathirana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Qassali Hussain",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rushdie Habib",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 6th, 7th, 8th, 10th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11th Defendants",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 7, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act No",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "48 of 1979",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Covenant on the Prevention of Terrorist Funding",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5 Buddha",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "the Toppur Mawanella",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Conciliation Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Criminal Press",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zahran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "April 21, 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அல்பர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுபியான்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பெளசான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அல்லது இப்ராஹீம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சேர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செய்த் எனும்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sajid Moulavi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Abu Balah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mohammad Imrahim Sahid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Abdul Haq",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Abu Omar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mohammad Ibrahim Sadiq Abdullah",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mohideen",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hanan",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Hanan Hamzuddin",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මාවනැල්ල බුදු පිළිමය කඩා දැමීමේ නඩුව: නඩුව කල් යයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "මාවනැල්ල ප්‍රදේශයේ බුද්ධ ප්‍රතිමා වහන්සේ කඩා දැමීමේ සිද්ධියට අදාළව අත්අඩංගුවට ගත් විත්තිකරුවන්ගේ නඩු විභාගය ජූලි මස 7 වැනිදා දක්වා කල් තැබුණා.",
        "ජගත් කහඳගමගේ ප්‍රධානත්වයෙන් යුත් ජයකි ද අල්විස් සහ ඉන්දිකා කාලිංගවංශ යන විනිසුරු මඩුල්ල හමුවේ මෙම නඩුව කෑගල්ල මහාධිකරණයේ ඊයේ (28) විභාගයට ගැනිණි.",
        "මේ අතර මේ සම්බන්ධයෙන් ගොනු කර ඇති අපරාධ නඩු විධාන සංග්‍රහය සංශෝධනය කිරීමට කටයුතු කරමින් තිබිණි.",
        "කෙසේ වෙතත් මෙම නඩුවට පෙනී සිටින රජයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතීඥ වසන්ත පෙරේරා ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් අධිකරණයේ පෙනී සිටියේ නැහැ.",
        "ඉරිදා ප්‍රහාරයට පෙර 2018 දෙසැම්බර් මස අගදී මාවනැල්ල, දිතුල්වත්ත ඇතුළු මාවනැල්ල පොලිස් වසමට අයත් ප්‍රදේශවල බුද්ධ ප්‍රතිමා පහකට හානි කිරීම සම්බන්ධයෙන් 16 දෙනෙකුට එරෙහිව නීතිපතිවරයා විසින් කෑගල්ල මහාධිකරණයේ නඩු පවරා ඇත.",
        "පැමිණිල්ල වෙනුවෙන් රජයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ අධිනීතිඥ වසන්ත පෙරේරා මහතා ප්‍රමුඛ නීතිඥ හරීන්රා ජයසිංහ, උත්තරා කරුණාතිලක සහ සජින් බණ්ඩාර යන මහත්වරු මෙම නඩුවට පෙනී සිටිති.",
        "1,2,5,12,13,16 විත්තිකරුවන් වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතිඥ එම්.එම්. සුහයිර් ප්‍රමුඛ නීතිඥවරුන් වන එම්.සී.එම්. මුනීර්, එම්.අයි.එම්. නලීම්, රිස්වාන් උවයිස් ඇතුළු පිරිසක් එක්ව සිටිති.",
        "15 වැනි විත්තිකරු වෙනුවෙන් නීතිඥ සම්පත් හේවාපතිරණ සහ නීතීඥ අව්තාන් පෙනී සිටියහ. නීතීඥ තුෂාරි පැමිණි විගස 9 වැනි විත්තිකරු වෙනුවෙන් නීතිඥ කසාලි හුසේන් පෙනී සිටින අතර 6, 7, 8, 10 සහ 11 වැනි විත්තිකරුවන් වෙනුවෙන් නීතිඥ රුෂ්ඩි හබීබ් පෙනී සිටිනු ඇත.",
        "මෙම තත්ත්වය මත නඩුවේ සාක්ෂි විභාගය 2022 ජූලි 7 වැනිදා දක්වා කල් තැබිණි.",
        "1979 අංක 48 දරන ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත සහ ත්‍රස්තවාදයට අරමුදල් සැපයීම වැළක්වීමේ ජාත්‍යන්තර සම්මුතිය යටතේ චෝදනා 21ක් මත මෙම නඩුව ගොනු කර ඇත.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත යටතේ ත්‍රස්තවාදී පුහුණුව ලබා ගැනීම සහ අවි පුහුණුව ඍජුව බැහැර කිරීම සම්බන්ධයෙන් තොප්පූර් මාවනැල්ල, හම්බන්තොට, නුවරඑළිය ප්‍රදේශවල ප්‍රාණ ඇපකරුවන් සම්මන්ත්‍රණ, ජාතිවාදී වෛරය අවුස්සමින් දෙපිරිස අතර ගැටුම් ඇති කිරීමේ කුමන්ත්‍රණයක්, බුද්ධ ප්‍රතිමා 5ක් කඩා දැමීම, සම්මන්ත්‍රණ, සමථ පනත යටතේ ද චෝදනා ගොනු කර ඇත.",
        "2019 අප්‍රේල් 21 මරාගෙන මැරෙන බෝම්බ ප්‍රහාර එල්ල කළ සහරාන් ත්‍රස්තවාදියා සහ පැමිණිලිකරු සමඟ විත්තිකරුවන් අපරාධය පිළිබඳව නොදැන සිටි බව නීතිපතිවරයා අපරාධ මාධ්‍ය වෙත ප්‍රකාශ කළේය.",
        "එම චෝදනා සනාථ කිරීම සඳහා නීතිපතිවරයා විසින් අධිචෝදනා පත්‍රයට අධිකරණ වෛද්‍යවරුන් 49ක් සහ සාක්ෂිකරුවන් 92කගේ ලැයිස්තුවක් සම්බන්ධ කර ඇත.",
        "மொஹம்மட் அல்பர் மொஹம்மட் அஸ்பாக், மொஹம்மட் பைசர் மொஹம்மட் முப்தி,  மொஹம்மட் அக்பர் மொஹம்மட் முனீப்,  மொஹம்மட் சுபியான் மொஹம்மட் இர்ஷாத், மொஹம்மட் அஸ்ஹர் அதீக் அஹமட்,  நஜிமுதீன் மொஹம்மட் பெளசான்,  ரஷீத் மொஹம்மட் இப்ராஹீம் அல்லது இப்ராஹீம் மெளலவி அல்லது இப்ராஹீம் சேர், அபூ செய்த் எனும்  மொஹம்மட் இப்ராஹீம் நெளபர் மெளலவி,  அபூ நஜா எனபப்டும் Mohammad Rameez Mohammad Sajid නොහොත් Sajid Moulavi හෙවත් Sajid Moulavi හෙවත් Abu Balah සහ Mohammad Imrahim Sahid Abdul Haq, Abu Omar සහ Mohammad Ibrahim Sadiq Abdullah හෙවත් Abu Hina හෙවත් Red Beard Mohammad Haneef Abul Zain, Mohideen සහ Hanan ට එරෙහිව මෙම නඩුව පවරා ඇත. නොහොත් හනාන් හම්සුදීන්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මාවනැල්ල බුදුන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බුද්ධ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාවනැල්ල",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජූලි 7",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජයකි ද අල්විස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දික කාලිංගවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජගත් කහඳගමගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ නඩු විධාන සංග්‍රහය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෑගල්ල මහාධිකරණය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාවනැල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිතුල්වත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාවනැල්ල පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018 දෙසැම්බර් අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උත්තර කරුණාතිලක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජින් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසන්ත පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MCM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුනීර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම්.අයි.එම්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලීම් ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රිස්වාන් උවයිස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්පත් හේවාපතිරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කසාලි හුසේන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුෂ්ඩි හබීබ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6, 7, 8, 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11 වැනි විත්තිකරුවන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 7, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත අංක",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1979 48",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදී අරමුදල් වැලැක්වීම පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර සම්මුතිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5 බුදුන්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "තොප්පූර් මාවනැල්ල",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "සමථ පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ මුද්‍රණාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සහරාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019 අප්‍රේල් 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අල්බර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුභියන්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "පැලසාන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෝ ඉබ්රාහීම්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කරවන",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සජිඩ් මවුලවි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අබු බාලාහ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් ඉම්රාහිම් සාහිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අබ්දුල් හක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අබු ඕමාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් ඊබ්‍රාහිම් සාදික් අබ්දුල්ලා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොහිදීන්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හනාන්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "හනාන් හම්සුදීන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மாவனெல்லை புத்தர் சிலை தகர்ப்பு விவகாரம் : வழக்கு  விசாரணைகள் ஒத்திவைப்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "மாவனெல்லை பகுதியில் புத்தர் சிலை தகர்ப்பு விவகாரத்தில்  கைதுசெய்யப்பட்டு, வழக்குத் தொடரப்பட்டுள்ள பிரதிவாதிகளுக்கு எதிரான வழக்கு விசாரணைகள் எதிர்வரும்  ஜூலை மாதம் 7 ஆம் திகதி வரையில் ஒத்தி வைக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இந்த விவகாரம் தொடர்பிலான வழக்கு விசாரணைகள்  நேற்று ( 28) கேகாலை மேல் நீதிமன்றில் நீதிபதி  ஜகத் கஹந்தகமகே தலைமையிலான  ஜயகி டி அல்விஸ் மற்றும்  இந்திகா காலிங்கவங்ச ஆகிய நீதிபதிகள் அடங்கிய சிறப்பு ட்ரயல் அட்பார் நீதிமன்றம் முன்னிலையில் விசாரணைக்கு வந்தது.",
        "இதன்போது, இந்த விவகாரத்தில் தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ள குற்றப் பகிர்வுப் பத்திரிகையை திருத்துவது தொடர்பில் நடவடிக்கைகள் முன்னெடுக்கப்படவிருந்தன.",
        "எனினும் இவ்வழக்கில் ஆஜராகும் அரசின் சிரேஷ்ட சட்டவாதி வசந்த பெரேரா, எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக  மன்றில் ஆஜராகவில்லை.",
        "உயிர்த்த ஞாயிறு தின தாக்குதல்களுக்கு முன்னர், கடந்த 2018 ஆம் ஆண்டு டிசம்பர் மாதம் இறுதிக் காலப்பகுதியில் மாவனெல்லை பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட பகுதிகளில் மாவனெல்லை திதுல்வத்தையிலும் ஏனைய இடங்களிலும் ஐந்து புத்தர் சிலைகளை சேதப்படுத்தியமை தொடர்பில் 16 பேருக்கு எதிராக, கேகாலை மேல் நீதிமன்றில் சட்ட மா அதிபர் வழக்குத் தொடர்ந்துள்ளார்.",
        "இவ்வழக்கில்  வழக்குத் தொடுநர் சார்பில் இந்த வழக்கில்,  அரசின் சிரேஷ்ட சட்டவாதி வசந்த பெரேரா தலைமையில், சட்டவாதிகளான  ஹரீந்ர ஜயசிங்க, உதார கருணாதிலக, சஜின் பண்டார ஆகியோர் ஆஜராகின்றனர்.",
        "1,2,5,12,13,16 ஆம் பிரதிவாதிகளுக்காக  ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி எம்.எம். சுஹைர் தலைமையில் சட்டத்தரணிகளான  எம்.சி.எம். முனீர்,  எம்.ஐ.எம். நளீம், ரிஸ்வான் உவைஸ் உள்ளிட்டோர் ஆஜராகின்றனர்.",
        "15 ஆம் பிரதிவாதிக்காக சட்டத்தரணி சம்பத் ஹேவாபத்திரணவும் சட்டத்தரணி அவ்தானும் ஆஜராகினர். 9 ஆம் பிரதிவாதிக்கு சட்டத்தரணி துஷாரி வராபிட்டியவுடன் சட்டத்தரணி  கஸ்ஸாலி ஹுசைன் ஆஜராகிறார்..6,7,8,10 மற்றும் 11 ஆம் பிரதிவாதிகளுக்காக  சட்டத்தரணி ருஷ்தி ஹபீப் ஆஜராகின்றார்.",
        "இந் நிலையிலேயே  வழக்கின் சாட்சி விசாரணைகளை  எதிர்வரும் 2022   ஜூலை  மாதம் 7 ஆம்  திகதிவரை ஒத்தி வைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "1979 ஆம் ஆண்டின் 48 ஆம் இலக்க பயங்கரவாத தடை சட்டத்தின் கீழும், பயங்கரவாதிகளுக்கு நிதி அளித்தலை தடுப்பது தொடர்பிலான சர்வதேச இணக்காப்பாட்டு சட்டத்தின் கீழும்  21 குற்றச்சாட்டுக்களை அடிப்படையாகக் கொண்டு இவ்வழக்கு தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "இரு சமூகங்களிடையே மோதலை உருவாக்க சதித் திட்டம் தீட்டியமை, 5 புத்தர் சிலைகளை தகர்த்தமை,  சமூகங்களிடையே வெறுப்புணர்வுகளை தூண்டியமை, தோப்பூர் மாவனெல்லை, ஹம்பாந்தோட்டை மற்றும் நுவரெலியா பகுதியில் அதற்கான வதிவிட கருத்தரங்குகள் மற்றும் ஆயுதப் பயிற்சியினைப் பெற்றமை தொடர்பில் பயங்ரவாத தடை சட்டத்தின் கீழும்,  ஆயுதப் பயிற்சி மற்றும் கருத்தரங்குகளுக்கு தேவையானவற்றை நேரடியாகவும் மறைமுகமகும் வழங்கியமை தொடர்பில் பயங்கரவாதிகளுக்கு நிதியளிப்பதை தடுக்கும் சர்வதேச இணக்கப்பாட்டு சட்டத்தின் கீழும்  குற்றச்சாட்டுக்கள் சுமத்தப்பட்டுள்ளன.",
        "2019 ஏப்ரல் 21 தற்கொலை குண்டுத் தாக்குதல்களை நடாத்திய பயங்கரவாதி சஹ்ரான் மற்றும் முறைப்பாட்டாளர் அறியாதவர்களுடன் இணைந்து பிரதிவாதிகள் இக்குற்றத்தை புரிந்துள்ளதாக சட்ட மா அதிபர் குற்றப் பத்திரிகையில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இக்குற்றச்சாட்டுக்களை உறுதி செய்ய 49 தடயப் பொருட்களையும், 92 சாட்சியாளர்களின் பட்டியலையும் சட்ட மா அதிபர் குற்றப் பத்திரிகையில் இணைத்துள்ளார்.",
        "மொஹம்மட் அல்பர் மொஹம்மட் அஸ்பாக், மொஹம்மட் பைசர் மொஹம்மட் முப்தி,  மொஹம்மட் அக்பர் மொஹம்மட் முனீப்,  மொஹம்மட் சுபியான் மொஹம்மட் இர்ஷாத், மொஹம்மட் அஸ்ஹர் அதீக் அஹமட்,  நஜிமுதீன் மொஹம்மட் பெளசான்,  ரஷீத் மொஹம்மட் இப்ராஹீம் அல்லது இப்ராஹீம் மெளலவி அல்லது இப்ராஹீம் சேர், அபூ செய்த் எனும்  மொஹம்மட் இப்ராஹீம் நெளபர் மெளலவி,  அபூ நஜா எனபப்டும் மொஹம்மட் ரமீஸ் மொஹம்மட் சாஜித் அல்லது சாஜித் மெளலவி, அபூ பலாஹ் எனபப்டும் மொஹம்மட்  இம்ராஹீம் சாஹித் அப்துல் ஹக், அபூ உமர் எனபப்டும் மொஹம்மட் இப்ராஹீம்  சாதிக் அப்துல்லாஹ், அபூ ஹினா  அல்லது சிவப்பு தாடி என அறியபப்டும் மொஹம்மட் ஹனீபா சைனுல் ஆப்தீன்,  ஹிஸ்புல்லாஹ் கான் ஹாமித், அபூ சியா எனபப்டும் ஹயாத்து மொஹம்மது அஹமது  மில்ஹான், ஹாஜா மொஹிதீன்,  ஹனன் ஹம்சுதீன் எனும் ஹனன்  ஆகியோருக்கு எதிராகவே இவ்வாறு வழக்குத் தொடரப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மாவனல்ல புத்தர்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "புத்தர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாவனல்ல",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 7",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெயகி டி அல்விஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திக்க கலிங்கவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜகத் கஹந்தகமகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றவியல் நடைமுறைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேகாலை உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாவனல்ல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தித்துல்வத்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாவனல்லை பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர் 2018 இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உத்தர கருணாதிலக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜின் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வசந்த பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MCM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முனீர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.ஐ.எம்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளீம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரிஸ்வான் உவைஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சம்பத் ஹேவாபத்திரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கஸ்ஸாலி ஹுசைன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருஷ்டி ஹபீப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "6, 7, 8, 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "11வது பிரதிவாதிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 7, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம் எண்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "48 இன் 1979",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத நிதியுதவி தடுப்புக்கான சர்வதேச உடன்படிக்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5 புத்தர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "தோப்பூர் மாவனல்லை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "சமரச சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிரிமினல் பிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஹ்ரான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 21, 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அல்பர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுபியான்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பெளசான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அல்லது இப்ராஹீம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சேர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செய்த் எனும்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சாஜித் மௌலவி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அபு பலாஹ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முகமது இம்ராஹிம் சாஹித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அப்துல் ஹக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அபு உமர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முகமது இப்ராஹிம் சாதிக் அப்துல்லா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மொஹிதீன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹனான்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ஹனான் ஹம்சுதீன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}