{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/India-extended-Line-of-Credit-worth-USD-1-85-bn-to-SL-in-10-years-Jaishankar/342-241611",
  "time_ut": 1658496001,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India extended Line of Credit worth USD 1.85 bn to SL in 10 years: Jaishankar",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India extended Line of Credit worth USD 1.85 bn to SL in 10 years: Jaishankar",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "India has extended 8 Lines of Credit (LOCs) to Sri Lanka amounting to USD 1850.64 million in the past 10 years, External Affairs Minister (EAM) S Jaishankar said on Friday.",
        "“Government of India has extended 08 Lines of Credit (LOCs) to Sri Lanka amounting to USD 1850.64 million in sectors including railways, infrastructure, defence, renewable energy, petroleum and fertilizers in the past 10 years,” EAM Jaishankar said in a written reply to question put by DMK Lok Sabha MP S Ramalingam.",
        "India continues to assist Sri Lanka in its economic development to overcome its economic challenges under its ‘Neighbourhood First’ policy, EAM said in response to the question of short-term and long-term loans granted by India to Sri Lanka.",
        "“Under its ‘Neighbourhood First’ policy, the Government is committed to developing friendly and mutually beneficial relations with all its neighbours. In line with this policy, India continues to assist Sri Lanka in its economic development as also support it in overcoming its economic challenges,” he said.",
        "“In January 2022, India extended a USD 400 million currency swap to Sri Lanka under the SAARC Framework and deferred successive Asian Clearing Union (A.C.U.) settlements till July 6, 2022. A Line of Credit of US$ 500 million was extended to Sri Lanka for importing fuel from India,” the minister added.",
        "Jaishankar informed that India has extended a credit facility of US$ 1 billion for the procurement of food, medicines and other essential items from India.",
        "The minister further explained how humanitarian assistance was also provided to Sri Lanka by gifting essential medicines worth about INR 6 crores, 15,000 litres of kerosene oil and USD 55 million LoC for procurement of Urea fertilizer. “Government of Tamil Nadu has contributed rice, milk powder and medicines worth USD 16 million, as part of the larger Indian assistance effort,” Jaishankar said.",
        "“Development assistance under Lines of Credit (LoCs) is extended in accordance with the Indian Development and Economic Assistance Scheme (IDEAS) guidelines of the Government of India. In accordance with these guidelines, the terms of these soft loans are transparent, with low rate of interest, a moratorium in principal repayment, long repayment period and in-built flexibility,” he wrote.",
        "On Thursday, India reiterated its stance to stand by the people of Sri Lanka at the time of crisis, saying that India has been at forefront of extending economic assistance to Sri Lanka and will continue to do so.",
        "“India has been at forefront of extending economic assistance to Sri Lanka as per what they require and we are one of the countries that have provided the maximum amount of assistance at the time of need. We will continue to stand by the people of Sri Lanka in whatever manner we can,” MEA spokesperson Arindam Bagchi said during a media briefing. (ANI)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "USD 1.85",
          "label": "LAW"
        },
        {
          "text": "10 years",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Jaishankar",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 1850.64 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the past 10 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 1850.64 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the past 10 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EAM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "its ‘Neighbourhood First’",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "January 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a USD 400 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the SAARC Framework",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Asian Clearing Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A.C.U.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 6, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "A Line of Credit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$ 500 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about INR 6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lines of Credit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Indian Development and Economic Assistance Scheme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Government of India",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Arindam Bagchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව වසර 10කින් ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් බිලියන 1.85ක් වටිනා ණය රේඛාව දීර්ඝ කළේය: ජයශංකර්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගිය වසර 10 තුළ ඉන්දියාව විසින් ශ්‍රී ලංකාවට ණය රේඛා 8ක් (LOC) ලබා දී ඇති අතර එය ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 1850.64ක් බව විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය (EAM) S Jaishankar සිකුරාදා පැවසීය.",
        "“ඉන්දියා රජය පසුගිය වසර 10 තුළ දුම්රිය, යටිතල පහසුකම්, ආරක්‍ෂාව, පුනර්ජනනීය බලශක්තිය, ඛනිජ තෙල් සහ පොහොර ඇතුළු අංශවල ඩොලර් මිලියන 1850.64 ක් ශ්‍රී ලංකාවට ණය රේඛා (LOC) 08 ක් ලබා දී ඇත,” EAM Jaishankar ලිඛිත පිළිතුරක් දී පැවසීය. ඩීඑම්කේ ලෝක් සභා මන්ත්‍රී එස් රාමලිංගම් විසින් ප්‍රශ්න කිරීමට ය.",
        "‘අසල්වැසි පළමුව’ ප්‍රතිපත්තිය යටතේ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අභියෝග ජය ගැනීම සඳහා ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික සංවර්ධනය සඳහා අඛණ්ඩව සහය වන බව EAM ප්‍රකාශ කළේ ඉන්දියාව විසින් ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දී ඇති කෙටි කාලීන සහ දිගු කාලීන ණය පිළිබඳ ප්‍රශ්නයට පිළිතුරු දෙමිනි.",
        "“සියලු අසල්වැසියන් සමඟ මිත්‍රශීලී සහ අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් වාසිදායක සබඳතා වර්ධනය කර ගැනීමට එහි ‘අසල්වැසි පළමුව’ ප්‍රතිපත්තිය යටතේ රජය කැපවී සිටී. මෙම ප්‍රතිපත්තියට අනුකූලව, ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික සංවර්ධනය සඳහා අඛණ්ඩව සහය වන අතර, එහි ආර්ථික අභියෝග ජය ගැනීම සඳහා ද සහාය දක්වයි.",
        "\"2022 ජනවාරි මාසයේදී, ඉන්දියාව, SAARC රාමුව යටතේ ශ්‍රී ලංකාවට USD මිලියන 400 ක මුදල් හුවමාරුවක් දීර්ඝ කළ අතර, 2022 ජූලි 6 දක්වා ආසියානු නිෂ්කාශන සංගමය (A.C.U.) අනුප්‍රාප්තික පියවීම් කල් දැමීය. US$ මිලියන 500 ක ණය රේඛාවක් ශ්‍රී ලංකාවට දීර්ඝ කරන ලදී. ඉන්දියාවෙන් ඉන්ධන ආනයනය කිරීම සඳහා,” අමාත්‍යවරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ඉන්දියාවෙන් ආහාර, ඖෂධ සහ අනෙකුත් අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය සපයා ගැනීම සඳහා ඉන්දියාව ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියනයක ණය පහසුකමක් ලබා දී ඇති බව ජයිශංකර් දන්වා සිටියේය.",
        "යූරියා පොහොර ප්‍රසම්පාදනය සඳහා රුපියල් කෝටි 6ක් පමණ වටිනා අත්‍යවශ්‍ය ඖෂධ, භූමිතෙල් ලීටර් 15,000ක් සහ ඩොලර් මිලියන 55ක LOC පරිත්‍යාග කරමින් ශ්‍රී ලංකාවට මානුෂීය ආධාර ලබාදුන් ආකාරය ඇමැතිවරයා වැඩිදුරටත් පැහැදිලි කළේය. \"විශාල ඉන්දියානු ආධාර ප්‍රයත්නයේ කොටසක් ලෙස තමිල්නාඩු රජය ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 16 ක් වටිනා සහල්, කිරිපිටි සහ ඖෂධ සඳහා දායක වී ඇත\" යනුවෙන් ජයශංකර් පැවසීය.",
        "“ඉන්දියානු රජයේ ඉන්දියානු සංවර්ධන සහ ආර්ථික ආධාර යෝජනා ක්‍රමය (IDEAS) මාර්ගෝපදේශයන්ට අනුකූලව ණය රේඛා (LoCs) යටතේ සංවර්ධන ආධාර දීර්ඝ කෙරේ. මෙම මාර්ගෝපදේශයන්ට අනුකූලව, මෙම මෘදු ණයවල කොන්දේසි විනිවිද පෙනෙන අතර, අඩු පොලී අනුපාතයක්, ප්‍රධාන ආපසු ගෙවීමේ තහනමක්, දිගු ආපසු ගෙවීමේ කාල සීමාවක් සහ ඉන්-බිල්ට් නම්‍යශීලී බවක් ඇත, ”ඔහු ලිවීය.",
        "අර්බුදකාරී අවස්ථාවේදී ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව වෙනුවෙන් පෙනී සිටීමේ ස්ථාවරය බ්‍රහස්පතින්දා ඉන්දියාව යළිත් අවධාරණය කළ අතර, ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට ආර්ථික ආධාර ලබා දීමේ දී ඉදිරියෙන් සිටින බවත් එය දිගටම කරගෙන යන බවත් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "“ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය ප්‍රමාණයට ආර්ථික ආධාර ලබා දීමට ඉදිරියෙන් සිටින අතර අවශ්‍ය වූ විට උපරිම ආධාර ලබා දුන් රටවලින් එකකි. අපට හැකි සෑම ආකාරයකින්ම අපි ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව වෙනුවෙන් දිගටම පෙනී සිටිමු,” MEA ප්‍රකාශක Arindam Bagchi මාධ්‍ය හමුවකදී පැවසීය. (ANI)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "USD 1.85",
          "label": "LAW"
        },
        {
          "text": "අවුරුදු 10 යි",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ජයශංකර්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 1850.64 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 10 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස් ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 1850.64 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 10 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EAM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එහි 'අසල්වැසි පළමුව'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 400 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සාර්ක් රාමුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආසියානු නිෂ්කාශන සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.සී.යූ.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 6, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ණය රේඛාවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 1 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "INR 6ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ණය රේඛා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු සංවර්ධන සහ ආර්ථික ආධාර යෝජනා ක්‍රමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Arindam Bagchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியா 10 ஆண்டுகளில் 1.85 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் மதிப்பிலான கடன் வரியை இலங்கைக்கு நீட்டித்துள்ளது: ஜெய்சங்கர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடந்த 10 ஆண்டுகளில் 1850.64 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை இலங்கைக்கு இந்தியா 8 கடன் வரிகளை (எல்ஓசி) நீட்டித்துள்ளது என்று வெளிவிவகார அமைச்சர் (இஏஎம்) எஸ் ஜெய்சங்கர் வெள்ளிக்கிழமை தெரிவித்தார்.",
        "\"கடந்த 10 ஆண்டுகளில் ரயில்வே, உள்கட்டமைப்பு, பாதுகாப்பு, புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி, பெட்ரோலியம் மற்றும் உரங்கள் உள்ளிட்ட துறைகளில் 1850.64 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை இந்திய அரசாங்கம் இலங்கைக்கு 08 கடன் வரிகளை (LOCs) நீட்டித்துள்ளது\" என்று EAM ஜெய்சங்கர் எழுத்துப்பூர்வமாக பதிலளித்தார். என்று திமுக மக்களவை எம்பி ராமலிங்கம் கேள்வி எழுப்பினார்.",
        "இந்தியா தனது ‘அண்டை நாடு முதல்’ கொள்கையின் கீழ் அதன் பொருளாதார சவால்களை சமாளிக்க இலங்கைக்கு அதன் பொருளாதார வளர்ச்சியில் தொடர்ந்து உதவி வருகிறது, இலங்கைக்கு இந்தியா வழங்கிய குறுகிய கால மற்றும் நீண்ட கால கடன்கள் குறித்த கேள்விக்கு ஈஏஎம் பதிலளித்தது.",
        "“அதன் ‘அண்டைக்கு முதலில்’ கொள்கையின் கீழ், அரசாங்கம் அதன் அனைத்து அண்டை நாடுகளுடனும் நட்பு மற்றும் பரஸ்பர நன்மை பயக்கும் உறவுகளை வளர்க்க உறுதிபூண்டுள்ளது. இந்தக் கொள்கைக்கு இணங்க, இலங்கையின் பொருளாதார வளர்ச்சிக்கு இந்தியா தொடர்ந்து உதவுவதுடன், அதன் பொருளாதார சவால்களை முறியடிப்பதற்கும் ஆதரவளிக்கிறது, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"ஜனவரி 2022 இல், இந்தியா சார்க் கட்டமைப்பின் கீழ் 400 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் நாணய பரிமாற்றத்தை இலங்கைக்கு நீட்டித்தது மற்றும் ஜூலை 6, 2022 வரை ஆசிய கிளியரிங் யூனியன் (A.C.U.) தீர்வுகளை ஒத்திவைத்தது. 500 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் கடன் இலங்கைக்கு நீட்டிக்கப்பட்டது. இந்தியாவில் இருந்து எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்காக,” என்று அமைச்சர் மேலும் கூறினார்.",
        "இந்தியாவிலிருந்து உணவு, மருந்துகள் மற்றும் இதர அத்தியாவசியப் பொருட்களை வாங்குவதற்கு 1 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் கடன் வசதியை இந்தியா நீட்டித்துள்ளதாக ஜெய்சங்கர் தெரிவித்தார்.",
        "யூரியா உரம் கொள்வனவு செய்வதற்காக சுமார் 6 கோடி ரூபா பெறுமதியான அத்தியாவசிய மருந்துகள், 15,000 லீற்றர் மண்ணெண்ணெய் மற்றும் 55 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் எல்ஓசி ஆகியவற்றை பரிசாக வழங்கியதன் மூலம் இலங்கைக்கு மனிதாபிமான உதவி எவ்வாறு வழங்கப்பட்டது என்பதை அமைச்சர் மேலும் விளக்கினார். \"இந்தியாவின் பெரிய உதவி முயற்சியின் ஒரு பகுதியாக, 16 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் மதிப்புள்ள அரிசி, பால் பவுடர் மற்றும் மருந்துகளை தமிழக அரசு பங்களித்துள்ளது\" என்று ஜெய்சங்கர் கூறினார்.",
        "“இந்திய அரசின் இந்திய வளர்ச்சி மற்றும் பொருளாதார உதவித் திட்டம் (ஐடிஏஎஸ்) வழிகாட்டுதல்களின்படி கடன் வரிகளின் (எல்ஓசி) வளர்ச்சி உதவி நீட்டிக்கப்பட்டுள்ளது. இந்த வழிகாட்டுதல்களுக்கு இணங்க, இந்த மென்மையான கடன்களின் விதிமுறைகள் வெளிப்படையானவை, குறைந்த வட்டி விகிதம், அசல் திருப்பிச் செலுத்துவதற்கான தடை, நீண்ட திருப்பிச் செலுத்தும் காலம் மற்றும் உள்ளமைக்கப்பட்ட நெகிழ்வுத்தன்மை ஆகியவை உள்ளன,” என்று அவர் எழுதினார்.",
        "வியாழன் அன்று, நெருக்கடியான நேரத்தில் இலங்கை மக்களுக்கு ஆதரவாக நிற்பதற்கான தனது நிலைப்பாட்டை இந்தியா மீண்டும் வலியுறுத்தியது, இலங்கைக்கு பொருளாதார உதவிகளை வழங்குவதில் இந்தியா முன்னணியில் இருப்பதாகவும், அதை தொடர்ந்து செய்யும் என்றும் கூறியது.",
        "“இலங்கைக்கு தேவையான பொருளாதார உதவிகளை வழங்குவதில் இந்தியா முன்னணியில் உள்ளது மற்றும் தேவைப்படும் நேரத்தில் அதிகபட்ச உதவிகளை வழங்கிய நாடுகளில் நாமும் ஒன்றாகும். எங்களால் முடிந்தவரை இலங்கை மக்களுக்கு ஆதரவாக நாங்கள் தொடர்ந்து நிற்போம்” என MEA செய்தித் தொடர்பாளர் அரிந்தம் பாக்சி ஊடகவியலாளர் சந்திப்பின் போது தெரிவித்தார். (ANI)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்க டாலர் 1.85",
          "label": "LAW"
        },
        {
          "text": "10 ஆண்டுகள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ஜெய்சங்கர்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 1850.64 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த 10 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு விவகாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ் ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 1850.64 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த 10 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EAM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அதன் 'அக்கம்பக்கத்தில் முதலில்'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனவரி 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு அமெரிக்க டாலர் 400 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சார்க் கட்டமைப்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆசிய கிளியரிங் யூனியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏ.சி.யு.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 6, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடன் ஒரு வரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர் 1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் INR 6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடன் வரிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்திய வளர்ச்சி மற்றும் பொருளாதார உதவித் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்திய அரசு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரிந்தம் பாக்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}