{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/02/mrp-for-43-medical-devices/",
  "time_ut": 1662103440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "MRP for 43 Medical Devices",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "MRP for 43 Medical Devices",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Minister of Health Keheliya Rambukwella has issued an Extraordinary Gazette amending the Maximum Retail Prices of 43 medical equipment and pharmaceutical drugs.",
        "As per the gazette, a revised price has been introduced for several types of Intraocular Lenses.",
        "The Health Minister has also imposed a new MRP for Glucometers and Pulse Oximeters.",
        "Promptly Resolve Fuel, Gas and Paddy Issues – Senior Advisor to the President"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "MRP",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "43",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Health Keheliya Rambukwella",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Maximum Retail Prices",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Intraocular Lenses",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MRP for Glucometers and Pulse Oximeters",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වෛද්‍ය උපකරණ 43ක් සඳහා MRP",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); වෛද්‍ය උපකරණ සහ ඖෂධ ඖෂධ වර්ග 43ක උපරිම සිල්ලර මිල සංශෝධනය කරමින් සෞඛ්‍ය අමාත්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල මහතා විසින් අතිවිශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබේ.",
        "ගැසට් පත්‍රයට අනුව අභ්‍යන්තර අක්ෂි කාච වර්ග කිහිපයක් සඳහා සංශෝධිත මිලක් හඳුන්වා දී ඇත.",
        "ග්ලූකෝමීටර සහ ස්පන්දන ඔක්සිමීටර සඳහා සෞඛ්‍ය අමාත්‍යවරයා විසින් නව MRP ද පනවා ඇත.",
        "ඉන්ධන, ගෑස් සහ කුඹුරු ගැටලු කඩිනමින් විසඳන්න – ජනාධිපති ජ්‍යෙෂ්ඨ උපදේශක"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "MRP",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "43",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උපරිම සිල්ලර මිල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අභ්‍යන්තර අක්ෂි කාච",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Glucometers සහ Pulse Oximeters සඳහා MRP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "43 மருத்துவ சாதனங்களுக்கான MRP",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); 43 மருத்துவ உபகரணங்கள் மற்றும் மருந்து மருந்துகளின் அதிகபட்ச சில்லறை விலையில் திருத்தம் செய்து சுகாதார அமைச்சர் கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல அசாதாரண வர்த்தமானியை வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "வர்த்தமானியின்படி, பல வகையான உள்விழி லென்ஸ்களுக்கு திருத்தப்பட்ட விலை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "குளுக்கோமீட்டர்கள் மற்றும் பல்ஸ் ஆக்சிமீட்டர்களுக்கு புதிய எம்ஆர்பியையும் சுகாதார அமைச்சர் விதித்துள்ளார்.",
        "எரிபொருள், எரிவாயு மற்றும் நெல் பிரச்சினைகளை உடனடியாக தீர்க்கவும் – ஜனாதிபதியின் சிரேஷ்ட ஆலோசகர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எம்.ஆர்.பி",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "43",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுகாதார கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிகபட்ச சில்லறை விலைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உள்விழி லென்ஸ்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குளுக்கோமீட்டர்கள் மற்றும் பல்ஸ் ஆக்சிமீட்டர்களுக்கான எம்ஆர்பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}