{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130866",
  "time_ut": 1657022011,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அடுத்த மூன்று நாட்களுக்கான மின்வெட்டுப் பட்டியலை வெளியிட்டது பொதுபயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Public Utilities Commission has released a list of power cuts for the next three days",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The Public Utilities Commission of Sri Lanka has published the list of power outages in the country from tomorrow to 08th.",
        "Sri Lanka Public Utilities Commission Chairman Janaka Ratnayake has said that power cuts will be implemented for 3 hours for the next three days.",
        "Accordingly, for Zones A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V, W, 1 hour and 40 minutes in day work, It has been reported that there will be a power cut for 1 hour and 20 minutes during the night.",
        "In addition, power cut will be enforced for 2 hours and 30 minutes from 6 am to 8.30 am in Colombo metropolitan area.",
        "Meanwhile, Janaka Ratnayake has also informed that power cut will be implemented for 3 hours from 5.30 am to 8.30 am in M, N, O, X, Y and Z zones."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The Public Utilities Commission",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "the next three days",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "tomorrow to",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the next three days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zones A",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "F, G, H",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "L",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U, V",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "W",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 hour and 40 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1 hour and 20 minutes",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2 hours and 30 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "6 am to 8.30 am",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5.30 am to 8.30 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "N",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව ඉදිරි දින තුනේ විදුලි කප්පාදු ලැයිස්තුවක් නිකුත් කර තිබේ",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව විසින් හෙට සිට 08 වැනිදා දක්වා දිවයිනේ විදුලිය බිඳවැටීම් ලැයිස්තුව ප්‍රකාශයට පත් කර තිබේ.",
        "ඉදිරි දින තුන සඳහා පැය 3 ක කාලයක් විදුලිය විසන්ධි කරන බව ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ සභාපති ජනක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "ඒ අනුව A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V, W, පැය 1 යි මිනිත්තු 40 ක් තුළ කලාප සඳහා දිවා වැඩ, රාත්‍රී කාලයේ පැය 1 යි විනාඩි 20 ක විදුලි කප්පාදුවක් සිදුවන බව වාර්තා වේ.",
        "මීට අමතරව කොළඹ අගනගර ප්‍රදේශයේ පෙරවරු 6 සිට 8.30 දක්වා පැය 2 යි විනාඩි 30 ක කාලයක් විදුලිය විසන්ධි කෙරෙනු ඇති.",
        "මේ අතර, එම්, එන්, ඕ, එක්ස්, වයි සහ ඉසෙඩ් කලාපවල පෙරවරු 5.30 සිට පෙරවරු 8.30 දක්වා පැය 3ක කාලයක් විදුලිය විසන්ධි කරන බව ද ජනක රත්නායක දැනුම් දී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඉදිරි දින තුන",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හෙට දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය 3",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින තුන",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලාප A",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එෆ්, ජී, එච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යූ, වී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය 1 යි විනාඩි 40 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පැය 1 යි විනාඩි 20 යි",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය 2 යි විනාඩි 30 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "උදේ 6 සිට 8.30 දක්වා",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය 3",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5.30 සිට 8.30 දක්වා",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "එන්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அடுத்த மூன்று நாட்களுக்கான மின்வெட்டுப் பட்டியலை வெளியிட்டது பொதுபயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் நாளை முதல் 08 ஆம் திகதி வரையான மின்வெட்டுப பட்டியலை இலங்கை  பொதுபயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு வெளியிட்டுள்ளது.",
        "அந்த வகையில் அடுத்த மூன்று நாட்களுக்கு 3 மணி நேரம் மின்வெட்டு அமுல்படுத்தப்படும் என இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் தலைவர் ஜானக ரத்நாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதன்படி, A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V, W ஆகிய வலயங்களுக்கு பகல் வேலையில் 1 மணி 40 நிமிடங்களும், இரவில் 1 மணி நேரம் 20 நிமிடங்களும் மின்சாரம் தடைப்படும் என தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அத்தோடு கொழும்பு மாநகரப் பகுதியில் காலை 6 மணி முதல் 8.30 மணி வரை 2 மணிநேரம் 30 நிமிடங்கள் மின்வெட்டு அமுல்படுத்தப்படுவுள்ளது.",
        "இதேவேளை, M, N, O, X, Y, Z வலயங்களில் காலை 5.30 மணி முதல் காலை 8.30 மணி வரை 3 மணிநேரம் மின்வெட்டு அமுல்படுத்தப்படவுள்ளதாக ஜானக ரத்நாயக்க மேலும் தெரிவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அடுத்த மூன்று நாட்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாளைக்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மண்டலங்கள் ஏ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஃப், ஜி, எச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யு, வி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 மணி நேரம் 40 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1 மணி நேரம் 20 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2 மணி 30 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை 6 முதல் 8.30 வரை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை 5.30 முதல் 8.30 வரை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "என்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}