{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dialog-club-vision-conducts-wellness-webinar-to-support-members-during-challenging-times/",
  "time_ut": 1659028260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dialog Club Vision conducts wellness webinar to support members during challenging times",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dialog Club Vision conducts wellness webinar to support members during challenging times",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Dialog Club Vision, Sri Lanka’s premier loyalty programme, in collaboration with AFI Corp-iWill Sri Lanka, recently hosted a wellness webinar exclusively for its valuable members and their loved ones covering topics such as maintaining your mental health during challenging times, a deep-dive into staying happy, and finding ways to create and sustain a more meaningful and balanced lifestyle.",
        "Conducted by Amanda Piyaratne, a Psychologist at AFI Corp-iWill Sri Lanka, the webinar enabled participants with an engaging and interactive experience to better understand their personal mental health journeys and how to sustain a balanced lifestyle amidst these turbulent times. This webinar was the latest of many complementary and exclusive virtual events hosted by Club Vision, aimed at delivering exceptional experiences to its valued members and their loved ones.",
        "Dialog Club Vision aims to continuously deliver a world of exclusivity and privileges to its valued members and their families, such as personalised discounts and offers, lifestyle and entertainment events and more.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dialog Club Vision",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dialog Club Vision",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFI Corp-iWill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amanda Piyaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AFI Corp-iWill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Club Vision",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩයලොග් ක්ලබ් විෂන් අභියෝගාත්මක කාලවලදී සාමාජිකයින්ට සහාය වීම සඳහා සුවතා වෙබ් නාලිකාවක් පවත්වයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "Dialog Club Vision, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම ලෝයල්ටි වැඩසටහන, AFI Corp-iWill Sri Lanka සමඟ සහයෝගයෙන්, අභියෝගාත්මක කාලවලදී ඔබේ මානසික සෞඛ්‍යය පවත්වා ගැනීම වැනි මාතෘකා ආවරණය වන පරිදි එහි වටිනා සාමාජිකයින් සහ ඔවුන්ගේ ආදරණීයයන් සඳහාම පමණක් සුවදායී වෙබ් අඩවියක් පසුගියදා පවත්වන ලදී. සතුටින් සිටීමට සහ වඩාත් අර්ථවත් සහ සමබර ජීවන රටාවක් නිර්මාණය කිරීමට සහ පවත්වා ගැනීමට මාර්ග සොයා ගැනීම.",
        "AFI Corp-iWill Sri Lanka හි මනෝවිද්‍යාඥ Amanda Piyaratne විසින් මෙහෙයවන ලද මෙම webinar මගින් සහභාගිවන්නන්ට ඔවුන්ගේ පුද්ගලික මානසික සෞඛ්‍ය චාරිකා සහ මෙම කැලඹිලි සහිත කාලවලදී සමබර ජීවන රටාවක් පවත්වා ගන්නේ කෙසේද යන්න වඩා හොඳින් අවබෝධ කර ගැනීමට ආකර්ශනීය සහ අන්තර්ක්‍රියාකාරී අත්දැකීමක් ලබා දුන්නේය. මෙම webinar එහි වටිනා සාමාජිකයින්ට සහ ඔවුන්ගේ ආදරණීයයන්ට සුවිශේෂී අත්දැකීම් ලබා දීමේ අරමුණින් ක්ලබ් විෂන් විසින් සත්කාරකත්වය සපයන ලද අනුපූරක සහ සුවිශේෂී අතථ්‍ය සිදුවීම් රාශියක නවතම එක විය.",
        "Dialog Club Vision හි අරමුණ වන්නේ පුද්ගලාරෝපිත වට්ටම් සහ දීමනා, ජීවන රටාව සහ විනෝදාස්වාද සිදුවීම් සහ තවත් බොහෝ දේ වැනි, එහි වටිනා සාමාජිකයින්ට සහ ඔවුන්ගේ පවුල්වලට සුවිශේෂී සහ වරප්‍රසාද සහිත ලෝකයක් අඛණ්ඩව ලබා දීමයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dialog Club Vision",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dialog Club Vision",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFI Corp-iWill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමන්දා පියරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AFI Corp-iWill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමාජ දැක්ම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Dialog Club Vision, சவாலான நேரங்களில் உறுப்பினர்களை ஆதரிப்பதற்காக ஆரோக்கிய வெபினாரை நடத்துகிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "Dialog Club Vision, இலங்கையின் முதன்மையான விசுவாசத் திட்டமானது, AFI Corp-iWill Sri Lanka உடன் இணைந்து, சவாலான காலங்களில் உங்கள் மன ஆரோக்கியத்தைப் பேணுதல் போன்ற தலைப்புகளை உள்ளடக்கிய அதன் மதிப்புமிக்க உறுப்பினர்கள் மற்றும் அவர்களது அன்புக்குரியவர்களுக்காக பிரத்தியேகமாக ஒரு ஆரோக்கிய வலையமைப்பை அண்மையில் நடத்தியது. மகிழ்ச்சியாக இருப்பதற்கும், மேலும் அர்த்தமுள்ள மற்றும் சமநிலையான வாழ்க்கை முறையை உருவாக்குவதற்கும் நிலைநிறுத்துவதற்கும் வழிகளைக் கண்டறிதல்.",
        "AFI Corp-iWill Sri Lanka இன் உளவியலாளர் அமண்டா பியரத்னவினால் நடத்தப்பட்ட இந்த வெபினார், பங்கேற்பாளர்களுக்கு அவர்களின் தனிப்பட்ட மனநலப் பயணங்கள் மற்றும் இந்த கொந்தளிப்பான காலங்களில் சமநிலையான வாழ்க்கை முறையை எவ்வாறு தக்கவைத்துக்கொள்வது என்பதை நன்கு புரிந்துகொள்வதற்கு ஈடுபாடும் ஊடாடும் அனுபவத்தையும் அளித்தது. இந்த webinar ஆனது, அதன் மதிப்புமிக்க உறுப்பினர்கள் மற்றும் அவர்களின் அன்புக்குரியவர்களுக்கு விதிவிலக்கான அனுபவங்களை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டு, Club Vision ஆல் நடத்தப்பட்ட பல நிரப்பு மற்றும் பிரத்தியேக மெய்நிகர் நிகழ்வுகளில் சமீபத்தியது.",
        "தனிப்பயனாக்கப்பட்ட தள்ளுபடிகள் மற்றும் சலுகைகள், வாழ்க்கை முறை மற்றும் பொழுதுபோக்கு நிகழ்வுகள் மற்றும் பல போன்ற பிரத்தியேகமான மற்றும் சலுகைகளை அதன் மதிப்புமிக்க உறுப்பினர்கள் மற்றும் அவர்களது குடும்பங்களுக்கு தொடர்ந்து வழங்குவதை Dialog Club Vision நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டயலாக் கிளப் விஷன்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டயலாக் கிளப் விஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AFI Corp-iWill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமண்டா பியரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AFI Corp-iWill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிளப் விஷன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}