{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sri-lankan-organic-companies-shine-at-biofach-2022/",
  "time_ut": 1659271620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lankan organic companies shine at BIOFACH 2022",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lankan organic companies shine at BIOFACH 2022",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Organic food production and trade is evolving into a rapidly growing industry across the world. Prompted by a developing inclination for healthy life choices and awareness on the benefits of organic food, a greater number of global consumers are opting for organic products. In the midst of this competitive industry, Sri Lankan producers and manufacturers find themselves in lucrative circumstances.",
        "In spite of ongoing socio-political challenges, Sri Lankan producers and exporters continue to ensure the production and export of high quality, certified products. Sri Lanka maintains a reputation in organic crop production among other producer countries; demonstrating great potential as a trustworthy, high quality contributor to international organic food markets for over a decade.",
        "To amplify Sri Lanka’s significant position within the industry, Sri Lanka Export Development Board (EDB), together with the European Union (EU), Federal Ministry for Economic Cooperation and Development (BMZ), Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit GmbH (GIZ) andImport Promotion Desk (IPD), supported the participation of eleven Sri Lankan companies at the World´s Leading Trade Fair for ‘Organic Food and Natural Beauty’ – BIOFACH 2022 in Nuremberg, Germany. The selected companies participated in a series of trainings and workshops carried out by EDB and IPD, to advance their networking and marketing skills prior to the trade fair.",
        "The participating Sri Lankan companies showcased a wide range of agricultural products at the Sri Lanka Pavilion including a range of organic agriculture products such as food & beverages, spices, tea, coconut based products, fruits & vegetables. The Pavilion was a networking hub for the participating companies to display and highlight their products and capacities; establishing contacts and developing professional relationships with potential buyers and stakeholders within the European market. The Sri Lanka Pavilion was ceremoniously declared open by Suresh De Mel (Chairman, EDB) and Judith Emmerling (Head of Sourcing and Markets, IPD).",
        "In his opening remarks, De Mel stated, “It is encouraging to see the resilience and enthusiasm of the participants despite the challenging circumstances in Sri Lanka.” This year, more than 3000 international exhibitors representing over 100 countries attended BioFach, representing the latest innovations and trends within the organic food sector.",
        "Sri Lanka’s participation in BioFach 2022 was facilitated as part of the Multi-Donor Action ‘Support to Small and Medium Enterprises in the Organic Agriculture Sector’ jointly co-financed by the EU and BMZ, supporting existing and new organic food producers in Sri Lanka to access new markets, particularly in the EU, as well as provide private investment opportunities.",
        "Bank of Ceylon celebrates 83rd Anniversary steering strongly and steadily",
        "Daraz Buy1Give1 reaches out to more than 1000 families in vulnerable communities",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "BIOFACH 2022",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over a decade",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Export Development Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Federal Ministry for Economic Cooperation and Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deutsche Gesellschaft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Internationale Zusammenarbeit GmbH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GIZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Promotion Desk",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "eleven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nuremberg",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EDB and IPD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Pavilion",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "The Sri Lanka Pavilion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suresh De Mel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EDB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Judith Emmerling",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IPD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "De Mel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "This year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than 3000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BioFach 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Multi-Donor Action ‘Support to Small and Medium Enterprises in",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Organic Agriculture Sector",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BMZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "83rd",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daraz Buy1Give1",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 1000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ කාබනික සමාගම් BIOFACH 2022 දී දිදුලයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "කාබනික ආහාර නිෂ්පාදනය සහ වෙළඳාම ලොව පුරා වේගයෙන් වර්ධනය වන කර්මාන්තයක් බවට පරිණාමය වෙමින් පවතී. සෞඛ්‍ය සම්පන්න ජීවන තේරීම් සඳහා වර්ධනය වන නැඹුරුවක් සහ කාබනික ආහාරවල ප්‍රතිලාභ පිළිබඳ දැනුවත්භාවය හේතුවෙන් ගෝලීය පාරිභෝගිකයින් වැඩි සංඛ්‍යාවක් කාබනික නිෂ්පාදන සඳහා තෝරා ගනී. මෙම තරඟකාරී කර්මාන්තය මධ්‍යයේ ශ්‍රී ලාංකේය නිෂ්පාදකයින් සහ නිෂ්පාදකයින් ලාභදායී තත්වයන්ට පත්වේ.",
        "පවතින සමාජ-දේශපාලනික අභියෝග මධ්‍යයේ වුවද, ශ්‍රී ලාංකේය නිෂ්පාදකයින් සහ අපනයනකරුවන් උසස් තත්ත්වයේ, සහතික කළ නිෂ්පාදන නිෂ්පාදනය සහ අපනයනය කිරීම අඛණ්ඩව සහතික කරති. අනෙකුත් නිෂ්පාදක රටවල් අතර කාබනික බෝග නිෂ්පාදනයේ කීර්ති නාමයක් ශ්‍රී ලංකාව පවත්වාගෙන යයි; දශකයකට වැඩි කාලයක් ජාත්‍යන්තර කාබනික ආහාර වෙලඳපොලවල් සඳහා විශ්වාසදායක, උසස් තත්ත්වයේ දායකයෙකු ලෙස විශාල විභවයක් පෙන්නුම් කරයි.",
        "කර්මාන්තය තුළ ශ්‍රී ලංකා අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලය (EDB), යුරෝපා සංගමය (EU), ආර්ථික සහයෝගිතා සහ සංවර්ධන පිළිබඳ ෆෙඩරල් අමාත්‍යාංශය (BMZ), Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit GmbH (GIZ) සහ ආනයන ප්‍රවර්ධනය සමඟ එක්ව කර්මාන්තය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ වැදගත් තත්ත්වය පුළුල් කිරීම සඳහා Desk (IPD), ජර්මනියේ නියුරම්බර්ග් හි පැවැත්වෙන 'කාබනික ආහාර සහ ස්වභාවික රූපලාවන්‍ය' - BIOFACH 2022 සඳහා වන ලොව ප්‍රමුඛතම වෙළඳ ප්‍රදර්ශනයට ශ්‍රී ලාංකික සමාගම් එකොළහක සහභාගීත්වය සඳහා සහාය විය. තෝරාගත් සමාගම් වෙළඳ ප්‍රදර්ශනයට පෙර ඔවුන්ගේ ජාලකරණ සහ අලෙවිකරණ කුසලතා දියුණු කර ගැනීම සඳහා EDB සහ IPD විසින් සිදු කරන ලද පුහුණු සහ වැඩමුළු මාලාවකට සහභාගී විය.",
        "සහභාගී වූ ශ්‍රී ලාංකික සමාගම් විසින් ශ්‍රී ලංකා මණ්ඩපයේ දී ආහාර සහ පාන වර්ග, කුළුබඩු, තේ, පොල් ආශ්‍රිත නිෂ්පාදන, පලතුරු සහ එළවළු වැනි කාබනික කෘෂිකාර්මික නිෂ්පාදන පෙළක් ඇතුළුව පුළුල් පරාසයක කෘෂිකාර්මික නිෂ්පාදන ප්‍රදර්ශනය කරන ලදී. පැවිලියන් සහභාගී වන සමාගම් සඳහා ඔවුන්ගේ නිෂ්පාදන සහ හැකියාවන් ප්‍රදර්ශනය කිරීමට සහ ඉස්මතු කිරීමට ජාලකරණ මධ්‍යස්ථානයක් විය; යුරෝපීය වෙළෙඳපොළ තුළ විභව ගැනුම්කරුවන් සහ පාර්ශවකරුවන් සමඟ සම්බන්ධතා ඇති කර ගැනීම සහ වෘත්තීය සබඳතා වර්ධනය කිරීම. ශ්‍රී ලංකා මණ්ඩපය උත්සවාකාරයෙන් විවෘත කරන ලද්දේ සුරේෂ් ද මෙල් (සභාපති, EDB) සහ ජුඩිත් එමර්ලින් (මූලාශ්‍ර සහ වෙළඳපල ප්‍රධානී, IPD) විසිනි.",
        "ද මෙල් සිය ආරම්භක අදහස් දැක්වීමේදී ප්‍රකාශ කළේ, “ශ්‍රී ලංකාවේ අභියෝගාත්මක තත්ත්වයන් මධ්‍යයේ වුවද සහභාගිවන්නන්ගේ ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව සහ උද්යෝගය දැකීම දිරිගන්වන සුළුය.” මෙම වසරේ, කාබනික ආහාර අංශයේ නවතම නවෝත්පාදන සහ ප්‍රවණතා නියෝජනය කරමින් රටවල් 100කට අධික සංඛ්‍යාවක් නියෝජනය කරමින් ජාත්‍යන්තර ප්‍රදර්ශකයින් 3000කට අධික පිරිසක් BioFach සඳහා සහභාගී වූහ.",
        "BioFach 2022 සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ සහභාගීත්වය සඳහා පහසුකම් සපයනු ලැබුවේ, EU සහ BMZ එක්ව ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින සහ නව කාබනික ආහාර නිෂ්පාදකයින්ට සහය වෙමින්, 'කාබනික කෘෂිකර්ම අංශයේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායන් සඳහා සහය' බහු පරිත්‍යාගශීලී ක්‍රියාවන්හි කොටසක් ලෙස ය. විශේෂයෙන්ම යුරෝපා සංගමයේ නව වෙලඳපොලවල් වෙත ප්‍රවේශ වීම මෙන්ම පුද්ගලික ආයෝජන අවස්ථා ලබා දීම.",
        "ලංකා බැංකුව 83 වැනි සංවත්සරය සුක්කානම ශක්තිමත්ව සහ ස්ථාවරව සමරයි",
        "Daraz Buy1Give1 අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන්හි පවුල් 1000කට වැඩි සංඛ්‍යාවක් වෙත ළඟා වේ",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "BIOFACH 2022",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශකයකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික සහයෝගිතා සහ සංවර්ධන සඳහා ෆෙඩරල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deutsche Gesellschaft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර Zusammenarbeit GmbH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GIZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රවර්ධන මේසය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එකොළොස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නියුරම්බර්ග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EDB සහ IPD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මණ්ඩපය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මණ්ඩපය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුරේෂ් ද මෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊ.ඩී.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජුඩිත් එමර්ලිං",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IPD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ද මෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BioFach 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බහු පරිත්‍යාගශීලීන්ගේ ක්‍රියාව 'කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායන් සඳහා ආධාර කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාබනික කෘෂිකාර්මික අංශය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BMZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "83 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daraz Buy1Give1",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை கரிம நிறுவனங்கள் BIOFACH 2022 இல் பிரகாசிக்கின்றன",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "கரிம உணவு உற்பத்தி மற்றும் வர்த்தகம் உலகம் முழுவதும் வேகமாக வளர்ந்து வரும் தொழிலாக உருவாகி வருகிறது. ஆரோக்கியமான வாழ்க்கைத் தேர்வுகள் மற்றும் ஆர்கானிக் உணவின் நன்மைகள் பற்றிய விழிப்புணர்வு ஆகியவற்றால் தூண்டப்பட்டு, அதிக எண்ணிக்கையிலான உலகளாவிய நுகர்வோர் கரிமப் பொருட்களைத் தேர்வு செய்கிறார்கள். இந்த போட்டித் தொழிலுக்கு மத்தியில், இலங்கையின் உற்பத்தியாளர்கள் மற்றும் உற்பத்தியாளர்கள் தங்களை இலாபகரமான சூழ்நிலையில் காண்கிறார்கள்.",
        "சமூக-அரசியல் சவால்களுக்கு மத்தியிலும், இலங்கை உற்பத்தியாளர்கள் மற்றும் ஏற்றுமதியாளர்கள் உயர்தர, சான்றளிக்கப்பட்ட பொருட்களின் உற்பத்தி மற்றும் ஏற்றுமதியை உறுதி செய்து வருகின்றனர். இலங்கை மற்ற உற்பத்தி நாடுகளிடையே கரிம பயிர் உற்பத்தியில் நற்பெயரைப் பேணுகிறது; ஒரு தசாப்தத்திற்கும் மேலாக சர்வதேச கரிம உணவு சந்தைகளில் நம்பகமான, உயர்தர பங்களிப்பாளராக சிறந்த திறனை வெளிப்படுத்துகிறது.",
        "தொழிற்துறையில் இலங்கையின் குறிப்பிடத்தக்க நிலையைப் பெருக்க, இலங்கை ஏற்றுமதி அபிவிருத்திச் சபை (EDB), ஐரோப்பிய ஒன்றியம் (EU), பொருளாதார ஒத்துழைப்பு மற்றும் அபிவிருத்திக்கான மத்திய அமைச்சு (BMZ), Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit GmbH (GIZ) மற்றும் இறக்குமதி ஊக்குவிப்பு ஆகியவற்றுடன் இணைந்து Desk (IPD), ஜேர்மனியின் நியூரம்பெர்க்கில் 'ஆர்கானிக் உணவு மற்றும் இயற்கை அழகுக்கான' - BIOFACH 2022-க்கான உலகின் முன்னணி வர்த்தகக் கண்காட்சியில் பதினொரு இலங்கை நிறுவனங்களின் பங்கேற்பை ஆதரித்தது. தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட நிறுவனங்கள், வர்த்தக கண்காட்சிக்கு முன்னதாக தங்கள் நெட்வொர்க்கிங் மற்றும் மார்க்கெட்டிங் திறன்களை மேம்படுத்துவதற்காக, EDB மற்றும் IPD ஆல் நடத்தப்பட்ட தொடர் பயிற்சிகள் மற்றும் பட்டறைகளில் பங்கேற்றன.",
        "பங்குபெற்ற இலங்கை நிறுவனங்கள், உணவு மற்றும் பானங்கள், மசாலாப் பொருட்கள், தேயிலை, தேங்காய் சார்ந்த பொருட்கள், பழங்கள் மற்றும் காய்கறிகள் போன்ற பல்வேறு வகையான கரிம விவசாய உற்பத்திகள் உட்பட பல்வேறு வகையான விவசாய உற்பத்திகளை இலங்கை பெவிலியனில் காட்சிப்படுத்தியது. பங்கேற்பாளர்கள் தங்கள் தயாரிப்புகள் மற்றும் திறன்களைக் காட்சிப்படுத்தவும் முன்னிலைப்படுத்தவும் பெவிலியன் ஒரு நெட்வொர்க்கிங் மையமாக இருந்தது; ஐரோப்பிய சந்தையில் சாத்தியமான வாங்குபவர்கள் மற்றும் பங்குதாரர்களுடன் தொடர்புகளை நிறுவுதல் மற்றும் தொழில்முறை உறவுகளை உருவாக்குதல். இலங்கை பெவிலியன் சுரேஷ் டி மெல் (தலைவர், ஈடிபி) மற்றும் ஜூடித் எம்மர்லிங் (ஆதார மற்றும் சந்தைகளின் தலைவர், ஐபிடி) ஆகியோரால் வைபவ ரீதியாக திறந்து வைக்கப்பட்டது.",
        "டி மெல் தனது ஆரம்ப உரையில், \"இலங்கையில் சவாலான சூழ்நிலைகள் இருந்தபோதிலும் பங்கேற்பாளர்களின் நெகிழ்ச்சி மற்றும் உற்சாகத்தைப் பார்ப்பது ஊக்கமளிக்கிறது\" என்று கூறினார். இந்த ஆண்டு, 100 க்கும் மேற்பட்ட நாடுகளை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் 3000 க்கும் மேற்பட்ட சர்வதேச கண்காட்சியாளர்கள் BioFach இல் கலந்து கொண்டனர், இது கரிம உணவுத் துறையில் சமீபத்திய கண்டுபிடிப்புகள் மற்றும் போக்குகளைப் பிரதிபலிக்கிறது.",
        "இலங்கையில் தற்போதுள்ள மற்றும் புதிய கரிம உணவு உற்பத்தியாளர்களுக்கு ஆதரவளிக்கும் வகையில், இலங்கையின் BioFach 2022 இல் பங்கேற்பது, பல நன்கொடையாளர் நடவடிக்கையின் ஒரு பகுதியாக, 'கரிம விவசாயத் துறையில் சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களுக்கு ஆதரவு' என, EU மற்றும் BMZ இணைந்து நிதியுதவி அளித்தது. புதிய சந்தைகளை அணுகவும், குறிப்பாக ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தில், அத்துடன் தனியார் முதலீட்டு வாய்ப்புகளை வழங்கவும்.",
        "சிலோன் வங்கி 83வது ஆண்டு விழாவை வலுவாகவும் சீராகவும் கொண்டாடுகிறது",
        "Daraz Buy1Give1, பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களில் உள்ள 1000க்கும் மேற்பட்ட குடும்பங்களைச் சென்றடைகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "பயோஃபாக் 2022",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு தசாப்தத்திற்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ஏற்றுமதி அபிவிருத்தி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார ஒத்துழைப்பு மற்றும் மேம்பாட்டுக்கான மத்திய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deutsche Gesellschaft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச Zsammenarbeit GmbH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GIZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பதவி உயர்வு மேசை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பதினொரு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நியூரம்பெர்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EDB மற்றும் IPD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெவிலியன்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெவிலியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுரேஷ் டி மெல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈடிபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூடித் எம்மர்லிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IPD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி மெல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BioFach 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல நன்கொடையாளர் நடவடிக்கை 'சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களுக்கு ஆதரவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்கானிக் விவசாயத் துறை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BMZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "83வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daraz Buy1Give1",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}