{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130352",
  "time_ut": 1656416079,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையிலிருந்து வெளியேறும் எண்ணமில்லை - ஊபர்ஈட்ஸ்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "No intention of leaving Sri Lanka - UberEats",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Uber Eates has stated that it has no plans to leave Sri Lanka.",
        "It has been reported that Uber Eates may leave Sri Lanka as the number of people involved in food consumption has declined following the rise in food prices due to rising fuel prices.",
        "However, Morning News reports that Uber Eates has stated that it has no intention of leaving Sri Lanka when questioned about this.",
        "\"We want to stand shoulder to shoulder with our colleagues in these challenging moments. We want to use our company to support the community,\" said Bhavna Jayawardena, General Manager, Uber Eates Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka - UberEats",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Uber Eates",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uber Eates",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Morning News",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Uber Eates",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bhavna Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "General Manager",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Uber Eates Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව හැර යාමට අදහසක් නැහැ - UberEats",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "Uber Eates ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ තමන් ශ්‍රී ලංකාව හැර යාමේ සූදානමක් නොමැති බවයි.",
        "ඉන්ධන මිල ඉහළ යාමත් සමඟ ආහාර ද්‍රව්‍ය මිල ඉහළ යාමත් සමඟ ආහාර පරිභෝජනයට සම්බන්ධ පුද්ගලයින්ගේ සංඛ්‍යාව අඩු වී ඇති බැවින් Uber Eates ශ්‍රී ලංකාව හැර යාමට ඉඩ ඇති බව වාර්තා වේ.",
        "කෙසේ වෙතත් මේ පිළිබඳව කළ ප්‍රශ්න කිරීම්වලදී Uber Eates ශ්‍රී ලංකාව හැර යාමට අදහසක් නොමැති බව ප්‍රකාශ කර ඇති බව Morning News වාර්තා කරයි.",
        "\"මෙවැනි අභියෝගාත්මක අවස්ථාවන්හිදී අපගේ සගයන් සමඟ උරෙන් උර ගැටී සිටීමට අපට අවශ්‍යයි. ප්‍රජාවට සහයෝගය දැක්වීම සඳහා අපගේ සමාගම භාවිතා කිරීමට අපට අවශ්‍යයි,\" Uber Eates Sri Lanka හි සාමාන්‍යාධිකාරී භාවනා ජයවර්ධන මහත්මිය පැවසුවාය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාව - UberEats",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Uber Eates",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uber Eates",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදෑසන පුවත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Uber Eates",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාවනා ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමාන්යාධිකාරී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Uber Eates Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையிலிருந்து வெளியேறும் எண்ணமில்லை - ஊபர்ஈட்ஸ்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையிலிருந்து வெளியேறும் எண்ணம் எதுவுமில்லை என ஊபர் ஈட்ஸ் தெரிவித்துள்ளது.இலங்கை பொருளாதார நெருக்கடியால் மோசமாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளதால்  உணவு விநியோகத்தினை அதன் பணியாளர்களால்  முன்னெடுக்க முடியாத நிலை காணப்படுகின்ற போதிலும் இலங்கையிலிருந்து வெளியேறப்போவதில்லை என ஊபர்ஈட்ஸ் தெரிவித்துள்ளது.",
        "எரிபொருள் விலைகள் அதிகரிப்பினால் உணவுப்பொருட்களின் விலைகள் அதிகரித்துள்ளதை தொடர்ந்து உணவுக்கொள்வனவில் ஈடுபடுபவர்களின் எண்ணிக்கை குறைவடைந்துள்ள நிலையில் ஊபர்ஈட்ஸ் நிறுவனம் இலங்கையிலிருந்து வெளியேறலாம் என  தகவல்கள் வெளியாகியிருந்தன.",
        "எனினும் இது குறித்து கேள்வி எழுப்பியவேளை இலங்கையிலிருந்து வெளியேறும் எண்ணமில்லை என ஊபர்ஈட்ஸ் தெரிவித்துள்ளதாக மோர்னிங் செய்திவெளியிட்டுள்ளது.",
        "இந்த சவாலன தருணங்களில் எங்கள் சகாக்களுடன் தோளோடுதோள்நிற்கவிரும்புகின்றோம்இஎங்கள் நிறுவனத்தை பயன்படுத்தி சமூகத்திற்கு ஆதரவளிக்கவிரும்புகின்றோம் எனதெரிவித்துள்ள ஊபர்ஈட்ஸ் ஸ்ரீலங்காவின் பொதுமுகாமையாளர் பவ்னா ஜெயவர்த்தன  எங்கள் விநியோகங்களிற்காக துவிச்சக்கரவண்டிகளை பயன்படுத்த ஆரம்பித்துள்ளோம் என குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை - UberEats",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உபெர் ஈட்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உபெர் ஈட்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை செய்திகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உபெர் ஈட்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாவனா ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொது மேலாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Uber Eates Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}