{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/SLID-webinar-sheds-key-insights-to-Personal-Data-Protection-Act-of-Sri-Lanka/34-736881",
  "time_ut": 1656535642,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLID webinar sheds key insights to Personal Data Protection Act of Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLID webinar sheds key insights to Personal Data Protection Act of Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Education and Training Committee of the Sri Lanka Institute of Directors (SLID) recently organised a webinar to share in-depth insights into the legal and compliance obligations for Sri Lankan companies processing personal data of persons, consequent to the enactment of the Personal Data Protection Act No. 9 of 2022 (PDPA) in March 2022.",
        "The eminent panel comprised of moderator FJ&G de Saram Partner Himali Mudadeniya, and speakers FJ&G de Saram Partner, Head of Data Protection and Privacy Shanaka Gunasekara and FJ&G de Saram Senior Associate Amanda Perera.",
        "“This Act has significant implications consisting of both legal and compliance obligations for companies in Sri Lanka that process personal data. Until its enactment, Sri Lanka did not have a statute of general application which protected personal data other than limited statutory confidentiality obligations which were imposed on certain regulated entities such as banks and finance companies. As the obligations are serious in nature and require extensive preparation time, we advise companies to commence their compliance process immediately. Some of our clients have already started this process,” said Himali Mudadeniya in her opening remarks.",
        "“The PDPA grants rights to data subjects, imposes obligations on entities that process personal data, regulates direct marketing, provides for an enforcement authority, and imposes severe penalties for violations. To understand the enactment, there are a few fundamental terms that need to be understood clearly such as personal data, special categories of personal data, data subject and processing of data. Personal data means practically anything which can be used to identify an individual either directly or indirectly. A special category of personal data or sensitive data is identified in the enactment including personal data revealing racial/ethnic origin, political opinions, religious/philosophical beliefs, biometric, genetic, health related data, personal data relating to offences and criminal proceedings, sex life and orientation and personal data relating to a child for which there are more stringent requirements applicable.",
        "“A data subject is any human being who is a natural person whether living or deceased, and processing is any operation performed on personal data. Customer data, third party service provider data and employee data including a person’s business contact information are all considered as personal data. It has to be kept in mind that a person need not be a citizen of Sri Lanka for the enactment to be applicable,” said Shanaka Gunasekara in his presentation.",
        "He added that the two parties regulated under the PDPA are the Controller who determines why (the purpose) and how (the means) personal data is processed, and the Processor who is a third party that processes personal data on behalf of the Controller.",
        "The Processor does not include persons who are under the Controller’s hierarchical control (i.e. employees). “Your employees and consultants are not Processors but are part of the Controller itself. In the case a Controller does not engage a third-party service provider, the Controller is deemed to be doing all acts or processing of personal data.”",
        "Speaking about the Data Protection Authority (DPA) set up under the PDPA to regulate processing of personal data, safeguard privacy of data subjects and provide protection for personal data used in digital transactions and communications, speaker Amanda Perera said that it is empowered to issue directives, make rules, investigate complaints, conduct inquiries, examine people under oath, inspect any information held by a Controller or Processor, enter their premises and inspect or seize their records, and carry out investigations if there are any reasonable grounds to believe that the processing possesses an imminent risk to data subjects. She also said that in the case of a violation, the DPA will issue a directive which may direct the Controller or Processor to cease and refrain from engaging in such acts/omissions, to take action to rectify the situation or to make payment to an aggrieved person as compensation, and in the case a directive is not complied with, to impose penalties. In case a Controller or Processor receives an order to pay a penalty, they may appeal to the Court of Appeal within 21 working days of receiving the notice of penalty.  The presentations were followed by a Q&A session."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Personal Data Protection Act",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Training Committee of the Sri Lanka Institute of Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Personal Data Protection Act No",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "March 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FJ&G de Saram",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Himali Mudadeniya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FJ&G de Saram Partner",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Data Protection",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shanaka",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "FJ&G de Saram Senior Associate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amanda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Himali Mudadeniya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Customer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shanaka Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Controller",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Controller",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Controller",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Controller",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Controller",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Controller",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Data Protection Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amanda Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Controller",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Controller",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Controller",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Court of Appeal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 working days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Q&A",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SLID webinar ශ්‍රී ලංකාවේ පුද්ගලික දත්ත ආරක්ෂණ පනතට ප්‍රධාන තීක්ෂ්ණ බුද්ධිය ලබා දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ ආයතනයේ (SLID) අධ්‍යාපන හා පුහුණු කමිටුව විසින් පුද්ගලික දත්ත ආරක්‍ෂාව බලාත්මක කිරීමේ ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, පුද්ගලයන්ගේ පුද්ගලික දත්ත සැකසීමේ ශ්‍රී ලංකා සමාගම් සඳහා වන නීතිමය සහ අනුකූලතා බැඳීම් පිළිබඳ ගැඹුරු අවබෝධයක් බෙදාගැනීම සඳහා webinar එකක් සංවිධානය කරන ලදී. 2022 අංක 9 දරන පනත (PDPA) 2022 මාර්තු මාසයේදී.",
        "ප්‍රවීන මණ්ඩලයට උපපරිපාලක FJ&G ද සේරම් සහකරු හිමාලි මුදදෙණිය සහ කථිකයන් වන FJ&G ද සේරම් හවුල්කරු, දත්ත ආරක්ෂණ සහ රහස්‍යතා ප්‍රධානී ශානක ගුණසේකර සහ FJ&G ද සේරම් ජ්‍යෙෂ්ඨ සහකාර අමන්දා පෙරේරා යන අයගෙන් සමන්විත විය.",
        "“පුද්ගලික දත්ත සකසන ශ්‍රී ලංකාවේ සමාගම් සඳහා නීතිමය සහ අනුකූලතා බැඳීම් යන දෙඅංශයෙන්ම මෙම පනතට සැලකිය යුතු ඇඟවුම් ඇත. එය බලාත්මක වන තුරු, බැංකු සහ මූල්‍ය සමාගම් වැනි ඇතැම් නියාමනය කරන ලද ආයතන මත පනවා ඇති සීමිත ව්‍යවස්ථාපිත රහස්‍ය වගකීම් හැර පුද්ගලික දත්ත ආරක්ෂා කරන සාමාන්‍ය යෙදුම් ප්‍රඥප්තියක් ශ්‍රී ලංකාව සතුව නොතිබුණි. වගකීම් ස්වභාවයෙන්ම බරපතල වන අතර පුළුල් සූදානම් වීමේ කාලයක් අවශ්‍ය වන බැවින්, ඔවුන්ගේ අනුකූලතා ක්‍රියාවලිය වහාම ආරම්භ කරන ලෙස අපි සමාගම්වලට උපදෙස් දෙමු. අපගේ සමහර ගනුදෙනුකරුවන් දැනටමත් මෙම ක්‍රියාවලිය ආරම්භ කර ඇත,” හිමාලි මුදදෙණිය සිය ආරම්භක කතාවේදී පැවසුවාය.",
        "\"PDPA දත්ත විෂයයන් සඳහා අයිතිවාසිකම් ලබා දෙයි, පුද්ගලික දත්ත සකසන ආයතන මත වගකීම් පනවයි, සෘජු අලෙවිකරණය නියාමනය කරයි, බලාත්මක කිරීමේ අධිකාරියක් සඳහා සපයයි, සහ උල්ලංඝනය කිරීම් සඳහා දැඩි දඬුවම් පනවයි. බලාත්මක කිරීම අවබෝධ කර ගැනීම සඳහා, පුද්ගලික දත්ත, පුද්ගලික දත්තවල විශේෂ කාණ්ඩ, දත්ත විෂය සහ දත්ත සැකසීම වැනි පැහැදිලිව අවබෝධ කර ගත යුතු මූලික නියමයන් කිහිපයක් තිබේ. පුද්ගලික දත්ත යනු ප්‍රායෝගිකව පුද්ගලයෙකු සෘජුව හෝ වක්‍රව හඳුනා ගැනීමට භාවිතා කළ හැකි ඕනෑම දෙයකි. වාර්ගික/වාර්ගික සම්භවය, දේශපාලන අදහස්, ආගමික/දාර්ශනික විශ්වාසයන්, ජෛවමිතික, ජානමය, සෞඛ්‍ය සම්බන්ධ දත්ත, වැරදි සහ අපරාධ ක්‍රියාදාමයන්, ලිංගික ජීවිතයට අදාළ පුද්ගලික දත්ත හෙළි කරන පුද්ගලික දත්ත ඇතුළුව පුද්ගලික දත්ත හෝ සංවේදී දත්ත විශේෂ කාණ්ඩයක් නීතිගත කිරීමේදී හඳුනාගෙන ඇත. සහ වඩාත් දැඩි අවශ්‍යතා ඇති දරුවෙකුට අදාළ දිශානතිය සහ පුද්ගලික දත්ත.",
        "“දත්ත විෂයක් යනු ජීවත්ව සිටියත් මිය ගියත් ස්වභාවික පුද්ගලයෙක් වන ඕනෑම මිනිසෙක් වන අතර, සැකසීම යනු පුද්ගලික දත්ත මත සිදු කෙරෙන ඕනෑම මෙහෙයුමකි. පාරිභෝගික දත්ත, තෙවන පාර්ශවීය සේවා සපයන්නාගේ දත්ත සහ පුද්ගලයෙකුගේ ව්‍යාපාරික සම්බන්ධතා තොරතුරු ඇතුළු සේවක දත්ත සියල්ල පුද්ගලික දත්ත ලෙස සැලකේ. එම පනත ක්‍රියාත්මක වීමට නම් පුද්ගලයෙකු ශ්‍රී ලංකාවේ පුරවැසියෙකු විය යුතු නැති බව මතක තබා ගත යුතුයි” යනුවෙන් ශානක ගුණසේකර මහතා සිය ඉදිරිපත් කිරීමේ දී පැවසීය.",
        "PDPA යටතේ නියාමනය කරනු ලබන පාර්ශ්ව දෙක පුද්ගලික දත්ත සැකසීමට හේතුව (අරමුණ) සහ කෙසේද (මාර්ගය) තීරණය කරන පාලකයා වන අතර පාලකයා වෙනුවෙන් පුද්ගලික දත්ත සකසන තෙවන පාර්ශවයක් වන ප්‍රොසෙසරය බව ඔහු පැවසීය.",
        "ප්‍රොසෙසරයට පාලකගේ ධූරාවලි පාලනය යටතේ සිටින පුද්ගලයින් (එනම් සේවකයින්) ඇතුළත් නොවේ. “ඔබේ සේවකයින් සහ උපදේශකයින් ප්‍රොසෙසරයන් නොව පාලකයාගේම කොටසකි. පාලකයෙකු තෙවන පාර්ශවීය සේවා සපයන්නෙකු සම්බන්ධ කර නොගන්නේ නම්, පාලකය සියළුම ක්‍රියාවන් හෝ පුද්ගලික දත්ත සැකසීම ලෙස සලකනු ලැබේ.",
        "පුද්ගලික දත්ත සැකසීම නියාමනය කිරීම, දත්ත විෂයයන්හි රහස්‍යභාවය ආරක්ෂා කිරීම සහ ඩිජිටල් ගනුදෙනු සහ සන්නිවේදනයන්හි භාවිතා වන පුද්ගලික දත්ත සඳහා ආරක්ෂාව සැපයීම සඳහා PDPA යටතේ පිහිටුවා ඇති දත්ත ආරක්ෂණ අධිකාරිය (DPA) පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් කථානායක අමන්දා පෙරේරා කියා සිටියේ නියෝග නිකුත් කිරීමට බලය ඇති බවයි. , නීති සම්පාදනය කිරීම, පැමිණිලි විමර්ශනය කිරීම, පරීක්ෂණ පැවැත්වීම, දිවුරුම් දී පුද්ගලයින් පරීක්ෂා කිරීම, පාලකයෙකු හෝ ප්‍රොසෙසරයක් සතුව ඇති ඕනෑම තොරතුරක් පරීක්ෂා කිරීම, ඔවුන්ගේ පරිශ්‍රයට ඇතුළු වී ඔවුන්ගේ වාර්තා පරීක්ෂා කිරීම හෝ අත්පත් කර ගැනීම සහ සැකසුම විශ්වාස කිරීමට සාධාරණ හේතු තිබේ නම් පරීක්ෂණ සිදු කිරීම. දත්ත විෂයයන් සඳහා ආසන්න අවදානමක් ඇත. කඩකිරීමක් සිදුවුවහොත්, එවැනි ක්‍රියාවන්/ අතපසුවීම් වල නියැලීම නැවැත්වීමට සහ වැළකී සිටීමට, තත්ත්වය නිවැරදි කිරීමට හෝ අගතියට පත් වූවකුට ගෙවීමට පියවර ගැනීමට පාලකවරයාට හෝ ප්‍රොසෙසරයට යොමු කළ හැකි නියෝගයක් DPA විසින් නිකුත් කරනු ඇති බවද ඇය පැවසුවාය. වන්දි ලෙස පුද්ගලයා, සහ නඩුවේ නියෝගයක් අනුකූල නොවේ, දඬුවම් පැනවීම. පාලකයෙකුට හෝ ප්‍රොසෙසරයෙකුට දඩයක් ගෙවීමට නියෝගයක් ලැබුනේ නම්, දඬුවම් දැනුම්දීම ලැබී වැඩකරන දින 21ක් ඇතුළත අභියාචනාධිකරණයට අභියාචනා කළ හැක. ඉදිරිපත් කිරීම්වලින් අනතුරුව ප්‍රශ්නෝත්තර සැසියක් පැවැත්විණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පුද්ගලික දත්ත ආරක්ෂණ පනත",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ ආයතනයේ පුහුණු කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පුද්ගලික දත්ත ආරක්ෂණ පනත අංක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FJ&G ද සේරම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිමාලි මුදදෙණිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FJ&G ද සේරම් සහකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දත්ත ආරක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශානක",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "FJ&G ද සේරම් ජ්‍යෙෂ්ඨ සහකාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමන්දා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හිමාලි මුදදෙණිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාරිභෝගික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශානක ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාලකය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පාලකය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාලකය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාලකය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාලකය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාලකය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දත්ත ආරක්ෂණ අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමන්දා පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාලකය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාලකය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාලකය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අභියාචනාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වැඩ කරන දින 21 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රශ්න සහ පිළිතුරු",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLID webinar இலங்கையின் தனிப்பட்ட தரவுப் பாதுகாப்புச் சட்டத்தின் முக்கிய நுண்ணறிவுகளை வெளிப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை நிறுவனங்களின் தனிப்பட்ட தரவுப் பாதுகாப்பை நடைமுறைப்படுத்தியதன் விளைவாக, நபர்களின் தனிப்பட்ட தரவைச் செயலாக்கும் இலங்கை நிறுவனங்களுக்கான சட்ட மற்றும் இணக்கக் கடமைகள் பற்றிய ஆழமான நுண்ணறிவுகளைப் பகிர்ந்து கொள்வதற்காக, இலங்கை இயக்குநர்கள் நிறுவனத்தின் (SLID) கல்வி மற்றும் பயிற்சிக் குழு சமீபத்தில் ஒரு வலைநாடொன்றை ஏற்பாடு செய்தது. 2022 ஆம் ஆண்டின் சட்டம் எண். 9 (PDPA) மார்ச் 2022 இல்.",
        "மதிப்பீட்டாளர் FJ&G டி சாரம் பங்குதாரர் ஹிமாலி முடதெனிய, மற்றும் பேச்சாளர்கள் FJ&G டி சரம் பங்குதாரர், தரவு பாதுகாப்பு மற்றும் தனியுரிமையின் தலைவர் ஷானக குணசேகர மற்றும் FJ&G டி சாரம் மூத்த அசோசியேட் அமண்டா பெரேரா ஆகியோர் அடங்கிய குழுவில் இடம்பெற்றது.",
        "“இந்தச் சட்டம் இலங்கையில் தனிப்பட்ட தரவைச் செயலாக்கும் நிறுவனங்களுக்கான சட்ட மற்றும் இணக்கக் கடமைகளை உள்ளடக்கிய குறிப்பிடத்தக்க தாக்கங்களைக் கொண்டுள்ளது. அது சட்டமாக்கப்படும் வரை, வங்கிகள் மற்றும் நிதி நிறுவனங்கள் போன்ற சில ஒழுங்குபடுத்தப்பட்ட நிறுவனங்களுக்கு விதிக்கப்பட்ட வரையறுக்கப்பட்ட சட்டரீதியான இரகசியத்தன்மைக் கடமைகளைத் தவிர தனிப்பட்ட தரவுகளைப் பாதுகாக்கும் பொதுவான விண்ணப்பச் சட்டத்தை இலங்கை கொண்டிருக்கவில்லை. கடமைகள் இயற்கையில் தீவிரமானவை மற்றும் விரிவான தயாரிப்பு நேரம் தேவைப்படுவதால், நிறுவனங்கள் தங்கள் இணக்க செயல்முறையை உடனடியாகத் தொடங்குமாறு நாங்கள் அறிவுறுத்துகிறோம். எங்கள் வாடிக்கையாளர்களில் சிலர் ஏற்கனவே இந்த செயல்முறையைத் தொடங்கியுள்ளனர், ”என்று ஹிமாலி முடதெனிய தனது ஆரம்பக் குறிப்புகளில் கூறினார்.",
        "\"PDPA ஆனது தரவு பாடங்களுக்கு உரிமைகளை வழங்குகிறது, தனிப்பட்ட தரவை செயலாக்கும் நிறுவனங்களின் மீது கடமைகளை சுமத்துகிறது, நேரடி சந்தைப்படுத்துதலை ஒழுங்குபடுத்துகிறது, ஒரு அமலாக்க அதிகாரத்தை வழங்குகிறது மற்றும் மீறல்களுக்கு கடுமையான தண்டனைகளை விதிக்கிறது. சட்டத்தை புரிந்து கொள்ள, தனிப்பட்ட தரவு, தனிப்பட்ட தரவின் சிறப்பு வகைகள், தரவு பொருள் மற்றும் தரவு செயலாக்கம் போன்ற சில அடிப்படை சொற்கள் தெளிவாக புரிந்து கொள்ளப்பட வேண்டும். தனிப்பட்ட தரவு என்பது நடைமுறையில் ஒரு நபரை நேரடியாகவோ அல்லது மறைமுகமாகவோ அடையாளம் காணப் பயன்படும் எதையும் குறிக்கிறது. இன/இன தோற்றம், அரசியல் கருத்துக்கள், மத/தத்துவ நம்பிக்கைகள், பயோமெட்ரிக், மரபியல், உடல்நலம் தொடர்பான தரவு, குற்றங்கள் மற்றும் குற்றவியல் நடவடிக்கைகள், பாலியல் வாழ்க்கை தொடர்பான தனிப்பட்ட தரவு உள்ளிட்ட தனிப்பட்ட தரவுகள் அல்லது முக்கியமான தரவுகளின் சிறப்பு வகை சட்டத்தில் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளது. மேலும் கடுமையான தேவைகள் பொருந்தக்கூடிய குழந்தை தொடர்பான நோக்குநிலை மற்றும் தனிப்பட்ட தரவு.",
        "\"ஒரு தரவு பொருள் என்பது வாழும் அல்லது இறந்தாலும் இயற்கையான நபராக இருக்கும் எந்தவொரு மனிதனும் ஆகும், மேலும் செயலாக்கம் என்பது தனிப்பட்ட தரவுகளில் செய்யப்படும் எந்தவொரு செயலாகும். வாடிக்கையாளர் தரவு, மூன்றாம் தரப்பு சேவை வழங்குநர் தரவு மற்றும் ஒரு நபரின் வணிகத் தொடர்புத் தகவல் உட்பட பணியாளர் தரவு அனைத்தும் தனிப்பட்ட தரவுகளாகக் கருதப்படுகின்றன. இந்தச் சட்டம் நடைமுறைக்கு வருவதற்கு ஒருவர் இலங்கையின் பிரஜையாக இருக்க வேண்டிய அவசியமில்லை என்பதை மனதில் கொள்ள வேண்டும்” என்று சானக குணசேகர தனது விளக்கக்காட்சியில் தெரிவித்தார்.",
        "PDPA இன் கீழ் கட்டுப்படுத்தப்படும் இரண்டு தரப்பினரும் தனிப்பட்ட தரவு ஏன் (நோக்கம்) மற்றும் எப்படி (வழிமுறைகள்) செயலாக்கப்படுகிறது என்பதை தீர்மானிக்கும் கட்டுப்பாட்டாளர் மற்றும் கட்டுப்பாட்டாளரின் சார்பாக தனிப்பட்ட தரவை செயலாக்கும் மூன்றாம் தரப்பு செயலி.",
        "செயலி கட்டுப்பாட்டாளரின் படிநிலைக் கட்டுப்பாட்டின் கீழ் உள்ள நபர்களை (அதாவது பணியாளர்கள்) சேர்க்காது. \"உங்கள் பணியாளர்கள் மற்றும் ஆலோசகர்கள் செயலிகள் அல்ல, ஆனால் கட்டுப்பாட்டாளரின் ஒரு பகுதியாக உள்ளனர். ஒரு கன்ட்ரோலர் மூன்றாம் தரப்பு சேவை வழங்குனரை ஈடுபடுத்தவில்லை என்றால், கட்டுப்பாட்டாளர் அனைத்து செயல்களையும் அல்லது தனிப்பட்ட தரவை செயலாக்குவதாகவும் கருதப்படுவார்.",
        "தனிப்பட்ட தரவுகளின் செயலாக்கத்தை ஒழுங்குபடுத்துவதற்கும், தரவு பாடங்களின் தனியுரிமையைப் பாதுகாப்பதற்கும் மற்றும் டிஜிட்டல் பரிவர்த்தனைகள் மற்றும் தகவல்தொடர்புகளில் பயன்படுத்தப்படும் தனிப்பட்ட தரவுகளுக்கு பாதுகாப்பை வழங்குவதற்கும் PDPA இன் கீழ் அமைக்கப்பட்ட தரவு பாதுகாப்பு ஆணையம் (DPA) குறித்து பேசிய பேச்சாளர் அமண்டா பெரேரா, உத்தரவுகளை வழங்க அதிகாரம் பெற்றுள்ளதாக தெரிவித்தார். , விதிகளை உருவாக்கவும், புகார்களை விசாரிக்கவும், விசாரணைகளை நடத்தவும், உறுதிமொழியின் கீழ் நபர்களை பரிசோதிக்கவும், ஒரு கட்டுப்பாட்டாளர் அல்லது செயலி வைத்திருக்கும் எந்த தகவலையும் ஆய்வு செய்யவும், அவர்களின் வளாகத்திற்குள் நுழைந்து அவர்களின் பதிவுகளை ஆய்வு செய்யவும் அல்லது கைப்பற்றவும், மேலும் ஏதேனும் நியாயமான காரணங்கள் இருந்தால் விசாரணைகளை மேற்கொள்ளவும். தரவு பாடங்களுக்கு உடனடி ஆபத்தை கொண்டுள்ளது. மீறல் ஏற்பட்டால், டிபிஏ ஒரு உத்தரவை வெளியிடும், இது கட்டுப்பாட்டாளர் அல்லது செயலியை நிறுத்தவும், அத்தகைய செயல்கள்/தவிர்வுகளில் ஈடுபடுவதைத் தவிர்க்கவும், நிலைமையை சரிசெய்ய நடவடிக்கை எடுக்கவும் அல்லது பாதிக்கப்பட்டவருக்கு பணம் செலுத்தவும் அறிவுறுத்துகிறது. இழப்பீடாக நபர், மற்றும் ஒரு உத்தரவுக்கு இணங்கவில்லை என்றால், அபராதம் விதிக்க. ஒரு கட்டுப்பாட்டாளர் அல்லது செயலி அபராதம் செலுத்துவதற்கான உத்தரவைப் பெற்றால், அவர்கள் அபராதம் குறித்த அறிவிப்பைப் பெற்ற 21 வேலை நாட்களுக்குள் மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றத்தில் மேல்முறையீடு செய்யலாம். விளக்கக்காட்சிகளைத் தொடர்ந்து கேள்வி பதில் நிகழ்ச்சி நடைபெற்றது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தனிப்பட்ட தரவு பாதுகாப்பு சட்டம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பணிப்பாளர் நிறுவகத்தின் பயிற்சி குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்லைட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தனிப்பட்ட தரவு பாதுகாப்பு சட்டம் எண்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FJ&G டி சாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹிமாலி முடதெனிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FJ&G டி சாரம் பார்ட்னர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரவு பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஷனகா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "FJ&G டி சாரம் மூத்த அசோசியேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமண்டா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹிமாலி முடதெனிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வாடிக்கையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சானக குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கட்டுப்படுத்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கட்டுப்படுத்தி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுப்படுத்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுப்படுத்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுப்படுத்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுப்படுத்தி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தரவு பாதுகாப்பு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமண்டா பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுப்படுத்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுப்படுத்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுப்படுத்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 வேலை நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கேள்வி பதில்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}