{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/චීන-රොකට්ටුවක්-ඉන්දීය-සාගරයට-වැටේ/101-617313",
  "time_ut": 1659253120,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "චීන රොකට්ටුවක් ඉන්දීය සාගරයට වැටේ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A Chinese rocket falls into the Indian Ocean",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "NASA says that the rocket sent into space by the Chinese space agency on July 24 crashed into the Indian Ocean.",
        "NASA also says that China has not said anything about which region of the Indian Ocean the rocket crashed into. NASA scientists also point out that if the rocket had crashed in a populated place, there would have been a great destruction.",
        "China is building a space station in Earth orbit called 'Tiangon'. The construction of the space station is done by bringing its parts (modules) into space by rockets and assembling them. Chinese astronauts take turns staying in space and making deliveries to the space station.",
        "The China Space Agency expects to complete the Tiangong space station this year.",
        "Last July 24, several modules were successfully sent into space to connect to the space station.",
        "Today (31), the 'Long March B8Y3' rocket and its parts, which carried the modules into space, crashed dangerously back to earth."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "the Indian Ocean",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "July 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "NASA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Tiangon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The China Space Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tiangong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last July 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 'Long March B8Y3'",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීන රොකට්ටුවක් ඉන්දීය සාගරයට වැටේ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "චීන අභ්‍යවකාශ ආයතනය පසුගිය ජූලි 24 වැනිදා අභ්‍යවකාශයට යැවූ රොකට්ටුව ඉන්දීය සාගරයට කඩා වැටුණු බව ඇමෙරිකාවේ නාසා ආයතනය පවසයි.",
        "රොකට්ටුව, කඩා වැටුණේ ඉන්දීය සාගරය කුමන කලාපයට යන්න සම්බන්ධයෙන් චීනය කිසිවක් පවසා නොමැති බව ද නාසා ආයතනය කියයි. රොකට්ටුව ජනාකීර්ණ ස්ථානයකට කඩා වැටුණේ නම් මහා විනාශයක් සිදුවීමට ඉඩ තිබුණු බව ද නාසා විද්‍යාඥයෝ පෙන්වා දෙති.",
        "චීනය 'ටියැංගොන්' යන නමින් පෘථිවි කක්ෂයේ අභ්‍යවකාශ නැවැතුම්පොළක් ඉදි කරමින් පවතී. අභ්‍යවකාශ නැවැතුම්පොළ ඉදි කිරීම සිදුවන්නේ රොකට්ටු මගින් එහි කොටස් (මොඩියුල) අභ්‍යවකාශයට ගෙන්වා ගෙන ඒවා එකැලැස් කිරීමෙනි. චීන ගගනගාමීන් මාරුවෙන් මාරුවට අභ්‍යවකාශයේ රැඳී සිටිමින් අභ්‍යවකාශ නැවතුම්පොළේ එකලැස් කිරීම් සිදු කරයි.",
        "'ටියැංගොන්' අභ්‍යවකාශ නැවැතුම්පොළ මෙම වසරේ අවසන් කිරීමට චීන අභ්‍යවකාශ ආයතනය අපේක්ෂා කරයි.",
        "පසුගිය ජූලි 24 වැනිදා ද අභ්‍යවකාශ නැවැතුම්පොළට සම්බන්ධ කිරීම සඳහා මොඩියුල කීපයක් සාර්ථකව අභ්‍යවකාශයට යැවුණි.",
        "අද (31) අනතුරුදායක අයුරින් යළි පෘථිවියට කඩා වැටුණේ එම මොඩියුල අභ්‍යවකාශයට රැගෙන ගිය 'ලොංග් මාර්ච් බී8 වයි 3' රොකට්ටුව සහ එහි කොටස්ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජූලි 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නාසා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ටියැන්ගොන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tiangong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය ජූලි 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "'Long March B8Y3'",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீன ராக்கெட் ஒன்று இந்தியப் பெருங்கடலில் விழுந்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடந்த ஜூலை 24ஆம் தேதி சீன விண்வெளி நிறுவனம் விண்வெளிக்கு அனுப்பிய ராக்கெட் இந்தியப் பெருங்கடலில் விழுந்து நொறுங்கியதாக நாசா தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்தியப் பெருங்கடலின் எந்தப் பகுதியில் ராக்கெட் விழுந்தது என்பது குறித்து சீனா எதுவும் கூறவில்லை என்றும் நாசா கூறுகிறது. மக்கள் வசிக்கும் இடத்தில் ராக்கெட் விழுந்திருந்தால் பெரும் அழிவு ஏற்பட்டிருக்கும் என்றும் நாசா விஞ்ஞானிகள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "பூமியின் சுற்றுப்பாதையில் ‘டியாங்கன்’ என்ற விண்வெளி நிலையத்தை சீனா உருவாக்கி வருகிறது. விண்வெளி நிலையத்தின் கட்டுமானம் அதன் பாகங்களை (மாட்யூல்களை) ராக்கெட்டுகள் மூலம் விண்வெளிக்கு கொண்டு வந்து ஒன்று சேர்ப்பதன் மூலம் செய்யப்படுகிறது. சீன விண்வெளி வீரர்கள் மாறி மாறி விண்வெளியில் தங்கி விண்வெளி நிலையத்திற்கு டெலிவரி செய்கிறார்கள்.",
        "டியாங்காங் விண்வெளி நிலையத்தை இந்த ஆண்டு முடிக்க சீன விண்வெளி நிறுவனம் எதிர்பார்க்கிறது.",
        "கடந்த ஜூலை 24 ஆம் தேதி, விண்வெளி நிலையத்துடன் இணைக்க பல தொகுதிகள் வெற்றிகரமாக விண்வெளிக்கு அனுப்பப்பட்டன.",
        "இன்று (31) 'லாங் மார்ச் B8Y3' ராக்கெட் மற்றும் அதன் பாகங்கள், தொகுதிகளை விண்வெளிக்கு கொண்டு சென்றன, அவை ஆபத்தான முறையில் மீண்டும் பூமியில் விழுந்தன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நாசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நாசா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "டியாங்கன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா விண்வெளி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தியாங்காங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஜூலை 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "'லாங் மார்ச் B8Y3'",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}