{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ශ්‍රී-ලංකාව-තව-පහළට/1-618167",
  "time_ut": 1660575417,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ශ්‍රී ලංකාව තව පහළට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka further down",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Global rating firm S&P has downgraded Sri Lanka's bond rating to 'D', Reuters reported. A 'D' rating means Sri Lanka will default on bond payments and interest.",
        "Sri Lanka, which defaulted on bonds earlier this year, has so far borrowed US$12 billion from private creditors, according to Reuters.",
        "'D' is the lowest rating given by S&P Company to bonds. 'D' grade bonds belong to the high risk investment zone even though a higher interest rate is offered to attract investors. Some investors are reluctant to invest in 'D' grade bonds due to their high risk."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "S&P",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "earlier this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$12 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S&P Company",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව තව පහළට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ගෝලීය ශ්‍රේණිගත කිරීම් සමාගමක් වන එස් ඇන්ඩ් පී සමාගම  ශ්‍රී ලංකාවේ බැඳුම්කරවල ශ්‍රේණිගත කිරීම 'ඩී' දක්වා පහත දැමූ බව රොයිටර්ස් පුවත් සේවය වාර්තා කළේය.'ඩි' ශ්‍රේණි ගත කිරීමෙන් අදහස් කරන්නේ ශ්‍රී ලංකාව බැඳුම්කර සඳහා මුදල සහ පොලිය ගෙවීම පැහැර හරින බවයි.",
        "මෙම වසර මුලදී බැඳුම්කර සඳහා ගෙවීම් පැහැර හරින ලද ශ්‍රී ලංකාව පුද්ගලික ණය හිමියන්ගෙන් මේ දක්වා ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපද ඩොලර් බිලියන 12 ක මුදලක් ණයට ගෙන තිබෙන බව රොයිටර්ස් පුවත් සේවය පෙන්වා දුන්නේය.",
        "එස් ඇන්ඩ් පී සමාගම බැඳුම්කර සඳහා ලබා දෙන පහළම ශ්‍රේණිය 'ඩි' වේ. ආයෝජකයින්ගේ අවධානය දිනා ගැනීමට ඉහල පොලී අනුපාතයක් පිරිනමනු ලැබුවත් 'ඩි' ශ්‍රේණියේ බැඳුම්කර ඉහල අවදානමක් සහිත ආයෝජන කලාපයට අයිති වේ. 'ඩි' ශ්‍රේණියේ බැඳුම්කරවල ඉහල අවදානමක් තිබීම හේතුවෙන් එහි ආයෝජනය කිරීමට ඇතැම් ආයෝජකයන් අකමැත්තක් දක්වයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "S&P",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 12 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S&P සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை மேலும் கீழே",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலகளாவிய தரமதிப்பீட்டு நிறுவனமான S&P இலங்கையின் பத்திர மதிப்பீட்டை 'D' ஆகக் குறைத்துள்ளதாக ராய்ட்டர்ஸ் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.'D' தரமதிப்பீடு என்பது இலங்கை பத்திரக் கொடுப்பனவுகள் மற்றும் வட்டியை செலுத்தத் தவறிவிடும்.",
        "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில் பத்திரங்களை செலுத்தத் தவறிய இலங்கை, இதுவரை தனியார் கடனாளிகளிடமிருந்து 12 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை கடனாகப் பெற்றுள்ளதாக ராய்ட்டர்ஸ் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "'D' என்பது S&P நிறுவனம் பத்திரங்களுக்கு வழங்கும் மிகக் குறைந்த மதிப்பீடாகும். முதலீட்டாளர்களை ஈர்ப்பதற்காக அதிக வட்டி விகிதம் வழங்கப்பட்டாலும் 'D' கிரேடு பத்திரங்கள் அதிக ஆபத்துள்ள முதலீட்டு மண்டலத்தைச் சேர்ந்தவை. சில முதலீட்டாளர்கள் அதிக ரிஸ்க் காரணமாக 'டி' கிரேடு பத்திரங்களில் முதலீடு செய்யத் தயங்குகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எஸ்&பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$12 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்&பி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}