{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78452",
  "time_ut": 1657133280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Prime Minister Ranil Wickremesinghe states  that political reforms must take place parallel to the economic program so that the role of Parliament is strengthened for all MPs to  participate in the legislative process",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Prime Minister Ranil Wickremesinghe states  that political reforms must take place parallel to the economic program so that the role of Parliament is strengthened for all MPs to  participate in the legislative process",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe said yesterday that political reforms must take place parallel to the economic program so that the role of Parliament is strengthened.",
        "“The institution that must be strengthened is the Parliament, while the Government institutions must be free from politicisation. The 22nd Amendment is one step towards achieving this. Strengthening parliamentary sectoral committees is another step,” the Prime Minister said in Parliament.",
        "He said that the sectoral committee system that was in place in Parliament before independence should be re-introduced so that the entire Parliament contributes to policy formulation and governance, regardless of party or opposition.",
        "“The political culture that has developed so far in our country is undergoing a complete change.  Nowadays we divide into parties during elections. Even after coming to the Parliament, the divisions remain and grow.",
        "“The Government alone brings orders, formulating policies. The State is in control. The Opposition focuses on opposing the Government. The Opposition has no chance of coming together to formulate policies related to governance in the country,” he said.",
        "Wickremesinghe said that under this committee system, the Government will have to move away from individual opinion and reach a common consensus while the Opposition cannot limit itself to criticism but must contribute to finding solutions.",
        "“If we want to get out of this situation that our country is in today, there should be a change like this in the Parliament. No matter who is in power or who is in the Opposition, the entire Parliament should contribute to the process of building the country,” he said.",
        "He added that many MPs in this Parliament have requested such a program be implemented, especially the young MPs.",
        "“The youth members of the ruling party, who do not have ministerial duties, as well as the youth members of the Opposition, have repeatedly expressed their opinions on the importance of making a collective contribution to the effort to build the country,” Prime Minister said.",
        "He added that the sectoral oversight committees that were introduced during the previous Government must also be revived. “Through the sectoral committee system, the entire Parliament joins the process of uplifting the country, regardless of party or opposition. Also, the youth community, scholars and experts are provided an opportunity to participate in these committees.”",
        "“By successfully implementing this system, on the one hand, there will be a huge change in our political culture. On the other hand, there will be a support base to build the future of the country. A solid foundation is being built for the purpose of creating a developed Sri Lanka,” he added.",
        "The Prime Minister said that the sectoral committees must be established as a matter of urgency."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The 22nd Amendment",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සියලුම මන්ත්‍රීවරුන්ට ව්‍යවස්ථා සම්පාදන ක්‍රියාවලියට සහභාගී වීමට පාර්ලිමේන්තුවේ කාර්යභාරය ශක්තිමත් වන පරිදි ආර්ථික වැඩපිළිවෙළට සමගාමීව දේශපාලන ප්‍රතිසංස්කරණ සිදුවිය යුතු බව අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ පවසනවා.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුවේ කාර්යභාරය ශක්තිමත් වන පරිදි ආර්ථික වැඩපිළිවෙළට සමගාමීව දේශපාලන ප්‍රතිසංස්කරණ සිදුවිය යුතු බව අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඊයේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "“ශක්තිමත් විය යුතු ආයතනය පාර්ලිමේන්තුව වන අතර රාජ්‍ය ආයතන දේශපාලනීකරණයෙන් තොර විය යුතුය. 22 වැනි සංශෝධනය එය සාක්ෂාත් කර ගැනීමේ එක් පියවරකි. පාර්ලිමේන්තු ආංශික කාරක සභා ශක්තිමත් කිරීම තවත් පියවරක්.” අගමැතිවරයා පාර්ලිමේන්තුවේදී ප්‍රකාශ කළේය.",
        "නිදහසට පෙර පාර්ලිමේන්තුවේ ක්‍රියාත්මක වූ ආංශික කාරක සභා ක්‍රමය යළි හඳුන්වා දිය යුතු බවත් එමගින් පක්ෂ විපක්ෂ භේදයකින් තොරව සමස්ත පාර්ලිමේන්තුවම ප්‍රතිපත්ති සම්පාදනයට සහ පාලනයට දායක වන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "“අපේ රටේ මෙතෙක් ගොඩනැගුණු දේශපාලන සංස්කෘතිය සම්පූර්ණ වෙනසකට ලක්වෙමින් තිබෙනවා. දැන් මැතිවරණ කාලෙට පක්ෂවලට බෙදෙනවා. පාර්ලිමේන්තුවට ආවට පස්සෙත් බෙදීම් ඉතිරි වෙලා වැඩෙනවා.",
        "“ආණ්ඩුව තනියම නියෝග ගේනවා, ප්‍රතිපත්ති සම්පාදනය කරනවා. රාජ්යය පාලනය කරයි. විපක්‍ෂය රජයට විරුද්ධ වීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි. රටේ පාලනයට අදාළ ප්‍රතිපත්ති හදන්න විපක්ෂයට එකතු වෙන්න අවස්ථාවක් නැහැ.”",
        "මෙම කාරක සභා ක්‍රමය යටතේ රජයට පුද්ගල මතයෙන් ඉවත් වී පොදු එකඟතාවකට පැමිණීමට සිදුවන බවත් විපක්ෂය විවේචනයට සීමා කළ නොහැකි නමුත් විසඳුම් සෙවීමට දායක විය යුතු බවත් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "“අද අපේ රට පත්වෙලා තියෙන මේ තත්ත්වයෙන් ගොඩ එන්න නම් පාර්ලිමේන්තුවේ මේ වගේ වෙනසක් වෙන්න ඕන. කවුරු බලයේ සිටියත් විපක්ෂයේ කවුරු හිටියත් රට ගොඩනැගීමේ ක්‍රියාවලියට මුළු පාර්ලිමේන්තුවම දායක විය යුතුයි.”",
        "මේ පාර්ලිමේන්තුවේ සිටින බොහෝ මන්ත්‍රීවරුන් තරුණ මන්ත්‍රීවරුන් ප්‍රමුඛව එවැනි වැඩපිළිවෙළක් ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස ඉල්ලා ඇති බවද ඔහු පැවසීය.",
        "“රට ගොඩනැගීමේ ප්‍රයත්නයට සාමූහික දායකත්වයක් ලබා දීමේ වැදගත්කම පිළිබඳව ඇමැතිකම් නැති ආණ්ඩු පක්ෂයේ තරුණ මන්ත්‍රීවරුන් මෙන්ම විපක්ෂයේ තරුණ මන්ත්‍රීවරුන්ද දිගින් දිගටම අදහස් පළ කළා” අගමැති කිව්වා.",
        "පසුගිය රජය සමයේ හඳුන්වා දුන් ආංශික අධීක්ෂණ කමිටු ද යළි පණ ගැන්විය යුතු බව ඔහු සඳහන් කළේය. “ආංශික කාරක සභා ක්‍රමය හරහා රට නඟා සිටුවීමේ ක්‍රියාවලියට පක්ෂ විපක්ෂ භේදයකින් තොරව මුළු පාර්ලිමේන්තුවම එකතු වෙනවා. ඒ වගේම තරුණ ප්‍රජාවට, විද්වතුන්ට, විද්වතුන්ට මේ කමිටුවලට සහභාගි වෙන්න අවස්ථාව සලසා දෙනවා.”",
        "“මෙම ක්‍රමය සාර්ථකව ක්‍රියාත්මක කිරීමෙන් එක පැත්තකින් අපේ දේශපාලන සංස්කෘතියේ විශාල වෙනසක් සිදුවෙනවා. තව අතෙකින් රටේ අනාගතය ගොඩනගා ගැනීමට අවශ්‍ය ආධාරක පදනමක් ද ඇත. සංවර්ධිත ශ්‍රී ලංකාවක් බිහිකිරීමේ අරමුණින් ශක්තිමත් පදනමක් ගොඩනැගෙමින් පවතිනවා,” ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ආංශික කමිටු කඩිනමින් ස්ථාපිත කළ යුතු බව අග්‍රාමාත්‍යවරයා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனைத்து பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களும் சட்டமியற்றும் செயற்பாட்டில் பங்குபற்றுவதற்கு பாராளுமன்றத்தின் வகிபாகத்தை வலுப்படுத்தும் வகையில் பொருளாதார வேலைத்திட்டத்திற்கு சமாந்தரமாக அரசியல் சீர்திருத்தங்கள் மேற்கொள்ளப்பட வேண்டும் என பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றத்தின் வகிபாகத்தை வலுப்படுத்தும் வகையில் பொருளாதார வேலைத்திட்டத்திற்கு இணையாக அரசியல் சீர்திருத்தங்கள் மேற்கொள்ளப்பட வேண்டும் என பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க நேற்று தெரிவித்தார்.",
        "\"பலப்படுத்தப்பட வேண்டிய நிறுவனம் பாராளுமன்றம், அதே நேரத்தில் அரசு நிறுவனங்கள் அரசியல்மயமாக்கப்படாமல் இருக்க வேண்டும். இதை அடைவதற்கான ஒரு படிதான் 22வது திருத்தம். நாடாளுமன்றத் துறைக் குழுக்களை வலுப்படுத்துவது மற்றொரு படியாகும்” என்று பிரதமர் நாடாளுமன்றத்தில் கூறினார்.",
        "சுதந்திரத்திற்கு முன்னர் பாராளுமன்றத்தில் நடைமுறையில் இருந்த துறைசார் குழு முறைமை மீண்டும் கொண்டு வரப்பட வேண்டும் எனவும் கட்சி, எதிர்கட்சி வேறுபாடின்றி முழு பாராளுமன்றமும் கொள்கை உருவாக்கம் மற்றும் நிர்வாகத்திற்கு பங்களிக்கும் வகையில் செயற்பட வேண்டும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“நமது நாட்டில் இதுவரை உருவாகி வந்த அரசியல் கலாசாரம் முழுமையான மாற்றத்திற்கு உள்ளாகியுள்ளது. தற்போது தேர்தல் நேரத்தில் கட்சிகளாக பிரிந்து விடுகிறோம். பாராளுமன்றத்திற்கு வந்தாலும் பிளவுகள் இருந்து கொண்டே வளர்கின்றன.",
        "“அரசாங்கம் மட்டுமே உத்தரவுகளை கொண்டுவருகிறது, கொள்கைகளை உருவாக்குகிறது. மாநிலம் கட்டுப்பாட்டில் உள்ளது. எதிர்க்கட்சிகள் அரசாங்கத்தை எதிர்ப்பதில் கவனம் செலுத்துகின்றன. நாட்டில் ஆட்சி செய்வது தொடர்பான கொள்கைகளை உருவாக்க எதிர்க்கட்சிகள் ஒன்று கூடுவதற்கு வாய்ப்பில்லை,'' என்றார்.",
        "இந்த குழு முறையின் கீழ், அரசாங்கம் தனிப்பட்ட கருத்துக்களிலிருந்து விலகி பொதுவான ஒருமித்த கருத்தை எட்ட வேண்டும் என்றும் எதிர்க்கட்சிகள் விமர்சனங்களுக்கு மட்டுப்படுத்த முடியாது, ஆனால் தீர்வுகளை காண்பதில் பங்களிக்க வேண்டும் என்றும் விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "“நமது நாடு இன்று இருக்கும் இந்த சூழ்நிலையில் இருந்து மீள வேண்டுமானால், நாடாளுமன்றத்தில் இதுபோன்ற மாற்றம் வர வேண்டும். யார் ஆட்சியில் இருந்தாலும் சரி, எதிர்க்கட்சியில் இருந்தாலும் சரி, நாட்டைக் கட்டியெழுப்பும் நடவடிக்கைக்கு முழுப் பாராளுமன்றமும் பங்களிக்க வேண்டும்,'' என்றார்.",
        "இவ்வாறானதொரு திட்டத்தை நடைமுறைப்படுத்துமாறு இந்த பாராளுமன்றத்தில் உள்ள பல பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் குறிப்பாக இளம் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளதாக அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "“அமைச்சுப் பதவிகள் இல்லாத ஆளும் கட்சியின் இளைஞர் உறுப்பினர்களும், எதிர்க்கட்சியின் இளைஞர் உறுப்பினர்களும், நாட்டைக் கட்டியெழுப்பும் முயற்சியில் கூட்டுப் பங்களிப்பை வழங்குவதன் முக்கியத்துவம் குறித்து பலமுறை தங்கள் கருத்துக்களைத் தெரிவித்து வருகின்றனர்,” பிரதமர் கூறினார்.",
        "கடந்த அரசாங்கத்தின் போது அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட துறைசார் மேற்பார்வைக் குழுக்களையும் மீண்டும் புத்துயிர் பெற வேண்டும் எனவும் அவர் மேலும் தெரிவித்தார். “துறைசார் குழு அமைப்பின் மூலம், கட்சி அல்லது எதிர்க்கட்சியைப் பொருட்படுத்தாமல், முழு நாடாளுமன்றமும் நாட்டை உயர்த்தும் செயல்பாட்டில் இணைகிறது. மேலும், இளைஞர் சமூகம், அறிஞர்கள் மற்றும் நிபுணர்கள் இந்தக் குழுக்களில் பங்கேற்க வாய்ப்பு அளிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "\"இந்த முறையை வெற்றிகரமாக செயல்படுத்துவதன் மூலம், ஒருபுறம், நமது அரசியல் கலாச்சாரத்தில் மிகப்பெரிய மாற்றம் ஏற்படும். மறுபுறம், நாட்டின் எதிர்காலத்தை கட்டியெழுப்ப ஒரு ஆதரவு தளம் இருக்கும். அபிவிருத்தியடைந்த இலங்கையை உருவாக்கும் நோக்கத்திற்காக உறுதியான அடித்தளம் கட்டப்பட்டு வருகின்றது” என அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "துறைசார் குழுக்களை அவசரமாக அமைக்க வேண்டும் என்று பிரதமர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}