{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/யாழ்ப்பாணம்/தனிமையில்-வாழ்ந்த-மூதாட்டி-வன்புணர்வின்-பின்-கொலை/71-299230",
  "time_ut": 1656232984,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தனிமையில் வாழ்ந்த மூதாட்டி வன்புணர்வின் பின் கொலை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Murder after rape of an elderly woman who lived alone",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Kankesanthurai - An elderly woman who was living alone at home in Kollangalatti has been murdered after being brutally raped, police said.",
        "An elderly woman, Thavamani (age 78), was found dead with cuts on her neck on Friday morning.",
        "Following this, the body of the grandmother was autopsied in the presence of the forensic officer of the Jaffna Teaching Hospital.",
        "Police said the suspect would be arrested soon as evidence became available. (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kankesanthurai - An",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kollangalatti",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thavamani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "age 78",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Jaffna Teaching Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තනිව ජීවත් වූ වයෝවෘද්ධ කාන්තාවක් දූෂණය කර ඝාතනය කිරීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කන්කසන්තුරේ - කොල්ලන්ගලට්ටි ප්‍රදේශයේ නිවසේ තනිව ජීවත් වූ වයෝවෘද්ධ කාන්තාවක් අමානුෂික ලෙස දූෂණය කර ඝාතනය කර ඇති බව පොලීසිය පවසයි.",
        "තවමනී (වයස 78) නමැති වයෝවෘද්ධ කාන්තාවක් සිකුරාදා උදෑසන බෙල්ලේ කැපුම් තුවාල සහිතව මියගොස් සිටියදී සොයා ගන්නා ලදී.",
        "ඉන් අනතුරුව යාපනය ශික්ෂණ රෝහලේ අධිකරණ වෛද්‍ය නිලධාරිවරයා ඉදිරියේ මිත්තණියගේ දේහය පශ්චාත් මරණ පරික්‍ෂණය සිදුකෙරුණා.",
        "සාක්ෂි ලැබී ඇති පරිදි සැකකරු කඩිනමින් අත්අඩංගුවට ගන්නා බව පොලිසිය පවසයි. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කන්කසන්තුරේ - ඇන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොල්ලන්ගලට්ටි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තවමනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස 78",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය ශික්ෂණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தனிமையில் வாழ்ந்த மூதாட்டி வன்புணர்வின் பின் கொலை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "காங்கேசன்துறை - கொல்லங்கலட்டியில் வீட்டில் தனிமையில் வாழ்ந்த மூதாட்டி கொடுமையாக வன்புணர்வுக்கு உற்படுத்திய பின், கொலை செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "வெள்ளிக்கிழமை காலைசாணை தவமணி (வயது-78) என்ற குறித்த மூதாட்டி கழுத்தில் வெட்டுக்காயங்களுடன் சடலமாக மீட்கப்பட்டார்.",
        "இதையடுத்து, மூதாட்டியின் சடலம் யாழ்ப்பாணம் போதனா மருத்துவமனை சட்ட மருத்துவ அதிகாரி முன்னிலையில் பிரேத பரிசோதனைக்கு உட்படுத்தப்பட்டது.",
        "சந்தேகநபர் தொடர்பில் ஆதாரங்கள் கிடைக்கப்பெற்றுள்ள நிலையில் விரைவில் அவர் கைது செய்யப்படுவார் என்றும் பொலிஸார் கூறினர். (R)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காங்கேசன்துறை - அன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொல்லங்கலட்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தவமணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வயது 78",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் போதனா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}