{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/29/quick-passports-for-foreign-employment-dhammika-makes-first-move-as-minister/",
  "time_ut": 1656515100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Quick Passports for Foreign Employment: Dhammika makes first move as Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Quick Passports for Foreign Employment: Dhammika makes first move as Minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka’s new Minister of Investment Promotion Dhammika Perera has taken a series of measures to address the longstanding issues at the Department of Immigration and Emigration.",
        "As a first step, a new counter will be opened at the Department of Immigration and Emigration to facilitate the issuance of passports in an expeditious manner to all those who have already completed the necessary documentation to travel overseas for employment.",
        "This special counter will be established at the Head Office of the Department of Immigration and Emigration in Suhurupaya, Battaramulla.",
        "The One-Day Service for passports which was limited to Colombo, will be expanded to the Matara, Kandy, and Vavuniya Districts.",
        "Dhammika Perera has also decided to spend Rs. 900.000/- from his personal fund to rent an upload server for the Department of Immigration and Emigration which experienced issues when a large number of headshots are uploaded.",
        "Meanwhile, the new Minister has instructed the Department of Immigration and Emigration to ensure that the number of tourists arriving in Sri Lanka are updated daily at 9 AM on the official twitter handle from Monday the 4th of July.",
        "At the same time, the Minister has decided to engage with the Central Bank of Sri Lanka over the delay in permitting commercial banks to attract foreign revenue via the Golden Paradise Visa Landing program.",
        "The Minister had also decided to extend the validity of Spouse Visa’s issue to foreign nationals who marry Sri Lankans, from one year to five years.",
        "Quick Passports for Foreign Employment: Dhammika makes first move as Minister",
        "‘List from higher-up’ to issue fuel for luxury SUVs from Kolonnawa Terminal",
        "NO Petrol Shipment until 22nd July; 100,000 MT LP Gas available for next four months – Sagala Ratnayake",
        "‘One Country, One Law’ Task Force submits report to President"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Quick Passports for Foreign Employment: Dhammika",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Head Office of the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suhurupaya, Battaramulla",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One-Day Service",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9 AM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4th of July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Spouse Visa’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one year to five years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quick Passports for Foreign Employment: Dhammika",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kolonnawa Terminal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NO Petrol Shipment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22nd July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MT LP Gas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next four months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ රැකියා සඳහා ඉක්මන් ගමන් බලපත්‍ර: ධම්මික ඇමතිවරයා ලෙස පළමු පියවර ගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ශ්‍රී ලංකාවේ නව ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා මහතා ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ දීර්ඝකාලීන ගැටලු විසඳීම සඳහා පියවර රැසක් ගෙන තිබේ.",
        "රැකියා සඳහා විදේශගත වීමට අවශ්‍ය ලියකියවිලි දැනටමත් සම්පූර්ණ කර ඇති සියලුම දෙනාට කඩිනමින් විදේශ ගමන් බලපත්‍ර නිකුත් කිරීමට පහසුකම් සැලසීම සඳහා පළමු පියවර ලෙස ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ නව කවුළුවක් විවෘත කෙරේ.",
        "මෙම විශේෂ කවුළුව බත්තරමුල්ල, සුහුරුපායේ පිහිටි ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රධාන කාර්යාලයේ ස්ථාපිත කෙරේ.",
        "කොළඹට පමණක් සීමා වූ විදේශ ගමන් බලපත්‍ර සඳහා වන එක්දින සේවාව මාතර, මහනුවර සහ වවුනියාව දිස්ත්‍රික්කවලට ව්‍යාප්ත කෙරේ.",
        "ධම්මික පෙරේරා ද රු. හෙඩ්ෂොට් විශාල ප්‍රමාණයක් උඩුගත කිරීමේදී ගැටලු ඇති වූ ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවට උඩුගත කිරීමේ සේවාදායකයක් කුලියට ගැනීම සඳහා ඔහුගේ පුද්ගලික අරමුදලින් රුපියල් 900.000/-.",
        "මේ අතර ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන සංචාරකයින් සංඛ්‍යාව ජූලි මස 04 වැනි සඳුදා සිට දිනපතා පෙරවරු 9 ට නිල ට්විටර් හසුරුවෙහි යාවත්කාලීන කරන ලෙසට නව අමාත්‍යවරයා ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුවට උපදෙස් දී ඇත.",
        "ඒ අතරම, ගෝල්ඩන් පැරඩයිස් වීසා ලෑන්ඩින් වැඩසටහන හරහා වාණිජ බැංකුවලට විදේශ ආදායම් ලබා ගැනීමට අවසර දීම ප්‍රමාද කිරීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව සමඟ කටයුතු කිරීමට අමාත්‍යවරයා තීරණය කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලාංකිකයන් සමඟ විවාහ වන විදේශිකයන්ට සහකරු හෝ සහකාරිය වීසා නිකුත් කිරීමේ වලංගුභාවය වසරක සිට වසර පහ දක්වා දීර්ඝ කිරීමට ද අමාත්‍යවරයා තීරණය කර තිබුණි.",
        "විදේශ රැකියා සඳහා ඉක්මන් ගමන් බලපත්‍ර: ධම්මික ඇමතිවරයා ලෙස පළමු පියවර ගනී",
        "කොලොන්නාව පර්යන්තයෙන් සුඛෝපභෝගී SUV රථ සඳහා ඉන්ධන නිකුත් කිරීමට ‘ඉහළ සිට ලැයිස්තුවක්’",
        "ජූලි 22 දක්වා පෙට්‍රල් නැව්ගත කිරීම නැත; ඉදිරි මාස හතර සඳහා මෙට්‍රික් ටොන් 100,000 LP ගෑස් ලබා ගත හැකිය - සාගල රත්නායක",
        "‘එකම රටක්, එකම නීතියක්’ කාර්ය සාධක බලකාය ජනපතිට වාර්තාවක්"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "විදේශ රැකියා සඳහා ඉක්මන් ගමන් බලපත්‍ර: ධම්මික",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රධාන කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුහුරුපාය, බත්තරමුල්ල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්දින සේවය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව. 9",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 4 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සහකරු හෝ සහකාරිය වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසරක සිට අවුරුදු පහ දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදේශ රැකියා සඳහා ඉක්මන් ගමන් බලපත්‍ර: ධම්මික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළොන්නාව පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙට්‍රල් නැව්ගත කිරීමක් නැත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MT LP ගෑස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்புக்கான விரைவான கடவுச்சீட்டுகள்: அமைச்சராக தம்மிக்க முதல் நகர்வை மேற்கொண்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கையின் புதிய முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா, குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வுத் திணைக்களத்தில் நீண்டகாலமாக நிலவும் பிரச்சினைகளுக்குத் தீர்வு காண்பதற்காக தொடர் நடவடிக்கைகளை எடுத்துள்ளார்.",
        "முதற்கட்டமாக, வேலைவாய்ப்பிற்காக வெளிநாடு செல்வதற்கு தேவையான ஆவணங்களை ஏற்கனவே பூர்த்தி செய்துள்ள அனைவருக்கும் கடவுச்சீட்டுகளை விரைவாக வழங்குவதற்கு வசதியாக குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தில் புதிய கவுன்டர் ஒன்று திறக்கப்படவுள்ளது.",
        "பத்தரமுல்ல சுஹுருபாயவில் உள்ள குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தின் தலைமை அலுவலகத்தில் இந்த விசேட கவுன்டர் நிறுவப்படவுள்ளது.",
        "கொழும்பிற்கு மட்டுப்படுத்தப்பட்ட கடவுச்சீட்டுக்கான ஒரு நாள் சேவையானது மாத்தறை, கண்டி மற்றும் வவுனியா மாவட்டங்களுக்கும் விரிவுபடுத்தப்படும்.",
        "தம்மிக்க பெரேராவும் ரூ. 900.000/- அவரது தனிப்பட்ட நிதியில் இருந்து குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்திற்கு பதிவேற்ற சேவையகத்தை வாடகைக்கு எடுத்தார்.",
        "இதேவேளை, ஜூலை 4ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை முதல் இலங்கைக்கு வரும் சுற்றுலாப் பயணிகளின் எண்ணிக்கையை தினமும் காலை 9 மணிக்கு உத்தியோகபூர்வ ட்விட்டர் பக்கத்தில் புதுப்பிக்குமாறு புதிய அமைச்சர் குடிவரவு குடியகல்வு திணைக்களத்திற்கு பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்.",
        "அதேவேளை, கோல்டன் பாரடைஸ் வீசா லேண்டிங் திட்டத்தின் ஊடாக வெளிநாட்டு வருமானத்தை ஈர்ப்பதற்கு வர்த்தக வங்கிகளுக்கு அனுமதி வழங்குவதில் ஏற்பட்டுள்ள தாமதம் தொடர்பில் இலங்கை மத்திய வங்கியுடன் கலந்துரையாட அமைச்சர் தீர்மானித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையர்களை திருமணம் செய்யும் வெளிநாட்டு பிரஜைகளுக்கு மனைவி வீசா வழங்குவதற்கான செல்லுபடியை ஒரு வருடத்தில் இருந்து ஐந்து வருடங்களாக நீடிக்க அமைச்சர் தீர்மானித்திருந்தார்.",
        "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்புக்கான விரைவான கடவுச்சீட்டுகள்: அமைச்சராக தம்மிக்க முதல் நகர்வை மேற்கொண்டார்",
        "கொலன்னாவ டெர்மினலில் இருந்து சொகுசு SUV களுக்கு எரிபொருளை வழங்குவதற்கு ‘உயர்ந்தோரிடமிருந்து பட்டியல்’",
        "ஜூலை 22 வரை பெட்ரோல் ஏற்றுமதி இல்லை; அடுத்த நான்கு மாதங்களுக்கு 100,000 MT LP எரிவாயு கிடைக்கும் – சாகல ரத்நாயக்க",
        "‘ஒரே நாடு, ஒரே சட்டம்’ பணிக்குழு ஜனாதிபதியிடம் அறிக்கை சமர்ப்பித்தது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்புக்கான விரைவான கடவுச்சீட்டுகள்: தம்மிக்க",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தின் தலைமை அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுஹுருபாய, பத்தரமுல்லை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு நாள் சேவை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காலை 9 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 4 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனைவி விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் முதல் ஐந்து ஆண்டுகள் வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்புக்கான விரைவான கடவுச்சீட்டுகள்: தம்மிக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொலன்னாவ முனையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்ரோல் ஏற்றுமதி இல்லை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MT LP எரிவாயு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த நான்கு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}