{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/சீ-ஐ-டியில்-தடுத்து-வைத்து-விசாரணை/175-302755",
  "time_ut": 1661092050,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சீ.ஐ.டியில் தடுத்து வைத்து விசாரணை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CIT detained and interrogated",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Criminal Investigation Department (CIT) has taken over the investigation of the three including Vasantha Mudalike and they have been detained under 72-hour detention orders, according to Police Media Spokesperson Nihal Talduwa.",
        "He also mentioned that the Inspector General of Police has instructed the Criminal Investigation Department to investigate the conspiracy against the government.",
        "It is to be noted that Vasantha Mudalike, Hasantha Jeevanta Gunathilak and Kalveva Sirithamma Thera have been arrested under the Prevention of Terrorism Act."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Vasantha Mudalike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "72-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Nihal Talduwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasantha Mudalike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hasantha Jeevanta Gunathilak",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalveva Sirithamma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CIT රඳවාගෙන ප්‍රශ්න කළා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වසන්ත මුදලිකේ ඇතුළු තිදෙනාගේ විමර්ශන අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව භාරයට ගෙන ඇති අතර ඔවුන් පැය 72ක රැඳවුම් නියෝග යටතේ රඳවාගෙන සිටින බව පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක නිහාල් තල්දූව මහතා පවසයි.",
        "රජයට එරෙහි කුමන්ත්‍රණය සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය කරන ලෙස පොලිස්පතිවරයා අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට උපදෙස් දී ඇති බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "වසන්ත මුදලික, හසන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක සහ කල්වැව සිරිතම්ම හිමියන් මෙලෙස අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත යටතේ බව සඳහන් කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "72-පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මාධ්‍ය ප්‍රකාශක නිහාල් තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හසන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කල්වේවා සිරිතම්මා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீ.ஐ.டியில் தடுத்து வைத்து விசாரணை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "வசந்த முதலிகே உட்பட மூவர் மீதான விசாரணையை குற்றப் புலனாய்வு திணைக்களம் (சீ.ஐ.டி) பொறுப்பேற்றுள்ளதுடன், 72 மணி நேர தடுப்பு உத்தரவுகளின் கீழ் அவர்கள் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளனர் என்று பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் நிஹால் தல்துவ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அரசாங்கத்துக்கு எதிரான சதித்திட்டம் தொடர்பில் விசாரணை நடத்துமாறு குற்றப் புலனாய்வு திணைக்களத்துக்கு பொலிஸ் மா அதிபர் பணிப்புரை விடுத்துள்ளார் என்றும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "வசந்த முதலிகே, ஹசாந்த ஜீவந்த குணதிலக்க மற்றும் கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் ஆகியோர் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் கீழ் கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளனர் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "72-மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் நிஹால் தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹசந்த ஜீவந்த குணதிலக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்வேவ சிறிதம்மா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}