{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/caption_story/Journos-protest-against-Rajapaksas/110-240550",
  "time_ut": 1657207715,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Journos protest against Rajapaksas",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Journos protest against Rajapaksas",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Several journalist groups including YouTubers and social media activists led by Sri Lanka Young Journalists' Association held a demonstration today at the Lipton Circus condemning the killings related to media personalities and other activists that took place during the past Rajapaksa regime. The demonstrators demanded justice for all these killings. Pix by Kithsiri De Mel"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Journos",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Rajapaksas",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "YouTubers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Young Journalists' Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Lipton Circus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kithsiri De Mel",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මාධ්‍යවේදීන් රාජපක්ෂවරුන්ට විරෝධය පළ කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා තරුණ ජනමාධ්‍යවේදීන්ගේ සංගමය ප්‍රමුඛ යූ ටියුබ් සහ සමාජ මාධ්‍ය ක්‍රියාකාරීන් ඇතුළු මාධ්‍ය කණ්ඩායම් කිහිපයක් පසුගිය රාජපක්ෂ පාලන සමයේ සිදුවූ මාධ්‍යවේදීන් ඇතුළු ක්‍රියාකාරීන් සම්බන්ධ ඝාතන හෙළා දකිමින් ලිප්ටන් වටරවුමේදී අද උද්ඝෝෂණයක් පැවැත්වීය. මෙම සියලු ඝාතනවලට සාධාරණය ඉටු කරන ලෙස උද්ඝෝෂකයෝ ඉල්ලා සිටියහ. පික්ස් කිත්සිරි ද මෙල් විසිනි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජර්නස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රාජපක්ෂලා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "YouTubers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා තරුණ ජනමාධ්‍යවේදීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලිප්ටන් වටරවුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිත්සිරි ද මෙල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜபக்சவுக்கு எதிராக ஊடகவியலாளர்கள் போராட்டம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடந்த ராஜபக்ச ஆட்சியில் இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் செயற்பாட்டாளர்கள் தொடர்பான படுகொலைகளைக் கண்டித்து இலங்கை இளம் ஊடகவியலாளர்கள் சங்கத்தின் தலைமையில் யூடியூபர்கள் மற்றும் சமூக ஊடக ஆர்வலர்கள் உட்பட பல ஊடகவியலாளர் குழுக்கள் இன்று லிப்டன் சுற்றுவட்டத்தில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டன. இந்த படுகொலைகள் அனைத்திற்கும் நீதி வேண்டும் என ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர். பிக்ஸ் - கித்சிறி டி மெல்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜர்னோஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யூடியூபர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இளம் ஊடகவியலாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லிப்டன் சர்க்கஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கித்சிறி டி மெல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}