{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-acting-president-wants-to-review-easter-bombings-probe-may-enlist-uk-help-97573/",
  "time_ut": 1658142060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka acting president wants to review Easter bombings probe, may enlist UK help",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka acting president wants to review Easter bombings probe, may enlist UK help",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s Acting President Ranil Wickremesinghe has called for a full-scale and impartial review of a probe into the 2019 Easter Sunday bombings that may see the government enlist the help of the UK police authorities.",
        "In a video statement released Monday July 18 afternoon, Wickremesinghe said investigations into the massacre was incomplete and he wished to have the matter resolved.",
        "“There is no need to drag it. There are other reports in addition to the commission’s report. I would like to review it once more,” he said.",
        "“I think we must ensure that this is brought to an an end, and there should be a full-scale impartial review of the material that’s available. If everyone is willing, I would like to get the help of the United Kingdom and their police authorities. They’re the best we can find in addition to the people from Sri Lanka who will be working on this issue. It’s the responsibility of the government to ensure that this matter is finalised without further delay,” said Wickremesinghe.",
        "The Easter bombings, attributed to Islamist terrorists, killed 269 people and injured over 500. Former Defence Ministry Secretary Gotabaya Rajapkasa, widely regarded then as the national security candidate, won the November 2019 presidential election promising to carry out an impartial inquiry and punish those responsible.",
        "Widespread allegations of negligence were levelled at the then Yahapalana government of failing to act on early intelligence about the impending attack due to political infighting within the shaky ruling coalition of which Wickemesinghe was Prime Minister. A presidential commission of inquiry later recommended that criminal proceedings be instituted against former President Maithripala Sirisena and others over the incident. However, the commission cleared Wickremesinghe of any wrongdoing.",
        "The Rajapaksa years saw the issue become heavily politicised, with the head of Sri Lanka’s Catholic Church Malcolm Cardinal Ranjith accusing the Rajapaksa government of using the attack to come into power.",
        "Following President Rajapaksa’s resignation on July 14 after months of protest over his handling of Sri Lanka’s economy, Wickremesinghe has been appointed acting president, with a parliamentary election due on Wednesday July 20 to elect a new interim president.",
        "Wickremesinghe is contesting for the position along with Opposition Leader Sajith Premadasa and two other candidates. (Colombo/Jul18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Easter",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday July 18 afternoon",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the United Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Islamist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "269",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Defence Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapkasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "November 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickemesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Catholic Church",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 14 after months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wednesday July 20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා වැඩබලන ජනාධිපතිවරයාට පාස්කු බෝම්බ ප්‍රහාරය පිළිබඳ විමර්ශනය සමාලෝචනය කිරීමට අවශ්‍ය බැවින් එක්සත් රාජධානියේ සහය ලබා ගත හැකිය",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ විසින් 2019 පාස්කු ඉරිදා බෝම්බ ප්‍රහාරය සම්බන්ධයෙන් රජය එක්සත් රාජධානියේ පොලිස් බලධාරීන්ගේ සහය ලබා ගත හැකි පරික්ෂණයක් පිළිබඳ පූර්ණ පරිමාන සහ අපක්ෂපාතී සමාලෝචනයක් ඉල්ලා ඇත.",
        "ජූලි 18 සඳුදා පස්වරුවේ නිකුත් කරන ලද වීඩියෝ ප්‍රකාශයක වික්‍රමසිංහ කියා සිටියේ සමූලඝාතනය පිළිබඳ පරීක්ෂණ අසම්පූර්ණ බවත්, ප්‍රශ්නය විසඳා ගැනීමට තමා කැමති බවත්ය.",
        "“එය ඇදගෙන යාමට අවශ්‍ය නැත. කොමිෂන් සභා වාර්තාවට අමතරව තවත් වාර්තා තිබේ. මම එය නැවත වරක් සමාලෝචනය කිරීමට කැමතියි, ”ඔහු පැවසීය.",
        "“මෙය අවසානයකට ගෙන ඒමට අප සහතික විය යුතු බවත්, පවතින ද්‍රව්‍ය පිළිබඳ පූර්ණ පරිමාණ අපක්ෂපාතී සමාලෝචනයක් තිබිය යුතු බවත් මම සිතමි. හැමෝම කැමති නම්, මම එක්සත් රාජධානියේ සහ ඔවුන්ගේ පොලිස් බලධාරීන්ගේ උදව් ලබා ගැනීමට කැමතියි. මෙම ගැටලුව සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කරන ශ්‍රී ලංකාවේ පුද්ගලයන්ට අමතරව අපට සොයා ගත හැකි හොඳම අය ඔවුන්ය. මේ කාරණය තවදුරටත් ප්‍රමාදයකින් තොරව අවසන් කිරීමට වගබලා ගැනීම රජයේ වගකීමයි, ”වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "ඉස්ලාමීය ත්‍රස්තවාදීන්ට ආරෝපණය කරන ලද පාස්කු බෝම්බ ප්‍රහාරයෙන් පුද්ගලයන් 269ක් මිය ගොස් 500කට අධික පිරිසක් තුවාල ලැබූහ. ජාතික ආරක්ෂක අපේක්ෂකයා ලෙස එවකට පුළුල් ලෙස සැලකූ ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ හිටපු ලේකම් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ 2019 නොවැම්බර් ජනාධිපතිවරණයෙන් ජයග්‍රහණය කළේ අපක්ෂපාතී පරීක්ෂණයක් පවත්වා වගකිවයුත්තන්ට දඬුවම් දෙන බවට පොරොන්දු වෙමිනි. .",
        "වික්‍රමසිංහ අගමැතිව සිටි කම්පනකාරී පාලක හවුල තුළ ඇති දේශපාලන ආරවුල හේතුවෙන් එලඹෙන ප්‍රහාරය පිළිබඳ පූර්ව බුද්ධි තොරතුරු මත ක්‍රියා කිරීමට අපොහොසත් වූ බවට නොසැලකිලිමත්භාවය පිළිබඳ පුලුල් චෝදනාවක් එවකට යහපාලන රජය වෙත එල්ල විය. මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන ඇතුළු පිරිසට එරෙහිව අපරාධ නඩු පැවරිය යුතු බවට ජනාධිපති විමර්ශන කොමිසමක් පසුව නිර්දේශ කළේය. කෙසේ වෙතත්, කොමිසම විසින් වික්‍රමසිංහ මහතා වැරදි ක්‍රියාවකින් නිදහස් කරන ලදී.",
        "රාජපක්ෂ රජය බලයට ඒම සඳහා මෙම ප්‍රහාරය යොදා ගත් බවට ශ්‍රී ලංකාවේ කතෝලික පල්ලියේ ප්‍රධානී මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් චෝදනා කිරීමත් සමඟ මෙම ප්‍රශ්නය දැඩි ලෙස දේශපාලනීකරණය වී ඇති බව රාජපක්ෂ වසර කිහිපය තුළ දක්නට ලැබුණි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය හැසිරවීම සම්බන්ධයෙන් මාස ගණනාවක විරෝධතාවයෙන් පසු ජූලි 14 වන දින ජනාධිපති රාජපක්ෂ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසුව, නව අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයක් ජූලි 20 බදාදා පැවැත්වීමට නියමිතව තිබියදී, වික්‍රමසිංහ වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කර ඇත.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතා විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා සහ තවත් අපේක්ෂකයන් දෙදෙනෙකු සමඟ එම ධූරය සඳහා තරඟ වදියි. (කොළඹ/ජූලි18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පාස්කු",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 18 සඳුදා සවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉස්ලාමීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "269",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019 නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කතෝලික පල්ලිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස ගණනකට පසු ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20 බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஈஸ்டர் குண்டுவெடிப்பு விசாரணையை மறுபரிசீலனை செய்ய இலங்கையின் தற்காலிக ஜனாதிபதி விரும்புகிறார், இங்கிலாந்தின் உதவியை நாடலாம்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - 2019 ஈஸ்டர் ஞாயிறு குண்டுவெடிப்பு தொடர்பான விசாரணையை முழு அளவிலான மற்றும் பக்கச்சார்பற்ற மறுபரிசீலனை செய்ய இலங்கையின் செயல் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்க அழைப்பு விடுத்துள்ளார், இது அரசாங்கம் இங்கிலாந்து காவல்துறை அதிகாரிகளின் உதவியைப் பெறக்கூடும்.",
        "ஜூலை 18 திங்கட்கிழமை பிற்பகல் வெளியிடப்பட்ட வீடியோ அறிக்கை ஒன்றில், இந்தப் படுகொலை தொடர்பான விசாரணைகள் முழுமையடையவில்லை என்றும், இந்த விவகாரம் தீர்க்கப்பட வேண்டும் என்று தான் விரும்புவதாகவும் விக்ரமசிங்க கூறினார்.",
        "\"அதை இழுக்க வேண்டிய அவசியமில்லை. ஆணைக்குழுவின் அறிக்கைக்கு மேலதிகமாக ஏனைய அறிக்கைகளும் உள்ளன. மீண்டும் ஒருமுறை மறுபரிசீலனை செய்ய விரும்புகிறேன்,” என்றார்.",
        "\"இது ஒரு முடிவுக்குக் கொண்டுவரப்படுவதை உறுதிசெய்ய வேண்டும் என்று நான் நினைக்கிறேன், மேலும் கிடைக்கக்கூடிய உள்ளடக்கத்தின் முழு அளவிலான பாரபட்சமற்ற மதிப்பாய்வு இருக்க வேண்டும். அனைவரும் தயாராக இருந்தால், இங்கிலாந்து மற்றும் அவர்களின் காவல்துறை அதிகாரிகளின் உதவியைப் பெற விரும்புகிறேன். இந்தப் பிரச்சினையில் பணியாற்றும் இலங்கையைச் சேர்ந்த நபர்களைத் தவிர, அவர்கள் சிறந்தவர்கள். மேலும் தாமதமின்றி இந்த விவகாரம் இறுதி செய்யப்படுவதை உறுதி செய்வது அரசாங்கத்தின் பொறுப்பாகும், ”என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "இஸ்லாமிய பயங்கரவாதிகளால் நடத்தப்பட்ட ஈஸ்டர் குண்டுவெடிப்புகளில் 269 பேர் கொல்லப்பட்டனர் மற்றும் 500 க்கும் மேற்பட்டோர் காயமடைந்தனர். அப்போது தேசிய பாதுகாப்பு வேட்பாளராக பரவலாகக் கருதப்பட்ட முன்னாள் பாதுகாப்பு அமைச்சின் செயலாளர் கோட்டாபய ராஜபக்ச நவம்பர் 2019 ஜனாதிபதித் தேர்தலில் பாரபட்சமற்ற விசாரணையை நடத்தி குற்றவாளிகளை தண்டிப்பதாக உறுதியளித்தார். .",
        "விக்கிமசிங்க பிரதம மந்திரியாக இருந்த நடுங்கும் ஆளும் கூட்டணிக்குள் ஏற்பட்டுள்ள அரசியல் உட்பூசல்கள் காரணமாக வரவிருக்கும் தாக்குதல் பற்றிய ஆரம்ப உளவுத்துறையில் நடவடிக்கை எடுக்கத் தவறியதாக அப்போதைய யஹபாலன அரசாங்கத்தின் மீது அலட்சியம் பற்றிய பரவலான குற்றச்சாட்டுகள் சுமத்தப்பட்டன. இந்த சம்பவம் தொடர்பில் முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன மற்றும் ஏனையோருக்கு எதிராக குற்றவியல் நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்ளுமாறு ஜனாதிபதி விசாரணை ஆணைக்குழு பின்னர் பரிந்துரைத்தது. எவ்வாறாயினும், ஆணைக்குழு விக்கிரமசிங்கவை எந்த தவறும் செய்யவில்லை.",
        "ராஜபக்சே ஆண்டுகளில், இந்த விவகாரம் பெரிதும் அரசியலாக்கப்பட்டது, இலங்கையின் கத்தோலிக்க திருச்சபையின் தலைவர் மால்கம் கர்தினால் ரஞ்சித், ராஜபக்சே அரசாங்கம் அதிகாரத்திற்கு வருவதற்கு தாக்குதலைப் பயன்படுத்தியதாக குற்றம் சாட்டினார்.",
        "இலங்கையின் பொருளாதாரத்தை கையாள்வதற்கான பல மாத எதிர்ப்புக்குப் பிறகு ஜூலை 14 அன்று ஜனாதிபதி ராஜபக்சே ராஜினாமா செய்ததைத் தொடர்ந்து, புதிய இடைக்கால ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்காக ஜூலை 20 புதன்கிழமை நாடாளுமன்றத் தேர்தல் நடைபெறவுள்ள நிலையில், செயல் தலைவராக விக்ரமசிங்கே நியமிக்கப்பட்டார்.",
        "விக்கிரமசிங்க, எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச மற்றும் இரண்டு வேட்பாளர்களுடன் இந்தப் பதவிக்கு போட்டியிடுகிறார். (கொழும்பு/ஜூலை18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஈஸ்டர்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 18 திங்கள் மதியம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இஸ்லாமியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "269",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தோலிக்க திருச்சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாதங்களுக்குப் பிறகு ஜூலை 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}