{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/10/video-journalists-attacked-during-live-prime-time-news/",
  "time_ut": 1657455660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "(VIDEO) Journalists attacked during Live Prime Time News",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "(VIDEO) Journalists attacked during Live Prime Time News",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lankan witnessed its largest ever anti-government protest in decades, as thousands made their way to the country’s capital Colombo on Saturday (9) and occupied the President’s Office, and the President’s House forcing President Gotabaya Rajapaksa and his aides to flee.",
        "Saturday’s escalation of protests could spell the end of the Rajapaksa family’s political control, which ruled Sri Lanka for most of the past two decades.",
        "Following the massive protest during the day, Sri Lankans then proceeded to another part of Colombo not far from the main protest site in Galle Face. They marched to the private residence of Prime Minister Ranil Wickremesinghe, located in an exclusive neighborhood.",
        "It was during the love coverage of this protest that a team of News 1st journalists came under attack from security forces.",
        "A team of News 1st journalists reached the protest march at around 7:10 PM on Saturday (9) to record footage and go-live during the 7 PM Prime Time News Bulletin.",
        "At approximately 7:20 PM News 1st did a live coverage from the protest site, where tensions were rising between security forces and Sri Lankans demanding change.",
        "News 1st’s Sarasi Peiris, and Judin Sinthujan were reporting on the protests with Camerman Warun Sampath, and Janith Mendis from News 1st Digital.",
        "News 1st’s Digital Correspondent (Janitha Mendis) had already informed the security forces that the coverage was going live on air on the News 1st 7 PM Prime Time News Bulletin.",
        "However, what happened afterwards was a brutal and inhumane attacked by the Police and the Police Special Task Force on unarmed News 1st Journalists.",
        "The footage recorded by News 1st clearly shows that Commanding Officer of the Police Special Task Force SSP Romesh Liyanage gave a signal to his troops before the brutal attacks.",
        "As footage of the attack rolled live, with many watching in disbeliefe, a team from News 1st rushed to the scene to bring back their injured colleagues.",
        "Security Forces then fired tear gas and attacked another four News 1st journalists.",
        "These journalists were Kalimuttu Chandran, Imesh Sutherland, Chanuka Weerakoon, and Banidu Lokuruge.",
        "The injured journalists were then rushed to the Colombo National Hospital.",
        "23-year-old Journalist and Anchor Sara Peiris suffered serious injuries to her head and back.",
        "Waruna Sampath, Judin Sinthujan, and Janitha Mendis also suffered serious injuries.",
        "Police Spokesperson SSP Nihal Thalduwa stated that disciplinary action will be taken against SSP Romesh Liyanage, who took steps to order for the assault on eight News 1st journalists today (09).",
        "The Spokesperson stated that the IGP has instructed to take immediate action to conduct an investigation into the incident as well.",
        "The Following is a detailed report from the News 1st 9 PM News Bulletin.",
        "Medicine Teachers’ urge President & PM to hand over official resignations",
        "BASL condemns attacks on journalists, & calls for action against police officers for attacks",
        "What happens after the President resigns? BASL explains process to elect new President"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Live Prime Time News",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the President’s Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past two decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around 7:10 PM on Saturday",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 7 PM",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "approximately 7:20 PM News 1st",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sarasi Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Judin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Camerman Warun Sampath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Janith Mendis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "News 1st Digital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Digital Correspondent",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janitha Mendis",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st Journalists",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1st",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Police Special Task Force SSP Romesh Liyanage",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalimuttu Chandran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chanuka Weerakoon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Banidu Lokuruge",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Waruna Sampath",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Judin Sinthujan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Janitha Mendis",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Spokesperson SSP Nihal Thalduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SSP Romesh Liyanage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eight News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Spokesperson",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9 PM",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Medicine Teachers",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "(වීඩියෝ) සජීවී ප්‍රයිම් ටයිම් ප්‍රවෘත්ති අතරතුර මාධ්‍යවේදීන්ට ප්‍රහාරයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); සෙනසුරාදා (9) දහස් සංඛ්‍යාත ජනතාවක් රටේ අගනුවර කොළඹට පැමිණ ජනාධිපති කාර්යාලය සහ ජනාධිපති මන්දිරය වාඩිලාගෙන, ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සහ ඔහුගේ සහායකයින්ට පලා යාමට බල කරමින් දශක ගණනාවකට පසු එහි විශාලතම රාජ්‍ය විරෝධී විරෝධතාව ශ්‍රී ලංකාව දුටුවේය.",
        "සෙනසුරාදා විරෝධතා උත්සන්න වීම පසුගිය දශක දෙකෙන් වැඩි කාලයක් ශ්‍රී ලංකාව පාලනය කළ රාජපක්ෂ පවුලේ දේශපාලන පාලනයේ අවසානය සනිටුහන් කළ හැකිය.",
        "දිවා කාලයේ පැවති දැවැන්ත විරෝධතාවයෙන් පසුව, ශ්‍රී ලාංකිකයින් ගාලු මුවදොර ප්‍රධාන විරෝධතා ස්ථානයට නුදුරින් කොළඹ තවත් ප්‍රදේශයකට ගියහ. ඔවුන් පා ගමනින් ගියේ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවස අසලටය.",
        "මෙම විරෝධතාවයේ ආදර ආවරණය අතරතුරදීයි News 1st මාධ්‍යවේදීන් කණ්ඩායමකට ආරක්ෂක අංශ ප්‍රහාරයක් එල්ල වුණේ.",
        "News 1st මාධ්‍යවේදීන් කණ්ඩායමක් සෙනසුරාදා (9) රාත්‍රී 7:10 ට පමණ විරෝධතා පාගමනට ළඟා වූයේ දර්ශන පටිගත කිරීමට සහ රාත්‍රී 7 PM ප්‍රවෘත්ති ප්‍රකාශය අතරතුර සජීවීව නැරඹීමට ය.",
        "ආසන්න වශයෙන් 7:20 PM News 1st විසින් විරෝධතා ස්ථානයෙන් සජීවී ආවරණයක් සිදු කරන ලද අතර, වෙනසක් ඉල්ලා සිටින ආරක්ෂක හමුදා සහ ශ්‍රී ලාංකිකයන් අතර ආතතීන් ඉහළ යමින් පවතී.",
        "News 1st හි සරසි පීරිස් සහ ජූඩින් සින්තුජන් කැමරා ශිල්පී වරුන් සම්පත් සහ ජනිත් මෙන්ඩිස් සමඟ News 1st ඩිජිටල් වෙතින් විරෝධතා වාර්තා කරමින් සිටියහ.",
        "News 1st හි ඩිජිටල් වාර්තාකරු (ජනිත මෙන්ඩිස්) ඒ වන විටත් News 1st PM 7 PM News Bulletin ඔස්සේ එම ආවරණය සජීවීව විකාශය වන බව ආරක්ෂක අංශ වෙත දන්වා තිබුණි.",
        "කෙසේ වෙතත්, පසුව සිදුවූයේ නිරායුධ News 1st මාධ්‍යවේදීන්ට පොලීසිය සහ පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය එක්ව ම්ලේච්ඡ සහ අමානුෂික ප්‍රහාරයක් එල්ල කිරීමයි.",
        "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකායේ අණදෙන නිලධාරී ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරයන්ට පෙර සිය හමුදාවන්ට සංඥාවක් ලබාදුන් අයුරු News 1st විසින් පටිගත කර ඇති දර්ශනවලින් පැහැදිලිවේ.",
        "ප්‍රහාරයේ දර්ශන සජීවීව පෙරළීමත් සමඟ, බොහෝ දෙනෙක් අවිශ්වාසයෙන් බලා සිටියදී, News 1st හි කණ්ඩායමක් තුවාල ලැබූ තම සගයන් ආපසු ගෙන ඒමට එම ස්ථානයට දිව ගියහ.",
        "අනතුරුව ආරක්ෂක අංශ කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාරයක් එල්ල කළ අතර තවත් News 1st මාධ්‍යවේදීන් සිව් දෙනෙකුට ප්‍රහාරයක් එල්ල කළේය.",
        "මෙම මාධ්‍යවේදීන් වූයේ කාලිමුත්තු චන්ද්‍රන්, ඉමේෂ් සදර්ලන්ඩ්, චානුක වීරකෝන් සහ බනිදු ලොකුගේ ය.",
        "ඉන් අනතුරුව තුවාල ලැබූ මාධ්‍යවේදීන් කොළඹ ජාතික රෝහලට ඇතුළත් කර තිබේ.",
        "23 හැවිරිදි මාධ්‍යවේදිනියක් සහ නැංගුරමක් වන සාරා පීරිස්ගේ හිසට සහ පිටට බරපතළ තුවාල සිදුවී ඇත.",
        "වරුණ සම්පත්, ජූඩින් සින්තුජන් සහ ජනිත මෙන්ඩිස් ද බරපතළ තුවාල ලබා ඇත.",
        "News 1st මාධ්‍යවේදීන් අට දෙනෙකුට පහරදීමේ සිද්ධියට අද (09) නියෝග ලබාදීමට පියවර ගත් ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේට එරෙහිව විනය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බව පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව ප්‍රකාශ කළා.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ද පරීක්ෂණයක් පැවැත්වීමට කඩිනමින් පියවර ගන්නා ලෙස පොලිස්පතිවරයා උපදෙස් ලබාදී ඇති බවයි ප්‍රකාශකවරයා සඳහන් කළේ.",
        "පහත දැක්වෙන්නේ News 1st PM 9 pm News Bulletin හි සවිස්තර වාර්තාවකි.",
        "නිල ඉල්ලා අස්වීම් භාර දෙන ලෙස වෛද්‍ය ගුරුවරු ජනපතිගෙන් සහ අගමැතිගෙන් ඉල්ලා සිටිති",
        "BASL මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම හෙළා දකින අතර ප්‍රහාර සම්බන්ධයෙන් පොලිස් නිලධාරීන්ට එරෙහිව පියවර ගන්නා ලෙස ඉල්ලා සිටී",
        "ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු කුමක් සිදුවේද? නව සභාපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමේ ක්‍රියාවලිය BASL පැහැදිලි කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Live Prime Time News",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දශක දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා සවස 7:10 ට පමණ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සවස 7",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් 7:20 PM News 1st",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සරසි පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූඩින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැමරා ශිල්පී වරුන් සම්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනිත් මෙන්ඩිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "News 1st ඩිජිටල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩිජිටල් වාර්තාකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනිත මෙන්ඩිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st මාධ්‍යවේදීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකායේ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාලිමුත්තු චන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චානුක වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බනිදු ලොකුගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරුණ සම්පත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූඩින් සින්තුජන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනිත මෙන්ඩිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අට පුවත් 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රකාශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප.ව. 9",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෛද්‍ය ගුරුවරු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "(வீடியோ) பிரைம் டைம் நியூஸ் நேரலையின் போது பத்திரிகையாளர்கள் தாக்கப்பட்டனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ஆயிரக்கணக்கானோர் சனிக்கிழமை (9) நாட்டின் தலைநகர் கொழும்புக்குச் சென்று ஜனாதிபதி அலுவலகம் மற்றும் ஜனாதிபதி மாளிகையை ஆக்கிரமித்து, ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவையும் அவரது உதவியாளர்களையும் தப்பிச் செல்லும்படி பல தசாப்தங்களில் அதன் மிகப்பெரிய அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டத்தை இலங்கை கண்டது.",
        "கடந்த இரண்டு தசாப்தங்களாக இலங்கையை ஆண்ட ராஜபக்ச குடும்பத்தின் அரசியல் கட்டுப்பாட்டின் முடிவை சனிக்கிழமையன்று அதிகரித்து வரும் போராட்டங்கள் உச்சரிக்கக்கூடும்.",
        "பகலில் நடந்த பாரிய போராட்டத்தைத் தொடர்ந்து, இலங்கையர்கள் காலி முகத்திடலில் உள்ள பிரதான எதிர்ப்புத் தளத்திலிருந்து வெகு தொலைவில் இல்லாத கொழும்பின் மற்றொரு பகுதிக்குச் சென்றனர். பிரத்தியேகமான சுற்றுப்புறத்தில் அமைந்துள்ள பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு அவர்கள் பேரணியாகச் சென்றனர்.",
        "இந்தப் போராட்டத்தின் காதல் செய்தியின் போதுதான் நியூஸ் 1ஸ்ட் செய்தியாளர்கள் குழு பாதுகாப்புப் படையினரின் தாக்குதலுக்கு உள்ளானது.",
        "சனிக்கிழமை (9) மாலை 7:10 மணியளவில் நியூஸ் 1 வது பத்திரிகையாளர்கள் குழு கண்டனப் பேரணியை அடைந்து, காட்சிகளைப் பதிவுசெய்து, இரவு 7 PM நேரச் செய்திப் புல்லட்டின் நேரலைக்குச் சென்றது.",
        "ஏறக்குறைய இரவு 7:20 மணியளவில் நியூஸ் 1ஸ்ட், பாதுகாப்புப் படையினருக்கும் இலங்கையர்களுக்கும் இடையில் மாற்றம் கோரி பதற்றம் அதிகரித்துக் கொண்டிருந்த போராட்ட தளத்தில் இருந்து நேரடி ஒளிபரப்பு செய்தது.",
        "நியூஸ் 1ஸ்ட் இன் சரசி பீரிஸ், மற்றும் ஜூடின் சிந்துஜன் ஆகியோர், கேமர்மேன் வருண் சம்பத் மற்றும் ஜனித் மெண்டிஸ் ஆகியோருடன் நியூஸ் 1ஸ்ட் டிஜிட்டலில் இருந்து போராட்டங்கள் குறித்து செய்தி வெளியிட்டனர்.",
        "News 1st இன் டிஜிட்டல் நிருபர் (Janitha Mendis) நியூஸ் 1st இன் டிஜிட்டல் செய்தியாளர் (Janitha Mendis) ஏற்கனவே நியூஸ் 1st இன் பிரைம் டைம் நியூஸ் புல்லட்டின் நேரலையில் ஒளிபரப்பாகும் என்று பாதுகாப்புப் படையினருக்குத் தெரிவித்திருந்தார்.",
        "எவ்வாறாயினும், பின்னர் நடந்தது, நிராயுதபாணியான News 1st ஊடகவியலாளர்கள் மீது பொலிஸ் மற்றும் பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையினரால் கொடூரமான மற்றும் மனிதாபிமானமற்ற தாக்குதலாகும்.",
        "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையின் கட்டளை அதிகாரி எஸ்.எஸ்.பி ரொமேஷ் லியனகே மிருகத்தனமான தாக்குதல்களுக்கு முன்னர் தனது படையினருக்கு சமிக்ஞை வழங்கியதை News 1st பதிவு செய்த காட்சிகள் தெளிவாகக் காட்டுகின்றன.",
        "இந்த தாக்குதலின் காட்சிகள் நேரலையில் வெளியானபோது, ​​பலர் அவநம்பிக்கையுடன் பார்த்துக் கொண்டிருந்தனர், நியூஸ் 1ஸ்டில் இருந்து ஒரு குழு சம்பவ இடத்திற்கு விரைந்து வந்து காயமடைந்த சக ஊழியர்களை மீட்டு அழைத்து வந்தது.",
        "பின்னர் பாதுகாப்புப் படையினர் கண்ணீர் புகை குண்டுகளை வீசி மேலும் நான்கு நியூஸ் 1ஸ்ட் செய்தியாளர்களை தாக்கினர்.",
        "இந்த ஊடகவியலாளர்கள் காளிமுத்து சந்திரன், இமேஷ் சதர்லண்ட், சானுக வீரகோன் மற்றும் பனிடு லொகுருகே ஆகியோர் ஆவர்.",
        "பின்னர் காயமடைந்த ஊடகவியலாளர்கள் கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலைக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டனர்.",
        "23 வயதான ஊடகவியலாளரும், அறிவிப்பாளருமான சாரா பீரிஸின் தலை மற்றும் முதுகில் பலத்த காயம் ஏற்பட்டது.",
        "வருண சம்பத், ஜூடின் சிந்துஜன் மற்றும் ஜனிதா மெண்டிஸ் ஆகியோரும் பலத்த காயங்களுக்கு உள்ளாகியுள்ளனர்.",
        "இன்று (09) News 1st ஊடகவியலாளர்கள் 8 பேர் மீது தாக்குதல் நடத்த உத்தரவிட நடவடிக்கை எடுத்த சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் ரொமேஷ் லியனகேவுக்கு எதிராக ஒழுக்காற்று நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் என பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் நிஹால் தல்துவ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சம்பவம் தொடர்பிலான விசாரணைகளையும் உடனடியாக மேற்கொள்ள நடவடிக்கை எடுக்குமாறு பொலிஸ் மா அதிபர் பணிப்புரை விடுத்துள்ளதாக பேச்சாளர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "News 1st 9 PM News Bulletin இன் விரிவான அறிக்கை கீழே கொடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமரிடம் உத்தியோகபூர்வ ராஜினாமாக்களை ஒப்படைக்க மருத்துவ ஆசிரியர்கள் வலியுறுத்துகின்றனர்",
        "BASL பத்திரிகையாளர்கள் மீதான தாக்குதல்களை கண்டிக்கிறது, மேலும் தாக்குதல்களுக்கு காவல்துறை அதிகாரிகள் மீது நடவடிக்கை எடுக்க அழைப்பு விடுக்கிறது",
        "ஜனாதிபதி ராஜினாமா செய்த பிறகு என்ன நடக்கும்? புதிய ஜனாதிபதியை தேர்ந்தெடுப்பதற்கான செயல்முறையை BASL விளக்குகிறது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நேரலை பிரைம் டைம் செய்திகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு தசாப்தங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை மாலை 7:10 மணியளவில்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாலை 7 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 7:20 PM News 1st",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சரசி பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒளிப்பதிவாளர் வருண் சம்பத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனித் மெண்டிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "News 1st டிஜிட்டல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டிஜிட்டல் நிருபர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனிதா மெண்டிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st பத்திரிகையாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையின் SSP ரொமேஷ் லியனகே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காளிமுத்து சந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சானுக வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பனிது லோகுருகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வருணா சம்பத்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூடின் சிந்துஜன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனிதா மெண்டிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் SSP நிஹால் தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SSP ரொமேஷ் லியனகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எட்டு செய்திகள் 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரவு 9 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மருத்துவ ஆசிரியர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}