{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/05/two-ceb-officers-on-compulsory-leave/",
  "time_ut": 1657037940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Two CEB officers on compulsory leave",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Two CEB officers on compulsory leave",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera says that the Ceylon Electricity Board (CEB) System Control DGM & System Control Chief Engineer Kudahewa has been placed on compulsory leave for June 9th Power Failure.",
        "The Public Utilities Commission of Sri Lanka (PUCSL) recommended investigations on Power Failure & Operation of Sojitz & Westcoast Power plants out of the schedule incurring a cost of Rs. 320 Mn."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Two",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "CEB",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Power Failure & Operation of Sojitz & Westcoast Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "320",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංවිම නිලධාරීන් දෙදෙනෙක් අනිවාර්ය නිවාඩු",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ (CEB) පද්ධති පාලන DGM සහ පද්ධති පාලන ප්‍රධාන ඉංජිනේරු කුඩාහේවා ජුනි 9 වනදා විදුලිය විසන්ධි වීම හේතුවෙන් අනිවාර්ය නිවාඩු යවා ඇති බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව (PUCSL) විසින් Sojitz සහ Westcoast බලාගාරවල විදුලිය බිඳවැටීම සහ ක්‍රියාත්මක කිරීම පිළිබඳ පරීක්ෂණ කාලසටහනෙන් බැහැරව නිර්දේශ කර ඇති අතර ඒ සඳහා රු. මිලියන 320"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ලංවිම",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sojitz සහ Westcoast Power හි බල බිඳ වැටීම සහ ක්‍රියාකාරිත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "320",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இரண்டு CEB அதிகாரிகள் கட்டாய விடுப்பில்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கை மின்சார சபையின் சிஸ்டம் கன்ட்ரோல் டிஜிஎம் & சிஸ்டம் கன்ட்ரோல் பிரதம பொறியியலாளர் குடாஹேவா ஜூன் 9 ஆம் திகதி மின் தடை காரணமாக கட்டாய விடுமுறையில் அனுப்பப்பட்டுள்ளதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு (PUCSL) மின்சாரத் தோல்வி மற்றும் Sojitz & Westcoast மின் உற்பத்தி நிலையங்களின் செயல்பாடுகள் பற்றிய விசாரணைகளை அட்டவணையில் இருந்து ரூ. 320 மில்லியன்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "CEB",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sojitz & Westcoast Power இன் சக்தி செயலிழப்பு & செயல்பாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "320",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}