{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83330/president-gotabaya-calls-putin-to-secure-fuel-supplies-from-russia",
  "time_ut": 1656527340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "President Gotabaya calls Putin to secure fuel supplies from Russia",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President Gotabaya calls Putin to secure fuel supplies from Russia",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Gotabaya Rajapaksa has spoken to his Russian counterpart Vladimir Putin over the phone to secure fuel supplies to Colombo from Moscow.",
        "According to SLPP Parliamentarian Mahindananda Aluthgamage, the President is also expected to visit United Arab Emirates (UAE), to discuss fuel supply to Sri Lanka.",
        "Meanwhile, discussions are underway with India through the Indian High Commission in Colombo for procuring fuel for the country before July 10, MP Aluthgamage added.",
        "At present, the government is approaching a number of other nations to secure fuel supplies for the country hit by a shortage of foreign exchange.",
        "Two Sri Lankan lawmakers – Minister of Power & Energy Kanchana Wijesekara and Minister of Environment Naseer Ahamed are already in Qatar to procure fuel and to brief Qatari officials on the ongoing crisis situation in the country.",
        "They called on Saad Sherida Al-Kaabi - Qatar’s Minister of State for Energy Affairs and the President & CEO of Qatar Energy - to discuss the supply of petroleum products, liquefied petroleum gas (LPG) and liquefied natural gas (LNG) to Sri Lanka to overcome the energy crisis with the assistance of the country’s state-owned petroleum company Qatar Energy and The Qatar Development Fund.",
        "Minister Wijesekara also met with the Deputy Director-General of the Qatar Fund for Development for a discussion on a possible credit line facility for petroleum and gas supply to Sri Lanka.",
        "He also held a discussion with Sheikh Mohammed bin Hamad bin Qassim Al-Abdullah Al-Thani, Qatar’s Minister of Commerce & Industry with regard to investment opportunities in power, energy and other sectors.",
        "The Qatari lawmaker has shared experiences on his country’s development and possibilities of trade between the countries."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Putin",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United Arab Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Power & Energy Kanchana Wijesekara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Qatari",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saad Sherida Al-Kaabi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Energy Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Qatar Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LPG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LNG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Qatar Development Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Qatar Fund for Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mohammed bin Hamad bin Qassim Al-Abdullah Al-Thani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commerce & Industry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Qatari",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුසියාවෙන් ඉන්ධන ලබා ගන්නා ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය පුටින්ට ආරාධනා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මොස්කව් සිට කොළඹට ඉන්ධන සැපයීම සඳහා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රුසියානු සහකාර ව්ලැඩිමීර් පුටින් මහතා සමඟ දුරකථනයෙන් කතා කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මහින්දානන්ද අලුත්ගමගේට අනුව, ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන සැපයීම සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීම සඳහා ජනාධිපතිවරයා එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයේ (UAE) ද සංචාරය කිරීමට බලාපොරොත්තු වේ.",
        "මේ අතර ජූලි 10 වැනිදාට පෙර මෙරටට ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා කොළඹ පිහිටි ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය හරහා ඉන්දියාව සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටින බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අලුත්ගමගේ මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "මේ වන විට විදේශ විනිමය හිඟයකින් පෙළෙන රටට ඉන්ධන සැපයීම සඳහා රජය වෙනත් ජාතීන් ගණනාවක් වෙත යොමු වෙමින් සිටී.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නීති සම්පාදකයින් දෙදෙනෙකු - විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර සහ පරිසර අමාත්‍ය නසීර් අහමඩ් මේ වන විටත් කටාර් වෙත පැමිණ සිටින්නේ ඉන්ධන ලබා ගැනීමට සහ රට තුළ පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය පිළිබඳව කටාර් නිලධාරීන් දැනුවත් කිරීමටයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන, ද්‍රව පෙට්‍රෝලියම් වායු (LPG) සහ ද්‍රව ස්වභාවික වායු (LNG) සැපයීම පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමට ඔවුන් කටාර්හි බලශක්ති කටයුතු පිළිබඳ රාජ්‍ය අමාත්‍ය සහ කටාර් බලශක්තියේ සභාපති සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Saad Sherida Al-Kaabi හමුවිය. රටේ රජය සතු ඛනිජ තෙල් සමාගමක් වන Qatar Energy  සහ කටාර් සංවර්ධන අරමුදලේ සහාය ඇතිව බලශක්ති අර්බුදය ජය ගැනීම.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට පෙට්‍රෝලියම් සහ ගෑස් සැපයීම සඳහා ලබාදිය හැකි ණය පහසුකම් පිළිබඳ සාකච්ඡාවක් සඳහා අමාත්‍ය විජේසේකර සංවර්ධන කටාර් අරමුදලේ නියෝජ්‍ය අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා ද හමුවිය.",
        "ඔහු කටාර්හි වාණිජ හා කර්මාන්ත අමාත්‍ය Sheikh Mohamed bin Hamad bin Qassim Al-Abdullah Al-Thani සමඟ බලශක්ති, බලශක්ති සහ අනෙකුත් අංශවල ආයෝජන අවස්ථා සම්බන්ධයෙන් ද සාකච්ඡාවක් පැවැත්වීය.",
        "කටාර් නීති සම්පාදකයා තම රටේ සංවර්ධනය සහ රටවල් අතර වෙළඳාමේ හැකියාවන් පිළිබඳ අත්දැකීම් බෙදාගෙන ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පුටින්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බලය සහ බලශක්ති කාංචන විජේසේකර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saad Sherida Al-Kaabi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බලශක්ති කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටාර් බලශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්.පී.ජී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්එන්ජී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටාර් සංවර්ධන අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංවර්ධනය සඳහා කටාර් අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොහොමඩ් බින් හමාඩ් බින් කාසිම් අල්-අබ්දුල්ලා අල්-තානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වාණිජ සහ කර්මාන්ත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரஷ்யாவிடமிருந்து எரிபொருள் விநியோகத்தைப் பெற்றுக்கொள்ளுமாறு ஜனாதிபதி கோட்டாபய புட்டினுக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மொஸ்கோவில் இருந்து கொழும்புக்கான எரிபொருள் விநியோகத்தைப் பெற்றுக்கொள்வதற்காக ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புட்டினுடன் தொலைபேசியில் உரையாடியுள்ளார்.",
        "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் மஹிந்தானந்த அளுத்கமகேவின் கூற்றுப்படி, இலங்கைக்கான எரிபொருள் விநியோகம் தொடர்பில் கலந்துரையாடுவதற்காக ஜனாதிபதி ஐக்கிய அரபு இராச்சியத்திற்கு (UAE) விஜயம் செய்வார் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "இதேவேளை, ஜூலை 10 ஆம் திகதிக்கு முன்னர் நாட்டிற்கான எரிபொருளை கொள்வனவு செய்வது தொடர்பில் கொழும்பில் உள்ள இந்திய உயர்ஸ்தானிகராலயத்தின் ஊடாக இந்தியாவுடன் கலந்துரையாடல்களை மேற்கொண்டு வருவதாக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் அளுத்கமகே மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "தற்போது, ​​அந்நியச் செலாவணி பற்றாக்குறையால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள நாட்டிற்கு எரிபொருள் விநியோகத்தைப் பெறுவதற்கு அரசாங்கம் பல நாடுகளை அணுகி வருகிறது.",
        "இரண்டு இலங்கை சட்டமியற்றுபவர்கள் - மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சனா விஜேசேகர மற்றும் சுற்றாடல் அமைச்சர் நசீர் அஹமட் ஆகியோர் ஏற்கனவே கத்தாருக்கு எரிபொருள் கொள்வனவு செய்வதற்கும், நாட்டில் நிலவும் நெருக்கடி நிலை குறித்து கத்தார் அதிகாரிகளுக்கு விளக்கமளிக்கவும் சென்றுள்ளனர்.",
        "இலங்கைக்கு பெட்ரோலிய பொருட்கள், திரவமாக்கப்பட்ட பெட்ரோலிய வாயு (எல்பிஜி) மற்றும் திரவமாக்கப்பட்ட இயற்கை எரிவாயு (எல்என்ஜி) வழங்குவது குறித்து விவாதிக்க கத்தாரின் எரிசக்தி விவகாரங்களுக்கான இராஜாங்க அமைச்சரும் கத்தார் எரிசக்தியின் ஜனாதிபதியும் தலைமை நிர்வாக அதிகாரியுமான சாத் ஷெரிடா அல்-காபியை அவர்கள் அழைத்தனர். நாட்டின் அரசுக்கு சொந்தமான பெட்ரோலிய நிறுவனமான கத்தார் எனர்ஜி மற்றும் கத்தார் மேம்பாட்டு நிதியின் உதவியுடன் எரிசக்தி நெருக்கடியை சமாளிக்கவும்.",
        "இலங்கைக்கான பெட்ரோலியம் மற்றும் எரிவாயு விநியோகத்திற்கான சாத்தியமான கடன் வசதி தொடர்பான கலந்துரையாடலுக்காக அமைச்சர் விஜேசேகர அபிவிருத்திக்கான கட்டார் நிதியத்தின் பிரதிப் பணிப்பாளர் நாயகத்தையும் சந்தித்தார்.",
        "கத்தாரின் வர்த்தகம் மற்றும் தொழில்துறை அமைச்சர் ஷேக் முகமது பின் ஹமத் பின் காசிம் அல்-அப்துல்லா அல்-தானியுடன் மின்சாரம், எரிசக்தி மற்றும் பிற துறைகளில் முதலீட்டு வாய்ப்புகள் குறித்தும் அவர் கலந்துரையாடினார்.",
        "கத்தார் சட்டமியற்றுபவர் தனது நாட்டின் வளர்ச்சி மற்றும் நாடுகளுக்கு இடையேயான வர்த்தகத்தின் சாத்தியக்கூறுகள் குறித்த அனுபவங்களைப் பகிர்ந்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "புடின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாஸ்கோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பவர் & எனர்ஜி காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாத் ஷெரிடா அல்-காபி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எரிசக்தி விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கத்தார் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்.பி.ஜி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்என்ஜி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தார் மேம்பாட்டு நிதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வளர்ச்சிக்கான கத்தார் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முகமது பின் ஹமத் பின் காசிம் அல்-அப்துல்லா அல்-தானி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வர்த்தகம் & தொழில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}