{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/කේරළ-ගංජා-කිලෝ-02ක්-සමග-අයෙක්-මාට්ටූ/11-395574",
  "time_ut": 1658294495,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කේරළ ගංජා කිලෝ 02ක් සමග අයෙක් මාට්ටූ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A man was killed with 02 kilos of Kerala ganja",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Special Task Force, a person was arrested in Ranwala area of ​​Delgoda who was in possession of Kerala ganja and ice drugs worth more than three lakh rupees.",
        "According to information received by the officers of the Special Task Force Intelligence Division, the suspect has been arrested.",
        "Along with the suspect, 02 kg of Kerala ganja, 150 grams of ice drug and 10 grams of 550 mg of drug were taken into police custody.",
        "The suspect, a 43-year-old resident of Weliveriya, was arrested and handed over to the Meghawatta Police Station for further investigation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "02",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Kerala",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranwala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Special Task Force Intelligence Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "02 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "150 grams",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "10 grams",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Weliveriya",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කේරළ ගංජා කිලෝ 02ක් සමග අයෙක් මාට්ටූ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රුපියල් ලක්ෂ තුනකට අධික වටිනාකමින් යුතු කේරළ ගංජා සහ අයිස් මත්ද්‍රව්‍ය සන්තකයේ තබාගෙන සිටි පුද්ගලයකු දෙල්ගොඩ රන්වල ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගත් බව විශේෂ කාර්ය බලකාය  පවසයි.",
        "විශේෂ කාර්ය බලකාය බුද්ධි කොට්ඨාශයේ නිලධාරීන්ට ලද තොරතුරකට අනුව සැකකරු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "එහි දී සැකකරු සමඟ කේරළ ගංජා කිලෝ ග්‍රෑම් 02 ග්‍රෑම් 150 අයිස් මත්ද්‍රව්‍ය ග්‍රෑම් 10 මිලි ග්‍රෑම් 550 ක් පොලිස් භාරයට ගෙන ඇත.",
        "සැකකරු වයස අවුරුදු 43 ක වයැසැති වැලිවේරිය ප්‍රදේශයේ පදිංචි පුද්ගලයකු අත්අඩංගුවට ගෙන වැඩිදුර විමර්ශන කටයුතු සඳහා මීගහවත්ත පොලිස් ස්ථානය වෙත භාර දී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "02",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "කේරල",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්වල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුනකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බළකායේ බුද්ධි අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 02 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 150 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 10 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැලිවේරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "02 கிலோ கேரளா கஞ்சாவுடன் ஒருவர் கொல்லப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மூன்று இலட்சம் ரூபாவிற்கும் அதிகமான பெறுமதியான கேரள கஞ்சா மற்றும் ஐஸ் போதைப் பொருட்களை வைத்திருந்த நபர் ஒருவர் தெல்கொட ரன்வல பகுதியில் வைத்து கைது செய்யப்பட்டதாக விசேட அதிரடிப்படையினர் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "விசேட அதிரடிப்படையின் புலனாய்வு பிரிவின் அதிகாரிகளுக்கு கிடைத்த தகவலுக்கு அமைய சந்தேக நபர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "சந்தேகநபருடன் 02 கிலோகிராம் கேரள கஞ்சா, 150 கிராம் ஐஸ் போதைப்பொருள் மற்றும் 10 கிராம் 550 மில்லி கிராம் போதைப்பொருளும் பொலிஸாரால் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளன.",
        "வெலிவேரிய பிரதேசத்தை சேர்ந்த 43 வயதான சந்தேக நபர் கைது செய்யப்பட்டு மேலதிக விசாரணைகளுக்காக மெகவத்தை பொலிஸ் நிலையத்தில் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "02",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கேரளா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரன்வாலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றுக்கும் மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படையின் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "02 கி.கி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "150 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "10 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "550",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெலிவேரிய",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}