{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/உலை-எண்ணெய்-குறைகின்றதாக-அறிவிப்பு/175-299587",
  "time_ut": 1656755730,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "உலை எண்ணெய் குறைகின்றதாக அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Furnace oil low notification",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Society of Electrical Engineers reports that the supply of furnace oil essential to power plants is running low.",
        "For this, the Association has mentioned that only the fuel required for a day is in stock in the integrated network of Kalanitissa Power Plant.",
        "The 2 generators of the Sapugaskanda power plant have enough furnace oil for only 4 days.",
        "Also, the Society of Electrical Engineers said that the West Terminal Power Plant has 2 days' worth of furnace oil in stock. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Furnace",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Society of Electrical Engineers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kalanitissa Power Plant",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sapugaskanda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "only 4 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Society of Electrical Engineers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 days'",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "උදුන තෙල් අඩු දැනුම්දීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදුලි බලාගාරවලට අත්‍යාවශ්‍ය උදුන් තෙල් සැපයුම අඩුවෙමින් පවතින බව විදුලි ඉංජිනේරුවන්ගේ සංගමය වාර්තා කරයි.",
        "මේ සඳහා කලණිතිස්ස විදුලි බලාගාරයේ ඒකාබද්ධ ජාලයේ ගබඩාව ඇත්තේ දිනකට අවශ්‍ය ඉන්ධන පමණක් බව එම සංගමය සඳහන් කර ඇත.",
        "සපුගස්කන්ද බලාගාරයේ ජනන යන්ත්‍ර 2ක ගිනි උදුන ඇත්තේ දින 4කට පමණි.",
        "එසේම, බටහිර පර්යන්ත බලාගාරයේ දින 2ක උදුන් තෙල් තොගයේ ඇති බව විදුලි ඉංජිනේරු සංගමය ප්‍රකාශ කළේය. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "උදුන",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විදුලි ඉංජිනේරුවන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කලණිතිස්ස බලාගාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සපුගස්කන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින 4 ක් පමණි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලි ඉංජිනේරුවන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින 2'",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உலை எண்ணெய் குறைகின்றதாக அறிவிப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "மின் உற்பத்தி நிலையங்களுக்கு அவசியமான உலை எண்ணெய் குறைவடைந்து செல்வதாக மின்சார பொறியியலாளர் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இதற்கமைய, களனிதிஸ்ஸ மின் உற்பத்தி நிலையத்தின் ஒன்றிணைந்த வலையத்தில், நாளொன்றுக்கு அவசியமான எரிபொருள் மாத்திரமே கையிருப்பில் உள்ளதாக அந்த சங்கம் குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "சப்புகஸ்கந்த மின் உற்பத்தி நிலையத்தின் 2 மின் பிறப்பாக்கிகளுக்கும், 4 நாட்களுக்கு மாத்திரமே உலை எண்ணெய் போதமானதாக உள்ளது.",
        "அத்துடன், மேற்கு முனைய மின் உற்பத்தி நிலையத்துக்கு 2 நாட்களுக்கு அவசியமான உலை எண்ணெய்யே கையிருப்பில் உள்ளதாக மின்சார பொறியியலாளர் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உலை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மின் பொறியாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கலாநிதிஸ்ஸ மின் உற்பத்தி நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சபுகஸ்கந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "4 நாட்கள் மட்டுமே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின் பொறியாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 நாட்கள்'",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}