{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/26/norway-lifts-travel-advisory-against-sri-lanka-but-urges-citizens-to-follow-developments/",
  "time_ut": 1661485140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Norway lifts travel advisory against Sri Lanka, but urges citizens to follow developments",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Norway lifts travel advisory against Sri Lanka, but urges citizens to follow developments",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Norwegian Ministry of Foreign Affairs has cancelled the travel advisory which advised against all travel to Sri Lanka that is not strictly necessary.",
        "The security situation in Sri Lanka is now more stable and the state of emergency was lifted on 18 August, said a statement from the Norwegian Ministry.",
        "The travel advisory was introduced on 11th May as a result of violent demonstrations, curfews and a state of emergency in several parts of the country.",
        "Protests may still occur, but the scale is considerably smaller, warned the statement.",
        "Although the security situation has improved somewhat, there are still challenges connected to the supply of fuel and medicine in Sri Lanka.",
        "Norwegians who plan to travel to Sri Lanka are encouraged to bring the necessary medication, and make sure that hotels and transport have access to enough fuel during their stay.",
        "\"We recommend that you follow developments closely and make thorough assessments of your own security. Make sure you have adequate travel insurance,\" it added.",
        "In general, the Norwegian Foreign Ministry recommend that all Norwegian citizens planning a trip download the Reiseklar app.",
        "\"Here you will find updated information about around 200 countries. We also recommend that you register your journey in the app so that you can receive important messages from the Norwegian authorities,\" it added.",
        "Japan seeks to organize Sri Lanka creditors’ meeting on debt crisis",
        "Norway lifts travel advisory against Sri Lanka, but urges citizens to follow developments"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Norway",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Norwegian Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18 August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Norwegian Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11th May",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Protests",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norwegians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Norwegian Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Norwegian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Reiseklar",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about around 200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Norwegian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නෝර්වේ ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව සංචාරක උපදේශන ඉවත් කරයි, නමුත් වර්ධනයන් අනුගමනය කරන ලෙස පුරවැසියන්ගෙන් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); නෝර්වේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය විසින් ශ්‍රී ලංකාවට අත්‍යවශ්‍ය නොවන සියලුම සංචාරවලට එරෙහිව උපදෙස් දුන් සංචාරක උපදේශනය අවලංගු කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආරක්‍ෂක තත්ත්වය දැන් වඩාත් ස්ථාවර බවත් හදිසි නීතිය අගෝස්තු 18 වැනිදා ඉවත් කළ බවත් නෝර්වීජියානු අමාත්‍යාංශය නිකුත් කළ නිවේදනයක දැක්වෙයි.",
        "රටේ ප්‍රදේශ කිහිපයක ප්‍රචණ්ඩකාරී පෙළපාලි, ඇඳිරි නීතිය සහ හදිසි නීතියේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මෙම සංචාරක උපදේශනය මැයි 11 වන දින හඳුන්වා දෙන ලදී.",
        "විරෝධතා තවමත් ඇති විය හැකි නමුත් පරිමාණය සැලකිය යුතු ලෙස කුඩා වන බව ප්රකාශය අනතුරු ඇඟවීය.",
        "ආරක්‍ෂක තත්ත්වය තරමක් දුරට දියුණු වී ඇතත්, ශ්‍රී ලංකාව තුළ ඉන්ධන සහ ඖෂධ සැපයීම සම්බන්ධ අභියෝග තවමත් පවතී.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට අදහස් කරන නෝර්වීජියානු ජාතිකයින්ට අවශ්‍ය ඖෂධ රැගෙන ඒමට දිරිගන්වනු ලබන අතර, ඔවුන් රැඳී සිටින කාලය තුළ හෝටල් සහ ප්‍රවාහනයට ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන ලබා ගැනීමට වග බලා ගන්න.",
        "\"ඔබ වර්ධනයන් සමීපව අනුගමනය කරන ලෙස සහ ඔබේම ආරක්ෂාව පිළිබඳ සම්පූර්ණ තක්සේරුවක් කරන ලෙස අපි නිර්දේශ කරමු. ඔබට ප්‍රමාණවත් සංචාරක රක්ෂණයක් ඇති බවට වග බලා ගන්න,\" එය වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "සාමාන්‍යයෙන්, සංචාරයක් සැලසුම් කරන සියලුම නෝර්වීජියානු පුරවැසියන් Reiseklar යෙදුම බාගත කරන ලෙස නෝර්වීජියානු විදේශ අමාත්‍යාංශය නිර්දේශ කරයි.",
        "\"මෙහිදී ඔබට රටවල් 200 ක් පමණ පිළිබඳ යාවත්කාලීන තොරතුරු සොයාගත හැකිය. නෝර්වීජියානු බලධාරීන්ගෙන් ඔබට වැදගත් පණිවිඩ ලබා ගත හැකි වන පරිදි යෙදුම තුළ ඔබගේ ගමන ලියාපදිංචි කරන ලෙස අපි නිර්දේශ කරමු,\" එය වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "ණය අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා ණය හිමියන්ගේ රැස්වීමක් සංවිධානය කිරීමට ජපානය උත්සාහ කරයි",
        "නෝර්වේ ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව සංචාරක උපදේශන ඉවත් කරයි, නමුත් වර්ධනයන් අනුගමනය කරන ලෙස පුරවැසියන්ගෙන් ඉල්ලා සිටී"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නෝර්වේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වීජියානු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විරෝධතා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෝර්වීජියානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නෝර්වේ විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නෝර්වීජියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රයිසෙක්ලර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නෝර්වීජියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நோர்வே இலங்கைக்கு எதிரான பயண ஆலோசனையை நீக்குகிறது, ஆனால் முன்னேற்றங்களைப் பின்பற்றுமாறு குடிமக்களை வலியுறுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); நோர்வேயின் வெளிவிவகார அமைச்சு இலங்கைக்கான பயண ஆலோசனையை ரத்து செய்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் பாதுகாப்பு நிலைமை தற்போது மிகவும் ஸ்திரமாக உள்ளது மற்றும் அவசரகால சட்டம் ஆகஸ்ட் 18 அன்று நீக்கப்பட்டது என்று நோர்வே அமைச்சகத்தின் அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "நாட்டின் பல பகுதிகளில் வன்முறை ஆர்ப்பாட்டங்கள், ஊரடங்கு உத்தரவு மற்றும் அவசரகால நிலை ஆகியவற்றின் விளைவாக மே 11 அன்று பயண ஆலோசனை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது.",
        "எதிர்ப்புகள் இன்னும் ஏற்படலாம், ஆனால் அளவு கணிசமாக சிறியதாக உள்ளது, அறிக்கை எச்சரித்தது.",
        "பாதுகாப்பு நிலைமை ஓரளவு மேம்பட்டிருந்தாலும், இலங்கையில் எரிபொருள் மற்றும் மருந்து விநியோகத்தில் இன்னும் சவால்கள் உள்ளன.",
        "இலங்கைக்கு பயணிக்கத் திட்டமிடும் நோர்வேஜியர்கள் தேவையான மருந்துகளை எடுத்துச் செல்ல ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள், மேலும் அவர்கள் தங்கியிருக்கும் போது ஹோட்டல்கள் மற்றும் போக்குவரத்துக்கு போதுமான எரிபொருளை அணுகுவதை உறுதிப்படுத்திக் கொள்ளுங்கள்.",
        "\"நீங்கள் முன்னேற்றங்களை உன்னிப்பாகப் பின்பற்றவும், உங்கள் சொந்த பாதுகாப்பைப் பற்றிய முழுமையான மதிப்பீடுகளை மேற்கொள்ளவும் நாங்கள் பரிந்துரைக்கிறோம். உங்களிடம் போதுமான பயணக் காப்பீடு இருப்பதை உறுதிப்படுத்திக் கொள்ளுங்கள்\" என்று அது மேலும் கூறியது.",
        "பொதுவாக, பயணத்தைத் திட்டமிடும் அனைத்து நார்வே குடிமக்களும் Reiseklar பயன்பாட்டைப் பதிவிறக்குமாறு நோர்வே வெளியுறவு அமைச்சகம் பரிந்துரைக்கிறது.",
        "\"சுமார் 200 நாடுகளைப் பற்றிய புதுப்பிக்கப்பட்ட தகவல்களை இங்கே காணலாம். உங்கள் பயணத்தை பயன்பாட்டில் பதிவுசெய்யவும் நாங்கள் பரிந்துரைக்கிறோம், இதன் மூலம் நீங்கள் நோர்வே அதிகாரிகளிடமிருந்து முக்கியமான செய்திகளைப் பெறலாம்,\" என்று அது மேலும் கூறியது.",
        "கடன் நெருக்கடி தொடர்பாக இலங்கை கடனாளர்களின் கூட்டத்தை ஏற்பாடு செய்ய ஜப்பான் முயற்சிக்கிறது",
        "நோர்வே இலங்கைக்கு எதிரான பயண ஆலோசனையை நீக்குகிறது, ஆனால் முன்னேற்றங்களைப் பின்பற்றுமாறு குடிமக்களை வலியுறுத்துகிறது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நார்வே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நோர்வே வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18 ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நோர்வே அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11 மே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்புகள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நார்வேஜியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நோர்வே வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நார்வேஜியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரெய்செக்லர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நார்வேஜியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}