{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sec-cse-and-the-cfa-society-sl-aim-to-strengthen-esg-focus-in-the-sri-lankan-capital-market/",
  "time_ut": 1656434580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SEC, CSE and the CFA Society SL aim to strengthen ESG focus in the Sri Lankan capital market",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SEC, CSE and the CFA Society SL aim to strengthen ESG focus in the Sri Lankan capital market",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The Securities and Exchange Commission of Sri Lanka (SEC), the Colombo Stock Exchange (CSE) and the CFA Society Sri Lanka (CFASSL) have entered into a Memorandum of Understanding (MoU) to further strengthen Environmental, Social, and Governance (ESG) focus in the Sri Lankan capital market.",
        "The MoU will enable the institutions to jointly deliver initiatives focused on educating local investors on ESG and fostering effective ESG practices and communication by Listed Companies. Furthermore, the MoU will also pave the way for cooperation in improving ESG-related know-how of local market practitioners, encouraging the adoption of the CFA Institute’s Global ESG Disclosure Standards for Investment Products and the introduction of ESG-related new products, standards and regulations.",
        "Commenting on the development, Chairman of the SEC Viraj Dayaratne PC stated “Strengthening ESG focus in regulation, policy-making and in our advocacy efforts among investors, issuers and other market stakeholders is vital in ensuring that the Sri Lankan capital market benefits from the considerable interest in ESG investing observed globally. While capturing the knowledge and expertise of the CFA Society Sri Lanka in our ESG agenda offers considerable value, the MoU also offers a new avenue through which the SEC and CSE could strengthen ties with an institution that represents financial analysts and investment practitioners – professionals who are central to the development of the Sri Lankan capital market.”",
        "Chairman at CSE Dilshan Wirasekara commenting on the MoU said “CSE has over the years maintained a strong commitment to creating ESG related awareness and to encourage the greater adoption of ESG practices and communication by listed companies as it not only creates opportunities for the market, but also creates a positive impact to the environment and society at-large. This MoU offers CSE the opportunity to benefit from the strategic direction and guidance of the industry regulator the SEC and tap into the technical know-how and expertise of CFASSL and its international network during the process of delivering multiple progressive ESG related objectives. The CSE looks forward to creating positive ESG related outcomes for investors, listed issuers and our stakeholders as a result of this collaboration.”",
        "Dinesh Warusavitharana CFA, the President of CFASSL said “The local member society of CFA Institute, which is a global organization that provides education for investment professionals are pleased to collaborate with the SEC and CSE to educate capital market participants on ESG. As sustainable finance has grown rapidly in recent years, a growing number of institutional investors and funds now incorporate various ESG investing approaches to create better long-term financial value. We believe this tripartite collaboration will facilitate knowledge enhancement of the key participants on ESG to prepare them to access global funds dedicated for ESG investing.”",
        "SLT-MOBITEL requests all Home customers to register for the eBill Service without delay",
        "Fuel crisis combines with profit-takings to drag down share market",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SEC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "the CFA Society SL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Securities and Exchange Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Stock Exchange",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFASSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a Memorandum of Understanding",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "MoU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Environmental, Social,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Governance",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MoU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Listed Companies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MoU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the CFA Institute’s Global ESG Disclosure Standards for Investment Products",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the SEC Viraj Dayaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MoU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE Dilshan Wirasekara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MoU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "MoU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFASSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Warusavitharana CFA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CFASSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFA Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ESG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "recent years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SEC, CSE සහ CFA Society SL ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රාග්ධන වෙළඳපොලේ ESG අවධානය ශක්තිමත් කිරීම අරමුණු කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාව (SEC), කොළඹ කොටස් හුවමාරුව (CSE) සහ CFA Society Sri Lanka (CFASSL) පාරිසරික, සමාජීය සහ පාලනය (ESG) තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීම සඳහා අවබෝධතා ගිවිසුමකට (MoU) එළඹ ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රාග්ධන වෙළෙඳපොළ කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන්න.",
        "ESG පිළිබඳ දේශීය ආයෝජකයින් දැනුවත් කිරීම සහ ලැයිස්තුගත සමාගම් විසින් ඵලදායී ESG භාවිතයන් සහ සන්නිවේදනය පෝෂණය කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන ලද මුලපිරීම් ඒකාබද්ධව ලබා දීමට මෙම අවබෝධතා ගිවිසුම මඟින් ආයතනවලට හැකියාව ලැබේ. තවද, CFA ආයතනයේ ආයෝජන නිෂ්පාදන සඳහා ගෝලීය ESG හෙළිදරව් කිරීමේ ප්‍රමිතීන් සහ ESG ආශ්‍රිත නව නිෂ්පාදන, ප්‍රමිතීන් හඳුන්වාදීම දිරිගන්වමින්, දේශීය වෙළඳපල වෘත්තිකයන්ගේ ESG ආශ්‍රිත දැනුම වැඩිදියුණු කිරීමේ සහයෝගීතාවය සඳහා ද අවබෝධතා ගිවිසුම මග පාදනු ඇත. රෙගුලාසි.",
        "සංවර්ධනය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාවේ සභාපති ජනාධිපති නීතිඥ විරාජ් දයාරත්න මහතා ප්‍රකාශ කළේ, “ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රාග්ධන වෙළෙඳපොළ සැලකිය යුතු ප්‍රතිලාභයක් ලබා ගැනීම සහතික කිරීම සඳහා ආයෝජකයින්, නිකුත් කරන්නන් සහ අනෙකුත් වෙළඳපල පාර්ශවකරුවන් අතර නියාමනය, ප්‍රතිපත්ති සම්පාදනය සහ අපගේ උපදේශන ප්‍රයත්නයන්හිදී ESG අවධානය ශක්තිමත් කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. ගෝලීය වශයෙන් ESG ආයෝජනය සඳහා ඇති උනන්දුව නිරීක්ෂණය විය. අපගේ ESG න්‍යාය පත්‍රය තුළ CFA සංගමයේ ශ්‍රී ලංකා දැනුම සහ ප්‍රවීණත්වය ග්‍රහණය කර ගැනීමේදී සැලකිය යුතු වටිනාකමක් ලබා දෙන අතරම, SEC සහ CSE මූල්‍ය විශ්ලේෂකයින් සහ ආයෝජන වෘත්තිකයන් නියෝජනය කරන ආයතනයක් සමඟ සබඳතා ශක්තිමත් කර ගත හැකි නව මාවතක් ද අවබෝධතා ගිවිසුම මගින් ලබා දෙයි. ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රාග්ධන වෙළෙඳපොළ සංවර්ධනයට කේන්ද්‍රීය වේ.”",
        "CSE හි සභාපති ඩිල්ෂාන් විරසේකර අවබෝධතා ගිවිසුම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින්, \"CSE වසර ගණනාවක් පුරා ESG ආශ්‍රිත දැනුවත්භාවය ඇති කිරීමට සහ ලැයිස්තුගත සමාගම් විසින් ESG භාවිතයන් සහ සන්නිවේදනය වැඩි වශයෙන් අනුගමනය කිරීම දිරිමත් කිරීමට දැඩි කැපවීමක් පවත්වා ගෙන යන අතර එය වෙළඳපල සඳහා පමණක් නොව අවස්ථා නිර්මාණය කරයි. පරිසරයට සහ සමාජයට ධනාත්මක බලපෑමක් ද නිර්මාණය කරයි. මෙම අවබෝධතා ගිවිසුම මගින් CSE හට විවිධ ප්‍රගතිශීලී ESG ආශ්‍රිත අරමුණු ලබා දීමේ ක්‍රියාවලියේදී CFASSL සහ එහි ජාත්‍යන්තර ජාලයේ තාක්ෂණික දැනුම සහ ප්‍රවීණත්වය ලබා ගැනීමටත්, SEC හි කර්මාන්ත නියාමකයාගේ උපාය මාර්ගික මඟ පෙන්වීමෙන් සහ මඟ පෙන්වීමෙන් ප්‍රයෝජන ගැනීමටත් අවස්ථාව ලබා දේ. මෙම සහයෝගීතාවයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ආයෝජකයින්, ලැයිස්තුගත නිකුත් කරන්නන් සහ අපගේ පාර්ශවකරුවන් සඳහා ධනාත්මක ESG ආශ්‍රිත ප්‍රතිඵල නිර්මාණය කිරීමට CSE අපේක්ෂා කරයි.",
        "CFASSL හි සභාපති Dinesh Warusavitharana CFA පැවසුවේ “ආයෝජන වෘත්තිකයන් සඳහා අධ්‍යාපනය සපයන ගෝලීය සංවිධානයක් වන CFA ආයතනයේ දේශීය සාමාජික සමාජය ESG පිළිබඳව ප්‍රාග්ධන වෙළඳපල සහභාගිවන්නන් දැනුවත් කිරීම සඳහා SEC සහ CSE සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමට සතුටු වන බවයි. මෑත වසරවලදී තිරසාර මූල්‍යකරණය ශීඝ්‍රයෙන් වර්ධනය වී ඇති බැවින්, වැඩිවන ආයතනික ආයෝජකයින් සහ අරමුදල් සංඛ්‍යාවක් දැන් වඩා හොඳ දිගුකාලීන මූල්‍ය වටිනාකමක් නිර්මාණය කිරීම සඳහා විවිධ ESG ආයෝජන ප්‍රවේශයන් ඇතුළත් කර ඇත. මෙම ත්‍රෛපාර්ශ්වික සහයෝගීතාවය ESG ආයෝජනය සඳහා කැප වූ ගෝලීය අරමුදල් වෙත ප්‍රවේශ වීමට ඔවුන් සූදානම් කිරීම සඳහා ESG හි ප්‍රධාන සහභාගිවන්නන්ගේ දැනුම වැඩිදියුණු කිරීමට පහසුකම් සපයනු ඇතැයි අපි විශ්වාස කරමු.",
        "ප්‍රමාදයකින් තොරව eBill සේවාව සඳහා ලියාපදිංචි වන ලෙස SLT-MOBITEL සියළුම නිවාස පාරිභෝගිකයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටී",
        "ඉන්ධන අර්බුදය කොටස් වෙලඳපොල පහතට ඇද දැමීම සඳහා ලාභ ලැබීම් සමඟ ඒකාබද්ධ වේ",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SEC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CFA සංගමය SL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFASSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුමක්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාරිසරික, සමාජීය,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාලනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලැයිස්තුගත සමාගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFA ආයතනයේ ආයෝජන නිෂ්පාදන සඳහා ගෝලීය ESG අනාවරණය කිරීමේ ප්‍රමිතීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාව විරාජ් දයාරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE ඩිල්ෂාන් විරසේකර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFASSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරුසවිතාරණ CFA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CFASSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFA ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ESG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SEC, CSE மற்றும் CFA சொசைட்டி SL ஆகியவை இலங்கை மூலதன சந்தையில் ESG கவனத்தை வலுப்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "சுற்றாடல், சமூகம் மற்றும் ஆளுகையை (ESG) மேலும் வலுப்படுத்துவதற்காக இலங்கையின் பத்திரங்கள் மற்றும் பரிவர்த்தனை ஆணைக்குழு (SEC), கொழும்பு பங்குச் சந்தை (CSE) மற்றும் CFA Society Sri Lanka (CFASSL) ஆகியவை புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தில் (MoU) நுழைந்துள்ளன. இலங்கை மூலதன சந்தையில் கவனம் செலுத்த வேண்டும்.",
        "இந்த புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தமானது, உள்ளூர் முதலீட்டாளர்களுக்கு ESG குறித்து கல்வி கற்பித்தல் மற்றும் பட்டியலிடப்பட்ட நிறுவனங்களின் பயனுள்ள ESG நடைமுறைகள் மற்றும் தகவல்தொடர்புகளை வளர்ப்பதில் கவனம் செலுத்தும் முன்முயற்சிகளை கூட்டாக வழங்க நிறுவனங்களுக்கு உதவும். மேலும், இந்த புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தமானது, உள்ளூர் சந்தை பயிற்சியாளர்களின் ESG தொடர்பான அறிவை மேம்படுத்துவதில் ஒத்துழைப்பிற்கு வழி வகுக்கும், முதலீட்டு தயாரிப்புகளுக்கான CFA இன்ஸ்டிட்யூட்டின் உலகளாவிய ESG வெளிப்படுத்தல் தரநிலைகளை ஏற்றுக்கொள்வதை ஊக்குவிக்கிறது மற்றும் ESG தொடர்பான புதிய தயாரிப்புகள், தரநிலைகள் மற்றும் அறிமுகம். ஒழுங்குமுறைகள்.",
        "அபிவிருத்தி குறித்து கருத்து தெரிவித்த SEC இன் தலைவர் விராஜ் தயாரத்ன PC, “இலங்கை மூலதனச் சந்தைக்கு கணிசமான நன்மைகளை வழங்குவதில் முதலீட்டாளர்கள், வழங்குநர்கள் மற்றும் பிற சந்தைப் பங்குதாரர்கள் மத்தியில் ஒழுங்குமுறை, கொள்கை உருவாக்கம் மற்றும் எமது வக்காலத்து முயற்சிகளில் ESG கவனத்தை வலுப்படுத்துவது இன்றியமையாததாகும். ESG முதலீட்டில் ஆர்வம் உலகளவில் காணப்படுகிறது. எமது ESG நிகழ்ச்சி நிரலில் CFA சொசைட்டி ஸ்ரீலங்காவின் அறிவையும் நிபுணத்துவத்தையும் கைப்பற்றுவது கணிசமான மதிப்பை வழங்கும் அதே வேளையில், SEC மற்றும் CSE நிதி ஆய்வாளர்கள் மற்றும் முதலீட்டு பயிற்சியாளர்களை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் ஒரு நிறுவனத்துடன் உறவுகளை வலுப்படுத்தக்கூடிய புதிய வழியையும் இந்த புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம் வழங்குகிறது. இலங்கை மூலதனச் சந்தையின் வளர்ச்சிக்கு மையமானது.\"",
        "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம் குறித்து CSE தலைவர் தில்ஷான் விரசேகர கருத்துத் தெரிவிக்கையில், “CSG தொடர்பான விழிப்புணர்வை உருவாக்குவதற்கும், பட்டியலிடப்பட்ட நிறுவனங்களால் ESG நடைமுறைகள் மற்றும் தகவல்தொடர்புகளை அதிக அளவில் ஏற்றுக்கொள்வதை ஊக்குவிப்பதில் பல ஆண்டுகளாக CSE வலுவான அர்ப்பணிப்பைப் பேணி வருகிறது. சுற்றுச்சூழலுக்கும் சமூகத்திற்கும் ஒரு நேர்மறையான தாக்கத்தை உருவாக்குகிறது. பல முற்போக்கான ESG தொடர்பான நோக்கங்களை வழங்கும் செயல்பாட்டின் போது, ​​CFASSL மற்றும் அதன் சர்வதேச நெட்வொர்க்கின் தொழில்நுட்ப அறிவு மற்றும் நிபுணத்துவம் மற்றும் தொழில்நுட்ப அறிவு மற்றும் நிபுணத்துவம் மற்றும் தொழில் ஒழுங்குபடுத்தும் SEC இன் மூலோபாய திசை மற்றும் வழிகாட்டுதலில் இருந்து பயனடைவதற்கு இந்த புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம் CSEக்கு வாய்ப்பளிக்கிறது. இந்த ஒத்துழைப்பின் விளைவாக முதலீட்டாளர்கள், பட்டியலிடப்பட்ட வழங்குநர்கள் மற்றும் எங்கள் பங்குதாரர்களுக்கு ESG தொடர்பான நேர்மறையான விளைவுகளை உருவாக்க CSE எதிர்நோக்குகிறது.",
        "CFASSL இன் தலைவர் தினேஷ் வருசவிதாரண CFA, “CFA இன்ஸ்டிட்யூட்டின் உள்ளூர் உறுப்பினர் சமூகம், முதலீட்டு நிபுணர்களுக்கு கல்வியை வழங்கும் ஒரு உலகளாவிய அமைப்பாகும், இது SEC மற்றும் CSE உடன் இணைந்து ESG குறித்து மூலதனச் சந்தை பங்கேற்பாளர்களுக்கு கல்வி கற்பிப்பதில் மகிழ்ச்சி அடைகிறது. சமீபத்திய ஆண்டுகளில் நிலையான நிதி வேகமாக வளர்ந்து வருவதால், பெருகிவரும் நிறுவன முதலீட்டாளர்கள் மற்றும் நிதிகள் இப்போது சிறந்த நீண்ட கால நிதி மதிப்பை உருவாக்க பல்வேறு ESG முதலீட்டு அணுகுமுறைகளை இணைத்துள்ளன. இந்த முத்தரப்பு ஒத்துழைப்பு ESG முதலீட்டிற்காக அர்ப்பணிக்கப்பட்ட உலகளாவிய நிதிகளை அணுகுவதற்கு அவர்களை தயார்படுத்த ESG இல் முக்கிய பங்கேற்பாளர்களின் அறிவை மேம்படுத்த உதவும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்.",
        "SLT-MOBITEL அனைத்து வீட்டு வாடிக்கையாளர்களையும் தாமதமின்றி eBill சேவைக்கு பதிவு செய்யும்படி கேட்டுக்கொள்கிறது",
        "எரிபொருள் நெருக்கடியானது பங்குச் சந்தையை இழுத்துச் செல்வதற்கு இலாபம் எடுப்பதுடன் இணைந்துள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SEC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CFA சொசைட்டி SL",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பத்திரங்கள் மற்றும் பரிவர்த்தனை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பங்குச் சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFASSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுற்றுச்சூழல், சமூக,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆளுகை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பட்டியலிடப்பட்ட நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு தயாரிப்புகளுக்கான CFA இன்ஸ்டிட்யூட்டின் உலகளாவிய ESG வெளிப்படுத்தல் தரநிலைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC விராஜ் தயாரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE தில்ஷான் விரசேகர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFASSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வருசவிதாரண CFA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CFASSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFA நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ESG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய ஆண்டுகளில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-மொபிடெல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}