{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/HDDES-further-diversifies-BOI-export-basket/34-737825",
  "time_ut": 1658516581,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "HDDES further diversifies BOI export basket",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "HDDES further diversifies BOI export basket",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "BOI Director General Renuka M. Weerakone together with HDDES Group Chairman H.D. De Silva during a recent factory visit in Horana",
        "The HDDES Group, a Board of Investment (BOI) approved firm, that grows, manufactures, and exports organic spices, essential oils, oleoresins, tea extracts, herbs, medicinal plant extracts, dehydrates, virgin coconut oil, and coconut products, is a perfect example, that illustrates the BOI’s export diversification.",
        "A BOI team recently visited the production facility of HDDES located at the BOI Zone in Horana and witnessed how HDDES operates its production, which immensely contributes to the country’s economy by dauntlessly promoting a variety of local products.",
        "HDDES Group, which has been in existence since 1982 is dedicated to the development of natural products by manufacturing organic and conventional essential oils under the brand name of HDDES. H.D. De Silva founded the company, which he oversees as its Chairman. In 2003, the Group diversified its portfolio and invested in the latest technology to introduce floral and herbal extracts to the export market under HDDES Extracts.",
        "The Group has also been recognised at the Presidential Export Awards and has received the best exporter award in 2019-2020 and 2020-2021.",
        "Basically, its priorities are to produce organic but both products are available in the market, organic and as well as conventional products. HDDES farms are 100% organic certified under the new concept.",
        "HDDES has captured a wide-ranging market portfolio in western and eastern Europe, the Middle East, Australia, Africa, North, Central, South America, East Asia, Southeast Asia, and South Asia. In addition, HDDES has its owned brand “Classic”, “AURA” and “D’las” to cater retail consumer market.",
        "Speaking about the factory, BOI Director General Renuka M. Weerakone expressed, “The BOI, which contributes 65% to national exports, is of the viewpoint that developing countries like Sri Lanka should diversify their exports while promoting non-traditional products as it enables to explore new avenues of earning foreign currencies. That’s why, the BOI has always encouraged and promoted individuals and firms like HDDES that diversify export products in addition to established sectors such as apparel, rubber and other manufacturing based products.”",
        "HDDES Group Chairman H.D. De Silva stated, “My view is to utilise as much as possible trade agreements to import, process and re-export agricultural products while ensuring much needed foreign income earnings to the country at this crucial stage. Thus, I humbly request all relevant authorities to positively absorb this proposition and implement straight forward decisions to eliminate all barriers and bottlenecks for all export industries. I believe this will pave the way to generate foreign income to the island.”"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Renuka M. Weerakone",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "H.D. De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Horana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The HDDES Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the BOI Zone",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Horana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "since 1982",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "H.D. De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Presidential Export Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019-2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020-2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Southeast Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Classic",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Renuka M. Weerakone",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "65%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "H.D. De Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "HDDES BOI අපනයන කූඩය තවදුරටත් විවිධාංගීකරණය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආයෝජන මණ්ඩලයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් රේණුකා එම් වීරකෝන් සහ HDDES සමූහයේ සභාපති එච්.ඩී. ද සිල්වා මහතා පසුගියදා හොරණ කර්මාන්ත ශාලාවක සංචාරයක නිරත විය",
        "HDDES සමූහය, ආයෝජන මණ්ඩලයේ (BOI) අනුමත සමාගමක් වන අතර එය කාබනික කුළුබඩු, සගන්ධ ෙතල්, ඔලියොරෙසින්, තේ සාරය, ඖෂධ පැළෑටි, ඖෂධීය ශාක සාරය, විජලනය, වර්ජින් පොල්තෙල් සහ පොල් නිෂ්පාදන වගා කිරීම, නිෂ්පාදනය කිරීම සහ අපනයනය කරයි. හොඳම උදාහරණය, ​​එය BOI හි අපනයන විවිධාංගීකරණය විදහා දක්වයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලයේ කණ්ඩායමක් පසුගියදා හොරණ BOI කලාපයේ පිහිටි HDDES නිෂ්පාදන මධ්‍යස්ථානය වෙත ගොස් විවිධ දේශීය නිෂ්පාදන නිර්භීතව ප්‍රචලිත කරමින් රටේ ආර්ථිකයට ඉමහත් දායකත්වයක් සපයන HDDES සිය නිෂ්පාදනය ක්‍රියාත්මක කරන ආකාරය දැකගත හැකි විය.",
        "1982 සිට පවතින HDDES සමූහය HDDES සන්නාමය යටතේ කාබනික සහ සාම්ප්‍රදායික සගන්ධ ෙතල් නිෂ්පාදනය කිරීම මගින් ස්වභාවික නිෂ්පාදන සංවර්ධනය කිරීම සඳහා කැපවී සිටී. එච්.ඩී. ද සිල්වා සමාගම ආරම්භ කළ අතර ඔහු එහි සභාපතිවරයා ලෙස කටයුතු කරයි. 2003 දී, සමූහය සිය කළඹ විවිධාංගීකරණය කළ අතර HDDES Extracts යටතේ අපනයන වෙළෙඳපොළට මල් සහ ඔසු සාරය හඳුන්වා දීම සඳහා නවීන තාක්ෂණය සඳහා ආයෝජනය කළේය.",
        "සමූහය ජනාධිපති අපනයන සම්මාන උළෙලේදී ද ඇගයීමට ලක්ව ඇති අතර 2019-2020 සහ 2020-2021 හොඳම අපනයනකරු සම්මානය ලබා ඇත.",
        "මූලික වශයෙන්, එහි ප්‍රමුඛතාවයන් වන්නේ කාබනික නිෂ්පාදනය කිරීම නමුත් නිෂ්පාදන දෙකම වෙළඳපොලේ, කාබනික සහ මෙන්ම සාම්ප්‍රදායික නිෂ්පාදන ලබා ගත හැකිය. HDDES ගොවිපල නව සංකල්පය යටතේ 100% කාබනික සහතික කර ඇත.",
        "HDDES බටහිර සහ නැගෙනහිර යුරෝපය, මැදපෙරදිග, ඕස්ට්‍රේලියාව, අප්‍රිකාව, උතුරු, මධ්‍යම, දකුණු ඇමරිකාව, නැගෙනහිර ආසියාව, අග්නිදිග ආසියාව සහ දකුණු ආසියාව තුළ පුළුල් පරාසයක වෙළඳපල කළඹක් අත්පත් කරගෙන ඇත. මීට අමතරව, HDDES සතුව සිල්ලර පාරිභෝගික වෙළඳපොළ සැපයීම සඳහා එහි හිමිකාරී සන්නාමය වන \"Classic\", \"AURA\" සහ \"D'las\" ඇත.",
        "කර්මාන්ත ශාලාව පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් ආයෝජන මණ්ඩලයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් රේණුකා එම් වීරකෝන් මහත්මිය ප්‍රකාශ කළේ, “ජාතික අපනයන සඳහා 65% ක දායකත්වයක් සපයන ආයෝජන මණ්ඩලයේ අදහස වන්නේ ශ්‍රී ලංකාව වැනි සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් සාම්ප්‍රදායික නොවන නිෂ්පාදන ප්‍රවර්ධනය කරමින් සිය අපනයන විවිධාංගීකරණය කළ යුතු බවයි. විදේශ මුදල් ඉපයීමේ නව මාර්ග ගවේෂණය කරන්න. ඇඟලුම්, රබර් සහ අනෙකුත් නිෂ්පාදන පාදක නිෂ්පාදන වැනි ස්ථාපිත අංශවලට අමතරව අපනයන නිෂ්පාදන විවිධාංගීකරණය කරන HDDES වැනි පුද්ගලයන් සහ ආයතන සඳහා BOI සැමවිටම දිරිමත් කර ප්‍රවර්ධනය කර ඇත්තේ එබැවිනි.",
        "HDDES සමූහයේ සභාපති එච්.ඩී. ද සිල්වා ප්‍රකාශ කළේ, “මෙම තීරණාත්මක අවස්ථාවේදී රටට අවශ්‍ය විදේශ ආදායම් ඉපැයීම් සහතික කරමින් කෘෂිකාර්මික නිෂ්පාදන ආනයනය, සැකසීම සහ ප්‍රතිඅපනයනය සඳහා හැකිතාක් වෙළෙඳ ගිවිසුම් භාවිත කිරීම මගේ අදහසයි. එබැවින්, මෙම ප්‍රස්තුතය ධනාත්මකව උකහා ගෙන සියලු අපනයන කර්මාන්ත සඳහා ඇති සියලු බාධක සහ බාධක ඉවත් කිරීම සඳහා සෘජු ඉදිරි තීරණ ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස මම අදාළ සියලු බලධාරීන්ගෙන් නිහතමානීව ඉල්ලා සිටිමි. මෙමගින් දිවයිනට විදේශ ආදායම් උත්පාදනය කිරීමට මග පෑදේ යැයි මම විශ්වාස කරනවා.”"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේණුකා එම් වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එච්.ඩී. ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හොරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HDDES සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI කලාපය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "හොරණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1982 සිට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එච්.ඩී. ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති අපනයන සම්මාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019-2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020-2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගිනිකොනදිග ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සම්භාව්ය",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේණුකා එම් වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "65%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එච්.ඩී. ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "HDDES BOI ஏற்றுமதி கூடையை மேலும் பல்வகைப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "BOI டைரக்டர் ஜெனரல் ரேணுகா எம். வீரகோன் மற்றும் HDDES குழுமத்தின் தலைவர் H.D. டி சில்வா அண்மையில் ஹொரணையில் உள்ள தொழிற்சாலை விஜயத்தின் போது",
        "HDDES குழுமம், முதலீட்டு வாரியம் (BOI) அங்கீகரிக்கப்பட்ட நிறுவனம், இது கரிம மசாலா, அத்தியாவசிய எண்ணெய்கள், நல்லெண்ணெய், தேயிலை சாறுகள், மூலிகைகள், மருத்துவ தாவர சாறுகள், டீஹைட்ரேட், கன்னி தேங்காய் எண்ணெய் மற்றும் தேங்காய் தயாரிப்புகளை வளர்க்கிறது, உற்பத்தி செய்கிறது மற்றும் ஏற்றுமதி செய்கிறது. சரியான உதாரணம், இது BOI இன் ஏற்றுமதி பல்வகைப்படுத்தலை விளக்குகிறது.",
        "BOI குழுவொன்று அண்மையில் ஹொரணையில் உள்ள BOI வலயத்தில் அமைந்துள்ள HDDES இன் உற்பத்தி நிலையத்தை பார்வையிட்டது மற்றும் HDDES அதன் உற்பத்தியை எவ்வாறு இயக்குகிறது என்பதைக் கண்டது, இது பல்வேறு உள்ளூர் தயாரிப்புகளை தடையின்றி ஊக்குவிப்பதன் மூலம் நாட்டின் பொருளாதாரத்திற்கு மகத்தான பங்களிப்பை வழங்குகிறது.",
        "HDDES குழுமம், 1982 ஆம் ஆண்டு முதல் நடைமுறையில் உள்ளது, HDDES என்ற பிராண்ட் பெயரில் கரிம மற்றும் வழக்கமான அத்தியாவசிய எண்ணெய்களை உற்பத்தி செய்வதன் மூலம் இயற்கை பொருட்களின் வளர்ச்சிக்கு அர்ப்பணிக்கப்பட்டுள்ளது. எச்.டி. டி சில்வா நிறுவனத்தை நிறுவினார், அதன் தலைவராக அவர் மேற்பார்வை செய்கிறார். 2003 ஆம் ஆண்டில், குழுமம் அதன் போர்ட்ஃபோலியோவை பன்முகப்படுத்தியது மற்றும் HDDES சாற்றின் கீழ் ஏற்றுமதி சந்தையில் மலர் மற்றும் மூலிகை சாறுகளை அறிமுகப்படுத்த சமீபத்திய தொழில்நுட்பத்தில் முதலீடு செய்தது.",
        "ஜனாதிபதி ஏற்றுமதி விருதுகளிலும் குழு அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் 2019-2020 மற்றும் 2020-2021 ஆம் ஆண்டுகளில் சிறந்த ஏற்றுமதியாளர் விருதைப் பெற்றுள்ளது.",
        "அடிப்படையில், அதன் முன்னுரிமைகள் கரிமத்தை உற்பத்தி செய்வதாகும், ஆனால் இரண்டு பொருட்களும் சந்தையில் கிடைக்கின்றன, கரிம மற்றும் அதே போல் வழக்கமான தயாரிப்புகள். HDDES பண்ணைகள் புதிய கருத்தின் கீழ் 100% ஆர்கானிக் சான்றிதழ் பெற்றவை.",
        "மேற்கு மற்றும் கிழக்கு ஐரோப்பா, மத்திய கிழக்கு, ஆஸ்திரேலியா, ஆப்பிரிக்கா, வடக்கு, மத்திய, தென் அமெரிக்கா, கிழக்கு ஆசியா, தென்கிழக்கு ஆசியா மற்றும் தெற்காசியாவில் HDDES பரந்த அளவிலான சந்தை போர்ட்ஃபோலியோவைக் கைப்பற்றியுள்ளது. கூடுதலாக, HDDES அதன் சொந்த பிராண்டான \"கிளாசிக்\", \"AURA\" மற்றும் \"D'las\" ஆகியவற்றை சில்லறை நுகர்வோர் சந்தையை வழங்க உள்ளது.",
        "தொழிற்சாலை பற்றிப் பேசுகையில், BOI பணிப்பாளர் நாயகம் ரேணுகா எம். வீரகோன், “தேசிய ஏற்றுமதியில் 65% பங்களிப்பை வழங்கும் BOI, இலங்கை போன்ற வளரும் நாடுகள் பாரம்பரியமற்ற தயாரிப்புகளை ஊக்குவிக்கும் அதே வேளையில் தங்கள் ஏற்றுமதியைப் பன்முகப்படுத்த வேண்டும் என்ற கண்ணோட்டத்தில் உள்ளது. வெளிநாட்டு நாணயங்களை சம்பாதிப்பதற்கான புதிய வழிகளை ஆராயுங்கள். அதனால்தான், ஆடை, ரப்பர் மற்றும் பிற உற்பத்தி சார்ந்த தயாரிப்புகள் போன்ற நிறுவப்பட்ட துறைகளுக்கு மேலதிகமாக ஏற்றுமதி தயாரிப்புகளை பல்வகைப்படுத்தும் HDDES போன்ற தனிநபர்கள் மற்றும் நிறுவனங்களை BOI எப்போதும் ஊக்குவித்து ஊக்குவித்து வருகிறது.",
        "HDDES குழுமத்தின் தலைவர் எச்.டி. டி சில்வா குறிப்பிடுகையில், “இந்த முக்கியமான கட்டத்தில் நாட்டிற்கு தேவையான வெளிநாட்டு வருமானத்தை உறுதி செய்யும் அதே வேளையில் விவசாய உற்பத்திகளை இறக்குமதி செய்வதற்கும், பதப்படுத்துவதற்கும் மற்றும் மீள் ஏற்றுமதி செய்வதற்கும் வர்த்தக உடன்படிக்கைகளை முடிந்தவரை பயன்படுத்துவதே எனது கருத்தாகும். எனவே, சம்பந்தப்பட்ட அனைத்து அதிகாரிகளும் இந்த முன்மொழிவை சாதகமாக உள்வாங்கி, அனைத்து ஏற்றுமதித் தொழில்களுக்குமான அனைத்து தடைகளையும் தடைகளையும் களைவதற்கு நேரடியான முடிவுகளை செயல்படுத்துமாறு பணிவுடன் கேட்டுக்கொள்கிறேன். இது தீவுக்கு வெளிநாட்டு வருமானத்தை ஈட்ட வழி வகுக்கும் என்று நான் நம்புகிறேன்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரேணுகா எம். வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எச்.டி. டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹொரணை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HDDES குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI மண்டலம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஹொரணை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1982 முதல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எச்.டி. டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி ஏற்றுமதி விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019-2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020-2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தென் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தென்கிழக்கு ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "செந்தரம்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரேணுகா எம். வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "65%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எச்.டி. டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}