{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131553",
  "time_ut": 1657899415,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையில் ஜனநாயகக் கோட்பாடுகளுக்கு அமைய மிக விரைவில் அரசியல் தீர்வு கிடைக்கப்பெற இந்தியா ஆதரவு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India supports a political solution in Sri Lanka as soon as possible in line with democratic principles",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "The Indian High Commission in Sri Lanka has announced that India will provide full support for a speedy political solution in Sri Lanka in accordance with democratic principles and the constitution.",
        "Apart from that, the High Commission has also stated that it completely denies the reports that India helped the former President to leave or travel to Sri Lanka in any way.",
        "At the same time, the High Commission reaffirmed that India will always stand with the people of Sri Lanka to achieve the aspirations of the people aimed at prosperity and development in accordance with democratic principles, democratic structures and the constitution.",
        "Commenting on a press conference held on Thursday (14), the spokesperson of the Indian Ministry of External Affairs said that India expects a speedy solution to the situation related to the government and its leadership in Sri Lanka in accordance with democratic ideals, democratic structures and the constitution. The spokesperson of India's Ministry of External Affairs has also assured that it is ready to help.",
        "The High Commission of India has pointed out that the assistance provided by India to the Sri Lankan people in order to solve the current prevailing challenges in Sri Lanka underlines the principles of India's 'Neighborhood First' and Security and Development (SAGAR) for all countries in the region.",
        "It is also noteworthy that the High Commission, which has indicated that India has provided assistance worth 3.8 billion US dollars to help the people of Sri Lanka to recover from the economic crisis, has also announced that it has completely denied the reports that India helped the former president to leave or travel to Sri Lanka in any way."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "democratic",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Indian High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Indian Ministry of External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ministry of External Affairs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The High Commission of India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Neighborhood First'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "SAGAR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3.8 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මූලධර්මවලට අනුකූලව හැකි ඉක්මනින් ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන විසඳුමකට ඉන්දියාව සහාය දක්වයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මූලධර්මවලට සහ ව්‍යවස්ථාවට අනුකූලව ශ්‍රී ලංකාවේ කඩිනම් දේශපාලන විසඳුමක් සඳහා ඉන්දියාව පූර්ණ සහයෝගය ලබාදෙන බව ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය නිවේදනය කරයි.",
        "ඊට අමතරව හිටපු ජනාධිපතිවරයාට ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටව යාමට හෝ ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට ඉන්දියාව උදව් කළ බවට පළවන වාර්තා සම්පූර්ණයෙන්ම ප්‍රතික්ෂේප කරන බවද මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "ඒ අතරම, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මූලධර්ම, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ව්‍යුහයන් සහ ව්‍යවස්ථාවට අනුකූලව සෞභාග්‍යය සහ සංවර්ධනය ඉලක්ක කරගත් ජනතා අභිලාෂයන් සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා ඉන්දියාව සැමවිටම ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව සමඟ සිටින බව මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය යළි තහවුරු කළේය.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා (14) පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී අදහස් දක්වමින් ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක කියා සිටියේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පරමාදර්ශ, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ව්‍යුහයන් සහ ශ්‍රී ලංකාවේ රජය සහ එහි නායකත්වය සම්බන්ධ තත්ත්වයට කඩිනම් විසඳුමක් ඉන්දියාව අපේක්ෂා කරන බවයි. ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශකයා ද සහාය දීමට සූදානම් බවට සහතික වී තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් අභියෝග විසඳීම සඳහා ඉන්දියාව ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවට ලබා දෙන සහය ඉන්දියාවේ 'අසල්වැසි ප්‍රථම' සහ සියලු රටවල් සඳහා ආරක්ෂාව සහ සංවර්ධනය (සාගර්) යන මූලධර්ම අවධාරණය කරන බව ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය පෙන්වා දී ඇත. කලාපය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා ඉන්දියාව ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 3.8 ක ආධාර ලබාදී ඇති බව පෙන්වා දුන් මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය, ඉන්දියාව ආධාර කළ බවට පළ වූ වාර්තා සම්පූර්ණයෙන්ම ප්‍රතික්ෂේප කරන බව ද ප්‍රකාශ කිරීම විශේෂත්වයකි. හිටපු ජනාධිපතිවරයාට ඕනෑම ආකාරයකින් ශ්‍රී ලංකාවට පිටවීමට හෝ සංචාරය කිරීමට."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ කොමසාරිස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ කොමසාරිස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාවේ මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුව අසල්වැසි'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "සාගර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ කොමසාරිස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.8 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் ஜனநாயகக் கோட்பாடுகளுக்கு அமைய மிக விரைவில் அரசியல் தீர்வு கிடைக்கப்பெற இந்தியா ஆதரவு",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் ஜனநாயகக்கோட்பாடுகளுக்கும் அரசியலமைப்பிற்கும் அமைவாக மிகவிரைவாக அரசியல் தீர்வு அடைந்துகொள்ளப்படுவதற்கு இந்தியா முழுமையான ஆதரவை வழங்கும் என்று இலங்கையிலுள்ள இந்திய உயர்ஸ்தானிகராலயம் அறிவித்திருக்கின்றது.",
        "அதுமாத்திரமன்றி முன்னாள் ஜனாதிபதி இலங்கையிலிருந்து வெளியேறுவதற்கோ அல்லது பயணிப்பதற்கோ ஏதேனுமொரு வகையில் இந்தியா உதவியதாக வெளியாகும் தகவல்களை முற்றாக மறுப்பதாகவும் உயர்ஸ்தானிகராலயம் தெரிவித்திருக்கின்றது.",
        "அதேவேளை ஜனநாயகக்கோட்பாடுகள், ஜனநாயகக்கட்டமைப்புக்கள் மற்றும் அரசியலமைப்பு என்பவற்றுக்கு அமைவாக சுபீட்சம் மற்றும் அபிவிருத்தி ஆகியவற்றை இலக்காகக்கொண்ட மக்களின் அபிலாஷைகள் அடைந்துகொள்ளப்படுவதை முன்னிறுத்தி இந்தியா எப்போதும் இலங்கை மக்களுடன் உடன்நிற்கும் என்றும் உயர்ஸ்தானிகராலயம் மீள உறுதிப்படுத்தியுள்ளது.",
        "வியாழக்கிழமை (14) நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பொன்றில் கருத்து வெளியிட்ட இந்திய வெளிவிவகார அமைச்சின் பேச்சாளர், இலங்கையில் அரசாங்கம் மற்றும் அதன் தலைமைத்துவம் ஆகியவற்றுடன் தொடர்புபட்ட நிலைவரங்களுக்கு ஜனநாயகக்கோட்பாடுகள், ஜனநாயகக்கட்டமைப்புக்கள் மற்றும் அரசியலமைப்பு ஆகியவற்றுக்கு அமைவாக வெகுவிரைவில் தீர்வு எட்டப்படுவதை இந்தியா எதிர்பார்ப்பதாகத் தெரிவித்திருந்தார் என்று தமது அறிக்கையில் சுட்டிக்காட்டியிருக்கும் இலங்கையிலுள்ள இந்திய உயர்ஸ்தானிகராலயம், முன்நோக்கிப்பயணிப்பதற்கு விரும்பும் இலங்கை மக்களுக்கு இயலுமான அனைத்து வழிகளிலும் உதவுவதற்குத் தயாராக இருப்பதாக இந்தியா வெளிவிவகார அமைச்சின் பேச்சாளர் உறுதியளித்ததாகவும் தெரிவித்திருக்கின்றது.",
        "இலங்கையில் தற்போது மேலோங்கிவரும் சவால்களுக்குத் தீர்வுகாணும் வகையில் இந்தியாவினால் இலங்கை மக்களுக்கு வழங்கப்பட்ட உதவிகள், இந்தியாவின் 'அயலகத்திற்கு முதலிடம்' மற்றும் பிராந்தியத்திலுள்ள அனைத்து நாடுகளுக்கும் பாதுகாப்பும் அபிவிருத்தியும் (சாகர்) ஆகிய கொள்கைகளை அடிக்கோடிட்டுக்காண்பிக்கும் வகையில் அமைந்திருப்பதாகச் சுட்டிக்காட்டியிருக்கும் இந்திய உயர்ஸ்தானிகராலயம், இலங்கை மக்களுடனான ஒருமைப்பாடும் அவர்களுக்கான ஆதரவும் தொடரும் என்றும் குறிப்பிட்டிருக்கின்றது.",
        "மேலும் பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து மீள்வதற்கு இலங்கை மக்களுக்கு உதவும் நோக்கில் 3.8 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர் பெறுமதியான உதவிகளை இந்தியா வழங்கியுள்ளமை தொடர்பில் அந்நாட்டு வெளிவிவகாரப்பேச்சாளர் சுட்டிக்காட்டியதாகத் தெரிவித்திருக்கும் உயர்ஸ்தானிகராலயம், முன்னாள் ஜனாதிபதி இலங்கையிலிருந்து வெளியேறுவதற்கோ அல்லது பயணிப்பதற்கோ ஏதேனுமொரு வகையில் இந்தியா உதவியதாக வெளியாகும் தகவல்களை முற்றாக மறுப்பதாகவும் அறிவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜனநாயக",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அக்கம்பக்கம் முதலில்'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "சாகர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3.8 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}