{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ලංකාවේ-වත්මන්-අර්බුදයට-රුසියාව-වගකිව-යුතුයි/101-616398",
  "time_ut": 1657779795,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ලංකාවේ වත්මන් අර්බුදයට රුසියාව වගකිව යුතුයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Russia is responsible for the current crisis in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President of Ukraine Volodymyr Zelenskiy said while addressing the Asian Leadership Summit in Seoul that Russia is responsible for the current crisis in Sri Lanka.",
        "Ukrainian President Volodymyr Zelenskiy said that not only in Sri Lanka but also in many parts of the world, unrest has arisen due to food and fuel shortages and rising prices, and Russia's blocking of the Ukrainian supply chain has been one of the reasons for rising prices and shortages. He added that no one knows how the unrest caused by skyrocketing fuel and food prices will end.",
        "President Zelensky mentioned that Russia's agenda has benefited by blocking the supply chain."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ukraine Volodymyr Zelenskiy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asian Leadership Summit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seoul",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Volodymyr Zelenskiy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zelensky",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකාවේ වත්මන් අර්බුදයට රුසියාව වගකිව යුතුයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඇති වී තිබෙන වත්මන් අර්බුදයට රුසියාව වගකිව යුතු බව යුක්රේන ජනාධිපති ව්ලොදිමීර් සෙලෙන්ස්කි මහතා සියොල් නුවර පැවති ආසියානු නායකත්ව සමුළුව අමතමින් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "එහිදී ශ්‍රී ලංකාවේ පමණක් නොව ලෝකයේ බොහෝ ස්ථාන වල ආහාර,ඉන්ධන හිඟතාවය සහ මිල ඉහළ යාම හේතුවෙන් නොසන්සුන්තා ඇති වී තිබෙන බවත් රුසියාව යුක්රේන සැපයුම් දාමය අවහිර කිරීම එසේ මිල ඉහළ යාමට සහ හිඟතාවයට  එක් හේතුවක් වී ඇති බවත් යුක්රේන ජනාධිපති ව්ලොදිමීර් සෙලෙන්ස්කි මහතා පැවසුවේය. ඉන්ධන සහ ආහාර මිල අහස උසට ඉහළ යාම නිසා ඇති වී තිබෙන නොසන්සුන්තා කෙසේ අවසන් වේදැයි කවුරුත් නොදන්නා බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසුවේය.",
        "එසේ සැපයුම් දාමය අවහිර කිරීම තුලින් රුසියාවේ න්‍යාය පත්‍රයට ප්‍රතිලාභ අත් වී ඇතැයි ජනාධිපති සෙලෙන්ස්කි මහතා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය Volodymyr Zelenskiy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු නායකත්ව සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෝල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Volodymyr Zelenskiy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලෙන්ස්කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் தற்போது ஏற்பட்டுள்ள நெருக்கடிக்கு ரஷ்யாவே காரணம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சியோலில் நடைபெற்ற ஆசிய தலைமைத்துவ மாநாட்டில் கலந்து கொண்டு உரையாற்றிய உக்ரைன் ஜனாதிபதி வொலோடிமிர் செலென்ஸ்கி, இலங்கையின் தற்போதைய நெருக்கடிக்கு ரஷ்யாவே காரணம் என தெரிவித்துள்ளார்.",
        "உணவு மற்றும் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு மற்றும் விலையேற்றம் காரணமாக இலங்கையில் மட்டுமன்றி உலகின் பல பாகங்களிலும் அமைதியின்மை ஏற்பட்டுள்ளதாகவும், உக்ரைன் விநியோகச் சங்கிலியை ரஷ்யா முடக்கியமையும் விலை உயர்வுக்கு ஒரு காரணம் என உக்ரைன் ஜனாதிபதி வொலோடிமிர் ஜெலென்ஸ்கி தெரிவித்துள்ளார். மற்றும் பற்றாக்குறை. எரிபொருள் மற்றும் உணவுப் பொருட்களின் விலை உயர்வினால் ஏற்பட்டுள்ள அமைதியின்மை எவ்வாறு முடிவுக்கு வரும் என எவருக்கும் தெரியாது எனவும் அவர் மேலும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "விநியோகச் சங்கிலியைத் தடுப்பதன் மூலம் ரஷ்யாவின் நிகழ்ச்சி நிரல் பயனடைந்துள்ளதாக ஜனாதிபதி ஜெலென்ஸ்கி குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உக்ரைன் Volodymyr Zelenskiy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய தலைமைத்துவ உச்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சியோல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வோலோடிமிர் ஜெலென்ஸ்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெலென்ஸ்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}