{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/picture_story/උත්තර-ලංකා-සභාගයේ-සභාපති-විමල්/10-396879",
  "time_ut": 1662293420,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "උත්තර ලංකා සභාගයේ සභාපති විමල්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Vimal, Chairman of the Northern Lanka Coalition",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The 'Northern Lanka Coalition' was formed today (04) with the harmony of the independent party union at the first general meeting held at Maharagama National Youth Service Council premises.",
        "Here, the officers of the \"Northern Lanka Coalition\" were announced and the leader of the National Freedom Front, former minister Mr. Wimal Weerawansa as the chairman of the Northern Lanka Coalition and General Secretary of the Communist Party of Sri Lanka Dr. G. Mr. Weerasinghe has also been appointed.",
        "Leader of the Democratic Left Front, former Minister Vasudeva Nanayakkara as the National Organizer of the Uttar Lanka Coalition, Leader of Pure Hela Urumya, former Minister Udaya Gammanpila and General Secretary of the Sri Lanka Sama Samaj Party, former Minister, Professor Tissa Witharana, Deputy Chairpersons of the Uttar Lanka Coalition Mr. Gevidu Kumaratunga, Member of Parliament, President of the Duty National Organization, was also announced as the Secretary. Also, Reverend Athuraliye Rathana Thero, President of the Vijaya Dharani National Assembly and Member of Parliament, has been appointed as the Patron of the Northern Lanka Coalition.",
        "Apart from that, there are executive members to represent all the parties of the Independent Party Union and the National Organizer of the National Freedom Front, former Minister of State Jayantha Samaraweera, the Party's Propaganda Secretary Mohammad Mussammil, and the Vice President of the Communist Party of Sri Lanka Weerasumana Weerasinghe are among them. .",
        "Parliament member Weerasumana Weerasinghe welcomed the people who came to the first general conference and then the coalition's policy statement was signed by the leaders of the independent party union. After that, the name of the coalition and the officers were announced. Pledge of the membership of the conference was given and the song created for the wedding conference, \"Sith Dhudu Pippane Sajjana Piuma\" was also popularized here. Apart from this, the conference was also colorful with several cultural elements.",
        "Addressing the summit membership, Chairman of Uttara Lanka Coalition, former minister Wimal Weerawansa, secretary expert Dr. G. Mr. Weerasinghe, National Organizer Vasudeva Nanayakkara, Deputy Presidents Udaya Gammanpila, Professor Tissa Witharana, Deputy Secretary, Gevidu Kumaratunga, as well as Patron Reverend Athuraliye Ratana Thera also spoke.",
        "Former minister Dallas Alahapperuma representing the 'Freedom' Janata Sabha, Vice President Thilanga Sumathipala representing the Sri Lanka Freedom Party and a group of diplomatic officers from the embassies of China, Russia, India, Iran and Vietnam also participated in this event."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Northern Lanka Coalition",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Northern Lanka Coalition'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the independent party union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Maharagama National Youth Service Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Northern Lanka Coalition",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Northern Lanka Coalition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Communist Party of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "G.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Democratic Left Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vasudeva Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Organizer of the Uttar Lanka Coalition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pure Hela Urumya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udaya Gammanpila",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sama Samaj Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tissa Witharana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gevidu Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Duty National Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rathana Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Vijaya Dharani National Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Northern Lanka Coalition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Independent Party Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Organizer of the National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Propaganda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mohammad Mussammil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Communist Party of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerasumana Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerasumana Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uttara Lanka Coalition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National Organizer Vasudeva Nanayakkara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Presidents Udaya Gammanpila",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tissa Witharana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gevidu Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Athuraliye Ratana Thera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dallas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Janata Sabha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thilanga Sumathipala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vietnam",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "උත්තර ලංකා සභාගයේ සභාපති විමල්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ස්වාධීන පක්ෂ එකමුතුවේ සුසංයෝගයෙන් අද (04) දින මහරගම ජාතික තරුණ සේවා සභා පරිශ්‍රෙය්දී පැවැති මංගල මහා සමුළුවේදී ‘උත්තර ලංකා සභාගය‘ ජනගත කෙරිණි.",
        "මෙහිදී ‘‘උත්තර ලංකා සභාගයේ“ නිලධාරී මණ්ඩලය ප්‍රකාශයට පත් කෙරුණු අතර උත්තර ලංකා සභාගයේ සභාපතිවරයා ලෙස ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ නායක, හිටපු අමාත්‍ය විමල් වීරවංශ මහතා ද ලේකම්වරයා ලෙස ශ්‍රී ලංකාවේ කොමියුනිස්ට් පක්ෂයේ ප්‍රධාන ලේකම් විශේෂඥ වෛද්‍ය ජී. වීරසිංහ මහතා ද පත්ව තිබේ.",
        "උත්තර ලංකා සභාගයේ ජාතික සංවිධායක ලෙස ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වාමාංශික පෙරමුණේ නායක, හිටපු අමාත්‍ය වාසුදේව නානායක්කාර, උත්තර ලංකා සභාගයේ නියෝජ්‍ය සභාපතිවරුන් ලෙස පිවිතුරු හෙළ උරුමයේ නායක, හිටපු අමාත්‍ය උදය ගම්මන්පිල සහ ලංකා සම සමාජ පක්ෂයේ ප්‍රධාන ලේකම්, හිටපු අමාත්‍ය, මහාචාර්ය තිස්ස විතාරණ, උත්තර ලංකා සභාගයේ නියෝජ්‍ය ලේකම්වරයා ලෙස යුතුකම ජාතික සංවිධානයේ සභාපති, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ගෙවි‍දු කුමාරතුංග යන මහත්වරුන් ද ප්‍රකාශයට පත් කෙරිණි. එසේම උත්තර ලංකා සභාගයේ අනුශාසක ධුරයට විජය ධරණී ජාතික සභාවේ සභාපති, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පූජ්‍ය අතුරලියේ රතන හිමියෝ පත්ව සිටිති.",
        "ඊට අමතරව ස්වාධීන පක්ෂ එකමුතුවේ සියලු පක්ෂ නියෝජනය වන පරිදි විධායක සභිකවරු ද පත්ව සිටින අතර ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ ජාතික සංවිධායක, හිටපු රාජ්‍ය අමාත්‍ය ජයන්ත සමරවීර, එම පක්ෂයේ ප්‍රචාරක ලේකම් මොහොමඩ් මුසම්මිල්, ශ්‍රී ලංකාවේ කොමියුනිස්ට් පක්ෂයේ උප සභාපති වීරසුමන වීරසිංහ යන පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරු ද ඒ අතර වෙති.",
        "මෙම මංගල මහා සමුළුවට පැමිණි පිරිස පිළිගැනීම පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී වීරසුමන වීරසිංහ මහතා විසින් සිදු කරන ලද අතර ඉන්පසුව සිදු වූයේ සභාගයේ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශයට ස්වාධීන පක්ෂ එකමුතුවේ නායකයන් විසින් අත්සන් තැබීම ය. ඉන් අනතරුව සභාගයේ නාමය සහ නිලධාරී මණ්ඩලය ප්‍රකාශයට පත් කෙරිණි. සමුළු සාමාජිකත්වය ප්‍රතිඥාවක් ලබාදීම සහ  මංගල සමුළුව සදහා නිර්මාණය වූ ගීතය ‘සිත් තුළ පිපෙන සජ්ජන පියුම“ ගීතය ද ජනගත කිරීම ද මෙහිදී සිදු විය. ඊට අමතරව සමුළුව සංස්කෘතිකාංග කිහිපයකින් ද වර්ණවත් විය.",
        "සමුළු සාමාජිකත්වය අමතා උත්තර ලංකා සභාගයේ සභාපති, හිටපු අමාත්‍ය විමල් වීරවංශ, ලේකම් විශේෂඥ වෛද්‍ය ජී. වීරසිංහ, ජාතික සංවිධායක වාසුදේව නානායක්කාර, නියෝජ්‍ය සභාපතිවරු වන උදය ගම්මන්පිල, මහාචාර්ය තිස්ස විතාරණ, නියෝජ්‍ය ලේකම්, ගෙවිදු කුමාරතුංග යන මහත්වරු මෙන්ම අනුශාසක පූජ්‍ය අතුරලියේ රතන හිමියෝ ද අදහස් දැක්වූහ.",
        "මෙම අවස්ථාවට සුබ පැතුම් රැගෙන 'නිදහස' ජනතා සභාව නියෝජනය කරමින් හිටපු අමාත්‍ය ඩලස් අලහප්පෙරුම, ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය නියෝජනය කරමින් එහි උප සභාපති තිලංග සුමතිපාල යන මහත්වරු ද චීන, රුසියානු, ඉන්දීය, ඉරාන, වියට්නාම තානාපති කාර්යාලයන්හි රාජ්‍යතාන්ත්‍රික නිලධාරීහු පිරිසක් ද සහභාගී වූහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "උතුරු ලංකා ඒකාබද්ධය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "උතුරු ලංකා එකමුතුව'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ස්වාධීන පක්ෂ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මහරගම ජාතික තරුණ සේවා සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු ලංකා එකමුතුව",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු ලංකා ඒකාබද්ධය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ කොමියුනිස්ට් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජී.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වාම පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාසුදේව නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උත්තර් ලංකා එකමුතුවේ ජාතික සංවිධායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පිවිතුරු හෙළ උරුමය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදය ගම්මන්පිල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම සමාජ පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිස්ස විතාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෙවිදු කුමාරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුතුකම ජාතික සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රතන හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විජය ධරණි ජාතික සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු ලංකා ඒකාබද්ධය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිදහස් පක්ෂ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ ජාතික සංවිධායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රචාරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් මුසම්මිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ කොමියුනිස්ට් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරසුමන වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරසුමන වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උත්තර ලංකා එකමුතුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජී.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික සංවිධායක වාසුදේව නානායක්කාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති උදය ගම්මන්පිල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තිස්ස විතාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෙවිදු කුමාරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අතුරලියේ රතන හිමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනතා සභාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තිලංග සුමතිපාල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වියට්නාමය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விமல், வட இலங்கை கூட்டமைப்பு தலைவர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இன்று (04) மஹரகம தேசிய இளைஞர் சேவை மன்ற வளாகத்தில் நடைபெற்ற முதலாவது பொதுக் கூட்டத்தில் சுயேச்சைக் கட்சி தொழிற்சங்க இணக்கப்பாட்டுடன் 'வடலங்கா கூட்டமைப்பு' உருவாக்கப்பட்டது.",
        "இங்கு \"வடலங்கா கூட்டமைப்பு\" பொறுப்பாளர்கள் அறிவிக்கப்பட்டதுடன், தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தலைவரும், முன்னாள் அமைச்சருமான திரு.விமல் வீரவன்சவை வட இலங்கை கூட்டமைப்பின் தலைவராகவும், இலங்கை கம்யூனிஸ்ட் கட்சியின் பொதுச் செயலாளருமான கலாநிதி ஜி. வீரசிங்க அவர்களும் நியமிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "ஜனநாயக இடதுசாரி முன்னணியின் தலைவர், முன்னாள் அமைச்சர் வாசுதேவ நாணயக்கார, உத்தர லங்கா கூட்டமைப்பின் தேசிய அமைப்பாளர், தூய ஹெல உறும்ய தலைவர், முன்னாள் அமைச்சர் உதய கம்மன்பில மற்றும் ஸ்ரீலங்கா சமசமாஜ கட்சியின் பொதுச் செயலாளர், முன்னாள் அமைச்சர், பேராசிரியர் திஸ்ஸ விதாரண, பிரதி கடமை தேசிய அமைப்பின் தலைவரும், பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான திரு.கெவிடு குமாரதுங்க, செயலாளராக உத்தர லங்கா கூட்டணியின் தலைவர்களும் அறிவிக்கப்பட்டனர். அத்துடன் விஜயதரணி தேசிய பேரவையின் தலைவரும் பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான வணக்கத்திற்குரிய அத்துரலியே இரத்தின தேரர் வட இலங்கை கூட்டமைப்பின் புரவலராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "அதுமட்டுமின்றி, சுதந்திரக் கட்சி ஒன்றியத்தின் அனைத்துக் கட்சிகளையும் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் செயற்குழு உறுப்பினர்கள் மற்றும் தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தேசிய அமைப்பாளர், முன்னாள் இராஜாங்க அமைச்சர் ஜயந்த சமரவீர, கட்சியின் பிரசாரச் செயலாளர் மொஹமட் முஸம்மில், கம்யூனிஸ்ட் கட்சியின் உப தலைவர். அவர்களில் இலங்கையைச் சேர்ந்த வீரசுமண வீரசிங்கவும் அடங்குவர்.",
        "முதலாவது பொது மாநாட்டிற்கு வருகை தந்த மக்களை பாராளுமன்ற உறுப்பினர் வீரசுமண வீரசிங்க வரவேற்று உரையாற்றிய பின்னர் சுயேட்சை கட்சி தொழிற்சங்க தலைவர்களினால் கூட்டமைப்பின் கொள்கை பிரகடனத்தில் கையொப்பம் இடப்பட்டது. அதன்பின், கூட்டணியின் பெயர் மற்றும் நிர்வாகிகள் அறிவிக்கப்பட்டனர். மாநாட்டின் அங்கத்துவ உறுதிமொழி வழங்கப்பட்டதுடன் திருமண மாநாட்டிற்காக உருவாக்கப்பட்ட “சித் தூது பிப்பனே சஜ்ஜன பியூமா” என்ற பாடலும் இங்கு பிரபலப்படுத்தப்பட்டது. இதுமட்டுமின்றி, பல்வேறு கலாச்சார கூறுகளுடன் மாநாடு வண்ணமயமாக இருந்தது.",
        "உச்சி மாநாட்டில் உரையாற்றிய உத்தர லங்கா கூட்டமைப்பின் தலைவரும், முன்னாள் அமைச்சருமான விமல் வீரவன்ச, செயலாளர் நிபுணர் கலாநிதி ஜி. வீரசிங்க, தேசிய அமைப்பாளர் வாசுதேவ நாணயக்கார, பிரதித் தலைவர்கள் உதய கம்மன்பில, பேராசிரியர் திஸ்ஸ விதாரண, பிரதிச் செயலாளர் கெவிது குமாரதுங்க, புரவலர் அத்துரலியே ரதன தேரர் ஆகியோரும் பேசினர்.",
        "சுதந்திர ஜனதா சபையை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் முன்னாள் அமைச்சர் டலஸ் அழகப்பெரும, ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி சார்பில் உப தலைவர் திலங்க சுமதிபால மற்றும் சீனா, ரஷ்யா, இந்தியா, ஈரான், வியட்நாம் ஆகிய நாடுகளின் தூதரகங்களின் இராஜதந்திர அதிகாரிகள் குழுவும் இந்நிகழ்வில் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வட இலங்கை கூட்டமைப்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வட இலங்கை கூட்டமைப்பு'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர கட்சி தொழிற்சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மஹரகம தேசிய இளைஞர் சேவை மன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வட இலங்கை கூட்டமைப்பு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வட இலங்கை கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கம்யூனிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜி.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனநாயக இடது முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாசுதேவ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உத்தர லங்கா கூட்டணியின் தேசிய அமைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தூய ஹெல உறும்யா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதய கம்மன்பில",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம சமாஜ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கெவிடு குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடமை தேசிய அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரத்தின தேரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விஜய தரணி தேசிய பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வட இலங்கை கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுதந்திரக் கட்சி ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தேசிய அமைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பார்ட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரச்சாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முகம்மது முஸ்ஸம்மில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கம்யூனிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரசுமண வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரசுமண வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உத்தர லங்கா கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய அமைப்பாளர் வாசுதேவ நாணயக்கார",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதிகள் உதய கம்மன்பில",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கெவிடு குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அதுரலியே ரதன தேரர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனதா சபா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திலங்க சுமதிபால",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வியட்நாம்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}