{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/31/harak-kata-s-associates-nabbed/",
  "time_ut": 1661932680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Harak Kata’s associates nabbed",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Harak Kata’s associates nabbed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Police Special Task Force arrested a woman with close links to a notorious drug trafficker and criminal Nadun Chinthaka Wickramaratne, alias Harak Katara.",
        "Another was also arrested by the STF, and officers recovered over 51 grams of heroin from their possession.",
        "The man is aged 34, and the woman who is identified by the alias 'Batti' is 40 years of age.",
        "Meanwhile, Customs Officers at the Bandaranaike International Airport seized 60 Gold Biscuits valued at over Rs. 150 Million.",
        "The gold biscuits weighed over 60 kilograms, and all the Gold Biscuits were 24 Carat Gold.",
        "One-month-old infant abandoned at a motor garage with a letter",
        "Are you a victim of Cyber Crime? Police Unit ready to crackdown crime in the cyberspace"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Harak Kata’s",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Police Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinthaka Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harak Katara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "34",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Batti",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40 years of age",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bandaranaike International Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gold Biscuits",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "150 Million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60 kilograms",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Carat Gold",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One-month-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cyber Crime",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හරක් කටේ සගයන් මාට්ටු",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); කුප්‍රකට මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්කරුවෙකු සහ අපරාධකරුවෙකු වන හරක් කතර නමැති අපරාධකරුවෙකු වන නදුන් චින්තක වික්‍රමරත්න සමඟ සමීප සබඳතා පැවැත්වූ කාන්තාවක් පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "තවත් අයෙක් ද පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර, ඔවුන් සතුව තිබී හෙරොයින් ග්‍රෑම් 51කට අධික ප්‍රමාණයක් සොයා ගෙන ඇත.",
        "මෙම පුද්ගලයා 34 හැවිරිදි වියේ පසුවන අතර, ‘බට්ටි’ යන අන්වර්ථ නාමයෙන් හඳුනාගෙන ඇති කාන්තාවගේ වයස අවුරුදු 40 කි.",
        "මේ අතර, බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපළ රේගු නිලධාරීන් විසින් රුපියල් කෝටියකට අධික වටිනාකමකින් යුත් රන් බිස්කට් 60ක් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ. මිලියන 150 කි.",
        "එම රන් බිස්කට් කිලෝග්‍රෑම් 60කට වැඩි බරකින් යුක්ත වූ අතර, එම රන් බිස්කට් සියල්ල කැරට් 24 රත්තරන් විය.",
        "ලිපියක් සමඟ මෝටර් රථ ගරාජයක දමා ගිය මාසයක් වයසැති ළදරුවා",
        "ඔබ සයිබර් අපරාධයට ගොදුරු වූවෙක්ද? සයිබර් අවකාශයේ සිදුවන අපරාධ මර්දනයට පොලිස් ඒකකය සූදානම්"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හරක් කටාගේ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චින්තක වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරක් කටාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "34",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බට්ටි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 40 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රන් බිස්කට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 150 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 60 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කැරට් රන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සයිබර් අපරාධ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹரக் கட்டாவின் கூட்டாளிகள் கைது செய்யப்பட்டனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பிரபல போதைப்பொருள் கடத்தல்காரரும் குற்றவாளியுமான ஹரக் கட்டாரா என்றழைக்கப்படும் நடுன் சிந்தக விக்கிரமரத்னவுடன் நெருங்கிய தொடர்பு கொண்ட பெண்ணொருவரை பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையினர் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "மற்றுமொருவரையும் STF கைது செய்ததுடன், அவர்களிடம் இருந்து 51 கிராம் ஹெரோயினை அதிகாரிகள் மீட்டுள்ளனர்.",
        "அந்த ஆணுக்கு வயது 34 என்றும், 'பட்டி' என்ற மாற்றுப்பெயரால் அடையாளம் காணப்பட்ட பெண்ணுக்கு 40 வயது என்றும் தெரியவந்துள்ளது.",
        "இதேவேளை, பண்டாரநாயக்க சர்வதேச விமான நிலையத்தின் சுங்க அதிகாரிகள் 60 ரூபா பெறுமதியான 60 தங்க பிஸ்கட்களை கைப்பற்றியுள்ளனர். 150 மில்லியன்.",
        "தங்க பிஸ்கட்கள் 60 கிலோவுக்கு மேல் எடையும், அனைத்து தங்க பிஸ்கட்களும் 24 காரட் தங்கம்.",
        "கடிதத்துடன் மோட்டார் கேரேஜில் கைவிடப்பட்ட ஒரு மாத கைக்குழந்தை",
        "நீங்கள் சைபர் கிரைம் பாதிக்கப்பட்டவரா? சைபர்ஸ்பேஸ் குற்றங்களை ஒடுக்க போலீஸ் பிரிவு தயார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹரக் கட்டாவின்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிந்தக விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரக் கட்டாரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "34",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பட்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்கா சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தங்க பிஸ்கட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "150 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60 கிலோகிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காரட் தங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாத வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சைபர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}