{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/அரசியலுக்கு-வருவாரா-கோட்டா-நாமலின்-பதில்/175-303552",
  "time_ut": 1662297722,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அரசியலுக்கு வருவாரா கோட்டா?; நாமலின் பதில்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Will Kota enter politics?; Namal's answer",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Getting involved in politics? Isn't it? Member of Parliament Namal Rajapaksa said that former President Gotabaya Rajapaksa should decide.",
        "Former President Gotabaya Rajapaksa has the right to return to the country as a citizen of Sri Lanka. Similarly, Kota should decide whether to join politics or not.",
        "He also said that Gotabaya Rajapaksa should first decide what to do in the future."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Will Kota",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament Namal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොටා දේශපාලනයට එයිද?; නාමල්ගේ පිළිතුර",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දේශපාලනයට සම්බන්ධ වෙනවාද? එහෙම නේද? යන්න තීරණය කළ යුත්තේ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී නාමල් රාජපක්ෂ මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පුරවැසියෙකු ලෙස නැවත මෙරටට පැමිණීමේ අයිතිය හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට තිබේ. ඒ වගේම කොටා තීරණය කරන්න ඕන දේශපාලනයට එනවද නැද්ද කියලා.",
        "ඉදිරියේදී කුමක් කළ යුතුද යන්න පළමුව ගෝඨාභය රාජපක්ෂ තීරණය කළ යුතු බවද ඔහු කියා සිටියා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "විල් කොටා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු නාමල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசியலுக்கு வருவாரா கோட்டா?; நாமலின் பதில்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அரசியலில் ஈடுபடுவதா? இல்லையா? என்பதை முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவே தீர்மானிக்க வேண்டும் என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் நாமல் ராஜபக்ஷ தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையின் குடிமகன் என்கிற ரீதியில் மீண்டும் நாட்டுக்கு வருவதற்கான, உரிமை முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு இருக்கிறது. அதுபோல, அரசியலில் ஈடுபடுவதா இல்லையா என்பதை கோட்டாவே தீர்மானிக்க வேண்டும் எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "எதிர்காலத்தில் என்ன செய்வது என்பதை முதலில் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தீர்மானிக்க வேண்டும் எனவும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வில் கோட்டா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் நாமல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}