{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130696",
  "time_ut": 1656843802,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "டொலர் செலுத்தி எரிபொருளை பெறும் நிறுவனங்களுக்கு காஞ்சன விஜேசேகர விடுத்துள்ள அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kanchana Wijesekara's announcement to the companies that get fuel by paying dollars",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Energy Minister Kanchana Wijesekara today announced that any company or industry that can pay in US dollars can open a consumer account with the Sri Lanka Petroleum Corporation to receive weekly guaranteed fuel allocation.",
        "Energy Minister Kanjana Wijesekara has said this in a post on his Twitter page.",
        "“They have to pay a month in advance and will be given on a daily or weekly basis from the 12th. \"Customers who have already paid will get their quota from the 12th,\" he added."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kanchana Wijesekara's",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanjana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 12th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 12th",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩොලර් ගෙවා ඉන්ධන ලබා ගන්නා සමාගම්වලට කාංචන විජේසේකරගේ නිවේදනය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ඇමෙරිකානු ඩොලර්වලින් ගෙවිය හැකි ඕනෑම සමාගමකට හෝ කර්මාන්තයකට සතිපතා සහතික කළ ඉන්ධන ප්‍රතිපාදන ලබාගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ පාරිභෝගික ගිණුමක් ආරම්භ කළ හැකි බව බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා අද ප්‍රකාශ කළේය.",
        "බලශක්ති අමාත්‍ය කංජන විජේසේකර සිය ට්විටර් පිටුවේ සටහනක් තබමින් මේ බව පවසා තිබේ.",
        "“ඔවුන් මාසයකට පෙර ගෙවිය යුතු අතර 12 වැනිදා සිට දිනපතා හෝ සතිපතා ලබා දෙනු ඇත. \"දැනටමත් මුදල් ගෙවා ඇති පාරිභෝගිකයින්ට ලබන 12 වැනිදා සිට ඔවුන්ගේ කෝටාව ලැබෙනු ඇත,\" ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කාංචන විජේසේකරගේ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කංජන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டொலர் செலுத்தி எரிபொருளை பெறும் நிறுவனங்களுக்கு காஞ்சன விஜேசேகர விடுத்துள்ள அறிவிப்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்க டொலரில் பணம் செலுத்தக்கூடிய எந்தவொரு நிறுவனமும் அல்லது தொழிற்துறையும் வாராந்த உத்தரவாத எரிபொருள் ஒதுக்கீட்டைப் பெறுவதற்கு இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தில் நுகர்வோர் கணக்கை ஆரம்பிக்க முடியும் என எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர இன்று அறிவித்துள்ளார்.",
        "இது குறித்து தனது டுவிட்டர் பக்கத்தில் பதிவொன்றை இட்டுள்ள எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர இவ்வாறு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“அவர்கள் ஒரு மாதத்திற்கு முன் பணம் செலுத்த வேண்டும் என்றும் 12 ஆம் திகதி முதல் தினசரி அல்லது வாராந்திர அடிப்படையில் வழங்கப்படும். ஏற்கனவே பணம் செலுத்திய வாடிக்கையாளர்கள் 12 ஆம் தேதி முதல் தங்கள் ஒதுக்கீட்டைப் பெறுவார்கள்” என்று அவர் மேலும் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காஞ்சனா விஜேசேகரவின்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12வது",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}