{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83665/derailment-interrupts-train-operations-on-coastal-line",
  "time_ut": 1657874100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Derailment interrupts train operations on Coastal Line",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Derailment interrupts train operations on Coastal Line",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A derailment has interrupted the trains operating on the Coastal Line today, Ada Derana correspondent says.",
        "As per reports, the ‘Rajarata Rejina’ passenger train, en route from Vavuniya to Beliatta, stalled near the Ambalangoda railway station this afternoon.",
        "Necessary measures have already been taken to put the derailed train back on track in order to restore the railway services on the Coastal Line."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Coastal Line",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Coastal Line",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ada Derana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Beliatta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Coastal Line",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පීලි පැනීම මුහුදුබඩ මාර්ගයේ දුම්රිය ධාවනයට බාධා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පීලි පැනීම හේතුවෙන් මුහුදුබඩ මාර්ගයේ ධාවනය වන දුම්රිය ධාවනයට අද බාධා එල්ල වී ඇති බව අද දෙරණ වාර්තාකරු පවසයි.",
        "වවුනියාවේ සිට බෙලිඅත්ත බලා ධාවනය වූ ‘රජරට රැජින’ මගී දුම්රිය අද පස්වරුවේ අම්බලන්ගොඩ දුම්රිය ස්ථානය ආසන්නයේ නතර වී ඇති බව වාර්තා වේ.",
        "මුහුදුබඩ මාර්ගයේ දුම්රිය සේවා යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා පීලි පැනීමට ලක්වූ දුම්රිය නැවත මාර්ගයට ගෙන ඒමට අවශ්‍ය පියවර දැනටමත් ගෙන ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වෙරළ තීරය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වෙරළ තීරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද දෙරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙලිඅත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෙරළ තීරය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரயில் தடம் புரண்டதால் கடலோரப் பாதையில் ரயில் போக்குவரத்து தடைபட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ரயில் தடம் புரண்டமையினால் இன்று கரையோரப் பாதையில் இயங்கும் புகையிரத சேவைகள் தடைப்பட்டுள்ளதாக அடா தெரண செய்தியாளர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "வவுனியாவில் இருந்து பெலியத்தை நோக்கி பயணித்த ‘ரஜரட ரெஜின’ பயணிகள் ரயில் இன்று பிற்பகல் அம்பலாங்கொட புகையிரத நிலையத்திற்கு அருகில் தடம்புரண்டுள்ளதாக தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "கரையோரப் பாதையில் ரயில் சேவைகளை மீட்டெடுப்பதற்காக தடம் புரண்ட ரயிலை மீண்டும் தண்டவாளத்தில் வைக்க தேவையான நடவடிக்கைகள் ஏற்கனவே எடுக்கப்பட்டுள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கடலோரக் கோடு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடலோரக் கோடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அட தெரண",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெலியட்டா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடலோரக் கோடு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}