{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/business-news/Abans-Auto-to-assemble-and-manufacture-Hyundai-automobiles-in-Sri-Lanka/273-243320",
  "time_ut": 1660847874,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Abans Auto to assemble and manufacture Hyundai automobiles in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Abans Auto to assemble and manufacture Hyundai automobiles in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Abans’ partnership with Hyundai is to set up a complete knocked down vehicle assembly plant",
        "It would utilise locally manufactured components, developed and manufactured to Hyundai’s stringent quality standards",
        "The project will see the engagement of several local component manufacturers from the SME sector to meet the localization demands",
        "The project is presently awaiting approval of the Industries Ministry",
        "Hyundai Motor Company, the world’s sixth largest automobile manufacturer and a leader in future mobility has entered into an agreement with Sri Lanka’s Abans Auto, authorizing the reputed local automotive retailer to assemble and manufacture Hyundai automobiles and components under license in Sri Lanka.",
        "The agreement was sealed as a result of lengthy discussions initiated in 2020 between the renowned Korean automotive manufacturer and Abans Auto, its authorised distributor in Sri Lanka, Abans said in a press release.",
        "Hyundai has extensive experience in setting up automobile assembly plants across the world and presently operates in eight countries including the United States, the Czech Republic and India.",
        "Similarly, the proposed assembly plant for Sri Lanka has been designed by Hyundai and incorporates the latest technologies, tools and equipment that conforms to industry 4.0 standards ensuring the maintenance of the brand’s stringent quality expectations.",
        "Abans’ partnership with Hyundai is to set up a complete knockeddown (CKD) vehicle assembly plant that would utilise locally manufactured components, developed and manufactured to Hyundai’s stringent quality standards.",
        "Abans said the CKD assembly format was chosen as it offers local industry the maximum potential for industry development.Human capital development, transfer of technology and exposure to industry best practices are a few of the key benefits that can be extruded directly from the project.",
        "“In terms of the greater contribution to Sri Lanka’s industry, CKD assembly positions itself as a catalyst for driving and developing local industry to the global stage. Components that are locally manufactured will be developed with the technical expertise and guidance from Hyundai to meet its exacting quality standards, thus promising to provide Sri Lanka’s component manufacturing industry with the necessary global certification and recognition.",
        "As such, the project will see the engagement of several local component manufacturers from the SME sector to meet the localization demands stipulated in the Ministry of Industries Standard Operating Procedure for local assembly,” the press release stated.",
        "Abans said the project is presently awaiting approval of the Ministry of Industries.“The timely granting of approval, will initiate the necessary development activities to launch this project of great value,” the press release said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hyundai",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Abans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hyundai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hyundai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Industries Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hyundai Motor Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "sixth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Abans Auto",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hyundai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Korean",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Abans Auto",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Abans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hyundai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Czech Republic",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hyundai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.0",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hyundai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hyundai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hyundai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Industries Standard",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Industries",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Hyundai මෝටර් රථ ශ්‍රී ලංකාවේ එකලස් කර නිෂ්පාදනය කිරීමට Abans Auto",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Hyundai සමඟ Abans හවුල්කාරිත්වය සම්පූර්ණයෙන් කඩා වැටුණු වාහන එකලස් කිරීමේ කර්මාන්ත ශාලාවක් පිහිටුවීමයි",
        "එය Hyundai හි දැඩි තත්ත්ව ප්‍රමිතීන්ට අනුකූලව සංවර්ධනය කර නිෂ්පාදනය කරන ලද දේශීයව නිෂ්පාදනය කරන ලද සංරචක භාවිතා කරනු ඇත.",
        "දේශීයකරණ ඉල්ලීම් සපුරාලීම සඳහා කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක අංශයේ දේශීය සංරචක නිෂ්පාදකයින් කිහිප දෙනෙකුගේ සහභාගීත්වය මෙම ව්‍යාපෘතිය මගින් දැකගත හැකිය",
        "ව්‍යාපෘතිය දැනට කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශයේ අනුමැතිය බලාපොරොත්තුවෙන් සිටී",
        "ලොව හයවන විශාලතම මෝටර් රථ නිෂ්පාදකයා වන සහ අනාගත සංචලනයේ ප්‍රමුඛයා වන Hyundai මෝටර් සමාගම ශ්‍රී ලංකාවේ අබාන්ස් ඔටෝ සමඟ ගිවිසුමකට එළඹ ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාව තුළ බලපත්‍රය යටතේ Hyundai මෝටර් රථ සහ උපාංග එකලස් කර නිෂ්පාදනය කිරීමට කීර්තිමත් දේශීය මෝටර් රථ සිල්ලර වෙළෙන්දාට බලය ලබා දී ඇත.",
        "සුප්‍රසිද්ධ කොරියානු මෝටර් රථ නිෂ්පාදකයා සහ ශ්‍රී ලංකාවේ බලයලත් බෙදාහරින්නා වන Abans Auto අතර 2020 දී ආරම්භ කරන ලද දීර්ඝ සාකච්ඡාවක ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මෙම ගිවිසුම මුද්‍රා තැබූ බව අබාන්ස් මාධ්‍ය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් පවසයි.",
        "Hyundai සමාගමට ලොව පුරා මෝටර් රථ එකලස් කිරීමේ කම්හල් පිහිටුවීමේ පුළුල් අත්දැකීම් ඇති අතර දැනට එක්සත් ජනපදය, චෙක් ජනරජය සහ ඉන්දියාව ඇතුළු රටවල් අටක ක්‍රියාත්මක වේ.",
        "ඒ හා සමානව, ශ්‍රී ලංකාව සඳහා යෝජිත එකලස් කිරීමේ කම්හල Hyundai විසින් නිර්මාණය කර ඇති අතර සන්නාමයේ දැඩි තත්ත්ව අපේක්ෂාවන් පවත්වා ගැනීම සහතික කරමින් කර්මාන්තයේ 4.0 ප්‍රමිතීන්ට අනුකූල වන නවීන තාක්‍ෂණයන්, මෙවලම් සහ උපකරණ ඇතුළත් වේ.",
        "Hyundai සමඟ Abans හි හවුල්කාරිත්වය වන්නේ Hyundai හි දැඩි තත්ත්ව ප්‍රමිතීන්ට අනුකූලව සංවර්ධනය කර නිෂ්පාදනය කරන ලද දේශීයව නිෂ්පාදනය කරන ලද උපාංග භාවිතා කරන සම්පූර්ණ knockdown (CKD) වාහන එකලස් කිරීමේ කම්හලක් පිහිටුවීමයි.",
        "කර්මාන්ත සංවර්ධනය සඳහා දේශීය කර්මාන්තයට උපරිම විභවය ලබා දෙන බැවින් CKD එකලස් කිරීමේ ආකෘතිය තෝරා ගත් බව Abans පවසයි. මානව ප්‍රාග්ධන සංවර්ධනය, තාක්‍ෂණය මාරු කිරීම සහ කර්මාන්තයේ හොඳම භාවිතයන් වෙත නිරාවරණය වීම ව්‍යාපෘතියෙන් සෘජුවම ලබා ගත හැකි ප්‍රධාන ප්‍රතිලාභ කිහිපයකි.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවේ කර්මාන්තයට ලැබෙන වැඩි දායකත්වය අනුව, CKD එකලස් කිරීම දේශීය කර්මාන්තය ගෝලීය මට්ටමට ධාවනය කිරීම සහ සංවර්ධනය කිරීම සඳහා උත්ප්‍රේරකයක් ලෙස ස්ථානගත වේ. දේශීයව නිෂ්පාදනය කරනු ලබන සංරචක එහි නියම තත්ත්ව ප්‍රමිතීන් සපුරාලීම සඳහා Hyundai හි තාක්ෂණික විශේෂඥතාව සහ මගපෙන්වීම සමඟ සංවර්ධනය කරනු ලබන අතර එමඟින් ශ්‍රී ලංකාවේ සංරචක නිෂ්පාදන කර්මාන්තයට අවශ්‍ය ගෝලීය සහතිකය සහ පිළිගැනීම ලබා දීමට පොරොන්දු වේ.",
        "එබැවින්, කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රාදේශීය එකලස් කිරීමේ සම්මත මෙහෙයුම් ක්‍රියා පටිපාටියේ දක්වා ඇති දේශීයකරණ ඉල්ලීම් සපුරාලීම සඳහා කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක අංශයේ දේශීය සංරචක නිෂ්පාදකයින් කිහිප දෙනෙකුගේ සහභාගීත්වය මෙම ව්‍යාපෘතිය මඟින් දැකගත හැකිය.",
        "මෙම ව්‍යාපෘතිය මේ වන විට කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශයේ අනුමැතිය සඳහා බලාපොරොත්තුවෙන් සිටින බව Abans පවසයි. \"කාලානුරූපී අනුමැතිය ලබා දීමෙන් මෙම විශාල වටිනාකමක් ඇති ව්‍යාපෘතිය දියත් කිරීමට අවශ්‍ය සංවර්ධන කටයුතු ආරම්භ කරනු ඇති\" බව මාධ්‍ය නිවේදනයේ සඳහන් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හයුන්ඩායි",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අබාන්ස්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හයුන්ඩායි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හයුන්ඩායි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hyundai මෝටර් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අබාන්ස් ඔටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හයුන්ඩායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොරියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අබාන්ස් ඔටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අබාන්ස්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හයුන්ඩායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චෙක් ජනරජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයුන්ඩායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.0",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබාන්ස්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හයුන්ඩායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හයුන්ඩායි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබාන්ස්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයුන්ඩායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රමිතිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබාන්ස්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කර්මාන්ත අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹூண்டாய் ஆட்டோமொபைல்களை இலங்கையில் அசெம்பிள் செய்து உற்பத்தி செய்ய அபான்ஸ் ஆட்டோ",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஹூண்டாய் உடனான அபான்ஸ் கூட்டாண்மையானது முழுமையான நாக் டவுன் வாகனங்களை அசெம்பிளி செய்யும் ஆலையை அமைக்க உள்ளது",
        "இது உள்நாட்டில் தயாரிக்கப்பட்ட உதிரிபாகங்களைப் பயன்படுத்தும், ஹூண்டாயின் கடுமையான தரத் தரங்களுக்கு ஏற்றவாறு உருவாக்கப்பட்டு தயாரிக்கப்பட்டது.",
        "உள்ளூர்மயமாக்கல் கோரிக்கைகளை பூர்த்தி செய்வதற்காக SME துறையைச் சேர்ந்த பல உள்ளூர் கூறு உற்பத்தியாளர்களின் ஈடுபாட்டை இந்த திட்டம் காணும்",
        "இந்தத் திட்டம் தற்போது தொழில்துறை அமைச்சகத்தின் ஒப்புதலுக்காகக் காத்திருக்கிறது",
        "உலகின் ஆறாவது பெரிய ஆட்டோமொபைல் உற்பத்தியாளரும் எதிர்கால இயக்கத்தில் முன்னணி நிறுவனமான ஹூண்டாய் மோட்டார் நிறுவனம், இலங்கையின் அபான்ஸ் ஆட்டோவுடன் ஒப்பந்தம் செய்து கொண்டது, புகழ்பெற்ற உள்ளூர் வாகன சில்லறை விற்பனையாளருக்கு ஹூண்டாய் ஆட்டோமொபைல்கள் மற்றும் உதிரிபாகங்களை உரிமத்தின் கீழ் அசெம்பிள் செய்து உற்பத்தி செய்ய அங்கீகாரம் அளித்துள்ளது.",
        "புகழ்பெற்ற கொரிய வாகன உற்பத்தியாளருக்கும் இலங்கையில் அதன் அங்கீகரிக்கப்பட்ட விநியோகஸ்தர் அபான்ஸ் ஆட்டோவுக்கும் இடையில் 2020 இல் ஆரம்பிக்கப்பட்ட நீண்ட கலந்துரையாடலின் விளைவாக இந்த ஒப்பந்தம் முத்திரையிடப்பட்டது என்று அபான்ஸ் செய்திக்குறிப்பில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "உலகம் முழுவதும் ஆட்டோமொபைல் அசெம்பிளி ஆலைகளை அமைப்பதில் ஹூண்டாய் விரிவான அனுபவத்தைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் தற்போது அமெரிக்கா, செக் குடியரசு மற்றும் இந்தியா உள்ளிட்ட எட்டு நாடுகளில் செயல்படுகிறது.",
        "அதேபோன்று, இலங்கைக்கான உத்தேச அசெம்பிளி ஆலையானது ஹூண்டாய் நிறுவனத்தால் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளதுடன், வர்த்தகநாமத்தின் கடுமையான தர எதிர்பார்ப்புகளைப் பேணுவதை உறுதிசெய்யும் வகையில் தொழிற்துறை 4.0 தரநிலைகளுக்கு இணங்குகின்ற சமீபத்திய தொழில்நுட்பங்கள், கருவிகள் மற்றும் உபகரணங்களை உள்ளடக்கியுள்ளது.",
        "ஹூண்டாய் உடனான அபான்ஸின் கூட்டாண்மையானது, ஹூண்டாயின் கடுமையான தரத் தரங்களுக்கு ஏற்றவாறு உருவாக்கப்பட்டு உற்பத்தி செய்யப்படும் உள்நாட்டில் தயாரிக்கப்பட்ட உதிரிபாகங்களைப் பயன்படுத்தும் முழுமையான நாக் டவுன் (சிகேடி) வாகன அசெம்பிளி ஆலையை அமைப்பதாகும்.",
        "அபான்ஸ், CKD அசெம்பிளி வடிவமானது, உள்ளூர் தொழில்துறைக்கு தொழில்துறை வளர்ச்சிக்கான அதிகபட்ச திறனை வழங்குவதால் தேர்வு செய்யப்பட்டுள்ளது என்றார். மனித மூலதன மேம்பாடு, தொழில்நுட்பத்தின் பரிமாற்றம் மற்றும் தொழில்துறையின் சிறந்த நடைமுறைகளை வெளிப்படுத்துதல் ஆகியவை திட்டத்தில் இருந்து நேரடியாக வெளியேற்றப்படக்கூடிய சில முக்கிய நன்மைகள் ஆகும்.",
        "\"இலங்கையின் தொழில்துறைக்கு அதிக பங்களிப்பைப் பொறுத்தவரை, CKD சட்டசபையானது, உள்ளூர் தொழிற்துறையை உலக அரங்கிற்கு ஓட்டுவதற்கும் அபிவிருத்தி செய்வதற்கும் ஒரு ஊக்கியாக தன்னை நிலைநிறுத்துகிறது. உள்நாட்டில் உற்பத்தி செய்யப்படும் பாகங்கள், Huundai இன் தொழில்நுட்ப நிபுணத்துவம் மற்றும் வழிகாட்டுதலுடன் அதன் துல்லியமான தரத் தரங்களை பூர்த்தி செய்யும் வகையில் உருவாக்கப்படும், இதன் மூலம் இலங்கையின் பாகங்கள் உற்பத்தித் துறைக்கு தேவையான உலகளாவிய சான்றிதழ் மற்றும் அங்கீகாரத்தை வழங்குவதாக உறுதியளிக்கிறது.",
        "எனவே, இந்தத் திட்டம், SME துறையைச் சேர்ந்த பல உள்ளூர் உதிரிபாக உற்பத்தியாளர்களின் ஈடுபாட்டைக் காணும், இது உள்ளூர் கூட்டமைப்பிற்கான தொழில்துறை அமைச்சகத்தின் நிலையான செயல்பாட்டு நடைமுறையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள உள்ளூர்மயமாக்கல் கோரிக்கைகளை பூர்த்தி செய்யும்.",
        "இந்த திட்டம் தற்போது கைத்தொழில் அமைச்சின் ஒப்புதலுக்காக காத்திருப்பதாக அபான்ஸ் கூறியது. \"சரியான நேரத்தில் அனுமதி வழங்கப்படுவதால், பெரும் மதிப்புள்ள இந்த திட்டத்தை தொடங்க தேவையான வளர்ச்சி நடவடிக்கைகள் தொடங்கப்படும்\" என்று அந்த செய்திக்குறிப்பில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹூண்டாய்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அபான்ஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹூண்டாய்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹூண்டாய்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொழில்துறை அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹூண்டாய் மோட்டார் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அபான்ஸ் ஆட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹூண்டாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொரியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அபான்ஸ் ஆட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அபான்ஸ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹூண்டாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செ குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹூண்டாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.0",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபான்ஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹூண்டாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹூண்டாய்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபான்ஸ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹூண்டாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழில்துறை அமைச்சகத்தின் தரநிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபான்ஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தொழில்துறை அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}