{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Railway-dept-faces-difficulties-in-issuing-tickets/108-241378",
  "time_ut": 1658223828,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Railway dept. faces difficulties in issuing tickets",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Railway dept. faces difficulties in issuing tickets",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Station masters and visiting station masters are facing difficulties when issuing train tickets as the stock of printed train ticket at the main and sub railway stations are fast running out.",
        "In response to a letter from the Railway Department's Accountant in Maradana yesterday, the Sri Lanka Railway Station Masters' Union (SLRSMU) said there is a delay in receiving train tickets to meet the demand.",
        "The demand for trains has increased in countries such as India, Bangladesh and Pakistan. People in those countries used to travel on the roofs and locomotives, they said.",
        "The SLRSMU said a large number of train tickets were issued as the people preferred to travel by train, after the recent COVID-19 pandemic and the increase in bus fare.",
        "Therefore, large number of train tickets have been issued. We do not see the department's administration is showing any keenness to address this shortcoming. Even printing of such tickets by the government printers has stopped and printing machines solely to print train tickets should be installed at the railway headquarters, the union said.",
        "The attention of the department has been drawn on this, and if no immediate attention is paid, issues may arise due to the rapid exhaustion of tickets at stations such as Fort Maradana, Gampaha, Veyangoda, Ragama, etc., as well as at many sub-stations.",
        "The material which is used to print the regular tickets is imported from abroad, the railway department may have to spend heavily on printing and material in the future. There is a possibility of reducing the cost to a certain extent, if the system accepts re-using the used tickets as it was previously.",
        "We also draw the attention of the relevant authorities to expedite the implementation of the electronic ticketing system to be introduced in the year 2023, the SLRSMU added. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Railway",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "the Railway Department's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maradana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Railway Station Masters' Union",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLRSMU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Fort Maradana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Veyangoda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ragama",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the year 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLRSMU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව ප්‍රවේශපත්‍ර නිකුත් කිරීමේදී දුෂ්කරතාවන්ට මුහුණ දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ප්‍රධාන සහ උප දුම්රිය ස්ථානවල මුද්‍රිත දුම්රිය ප්‍රවේශපත්‍ර තොගය සීඝ්‍රයෙන් අවසන් වීම නිසා දුම්රිය ප්‍රවේශපත්‍ර නිකුත් කිරීමේදී දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන් සහ ආගන්තුක ස්ථානාධිපතිවරුන් දුෂ්කරතාවට පත්ව සිටිති.",
        "ඊයේ මරදානේ පිහිටි දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුවේ ගණකාධිකාරීවරයාගේ ලිපියකට ප්‍රතිචාර දක්වමින් ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමය (SLRSMU) කියා සිටියේ ඉල්ලුමට සරිලන පරිදි දුම්රිය ප්‍රවේශපත්‍ර ලබාගැනීමේ ප්‍රමාදයක් පවතින බවයි.",
        "ඉන්දියාව, බංග්ලාදේශය, පකිස්ථානය වැනි රටවල දුම්රිය සඳහා ඇති ඉල්ලුම වැඩි වී තිබේ. එම රටවල මිනිසුන් ගමන් බිමන් ගියේ වහලය මත සහ දුම්රිය එන්ජින් මත බවද ඔවුහු පැවසූහ.",
        "SLRSMU පැවසුවේ මෑත කාලීන COVID-19 වසංගතය සහ බස් ගාස්තු ඉහළ යාමෙන් පසු ජනතාව දුම්රියෙන් ගමන් කිරීමට කැමැත්තක් දක්වන බැවින් දුම්රිය ප්‍රවේශපත්‍ර විශාල ප්‍රමාණයක් නිකුත් කළ බවයි.",
        "ඒ නිසා දුම්රිය ප්‍රවේශපත්‍ර විශාල ප්‍රමාණයක් නිකුත් කර තිබෙනවා. දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිපාලනය මෙම අඩුපාඩුව සපුරාලීමට කිසිදු උනන්දුවක් දක්වන බවක් අපට නොපෙනේ. රජයේ මුද්‍රණකරුවන් විසින් එවැනි ප්‍රවේශපත්‍ර මුද්‍රණය කිරීම පවා නතර වී ඇති අතර දුම්රිය ප්‍රවේශපත්‍ර මුද්‍රණය කිරීම සඳහා පමණක් මුද්‍රණ යන්ත්‍ර දුම්රිය මූලස්ථානයේ ස්ථාපිත කළ යුතු බව එම සංගමය පවසයි.",
        "මේ පිළිබඳව දෙපාර්තමේන්තුවේ අවධානය යොමුව ඇති අතර, කඩිනම් අවධානයක් යොමු නොකළහොත් කොටුව මරදාන, ගම්පහ, වේයන්ගොඩ, රාගම ආදී දුම්රිය ස්ථානවල මෙන්ම බොහෝ ස්ථානවල ප්‍රවේශපත්‍ර සීඝ්‍රයෙන් අවසන් වීම හේතුවෙන් ගැටලු මතුවිය හැකිය. උප දුම්රිය ස්ථාන.",
        "සාමාන්‍ය ප්‍රවේශපත්‍ර මුද්‍රණය කිරීම සඳහා යොදා ගන්නා ද්‍රව්‍ය පිටරටින් ආනයනය කරන බැවින් ඉදිරියේදී මුද්‍රණයට සහ ද්‍රව්‍ය සඳහා විශාල මුදලක් වැය කිරීමට දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුවට සිදුවනු ඇත. කලින් භාවිතා කළ ප්‍රවේශපත්‍ර නැවත භාවිතා කිරීම පද්ධතිය පිළිගන්නේ නම්, පිරිවැය යම් ප්‍රමාණයකට අඩු කර ගැනීමේ හැකියාව ඇත.",
        "එමෙන්ම 2023 වර්ෂයේදී හඳුන්වාදීමට නියමිත ඉලෙක්ට්‍රොනික ටිකට්පත් ක්‍රමය ක්‍රියාත්මක කිරීම කඩිනම් කිරීමට අදාළ බලධාරීන්ගේ අවධානය යොමු කරන බව SLRSMU වැඩිදුරටත් පවසයි. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දුම්රිය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මරදාන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය ස්ථානාධිපති සංගමය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLRSMU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මරදාන කොටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වේයන්ගොඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වසර 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLRSMU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரயில்வே துறை டிக்கெட் வழங்குவதில் சிரமங்களை எதிர்கொள்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பிரதான மற்றும் துணை ரயில் நிலையங்களில் அச்சிடப்பட்ட ரயில் டிக்கெட்டுகளின் இருப்பு வேகமாக தீர்ந்து வருவதால், ரயில் டிக்கெட்டுகளை வழங்குவதில் ஸ்டேஷன் மாஸ்டர்கள் மற்றும் விசிட்டிங் ஸ்டேஷன் மாஸ்டர்கள் சிரமப்படுகின்றனர்.",
        "நேற்று மருதானையில் உள்ள புகையிரத திணைக்களத்தின் கணக்காளரின் கடிதத்திற்கு பதிலளிக்கும் வகையில், இலங்கை புகையிரத நிலைய அதிபர்கள் சங்கம் (SLRSMU) கோரிக்கையை பூர்த்தி செய்வதற்கான ரயில் டிக்கெட்டுகளைப் பெறுவதில் தாமதம் ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "இந்தியா, வங்கதேசம், பாகிஸ்தான் போன்ற நாடுகளில் ரயில்களுக்கான தேவை அதிகரித்துள்ளது. அந்த நாடுகளில் உள்ள மக்கள் கூரைகள் மற்றும் இன்ஜின்களில் பயணம் செய்வதாக அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "சமீபத்திய COVID-19 தொற்றுநோய் மற்றும் பேருந்து கட்டண உயர்வுக்குப் பிறகு, மக்கள் ரயிலில் பயணிக்க விரும்புவதால், அதிக எண்ணிக்கையிலான ரயில் டிக்கெட்டுகள் வழங்கப்பட்டதாக SLRSMU தெரிவித்துள்ளது.",
        "எனவே, அதிக அளவில் ரயில் டிக்கெட்டுகள் வழங்கப்பட்டுள்ளன. இக்குறைபாட்டை நிவர்த்தி செய்ய துறை நிர்வாகம் அக்கறை காட்டுவதை நாம் காணவில்லை. அரசு அச்சுப்பொறிகளால் இதுபோன்ற டிக்கெட்டுகளை அச்சிடுவது கூட நிறுத்தப்பட்டுள்ளது, மேலும் ரயில் டிக்கெட்டுகளை அச்சிடுவதற்கான அச்சு இயந்திரங்களை ரயில்வே தலைமையகத்தில் நிறுவ வேண்டும் என்று தொழிற்சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இது தொடர்பில் திணைக்களத்தின் கவனம் செலுத்தப்பட்டுள்ளதுடன், உடனடி கவனம் செலுத்தப்படாவிட்டால், கோட்டை மருதானை, கம்பஹா, வெயங்கொட, ராகம போன்ற நிலையங்களிலும், பல நிலையங்களிலும் சீட்டுக்கள் விரைவாக தீர்ந்து போவதால் பிரச்சினைகள் ஏற்படலாம். துணை நிலையங்கள்.",
        "வழக்கமான டிக்கெட்டுகளை அச்சடிக்கப் பயன்படும் பொருள் வெளிநாடுகளில் இருந்து இறக்குமதி செய்யப்படுவதால், ரெயில்வே துறை எதிர்காலத்தில் அச்சிடுவதற்கும் பொருட்களுக்கும் அதிக அளவில் செலவழிக்க வேண்டியிருக்கும். முன்பு பயன்படுத்திய டிக்கெட்டுகளை மீண்டும் பயன்படுத்துவதை கணினி ஏற்றுக்கொண்டால், குறிப்பிட்ட அளவிற்கு செலவு குறையும் வாய்ப்பு உள்ளது.",
        "2023 ஆம் ஆண்டில் அறிமுகப்படுத்தப்படவுள்ள இலத்திரனியல் பயணச்சீட்டு முறையினை விரைவாக நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு உரிய அதிகாரிகளின் கவனத்தை நாங்கள் ஈர்க்கின்றோம் என SLRSMU மேலும் தெரிவித்துள்ளது. (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரயில்வே",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ரயில்வே துறையின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மருதானை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ரயில் நிலைய அதிபர்கள் சங்கம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.எல்.ஆர்.எஸ்.எம்.யு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டை மருதானா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெயங்கொட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராகம",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2023 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.ஆர்.எஸ்.எம்.யு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}