{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131318",
  "time_ut": 1657626543,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பொருளாதார நெருக்கடிக்கு காரணமானவர்களுக்கு எதிராக அடிப்படை உரிமை மனு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fundamental Rights Petition against those responsible for economic crisis",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "A Fundamental Rights Petition (SC/FRA/212/2022) has been filed on June 17 by three others including Transparency International Sri Lanka (TISL) in the public interest seeking legal action against those responsible for Sri Lanka's current economic crisis.",
        "The said petition was considered for leave to proceed on 1st July and was taken up for hearing.",
        "During the said hearing, counsel appearing for the two respondents said that another such petition (SCFR 195/2022) had also been filed and requested the court to take up both the petitions simultaneously.",
        "Subsequently, the court recommended the Chief Justice to consider the said request. After consideration, the case has been fixed for hearing on 27th July.",
        "However, considering the current conditions of the country, TISL filed a motion in court yesterday (July 11) requesting an urgent date for the petitioner's arguments in court to obtain the interim relief requested in the petition.",
        "The petitioners requested the court as an interim relief that 6 defendants including former Prime Minister Mahinda Rajapaksa, former Finance Minister Basil Rajapaksa, former Central Bank Governor Ajit Niwat Kabral and former Treasury Secretary S.R. Attikala should be banned from traveling abroad during the pendency of the case.",
        "Petitioners TISL Company, Chandra Jayaratne, Jehan Kanaka Ratna and Julian Bolling allege that the respondents are responsible for the instability of Sri Lanka's external debt, the challenges in repaying the external debt and the current economic condition of Sri Lanka.",
        "The petition seeks to hold the defendants accountable for their illegal, arbitrary and capricious acts or omissions that led to the culmination of the current economic crisis."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "June 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Transparency International Sri Lanka",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1st July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "195/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27th July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TISL",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S.R. Attikala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Petitioners TISL Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chandra Jayaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jehan Kanaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ratna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Julian Bolling",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්ථික අර්බුදයට වගකිවයුත්තන්ට එරෙහිව මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සමක්",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයට වගකිවයුත්තන්ට එරෙහිව නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා ලෙස ඉල්ලා පොදු අවශ්‍යතා සඳහා ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල් ශ්‍රී ලංකා (TISL) ඇතුළු තවත් තිදෙනෙකු විසින් ජුනි 17 වන දින මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සමක් (SC/FRA/212/2022) ගොනු කර ඇත.",
        "එම පෙත්සම ජූලි මස 01 වැනිදා විභාගයට ගැනීමට අවසර ලබා දෙන ලෙස සලකා බැලූ අතර එය විභාගයට ගැනිණි.",
        "එකී නඩු විභාගයේදී වගඋත්තරකරුවන් දෙදෙනා වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතිඥවරයා පැවසුවේ එවැනි තවත් පෙත්සමක් (SCFR 195/2022) ද ගොනු කර ඇති බවත් එම පෙත්සම් දෙකම එකවර විභාගයට ගන්නා ලෙස අධිකරණයෙන් ඉල්ලා සිටින බවත්ය.",
        "අනතුරුව එම ඉල්ලීම සලකා බලන ලෙස අධිකරණය අගවිනිසුරුවරයාට නිර්දේශ කළේය. සලකා බැලීමෙන් අනතුරුව නඩුව ජූලි 27 වැනි දින විභාගයට ගැනීමට නියම කර ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, රටේ වත්මන් තත්ත්වය සලකා බලමින් TISL ආයතනය ඊයේ (ජූලි 11) අධිකරණයට මෝසමක් ගොනු කරමින් පෙත්සමෙන් ඉල්ලා ඇති අතුරු සහනය ලබා ගැනීම සඳහා පෙත්සම්කරුගේ තර්ක අධිකරණයේ ඉදිරියට ගෙන යාමට හදිසි දිනයක් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "හිටපු අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ, හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ, හිටපු මහ බැංකු අධිපති අජිත් නිවත් කබ්රාල් සහ හිටපු භාණ්ඩාගාර ලේකම් එස්.ආර්. අට්ටිකල ඇතුළු විත්තිකරුවන් 6 දෙනෙකුට මෙම නඩුව විභාග වන කාලය තුළ විදේශ ගමන් තහනම් කරන ලෙසයි පෙත්සම්කරුවන් අධිකරණයෙන් ඉල්ලා සිටියේ. .",
        "TISL සමාගම, චන්ද්‍රා ජයරත්න, ජෙහාන් කනක රත්න සහ ජූලියන් බෝලින් යන පෙත්සම්කරුවන් චෝදනා කරන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ ණයවල අස්ථාවරත්වය, විදේශ ණය ගෙවීමේදී ඇති අභියෝග සහ ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන් වගඋත්තරකරුවන් වගකිව යුතු බවයි.",
        "වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයේ කූටප්‍රාප්තියට තුඩු දුන් ඔවුන්ගේ නීති විරෝධී, අත්තනෝමතික සහ චපල ක්‍රියා හෝ අතපසුවීම් සම්බන්ධයෙන් විත්තිකරුවන් වගවීම මෙම පෙත්සමෙන් අපේක්ෂා කරයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජූනි 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල් ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "195/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TISL",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ආර්. අට්ටිකාල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙත්සම්කරුවන් TISL සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චන්ද්‍රා ජයරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෙහාන් කනක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලියන් බොලිං",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருளாதார நெருக்கடிக்கு காரணமானவர்களுக்கு எதிராக அடிப்படை உரிமை மனு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு காரணமான பொறுப்புவாய்ந்த நபர்களுக்கு எதிராக சட்ட நடவடிக்கைகளைக் கோரி பொதுமக்களின் நலன் அடிப்படையில் ட்ரான்ஸ்பேரன்சி இன்டர்நெஷனல் ஸ்ரீ லங்கா (TISL) நிறுவனம் உட்பட மேலும் மூவரால் கடந்த ஜூன் மாதம் 17 ஆம் திகதி அடிப்படை உரிமை மனுவொன்று (SC/FRA/212/2022) தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "குறித்த மனுவானது கடந்த ஜூலை மாதம் 1 ஆம் திகதி வழக்கினைத் தொடர்வதற்கான அனுமதி (leave to proceed) தொடர்பில் பரிசீலிக்கப்பட்டு விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்பட்டது.",
        "குறித்த அமர்வின் போது, இரண்டு பிரதிவாதிகள் சார்பில் ஆஜரான சட்டத்தரணிகள் இதுபோன்ற மற்றுமொரு மனுவும் தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் (SCFR 195/2022) இரண்டு மனுக்களையும் ஒரே நேரத்தில் எடுத்துக்கொள்ளுமாறு நீதிமன்றத்தைக் கோரினர்.",
        "இதையடுத்து, குறித்த கோரிக்கை தொடர்பில் பரிசீலிக்குமாறு நீதிமன்றத்தினால் பிரதம நீதியரசருக்கு பரிந்துரைக்கப்பட்டது. பரிசீலனைக்கு பின்னர், இந்த வழக்கானது ஜூலை மாதம் 27 ஆம் திகதி விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ள திகதி வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும் நாட்டின் தற்போதையை நிலைமைகளை கருத்திற் கொண்டு, மனுவில் கோரப்பட்டுள்ள இடைக்கால நிவாரணத்தினை (interim relief) பெற்றுக்கொள்வதற்கு நீதிமன்றத்தில் மனுதாரர் தரப்பு வாதங்களை தொடர அவசரத் திகதியொன்றினை வழங்குமாறு கோரி TISL நிறுவனமானது நேற்று (ஜூலை 11) நீதிமன்றத்தில் நகர்வு மனு (motion) ஒன்றினை தாக்கல் செய்தது.",
        "முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ, முன்னாள் நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷ, முன்னாள் மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் அஜித் நிவாட் கப்ரால் மற்றும் திறைசேரியின் முன்னாள் செயலாளர் S.R ஆட்டிகல உள்ளிட்ட 6 பிரதிவாதிகள் இவ்வழக்கு நிலுவையில் இருக்கும் காலப்பகுதியில் வெளிநாட்டுப் பயணங்களை மேற்கொள்வதற்கு தடை விதிக்க வேண்டும் என நீதிமன்றத்தில் இடைக்கால நிவாரணமாக குறித்த மனுதாரர்கள் கோரிக்கை விடுத்தனர்.",
        "இலங்கையின் வெளிநாட்டுக் கடனின் நிலையற்ற தன்மை, வெளிநாட்டுக் கடனை திரும்பிச் செலுத்துவதில் காணப்படும் சவால்கள் மற்றும் இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நிலை ஆகியவற்றுக்கு குறித்த பிரதிவாதிகளே பொறுப்புக்கூற வேண்டியவர்கள் என மனுதாரர்களான TISL நிறுவனம், சந்திர ஜயரத்ன, ஜெஹான் கனக ரட்ன மற்றும் ஜூலியன் போல்லிங் ஆகியோர் குறிப்பிடுகின்றனர்.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியின் உச்சக்கட்டத்தை அடைய காரணமான குறித்த பிரதிவாதிகளின் சட்டவிரோத, தன்னிச்சையான மற்றும் நியாயமற்ற நடவடிக்கைகள் அல்லது புறக்கணிப்புக்கள் தொடர்பில் அவர்கள் பொறுப்புக்கூற வேண்டும் என குறித்த மனு கோருகிறது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜூன் 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ட்ரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல் ஸ்ரீலங்கா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "195/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "TISL",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஆர். அட்டிகல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனுதாரர்கள் TISL நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சந்திரா ஜயரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெஹான் கனகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரத்னா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலியன் பொலிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}