{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/nine-gateway-griffins-receive-golden-eagle-awards-for-representing-sri-lanka/",
  "time_ut": 1659176580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Nine Gateway Griffins receive Golden Eagle Awards for representing Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nine Gateway Griffins receive Golden Eagle Awards for representing Sri Lanka",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Four hundred and Seventy Five girls and boys received merit, colors and special awards for their outstanding achievements in the field of sports at the annual Colors Nite of the Gateway Group of Schools held at the Auditorium of the Kotelawala Defence University. Consequent to the introduction of the School’s mascot in 2018, students representing Gateway in sports are referred to as ‘Gateway Griffins’.",
        "The event held after a lapse of two years due to the Covid19 pandemic, saw students of Gateway Colleges in Colombo, Kandy, Negombo, Dehiwala and Ratmalana receive awards for Athletics, Badminton, Basketball, Cricket, Football, Karate, Netball, Rowing, Swimming, Tennis, Squash, Table Tennis, Motor Racing and Kayaking.",
        "Basketballers Iflal Iqbal who represented Sri Lanka at the FIBA Under 16 South Asian Basketball Championship 2019, winning a silver medal and Disura Dissanayake who represented Sri Lanka at the FIBA Under 18 3×3 Asian Basketball Championship 2019; Netballers Aneesha Perera and Vishmika Rathnayake who won silver medals by representing Sri Lanka at the Asian Youth Netball Championship 2019; Swimmers Amrith Perera and Alvin Arulmaran who represented Sri Lanka at the Asian Age Group Swimming Championship 2019; Footballer Maleeka Amith who represented the country at the Under 19 Women’s South Asian Football Championship 2021 as Vice Captain of the Sri Lanka team; Kulisa Nanayakkara who represented Sri Lanka at the Western Asian Youth & Junior Rapid & Blitz Chess Championship 2019; and double silver medalist Jason Jayawardena who represented Sri Lanka at the Asian Youth Para Games 2021 shared the Golden Eagle award, the highest award for sports stars at Gateway.",
        "Kasthuri Chellaraja Wilson, the former Sri Lanka International in Netball and Basketball and the Group Chief Executive Officer of Hemas Holdings Plc. was the Chief Guest.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nine Gateway Griffins",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Golden Eagle Awards",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Four hundred and Seventy Five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colors Nite",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the Gateway Group of Schools",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Auditorium of the Kotelawala Defence University",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "School",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a lapse of two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Covid19",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dehiwala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ratmalana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Athletics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Badminton",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Disura Dissanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Under 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vishmika Rathnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Asian Youth Netball Championship",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Amrith Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Alvin Arulmaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Asian Age Group Swimming Championship",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Footballer Maleeka Amith",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Women’s South Asian Football Championship",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kulisa Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Western Asian Youth & Junior Rapid & Blitz Chess Championship",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jason Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Asian Youth Para Games 2021",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Golden Eagle award",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kasthuri Chellaraja Wilson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Netball",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hemas Holdings Plc",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Gateway Griffins නවයක් ශ්‍රී ලංකාව නියෝජනය කිරීම වෙනුවෙන් ගෝල්ඩන් ඊගල් සම්මාන ලබයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "කොතලාවල ආරක්‍ෂක විශ්වවිද්‍යාල ශ්‍රවණාගාරයේ පැවැති ගේට්‌වේ සමූහ පාසල් වාර්ෂික වර්ණ නයිට්‌ උළෙලේදී ක්‍රීඩා ක්ෂේත්‍රයේ විශිෂ්ට දස්කම් දැක්වූ බාලක බාලිකාවන් හාරසිය හැත්තෑපහක් කුසලතා, වර්ණ සහ විශේෂ සම්මාන ලබා ගත්හ. 2018 දී පාසලේ වෙස් මුහුණු හඳුන්වාදීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස, ක්‍රීඩාවේ ගේට්වේ නියෝජනය කරන සිසුන් 'ගේට්වේ ග්‍රිෆින්ස්' ලෙස හැඳින්වේ.",
        "කොවිඩ් 19 වසංගතය හේතුවෙන් දෙවසරකට පසු පැවති මෙම උත්සවයේදී කොළඹ, මහනුවර, මීගමුව, දෙහිවල සහ රත්මලාන යන ගේට්වේ විද්‍යාලවල සිසුන් මලල ක්‍රීඩා, බැඩ්මින්ටන්, පැසිපන්දු, ක්‍රිකට්, පාපන්දු, කරාටේ, නෙට්බෝල්, ඔරු පැදීම, පිහිනුම් ක්‍රීඩා සඳහා සම්මාන ලබා ගත්හ. , ටෙනිස්, ස්කොෂ්, මේස පන්දු, මෝටර් රේසිං සහ කයාකිං.",
        "2019 FIBA ​​වයස අවුරුදු 16න් පහළ දකුණු ආසියානු පැසිපන්දු ශූරතාවලියේදී ශ්‍රී ලංකාව නියෝජනය කළ පැසිපන්දු ක්‍රීඩක ඉෆ්ලාල් ඉක්බාල් රිදී පදක්කමක් දිනාගත් අතර 2019 FIBA ​​අවුරුදු 18න් පහළ 3×3 ආසියානු පැසිපන්දු ශූරතාවලියේදී ශ්‍රී ලංකාව නියෝජනය කළ දිසුර දිසානායක; 2019 ආසියානු යොවුන් දැල්පන්දු ශූරතාවලියේදී ශ්‍රී ලංකාව නියෝජනය කරමින් රිදී පදක්කම් දිනූ දැල්පන්දු ක්‍රීඩිකාවන් වන අනීෂා පෙරේරා සහ විශ්මිකා රත්නායක; 2019 ආසියානු වයස් කාණ්ඩයේ පිහිනුම් ශූරතාවලියේදී ශ්‍රී ලංකාව නියෝජනය කළ පිහිනුම් ක්‍රීඩකයින් වන අම්රිත් පෙරේරා සහ ඇල්වින් අරුල්මාරන්; 2021 වසරේ 19න් පහළ කාන්තා දකුණු ආසියානු පාපන්දු ශූරතාවලියේදී ශ්‍රී ලංකා කණ්ඩායමේ උප නායිකාව ලෙස රට නියෝජනය කළ පාපන්දු ක්‍රීඩිකා මලීකා අමිත්; 2019 බටහිර ආසියානු යොවුන් සහ කනිෂ්ඨ වේගවත් හා බ්ලිට්ස් චෙස් ශූරතාවලියේදී ශ්‍රී ලංකාව නියෝජනය කළ කුලීසා නානායක්කාර; සහ 2021 ආසියානු යොවුන් පැරා ක්‍රීඩා උළෙලේදී ශ්‍රී ලංකාව නියෝජනය කළ ද්විත්ව රිදී පදක්කම්ලාභී ජේසන් ජයවර්ධන ගේට්වේ හි ක්‍රීඩා තරු සඳහා වන ඉහළම සම්මානය වන ගෝල්ඩන් ඊගල් සම්මානය බෙදා ගත්තේය.",
        "නෙට්බෝල් සහ පැසිපන්දු ක්‍රීඩාවේ හිටපු ශ්‍රී ලංකා ජාත්‍යන්තර ක්‍රීඩිකාව වන කස්තුරි චෙල්ලරාජා විල්සන් සහ Hemas Holdings Plc හි සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී. ප්‍රධාන ආරාධිතයා විය.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gateway Griffins නවයක්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ගෝල්ඩන් ඊගල් සම්මාන",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හාරසිය හැත්තෑ පහයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වර්ණ නයිට්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Gateway Group of Schools",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොතලාවල ආරක්ෂක විශ්වවිද්‍යාලයේ ශ්‍රවණාගාරයේදී",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පාසලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර දෙකක කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්19",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙහිවල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රත්මලාන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මලල ක්රීඩා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැඩ්මින්ටන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිසුර දිසානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18 ට අඩු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විශ්මිකා රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු යොවුන් දැල්පන්දු ශූරතාවලිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අම්රිත් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇල්වින් අරුල්මාරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු වයස් කාණ්ඩයේ පිහිනුම් ශූරතාවලිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාපන්දු ක්‍රීඩිකා මලීකා අමිත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාන්තා දකුණු ආසියානු පාපන්දු ශූරතාවලිය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුලීසා නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර ආසියානු යොවුන් සහ කනිෂ්ඨ වේගවත් හා බ්ලිට්ස් චෙස් ශූරතාවලිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජේසන් ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු යොවුන් පැරා ක්‍රීඩා උළෙල 2021",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝල්ඩන් ඊගල් සම්මානය",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කස්තුරි චෙල්ලරාජා විල්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ජාත්‍යන්තරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නෙට්බෝල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hemas Holdings Plc",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒன்பது கேட்வே கிரிஃபின்ஸ் இலங்கையைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தியதற்காக கோல்டன் ஈகிள் விருதுகளைப் பெறுகின்றனர்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகத்தின் கேட்போர் கூடத்தில் நடைபெற்ற கேட்வே குழும பாடசாலைகளின் வருடாந்த கலர்ஸ் நைட் நிகழ்வில் விளையாட்டுத் துறையில் சிறந்து விளங்கியதற்காக நானூற்று எழுபத்தைந்து பெண்கள் மற்றும் சிறுவர்கள் தகுதி, நிறங்கள் மற்றும் விசேட விருதுகளைப் பெற்றனர். 2018 ஆம் ஆண்டில் பள்ளியின் சின்னம் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டதன் விளைவாக, கேட்வேயை விளையாட்டில் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் மாணவர்கள் 'கேட்வே கிரிஃபின்ஸ்' என்று குறிப்பிடப்படுகிறார்கள்.",
        "கொவிட் 19 தொற்று காரணமாக இரண்டு வருடங்களின் பின்னர் நடைபெற்ற இந்த நிகழ்வில் கொழும்பு, கண்டி, நீர்கொழும்பு, தெஹிவளை மற்றும் இரத்மலானை ஆகிய இடங்களில் உள்ள கேட்வே கல்லூரிகளின் மாணவர்கள் தடகளம், பூப்பந்து, கூடைப்பந்து, கிரிக்கெட், கால்பந்து, கராத்தே, நெட்பால், ரோயிங், நீச்சல் ஆகியவற்றுக்கான விருதுகளைப் பெற்றனர். , டென்னிஸ், ஸ்குவாஷ், டேபிள் டென்னிஸ், மோட்டார் ரேசிங் மற்றும் கயாக்கிங்.",
        "FIBA 16 வயதுக்குட்பட்ட தெற்காசிய கூடைப்பந்து சாம்பியன்ஷிப் 2019 இல் இலங்கையைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்திய கூடைப்பந்தாட்ட வீரர்கள் இஃப்லால் இக்பால், வெள்ளிப் பதக்கத்தை வென்றனர் மற்றும் FIBA ​​18 3×3 ஆசிய கூடைப்பந்து சாம்பியன்ஷிப் 2019 இல் இலங்கையைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்திய திசுர திசாநாயக்க; 2019 ஆசிய இளைஞர் வலைப்பந்து சம்பியன்ஷிப் போட்டியில் இலங்கையைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தி வெள்ளிப் பதக்கங்களை வென்ற வலைப்பந்து வீரர்களான அனீஷா பெரேரா மற்றும் விஷ்மிகா ரத்நாயக்க; ஆசிய வயது பிரிவு நீச்சல் சாம்பியன்ஷிப் 2019 இல் இலங்கையைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்திய நீச்சல் வீரர்களான அம்ரித் பெரேரா மற்றும் ஆல்வின் அருள்மாறன்; 19 வயதுக்குட்பட்ட பெண்கள் தெற்காசிய கால்பந்து சாம்பியன்ஷிப் 2021 இல் இலங்கை அணியின் துணைத் தலைவராக நாட்டைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்திய கால்பந்தாட்ட வீராங்கனை மலீகா அமித்; மேற்கத்திய ஆசிய இளைஞர் & ஜூனியர் ரேபிட் & பிளிட்ஸ் செஸ் சாம்பியன்ஷிப் 2019 இல் இலங்கையைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்திய குலிசா நாணயக்கார; மற்றும் கேட்வேயில் விளையாட்டு நட்சத்திரங்களுக்கான உயரிய விருதான கோல்டன் ஈகிள் விருதை 2021 ஆசிய யூத் பாரா விளையாட்டுப் போட்டியில் இலங்கையைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்திய இரட்டை வெள்ளிப் பதக்கம் வென்ற ஜேசன் ஜெயவர்தன பகிர்ந்து கொண்டார்.",
        "கஸ்தூரி செல்லராஜா வில்சன், முன்னாள் இலங்கை சர்வதேச வலைப்பந்து மற்றும் கூடைப்பந்து மற்றும் ஹேமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி குழுமத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி. பிரதம அதிதியாக இருந்தார்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்பது கேட்வே கிரிஃபின்ஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கோல்டன் ஈகிள் விருதுகள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நானூற்று எழுபத்தைந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நிறங்கள் நைட்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "பள்ளிகளின் நுழைவாயில் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொத்தலாவல பாதுகாப்பு பல்கலைக்கழகத்தின் கேட்போர் கூடம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பள்ளி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு வருடங்கள் கழிந்தது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோவிட்19",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெஹிவளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரத்மலானை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தடகள",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பூப்பந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திசுர திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18 க்கு கீழ்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விஷ்மிக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய யூத் நெட்பால் சாம்பியன்ஷிப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அம்ரித் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆல்வின் அருள்மாறன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வயது பிரிவு நீச்சல் சாம்பியன்ஷிப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கால்பந்தாட்ட வீராங்கனை மலீகா அமித்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெண்கள் தெற்காசிய கால்பந்து சாம்பியன்ஷிப்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குலிசா நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கத்திய ஆசிய இளைஞர் & ஜூனியர் ரேபிட் & பிளிட்ஸ் செஸ் சாம்பியன்ஷிப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜேசன் ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய இளைஞர் பாரா விளையாட்டு 2021",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோல்டன் ஈகிள் விருது",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கஸ்தூரி செல்லராஜா வில்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சர்வதேசம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூடைப்பந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹேமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}