{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/AKD-fires-off-missive-to-PresidentRanil/56-738597",
  "time_ut": 1660254106,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "AKD fires off missive to President Ranil",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "AKD fires off missive to President Ranil",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Tells President any talks or joining Govt. in current form futile",
        "Willing to consider acceptable program set within a time frame",
        "National People’s Power party Leader Anura Kumara Dissanayake, writing to President Ranil Wickremesinghe regarding the implementation of an all-party program, has said that a Government formed through the existing Parliament under various titles does not have the mandate or the moral right to be in power.",
        "“A Government formed through the current Parliament under various titles such as ‘all-party’ or ‘multi-party’ has no mandate nor moral right to govern the country for a lengthy period of time,” he said.",
        "Instead, Dissanayake stressed that in order to create a new administration capable of providing permanent and long-term solutions to the current crisis, a general election must be called immediately, allowing for the people’s mandate.",
        "“If there was an honest effort to form an interim all-party program to offer short-term solutions to the most serious economic, political and social issues and relieve the sufferings of the people, that opportune moment arose after former President Gotabhaya Rajapaksa left the country. The moment to build an acceptable all-party Government with the agreement of all involved has now passed,” he said.",
        "Pointing out that the NPP presented a series of proposals to form such a Government, Dissanayake noted that Wickremesinghe instead of considering these, chose to be voted in as President with the support of 134 Sri Lanka Podujana Peramuna MPs and formed a ‘Ranil-Rajapaksa’ Government.",
        "“Now we have a Ranil-Rajapaksa Government that goes against the mandate of the people and is opposed by the citizens. You are now inviting us to join a Government already formed with the Rajapaksa faction.” “Thus, talking about an all-party Government is no longer realistic and a fruitless endeavour. Therefore, we strongly emphasise that it is futile to be a part of the Government in its current form,” Dissanayake added.",
        "However, Dissanayake also said on behalf of the people, the party is willing to consider and respond to any acceptable program set within a specific time frame to resolve the current crisis."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "AKD",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Govt",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "National People’s Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A Government",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a Ranil-Rajapaksa Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "AKD විසින් ජනාධිපති රනිල් වෙත මිසදිටුවක් නිකුත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඕනෑම සාකච්ඡාවක් හෝ රජයට එක්වන බව ජනපතිට කියයි. වත්මන් ස්වරූපයෙන් නිෂ්ඵලයි",
        "කාල රාමුවක් තුළ සකසා ඇති පිළිගත හැකි වැඩසටහන සලකා බැලීමට කැමැත්තෙන් සිටී",
        "සර්ව පාක්ෂික වැඩපිළිවෙළක් ක්‍රියාත්මක කිරීම සම්බන්ධයෙන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වෙත ලිපියක් යවමින් ජාතික ජන බලවේගයේ නායක අනුර කුමාර දිසානායක මහතා පවසන්නේ පවතින පාර්ලිමේන්තුව හරහා විවිධ මාතෘකා යටතේ පිහිටුවන රජයකට බලයේ සිටීමට ජනවරමක් හෝ සදාචාරාත්මක අයිතියක් නොමැති බවයි. .",
        "\"සර්ව පාක්ෂික\" හෝ \"බහු පක්‍ෂ\" වැනි විවිධ මාතෘකා යටතේ වත්මන් පාර්ලිමේන්තුව හරහා පිහිටුවන ලද රජයකට දීර්ඝ කාලයක් රට පාලනය කිරීමට ජනවරමක් හෝ සදාචාරාත්මක අයිතියක් නැත,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ඒ වෙනුවට වත්මන් අර්බුදයට ස්ථීර හා දීර්ඝ කාලීන විසඳුම් ලබාදිය හැකි නව පාලනයක් බිහිකිරීමට නම් ජනතා වරමට ඉඩ දෙමින් වහාම මහ මැතිවරණයක් කැඳවිය යුතු බව දිසානායක අවධාරණය කළේය.",
        "බරපතළම ආර්ථික, දේශපාලන, සමාජීය ප්‍රශ්නවලට කෙටිකාලීන විසඳුම් ලබාදී ජනතාවගේ දුකට පත්කිරීම සඳහා අන්තර්කාලීන සර්වපාක්ෂික වැඩපිළිවෙළක් සැකසීමට අවංක උත්සාහයක් තිබුණා නම්, ඒ අවස්ථාව උදා වුණේ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා හැරගිය පසුවයි. රට. ඊට සම්බන්ධ සියලු දෙනාගේ එකඟතාව ඇතිව පිළිගත හැකි සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් ගොඩනැගීමේ මොහොත දැන් ගෙවී ගොස් තිබෙනවා.",
        "එවැනි ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සඳහා NPP යෝජනා මාලාවක් ඉදිරිපත් කළ බව පෙන්වා දුන් දිසානායක, වික්‍රමසිංහ මහතා මේවා සලකා බලනවා වෙනුවට ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන් 134කගේ සහය ඇතිව ජනාධිපතිවරයා ලෙස ඡන්දය ප්‍රකාශ කර “රනිල්-රාජපක්ෂ” පිහිටුවා ගත් බව සඳහන් කළේය. ආණ්ඩුව.",
        "“දැන් අපට තිබෙන්නේ ජනතා වරමට පටහැනිව, පුරවැසියන්ගේ විරෝධයට ලක්වන රනිල්-රාජපක්ෂ ආණ්ඩුවක්. ඔබ දැන් අපට ආරාධනා කරන්නේ රාජපක්ෂ කල්ලිය සමඟ දැනටමත් පිහිටුවා ඇති ආණ්ඩුවකට එකතු වන ලෙසයි.” “මේ අනුව සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් ගැන කතා කිරීම තවදුරටත් යථාර්ථවාදී නොවන අතර ඵල රහිත උත්සාහයක් නොවේ. ඒ නිසා අපි තරයේ අවධාරණය කරන්නේ ආණ්ඩුවේ වත්මන් ස්වරූපය අනුව එහි කොටස්කරුවෙකු වීම නිෂ්ඵල දෙයක් බවයි.” දිසානායක මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, වත්මන් අර්බුදය විසඳීම සඳහා නිශ්චිත කාල රාමුවක් තුළ සකස් කර ඇති ඕනෑම පිළිගත හැකි වැඩපිළිවෙලක් සලකා බලා ඒවාට ප්‍රතිචාර දැක්වීමට පක්ෂය කැමැත්තෙන් සිටින බව ද ජනතාව වෙනුවෙන් දිසානායක මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "AKD",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාතික ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයක්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එන්පීපී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්-රාජපක්ෂ ආණ්ඩුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு ஏ.கே.டி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஏதேனும் பேச்சுக்கள் அல்லது அரசாங்கத்துடன் இணைவது பற்றி ஜனாதிபதியிடம் கூறுகிறார். தற்போதைய வடிவத்தில் பயனற்றது",
        "ஒரு காலக்கெடுவுக்குள் அமைக்கப்பட்ட ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய திட்டத்தை பரிசீலிக்க தயாராக உள்ளது",
        "சர்வகட்சி வேலைத்திட்டத்தை அமுல்படுத்துவது தொடர்பில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு கடிதம் எழுதியுள்ள தேசிய மக்கள் சக்தி கட்சியின் தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க, தற்போதுள்ள பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக பல்வேறு பெயர்களில் உருவாக்கப்பட்ட அரசாங்கத்திற்கு அதிகாரத்தில் இருப்பதற்கான ஆணையோ தார்மீக உரிமையோ கிடையாது என தெரிவித்துள்ளார். .",
        "\"தற்போதைய பாராளுமன்றத்தின் மூலம் 'அனைத்து கட்சி' அல்லது 'பல கட்சி' போன்ற பல்வேறு தலைப்புகளின் கீழ் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு அரசாங்கத்திற்கு நீண்ட காலத்திற்கு நாட்டை ஆளுவதற்கான ஆணை அல்லது தார்மீக உரிமை இல்லை,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "மாறாக, தற்போதைய நெருக்கடிக்கு நிரந்தர மற்றும் நீண்டகால தீர்வுகளை வழங்கக்கூடிய புதிய நிர்வாகத்தை உருவாக்குவதற்கு, மக்களின் ஆணையை அனுமதிக்கும் வகையில் உடனடியாக பொதுத் தேர்தலை நடத்த வேண்டும் என்று திஸாநாயக்க வலியுறுத்தினார்.",
        "“மிகப் பாரதூரமான பொருளாதார, அரசியல் மற்றும் சமூகப் பிரச்சினைகளுக்கு குறுகிய காலத் தீர்வுகளை வழங்குவதற்கும் மக்களின் துயரங்களைப் போக்குவதற்கும் இடைக்கால சர்வகட்சி வேலைத்திட்டத்தை உருவாக்குவதற்கு நேர்மையான முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டிருந்தால், முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகியதன் பின்னரே அதற்கான சந்தர்ப்பம் எழுந்தது. நாடு. சம்மந்தப்பட்ட அனைவரின் உடன்படிக்கையுடன் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான தருணம் இப்போது கடந்துவிட்டது, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "அத்தகைய அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்கு NPP தொடர்ச்சியான முன்மொழிவுகளை முன்வைத்ததை சுட்டிக்காட்டிய திஸாநாயக்க, விக்ரமசிங்க இவற்றை கருத்தில் கொள்ளாமல் 134 ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் ஆதரவுடன் ஜனாதிபதியாக தெரிவுசெய்யப்பட்டு 'ரணில்-ராஜபக்ஷ'வை உருவாக்கினார் என்றும் குறிப்பிட்டார். அரசு.",
        "\"இப்போது எங்களிடம் ரணில்-ராஜபக்ஷ அரசாங்கம் உள்ளது, அது மக்களின் ஆணையை மீறுகிறது மற்றும் குடிமக்களால் எதிர்க்கப்படுகிறது. ராஜபக்ச அணியுடன் ஏற்கனவே உருவாக்கப்பட்ட அரசாங்கத்தில் இணையுமாறு நீங்கள் இப்போது எங்களை அழைக்கிறீர்கள். “ஆகவே, அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தைப் பற்றிப் பேசுவது இனி யதார்த்தமானது மற்றும் பயனற்ற முயற்சி அல்ல. எனவே, தற்போதைய நிலையில் அரசாங்கத்தில் அங்கம் வகிப்பது வீண் என்பதை நாங்கள் உறுதியாக வலியுறுத்துகிறோம்” என திஸாநாயக்க மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "எவ்வாறாயினும், தற்போதைய நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்கு ஒரு குறிப்பிட்ட காலக்கெடுவுக்குள் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய எந்தவொரு வேலைத்திட்டத்தையும் பரிசீலிக்கவும் பதிலளிக்கவும் கட்சி தயாராக இருப்பதாகவும் மக்கள் சார்பாக திஸாநாயக்க கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஏ.கே.டி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரசு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு அரசு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்-ராஜபக்ஷ அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}