{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131183",
  "time_ut": 1657433108,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி மாளிகையில் போராட்டக்காரர்களால் மீட்கப்பட்ட ஒரு கோடி ரூபா பணம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "1 Crore cash recovered by the protesters at the President's House",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "At the President's House, more than one crore rupees recovered by the protestors has been handed over to the police.",
        "The President's House located in the Colombo Fort was besieged by rioters after the people protested against the government on Saturday 9th yesterday.",
        "After this, the demonstrators who entered the Presidential Palace seized one crore 78 lakh 50 thousand rupees from a secret place of a room said to have been used by Gotabaya Rajapaksa.",
        "In this case, after the protestors handed over the money to the Superintendent of Police who was in charge of duties in that area, the money was handed over to the Fort Police Station."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "House",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Fort",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Saturday 9th yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 thousand",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Superintendent of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Fort Police Station",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති මන්දිරයේ විරෝධතාකරුවන් විසින් රුපියල් කෝටි 1ක මුදලක් සොයා ගැනේ",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති මන්දිරයේදී විරෝධතාකරුවන් විසින් සොයා ගන්නා ලද රුපියල් කෝටියකට අධික මුදලක් පොලිසිය වෙත භාරදී තිබේ.",
        "ඊයේ 9 වැනි සෙනසුරාදා රජයට එරෙහිව ජනතාව කළ උද්ඝෝෂණයෙන් පසු කලහකාරී ලෙස කොළඹ කොටුවේ පිහිටි ජනාධිපති මන්දිරය වටලනු ලැබුවා.",
        "ඉන් අනතුරුව ජනාධිපති මන්දිරයට ඇතුළු වූ උද්ඝෝෂකයින් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා භාවිත කළ බව කියන කාමරයක රහසිගත ස්ථානයක තිබී රුපියල් එක්කෝටි හැත්තෑඅට ලක්ෂ පනස් දහසක් අත්අඩංගුවට ගත්තා.",
        "මෙම අවස්ථාවේදී විරෝධතාකරුවන් විසින් එම ප්‍රදේශයේ රාජකාරි භාරව සිටි පොලිස් අධිකාරිවරයාට මුදල් ලබාදීමෙන් පසු එම මුදල් කොටුව පොලිස් ස්ථානය වෙත භාරදී තිබෙනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නිවස",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එකකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ 9 සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 දහසක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් අධිකාරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොටුව පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி மாளிகையில் போராட்டக்காரர்களால் மீட்கப்பட்ட ஒரு கோடி ரூபா பணம்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி மாளிகையில், போராட்டக்காரர்களால் மீட்கப்பட்ட ஒரு கோடி ரூபாவுக்கும் அதிகமான பணம் பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "நேற்று 9 ஆம் திகதி சனிக்கிழமை அரசாங்கத்திற்கு எதிராக மக்கள் போராட்டம் இடம்பெற்றதையடுத்து கொழும்பு கோட்டையில் அமைந்துள்ள ஜனாதிபதி மாளிகை ஆரப்பாட்டக்கார்களால் முற்றுகையிடப்பட்டது.",
        "இதன் பின்னர் ஜனாதிபதி மாளிகைக்குள் நுழைந்த ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் அங்கு கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பயன்படுத்தியதாக கூறப்படும் அறையொன்றின் இரகசிய இடமொன்றில் இருந்து ஒரு கோடியே 78 இலட்சத்து 50 ஆயிரம் ரூபா பணம் கைப்பற்றப்பட்டது.",
        "இந்நிலையில், அந்தப் பகுதியில் கடமைகளுக்குப் பொறுப்பாகவிருந்த பொலிஸ் அத்தியட்சகரிடம் குறித்த பணம் போராட்டக்காரர்களால் கையளிக்கப்பட்ட பின்னர் கோட்டை பொலிஸ் நிலையத்தில் பணம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வீடு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்றுக்கு மேற்பட்ட",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று 9ஆம் தேதி சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 ஆயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காவல் கண்காணிப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை காவல் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}