{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/top_story/Payment-for-already-imported-food-containers-under-Indian-credit-line-hampered/155-233608",
  "time_ut": 1647965307,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Payment for already imported food containers under Indian credit line hampered",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Payment for already imported food containers under Indian credit line hampered",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The use of US $ 1 billion Indian credit line for the release of around 1500 containers of essential food commodities already imported from India and stuck at the port has been hampered since some of the shippers are not ready to accept payment in Indian rupees, a spokesman said.",
        "The government signed an agreement with India to secure the credit line to import food items and medicines from India. In the wake of signing the agreement, Trade Minister Bandula Gunawardana said he gave instructions for the initiation of steps to get these cargoes released using the credit line.",
        "However, a spokesman for the Essential Food Commodities Importers and Traders Association said a lot of formalities remain to be completed for the credit line to materialize.",
        "He said payments should be made in Indian currency to shippers.",
        "“Some of the shippers insist on payments in US dollars. We face this problem in securing the release of items already stuck at the port. We may be able to overcome this problem for future imports,” he said.",
        "The importers had a meeting with the Finance Ministry yesterday and the day before in this regard.",
        "Besides, he said a lot of paperwork remains to be done in this exercise even involving the Indian High Commission for approval of the suppliers.",
        "Also, the spokesman said the prices of imported food commodities had increased at least by 30-40 percent due to the depreciation of the rupee value against the US dollar.",
        "Dhal price has increased to 375-380 a kilo in the wholesale market. The prices of sugar, rice and spice varieties have also increased similarly .",
        "“Imported rice prices range from Rs.130-160 a kilo,” he said.  (Kelum Bandara)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunawardana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Essential Food Commodities Importers and Traders Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian High Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30-40 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "375",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kelum Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියානු ණය රේඛාව යටතේ දැනටමත් ආනයනය කර ඇති ආහාර බහාලුම් සඳහා ගෙවීම අඩාල වී ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දැනටමත් ඉන්දියාවෙන් ආනයනය කර වරායේ සිරවී ඇති අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය කන්ටේනර් 1500ක් පමණ මුදා හැරීම සඳහා ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 1ක ඉන්දීය ණය මාර්ගයක් භාවිත කිරීමට ඇතැම් නැව්කරුවන් ඉන්දීය රුපියල්වලින් ගෙවීමට සූදානම් නැති නිසා බාධා එල්ල වී ඇතැයි ප්‍රකාශකයෙක් පැවසීය. කිව්වා.",
        "ඉන්දියාවෙන් ආහාර ද්‍රව්‍ය සහ ඖෂධ ආනයනය කිරීමේ ණය මාර්ගය සුරක්ෂිත කිරීම සඳහා රජය ඉන්දියාව සමඟ ගිවිසුමක් අත්සන් කළේය. ගිවිසුමට අත්සන් තැබීමෙන් අනතුරුව වෙළඳ අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන කියා සිටියේ ණය මාර්ගය ඔස්සේ මෙම භාණ්ඩ මුදා හැරීමට පියවර ගැනීම සඳහා තමන් උපදෙස් ලබාදුන් බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, අත්‍යවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය ආනයනකරුවන්ගේ සහ වෙළඳුන්ගේ සංගමයේ ප්‍රකාශකයෙකු පැවසුවේ ණය මාර්ගය ක්‍රියාවට නැංවීම සඳහා බොහෝ විධිවිධාන සම්පූර්ණ කිරීමට ඉතිරිව ඇති බවයි.",
        "නැව්ගත කරන්නන්ට ඉන්දියානු මුදලින් ගෙවීම් කළ යුතු බව ඔහු පැවසීය.",
        "“සමහර නැව්ගත කරන්නන් එක්සත් ජනපද ඩොලර් වලින් ගෙවීම් කිරීමට අවධාරනය කරති. දැනටමත් වරායේ සිරවී ඇති භාණ්ඩ මුදා හැරීමේදී අපි මෙම ගැටලුවට මුහුණ දෙනවා. අනාගත ආනයන සඳහා අපට මෙම ගැටලුව මඟහරවා ගැනීමට හැකි වනු ඇත,” ඔහු පැවසීය.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් ආනයනකරුවන් ඊයේ සහ පෙරේදා මුදල් අමාත්‍යාංශයේ සාකච්ඡාවක් පවත්වා තිබේ.",
        "ඊට අමතරව, සැපයුම්කරුවන්ගේ අනුමැතිය සඳහා ඉන්දියානු මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය සම්බන්ධ කර ගනිමින් මෙම අභ්‍යාසයේ බොහෝ ලේඛන කටයුතු සිදු කිරීමට ඉතිරිව ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "එසේම, එක්සත් ජනපද ඩොලරයට සාපේක්ෂව රුපියලේ අගය අවප්‍රමාණය වීම හේතුවෙන් ආනයනික ආහාර ද්‍රව්‍යවල මිල අවම වශයෙන් සියයට 30-40 කින් ඉහළ ගොස් ඇති බව එම ප්‍රකාශකයා පැවසීය.",
        "තොග වෙළෙඳ පොළේ පරිප්පු කිලෝවක් 375-380 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇත. සීනි, සහල් සහ කුළුබඩු වර්ගවල මිල ද එලෙසම ඉහළ ගොස් ඇත.",
        "ආනයනික සහල් කිලෝවක් රුපියල් 130-160 අතර පරාසයක පවතින බව ඔහු පැවසීය. (කැළුම් බණ්ඩාර)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අත්‍යවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය ආනයනකරුවන්ගේ සහ වෙළඳ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 30-40",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "375",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැළුම් බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்திய கடன் வரியின் கீழ் ஏற்கனவே இறக்குமதி செய்யப்பட்ட உணவுக் கொள்கலன்களுக்கான பணம் செலுத்துவது தடைபட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஏற்கனவே இந்தியாவில் இருந்து இறக்குமதி செய்யப்பட்டு துறைமுகத்தில் சிக்கியுள்ள சுமார் 1500 கன்டெய்னர் அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்களை வெளியிட 1 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் இந்தியக் கடன் வரியைப் பயன்படுத்துவது தடைபட்டுள்ளது, ஏனெனில் சில கப்பல் ஏற்றுமதி செய்பவர்கள் இந்திய ரூபாயில் பணம் செலுத்தத் தயாராக இல்லை என்று ஒரு செய்தித் தொடர்பாளர் கூறினார். கூறினார்.",
        "இந்தியாவில் இருந்து உணவுப் பொருட்கள் மற்றும் மருந்துகளை இறக்குமதி செய்வதற்கான கடன் வரியைப் பெறுவதற்கு அரசாங்கம் இந்தியாவுடன் ஒரு ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டது. உடன்படிக்கையில் கைச்சாத்திடப்பட்டதை அடுத்து, வர்த்தக அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன, கடன் வரியைப் பயன்படுத்தி இந்த சரக்குகளை வெளியிடுவதற்கான நடவடிக்கைகளை ஆரம்பிப்பதற்கான அறிவுறுத்தல்களை வழங்கியதாக தெரிவித்தார்.",
        "எவ்வாறாயினும், அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்கள் இறக்குமதியாளர்கள் மற்றும் வர்த்தகர்கள் சங்கத்தின் செய்தித் தொடர்பாளர் கூறுகையில், கடன் வரியை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு நிறைய சம்பிரதாயங்கள் முடிக்கப்பட உள்ளன.",
        "ஏற்றுமதி செய்பவர்களுக்கு இந்திய மதிப்பில் பணம் செலுத்த வேண்டும் என்றார்.",
        "“கப்பல் செய்பவர்களில் சிலர் அமெரிக்க டாலர்களில் பணம் செலுத்த வேண்டும் என்று வலியுறுத்துகின்றனர். ஏற்கனவே துறைமுகத்தில் சிக்கியுள்ள பொருட்களை வெளியிடுவதில் இந்த சிக்கலை எதிர்கொள்கிறோம். எதிர்கால இறக்குமதிக்காக இந்த சிக்கலை நம்மால் சமாளிக்க முடியும்,” என்றார்.",
        "இது தொடர்பாக நேற்றும் முந்தின தினமும் நிதியமைச்சகத்துடன் இறக்குமதியாளர்கள் சந்திப்பொன்றை மேற்கொண்டுள்ளனர்.",
        "தவிர, சப்ளையர்களின் ஒப்புதலுக்காக இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயத்தை உள்ளடக்கிய இந்த பயிற்சியில் நிறைய ஆவணங்கள் செய்ய வேண்டியுள்ளது என்றார்.",
        "மேலும், அமெரிக்க டொலருக்கு நிகரான ரூபாயின் பெறுமதி வீழ்ச்சியடைந்ததன் காரணமாக இறக்குமதி செய்யப்படும் உணவுப் பொருட்களின் விலைகள் குறைந்தது 30-40 வீதத்தினால் அதிகரித்துள்ளதாக பேச்சாளர் தெரிவித்தார்.",
        "மொத்த சந்தையில் பருப்பு விலை கிலோவுக்கு 375-380 ஆக அதிகரித்துள்ளது. இதேபோல் சர்க்கரை, அரிசி மற்றும் மசாலா வகைகளின் விலையும் அதிகரித்துள்ளது.",
        "\"இறக்குமதி செய்யப்பட்ட அரிசியின் விலை ஒரு கிலோ ரூ.130-160 வரை உள்ளது,\" என்று அவர் கூறினார். (கெலும் பண்டார)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வர்த்தகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்கள் இறக்குமதியாளர்கள் மற்றும் வர்த்தகர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30-40 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "375",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெலும் பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}