{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78446",
  "time_ut": 1657134900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lankan President Rajapaksa  Reaches out to Russian President Putin  and Requests Urgent Fuel Supplies on Credit While Negotiating with the International  Monetary  Fund for Financial  Aid",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lankan President Rajapaksa  Reaches out to Russian President Putin  and Requests Urgent Fuel Supplies on Credit While Negotiating with the International  Monetary  Fund for Financial  Aid",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan President on Wednesday reached out to his Russian counterpart Vladimir Putin, seeking urgent credit for fuel imports for the crisis-hit island nation, even as Colombo negotiates a support package with the Washington-headquartered International Monetary Fund.",
        "“Had a very productive telecon with the #Russia President, Vladimir Putin. While thanking him for all the support extended by his govt to overcome the challenges of the past, I requested an offer of credit support to import fuel to #lka in defeating the current econ challenges,” Gotabaya Rajapaksa said in a tweet.",
        "Sri Lanka ran out of fuel last week, and the government said it was suspending fuel sales for two weeks to cope with the situation. An aide of the Prime Minister has indicated that supplies will likely arrive by July 22, while hundreds wait for days together in long queues to petrol stations. Colombo earlier dispatched its Ministers to Qatar and Russia to seek help. Scrambling for dollars for essential imports, the government is counting on credit lines from one of its bilateral partners. However, after Colombo opted for a pre-emptive sovereign default in April this year, global oil firms are less forthcoming with credit.",
        "India, as part of its $3.5 billion assistance this year, earlier extended a $500 million credit line for fuel imports, and Sri Lanka has sought further credit. However, it appears that any future assistance from most bilateral partners will depend on Sri Lanka firming up its debt restructure strategy, and the IMF’s Extended Fund Facility coming through.",
        "Apart from seeking credit for fuel, Mr. Rajapaksa also requested Mr. Putin to resume operations of Russia’s national carrier to the island nation, suspended following a diplomatic spat last month. Colombo, based on a court order in a commercial dispute, detained a Russian aircraft, leading to a “resolute protest” from Moscow. The court later revoked the order, but Russia’s subsequent decision to suspend operations resulted in a high number of tourist cancellations, local media reported.",
        "“Further, I humbly made A request to restart @Aeroflot_World operations in #lka. We unanimously agreed that strengthening bilateral relations in sectors such as tourism, trade & culture was paramount in reinforcing the friendship our two nations share,” Mr. Rajapaksa said in the twitter thread.",
        "His request to resume operations of the Russian carrier may have further diplomatic consequences, amid other geopolitical tensions. In March this year, Aeroflot announced suspension of its international operations, as western manufacturers, lessors, and repair companies implemented sanctions in the wake of Russia’s war on Ukraine. In Sri Lanka, the European Union has earlier raised concern with Sri Lanka’s Civil Aviation Authority over allowing Aeroflot operations, citing questions over its “air-worthiness”, The Hindu learns.",
        "Meanwhile, Sri Lanka is struggling to respond to its crippling economic downturn. Even ongoing negotiations with the IMF appear challenging, going by Prime Minister Ranil Wickremesinghe’s remarks in Parliament on Tuesday. “We are now participating in the negotiations as a bankrupt country. Therefore, we have to face a more difficult and complicated situation than previous negotiations,” he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Rajapaksa  Reaches",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Russian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Putin",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Fund for Financial  Aid",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "April this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$500 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the IMF’s Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "March this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Civil Aviation Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මූල්‍ය ආධාර සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටින අතරතුර ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රාජපක්ෂ රුසියානු ජනාධිපති පුටින් හමුවී ණය සඳහා හදිසි ඉන්ධන සැපයුම් ඉල්ලා සිටී.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "වොෂින්ටනය මූලස්ථානය වන ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ආධාර පැකේජයක් ගැන කොළඹ සාකච්ඡා කරන අතරතුර පවා, අර්බුදයට ලක්ව ඇති දූපත් ජාතිය සඳහා ඉන්ධන ආනයනය සඳහා හදිසි ණය ඉල්ලා ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා බදාදා ඔහුගේ රුසියානු සහචර ව්ලැඩිමීර් පුටින් වෙත ළඟා විය.",
        "“රුසියාවේ ජනාධිපති ව්ලැඩිමීර් පුටින් සමඟ ඉතා ඵලදායී ටෙලිකොන් එකක් තිබුණා. අතීත අභියෝග ජය ගැනීම සඳහා ඔහුගේ රජය ලබා දුන් සියලු සහයෝගයට ස්තූති කරන අතරම, වත්මන් ආර්ථික අභියෝග පරාජය කිරීම සඳහා #lka වෙත ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට ණය ආධාරයක් ලබා දෙන ලෙස මම ඉල්ලා සිටියෙමි, ”ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "පසුගිය සතියේ ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන අවසන් වූ අතර, එම තත්ත්වයට මුහුණ දීම සඳහා ඉන්ධන අලෙවිය සති දෙකක කාලයක් සඳහා අත්හිටුවන බව රජය ප්‍රකාශ කළේය. සිය ගණනක් ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත දිගු පෝලිම්වල දින ගණන් එකට රැඳී සිටින අතරේ, ජූලි 22 වන විට සැපයුම් ලැබෙනු ඇති බව අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ සහායකයෙකු පෙන්වා දී තිබේ. කොළඹ මීට පෙර සිය අමාත්‍යවරුන් කටාර් සහ රුසියාවට යවා උපකාර ඉල්ලා සිටියේය. අත්‍යවශ්‍ය ආනයන සඳහා ඩොලර් සඳහා පොරකමින්, ආන්ඩුව එහි ද්විපාර්ශ්වික හවුල්කරුවෙකුගෙන් ණය ලබා ගැනීමට ගණන් බලමින් සිටී. කෙසේ වෙතත්, මෙම වසරේ අප්‍රේල් මාසයේදී කොළඹ පෙර-ඉදිරිපත් කිරීමේ ස්වෛරී පැහැර හැරීමක් තෝරා ගැනීමෙන් පසුව, ගෝලීය තෙල් සමාගම්වලට ණය ලැබීමට ඇත්තේ අඩුවෙන්.",
        "ඉන්දියාව, මේ වසරේ ඩොලර් බිලියන 3.5 ක ආධාරයේ කොටසක් ලෙස, ඉන්ධන ආනයනය සඳහා ඩොලර් මිලියන 500 ක ණය මාර්ගයක් මීට පෙර දීර්ඝ කළ අතර, ශ්‍රී ලංකාව තවදුරටත් ණය ඉල්ලා ඇත. කෙසේ වෙතත්, බොහෝ ද්විපාර්ශ්වික හවුල්කරුවන්ගේ ඕනෑම අනාගත ආධාරයක් ශ්‍රී ලංකාව සිය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ උපායමාර්ගය තහවුරු කිරීම සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම මත රඳා පවතින බව පෙනේ.",
        "ඉන්ධන සඳහා ණය ලබා ගැනීම හැරුණු විට, පසුගිය මාසයේ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික ගැටුමකින් පසු අත්හිටවූ රුසියානු ජාතික ගුවන් සේවය දිවයිනට නැවත ආරම්භ කරන ලෙස ද රාජපක්ෂ මහතා පුටින් මහතාගෙන් ඉල්ලා සිටියේය. කොළඹ, වාණිජ ආරවුලක උසාවි නියෝගයක් මත පදනම්ව, මොස්කව් සිට \"අධිෂ්ඨාන විරෝධතාවයකට\" තුඩු දෙමින් රුසියානු ගුවන් යානයක් රඳවා තබා ගත්තේය. අධිකරණය පසුව එම නියෝගය අවලංගු කළ නමුත් පසුව මෙහෙයුම් අත්හිටුවීමට රුසියාව ගත් තීරණය නිසා සංචාරකයින් විශාල සංඛ්‍යාවක් අවලංගු කළ බව ප්‍රාදේශීය මාධ්‍ය වාර්තා කළේය.",
        "“තවදුරටත්, #lka හි @Aeroflot_World මෙහෙයුම් නැවත ආරම්භ කරන ලෙස මම නිහතමානීව ඉල්ලීමක් කළෙමි. දෙරට අතර පවතින මිත්‍රත්වය ශක්තිමත් කර ගැනීමේදී සංචාරක ව්‍යාපාරය, වෙළෙඳාම සහ සංස්කෘතිය වැනි ක්ෂේත්‍රවල ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා ශක්තිමත් කර ගැනීම ප්‍රමුඛ වන බවට අපි ඒකමතිකව එකඟ වූවා යැයි රාජපක්ෂ මහතා ට්විටර් ත්‍රෙඩ් එකේ සඳහන් කළේය.",
        "වෙනත් භූ දේශපාලන ආතතීන් මධ්‍යයේ රුසියානු ගුවන් සේවයේ මෙහෙයුම් නැවත ආරම්භ කිරීමට ඔහු කළ ඉල්ලීම තවදුරටත් රාජ්‍යතාන්ත්‍රික ප්‍රතිවිපාක ඇති කළ හැකිය. යුක්රේනයට එරෙහි රුසියාවේ යුද්ධයෙන් පසු බටහිර නිෂ්පාදකයින්, බදු දෙන්නන් සහ අලුත්වැඩියා සමාගම් සම්බාධක ක්‍රියාත්මක කළ බැවින්, මේ වසරේ මාර්තු මාසයේදී Aeroflot සිය ජාත්‍යන්තර මෙහෙයුම් අත්හිටුවන බව නිවේදනය කළේය. ශ්‍රී ලංකාවේදී, Eeroflot මෙහෙයුම් සඳහා අවසර දීම සම්බන්ධයෙන් යුරෝපා සංගමය මීට පෙර ශ්‍රී ලංකාවේ සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරිය සමඟ කනස්සල්ල පළ කර ඇති අතර, එහි “ගුවන් සුදුසුකම” පිළිබඳ ප්‍රශ්න උපුටා දක්වමින්, ද හින්දු වෙත වාර්තා වේ.",
        "මේ අතර, ශ්‍රී ලංකාව සිය අබලන් වන ආර්ථික පසුබෑමට ප්‍රතිචාර දැක්වීමට අරගල කරමින් සිටී. අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අඟහරුවාදා පාර්ලිමේන්තුවේදී කළ ප්‍රකාශය අනුව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ පැවැත්වෙන සාකච්ඡා පවා අභියෝගාත්මක බව පෙනේ. “අපි දැන් බංකොලොත් රටක් ලෙස සාකච්ඡාවලට සහභාගි වෙනවා. ඒ නිසා මීට පෙර පැවැති සාකච්ඡාවලට වඩා දුෂ්කර හා සංකීර්ණ තත්ත්වයකට මුහුණදීමට සිදුව තිබෙනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "රාජපක්ෂ ළඟා වෙයි",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රුසියානු",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "පුටින්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "මූල්ය ආධාර සඳහා අරමුදල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සති දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF හි විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை ஜனாதிபதி ராஜபக்ச, ரஷ்ய ஜனாதிபதி புட்டினை அணுகி, நிதி உதவிக்கான சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்துகையில், கடனில் அவசர எரிபொருள் விநியோகத்தை கோருகிறார்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "வாஷிங்டனைத் தலைமையிடமாகக் கொண்ட சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் கொழும்பு ஆதரவுப் பொதியை பேச்சுவார்த்தை நடத்தியபோதும், நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள தீவு நாட்டிற்கான எரிபொருள் இறக்குமதிக்கான அவசரக் கடனைக் கோரி, புதன் கிழமை இலங்கை ஜனாதிபதி தனது ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புட்டினை அணுகினார்.",
        "\"#ரஷ்யா ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புடினுடன் மிகவும் பயனுள்ள தொலைத்தொடர்பு இருந்தது. கடந்த கால சவால்களை சமாளிக்க அவரது அரசாங்கம் வழங்கிய அனைத்து ஆதரவிற்கும் நன்றி தெரிவிக்கும் அதே வேளையில், தற்போதைய பொருளாதார சவால்களை தோற்கடிப்பதற்காக #lka க்கு எரிபொருளை இறக்குமதி செய்ய கடன் உதவியை நான் கோரினேன், ”என்று கோட்டாபய ராஜபக்ஷ ஒரு ட்வீட்டில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையில் கடந்த வாரம் எரிபொருள் தீர்ந்துவிட்டது, மேலும் நிலைமையைச் சமாளிக்க இரண்டு வாரங்களுக்கு எரிபொருள் விற்பனையை இடைநிறுத்துவதாக அரசாங்கம் கூறியது. ஜூலை 22 ஆம் தேதிக்குள் பொருட்கள் வந்து சேரும் என்று பிரதமரின் உதவியாளர் சுட்டிக்காட்டினார், அதே நேரத்தில் நூற்றுக்கணக்கானவர்கள் நீண்ட வரிசையில் பெட்ரோல் நிலையங்களுக்கு காத்திருக்கிறார்கள். கொழும்பு தனது அமைச்சர்களை கத்தார் மற்றும் ரஷ்யாவிற்கு உதவி கோருவதற்கு முன்னதாக அனுப்பியது. அத்தியாவசிய இறக்குமதிகளுக்காக டாலருக்காக அலையும் அரசாங்கம், அதன் இருதரப்பு பங்காளிகளில் ஒருவரிடமிருந்து கடன் வரிகளை எண்ணிக்கொண்டிருக்கிறது. எவ்வாறாயினும், இந்த ஆண்டு ஏப்ரலில் கொழும்பை முன்கூட்டிய இறையாண்மைத் திருப்பிச் செலுத்தாததைத் தேர்ந்தெடுத்த பின்னர், உலகளாவிய எண்ணெய் நிறுவனங்கள் கடனைப் பெறுவது குறைவாகவே உள்ளது.",
        "இந்தியா, இந்த ஆண்டு அதன் $3.5 பில்லியன் உதவியின் ஒரு பகுதியாக, எரிபொருள் இறக்குமதிக்காக $500 மில்லியன் கடன் வரியை முன்னர் நீட்டித்துள்ளது, மேலும் இலங்கை மேலும் கடனை நாடியுள்ளது. எவ்வாறாயினும், பெரும்பாலான இருதரப்பு பங்காளிகளின் எதிர்கால உதவியானது இலங்கை தனது கடன் மறுசீரமைப்பு மூலோபாயத்தை உறுதிப்படுத்துவது மற்றும் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி ஆகியவற்றைப் பொறுத்தது.",
        "எரிபொருளுக்கான கடன் பெறுவதைத் தவிர, கடந்த மாதம் இராஜதந்திர தகராறைத் தொடர்ந்து இடைநிறுத்தப்பட்ட தீவு நாட்டிற்கான ரஷ்யாவின் தேசிய கேரியரின் செயல்பாடுகளை மீண்டும் தொடங்குமாறு திரு. கொழும்பு, ஒரு வணிக தகராறில் நீதிமன்ற உத்தரவின் அடிப்படையில், ஒரு ரஷ்ய விமானத்தை தடுத்து வைத்தது, இது மாஸ்கோவில் இருந்து ஒரு \"உறுதியான எதிர்ப்புக்கு\" வழிவகுத்தது. நீதிமன்றம் பின்னர் உத்தரவை ரத்து செய்தது, ஆனால் ரஷ்யாவின் செயல்பாடுகளை இடைநிறுத்துவதற்கான முடிவு அதிக எண்ணிக்கையிலான சுற்றுலாப் பயணிகளை ரத்து செய்தது என்று உள்ளூர் ஊடகங்கள் தெரிவித்தன.",
        "\"மேலும், #lka இல் @Aeroflot_World செயல்பாடுகளை மறுதொடக்கம் செய்ய நான் பணிவுடன் கோரிக்கை வைத்தேன். சுற்றுலா, வர்த்தகம் மற்றும் கலாச்சாரம் போன்ற துறைகளில் இருதரப்பு உறவுகளை வலுப்படுத்துவது நமது இரு நாடுகளும் பகிர்ந்து கொள்ளும் நட்பை வலுப்படுத்துவதில் மிக முக்கியமானது என்பதை நாங்கள் ஒருமனதாக ஒப்புக்கொண்டோம், ”என்று திரு. ராஜபக்ச தனது ட்விட்டர் நூலில் தெரிவித்தார்.",
        "மற்ற புவிசார் அரசியல் பதட்டங்களுக்கு மத்தியில், ரஷ்ய கேரியரின் செயல்பாடுகளை மீண்டும் தொடங்குவதற்கான அவரது கோரிக்கை மேலும் இராஜதந்திர விளைவுகளை ஏற்படுத்தக்கூடும். மேற்கத்திய உற்பத்தியாளர்கள், குத்தகைதாரர்கள் மற்றும் பழுதுபார்க்கும் நிறுவனங்கள் உக்ரைன் மீதான ரஷ்யாவின் போரை அடுத்து பொருளாதாரத் தடைகளை அமல்படுத்தியதால், இந்த ஆண்டு மார்ச் மாதம், ஏரோஃப்ளோட் அதன் சர்வதேச செயல்பாடுகளை நிறுத்துவதாக அறிவித்தது. இலங்கையில், ஏரோஃப்ளோட் நடவடிக்கைகளை அனுமதிப்பது குறித்து ஐரோப்பிய ஒன்றியம் இலங்கையின் சிவில் விமானப் போக்குவரத்து அதிகாரசபைக்கு முன்னர் கவலை தெரிவித்தது, அதன் \"காற்று-தகுதி\" பற்றிய கேள்விகளை மேற்கோள் காட்டி, தி ஹிந்து அறியிறது.",
        "இதற்கிடையில், இலங்கை பொருளாதார வீழ்ச்சிக்கு பதிலடி கொடுக்க முடியாமல் திணறி வருகிறது. செவ்வாய்க்கிழமை பாராளுமன்றத்தில் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்த கருத்துக்களுக்கு அமைய சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் நடைபெற்று வரும் பேச்சுவார்த்தைகள் கூட சவாலானதாகவே காணப்படுகின்றது. “நாங்கள் இப்போது ஒரு திவாலான நாடாக பேச்சுவார்த்தையில் பங்கேற்கிறோம். எனவே, முந்தைய பேச்சுவார்த்தைகளை விட மிகவும் கடினமான மற்றும் சிக்கலான சூழ்நிலையை நாங்கள் எதிர்கொள்ள வேண்டியுள்ளது,'' என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ராஜபக்சே அடைகிறார்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரஷ்யன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "புடின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "நிதி உதவிக்கான நிதி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$500 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF இன் விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மாஸ்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு மார்ச்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிவில் விமான போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}