{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83278/russia-defaults-on-foreign-debt-for-first-time-in-a-century",
  "time_ut": 1656305280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Russia defaults on foreign debt for first time in a century",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Russia defaults on foreign debt for first time in a century",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Russia has defaulted on its overseas debt for the first time in more than a century after missing a Sunday deadline, reports suggest.",
        "Russia has the money to make a $100m payment and is willing to pay, but sanctions made it impossible to get the payments to international creditors.",
        "The Kremlin had been determined to avoid the default, which is a major blow to the nation’s prestige.",
        "The $100m interest payment was due on 27 May. Russia says the money was sent to Euroclear, a bank which would then distribute the payment to investors.",
        "But that payment has been stuck there, according to Bloomberg News, and creditors have not received it.",
        "Meanwhile, some Taiwanese holders of Russian bonds denominated in euros have not received interest payments, according to the Reuters news agency, which cited two sources.",
        "The money had not arrived within 30 days of the due date, that is, Sunday evening, and so is considered a default.",
        "Euroclear wouldn’t say if the payment had been blocked, but said it adheres to all sanctions.",
        "The last time Russia defaulted on its foreign debt was in 1918, during the Bolshevik Revolution when the new communist leader Vladimir Lenin refused to pay the debts of the Russian Empire.",
        "Russia’s last debt default of any kind was in the 1998 as the country was rocked by the rouble crisis during the chaotic end of Boris Yeltsin’s regime. At the time Moscow failed to keep up payments on its domestic bonds but managed not to default on its overseas debt.",
        "Russia has seemed on an inevitable path to default since sanctions were first imposed by the US and European Union following the invasion of Ukraine.",
        "These restricted the country’s access to the international banking networks which would process payments from Russia to investors around the world.",
        "The Russian government has said it wants to make all of its payments on time, and up until now it had succeeded.About $40bn of Russia’s debts are denominated in dollars or euros, with around half held outside the country.",
        "Default seemed inevitable when the US Treasury decided not to renew the special exemption in sanctions rules allowing investors to receive interest payments from Russia, which expired on 25 May.",
        "The Kremlin now appears to have accepted this inevitability too, decreeing on 23 June stating that all future debt payments would be made in roubles through a Russian bank, the National Settlements Depository, even when contracts state they should be in dollars or other international currencies.",
        "Finance Minister Anton Siluanov admitted foreign investors would “not be able to receive” the payments, according to the RIA Novosti news agency.",
        "This was for two reasons, he said. “The first is that foreign infrastructure - correspondent banks, settlement and clearing systems, depositories - are prohibited from conducting any operations related to Russia. The second is that foreign investors are expressly prohibited from receiving payments from us.”",
        "Because Russia wants to pay and has plenty of money to do it, he denied that this amounts to a genuine default, which usually occur when governments refuse to pay, or their economies are so weak that they cannot find the money.",
        "“Everyone in the know understands that this is not a default at all,” RIA Novosti quoted him. “This whole situation looks like a farce.”",
        "Though default is a symbolic blow, it will have few immediate practical consequences for Russia.",
        "Defaulting nations usually find it impossible to borrow any more money, but Russia is already effectively barred from borrowing in Western markets by sanctions.",
        "In any case, it is reportedly earning around a billion dollars a day from fossil fuel exports, and Mr Siluanov said in April the country had no plans to borrow more."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "a century",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "more than a century",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kremlin",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "27 May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Euroclear",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bloomberg News",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Taiwanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1918",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Bolshevik Revolution",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Vladimir Lenin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Russian Empire",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Boris Yeltsin’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "About $40bn",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the US Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25 May",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kremlin",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the National Settlements Depository",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anton Siluanov",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RIA Novosti",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "around a billion dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Siluanov",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුසියාව සියවසකට පසු පළමු වතාවට විදේශ ණය පැහැර හැර තිබේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉරිදා දිනයක් මග හැරීමෙන් පසු සියවසකට වැඩි කාලයකට පසු ප්‍රථම වතාවට රුසියාව සිය විදේශ ණය පැහැර හැර ඇති බව වාර්තා කරයි.",
        "රුසියාවට ඩොලර් මිලියන 100 ක ගෙවීමක් කිරීමට මුදල් ඇති අතර ගෙවීමට කැමැත්තෙන් සිටී, නමුත් සම්බාධක නිසා ජාත්‍යන්තර ණය හිමියන්ට ගෙවීම් ලබා ගැනීමට නොහැකි විය.",
        "ජාතියේ කීර්තියට විශාල පහරක් වන පෙරනිමියෙන් වැළකී සිටීමට ක්‍රෙම්ලිනය අධිෂ්ඨාන කරගෙන තිබුණි.",
        "ඩොලර් මිලියන 100 ක පොලී ගෙවීමට නියමිතව තිබුණේ මැයි 27 වැනිදාය. රුසියාව පවසන්නේ මෙම මුදල් යුරෝක්ලියර් බැංකුව වෙත යවා ඇති අතර එය ආයෝජකයින්ට ගෙවීම බෙදා හරින බවයි.",
        "නමුත් Bloomberg News වෙත අනුව එම ගෙවීම එහි සිරවී ඇති අතර ණය හිමියන්ට එය ලැබී නොමැත.",
        "මේ අතර, මූලාශ්‍ර දෙකක් උපුටා දක්වන රොයිටර් පුවත් ඒජන්සියට අනුව, යුරෝවලින් නම් කරන ලද රුසියානු බැඳුම්කරවල සමහර තායිවාන හිමියන්ට පොලී ගෙවීම් ලැබී නැත.",
        "නියමිත දිනට දින 30 ක් ඇතුළත, එනම් ඉරිදා සවස මුදල් පැමිණ නොතිබූ අතර, එය පැහැර හැරීමක් ලෙස සැලකේ.",
        "ගෙවීම අවහිර කර ඇත්නම් යුරෝක්ලියර් නොකියනු ඇත, නමුත් එය සියලු සම්බාධකවලට අනුකූල වන බව පැවසීය.",
        "රුසියාව අවසන් වරට විදේශ ණය ගෙවීම පැහැර හැරියේ 1918 බොල්ෂෙවික් විප්ලවයේදී නව කොමියුනිස්ට් නායක ව්ලැඩිමීර් ලෙනින් රුසියානු අධිරාජ්‍යයේ ණය ගෙවීම ප්‍රතික්ෂේප කළ අවස්ථාවේදීය.",
        "බොරිස් යෙල්ට්සින්ගේ පාලන තන්ත්‍රයේ ව්‍යාකූල අවසානය තුළ රූබල් අර්බුදයෙන් රට දෙදරුම් කෑ 1998 දී රුසියාවේ අවසාන නය ගෙවීම පැහැර හැරීම විය. එවකට මොස්කව් සිය දේශීය බැඳුම්කරවල ගෙවීම් දිගටම කරගෙන යාමට අපොහොසත් වූ නමුත් එහි විදේශීය ණය පැහැර හැරීමට නොහැකි විය.",
        "යුක්රේනය ආක්‍රමණය කිරීමෙන් පසු එක්සත් ජනපදය සහ යුරෝපා සංගමය විසින් සම්බාධක පැනවූ දා සිට රුසියාව පැහැර හැරීමට නොවැළැක්විය හැකි මාවතක ගමන් කරන බවක් පෙනෙන්නට තිබේ.",
        "රුසියාවේ සිට ලොව පුරා සිටින ආයෝජකයින්ට ගෙවීම් ක්‍රියාවට නංවන ජාත්‍යන්තර බැංකු ජාල වෙත රටේ ප්‍රවේශය මේවා සීමා කළේය.",
        "රුසියානු රජය තම සියලුම ගෙවීම් නියමිත වේලාවට කිරීමට අවශ්‍ය බව පවසා ඇති අතර, මේ දක්වා එය සාර්ථක වී ඇත.රුසියාවේ ඩොලර් බිලියන 40ක් පමණ නය ඩොලර් හෝ යුරෝ වලින් නම් කර ඇති අතර, අඩක් පමණ රටින් පිටත රඳවා ඇත.",
        "මැයි 25 දිනෙන් කල් ඉකුත් වූ ආයෝජකයින්ට රුසියාවෙන් පොලී ගෙවීම් ලබා ගැනීමට ඉඩ සලසන සම්බාධක නීතිවල විශේෂ නිදහස් කිරීම් අලුත් නොකිරීමට එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාරය තීරණය කළ විට පැහැර හැරීම නොවැළැක්විය හැකි බව පෙනේ.",
        "ක්‍රෙම්ලිනය දැන් මෙම නොවැළැක්විය හැකි බව ද පිළිගෙන ඇති බව පෙනේ, ජුනි 23 වන දින නියෝග කරමින්, අනාගත ණය ගෙවීම් රුසියානු බැංකුවක් වන ජාතික බේරුම්කරණ තැන්පතු හරහා රුබල් වලින් සිදු කරන බව ප්‍රකාශ කළේය, කොන්ත්‍රාත්තුවල ඒවා ඩොලර් හෝ වෙනත් ජාත්‍යන්තර මුදල් වලින් විය යුතු බව සඳහන් වුවද.",
        "RIA Novosti ප්‍රවෘත්ති ඒජන්සියට අනුව විදේශ ආයෝජකයින්ට ගෙවීම් \"ලැබීමට නොහැකි\" බව මුදල් ඇමති ඇන්ටන් සිලුආනොව් පිළිගත්තේය.",
        "මෙය හේතු දෙකක් නිසා සිදුවූවක් බවද ඔහු පැවසීය. \"පළමුවැන්න නම්, විදේශ යටිතල පහසුකම් - වාර්තාකරු බැංකු, පියවීම් සහ නිෂ්කාශන පද්ධති, තැන්පතු - රුසියාවට සම්බන්ධ කිසිදු මෙහෙයුමක් සිදු කිරීම තහනම් කර ඇත. දෙවැන්න විදේශ ආයෝජකයින්ට අපෙන් ගෙවීම් ලබාගැනීම පැහැදිලිවම තහනම් කර තිබීමයි.",
        "රුසියාවට ගෙවීමට අවශ්‍ය නිසාත් එය කිරීමට ඕනෑ තරම් මුදල් ඇති නිසාත්, මෙය සාමාන්‍යයෙන් සිදුවන්නේ රජයන් ගෙවීම ප්‍රතික්ෂේප කරන විට හෝ ඔවුන්ගේ ආර්ථිකයන් ඔවුන්ට මුදල් සොයා ගැනීමට නොහැකි වන තරමට දුර්වල වූ විට සිදුවන සැබෑ පැහැර හැරීමක් බව ඔහු ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "\"මෙය කිසිසේත් පෙරනිමියක් නොවන බව දන්නා සෑම දෙනාටම වැටහෙනවා,\" RIA Novosti ඔහුව උපුටා දැක්වීය. \"මේ මුළු තත්වයම විහිළුවක් වගේ.\"",
        "පෙරනිමිය සංකේතාත්මක පහරක් වුවද, එය රුසියාවට ක්ෂණික ප්‍රායෝගික ප්‍රතිවිපාක කිහිපයක් ඇති කරයි.",
        "පැහැර හරින ලද ජාතීන් සාමාන්‍යයෙන් තවත් මුදල් ණයට ගැනීමට නොහැකි බව සොයා ගනී, නමුත් සම්බාධක මගින් රුසියාවට බටහිර වෙලඳපොලවල ණය ගැනීම දැනටමත් තහනම් කර ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, එය පොසිල ඉන්ධන අපනයනයෙන් දිනකට ඩොලර් බිලියනයක් පමණ උපයන බව වාර්තා වන අතර, අප්‍රේල් මාසයේදී සිලුආනොව් මහතා ප්‍රකාශ කළේ රටට තවත් ණය ගැනීමට සැලසුමක් නොමැති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "සියවසක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සියවසකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්රෙම්ලිනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "27 මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝක්ලියර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්ලූම්බර්ග් පුවත්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තායිවාන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1918",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බොල්ෂෙවික් විප්ලවය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් ලෙනින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු අධිරාජ්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බොරිස් යෙල්ට්සින්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපනු සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 40 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25 මැයි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්රෙම්ලිනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජනාවාස තැන්පතු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්ටන් සිලුආනොව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RIA Novosti",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියනයක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සිලුආනොව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு நூற்றாண்டில் முதன்முறையாக ரஷ்யா வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஞாயிற்றுக்கிழமை காலக்கெடுவைத் தவறவிட்ட பிறகு, ஒரு நூற்றாண்டுக்கும் மேலாக ரஷ்யா தனது வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை என்று அறிக்கைகள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "ரஷ்யாவிற்கு $100 மில்லியன் பணம் செலுத்துவதற்கு பணம் உள்ளது மற்றும் செலுத்த தயாராக உள்ளது, ஆனால் பொருளாதார தடைகள் சர்வதேச கடனாளிகளுக்கு பணம் செலுத்துவதை சாத்தியமாக்கியது.",
        "நாட்டின் கெளரவத்திற்கு பெரும் அடியாக இருக்கும் இயல்புநிலையைத் தவிர்க்க கிரெம்ளின் உறுதியாக இருந்தது.",
        "மே 27 அன்று $100 மில்லியன் வட்டி செலுத்த வேண்டியிருந்தது. யூரோக்ளியர் வங்கிக்கு பணம் அனுப்பப்பட்டதாக ரஷ்யா கூறுகிறது, இது முதலீட்டாளர்களுக்கு பணம் செலுத்தும்.",
        "ஆனால் ப்ளூம்பெர்க் நியூஸ் படி, அந்த கட்டணம் அங்கேயே சிக்கியுள்ளது, மேலும் கடனாளிகள் அதைப் பெறவில்லை.",
        "இதற்கிடையில், இரண்டு ஆதாரங்களை மேற்கோள் காட்டிய ராய்ட்டர்ஸ் செய்தி நிறுவனம் படி, யூரோக்களில் குறிப்பிடப்பட்ட ரஷ்ய பத்திரங்களை வைத்திருக்கும் சில தைவானியர்கள் வட்டி செலுத்தவில்லை.",
        "நிலுவைத் தேதியிலிருந்து 30 நாட்களுக்குள், அதாவது ஞாயிற்றுக்கிழமை மாலை பணம் வரவில்லை, எனவே அது இயல்புநிலையாகக் கருதப்படுகிறது.",
        "பணம் செலுத்துவது தடுக்கப்பட்டதா என்று யூரோக்ளியர் கூறாது, ஆனால் அது அனைத்துத் தடைகளையும் கடைப்பிடிப்பதாகக் கூறியது.",
        "1918 ஆம் ஆண்டு போல்ஷிவிக் புரட்சியின் போது, ​​புதிய கம்யூனிஸ்ட் தலைவர் விளாடிமிர் லெனின் ரஷ்யப் பேரரசின் கடனை செலுத்த மறுத்தபோது, ​​கடைசியாக ரஷ்யா தனது வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை.",
        "போரிஸ் யெல்ட்சின் ஆட்சியின் குழப்பமான முடிவின் போது ரூபிள் நெருக்கடியால் நாடு உலுக்கப்பட்டதால், ரஷ்யாவின் கடைசிக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாதது 1998 இல் இருந்தது. அந்த நேரத்தில் மாஸ்கோ அதன் உள்நாட்டுப் பத்திரங்களில் பணம் செலுத்தத் தவறியது, ஆனால் அதன் வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாமல் இருந்தது.",
        "உக்ரைன் மீதான படையெடுப்பைத் தொடர்ந்து அமெரிக்கா மற்றும் ஐரோப்பிய ஒன்றியம் முதன்முதலில் பொருளாதாரத் தடைகளை விதித்ததில் இருந்து ரஷ்யா ஒரு தவிர்க்க முடியாத பாதையில் இயல்புநிலைக்குத் திரும்பியுள்ளது.",
        "உலகெங்கிலும் உள்ள முதலீட்டாளர்களுக்கு ரஷ்யாவிலிருந்து பணம் செலுத்தும் சர்வதேச வங்கி நெட்வொர்க்குகளுக்கான நாட்டின் அணுகலை இவை கட்டுப்படுத்தின.",
        "ரஷ்ய அரசாங்கம் அதன் அனைத்து கொடுப்பனவுகளையும் சரியான நேரத்தில் செய்ய விரும்புவதாகக் கூறியது, இப்போது வரை அது வெற்றியடைந்துள்ளது. ரஷ்யாவின் கடன்களில் சுமார் $40bn டாலர்கள் அல்லது யூரோக்களில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, சுமார் பாதி நாட்டுக்கு வெளியே உள்ளது.",
        "மே 25 அன்று காலாவதியான ரஷ்யாவிடமிருந்து முதலீட்டாளர்கள் வட்டி செலுத்துவதை அனுமதிக்கும் பொருளாதாரத் தடை விதிகளில் சிறப்பு விலக்குகளை புதுப்பிக்க வேண்டாம் என அமெரிக்க கருவூலம் முடிவு செய்தபோது, ​​இயல்புநிலை தவிர்க்க முடியாததாகத் தோன்றியது.",
        "கிரெம்ளின் இப்போது இந்த தவிர்க்க முடியாத தன்மையையும் ஏற்றுக்கொண்டதாகத் தெரிகிறது, ஜூன் 23 அன்று அனைத்து எதிர்கால கடன் கொடுப்பனவுகளும் ரஷ்ய வங்கியான நேஷனல் செட்டில்மென்ட் டெபாசிட்டரி மூலம் ரூபிள்களில் செய்யப்படும் என்று அறிவித்தது, ஒப்பந்தங்கள் டாலர்கள் அல்லது பிற சர்வதேச நாணயங்களில் இருக்க வேண்டும் என்று கூறினாலும் கூட.",
        "RIA Novosti செய்தி நிறுவனம் படி, நிதி மந்திரி Anton Siluanov வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்கள் பணம் \"பெற முடியாது\" என்று ஒப்புக்கொண்டார்.",
        "இது இரண்டு காரணங்களுக்காக என்று அவர் கூறினார். \"முதலாவது வெளிநாட்டு உள்கட்டமைப்பு - நிருபர் வங்கிகள், தீர்வு மற்றும் தீர்வு அமைப்புகள், வைப்புத்தொகைகள் - ரஷ்யா தொடர்பான எந்த நடவடிக்கைகளையும் நடத்த தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளது. இரண்டாவது வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்கள் எங்களிடம் இருந்து பணம் பெறுவது வெளிப்படையாகத் தடை செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "ரஷ்யா பணம் செலுத்த விரும்புவதாலும், அதைச் செய்வதற்கு நிறைய பணம் இருப்பதாலும், இது ஒரு உண்மையான இயல்புநிலை என்று மறுத்தார், இது பொதுவாக அரசாங்கங்கள் பணம் செலுத்த மறுக்கும் போது அல்லது அவர்களின் பொருளாதாரங்கள் மிகவும் பலவீனமாக இருக்கும் போது பணத்தைக் கண்டுபிடிக்க முடியாது.",
        "\"இது ஒரு இயல்புநிலை அல்ல என்பதை அறிந்த அனைவரும் புரிந்துகொள்கிறார்கள்,\" என்று RIA நோவோஸ்டி அவரை மேற்கோள் காட்டினார். \"இந்த முழு சூழ்நிலையும் ஒரு கேலிக்கூத்து போல் தெரிகிறது.\"",
        "இயல்புநிலை ஒரு குறியீட்டு அடி என்றாலும், அது ரஷ்யாவிற்கு சில உடனடி நடைமுறை விளைவுகளை ஏற்படுத்தும்.",
        "கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாத நாடுகள் பொதுவாக மேலும் பணத்தைக் கடனாகப் பெறுவது சாத்தியமற்றது, ஆனால் ரஷ்யா ஏற்கனவே மேற்கத்திய சந்தைகளில் கடன் வாங்குவதில் இருந்து தடைகள் மூலம் திறம்பட தடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், புதைபடிவ எரிபொருள் ஏற்றுமதியில் இருந்து ஒரு நாளைக்கு சுமார் ஒரு பில்லியன் டாலர்களை அது சம்பாதிப்பதாகக் கூறப்படுகிறது, மேலும் ஏப்ரல் மாதத்தில் திரு சிலுவானோவ், அதிக கடன் வாங்கும் திட்டம் இல்லை என்று கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "ஒரு நூற்றாண்டு",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு நூற்றாண்டுக்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிரெம்ளின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "27 மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யூரோக்ளியர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ப்ளூம்பெர்க் செய்திகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தைவானியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1918",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "போல்ஷிவிக் புரட்சி",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் லெனின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்ய பேரரசு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் யெல்ட்சின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாஸ்கோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சுமார் $40 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25 மே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிரெம்ளின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தேசிய தீர்வு வைப்புத்தொகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அன்டன் சிலுவானோவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RIA நோவோஸ்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் ஒரு பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சிலுவானோவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}