{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/தனியார்-பேருந்து-சேவைகள்-தொடர்பான-அறிவிப்பு/175-300503",
  "time_ut": 1657910799,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தனியார் பேருந்து சேவைகள் தொடர்பான அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Notification regarding private bus services",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Private Bus Owners Association of Sri Lanka said that if the fuel for the private buses is made available in a timely manner, the required number of buses will be able to be put into service from next Monday.",
        "Sri Lanka Private Bus Owners Association President Kemunu Wijeratna said this.",
        "In this situation, Kemunu Wijeratne said that only if the fuel distribution takes place in a proper manner, especially from the coming Monday, we will be able to provide smooth transportation facilities to the passengers. (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Private Bus Owners Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Private Bus Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kemunu Wijeratna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kemunu Wijeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the coming Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පෞද්ගලික බස් සේවා සම්බන්ධයෙන් දැනුම්දීමක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පෞද්ගලික බස් රථ සඳහා අවශ්‍ය ඉන්ධන නියමිත වේලාවට ලබා දෙන්නේ නම් ලබන සඳුදා සිට අවශ්‍ය බස් රථ සංඛ්‍යාව ධාවනයට යෙදවීමට හැකිවනු ඇති බව ශ්‍රී ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය ප්‍රකාශ කළා.",
        "ශ්‍රී ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති කැමුණු විජේරත්න මේ බව පැවසීය.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ විශේෂයෙන් එළඹෙන සඳුදා සිට ඉන්ධන බෙදා හැරීම විධිමත්ව සිදු වුවහොත් පමණක් මගීන්ට සුමට ප්‍රවාහන පහසුකම් සැලසීමට හැකි වනු ඇතැයි කැමුණු විජේරත්න මහතා පැවසීය. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පෞද්ගලික බස් රථ හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එළඹෙන සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தனியார் பேருந்து சேவைகள் தொடர்பான அறிவிப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "தனியார் பேருந்துகளுக்கான எரிபொருள் கிரமமான முறையில் கிடைக்கப் பெற்றால் எதிர்வரும் திங்கட்கிழமை முதல் தேவையான அளவு பேருந்துகளை சேவையில் ஈடுபடுத்த முடியும் என இலங்கை தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கை தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கத் தலைவர் கெமுனு விஜேரத்ன இதனைத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்தநிலையில், முறையான முறையில் எரிபொருள் விநியோகம் இடம்பெறுமானால் மாத்திரம், குறிப்பாக எதிர்வரும் திங்கட்கிழமை முதல் பயணிகளுக்கு ஏற்றவகையில், சீரான போக்குவர்த்து வசதியை வழங்க முடியும் என கெமுனு விஜேரத்ன தெரிவித்துள்ளார். (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த திங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வரும் திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}