{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/nations-trust-bank-expands-physical-touchpoints-with-new-cash-deposits-and-withdrawal-machines-at-keells-outlets/",
  "time_ut": 1661362020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Nations Trust Bank expands physical touchpoints with new cash deposits and withdrawal machines at Keells outlets",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nations Trust Bank expands physical touchpoints with new cash deposits and withdrawal machines at Keells outlets",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Nations Trust Bank, with the aim of expanding its seamless banking experience, upgraded three Cash Deposits and Withdrawal machines at Keells outlets in Akuregoda, Attidiya and Pita Kotte. These new additions to the Bank’s ATM network ensure a convenient banking experience for the customer with both cash deposits and withdrawals being paired with digital banking facilities.",
        "The Cash Deposits and Withdrawal machine at the Keells Supermarket in Akuregoda was unveiled on the 19th of August 2022 by Lasith Nanayakkara, Chief Transformation and Information Security Officer at Nations Trust Bank and Akeel Muthaliph, Head of Revenue Planning at Keells while Kushlani Allis, Senior Vice President – Internal Audit at Nations Trust Bank and Thilini Kadigamuwage, Retail Manager at Keells inaugurated the machine in Attidiya on the 08th of August 2022. The machine at Pita Kotte was launched on 04th of August 2022 by Ramanika Unamboowe, Executive Vice President – Human Resources at Nations Trust Bank and Ravindu Madumal, Regional Manager at Keells.",
        "“At Nations Trust Bank, our customer’s needs are at the center of everything we do, and we seek every opportunity to make their day-to-day life easier. The installation of new Cash Deposits and Withdrawal machines at these three locations has allowed us to expand our physical touchpoints, while seamlessly connecting our customers with our digital banking capabilities. Keells is one of the pioneering and recognized supermarket chains in the country, and this partnership will further enable opportunities for us to keep expanding our footprint to meet the needs of our customers.” said Randil Boteju, Senior Vice President, Acquisition & Digital Banking of Nations Trust Bank.",
        "Nations Trust Bank’s latest Cash Deposits and Withdrawal machines are uniquely designed and connect its digital banking capabilities to offer a hassle-free service. The cash dispense module is paired with IoT (Internet of Things) solutions that allow customers to take advantage of a range of digital banking services. The self-service features enable customers to save their favourite transaction that they frequently engage in or to choose the exact bill mix for their needs to receive the exact denomination of cash notes they chose. In addition, ample parking spaces available at the Akuregoda, Attidiya and Pita Kotte Keells premises provide customers with easy to the ATM services.",
        "With the addition of the Akuregoda, Attidiya and Pita Kotte machines, the Bank currently has five of these latest Cash Deposits and Withdrawal machines installed across various Keells outlets. Nations Trust Bank plans to continue its partnership with Keells, one of the largest supermarket chains in Sri Lanka, to keep extending its digital banking services at selected locations across the country.",
        "ComBank announces revised deposit values for popular ‘Millionaire’ Investment Plan",
        "DIF managed by BOV Capital leads LKR 205 million funding round for IFINITY",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nations Trust Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Akuregoda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Withdrawal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Keells Supermarket in Akuregoda",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the 19th of August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lasith Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank and Akeel Muthaliph",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kushlani Allis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thilini Kadigamuwage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keells",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 08th of August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ramanika Unamboowe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ravindu Madumal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Keells",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Withdrawal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Randil Boteju",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Acquisition & Digital Banking of Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IoT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keells",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DIF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOV Capital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "205 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IFINITY",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව කීල්ස් අලෙවිසැල්වල නව මුදල් තැන්පතු සහ මුදල් ආපසු ගැනීමේ යන්ත්‍ර සමඟ භෞතික ස්පර්ශක ස්ථාන පුළුල් කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව සිය බාධාවකින් තොරව බැංකු අත්දැකීම් පුළුල් කිරීමේ අරමුණින් අකුරේගොඩ, අත්තිඩිය සහ පිටකෝට්ටේ පිහිටි කීල්ස් අලෙවිසැල්වල මුදල් තැන්පතු සහ මුදල් ආපසු ගැනීමේ යන්ත්‍ර තුනක් වැඩිදියුණු කළේය. බැංකුවේ ස්වයංක්‍රීය ටෙලර් යන්ත්‍ර ජාලයට මෙම නව එකතු කිරීම් මගින් පාරිභෝගිකයාට පහසු බැංකු අත්දැකීමක් සහතික කරන අතර මුදල් තැන්පතු සහ මුදල් ආපසු ගැනීම් යන දෙකම ඩිජිටල් බැංකුකරණ පහසුකම් සමඟ සම්බන්ධ කර ඇත.",
        "අකුරේගොඩ කීල්ස් සුපිරි වෙළඳසැලේ මුදල් තැන්පතු සහ මුදල් ආපසු ගැනීමේ යන්ත්‍රය 2022 අගෝස්තු 19 වන දින නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුවේ ප්‍රධාන පරිවර්තන සහ තොරතුරු ආරක්ෂක නිලධාරි ලසිත් නානායක්කාර සහ කීල්ස් හි කීල්ස් හි ආදායම් සැලසුම් ප්‍රධානී අකීල් මුතාලිෆ් විසින් එළිදක්වන ලදී. සභාපති - නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුවේ අභ්‍යන්තර විගණනය සහ කීල්ස් හි සිල්ලර කළමනාකරු තිළිණි කඩිගමුවගේ මහත්මිය විසින් 2022 අගෝස්තු 08 වැනි දින අත්තිඩියේදී යන්ත්‍රය විවෘත කරන ලදී. පිටකෝට්ටේ දී යන්ත්‍රය 2022 අගෝස්තු 04 වන දින මානව සම්පත් විධායක උප සභාපති රාමණිකා උනම්බු විසින් එළිදක්වන ලදී. නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුවේ සහ කීල්ස් හි ප්‍රාදේශීය කළමනාකරු රවිඳු මදුමාල්.",
        "“නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුවේ, අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ගේ අවශ්‍යතා අප කරන සෑම දෙයකම කේන්ද්‍රස්ථානය වන අතර, ඔවුන්ගේ එදිනෙදා ජීවිතය පහසු කර ගැනීමට අපි සෑම අවස්ථාවක්ම සොයමු. මෙම ස්ථාන තුනෙහි නව මුදල් තැන්පතු සහ මුදල් ආපසු ගැනීමේ යන්ත්‍ර ස්ථාපනය කිරීම අපගේ ඩිජිටල් බැංකුකරණ හැකියාවන් සමඟ බාධාවකින් තොරව අපගේ ගනුදෙනුකරුවන් සම්බන්ධ කරන අතරම අපගේ භෞතික ස්පර්ශක ස්ථාන පුළුල් කිරීමට අපට ඉඩ ලබා දී ඇත. Keells යනු මෙරට පුරෝගාමී සහ පිළිගත් සුපිරි වෙළෙඳසැල් ජාලයක් වන අතර, මෙම හවුල්කාරිත්වය මඟින් අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ගේ අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා අපගේ අඩිපාර තවදුරටත් පුළුල් කිරීමට අපට අවස්ථාව සැලසෙනු ඇත. Nations Trust බැංකුවේ Acquisition & Digital Banking හි ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපති Randil Boteju පැවසීය.",
        "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුවේ නවතම මුදල් තැන්පතු සහ මුදල් ආපසු ගැනීමේ යන්ත්‍ර අද්විතීය ලෙස නිර්මාණය කර ඇති අතර කරදරයකින් තොර සේවාවක් පිරිනැමීම සඳහා එහි ඩිජිටල් බැංකුකරණ හැකියාවන් සම්බන්ධ කරයි. මුදල් බෙදා හැරීමේ මොඩියුලය IoT (Internet of Things) විසඳුම් සමඟ යුගල කර ඇති අතර එමඟින් පාරිභෝගිකයින්ට ඩිජිටල් බැංකු සේවා පරාසයක ප්‍රයෝජන ගැනීමට ඉඩ සලසයි. ස්වයං-සේවා විශේෂාංග පාරිභෝගිකයින්ට ඔවුන් නිතර නිරත වන ඔවුන්ගේ ප්‍රියතම ගනුදෙනුව සුරැකීමට හෝ ඔවුන් තෝරාගත් මුදල් නෝට්ටුවල නිශ්චිත අගය ලබා ගැනීම සඳහා ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා සඳහා නිශ්චිත බිල් මිශ්‍රණය තෝරා ගැනීමට හැකියාව ලබා දේ. මීට අමතරව, අකුරේගොඩ, අත්තිඩිය සහ පිටකෝට්ටේ කීල්ස් පරිශ්‍රයේ ඇති විශාල වාහන නැවැත්වීමේ ඉඩකඩ පාරිභෝගිකයින්ට ස්වයංක්‍රීය ටෙලර් යන්ත්‍ර සේවාවට පහසු සේවා සපයයි.",
        "අකුරේගොඩ, අත්තිඩිය සහ පිටකෝට්ටේ යන්ත්‍ර එකතු කිරීමත් සමඟම, බැංකුව සතුව දැනට මෙම නවතම මුදල් තැන්පතු සහ මුදල් ආපසු ගැනීමේ යන්ත්‍ර පහක් විවිධ කීල්ස් අලෙවිසැල් හරහා ස්ථාපිත කර ඇත. නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම සුපිරි වෙළෙඳසැල් ජාලයක් වන කීල්ස් සමඟ ඇති හවුල්කාරිත්වය රට පුරා තෝරාගත් ස්ථානවල සිය ඩිජිටල් බැංකු සේවා අඛණ්ඩව ව්‍යාප්ත කිරීමට සැලසුම් කරයි.",
        "ComBank විසින් ජනප්‍රිය ‘කෝටිපති’ ආයෝජන සැලැස්ම සඳහා සංශෝධිත තැන්පතු අගයන් නිවේදනය කරයි",
        "BOV Capital විසින් කළමනාකරණය කරන ලද DIF IFINITY සඳහා LKR මිලියන 205 ක අරමුදල් වටයේ පෙරමුණ ගෙන සිටී.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අකුරේගොඩ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආපසු ගැනීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අකුරේගොඩ කීල්ස් සුපිරි වෙළඳසැල",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලසිත් නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank සහ Akeel Muthaliph",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුෂ්ලානි ඇලිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිළිණි කඩිගමුවගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කීල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 08 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රමණිකා උනම්බුවේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රවිඳු මදුමාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කීල්ස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආපසු ගැනීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රන්දිල් බොතේජු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුවේ අත්පත් කර ගැනීම සහ ඩිජිටල් බැංකුකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IoT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කීල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ComBank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DIF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOV ප්රාග්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 205 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IFINITY",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி, கீல்ஸ் விற்பனை நிலையங்களில் புதிய பண வைப்பு மற்றும் திரும்பப் பெறும் இயந்திரங்களுடன் உடல் தொடு புள்ளிகளை விரிவுபடுத்துகிறது.",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "நேஷன்ஸ் ட்ரஸ்ட் வங்கி, அதன் தடையற்ற வங்கி அனுபவத்தை விரிவுபடுத்தும் நோக்கத்துடன், அக்குரேகொட, அத்திடிய மற்றும் பிடகோட்டே ஆகிய இடங்களில் உள்ள கீல்ஸ் விற்பனை நிலையங்களில் மூன்று பண வைப்பு மற்றும் திரும்பப் பெறும் இயந்திரங்களை மேம்படுத்தியுள்ளது. வங்கியின் ATM நெட்வொர்க்கில் இந்த புதிய சேர்த்தல்கள், டிஜிட்டல் வங்கி வசதிகளுடன் இணைக்கப்பட்ட பண வைப்பு மற்றும் திரும்பப் பெறுதல் ஆகிய இரண்டும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வசதியான வங்கி அனுபவத்தை உறுதி செய்கிறது.",
        "அக்குரேகொடவில் உள்ள கீல்ஸ் பல்பொருள் அங்காடியில் ரொக்க வைப்பு மற்றும் திரும்பப் பெறும் இயந்திரம் 19 ஆகஸ்ட் 2022 அன்று நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கியின் தலைமை மாற்றம் மற்றும் தகவல் பாதுகாப்பு அதிகாரி லசித் நாணயக்கார மற்றும் கீல்ஸ் கீல்ஸ், குஷ்லானி ஆலிஸ்ஸில் வருவாய் திட்டமிடல் தலைவர் அகில் முத்தலிப் ஆகியோரால் வெளியிடப்பட்டது. ஜனாதிபதி – நேஷன்ஸ் ட்ரஸ்ட் வங்கியின் உள்ளக கணக்காய்வு மற்றும் கீல்ஸின் சில்லறை விற்பனை முகாமையாளர் திலினி கடிகமுவகே ஆகியோர் 2022 ஆகஸ்ட் 08 ஆம் திகதி அத்திடியவில் இயந்திரத்தை திறந்து வைத்தார். நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கியில் மற்றும் கீல்ஸில் பிராந்திய மேலாளர் ரவிந்து மதுமல்.",
        "“நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கியில், எங்கள் வாடிக்கையாளர்களின் தேவைகள் நாங்கள் செய்யும் எல்லாவற்றிலும் மையமாக உள்ளன, மேலும் அவர்களின் அன்றாட வாழ்க்கையை எளிதாக்குவதற்கான ஒவ்வொரு வாய்ப்பையும் நாங்கள் தேடுகிறோம். இந்த மூன்று இடங்களில் புதிய ரொக்க வைப்புத்தொகைகள் மற்றும் திரும்பப் பெறும் இயந்திரங்கள் நிறுவப்பட்டதன் மூலம், எங்கள் வாடிக்கையாளர்களை எங்கள் டிஜிட்டல் வங்கித் திறன்களுடன் தடையின்றி இணைக்கும் அதே வேளையில், எங்கள் உடல் தொடுப்புள்ளிகளை விரிவுபடுத்த அனுமதிக்கிறது. கீல்ஸ் நாட்டின் முன்னோடி மற்றும் அங்கீகரிக்கப்பட்ட பல்பொருள் அங்காடி சங்கிலிகளில் ஒன்றாகும், மேலும் இந்த கூட்டாண்மையானது எங்களின் வாடிக்கையாளர்களின் தேவைகளை பூர்த்தி செய்யும் வகையில் எங்களின் கால்தடத்தை விரிவுபடுத்துவதற்கான வாய்ப்புகளை மேலும் சாத்தியமாக்குகிறது. நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கியின் கையகப்படுத்தல் மற்றும் டிஜிட்டல் வங்கியின் மூத்த துணைத் தலைவர் ரண்டில் பொடேஜு கூறினார்.",
        "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கியின் சமீபத்திய ரொக்க வைப்பு மற்றும் திரும்பப் பெறும் இயந்திரங்கள் பிரத்யேகமாக வடிவமைக்கப்பட்டு, தொந்தரவில்லாத சேவையை வழங்க அதன் டிஜிட்டல் வங்கித் திறன்களை இணைக்கின்றன. பண விநியோக தொகுதி IoT (இன்டர்நெட் ஆஃப் திங்ஸ்) தீர்வுகளுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, இது வாடிக்கையாளர்களுக்கு டிஜிட்டல் வங்கி சேவைகளின் வரம்பைப் பயன்படுத்திக் கொள்ள அனுமதிக்கிறது. சுய சேவை அம்சங்கள், வாடிக்கையாளர்கள் தாங்கள் அடிக்கடி ஈடுபடும் தங்களுக்குப் பிடித்தமான பரிவர்த்தனையைச் சேமிக்க அல்லது அவர்கள் தேர்ந்தெடுத்த ரொக்கத் தாள்களின் சரியான மதிப்பைப் பெறுவதற்கு அவர்களின் தேவைகளுக்கு சரியான பில் கலவையைத் தேர்வுசெய்ய உதவுகிறது. மேலும், அக்குரேகொட, அத்திடிய மற்றும் பிட கோட்டே கீல்ஸ் வளாகத்தில் உள்ள பரந்த வாகன நிறுத்துமிடங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு ஏடிஎம் சேவைகளை எளிதாக வழங்குகின்றன.",
        "அக்குரேகொட, அத்திடிய மற்றும் பிட கோட்டே இயந்திரங்களுடன், வங்கி தற்போது இந்த ஐந்து புதிய பண வைப்பு மற்றும் திரும்பப் பெறும் இயந்திரங்களை பல்வேறு கீல்ஸ் விற்பனை நிலையங்களில் நிறுவியுள்ளது. நேஷன்ஸ் ட்ரஸ்ட் வங்கி, இலங்கையின் மிகப் பெரிய பல்பொருள் அங்காடித் தொடர்களில் ஒன்றான கீல்ஸ் உடனான தனது கூட்டாண்மையைத் தொடரத் திட்டமிட்டுள்ளது, அதன் டிஜிட்டல் வங்கிச் சேவைகளை நாடு முழுவதும் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட இடங்களில் தொடர்ந்து விரிவுபடுத்துகிறது.",
        "பிரபலமான 'மில்லியனர்' முதலீட்டுத் திட்டத்திற்கான திருத்தப்பட்ட வைப்பு மதிப்புகளை ComBank அறிவிக்கிறது",
        "BOV மூலதனத்தால் நிர்வகிக்கப்படும் DIF ஆனது IFINITYக்கான LKR 205 மில்லியன் நிதி சுற்றுக்கு முன்னணியில் உள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அகுரேகொட",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏடிஎம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திரும்பப் பெறுதல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அக்குரேகொடவில் உள்ள கீல்ஸ் பல்பொருள் அங்காடி",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 19, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லசித் நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி மற்றும் அகீல் முத்தலிப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குஷ்லானி அல்லிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திலினி கடிகமுவகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கீல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 08, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரமணிகா உனம்பூவே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரவிந்து மதுமல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கீல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திரும்பப் பெறுதல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரண்டில் பொடேஜு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கியின் கையகப்படுத்தல் மற்றும் டிஜிட்டல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IoT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏடிஎம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கீல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காம்பேங்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DIF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOV மூலதனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "205 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IFINITY",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}