{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/16/imf-agreement-will-give-sri-lanka-confidence-president/",
  "time_ut": 1660666020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IMF Agreement will give Sri Lanka confidence – President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF Agreement will give Sri Lanka confidence – President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lankan President Ranil Wickremesinghe said that the country is at the nitty gritty with respect to the IMF Staff Level Agreement.",
        "\"Quarter percent can make a difference between prosperity and disaster,\" he said adding that when that is over the Staff Level Agreement with the IMF will come into effect and that will give Sri Lanka confidence.",
        "\"Money will come from some other donors, multi-lateral organizations, investors,\" he said adding that Financial Advisor Lazard is preparing Sri Lanka's debt sustainability plan.",
        "The President said that the country must first enter into discussions with the official creditors.",
        "\"There are two groups. The west which thinks of a haircut, and the Chinese who would like to give additional loans to pay off the existing loans,\" said Wickremesinghe.",
        "He said that Sri Lanka must have one approach and the country is discussing with Japan how that can be achieved, and then will start talks with China, and then India.",
        "The President said that the most difficult issue is dealing with the private creditors.",
        "\"The monies that are invested there are not all from multi-billionaires. A lot of the money is from pension funds, other earnings, and banks. A haircut means those pensioners have to take a loss,\" said the President.",
        "There is no looking back, said Sri Lankan President Ranil Wickremesinghe on Tuesday (16) adding the country must now think ahead rather than thinking about returning to what it was in 2019/20.",
        "\"The situation here is normal, and I will not be extending the emergency and I think it will lapse at the end of the week,\" said the President on the State of Emergency that he imposed recently.",
        "The President said Sri Lanka will have a future only if there is a change in attitude, if not Sri Lanka will become another Lebanon.",
        "\"Whether we like it or not, there are no choices in the solutions. The way we have gone has left us with only one path. There were times when we were looking at getting US$ 2 -3 million just to pay off a bill. We are out of that stage. But, we are not out of the woods,\" warned the President.",
        "He said that Sri Lanka cannot go on as an import-dependent economy with the balance of trade not in the country's favor.",
        "The land may divide us, but the sky and the ocean unites us all: Wimal at the welcome ceremony for Yuan Wang 5",
        "Polish man arrested with Rs. 245 Mn worth Cocaine by Customs"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF Agreement",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quarter percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Financial Advisor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019/20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of the week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the State of Emergency",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US$ 2 -3 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "245",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cocaine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ගිවිසුම ශ්‍රී ලංකාවට විශ්වාසයක් ඇති කරනවා - ජනපති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ මාණ්ඩලික මට්ටමේ ගිවිසුම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාව ඉතා අසීරු තත්ත්වයක පවතින බව ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "සියයට කාර්තුවකට සෞභාග්‍යය සහ ව්‍යසනය අතර වෙනසක් ඇති කළ හැකි බව ඔහු කියා සිටියේ එය අවසන් වූ විට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ඇති කර ගත් මාණ්ඩලික මට්ටමේ ගිවිසුම ක්‍රියාත්මක වන බවත් එය ශ්‍රී ලංකාවට විශ්වාසයක් ඇති කරන බවත්ය.",
        "\"තවත් පරිත්‍යාගශීලීන්, බහු පාර්ශ්වික සංවිධාන, ආයෝජකයින්ගෙන් මුදල් ලැබෙනු ඇත,\" ඔහු පැවසුවේ මූල්‍ය උපදේශක ලාසාඩ් ශ්‍රී ලංකාවේ ණය තිරසාර සැලැස්ම සකස් කරමින් සිටින බවයි.",
        "පළමුව රට නිල ණය හිමියන් සමඟ සාකච්ඡා කළ යුතු බව ජනාධිපතිතුමා පැවසීය.",
        "\"කණ්ඩායම් දෙකක් ඉන්නවා. කොණ්ඩෙ කපන්න හිතන බටහිරයි, තියෙන ණය ගෙවන්න අමතර ණය දෙන්න කැමති චීනුයි\" වික්‍රමසිංහ කීවේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට එක් ප්‍රවේශයක් තිබිය යුතු බවත්, එය සාක්ෂාත් කර ගන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව ජපානය සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටින බවත්, පසුව චීනය සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කරන බවත්, පසුව ඉන්දියාව සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කරන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "වඩාත්ම දුෂ්කර ප්‍රශ්නය පෞද්ගලික ණය හිමියන් සමඟ ගනුදෙනු කිරීම බව ජනාධිපතිවරයා පැවසීය.",
        "\"එතන ආයෝජනය කරන සල්ලි ඔක්කොම කෝටිපතියන්ගෙන් නෙවෙයි. ගොඩක් සල්ලි විශ්‍රාම වැටුප් අරමුදල්වලින්, වෙනත් ඉපැයීම්වලින්, බැංකුවලින්. කොණ්ඩෙ කපනවා කියන්නේ ඒ විශ්‍රාමිකයන්ට පාඩුවක් විඳින්න වෙනවා\" ජනාධිපතිවරයා පැවසීය.",
        "ආපසු හැරී බැලීමක් නැතැයි ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අඟහරුවාදා (16) ප්‍රකාශ කළේ රට 2019/20 දී තිබූ තත්ත්වයට ආපසු යාමට සිතනවාට වඩා ඉදිරිය ගැන සිතා බැලිය යුතු බව ය.",
        "“මෙහි තත්ත්වය සාමාන්‍ය තත්ත්වයක පවතින අතර, මම හදිසි තත්ත්වය දීර්ඝ නොකරන අතර සතිය අවසානයේදී එය පහව යනු ඇතැයි මම සිතමි,” ජනාධිපතිවරයා පසුගියදා පැනවූ හදිසි නීතිය පිළිබඳව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට අනාගතයක් ඇත්තේ ආකල්පමය වෙනසක් ඇති වුවහොත් පමණක් බවත් එසේ නොවුණහොත් ශ්‍රී ලංකාව තවත් ලෙබනනයක් බවට පත්වන බවත් ජනාධිපතිවරයා පැවසීය.",
        "“අපි කැමති වුණත් නැතත් විසඳුම්වල තේරීම් නැහැ. අපි ගිය ගමන අපිට ඉතිරි කරලා තියෙන්නේ එක පාරයි. බිලක් ගෙවන්න විතරක් ඩොලර් මිලියන 2-3ක් ගන්න බලාගෙන හිටපු අවස්ථා තිබුණා. .අපි ඒ වේදිකාවෙන් එළියට ආවා.ඒත් අපි කැලෑවෙන් එළියට බැහැලා නැහැ,\" ජනාධිපතිවරයා අනතුරු ඇඟවීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ආනයනය මත යැපෙන ආර්ථිකයක් ලෙස වෙළෙඳ ශේෂය රටට වාසිදායක නොවන බව ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ගොඩබිම අපිව බෙදන්න පුළුවන්, නමුත් අහසයි සාගරයයි අපි හැමෝම එකතු කරනවා: යුවාන් වැන්ග් 5 පිළිගැනීමේ උත්සවයේදී විමල්",
        "රුපියල් කෝටි 1000ක් සමඟ පෝලන්ත ජාතිකයෙක් අත්අඩංගුවට මිලියන 245ක් වටිනා කොකේන් රේගුවෙන්"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF ගිවිසුම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාර්තුව සියයට",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මූල්ය උපදේශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019/20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සතියේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හදිසි තත්ත්වය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එකක් පමණයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 2-3 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෝලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "245",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොකේන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF உடன்படிக்கை இலங்கைக்கு நம்பிக்கையை கொடுக்கும் – ஜனாதிபதி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கை தொடர்பில் நாடு மிகவும் நெருக்கடியான நிலையில் இருப்பதாக இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"கால் சதவிகிதம் செழிப்புக்கும் பேரழிவிற்கும் இடையே ஒரு வித்தியாசத்தை ஏற்படுத்த முடியும்,\" அது முடிந்தவுடன் IMF உடனான பணியாளர் நிலை ஒப்பந்தம் நடைமுறைக்கு வரும் என்றும் அது இலங்கைக்கு நம்பிக்கையை அளிக்கும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "\"வேறு சில நன்கொடையாளர்கள், பலதரப்பு நிறுவனங்கள், முதலீட்டாளர்களிடமிருந்து பணம் வரும்,\" என்று அவர் கூறினார், நிதி ஆலோசகர் லசார்ட் இலங்கையின் கடன் நிலைத்தன்மை திட்டத்தை தயாரித்து வருகிறார்.",
        "நாடு முதலில் உத்தியோகபூர்வ கடன் வழங்குநர்களுடன் கலந்துரையாடல்களில் ஈடுபட வேண்டும் என்று ஜனாதிபதி கூறினார்.",
        "\"இரண்டு குழுக்கள் உள்ளன. முடி வெட்ட நினைக்கும் மேற்கு நாடுகளும், இருக்கும் கடனை அடைக்க கூடுதல் கடன் கொடுக்க விரும்பும் சீனர்களும்\" என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "இலங்கைக்கு ஒரு அணுகுமுறை இருக்க வேண்டும் என்றும், அதை எவ்வாறு அடைவது என்பது குறித்து ஜப்பானுடன் நாடு ஆலோசித்து வருவதாகவும், அதன் பிறகு சீனாவுடனும், பின்னர் இந்தியாவுடனும் பேச்சுவார்த்தை தொடங்கும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "தனியார் கடன் வழங்குனர்களை கையாள்வதே மிகவும் கடினமான பிரச்சினை என ஜனாதிபதி தெரிவித்தார்.",
        "\"அங்கு முதலீடு செய்யப்படும் பணம் அனைத்தும் பல பில்லியனர்களிடமிருந்து இல்லை. நிறைய பணம் ஓய்வூதிய நிதிகள், பிற வருவாய்கள் மற்றும் வங்கிகளில் இருந்து வருகிறது. ஒரு ஹேர்கட் என்றால் அந்த ஓய்வூதியம் பெறுபவர்கள் நஷ்டம் அடைய வேண்டும்\" என்று ஜனாதிபதி கூறினார்.",
        "திரும்பிப் பார்க்க முடியாது என இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க செவ்வாய்கிழமை (16) தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"இங்குள்ள நிலைமை சாதாரணமானது, நான் அவசரநிலையை நீட்டிக்க மாட்டேன், வார இறுதியில் அது காலாவதியாகும் என்று நான் நினைக்கிறேன்,\" என்று அவர் சமீபத்தில் விதித்த அவசரகால நிலை குறித்து ஜனாதிபதி கூறினார்.",
        "அணுகுமுறையில் மாற்றம் ஏற்பட்டால் மாத்திரமே இலங்கைக்கு எதிர்காலம் இருக்கும் எனவும் இல்லை என்றால் இலங்கை மற்றொரு லெபனானாக மாறும் எனவும் ஜனாதிபதி தெரிவித்தார்.",
        "\"நாங்கள் விரும்பினாலும் விரும்பாவிட்டாலும், தீர்வுகளில் தெரிவுகள் இல்லை. நாங்கள் சென்ற பாதை ஒரே ஒரு பாதையை மட்டுமே விட்டுச்சென்றது. ஒரு பில் கட்டுவதற்கு 2 - 3 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களைப் பெறுவதை நாங்கள் பார்த்துக் கொண்டிருந்த நேரங்களும் உண்டு. நாங்கள் அந்த நிலைக்கு வெளியே இருக்கிறோம், ஆனால், நாங்கள் காடுகளுக்கு வெளியே இல்லை,\" என்று ஜனாதிபதி எச்சரித்தார்.",
        "நாட்டிற்கு சாதகமாக இல்லாமல் வர்த்தக சமநிலையுடன் இறக்குமதி சார்ந்த பொருளாதாரமாக இலங்கை செல்ல முடியாது என அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நிலம் நம்மைப் பிரிக்கலாம், ஆனால் வானமும் கடலும் நம்மை ஒன்றிணைக்கிறது: யுவான் வாங் 5-க்கு வரவேற்பு விழாவில் விமல்",
        "போலந்து நாட்டைச் சேர்ந்த நபர் ரூ. சுங்கத்தால் 245 மில்லியன் மதிப்புள்ள கோகோயின்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF ஒப்பந்தம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கால் சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி ஆலோசகர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசார்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2019/20",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வார இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரே ஒரு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2-3 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போலிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "245",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோகோயின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}