{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84379/myanmar-buys-russian-oil-as-emerging-markets-take-shunned-supply-report",
  "time_ut": 1660818120,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Myanmar buys Russian oil as emerging markets take shunned supply – report",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Myanmar buys Russian oil as emerging markets take shunned supply – report",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Myanmar is set to join a growing list of developing countries that are warming up to Russian oil imports amid growing shortages across some of the most impoverished parts of Asia.",
        "The military-led government bought Russian fuel oil and the cargoes will arrive in phases from September, said junta chief Min Aung Hlaing this week. Ties between the two countries have strengthened on the back of a defense partnership, with Russia supplying arms, ammunition and training to Myanmar.",
        "“We discussed buying and distributing fuel oil from Russia months before our head of state’s visit to Russia in July,” junta spokesman Zaw Min Tun said on Wednesday in a press briefing. “During his visit, the deal was successfully done. We aim to buy high-quality fuel oil at a cheap price from the country where we can get it quickly.”",
        "Shunned shipments of Russian oil, gas and coal have made their way to countries such as Sri Lanka and Pakistan, where soaring fiscal deficits are weighing on local currencies. Some suppliers have stopped offering to poorer nations on concerns over their ability to pay, even as marketers of Russian barrels continue to court these buyers. Shipments from Russia tend to be cheaper than other supplies after western buyers stopped direct purchases due to sanctions and restrictions.",
        "Myanmar will directly import oil and petroleum products from Russia at a reasonable price for nationwide distribution, said Min Min, permanent secretary at the country’s commerce ministry who’s also part of a 10-member committee set up for the purchase, storage and distribution of Russian oil.",
        "It remains unclear how fuels from Russia will be transported to Myanmar. The two countries have previously considered supplying Russian energy via a pipeline through India or China, according to a media report.",
        "The committee held a meeting this month but has yet pin down details on the number of cargoes, cost and arrival dates of Russian oil into Myanmar, Min Min said by phone.",
        "The official didn’t reveal which entities will be involved in importing the fuel, but an order by the State Administration Council showed that representatives from four private companies -- Star High, Brighter Energy, Best Oil, and Yetagun Energy Trading -- are members of the committee. A media report said a son of the junta chief and partners were coming together for a similar purpose.",
        "Russia is among a handful of countries that have strengthened ties with Myanmar after the 2021 coup. Earlier this year, the regime began talks with Moscow for fuel shipments following power outages, and as global firms including TotalEnergies SE and Chevron Corp began distancing themselves from the regime.",
        "Recent media reports highlighted snaking queues at pump stations, rolling blackouts and fuel rationing efforts across parts of the country even as the cost of gasoline and diesel crept higher. Junta spokesman Zaw Min Tun, meanwhile, have dismissed rumors about fuel shortages, saying it had enough fuel reserves."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Myanmar",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Russian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aung Hlaing",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the State Administration Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yetagun Energy Trading",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Earlier this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "TotalEnergies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chevron Corp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zaw Min Tun",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නැඟී එන වෙලඳපොලවල් සැපයුම මගහැරීම නිසා මියන්මාරය රුසියානු තෙල් මිලදී ගනී - වාර්තාව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මියන්මාරය ආසියාවේ වඩාත්ම දුප්පත් ප්‍රදේශ හරහා වර්ධනය වන හිඟය මධ්‍යයේ රුසියානු තෙල් ආනයනය දක්වා උණුසුම් වෙමින් පවතින සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල වැඩෙන ලැයිස්තුවකට එක් වීමට නියමිතය.",
        "මිලිටරිය ප්‍රමුඛ ආන්ඩුව රුසියානු ඉන්ධන තෙල් මිලදී ගත් අතර භාණ්ඩ තොග සැප්තැම්බර් මාසයේ සිට අදියර වශයෙන් පැමිණෙනු ඇතැයි ජුන්ටා ප්‍රධානී මින් අවුන් හ්ලයිං මේ සතියේ පැවසීය. රුසියාව මියන්මාරයට ආයුධ, පතොරම් සහ පුහුණුව ලබා දීමත් සමඟ ආරක්ෂක හවුල්කාරිත්වයේ පසුබිම මත දෙරට අතර සබඳතා ශක්තිමත් වී තිබේ.",
        "“අපගේ රාජ්‍ය නායකයා ජූලි මාසයේදී රුසියාවට පැමිණීමට මාස කිහිපයකට පෙර අපි රුසියාවෙන් ඉන්ධන තෙල් මිලදී ගෙන බෙදා හැරීම ගැන සාකච්ඡා කළෙමු,” ජුන්ටා ප්‍රකාශක Zaw Min Tun බදාදා මාධ්‍ය හමුවකදී පැවසීය. “ඔහුගේ සංචාරයේදී ගනුදෙනුව සාර්ථකව සිදු කළා. අපට ඉක්මනින් ලබාගත හැකි රටෙන් උසස් තත්ත්වයේ ඉන්ධන තෙල් අඩු මිලට මිලදී ගැනීම අපගේ අරමුණයි.",
        "රුසියානු තෙල්, ගෑස් සහ ගල් අඟුරු නැව්ගත කිරීම තහනම් කර ඇති අතර, ඉහළ යන මූල්‍ය හිඟය දේශීය මුදල් මත බර පටවන ශ්‍රී ලංකාව සහ පකිස්ථානය වැනි රටවලට ගමන් කර ඇත. රුසියානු බැරල් අලෙවි කරන්නන් මෙම ගැනුම්කරුවන්ට උසාවි ගැසීම දිගටම කරගෙන යද්දී පවා සමහර සැපයුම්කරුවන් දුප්පත් ජාතීන්ට ගෙවීමට ඇති හැකියාව පිළිබඳ කනස්සල්ල මත ඔවුන්ට පිරිනැමීම නතර කර ඇත. සම්බාධක සහ සීමා කිරීම් හේතුවෙන් බටහිර ගැනුම්කරුවන් සෘජු මිලදී ගැනීම් නැවැත්වීමෙන් පසු රුසියාවෙන් නැව්ගත කිරීම් අනෙකුත් සැපයුම්වලට වඩා ලාභදායී වේ.",
        "මියන්මාරය රට පුරා බෙදා හැරීම සඳහා සාධාරණ මිලකට රුසියාවෙන් තෙල් සහ ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන සෘජුවම ආනයනය කරන බව රුසියානු තෙල් මිලදී ගැනීම, ගබඩා කිරීම සහ බෙදා හැරීම සඳහා පිහිටුවා ඇති 10 දෙනෙකුගෙන් යුත් කමිටුවක කොටසක් වන එරට වාණිජ අමාත්‍යාංශයේ ස්ථිර ලේකම් මින් මින් පැවසීය. .",
        "රුසියාවේ ඉන්ධන මියන්මාරයට ප්‍රවාහනය කරන්නේ කෙසේද යන්න තවමත් පැහැදිලි නැත. ඉන්දියාව හෝ චීනය හරහා නල මාර්ගයක් හරහා රුසියානු බලශක්තිය සැපයීමට දෙරට මීට පෙර සලකා බැලූ බව මාධ්‍ය වාර්තාවක දැක්වේ.",
        "කමිටුව මේ මාසයේ රැස්වීමක් පැවැත්වූ නමුත් රුසියානු තෙල් මියන්මාරයට භාණ්ඩ ප්‍රමාණය, පිරිවැය සහ පැමිණීමේ දිනයන් පිළිබඳ විස්තර තවමත් සටහන් කර නොමැති බව මින් මින් දුරකථනයෙන් පැවසීය.",
        "ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට සම්බන්ධ වන්නේ කුමන ආයතනද යන්න නිලධාරියා හෙළි නොකළ නමුත් රාජ්‍ය පරිපාලන කවුන්සිලයේ නියෝගයකින් පෙන්නුම් කළේ පෞද්ගලික සමාගම් හතරක නියෝජිතයන් වන -- Star High, Brighter Energy, Best Oil සහ Yetagun Energy Trading සාමාජිකයන් බවයි. කමිටුවේ. ජුන්ටා ප්‍රධානියාගේ පුත්‍රයෙකු සහ හවුල්කරුවන් එවැනිම අරමුණක් සඳහා එකතු වන බව මාධ්‍ය වාර්තාවක සඳහන් විය.",
        "2021 කුමන්ත්‍රණයෙන් පසු මියන්මාරය සමඟ සබඳතා ශක්තිමත් කරගත් රටවල් අතළොස්සක් අතර රුසියාව ද සිටී. මෙම වසර මුලදී, තන්ත්‍රය විදුලිය ඇනහිටීමෙන් පසු ඉන්ධන නැව්ගත කිරීම සඳහා මොස්කව් සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කළ අතර, TotalEnergies SE සහ Chevron Corp ඇතුළු ගෝලීය සමාගම් පාලන තන්ත්‍රයෙන් ඈත් වීමට පටන් ගත්හ.",
        "මෑත කාලීන මාධ්‍ය වාර්තා මගින් ඉන්ධන සහ ඩීසල් මිල ඉහළ යද්දීත්, පොම්පාගාරවල සර්ප පෝලිම්, විදුලිය විසන්ධි වීම සහ රටේ ප්‍රදේශ පුරා ඉන්ධන සලාකනය කිරීමේ උත්සාහයන් ඉස්මතු කර ඇත. මේ අතර, ජුන්ටා ප්‍රකාශක Zaw Min Tun ඉන්ධන හිඟය පිළිබඳ කටකතා ප්‍රතික්ෂේප කර ඇති අතර, එහි ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන සංචිත ඇති බව පවසමින්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මියන්මාරය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රුසියානු",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aung Hlaing",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ්ය පරිපාලන සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yetagun බලශක්ති වෙළඳාම",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "TotalEnergies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chevron Corp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zaw Min Tun",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வளர்ந்து வரும் சந்தைகள் சப்ளையை புறக்கணிப்பதால் மியான்மர் ரஷ்ய எண்ணெயை வாங்குகிறது - அறிக்கை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஆசியாவின் மிகவும் ஏழ்மையில் உள்ள சில பகுதிகளில் பற்றாக்குறை அதிகரித்து வரும் நிலையில், ரஷ்யாவின் எண்ணெய் இறக்குமதிக்கு சூடுபிடிக்கும் வளரும் நாடுகளின் பட்டியலில் மியான்மர் சேர உள்ளது.",
        "இராணுவ தலைமையிலான அரசாங்கம் ரஷ்ய எரிபொருள் எண்ணெயை வாங்கியது மற்றும் சரக்குகள் செப்டம்பர் முதல் கட்டங்களாக வரும் என்று இராணுவ ஆட்சிக்குழு தலைவர் மின் ஆங் ஹ்லைங் இந்த வாரம் தெரிவித்தார். மியான்மருக்கு ஆயுதங்கள், வெடிமருந்துகள் மற்றும் பயிற்சிகளை ரஷ்யா அளித்து வருவதால், இரு நாடுகளுக்கும் இடையேயான உறவுகள் பாதுகாப்பு கூட்டாண்மையின் பின்னணியில் வலுப்பெற்றுள்ளன.",
        "\"ஜூலையில் எங்கள் நாட்டுத் தலைவர் ரஷ்யாவுக்குச் செல்வதற்கு மாதங்களுக்கு முன்பு நாங்கள் ரஷ்யாவில் இருந்து எரிபொருள் எண்ணெயை வாங்குவது மற்றும் விநியோகிப்பது பற்றி நாங்கள் விவாதித்தோம்\" என்று இராணுவத்தின் செய்தித் தொடர்பாளர் ஜாவ் மின் துன் புதன்கிழமை ஒரு செய்தியாளர் கூட்டத்தில் தெரிவித்தார். “அவரது வருகையின் போது, ​​ஒப்பந்தம் வெற்றிகரமாக முடிந்தது. உயர்தர எரிபொருள் எண்ணெயை விரைவாகப் பெறக்கூடிய நாட்டிலிருந்து மலிவான விலையில் வாங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளோம்.",
        "ரஷ்ய எண்ணெய், எரிவாயு மற்றும் நிலக்கரி ஆகியவற்றின் ஏற்றுமதிகள் இலங்கை மற்றும் பாக்கிஸ்தான் போன்ற நாடுகளுக்கு வழிவகுத்துள்ளன, அங்கு அதிகரித்து வரும் நிதிப் பற்றாக்குறை உள்ளூர் நாணயங்களை எடைபோடுகிறது. சில சப்ளையர்கள் ஏழை நாடுகளுக்கு பணம் செலுத்தும் திறனைப் பற்றிய கவலையின் பேரில் வழங்குவதை நிறுத்திவிட்டனர், ரஷ்ய பீப்பாய்களின் சந்தைப்படுத்துபவர்கள் இந்த வாங்குபவர்களுக்கு எதிராக நீதிமன்றத்தை தொடர்ந்தாலும் கூட. மேற்கத்திய வாங்குபவர்கள் தடைகள் மற்றும் கட்டுப்பாடுகள் காரணமாக நேரடி கொள்முதல் செய்வதை நிறுத்திய பிறகு ரஷ்யாவிலிருந்து ஏற்றுமதிகள் மற்ற பொருட்களை விட மலிவானதாக இருக்கும்.",
        "மியான்மர் ரஷ்யாவிலிருந்து எண்ணெய் மற்றும் பெட்ரோலியப் பொருட்களை நியாயமான விலையில் நாடு தழுவிய விநியோகத்திற்காக நேரடியாக இறக்குமதி செய்யும் என்று அந்நாட்டின் வர்த்தக அமைச்சகத்தின் நிரந்தரச் செயலாளரும், ரஷ்ய எண்ணெய் கொள்முதல், சேமிப்பு மற்றும் விநியோகம் ஆகியவற்றிற்காக அமைக்கப்பட்ட 10 பேர் கொண்ட குழுவின் ஒரு அங்கமான மின் மின் கூறினார். .",
        "ரஷ்யாவில் இருந்து மியான்மருக்கு எரிபொருள் எவ்வாறு கொண்டு செல்லப்படும் என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை. இந்தியா அல்லது சீனா வழியாக குழாய் வழியாக ரஷ்ய எரிசக்தியை வழங்குவதற்கு இரு நாடுகளும் முன்பு பரிசீலித்து வருவதாக ஊடக அறிக்கை ஒன்றில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "குழு இந்த மாதம் ஒரு கூட்டத்தை நடத்தியது, ஆனால் மியான்மருக்கு ரஷ்ய எண்ணெய் சரக்குகளின் எண்ணிக்கை, செலவு மற்றும் வருகை தேதிகள் பற்றிய விவரங்களை இன்னும் பின்தொடரவில்லை என்று மின் மின் தொலைபேசியில் தெரிவித்தார்.",
        "எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதில் எந்தெந்த நிறுவனங்கள் ஈடுபடும் என்பதை அதிகாரி வெளிப்படுத்தவில்லை, ஆனால் மாநில நிர்வாக கவுன்சிலின் உத்தரவு நான்கு தனியார் நிறுவனங்களின் பிரதிநிதிகள் -- ஸ்டார் ஹை, பிரைட்டர் எனர்ஜி, பெஸ்ட் ஆயில் மற்றும் யேடகுன் எனர்ஜி டிரேடிங் -- உறுப்பினர்களாக உள்ளது. குழுவின். இராணுவ ஆட்சிக்குழு தலைவரின் மகனும் பங்காளிகளும் இதே நோக்கத்திற்காக ஒன்று கூடுவதாக ஒரு ஊடக அறிக்கை கூறியுள்ளது.",
        "2021 ஆட்சிக் கவிழ்ப்புக்குப் பிறகு மியான்மருடன் உறவுகளை வலுப்படுத்திய சில நாடுகளில் ரஷ்யாவும் ஒன்று. இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில், மின்சாரம் தடைப்பட்டதைத் தொடர்ந்து எரிபொருள் ஏற்றுமதிக்காக மாஸ்கோவுடன் ஆட்சி பேச்சுவார்த்தைகளைத் தொடங்கியது, மேலும் TotalEnergies SE மற்றும் Chevron Corp உள்ளிட்ட உலகளாவிய நிறுவனங்கள் ஆட்சியில் இருந்து தங்களை விலக்கிக் கொள்ளத் தொடங்கின.",
        "பெட்ரோல் மற்றும் டீசல் விலை அதிகமாக இருந்தாலும், நாட்டின் சில பகுதிகளில் பம்ப் ஸ்டேஷன்களில் பாம்பு வரிசைகள், மின்தடைகள் மற்றும் எரிபொருள் விநியோக முயற்சிகள் ஆகியவற்றை சமீபத்திய ஊடக அறிக்கைகள் எடுத்துக்காட்டுகின்றன. இதற்கிடையில், ஜுண்டாவின் செய்தித் தொடர்பாளர் ஜாவ் மின் துன், எரிபொருள் பற்றாக்குறை குறித்த வதந்திகளை நிராகரித்தார், போதுமான எரிபொருள் இருப்பு இருப்பதாகக் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மியான்மர்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ரஷ்யன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆங் ஹ்லைங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாநில நிர்வாக கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yetagun ஆற்றல் வர்த்தகம்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாஸ்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மொத்த ஆற்றல்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்ரான் கார்ப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாவ் மின் துன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}