{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/28/city-schools-closed-until-10th-july/",
  "time_ut": 1656402540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "City Schools closed until 10th July",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "City Schools closed until 10th July",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); All schools in the Colombo region, schools in the suburbs of the Western Province, and in major cities in other provinces will be closed until July 10th.",
        "However, schools that do not have an issue with transport facilities can operate during this period.",
        "Yet, thereafter some schools are operational with a low turnout of students due to the fuel crisis.",
        "The main reason for this is because their parents are spending hours, days, and even weeks at filling stations.",
        "#Rambukkana Shooting: HR Commission tells AG to file criminal action against SSP Keerthiratne"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "City Schools",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "10th July",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Western Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 10th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "hours, days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rambukkana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HR Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SSP Keerthiratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නගරයේ පාසල් ජූලි 10 දක්වා වසා ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); කොළඹ කලාපයේ සියලුම පාසල්, බස්නාහිර පළාතේ තදාසන්න ප්‍රදේශවල පාසල් සහ අනෙකුත් පළාත්වල ප්‍රධාන නගරවල පාසල් ජූලි 10 වැනිදා දක්වා වසා තැබේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, ප්‍රවාහන පහසුකම් පිළිබඳ ගැටලුවක් නොමැති පාසල්වලට මෙම කාලය තුළ ක්‍රියාත්මක විය හැකිය.",
        "එහෙත් ඉන් පසුව ඇති වූ ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් ඇතැම් පාසල් ක්‍රියාත්මක වන්නේ අඩු ශිෂ්‍ය ප්‍රතිශතයකින්.",
        "මෙයට ප්‍රධාන හේතුව ඔවුන්ගේ දෙමාපියන් පැය ගණන්, දින ගණන්, සති ගණන් ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල ගත කිරීම ය.",
        "#රඹුක්කන වෙඩි තැබීම: ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී කීර්තිරත්නට එරෙහිව අපරාධ නඩු පවරන්නැයි මානව සම්පත් කොමිසම නීතිපතිට කියයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නගර පාසල්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජූලි 10",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 10 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පැය, දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රඹුක්කන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මානව සම්පත් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී කීර්තිරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நகரப் பள்ளிகள் ஜூலை 10ஆம் தேதி வரை மூடப்பட்டுள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); கொழும்பு பிராந்தியத்திலுள்ள அனைத்துப் பாடசாலைகளும், மேல் மாகாணத்தின் புறநகர்ப் பகுதிகளிலுள்ள பாடசாலைகளும், ஏனைய மாகாணங்களின் பிரதான நகரங்களிலும் உள்ள அனைத்துப் பாடசாலைகளும் ஜூலை 10ஆம் திகதி வரை மூடப்படும்.",
        "எவ்வாறாயினும், போக்குவரத்து வசதிகளில் பிரச்சினை இல்லாத பாடசாலைகள் இந்தக் காலப்பகுதியில் இயங்க முடியும்.",
        "ஆயினும்கூட, எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக சில பள்ளிகள் குறைந்த மாணவர் வருகையுடன் செயல்படுகின்றன.",
        "இதற்கு முக்கிய காரணம் அவர்களின் பெற்றோர்கள் பல மணிநேரம், நாட்கள் மற்றும் வாரக்கணக்கில் எரிபொருள் நிரப்பும் நிலையங்களில் செலவிடுவதுதான்.",
        "#ரம்புக்கன துப்பாக்கிச் சூடு: எஸ்எஸ்பி கீர்த்திரத்ன மீது குற்றவியல் நடவடிக்கை எடுக்குமாறு மனிதவள ஆணையம் ஏஜியிடம் கூறியுள்ளது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நகர பள்ளிகள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜூலை 10",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மணி, நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரம்புக்கன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனிதவள ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஜி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எஸ்.பி கீர்த்திரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}