{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-to-face-human-rights-rules-on-exports-to-germany-from-jan-23-97411/",
  "time_ut": 1657778340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka to face human rights rules on exports to Germany from Jan 23",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka to face human rights rules on exports to Germany from Jan 23",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s exporters will have to meet tight entry rules to Germany with a new human rights law being applied to German importers who will have ensure that  the entire supply chain complies, German Ambassador  Holger Seubert said.",
        "Several countries have introduced human rights due diligence laws and an EU wide has a draft legislation is under discussion but the German law is the most “far reaching human rights due diligence law” Ambassador Seubert said.",
        "“It is not just to first tier suppliers,” he said. “But also down the supply chain. Violation of the law may lead to fines and sanctions.”",
        "Markus Löning, Former Commissioner of Human Rights of the German government and Managing Director Löning Responsible Business and Human Rights, said the big push for human rights and sustainable supply chains started after the collapse of a factory in Bangladesh.",
        "The Rana Plaza apparent factory collapse left over 1000 people dead.",
        "“People and NGOs started asking where were all these goods coming from?” Loning said.",
        "The supply chain law adds to existing standard and requirements on labour and environment some of which are voluntary.",
        "Löning Responsible Business and Human Rights signed a co-operation agreement with",
        "JAAR Corporate Solutions (Pvt) Ltd, a Colombo based company with German and Sri Lankan consultants to help companies reach the standards by January 2023.",
        "Andreas Hergenröther, Joint Managing Director of JAAR Corporate Solutions said many of the larger Sri Lanka exporters were “very much advanced” and had high labour standards and sustainability practices.",
        "“It is important to anticipate legal trends, anticipate consumer trends and know what is required by national level,” he said.",
        "“There is a high administrative burden and manpower requirement but on the other hand it also a huge opportunity.”",
        "However they had to have processes in place to prove that they and their suppliers also complied.",
        "The law would apply equally to EU and countries outside the EU.",
        "Companies that meet the criteria can get larger market share and had new opportunities officials said.",
        "“It helps foster competiveness of Sri Lanka companies and secure their market to the EU,” Ambassador Seubert said.",
        "Löning said the Russia and Ukraine conflict where companies suddenly found cut off from their suppliers in Russia and were looking for new suppliers in other countries.",
        "“Sri Lanka is actually a good place to start business relationships,” Loning said.",
        "Rohan Fernando, Executive Director of Plantations and Business Development of the Aitken Spence Group covering Sustainability and Branding said the group has been part of a number of global initiatives.",
        "“Being sustainable has been a differentiator for us,” Fernando said. “At Aitken Spence it has not been easy because we are not a one product company.",
        "He said group had 16 different businesses and operated in nine countries and its agriculture businesses already had certification from organizations like the Forestry Stewardship Council and Rain Forest Alliance.",
        "Sabine Ulmer, Co-Owner and Deputy MD of Eskimo Fashion Knitwear said they had to comply with multiple audits from different buyers and brands which had a set of requirements but there was no mutual recognition of rules.",
        "She hoped the new German rule will lead to a unified requirement and not yet another new standard which would add to administrative costs and effort.",
        "Ananda Pathirage chief executive of HJS Condiments Limited some standards including those promoted by industry associations seemed to be exactly the same but there was no mutual recognition.",
        "Business Social Compliance Initiative (BCSI) and SA 8000 standard appeared to be the same but both had to be complied with and audited to reach foreign buyers. (Colombo/July14/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Germany",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Jan 23",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Holger Seubert",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Seubert",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Markus Löning",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "January 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Andreas Hergenröther",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JAAR Corporate Solutions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seubert",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rohan Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Plantations and Business Development of the Aitken Spence Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sustainability",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Forestry Stewardship Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rain Forest Alliance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sabine Ulmer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Co-Owner",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ananda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HJS Condiments Limited",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Business Social Compliance Initiative",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ජනවාරි 23 සිට ජර්මනියට අපනයනය කිරීමේ මානව හිමිකම් නීතිවලට මුහුණ දෙයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ජර්මානු ආනයනකරුවන්ට නව මානව හිමිකම් නීතියක් ක්‍රියාත්මක කිරීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ අපනයනකරුවන්ට ජර්මනියට ඇතුළුවීමට දැඩි නීති රීති සපුරාලීමට සිදුවනු ඇති බව ජර්මානු තානාපති හොල්ගර් සීබර්ට් පැවසීය.",
        "රටවල් කිහිපයක් මානව හිමිකම් නිසි කඩිසර නීති හඳුන්වා දී ඇති අතර යුරෝපා සංගමයේ පුළුල් නීති කෙටුම්පතක් සාකච්ඡා වෙමින් පවතින නමුත් ජර්මානු නීතිය වඩාත් “දුරට ළඟා වන මානව හිමිකම් නිසි කඩිසර නීතිය” බව තානාපති සීබර්ට් පැවසීය.",
        "\"එය පළමු පෙළ සැපයුම්කරුවන්ට පමණක් නොවේ,\" ඔහු පැවසීය. “නමුත් සැපයුම් දාමය ද පහළට. නීතිය උල්ලංඝනය කිරීම දඩ සහ සම්බාධකවලට හේතු විය හැක.",
        "ජර්මානු රජයේ හිටපු මානව හිමිකම් කොමසාරිස් සහ වගකීම් සහිත ව්‍යාපාර සහ මානව හිමිකම් කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ මාර්කස් ලෝනිං පැවසුවේ මානව හිමිකම් සහ තිරසාර සැපයුම් දාම සඳහා විශාල තල්ලුව බංග්ලාදේශයේ කර්මාන්ත ශාලාවක් කඩා වැටීමෙන් පසුව ආරම්භ වූ බවයි.",
        "රානා ප්ලාසා කර්මාන්ත ශාලාව කඩා වැටීමෙන් පුද්ගලයන් 1000කට අධික පිරිසක් මිය ගියහ.",
        "\"මෙම භාණ්ඩ සියල්ල පැමිණෙන්නේ කොහෙන්ද?\" මිනිසුන් සහ රාජ්‍ය නොවන සංවිධාන අසන්නට පටන් ගත්හ. ලෝනිං පැවසීය.",
        "සැපයුම් දාම නීතිය දැනට පවතින ප්‍රමිතියට එකතු කරන අතර ශ්‍රමය සහ පරිසරය පිළිබඳ අවශ්‍යතා සමහරක් ස්වේච්ඡාවෙන් සිදු කෙරේ.",
        "Löning වගකීම් සහිත ව්‍යාපාර සහ මානව හිමිකම් සමඟ සහයෝගීතා ගිවිසුමක් අත්සන් කරන ලදී",
        "JAAR Corporate Solutions (Pvt) Ltd, 2023 ජනවාරි වන විට සමාගම්වලට ප්‍රමිතීන් කරා ළඟා වීමට උපකාර කිරීම සඳහා ජර්මානු සහ ශ්‍රී ලංකා උපදේශකයින් සමඟ කොළඹ පදනම් කරගත් සමාගමකි.",
        "JAAR Corporate Solutions හි සම කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Andreas Hergenröther පැවසුවේ විශාල ශ්‍රී ලංකා අපනයනකරුවන් බොහෝ දෙනෙක් “ඉතා දියුණු” සහ ඉහළ ශ්‍රම ප්‍රමිතීන් සහ තිරසාර භාවිතයන් ඇති බවයි.",
        "\"නීතිමය ප්‍රවණතා අපේක්ෂා කිරීම, පාරිභෝගික ප්‍රවණතා අපේක්ෂා කිරීම සහ ජාතික මට්ටමින් අවශ්‍ය දේ දැන ගැනීම වැදගත් වේ,\" ඔහු පැවසීය.",
        "\"ඉහළ පරිපාලන බරක් සහ ශ්‍රම බල අවශ්‍යතාවයක් පවතින නමුත් අනෙක් අතට එය විශාල අවස්ථාවක් ද වේ.\"",
        "කෙසේ වෙතත්, ඔවුන් සහ ඔවුන්ගේ සැපයුම්කරුවන් ද ඊට අවනත වූ බව ඔප්පු කිරීමට ක්‍රියාදාමයන් ක්‍රියාත්මක කිරීමට ඔවුන්ට සිදු විය.",
        "නීතිය යුරෝපා සංගමයට සහ යුරෝපා සංගමයෙන් පිටත රටවලට සමානව අදාළ වේ.",
        "නිර්ණායක සපුරාලන සමාගම්වලට විශාල වෙළඳපල කොටස ලබා ගත හැකි අතර නව අවස්ථා ඇති බව නිලධාරීහු පැවසූහ.",
        "\"එය ශ්‍රී ලංකා සමාගම්වල තරඟකාරිත්වය පෝෂණය කිරීමට සහ ඔවුන්ගේ වෙළඳපල යුරෝපා සංගමයට සුරක්ෂිත කිරීමට උපකාරී වේ\" යනුවෙන් තානාපති Seubert පැවසීය.",
        "රුසියාවේ සහ යුක්රේන ගැටුමේදී සමාගම් රුසියාවේ තම සැපයුම්කරුවන්ගෙන් හදිසියේම කපා හැර වෙනත් රටවල නව සැපයුම්කරුවන් සොයමින් සිටින බව Löning පැවසීය.",
        "\"ඇත්ත වශයෙන්ම ශ්‍රී ලංකාව ව්‍යාපාරික සබඳතා ආරම්භ කිරීමට හොඳ තැනක්\" යැයි ලෝනිං පැවසීය.",
        "තිරසාරත්වය සහ සන්නාමය ආවරණය කරමින් Aitken Spence සමූහයේ වැවිලි හා ව්‍යාපාර සංවර්ධන විධායක අධ්‍යක්ෂ රොහාන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසුවේ සමූහය ගෝලීය මුල පිරීම් ගණනාවක කොටසක් වී ඇති බවයි.",
        "\"තිරසාර වීම අපට වෙනස්කමක් වී ඇත,\" ප්‍රනාන්දු පැවසීය. “එයිට්කන් ස්පෙන්ස් හි එය පහසු නොවීය, මන්ද අප එක් නිෂ්පාදන සමාගමක් නොවන බැවිනි.",
        "කණ්ඩායමට විවිධ ව්‍යාපාර 16 ක් ඇති අතර රටවල් නවයක ක්‍රියාත්මක වන අතර එහි කෘෂිකාර්මික ව්‍යාපාර දැනටමත් වන විද්‍යා භාරකාර කවුන්සිලය සහ වැසි වනාන්තර සන්ධානය වැනි සංවිධානවලින් සහතික කර ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "Eskimo Fashion Knitwear හි සම-හිමිකරු සහ නියෝජ්‍ය MD Sabine Ulmer පැවසුවේ අවශ්‍යතා මාලාවක් ඇති විවිධ ගැනුම්කරුවන් සහ වෙළඳ නාමවල බහුවිධ විගණනවලට අනුකූල වීමට ඔවුන්ට සිදු වූ නමුත් නීති රීති අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් පිළිගැනීමක් නොමැති බවයි.",
        "නව ජර්මානු පාලනය ඒකාබද්ධ අවශ්‍යතාවයකට මඟ පාදනු ඇතැයි ඇය බලාපොරොත්තු වූ අතර පරිපාලන වියදම් සහ උත්සාහයට එකතු වන තවත් නව ප්‍රමිතියක් නොවේ.",
        "HJS Condiments Limited හි ප්‍රධාන විධායක ආනන්ද පතිරගේ, කර්මාන්ත සංගම් විසින් ප්‍රවර්ධනය කරන ලද ප්‍රමිතීන් ඇතුළුව සමහර ප්‍රමිතීන් හරියටම සමාන බව පෙනුනද අන්‍යෝන්‍ය පිළිගැනීමක් නොතිබුණි.",
        "ව්‍යාපාර සමාජ අනුකූලතා මුලපිරීම (BCSI) සහ SA 8000 ප්‍රමිතිය සමාන බව පෙනී ගිය නමුත් විදේශීය ගැනුම්කරුවන් වෙත ළඟා වීමට ඒ දෙකටම අනුකූල වීම සහ විගණනය කිරීම සිදු විය. (කොළඹ/ජූලි14/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජර්මනිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජනවාරි 23",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Holger Seubert",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සියුබර්ට්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Markus Löning",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2023 ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Andreas Hergenröther",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JAAR ආයතනික විසඳුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියුබර්ට්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොහාන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එයිට්කන් ස්පෙන්ස් සමූහයේ වැවිලි හා ව්‍යාපාර සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරසාර බව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වන විද්‍යා භාරකාර මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වැසි වනාන්තර සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සබීන් උල්මර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම හිමිකරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආනන්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HJS කොන්ඩිමන්ට් ලිමිටඩ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ව්යාපාර සමාජ අනුකූලතා මුලපිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜேர்மனிக்கான ஏற்றுமதிகள் மீதான மனித உரிமை விதிகளை இலங்கை ஜனவரி 23 முதல் எதிர்கொள்ளவுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் ஏற்றுமதியாளர்கள் ஜேர்மனிக்கு கடுமையான நுழைவு விதிகளை சந்திக்க வேண்டும், ஜேர்மன் இறக்குமதியாளர்களுக்கு ஒரு புதிய மனித உரிமைகள் சட்டம் பயன்படுத்தப்படும், அவர்கள் முழு விநியோகச் சங்கிலியும் இணங்குவதை உறுதி செய்வார்கள், ஜேர்மன் தூதுவர் ஹோல்கர் சீபர்ட் கூறினார்.",
        "பல நாடுகள் மனித உரிமைகள் காரணமாக விடாமுயற்சி சட்டங்களை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளன மற்றும் ஐரோப்பிய ஒன்றியம் முழுவதும் ஒரு வரைவு சட்டம் விவாதத்தில் உள்ளது, ஆனால் ஜேர்மன் சட்டம் மிகவும் \"தொலைதூரத்தை எட்டக்கூடிய மனித உரிமைகள் காரணமாக விடாமுயற்சி சட்டம்\" தூதர் Seubert கூறினார்.",
        "\"இது முதல் அடுக்கு சப்ளையர்களுக்கு மட்டுமல்ல,\" என்று அவர் கூறினார். \"ஆனால் விநியோகச் சங்கிலியிலும் கீழே. சட்டத்தை மீறினால் அபராதம் மற்றும் தடைகள் விதிக்கப்படலாம்.”",
        "ஜேர்மன் அரசாங்கத்தின் முன்னாள் மனித உரிமைகள் ஆணையாளரும், பொறுப்பான வணிகம் மற்றும் மனித உரிமைகளுக்கான நிர்வாக இயக்குநருமான மார்கஸ் லோனிங், மனித உரிமைகள் மற்றும் நிலையான விநியோகச் சங்கிலிகளுக்கான பெரிய உந்துதல் பங்களாதேஷில் ஒரு தொழிற்சாலை சரிவுக்குப் பிறகு தொடங்கியது என்றார்.",
        "ராணா பிளாசா தொழிற்சாலை இடிந்து விழுந்ததில் 1000 பேர் உயிரிழந்தனர்.",
        "\"இந்தப் பொருட்கள் அனைத்தும் எங்கிருந்து வருகின்றன?\" என்று மக்களும் தன்னார்வ தொண்டு நிறுவனங்களும் கேட்கத் தொடங்கினர். லோனிங் கூறினார்.",
        "வழங்கல் சங்கிலி சட்டம் ஏற்கனவே உள்ள தரநிலையையும், உழைப்பு மற்றும் சுற்றுச்சூழலுக்கான தேவைகளையும் சேர்க்கிறது, அவற்றில் சில தன்னார்வமாக உள்ளன.",
        "Löning பொறுப்புள்ள வணிகம் மற்றும் மனித உரிமைகள் உடன் ஒத்துழைப்பு ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டன",
        "JAAR Corporate Solutions (Pvt) Ltd, ஜேர்மன் மற்றும் இலங்கை ஆலோசகர்களைக் கொண்ட கொழும்பை தளமாகக் கொண்ட நிறுவனமானது ஜனவரி 2023 க்குள் நிறுவனங்கள் தரத்தை அடைய உதவும்.",
        "JAAR Corporate Solutions இன் இணை முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் Andreas Hergenröther, இலங்கையின் பல பெரிய ஏற்றுமதியாளர்கள் \"மிகவும் முன்னேறியவர்கள்\" மற்றும் உயர் தொழிலாளர் தரம் மற்றும் நிலைத்தன்மை நடைமுறைகளைக் கொண்டுள்ளனர் என்றார்.",
        "\"சட்டப் போக்குகளை எதிர்பார்ப்பது, நுகர்வோர் போக்குகளை எதிர்பார்ப்பது மற்றும் தேசிய அளவில் என்ன தேவை என்பதை அறிவது முக்கியம்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"அதிக நிர்வாகச் சுமை மற்றும் மனிதவளத் தேவை உள்ளது, ஆனால் மறுபுறம் இது ஒரு பெரிய வாய்ப்பு.\"",
        "இருப்பினும், அவர்களும் அவற்றின் சப்ளையர்களும் இணங்கினார்கள் என்பதை நிரூபிக்கும் செயல்முறைகள் இருக்க வேண்டும்.",
        "இந்த சட்டம் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கும் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கு வெளியே உள்ள நாடுகளுக்கும் சமமாக பொருந்தும்.",
        "நிபந்தனைகளை பூர்த்தி செய்யும் நிறுவனங்கள் பெரிய சந்தைப் பங்கைப் பெறலாம் மற்றும் புதிய வாய்ப்புகளைப் பெறலாம் என்று அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "\"இது இலங்கை நிறுவனங்களின் போட்டித்தன்மையை வளர்ப்பதற்கும் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கு அவர்களின் சந்தையைப் பாதுகாப்பதற்கும் உதவுகிறது\" என்று தூதுவர் சீபர்ட் கூறினார்.",
        "லோனிங் ரஷ்யா மற்றும் உக்ரைன் மோதலில் நிறுவனங்கள் திடீரென்று ரஷ்யாவில் தங்கள் சப்ளையர்களிடமிருந்து துண்டிக்கப்பட்டதைக் கண்டறிந்து மற்ற நாடுகளில் புதிய சப்ளையர்களைத் தேடுகின்றன என்றார்.",
        "\"உண்மையில் இலங்கை வணிக உறவுகளை தொடங்க ஒரு நல்ல இடம்,\" லோனிங் கூறினார்.",
        "எய்ட்கன் ஸ்பென்ஸ் குழுமத்தின் நிலைத்தன்மை மற்றும் வர்த்தகத்தை உள்ளடக்கிய தோட்டங்கள் மற்றும் வர்த்தக அபிவிருத்தியின் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் ரொஹான் பெர்னாண்டோ, குழுவானது பல உலகளாவிய முன்முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாக உள்ளது என்றார்.",
        "\"நிலையானதாக இருப்பது எங்களுக்கு ஒரு வித்தியாசமாக உள்ளது,\" பெர்னாண்டோ கூறினார். \"எய்ட்கன் ஸ்பென்ஸில் இது எளிதானது அல்ல, ஏனெனில் நாங்கள் ஒரு தயாரிப்பு நிறுவனம் அல்ல.",
        "குழு 16 வெவ்வேறு வணிகங்களைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் ஒன்பது நாடுகளில் இயங்குகிறது மற்றும் அதன் விவசாய வணிகங்கள் ஏற்கனவே வனவியல் பணிப்பெண் கவுன்சில் மற்றும் மழைக்காடு கூட்டணி போன்ற அமைப்புகளிடமிருந்து சான்றிதழைப் பெற்றுள்ளன.",
        "Sabine Ulmer, எஸ்கிமோ ஃபேஷன் நிட்வேர் இணை உரிமையாளர் மற்றும் துணை எம்.டி., பல்வேறு வாங்குபவர்கள் மற்றும் பிராண்டுகளின் பல தணிக்கைகளுக்கு அவர்கள் இணங்க வேண்டியிருந்தது, அவை தேவைகளின் தொகுப்பைக் கொண்டிருந்தன, ஆனால் விதிகளுக்கு பரஸ்பர அங்கீகாரம் இல்லை.",
        "புதிய ஜேர்மன் ஆட்சியானது ஒரு ஒருங்கிணைந்த தேவைக்கு இட்டுச்செல்லும் என்றும், நிர்வாகச் செலவுகள் மற்றும் முயற்சிகளைச் சேர்க்கும் மற்றொரு புதிய தரநிலை அல்ல என்றும் அவர் நம்பினார்.",
        "HJS Condiments Limited இன் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியான ஆனந்த பத்திரகே, தொழில்துறை சங்கங்களால் ஊக்குவிக்கப்பட்டவை உட்பட சில தரநிலைகள் சரியாக ஒரே மாதிரியாகத் தோன்றினாலும், பரஸ்பர அங்கீகாரம் இல்லை.",
        "வணிக சமூக இணக்க முன்முயற்சி (BCSI) மற்றும் SA 8000 தரநிலை ஆகியவை ஒரே மாதிரியாகத் தோன்றின, ஆனால் வெளிநாட்டு வாங்குபவர்களைச் சென்றடைய இரண்டும் இணங்கி தணிக்கை செய்யப்பட வேண்டும். (கொழும்பு/ஜூலை14/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜெர்மனி",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜனவரி 23",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹோல்கர் சீபர்ட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீபர்ட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்கஸ் லோனிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Andreas Hergenröther",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JAAR கார்ப்பரேட் தீர்வுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீபர்ட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரொஹான் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எய்ட்கன் ஸ்பென்ஸ் குழுமத்தின் தோட்டங்கள் மற்றும் வணிக மேம்பாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலைத்தன்மை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வனவியல் பணிப்பெண் கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மழைக்காடு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சபின் உல்மர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இணை உரிமையாளர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆனந்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HJS காண்டிமென்ட்ஸ் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வணிக சமூக இணக்க முன்முயற்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}