{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/’’නිදහස්-පක්ෂයේ-ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය-මරලා’’/1-619333",
  "time_ut": 1662373229,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "’’නිදහස් පක්ෂයේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය මරලා’’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"Democracy of the Freedom Party has been killed\"",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former President Chandrika Bandaranaike Kumaratunga said today (5) that the Sri Lanka Freedom Party, which was the most democratic party in the country after independence, has now killed its democracy.",
        "Also, the former president said that the party's policy has been destroyed and she said that she will continue to work for the people who protected the party's policies and the Sri Lanka Freedom Party.",
        "Mrs. Chandrika Bandaranaike Kumaratunga said this while speaking to the media after attending the opening ceremony of the New Lanka Freedom Party's party headquarters chaired by Member of Parliament Kumara Welgama."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Democracy of the Freedom Party",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Chandrika Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandrika Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the New Lanka Freedom Party's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament Kumara Welgama",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "’’නිදහස් පක්ෂයේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය මරලා’’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නිදහසින් පසු මෙරට වැඩිම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයක් තිබූ පක්‍ෂය වන ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය මේ වන විට මරාදමා ඇතැයි හිටපු ජනාධිපතිනි චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක කුමාරතුංග මහත්මිය අද (5) පැවසුවාය.",
        "එමෙන්ම එම පක්‍ෂයේ ප්‍රතිපත්තියද විනාශ කර ඇති බව කී හිටපු ජනාධිපතිනිය තමන්ට වැදගත් වන්නේ පක්‍ෂයේ ප්‍රතිපත්ති හා ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය ආරක්‍ෂා කළ ජනතාව පමණක් බැවින් ඔවුන් වෙනුවෙන් තමන් ඉදිරියේදීත් වැඩ කරන බව ද සඳහන් කළාය.",
        "චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක කුමාරතුංග මහත්මිය මේ බව පැවසුවේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී කුමාර වෙල්ගම ගේ සභාපතිත්වයෙන් යුත් ‘නව ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ’ පක්ෂ මූලස්ථානය විවෘත කිරීමේ අවස්ථාවට එක්වීමෙන් අනතුරුව මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමිනි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නිදහස් පක්ෂයේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු කුමාර වෙල්ගම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"சுதந்திரக் கட்சியின் ஜனநாயகம் கொல்லப்பட்டது\"",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சுதந்திரத்தின் பின்னர் நாட்டில் மிகவும் ஜனநாயக கட்சியாக இருந்த ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி தற்போது ஜனநாயகத்தை கொன்று குவித்துள்ளதாக முன்னாள் ஜனாதிபதி சந்திரிக்கா பண்டாரநாயக்க குமாரதுங்க இன்று (5) தெரிவித்தார்.",
        "அத்துடன், கட்சியின் கொள்கை அழிக்கப்பட்டுள்ளதாகத் தெரிவித்த முன்னாள் ஜனாதிபதி, கட்சியின் கொள்கைகளையும், ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியையும் பாதுகாத்த மக்களுக்காக தொடர்ந்தும் பாடுபடுவேன் எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் குமார வெல்கம தலைமையில் 'புதிய லங்கா சுதந்திரக் கட்சியின்' கட்சியின் தலைமையகத்தை திறந்து வைக்கும் நிகழ்வில் கலந்து கொண்டதன் பின்னர் ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவிக்கும் போதே திருமதி சந்திரிகா பண்டாரநாயக்க குமாரதுங்க மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுதந்திரக் கட்சியின் ஜனநாயகம்",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதிய லங்கா சுதந்திரக் கட்சியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் குமார வெல்கம",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}