{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-should-not-create-a-banking-crisis-in-trying-to-reach-debt-sustainability-eran-98328/",
  "time_ut": 1659929340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka should not create a banking crisis in trying to reach debt sustainability: Eran",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka should not create a banking crisis in trying to reach debt sustainability: Eran",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka should not pave the way to create a banking crisis in attempting to reduce government debt by imposing haircuts on rupee debt in a bid to reach debt sustainability, opposition legislator Eran Wickremeratne has said.",
        "Sri Lanka defaulted on its foreign debt in April 2022 after two year of money printing triggering the worst currency crisis in the history of the country’s intermediate regime central bank and is in talks with the International Monetary Fund.",
        "“We cannot create another problem at the expense of solving an existing problem,” Wickremeratne, a former State minister of Finance and a banker said.",
        "“We cannot afford to give even a signal about a banking crisis in the country when there is no such crisis. We can’t go for solutions that will basically create a banking crisis.",
        "“A haircut (Debt reduction) on local debt cannot be entertained.”",
        "Wickremeratne was referring to comments made by President Wickremesinghe at a forum organized by Advocata Institute, a Colombo-based think tank.",
        "“Second, and the more important issue is have you got to look at the local debt?,” President Wickremesinghe told an economic forum.",
        "“Certainly it will have far reaching consequences. Lazard, the financial advisors are looking at both.”",
        "Rupee debt holders have already suffered a steep real hair cut with the rupee falling from 182 to 360 to the US dollar over the past two years and inflation hitting 60 percent.",
        "When inflation spikes the economy also inflates, nominal government tax revenues rise and the debt to GDP ratio automatically falls at the expense of the debt holders which are mostly banks and pension funds of old people.",
        "Foreign investors on the other had with dollar denominated bonds and loans do not face the fall in the real value of debt. Foreign debt expands to keep pace as the domestic currency falls.",
        "When banks lose their capital the government will anyway have to bail them out adding to the debt.",
        "Countries that face a combined banking and currency crisis, face longer downturn and recovery and the ability to repay debt.",
        "Wickremeratne said opposition SJB was willing to support the government in its efforts to stabilize the economy. (Colombo/Aug09/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eran Wickremeratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Advocata Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "182 to 360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickremeratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ණය තිරසාරභාවය කරා ළඟා වීමට උත්සාහ කිරීමේදී ශ්‍රී ලංකාව බැංකු අර්බුදයක් ඇති නොකළ යුතුය: එරාන්",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "EconomyNext - ණය තිරසාරභාවය කරා ළඟාවීම සඳහා රුපියලේ ණය මත කොණ්ඩය කැපීමෙන් රාජ්‍ය ණය අඩු කිරීමට උත්සාහ කිරීමේදී බැංකු අර්බුදයක් ඇති කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව මග නොහැරිය යුතු බව විපක්ෂ මන්ත්‍රී ඉරාන් වික්‍රමරත්න පවසයි.",
        "රටේ අතරමැදි පාලන තන්ත්‍රයේ මහ බැංකු ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදය අවුලුවාලමින් වසර දෙකක මුදල් මුද්‍රණයෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව 2022 අප්‍රේල් මාසයේදී විදේශ ණය පැහැර හැර ඇති අතර ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටී.",
        "හිටපු මුදල් රාජ්‍ය අමාත්‍යවරයෙකු සහ බැංකුකරුවෙකු වන වික්‍රමරත්න මහතා පැවසුවේ, “පවතින ගැටලුවක් විසඳීමේ වියදමින් අපට තවත් ප්‍රශ්නයක් ඇති කළ නොහැක.",
        "“රටේ බැංකු අර්බුදයක් නැති අවස්ථාවක ඒ ගැන සංඥාවක්වත් දෙන්න අපිට හැකියාවක් නැහැ. මූලික වශයෙන් බැංකු අර්බුදයක් ඇති කරන විසඳුම් සඳහා අපට යා නොහැක.",
        "\"දේශීය ණය මත කොණ්ඩය කැපීම (ණය අඩු කිරීම) විනෝදාස්වාදය කළ නොහැක.\"",
        "වික්‍රමරත්න මේ බව ප්‍රකාශ කළේ කොළඹ පදනම් කරගත් චින්තන මණ්ඩලයක් වන Advocata Institute විසින් සංවිධානය කරන ලද සංසදයේදී ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ විසින් කරන ලද අදහස් පිළිබඳවය.",
        "\"දෙවනුව සහ වඩාත් වැදගත් ප්‍රශ්නය වන්නේ දේශීය ණය ගැන සොයා බැලීමට ඔබට සිදු වී තිබේද?\" ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ ආර්ථික සංසදයකට පැවසීය.",
        "“නිසැකවම එය දුරදිග යන ප්‍රතිවිපාක ඇති කරයි. ලාසාර්ඩ්, මූල්‍ය උපදේශකයෝ දෙකම බලනවා.”",
        "පසුගිය වසර දෙක තුළ එක්සත් ජනපද ඩොලරයට රුපියල 182 සිට 360 දක්වා පහත වැටීම සහ උද්ධමනය සියයට 60 දක්වා ඉහළ යාමත් සමඟ රුපියලේ ණය හිමියන් දැනටමත් දැඩි සැබෑ හිසකෙස් කැපීමකට ලක්ව ඇත.",
        "උද්ධමනය ඉහළ යන විට ආර්ථිකය ද උද්ධමනය වන විට, රජයේ නාමික බදු ආදායම ඉහළ යන අතර, වැඩි වශයෙන් බැංකු සහ මහලු අයගේ විශ්‍රාම අරමුදල් වන ණය හිමියන්ගේ වියදමින් දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයට ණය ස්වයංක්‍රීයව පහත වැටේ.",
        "අනෙක් පැත්තෙන් විදේශීය ආයෝජකයින් ඩොලර් වටිනාකමින් යුත් බැඳුම්කර සහ ණය සමඟ ණයවල සැබෑ වටිනාකම පහත වැටීමට මුහුණ නොදේ. දේශීය මුදල් අගය පහත වැටෙන විට විදේශ ණය වේගයෙන් පවත්වා ගැනීමට පුළුල් වේ.",
        "බැංකුවලට ප්‍රාග්ධනය අහිමි වූ විට රජයට කෙසේ හෝ ණය එකතු කරමින් ඔවුන්ට ඇප දීමට සිදුවේ.",
        "ඒකාබද්ධ බැංකු සහ මුදල් අර්බුදයකට මුහුණ දෙන රටවල්, දිගු පසුබෑමකට සහ ප්‍රකෘතිමත් වීමට සහ ණය ආපසු ගෙවීමේ හැකියාවට මුහුණ දෙයි.",
        "ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීමට රජය ගෙන යන ප්‍රයත්නයන් සඳහා විපක්ෂයේ SJB සහාය දීමට කැමැත්තෙන් සිටින බව වික්‍රමරත්න පැවසීය. (කොළඹ/අගෝස්තු 09/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එරාන් වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Advocata ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "182 සිට 360 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 60 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடன் நிலைத்தன்மையை அடைவதற்கான முயற்சியில் இலங்கை வங்கி நெருக்கடியை உருவாக்கக் கூடாது: எரான்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - கடன் நிலைத்தன்மையை அடைவதற்காக ரூபாய் கடனில் முடி வெட்டுவதன் மூலம் அரசாங்கக் கடனைக் குறைக்கும் முயற்சியில் வங்கி நெருக்கடியை உருவாக்க இலங்கை வழி வகுக்கக் கூடாது என்று எதிர்க்கட்சி சட்டமன்ற உறுப்பினர் எரான் விக்கிரமரத்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டின் இடைநிலை ஆட்சி மத்திய வங்கியின் வரலாற்றில் மிக மோசமான நாணய நெருக்கடியைத் தூண்டிய இரண்டு வருட பண அச்சிடும் நடவடிக்கைக்குப் பின்னர், ஏப்ரல் 2022 இல் இலங்கை தனது வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை மற்றும் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தி வருகிறது.",
        "முன்னாள் நிதியமைச்சரும் வங்கியாளருமான விக்கிரமரத்ன கூறுகையில், “தற்போதுள்ள பிரச்சினையை தீர்க்கும் செலவில் இன்னொரு பிரச்சினையை உருவாக்க முடியாது.",
        "“அத்தகைய நெருக்கடி இல்லாத போது நாட்டில் வங்கி நெருக்கடி பற்றி ஒரு சமிக்ஞையை கூட கொடுக்க முடியாது. அடிப்படையில் வங்கி நெருக்கடியை உருவாக்கும் தீர்வுகளுக்கு நாம் செல்ல முடியாது.",
        "\"உள்ளூர் கடனில் முடி வெட்டுதல் (கடன் குறைப்பு) ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது.\"",
        "கொழும்பை தளமாகக் கொண்ட சிந்தனைக் குழுவான அட்வகேட்டா இன்ஸ்டிட்யூட் ஏற்பாடு செய்திருந்த மன்றத்தில் ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க தெரிவித்த கருத்துக்கள் குறித்து விக்கிரமரத்ன குறிப்பிட்டார்.",
        "\"இரண்டாவது, மிக முக்கியமான பிரச்சினை நீங்கள் உள்ளூர் கடனைப் பார்க்க வேண்டுமா?\" என்று ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க பொருளாதார மன்றம் ஒன்றில் கூறினார்.",
        "\"நிச்சயமாக இது தொலைநோக்கு விளைவுகளை ஏற்படுத்தும். லசார்ட், நிதி ஆலோசகர்கள் இருவரையும் பார்க்கிறார்கள்.",
        "கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளில் அமெரிக்க டாலருக்கு நிகரான ரூபாய் மதிப்பு 182ல் இருந்து 360 ஆக வீழ்ச்சியடைந்து, பணவீக்கம் 60 சதவீதத்தை எட்டியதன் மூலம், ரூபாய் கடன் வைத்திருப்பவர்கள் ஏற்கனவே ஒரு செங்குத்தான உண்மையான முடி வெட்டப்பட்டுள்ளனர்.",
        "பணவீக்கம் அதிகரிக்கும் போது, ​​பொருளாதாரமும் பெருகும் போது, ​​பெயரளவிலான அரசாங்க வரி வருவாய்கள் உயரும் மற்றும் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி விகிதத்திற்கான கடன் தானாகவே குறைகிறது, அவை பெரும்பாலும் வங்கிகள் மற்றும் வயதானவர்களின் ஓய்வூதிய நிதிகளாக இருக்கும் கடன் வைத்திருப்பவர்களின் இழப்பில்.",
        "மறுபுறம் வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்கள் டாலர் மதிப்பிலான பத்திரங்கள் மற்றும் கடன்கள் கடனின் உண்மையான மதிப்பில் வீழ்ச்சியை எதிர்கொள்ளவில்லை. உள்நாட்டு நாணயம் வீழ்ச்சியடையும் போது வெளிநாட்டுக் கடன் விரிவடைகிறது.",
        "வங்கிகள் தங்கள் மூலதனத்தை இழக்கும் போது அரசாங்கம் எப்படியும் கடனைச் சேர்த்து அவர்களை பிணை எடுக்க வேண்டும்.",
        "ஒருங்கிணைந்த வங்கி மற்றும் நாணய நெருக்கடியை எதிர்கொள்ளும் நாடுகள், நீண்ட பின்னடைவு மற்றும் மீட்சி மற்றும் கடனை திருப்பிச் செலுத்தும் திறனை எதிர்கொள்கின்றன.",
        "பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்தும் முயற்சிகளில் அரசாங்கத்திற்கு ஆதரவளிக்க எதிர்க்கட்சியான SJB தயாராக இருப்பதாக விக்கிரமரத்ன கூறினார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்09/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எரான் விக்கிரமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வக்கீல் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லசார்ட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "182 முதல் 360 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "60 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}