{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-should-have-market-rupee-rate-more-taxes-lower-inflation-for-imf-funds-99328/",
  "time_ut": 1662017460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka should have market rupee rate, more taxes, lower inflation for IMF funds",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka should have market rupee rate, more taxes, lower inflation for IMF funds",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has to prepare a 2023 budget, market determine the exchange rate to get funds while working with creditors in parallel to restructure debt, International Monetary Fund officials said.",
        "“This is the beginning of a long road for Sri Lanka to emerge from the crisis,” Senior Mission Chief Peter Breuer told reporter in Colombo a 2.9 billion US dollar IMF deal was reached.",
        "“It is important to continue on this path with determination. It is important to get support from all sections of society.”",
        "Sri Lanka will have to negotiate with creditors to get assurances on restructuring and work on a series of prior actions in parallel.",
        "Sri Lanka has allowed interest rates to go up and private credit has fallen sharply reducing outflows. However forex shortages still persist amid an inconsistent peg.",
        "“An important pillar is to restore a market determined exchange rate,” Mission chief Masahiro Nozaki said.",
        "“We believe it needs to be sequenced. The announcement of a comprehensive program will be important.”",
        "Under the IMF program Sri Lanka is expected to show a primary surplus of 2.3 percent of GDP by 2024 correcting from an expected -4.0 percent in 2022.",
        "Sri Lanka will have to make income tax more progressive and also charge wealth tax, to reduce the burden of adjustment on the poor, Nozaki said.",
        "“Tax reforms under the program should be designed to be progressive,” he said. One way was to increase income tax rates and another was a wealth tax.",
        "“Preparation will take time and that needs to be properly designed,” he said.",
        "Sri Lanka will have present a 2023 budget consistent with the IMF program, which usually happens in November.",
        "In parallel negotiations will have to be done with creditors. Without creditor assurances the staff level program will not go to the Board for disbursement.",
        "“Delays in getting financial assurances will affect debt repayment capacity because Sri Lanka will not be able to grow,” Breuer said.",
        "“The interest of everyone should be to get everyone to work together.”",
        "Delays in getting creditor assurances would make the economic crisis deeper and delay a recovery.",
        "The central bank will also have to get inflation under control.",
        "“The disinflation strategy is critical under the program,” Nozaki said.",
        "Sri Lanka’s inflation topped 60 percent in August after the soft-pegged rupee collapsed from 200 to 360 to the US dollar weighed down by a forced sale requirement after two years of money printing.",
        "Sri Lanka’s rupee has collapsed from 4.70 to 360 to the US dollars since the soft-peg was set up in 1950. The ongoing 2020/2022 currency crisis is the worst in its history.",
        "In Sri Lanka money is usually printed to keep rates down and buy maturing debt from past deficits to the balance sheet of the central bank. In 2020 price controls were imposed to cripple bond auctions after cutting taxes.",
        "Later in the crisis after forex shortages are created large volumes of bill are bought with printed money to offset liquidity shortages from forex sales.",
        "Currency crises are a problem associated with soft-pegs which are neither clean floats nor hard pegs (does not have a single consistent anchor) and are now generally called flexible exchange rates.  (Colombo/Sept01/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.9 billion US dollar",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.3 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nozaki",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "November",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.70 to 360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020/2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMF අරමුදල් සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට වෙළඳපොල රුපියල, වැඩි බදු, අඩු උද්ධමනය තිබිය යුතුය",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාව 2023 අයවැයක් සකස් කළ යුතු අතර, ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට සමගාමීව ණයහිමියන් සමඟ වැඩ කරන අතරතුර අරමුදල් ලබා ගැනීම සඳහා වෙළෙඳපොළ විනිමය අනුපාතය තීරණය කළ යුතු බව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නිලධාරීහු පවසති.",
        "\"මෙය අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව සඳහා දිගු මාවතක ආරම්භය වේ\" යනුවෙන් ජ්‍යෙෂ්ඨ දූත මණ්ඩල ප්‍රධානී පීටර් බෲවර් කොළඹදී වාර්තාකරුට පැවසුවේ ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.9 ක IMF ගනුදෙනුවකට එළැඹුණු බවයි.",
        "“අධිෂ්ඨානශීලීව මේ මාර්ගයේ ඉදිරියට යාම වැදගත්. සමාජයේ සෑම අංශයකින්ම සහයෝගය ලබා ගැනීම වැදගත්ය.",
        "ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම පිළිබඳ සහතික ලබා ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට ණයහිමියන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට සිදුවනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව පොලී අනුපාත ඉහළ යාමට ඉඩ දී ඇති අතර පුද්ගලික ණය ගලායාම තියුනු ලෙස පහත වැටී ඇත. කෙසේ වෙතත්, විදේශ විනිමය හිඟය තවමත් නොගැලපෙන ඇණයක් මධ්‍යයේ පවතී.",
        "\"වැදගත් කුළුණක් වන්නේ වෙළඳපල අධිෂ්ඨානශීලී විනිමය අනුපාතිකයක් යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමයි\" යනුවෙන් මෙහෙයුමේ ප්රධානී Masahiro Nozaki පැවසීය.",
        "“අපි විශ්වාස කරනවා එය අනුපිළිවෙලට සකස් කළ යුතුයි. පුළුල් වැඩපිළිවෙළක් ප්‍රකාශයට පත් කිරීම වැදගත් වේවි.”",
        "IMF වැඩසටහන යටතේ ශ්‍රී ලංකාව 2022 දී අපේක්ෂිත සියයට -4.0 සිට නිවැරදි කරමින් 2024 වන විට දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් සියයට 2.3 ක ප්‍රාථමික අතිරික්තයක් පෙන්නුම් කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "දුප්පතුන් මත ගැලපීමේ බර අඩු කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට ආදායම් බදු වඩාත් ප්‍රගතිශීලී කිරීමටත් ධන බද්ද ද අය කිරීමටත් සිදුවනු ඇතැයි නොසාකි පැවසීය.",
        "“වැඩසටහන යටතේ බදු ප්‍රතිසංස්කරණ සැලසුම් කළ යුත්තේ ප්‍රගතිශීලී වන ලෙසයි,” ඔහු පැවසීය. ආදායම් බදු අනුපාත වැඩි කිරීම එක් ක්‍රමයක් වූ අතර තවත් ක්‍රමයක් වූයේ ධන බද්දයි.",
        "\"සූදානම් වීමට කාලය ගතවනු ඇති අතර එය නිසි ලෙස සැලසුම් කළ යුතුය,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව 2023 අයවැයක් ඉදිරිපත් කරනු ඇත්තේ IMF වැඩසටහනට අනුකූල වන අතර එය සාමාන්‍යයෙන් නොවැම්බර් මාසයේදී සිදු වේ.",
        "සමාන්තරව ණය හිමියන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට සිදුවනු ඇත. ණයහිමියන්ගේ සහතික නොමැතිව කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ වැඩසටහන බෙදා හැරීම සඳහා මණ්ඩලය වෙත නොයනු ඇත.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාවට වර්ධනය වීමට නොහැකි වනු ඇති බැවින් මූල්‍ය සහතික ලබා ගැනීමේ ප්‍රමාදය ණය ආපසු ගෙවීමේ හැකියාවට බලපානු ඇත\" යනුවෙන් Breuer පැවසීය.",
        "\"සියලු දෙනාගේම උනන්දුව විය යුත්තේ සියලු දෙනාම එකට වැඩ කිරීමටයි.\"",
        "ණයහිමියන්ගේ සහතික ලබා ගැනීමේ ප්‍රමාදය ආර්ථික අර්බුදය තවත් ගැඹුරු වන අතර යථා තත්ත්වයට පත්වීම ප්‍රමාද කරයි.",
        "උද්ධමනය පාලනය කිරීමට මහ බැංකුවටද සිදුවනු ඇත.",
        "\"වැඩසටහන යටතේ උද්ධමන උපායමාර්ගය ඉතා වැදගත් වේ,\" නොසාකි පැවසීය.",
        "වසර දෙකක මුදල් මුද්‍රණයෙන් පසු බලහත්කාරයෙන් විකිණීමේ අවශ්‍යතාවයක් හේතුවෙන් එක්සත් ජනපද ඩොලරයට සාපේක්ෂව මෘදු රුපියල 200 සිට 360 දක්වා පහත වැටීමෙන් පසු අගෝස්තු මාසයේදී ශ්‍රී ලංකාවේ උද්ධමනය සියයට 60 දක්වා ඉහළ ගියේය.",
        "1950 දී සොෆ්ට්-පෙග් පිහිටුවීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාවේ රුපියල එක්සත් ජනපද ඩොලර් 4.70 සිට 360 දක්වා කඩා වැටී ඇත. පවතින 2020/2022 මුදල් අර්බුදය එහි ඉතිහාසයේ දරුණුතම අර්බුදයයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සාමාන්‍යයෙන් මුදල් මුද්‍රණය කරනු ලබන්නේ පොලී අනුපාත අඩු කිරීමට සහ මහ බැංකුවේ ශේෂ පත්‍රයට අතීත හිඟයේ සිට කල් පිරෙන ණය මිලදී ගැනීමට ය. 2020 දී බදු කපා හැරීමෙන් පසු බැඳුම්කර වෙන්දේසි අඩාල කිරීමට මිල පාලනයක් පනවන ලදී.",
        "පසුකාලීන අර්බුදයේදී විදේශ විනිමය හිඟයක් ඇති වීමෙන් පසු විදේශ විනිමය අලෙවියෙන් ද්‍රවශීලතා හිඟය පියවා ගැනීම සඳහා මුද්‍රිත මුදලින් විශාල බිල්පත් මිලදී ගනු ලැබේ.",
        "ව්‍යවහාර මුදල් අර්බුද යනු පිරිසිදු පාවෙන හෝ දෘඩ ඇණ (තනි ස්ථාවර නැංගුරමක් නොමැති) සහ දැන් සාමාන්‍යයෙන් නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාත ලෙස හඳුන්වන මෘදු-පෙග් හා සම්බන්ධ ගැටලුවකි. (කොළඹ/සැප්තැම්බර්01/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2.9 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 2.3 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nozaki",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 60 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.70 සිට 360 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020/2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் சந்தை ரூபாய் வீதம், அதிக வரிகள், IMF நிதிகளுக்கு குறைந்த பணவீக்கம் இருக்க வேண்டும்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கை 2023 வரவு செலவுத் திட்டத்தைத் தயாரிக்க வேண்டும், கடனை மறுசீரமைப்பதற்கு இணையாக கடன் வழங்குநர்களுடன் பணிபுரியும் போது நிதியைப் பெறுவதற்கான பரிமாற்ற வீதத்தை சந்தை தீர்மானிக்க வேண்டும் என்று சர்வதேச நாணய நிதிய அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "\"இலங்கை நெருக்கடியில் இருந்து மீள்வதற்கான நீண்ட பாதையின் ஆரம்பம் இதுவாகும்\" என மூத்த தூதரகத் தலைவர் பீட்டர் ப்ரூயர் கொழும்பில் நிருபர்களிடம் 2.9 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர் IMF உடன்பாடு எட்டப்பட்டதாக தெரிவித்தார்.",
        "“உறுதியுடன் இந்தப் பாதையில் தொடர்வது முக்கியம். சமூகத்தின் அனைத்து தரப்பினரின் ஆதரவையும் பெறுவது முக்கியம்” என்றார்.",
        "மறுசீரமைப்புக்கான உத்தரவாதங்களைப் பெறுவதற்கு கடனளிப்பவர்களுடன் இலங்கை பேச்சுவார்த்தை நடத்த வேண்டும் மற்றும் இணையாக தொடர்ச்சியான முன் நடவடிக்கைகளில் பணியாற்ற வேண்டும்.",
        "வட்டி விகிதங்கள் அதிகரிக்க இலங்கை அனுமதித்துள்ளது மற்றும் தனியார் கடன்கள் பெருமளவில் வீழ்ச்சியடைந்து வெளியேறுவதைக் குறைத்துள்ளன. இருப்பினும் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை இன்னும் சீரற்ற பெக் மத்தியில் நீடிக்கிறது.",
        "\"ஒரு முக்கியமான தூண் சந்தை நிர்ணயிக்கப்பட்ட மாற்று விகிதத்தை மீட்டெடுப்பதாகும்\" என்று மிஷன் தலைவர் மசாஹிரோ நோசாகி கூறினார்.",
        "\"இது வரிசைப்படுத்தப்பட வேண்டும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம். விரிவான திட்டம் குறித்த அறிவிப்பு முக்கியமானதாக இருக்கும்” என்றார்.",
        "IMF திட்டத்தின் கீழ், 2022 இல் எதிர்பார்க்கப்படும் -4.0 சதவீதத்திலிருந்து 2024 ஆம் ஆண்டளவில் இலங்கை மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் 2.3 சதவீத முதன்மை உபரியைக் காண்பிக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "ஏழைகள் மீதான சரிசெய்தல் சுமையை குறைக்க, இலங்கை வருமான வரியை மேலும் முற்போக்கானதாக மாற்றுவதுடன் செல்வ வரியையும் வசூலிக்க வேண்டும் என்று நோசாகி கூறினார்.",
        "\"திட்டத்தின் கீழ் வரி சீர்திருத்தங்கள் முற்போக்கானதாக வடிவமைக்கப்பட வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார். வருமான வரி விகிதங்களை அதிகரிப்பது ஒரு வழி, மற்றொரு வழி செல்வ வரி.",
        "\"தயாரிப்பு நேரம் எடுக்கும், அது சரியாக வடிவமைக்கப்பட வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கை 2023 ஆம் ஆண்டுக்கான வரவுசெலவுத்திட்டத்தை IMF திட்டத்திற்கு இணங்க முன்வைக்கும், இது வழக்கமாக நவம்பரில் நடக்கும்.",
        "இணையான பேச்சுவார்த்தைகள் கடன் வழங்குநர்களுடன் செய்யப்பட வேண்டும். கடனளிப்பவர் உத்தரவாதம் இல்லாமல், பணியாளர் நிலை திட்டம் வழங்குவதற்காக வாரியத்திற்கு செல்லாது.",
        "\"நிதி உத்தரவாதங்களைப் பெறுவதில் ஏற்படும் தாமதங்கள் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தும் திறனைப் பாதிக்கும், ஏனெனில் இலங்கையால் வளர்ச்சியடைய முடியாது\" என்று ப்ரூயர் கூறினார்.",
        "\"அனைவரையும் ஒன்றிணைந்து செயல்பட வைப்பதே அனைவரின் ஆர்வமாக இருக்க வேண்டும்.\"",
        "கடனாளர் உத்தரவாதங்களைப் பெறுவதில் தாமதம் பொருளாதார நெருக்கடியை ஆழமாக்கி, மீட்சியை தாமதப்படுத்தும்.",
        "மத்திய வங்கியும் பணவீக்கத்தைக் கட்டுக்குள் கொண்டுவர வேண்டும்.",
        "\"திட்டத்தின் கீழ் பணவீக்க உத்தி மிகவும் முக்கியமானது\" என்று நோசாகி கூறினார்.",
        "இலங்கையின் பணவீக்கம் ஓகஸ்ட் மாதத்தில் 60 சதவீதத்திற்கு மேல் உயர்ந்தது, இரண்டு வருட பணம் அச்சிடப்பட்டதன் பின்னர் கட்டாய விற்பனை தேவையினால் எடை குறைந்த அமெரிக்க டொலருக்கு 200 இலிருந்து 360 ரூபாயாக வீழ்ச்சியடைந்த பின்னர்.",
        "1950 ஆம் ஆண்டு சாஃப்ட்-பெக் நிறுவப்பட்டதில் இருந்து இலங்கையின் ரூபாயின் மதிப்பு 4.70 இலிருந்து 360 அமெரிக்க டொலர்களாக வீழ்ச்சியடைந்துள்ளது. தற்போது நடைபெற்று வரும் 2020/2022 நாணய நெருக்கடி அதன் வரலாற்றில் மிக மோசமானதாகும்.",
        "இலங்கையில் பொதுவாக விகிதங்களைக் குறைப்பதற்கும், மத்திய வங்கியின் இருப்புநிலைக் கணக்கில் கடந்த கால பற்றாக்குறையிலிருந்து முதிர்வுக் கடனை வாங்குவதற்கும் பணம் அச்சிடப்படுகிறது. 2020 இல் வரிகளைக் குறைத்த பிறகு பத்திர ஏலங்களை முடக்குவதற்கு விலைக் கட்டுப்பாடுகள் விதிக்கப்பட்டன.",
        "அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை உருவாக்கப்பட்ட பின்னர் நெருக்கடியில் அந்நிய செலாவணி விற்பனையிலிருந்து பணப்புழக்க பற்றாக்குறையை ஈடுகட்ட அச்சிடப்பட்ட பணத்தில் பெரிய அளவிலான பில் வாங்கப்படுகிறது.",
        "நாணய நெருக்கடிகள் மென்மையான-ஆப்புகளுடன் தொடர்புடைய ஒரு பிரச்சனையாகும், அவை சுத்தமான மிதவைகள் அல்லது கடினமான ஆப்புகள் (ஒரு நிலையான நங்கூரம் இல்லை) மற்றும் இப்போது பொதுவாக நெகிழ்வான மாற்று விகிதங்கள் என்று அழைக்கப்படுகின்றன. (கொழும்பு/செப்டம்பர்01/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.3 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nozaki",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நவம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.70 முதல் 360 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020/2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}