{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මම-ඇමතිකම්-භාර-ගන්නේ-නෑ---හර්ෂ/11-395809",
  "time_ut": 1658984906,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මම ඇමතිකම් භාර ගන්නේ නෑ - හර්ෂ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "I will not accept ministership - Harsha",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Member of Parliament, Mr. Acharya Harsha de Silva says that the information reported in some media that he is ready to accept a ministerial position is false.",
        "He said that he did not negotiate with any party in the government for a ministerial post or any other position and that former President Gotabhaya Rajapaksa declared that an all-party government is needed to get out of the economic crisis that Sri Lanka was facing.",
        "In his Twitter account, he states that in order to get rid of the economic crisis that Sri Lanka is currently facing, severe reforms have been implemented.",
        "For that, party leaders should put aside their political ideologies for about 9-12 months and work for a common agenda, he added."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Acharya Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 9-12 months",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මම ඇමතිකම් භාර ගන්නේ නෑ - හර්ෂ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "තමන් ඇමතිකමක් භාර ගැනීමට සූදානම් බවට ඇතැම් මාධ්‍ය තුළ වාර්තා වූ තොරතුරු අසත්‍ය බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රි, ආචර්ය හර්ෂ ද සිල්වා මහතා පවසයි.",
        "අමාත්‍යධුරයක් හෝ වෙනත් තනතුරක් වෙනුවෙන් තමන් රජයේ කිසිම පාර්ශ්වයක් සමග සාකච්ඡා නොකළ බවත් හිටපු ජනපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ශ්‍රී ලංකාව ඇඳ දැමූ ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් අවශ්‍ය බවට තමන් ප්‍රකාශ කරන බවද ඔහු පැවැසීය.",
        "සිය ට්විටර් ගිණුමෙන් ඔහු ප්‍රකාශ කරන්නේ ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට මුහුණ දෙන ආර්ථික අර්බුදයෙන් මිදීමට නම් දැඩි ප්‍රතිසංසකරණ ක්‍රියාත්මක විය යතු බවයි.",
        "ඒ වෙනුවෙන් පක්ෂ නායකයන් මාස 9-12ක් පමණ සිය දේශපාලන මතවාද පසෙකලා පොදු න්‍යාය පත්‍රයක් වෙනුවෙන් කටයුතු කළ යුතු බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආචාර්ය හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 9-12 පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமைச்சர் பதவியை ஏற்க மாட்டேன் - ஹர்ஷ",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தாம் அமைச்சுப் பதவியை ஏற்கத் தயார் என சில ஊடகங்களில் வெளியான தகவல் பொய்யானது என நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் திரு.ஆச்சார்ய ஹர்ஷ டி சில்வா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அமைச்சுப் பதவிக்காகவோ அல்லது வேறு எந்தப் பதவிக்காகவோ தாம் அரசாங்கத்தில் உள்ள எந்தக் கட்சியுடனும் பேச்சுவார்த்தை நடத்தவில்லை என்றும், இலங்கை எதிர்கொண்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து மீள்வதற்கு சர்வகட்சி அரசாங்கம் அவசியம் என முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அறிவித்ததாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கை தற்போது எதிர்கொண்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து விடுபடுவதற்காக கடுமையான சீர்திருத்தங்கள் நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டுள்ளதாக அவர் தனது டுவிட்டர் பதிவில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "அதற்காக கட்சித் தலைவர்கள் சுமார் 9-12 மாதங்களுக்கு தங்கள் அரசியல் சித்தாந்தங்களை ஒதுக்கி வைத்துவிட்டு பொதுவான நிகழ்ச்சி நிரலுக்காக உழைக்க வேண்டும் என்று அவர் மேலும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆச்சார்யா ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 9-12 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}