{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/25/time-for-ranil-to-fulfil-pledge-on-repealing-pta-made-five-years-ago-sumanthiran/",
  "time_ut": 1661426700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Time for Ranil to fulfil pledge on repealing PTA made five years ago – Sumanthiran",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Time for Ranil to fulfil pledge on repealing PTA made five years ago – Sumanthiran",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); TNA Parliamentarian M. A. Sumanthiran says it's time for President Ranil Wickremesinghe to fulfill his pledge on repealing the PTA he made five years ago.",
        "M. A. Sumanthiran, PC said that the Prevention of Terrorism Act was acknowledged as an unconstitutional law, even in Sri Lanka and it was a reason that the country lost the GSP+ concessions.",
        "\"In 2017, then Prime minister Ranil Wickremesinghe traveled to Brussels and gave an undertaking that the PTA would be repealed and upon that promise GPS plus was reinstated for Sri Lanka,\" said the MP adding that five years on the law still exists contrary to promises given to the UN and various International bodies and Sri Lanka that PTA will not be used and that there was a moratorium on PTA.",
        "\"Now this month they have restarted using the PTA and three detention orders were signed early this week by the Minister of Defense & President Ranil Wickremesinghe. Now it is being used not against who might actually be called a terrorist but against people who have participated in peaceful protests,\" said the Parliamentarian while expressing his dismay on the use of the Prevention of Terrorism Act.",
        "Commenting on the Sri Lankan Government's latest move on replacing the PTA with the National Security Act, Sumanthiran said when draft legislation is prevented it would have to be considered if it is actually necessary or not.",
        "\"I’m saying this also because we had it we had an attack in 2019 Easter Sunday. It is being presented as an international terrorist attack. We have great doubts about that as to who is really behind it.\" he said",
        "\"There’s no terrorism in the country now. So our belief is that we don’t require anti-terrorism law. That is our position. When the government says we are going to bring a new act we can’t comment on that unless we see it,\" the MP also noted in Colombo on Thursday (25).",
        "Time for Ranil to fulfil pledge on repealing PTA made five years ago – Sumanthiran",
        "Deputy Police Chief testifies in probe on assault on journalists",
        "Multiple unapproved Fuel Storage Tanks at business premises – Kanchana",
        "Senior Citizen beaten to death with motorcycle helmet in Kandana"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "five years ago",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Sumanthiran",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "M. A. Sumanthiran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five years ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "M. A. Sumanthiran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Brussels",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "early this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Minister of Defense &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliamentarian",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Security Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumanthiran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sumanthiran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Fuel Storage Tanks",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kanchana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Citizen",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kandana",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වසර පහකට පෙර දුන් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අහෝසි කිරීමේ ප්‍රතිඥාව ඉටු කිරීමට රනිල්ට කාලයයි - සුමන්තිරන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මීට වසර පහකට පෙර තමන් විසින් ප්‍රකාශ කරන ලද ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අහෝසි කිරීමේ ප්‍රතිඥාව ඉටු කිරීමට කාලය එළඹ ඇති බව දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී එම් ඒ සුමන්තිරන් මහතා පවසයි.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත ශ්‍රී ලංකාවේ පවා ව්‍යවස්ථා විරෝධී නීතියක් ලෙස පිළිගෙන ඇති බවත් එය GSP+ සහනය රටට අහිමි වීමට හේතුවක් වූ බවත් ජනාධිපති නීතිඥ එම්.ඒ.සුමන්තිරන් මහතා පැවසීය.",
        "2017 වසරේ එවකට අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ බ්‍රසල්ස් නුවරට ගොස් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත ඉවත් කරන බවට ප්‍රකාශයක් ලබාදුන් බවත්, එම පොරොන්දුව මත GPS ප්ලස් ශ්‍රී ලංකාවට යළි ස්ථාපිත කළ බවත් මන්ත්‍රීවරයා ප්‍රකාශ කළේ පොරොන්දුවලට පටහැනිව වසර පහක නීතිය තවමත් පවතින බවයි. ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා නොකරන බවත්, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත තහනම් කර ඇති බවත් එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයට සහ විවිධ ජාත්‍යන්තර ආයතනවලට සහ ශ්‍රී ලංකාවට ලබා දී ඇත.",
        "\"දැන් මේ මාසයේ ඔවුන් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කරමින් නැවත ආරම්භ කර ඇති අතර රැඳවුම් නියෝග තුනක් ආරක්ෂක අමාත්‍ය සහ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ විසින් මෙම සතිය මුලදී අත්සන් කරන ලදී. දැන් එය භාවිතා කරන්නේ ඇත්ත වශයෙන්ම ත්‍රස්තවාදියෙකු ලෙස හැඳින්විය හැක්කේ කාටද යන්නට එරෙහිව නොව එයට සහභාගී වූ පුද්ගලයින්ට එරෙහිවය. සාමකාමී විරෝධතා,” ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම පිළිබඳව සිය කණගාටුව ප්‍රකාශ කරමින් මන්ත්‍රීවරයා පැවසීය.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත වෙනුවට ජාතික ආරක්ෂක පනත ගෙන ඒමේ ශ්‍රී ලංකා රජයේ නවතම පියවර පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් සුමන්තිරන් කියා සිටියේ නීති කෙටුම්පත් සම්පාදනය කිරීම වළක්වන විට එය ඇත්ත වශයෙන්ම අවශ්‍යද නැද්ද යන්න සලකා බැලිය යුතු බවයි.",
        "\"මම මේක කියන්නෙත් අපිට 2019 පාස්කු ඉරිදා ප්‍රහාරයක් එල්ල වූ නිසා. එය ජාත්‍යන්තර ත්‍රස්ත ප්‍රහාරයක් ලෙස ඉදිරිපත් කරනවා. ඇත්තටම මේක පිටිපස්සේ ඉන්නේ කවුද කියලා අපිට ලොකු සැකයක් තියෙනවා.\" ඔහු කිව්වා",
        "\"දැන් රටේ ත්‍රස්තවාදයක් නැහැ. ඒ නිසා අපේ විශ්වාසය තමයි අපිට ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ නීතියක් අවශ්‍ය නැහැ කියන එක. ඒක තමයි අපේ ස්ථාවරය. අපි අලුත් පනතක් ගේනවා කියලා ආණ්ඩුව කිව්වම අපිට ඒ ගැන අදහස් දක්වන්න බැහැ. ඒක බලන්න,” මන්ත්‍රීවරයා බ්‍රහස්පතින්දා (25) කොළඹදී ද සඳහන් කළේය.",
        "වසර පහකට පෙර දුන් ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අහෝසි කිරීමේ ප්‍රතිඥාව ඉටු කිරීමට රනිල්ට කාලයයි - සුමන්තිරන්",
        "මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීමේ සිද්ධියේ විමර්ශනයේදී නියෝජ්‍ය පොලිස්පති සාක්ෂි දෙයි",
        "ව්‍යාපාරික ස්ථානවල අනුමත නොකළ ඉන්ධන ගබඩා ටැංකි කිහිපයක් - කාංචන",
        "කඳානේදී ජ්‍යෙෂ්ඨ පුරවැසියෙකු යතුරුපැදි හිස්වැස්මකින් පහරදී ඝාතනය කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අවුරුදු පහකට පෙර",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "සුමන්තිරන්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එම් ඒ සුමන්තිරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එම් ඒ සුමන්තිරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රසල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ සතියේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්‍ය සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආරක්ෂක පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමන්තිරන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සුමන්තිරන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්ධන ගබඩා ටැංකි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාංචනා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුරවැසියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කඳාන",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை நீக்குவது தொடர்பான உறுதிமொழியை ரணில் நிறைவேற்றும் தருணம் ஐந்து வருடங்களுக்கு முன்னர் – சுமந்திரன்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க 5 வருடங்களுக்கு முன்னர் வழங்கிய பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை நீக்குவது தொடர்பில் வழங்கிய உறுதிமொழியை நிறைவேற்ற வேண்டிய தருணம் இது என தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் எம்.ஏ.சுமந்திரன் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையில் கூட பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம் அரசியலமைப்புக்கு முரணான சட்டமாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டதாகவும், அதுவே நாடு ஜிஎஸ்பி பிளஸ் சலுகைகளை இழந்ததற்குக் காரணம் எனவும் எம்.ஏ.சுமந்திரன் தெரிவித்தார்.",
        "2017 இல், அப்போதைய பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரஸ்ஸல்ஸுக்குச் சென்று பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை நீக்குவதாக உறுதியளித்தார், மேலும் அந்த வாக்குறுதியின் பேரில் இலங்கைக்கு ஜிபிஎஸ் பிளஸ் மீண்டும் நிறுவப்பட்டது,” என்று எம்பி மேலும் கூறினார். பயங்கரவாத தடைச்சட்டம் பயன்படுத்தப்பட மாட்டாது என்றும் பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்திற்கு தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளது என்றும் ஐநா மற்றும் பல்வேறு சர்வதேச அமைப்புகளுக்கும், இலங்கைக்கும் வழங்கப்பட்டது.",
        "\"இப்போது இந்த மாதம் அவர்கள் பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தைப் பயன்படுத்தத் தொடங்கியுள்ளனர் மற்றும் மூன்று தடுப்புக் காவல் உத்தரவுகள் இந்த வார தொடக்கத்தில் பாதுகாப்பு அமைச்சர் மற்றும் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் கையொப்பமிடப்பட்டன. இப்போது அது உண்மையில் பயங்கரவாதி என்று அழைக்கப்படுபவர்களுக்கு எதிராக அல்ல, ஆனால் அதில் பங்கேற்றவர்களுக்கு எதிராக பயன்படுத்தப்படுகிறது. அமைதியான போராட்டங்கள்\" என்று நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் பயன்பாடு குறித்து தனது வருத்தத்தை வெளிப்படுத்தினார்.",
        "பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்திற்கு பதிலாக தேசிய பாதுகாப்பு சட்டத்தை கொண்டு வருவதற்கான இலங்கை அரசாங்கத்தின் சமீபத்திய நடவடிக்கை குறித்து கருத்து தெரிவித்த சுமந்திரன், சட்ட வரைவு தடுக்கப்படும் போது அது உண்மையில் தேவையா இல்லையா என்பதை பரிசீலிக்க வேண்டும் என்றார்.",
        "\"2019 ஈஸ்டர் ஞாயிறு அன்று எங்களுக்குத் தாக்குதல் நடந்ததால் இதையும் சொல்கிறேன். இது ஒரு சர்வதேச பயங்கரவாதத் தாக்குதலாகக் காட்டப்படுகிறது. உண்மையில் இதன் பின்னணியில் யார் இருக்கிறார்கள் என்பதில் எங்களுக்கு பெரும் சந்தேகம் உள்ளது.\" அவன் சொன்னான்",
        "\"இப்போது நாட்டில் பயங்கரவாதம் இல்லை. எனவே பயங்கரவாத தடைச் சட்டம் தேவையில்லை என்பது எங்கள் நம்பிக்கை. அதுதான் எங்களின் நிலைப்பாடு. புதிய சட்டம் கொண்டு வரப் போகிறோம் என்று அரசு கூறும்போது அது குறித்து நாங்கள் கருத்து சொல்ல முடியாது. அதைப் பார்க்கவும்” என வியாழக்கிழமை (25) கொழும்பில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் குறிப்பிட்டார்.",
        "பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை நீக்குவது தொடர்பான உறுதிமொழியை ரணில் நிறைவேற்றும் தருணம் ஐந்து வருடங்களுக்கு முன்னர் – சுமந்திரன்",
        "ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதல் தொடர்பான விசாரணையில் பிரதிப் பொலிஸ் மா அதிபர் சாட்சியமளித்தார்",
        "வணிக வளாகத்தில் பல அங்கீகரிக்கப்படாத எரிபொருள் சேமிப்பு தொட்டிகள் - காஞ்சனா",
        "கந்தானையில் மூத்த பிரஜை ஒருவர் மோட்டார் சைக்கிளில் ஹெல்மெட்டால் அடித்து கொலை"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஐந்து வருடங்களுக்கு முன்பு",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "சுமந்திரன்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரஸ்ஸல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த வார ஆரம்பத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சர் &",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய பாதுகாப்பு சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எரிபொருள் சேமிப்பு தொட்டிகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடிமகன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கந்தனை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}