{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/සමකාමී-අරගලයට-එජාපය-සහය-දෙනවා/101-616083",
  "time_ut": 1657285020,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සමකාමී අරගලයට එජාපය සහය දෙනවා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The UNP supports the struggle for equality",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Ruwan Wijayawardena, Deputy Leader of the United National Party, says that the United National Party will always support the peaceful struggle.",
        "Mr. Vijayawardena says that the activists have decided to come to Colombo tomorrow (09) and engage in a continuous struggle based on issues including the removal of the President from office and that the UNP also stood up for the rights of the activists during the attack on the Galumuvadora activists on May 09.",
        "Mr. Ruwan Wijayawardena, making a statement in front of the media for the struggle, also says:",
        "After UNP leader Ranil Wickramasinghe became the prime minister, I was appointed to negotiate with the strugglers and coordinate with them. It is an absolute truth that we accept that the people are under severe pressure in the face of the current economic crisis. The country's economy completely collapsed due to mismanagement of finances in the face of the Rajapaksa regime.",
        "Today, the whole country has to enjoy the results of that wrong financial management. Mr. Ranil Wickramasinghe revealed the true state of the economic crisis after assuming the office of Prime Minister and also stated that he had to go through a difficult time. We are going through that difficult time now.",
        "We ask only one thing from the people who come to Colombo for the struggle. It is to protest peacefully. We recognize the fundamental rights of people to protest. Peaceful protests should also have the opportunity to continue freely without any hindrance or obstruction. It is our belief that the people who come to the protest should continue their protest in a manner that does not break the peace.",
        "The security forces should also maintain law and order so as not to disturb the militants. We also remind that the protection of state property is the responsibility of the security forces as well as the responsibility of the fighters. Mr. Ruwan Wijayawardena also mentions that a peaceful country is our hope, so it is always our only hope."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UNP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ruwan Wijayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vijayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galumuvadora",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ruwan Wijayawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ruwan Wijayawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සමකාමී අරගලයට එජාපය සහය දෙනවා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සාමකාමී අරගලයට එක්සත් ජාතික පක්ෂය  නිරතුරුවම සහය දෙන බව එක්සත් ජාතික පක්ෂ නියෝජ්‍ය නායක රුවන් විජයවර්ධන මහතා පවසයි.",
        "අරගලකරුවන් හෙට  (09) දිනයේ කොළඹට පැමිණ ජනාධිපතිවරයා ධූරයෙන් ඉවත්කිරීම ඇතුළු කරුණු මුල්කර ගනිමින් අඛණ්ඩ අරගලයක නිරතවීමට තීරණය කර ඇති බවත්   ගාලුමුවදොර අරගලකරුවන්ට මැයි 09 දින එල්ල වූ ප්‍රහාරයේදී ද එජාපය  පෙනී සිටියේ අරගලකරුවන් ගේ අයිතිවාසිකම් වෙනුවෙන් බවත් විජයවර්ධන මහතා කියයි.",
        "අරගලය වෙනුවෙන් මාධ්‍ය හමුවේ ප්‍රකාශයක් කරමින් රුවන් විජයවර්ධන මහතා මෙසේද කියයි.",
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැතිධූරයට පත්වූ පසු අරගලකරුවන් සමඟ සාකච්ඡා කරමින් ඔවුන් සමඟ සම්බන්ධීකරණ කටයුතු වෙනුවෙන් පත් කරනු ලැබූවේ මා ය. පවතින ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ ජනතාව දැඩි පීඩනයකින් සිටින බව අප පිළිගන්නා පරම සත්‍යය වේ. රාජපක්ෂ පාලනය හමුවේ රටේ ආර්ථිකය සම්පූර්ණයෙන්ම කඩා වැටුණේ වැරදි මූල්‍ය කළමනාකරණය නිසාවෙනි.",
        "එම වැරදි මූල්‍ය පාලනයේ ප්‍රතිඵල අද භුක්ති විඳීමට සිදුව ඇත්තේ සමස්ත රට වැසියාටම ය. රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැති ධූරයට පත්වීමෙන් අනතුරුව පවතින ආර්ථික අර්බුදයේ සැබෑ තත්ත්වය රටට හෙළි කළ අතර, අමාරු කාලයක් පසු කිරීමට සිදුව ඇති බව ද ප්‍රකාශ කළේ ය. එම අමාරු කාලය දැන් අප පසුකරමින් සිටින්නෙමු.",
        "අරගලය වෙනුවෙන් කොළඹට පැමිණෙන ජනතාව ගෙන් අපි ඉල්ලා සිටින්නේ එක දෙයක් පමණකි.  ඒ සාමකාමීව විරෝධතාවයේ නිරතවන ලෙසට ය. විරෝධය පළ කිරීමට ජනතාවට ඇති මූලික අයිතිවාසිකම් අපි පිළිගන්නෙමු. සාමකාමී විරෝධතාවයන්ට කිසිදු බාධාවක්, අවහිරයක් නොමැතිව නිදහසේ කරගෙන යාමට අවස්ථාව ද තිබිය යුතු ය. විරෝධතාවයට පැමිණෙන ජනතාව ද සිය විරෝධය සාමය කඩනොවන අයුරින් පවත්වාගෙන යා යුතු බව අප ගේ විශ්වාසය යි.",
        "ආරක්ෂක අංශ ද නීතිය හා සාමය රැකිය යුත්තේ අරගලකරුවන්ට බාධාවක් නොවන ලෙසට ය. රාජ්‍ය දේපළ ආරක්ෂා කිරීම ආරක්ෂක අංශ සතු වගකීමක් සේ ම අරගලකරුවන් සතු වගකීමක් බව ද සිහිපත් කරන්නෙමු. සාමකාමී රටක් පැවැතීම අප සැමගේම අපේක්ෂාව වන බැවින් එය සැමදා පවතීවා යන්න අප ගේ ඒකායන ප්‍රාර්ථනය යි.යනුවෙන් ද රුවන් විජයවර්ධන මහතා සඳහන් කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එජාප",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුවන් විජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජයවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගල්මුවදොර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුවන් විජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රුවන් විජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சமத்துவத்திற்கான போராட்டத்தை ஐக்கிய தேசியக் கட்சி ஆதரிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமைதியான போராட்டத்திற்கு ஐக்கிய தேசியக் கட்சி எப்போதும் ஆதரவளிக்கும் என ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் பிரதித் தலைவர் திரு.ருவான் விஜயவர்தன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதியை பதவி நீக்கம் உள்ளிட்ட விடயங்களை முன்வைத்து நாளை (09) கொழும்புக்கு வந்து தொடர் போராட்டத்தில் ஈடுபடுவதற்கு செயற்பாட்டாளர்கள் தீர்மானித்துள்ளதாகவும், தாக்குதலின் போது செயற்பாட்டாளர்களின் உரிமைகளுக்காக ஐ.தே.கவும் குரல் கொடுத்ததாகவும் விஜயவர்தன கூறுகிறார். மே 09 அன்று கலுமுவடோர ஆர்வலர்கள் மீது.",
        "இந்த போராட்டத்திற்கு ஊடகவியலாளர்கள் முன்னிலையில் கருத்து வெளியிட்ட திரு.ருவான் விஜயவர்தன மேலும் தெரிவிக்கையில்,",
        "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதமரான பின்னர், போராட்டக்காரர்களுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தவும், அவர்களுடன் ஒருங்கிணைப்புச் செய்யவும் நான் நியமிக்கப்பட்டேன். தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுக்கும் வகையில் மக்கள் கடுமையான அழுத்தங்களுக்கு உள்ளாகியுள்ளனர் என்பதை நாம் ஏற்றுக்கொள்ளும் முழுமையான உண்மையாகும். ராஜபக்ச ஆட்சியில் தவறான நிதி மேலாண்மையால் நாட்டின் பொருளாதாரம் முற்றாக வீழ்ச்சியடைந்தது.",
        "அந்த தவறான நிதி நிர்வாகத்தின் பலனை இன்று முழு நாடும் அனுபவிக்க வேண்டியுள்ளது. திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க, பிரதமராக பதவியேற்றதன் பின்னர் பொருளாதார நெருக்கடியின் உண்மை நிலையை வெளிப்படுத்தியதுடன், தாம் கடினமான காலத்தை கடக்க வேண்டியுள்ளதாகவும் தெரிவித்தார். அந்த இக்கட்டான காலத்தை நாம் இப்போது கடந்து கொண்டிருக்கிறோம்.",
        "போராட்டத்திற்கு கொழும்புக்கு வரும் மக்களிடம் ஒன்றை மட்டும் கேட்கின்றோம். அமைதியான முறையில் போராட்டம் நடத்த வேண்டும். மக்கள் போராட்டம் நடத்துவதற்கான அடிப்படை உரிமைகளை நாங்கள் அங்கீகரிக்கிறோம். அமைதியான போராட்டங்கள் எந்தவித தடையும், தடையும் இன்றி சுதந்திரமாக தொடர வாய்ப்பளிக்க வேண்டும். போராட்டத்திற்கு வரும் மக்கள் அமைதியை குலைக்காத வகையில் போராட்டத்தை தொடர வேண்டும் என்பது எங்கள் நம்பிக்கை.",
        "தீவிரவாதிகளுக்கு இடையூறு ஏற்படாத வகையில் சட்டம் ஒழுங்கை பாதுகாப்பு படையினரும் பராமரிக்க வேண்டும். அரச சொத்துக்களைப் பாதுகாப்பது பாதுகாப்புப் படையினரின் பொறுப்பு என்பதுடன் போராளிகளின் பொறுப்பு என்பதையும் நினைவுபடுத்துகிறோம். அமைதியான நாடு என்பதே எமது நம்பிக்கை, எனவே அதுவே எப்பொழுதும் ஒரே நம்பிக்கை எனவும் திரு.ருவான் விஜயவர்தன குறிப்பிடுகின்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐ.தே.க",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ருவான் விஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "09",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கலுமுவடோர",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ருவான் விஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ருவான் விஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}