{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/13/there-cannot-be-two-rules-cardinal/",
  "time_ut": 1660401000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "There cannot be two rules – Cardinal",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "There cannot be two rules – Cardinal",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Archbishop of Colombo, Rev. Malcolm Cardinal Ranjith, emphasizes that there cannot be two laws in the land, and alleges that many investigations related to crimes are being swept under the carpet.",
        "His Eminence Malcolm Cardinal Ranjith stated this participating in a ceremony held in Katuwapitiya on Saturday (13), to distribute aid which was donated by His Holiness Pope Francis to the victims of the bombings which took place on Easter Sunday, April 21st, 2019.",
        "The event was presided over by His Eminence Malcolm Cardinal Ranjith, Archbishop of Colombo and His Eminence Brian Udaigwe, Vatican Apostolic Ambassador to Sri Lanka.",
        "His Eminence Malcolm Cardinal Ranjith, the Archbishop of Colombo, speaking at the event said that Sri Lankans have a bad tradition of forgetting dreadful events within two weeks.",
        "\"Sri Lanka has a tendency to forget about the murders, horrific attacks, bus bombs, train bombs, murders of political leaders, disappearances, and white van abductions that have happened in this country since time immemorial,\" His Eminence Malcolm Cardinal Ranjith stated.",
        "The Archbishop of Colombo alleged that none of the murders and kidnappings which took place in the modern history of Sri Lanka have been properly investigated by any Government, and at times investigations were either not allowed or were swept under the rug.",
        "His Eminence Malcolm Cardinal Ranjith went onto say that the very same happened with the Easter Sunday Attacks.",
        "Therefore, the Archbishop of Colombo emphasized that the relevant institutions of the law of the country should be independent, and the Police too, should be independent.",
        "The Police cannot continue to succumb to political pressure, he added.",
        "Moreover, the Archbishop of Colombo said that in order to achieve justice for the people, the current system must change, as otherwise, if there is an attack tomorrow, the same thing will happen.",
        "\"That is why we say that the entire system of our country should be changed. You cannot have one law for the men in suits and one law for the man who works on the street. There Can't Be Two Rules. We don't want to overthrow Governments. What we want is justice. We request the Leaders who rule this country to please ensure that the country has a transparent justice system. We are ready to face anything for that purpose,\" The Archbishop of Colombo stated.",
        "Will support from Opposition until Tamil people are satisfied: C.V. Wigneswaran"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Malcolm Cardinal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Katuwapitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Francis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Easter Sunday",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "April 21st, 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Brian Udaigwe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vatican",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "white van",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Easter Sunday Attacks",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "\" The Archbishop of Colombo",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "C.V. Wigneswaran",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීති දෙකක් තිබිය නොහැක - කාදිනල්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); රටේ නීති දෙකක් තිබිය නොහැකි බව අවධාරණය කරන කොළඹ අගරදගුරු අති උතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් අපරාධ සම්බන්ධ පරීක්ෂණ රැසක් මේ වන විට කාපට් යට ගසාගෙන යන බවට චෝදනා කරයි.",
        "අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් මේ බව ප්‍රකාශ කළේ 2019 අප්‍රේල් 21 වැනි දින පාස්කු ඉරිදා සිදුවූ බෝම්බ ප්‍රහාරයෙන් විපතට පත් වූවන් වෙනුවෙන් අති උතුම් ෆ්‍රැන්සිස් පාප් වහන්සේ විසින් පරිත්‍යාග කරන ලද ආධාර බෙදාදීමේ උත්සවයකට සෙනසුරාදා (13) කටුවාපිටියේ දී එක්වෙමිනි.",
        "කොළඹ අගරදගුරු අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් සහ ශ්‍රී ලංකාවේ වතිකානු අපෝස්තලික තානාපති අතිඋතුම් බ්‍රයන් උදයිග්වේ මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් මෙම උත්සවය පැවැත්විණි.",
        "මෙහිදී අදහස් දැක්වූ කොළඹ අගරදගුරු අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් ප්‍රකාශ කළේ සති දෙකකින් බිහිසුණු සිදුවීම් අමතක කිරීමේ නරක සම්ප්‍රදායක් ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට තිබෙන බවයි.",
        "\"අනාදිමත් කාලයක සිට මේ රටේ සිදුවූ මිනීමැරුම්, බිහිසුණු ප්‍රහාර, බස් බෝම්බ, දුම්රිය බෝම්බ, දේශපාලන නායකයින් ඝාතනය කිරීම්, අතුරුදන් කිරීම්, සුදු වෑන් පැහැරගැනීම් ආදිය අමතක කිරීමේ ප්‍රවණතාවක් ශ්‍රී ලංකාවට තිබෙනවා\" යැයි අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නූතන ඉතිහාසයේ සිදු වූ ඝාතන හා පැහැරගැනීම් කිසිවක් කිසිදු රජයක් විසින් නිසි ලෙස විමර්ශනය කර නොමැති බවත්, ඇතැම් අවස්ථාවල පරීක්ෂණවලට ඉඩ නොතැබූ බවත්, එසේත් නැතිනම් පාපිස්ස යට ගසාගෙන යන බවත් කොළඹ අගරදගුරු හිමියෝ චෝදනා කළහ.",
        "අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් වැඩිදුරටත් කියා සිටියේ පාස්කු ඉරිදා ප්‍රහාරය සම්බන්ධයෙන්ද එයම සිදුවූ බවයි.",
        "එබැවින් රටේ නීතියට අදාළ ආයතන ස්වාධීන විය යුතු අතර, පොලිසියද ස්වාධීන විය යුතු බව කොළඹ අගරදගුරු හිමියෝ අවධාරණය කළහ.",
        "දේශපාලන බලපෑම්වලට පොලිසියට තවදුරටත් යටත් විය නොහැකි බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "එපමණක් නොව, ජනතාවට සාධාරණයක් ඉටු කිරීමට නම් පවතින ක්‍රමය වෙනස් විය යුතු බවත් එසේ නොවුවහොත් හෙට ප්‍රහාරයක් එල්ල වුවහොත් එයම සිදුවන බවත් කොළඹ අගරදගුරු හිමියෝ පැවසූහ.",
        "\"ඒකයි අපි කියන්නේ අපේ රටේ සමස්ත ක්‍රමයම වෙනස් විය යුතුයි කියලා. සූට් අඳින පිරිමින්ට එක නීතියකුත් පාරේ වැඩ කරන මිනිහට එක නීතියකුත් තියෙන්න බැහැ. නීති දෙකක් තියෙන්න බැහැ. අපි එහෙම කරන්නේ නැහැ. ආණ්ඩු පෙරළන්න අවශ්‍යයි, අපට අවශ්‍ය වන්නේ යුක්තියයි, මේ රට පාලනය කරන නායකයින්ගෙන් අපි ඉල්ලා සිටිනවා, රටේ විනිවිදභාවයෙන් යුක්ත යුක්තිය පසිඳලීමේ ක්‍රමවේදයක් තිබෙන බව කරුණාකර සහතික කරන ලෙස, ඒ සඳහා ඕනෑම දෙයකට මුහුණ දීමට අපි සූදානම්,\" කොළඹ අගරදගුරු හිමියෝ ප්‍රකාශ කළහ.",
        "දෙමළ ජනතාව තෘප්තිමත් වන තුරු විපක්ෂයේ සහය දෙනවා: සී.වී. විග්නේෂ්වරන්"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැල්කම් කාදිනල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටුවාපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ෆ්රැන්සිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාස්කු ඉරිදා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 21, 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Brian Udaigwe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වතිකානුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සති දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සුදු වෑන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාස්කු ඉරිදා ප්‍රහාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "\"කොළඹ අගරදගුරු",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CV. විග්නේෂ්වරන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இரண்டு விதிகள் இருக்க முடியாது - கார்டினல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); நாட்டில் இரண்டு சட்டங்கள் இருக்க முடியாது என வலியுறுத்தும் கொழும்பு பேராயர் மேல்கம் கர்தினால் ரஞ்சித், குற்றச் செயல்கள் தொடர்பான பல விசாரணைகள் கம்பளத்தின் கீழ் இழுத்துச் செல்லப்படுவதாக குற்றஞ்சாட்டியுள்ளார்.",
        "2019 ஆம் ஆண்டு ஏப்ரல் மாதம் 21 ஆம் திகதி ஈஸ்டர் ஞாயிறு அன்று இடம்பெற்ற குண்டுவெடிப்புகளில் உயிரிழந்தவர்களுக்கு பரிசுத்த பாப்பரசர் பிரான்சிஸ் அவர்களினால் வழங்கப்பட்ட உதவிகளை வழங்கும் நிகழ்வில் சனிக்கிழமை (13) கட்டுவாப்பிட்டியில் இடம்பெற்ற நிகழ்வில் கலந்துகொண்டு உரையாற்றும் போதே மேதகு கர்தினால் கர்தினால் ரஞ்சித் இதனைத் தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பு பேராயர் மேதகு மால்கம் கர்தினால் ரஞ்சித் மற்றும் இலங்கைக்கான வத்திக்கான் அப்போஸ்தலிக்க தூதுவர் மேதகு பிரையன் உதய்க்வே ஆகியோர் தலைமையில் இந்நிகழ்வு இடம்பெற்றது.",
        "இந்த நிகழ்வில் கலந்து கொண்டு உரையாற்றிய கொழும்பு பேராயர் மேதகு மால்கம் கர்தினால் ரஞ்சித் அவர்கள், இரண்டு வாரங்களுக்குள் பயங்கரமான நிகழ்வுகளை மறந்து விடுகின்ற மோசமான பாரம்பரியம் இலங்கையர்களிடம் உள்ளது.",
        "\"இலங்கையில் காலங்காலமாக நடந்த கொலைகள், கொடூரமான தாக்குதல்கள், பேருந்து குண்டுகள், ரயில் குண்டுகள், அரசியல் தலைவர்களின் கொலைகள், காணாமல் ஆக்கப்பட்டோர், வெள்ளை வேன் கடத்தல்கள் போன்றவற்றை மறந்துவிடும் போக்கு இலங்கைக்கு உள்ளது\" என மால்கம் கர்தினால் ரஞ்சித் ஆண்டகை தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையின் நவீன வரலாற்றில் இடம்பெற்ற கொலைகள் மற்றும் கடத்தல்கள் எதுவும் எந்தவொரு அரசாங்கத்தினாலும் உரிய விசாரணைக்கு உட்படுத்தப்படவில்லை என்றும், சில சமயங்களில் விசாரணைகள் அனுமதிக்கப்படவில்லை அல்லது கம்பளத்தின் கீழ் இழுக்கப்படுவதாகவும் கொழும்பு பேராயர் குற்றஞ்சாட்டினார்.",
        "ஈஸ்டர் ஞாயிறு தாக்குதலுக்கும் இதே நிலைதான் ஏற்பட்டது என மேதகு மால்கம் கர்தினால் ரஞ்சித் தெரிவித்தார்.",
        "எனவே, நாட்டின் சட்டத்தின் தொடர்புடைய நிறுவனங்கள் சுயாதீனமாக இருக்க வேண்டும், காவல்துறையும் சுயாதீனமாக இருக்க வேண்டும் என்று கொழும்பு பேராயர் வலியுறுத்தினார்.",
        "அரசியல் அழுத்தங்களுக்கு பொலிசார் தொடர்ந்தும் அடிபணிய முடியாது எனவும் அவர் மேலும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மேலும், மக்களுக்கு நீதி கிடைக்க வேண்டுமானால் தற்போதைய முறை மாற வேண்டும், இல்லையேல் நாளை தாக்குதல் நடந்தால் அதுவே நடக்கும் என கொழும்பு பேராயர் தெரிவித்தார்.",
        "அதனால்தான், நம் நாட்டின் ஒட்டுமொத்த அமைப்பையும் மாற்ற வேண்டும் என்று சொல்கிறோம். சூட் அணிந்த ஆண்களுக்கு ஒரு சட்டமும், தெருவில் வேலை செய்பவருக்கு ஒரு சட்டமும் இருக்க முடியாது. இரண்டு விதிகள் இருக்க முடியாது. நாங்கள் இல்லை. அரசாங்கங்களை கவிழ்க்க வேண்டும்.எமக்கு வேண்டியது நீதியே.இந்த நாட்டை ஆளும் தலைவர்கள் தயவு செய்து நாட்டில் வெளிப்படையான நீதி முறைமையை உறுதிப்படுத்துமாறு கேட்டுக்கொள்கிறோம்.அதற்காக எதையும் எதிர்கொள்ள நாங்கள் தயாராக உள்ளோம்\" என கொழும்பு பேராயர் தெரிவித்தார்.",
        "தமிழ் மக்கள் திருப்தி அடையும் வரை எதிர்க்கட்சிகளின் ஆதரவு: சி.வி. விக்னேஸ்வரன்"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மால்கம் கார்டினல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுவாப்பிட்டிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரான்சிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர் ஞாயிறு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 21, 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரையன் உதய்க்வே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாடிகன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை வேன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈஸ்டர் ஞாயிறு தாக்குதல்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "\"கொழும்பின் பேராயர்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுயவிவரம். விக்னேஸ்வரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}