{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/india-gifts-dornier-228-maritime-patrol-aircraft-to-sri-lanka-air-force-98482/",
  "time_ut": 1660369080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India gifts Dornier 228 maritime patrol aircraft to Sri Lanka Air Force",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India gifts Dornier 228 maritime patrol aircraft to Sri Lanka Air Force",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – The Indian Air force has gifted a Dornier 228 Maritime Patrol Aircraft to the Sri Lankan Air Force, with another aircraft to be donated within two years, a Sri Lanka Air Force (SLAF) statement said.",
        "The donation was in response to a request made by the Sri Lankan government in 2018 for two Dornier Reconnaissance Aircraft from India to enhance the maritime surveillance capabilities of the country, SLAF said on Saturday August 13.",
        "“The government of India (GOI) has agreed to provide one (01) Dornier 228 Maritime Patrol Aircraft from Indian Naval Fleet on gratis basis for initial two (02) years of the interim period since it would be required two years to manufacture new aircraft (sp),” said the air force.",
        "“Afterwards, the Indian government expressed their assent to provide a brand new Dornier 228 Maritime Patrol Aircraft free of charge. Subsequently, another brand new Dornier 228 will be inducted to Sri Lanka Air Force through mutually agreed terms and conditions between both countries (sp).”",
        "The aircraft gifted this week is a Naval Dornier (INDO – 228), a Short Takeoff and Landing multirole light transport aircraft with a turboprop twin-engine, in production since 1981.",
        "SLAF said the aircraft will be inducted to its fleet on August 15 in a ceremonial procession with the participation of President Ranil Wickremesinghe, High Commissioner of India Gopal Baglay, Secretary to the Ministry of Defence Gen Kamal Gunerathne and Commander of the Air Force Air Marshal Sudarshana Pathirana at the SLAF base in Katunayake.",
        "According to the airforce, only an SLAF crew of 15 who were specifically trained in India for a period of four months – comprising pilots, observers, engineering officers and technicians with supervision by a GOI technical team attached to SLAF comprising engineering officers and technicians – will be allowed to use and maintain the aircraft.",
        "The SLAF intends to use the Dornier aircraft specifically to conduct maritime and coastal surveillance operations within the Exclusive Economic Zone (EEZ), search and rescue operations (SAR), casualty evacuation (CASEVAC) and maritime pollution monitoring and control within the Sri Lankan Search and Rescue Region. (Colombo/Aug13/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Dornier 228",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka Air Force",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday August 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian Naval Fleet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Dornier",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dornier",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a Naval Dornier",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "228",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gopal Baglay",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Defence Gen Kamal Gunerathne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Air Force Air Marshal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a period of four months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dornier",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Exclusive Economic Zone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CASEVAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Search and Rescue Region",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Colombo/Aug13/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාවට ඩෝනියර් 228 සමුද්‍ර මුර සංචාර ගුවන් යානයක් තෑගි කරයි",
      "author": "චංකා ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ඉකොනොමිනෙක්ස්ට් - ඉන්දියානු ගුවන් හමුදාව විසින් ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාවට ඩෝනියර් 228 සමුද්‍ර මුර සංචාර ගුවන් යානයක් තෑගි කර ඇති අතර තවත් ගුවන් යානයක් වසර දෙකක් ඇතුළත පරිත්‍යාග කිරීමට නියමිත බව ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව (ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව) නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් 2018 වසරේ දී ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ සමුද්‍ර නිරීක්ෂණ හැකියාවන් වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා ඉන්දියාවෙන් ඩෝනියර් ඔත්තු බැලීමේ ගුවන් යානා දෙකක් සඳහා කරන ලද ඉල්ලීමකට ප්‍රතිචාර වශයෙන් මෙම පරිත්‍යාගය සිදු කරන ලද බව ගුවන් හමුදාව අගෝස්තු 13 සෙනසුරාදා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "“නව ගුවන් යානා නිෂ්පාදනය කිරීමට වසර දෙකක් අවශ්‍ය වන බැවින්, ඉන්දියානු රජය (GOI) ඩෝනියර් 228 සමුද්‍රීය මුර සංචාර ගුවන් යානයක් (01) ඉන්දියානු නාවික බලඇණියෙන් නොමිලේ ලබා දීමට එකඟ වී ඇත. (sp),” ගුවන් හමුදාව පැවසීය.",
        "“ඉන්පසු, නවතම ඩෝනියර් 228 සමුද්‍රීය මුර සංචාර ගුවන් යානයක් නොමිලේ ලබාදීමට ඉන්දීය රජය සිය කැමැත්ත ප්‍රකාශ කළේය. අනතුරුව, දෙරට අතර (sp) අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් එකඟ වූ නියමයන් සහ කොන්දේසි හරහා තවත් නවතම ඩෝනියර් 228 ගුවන් හමුදාවට ඇතුළත් කරනු ලැබේ.",
        "මෙම සතියේ තෑගි කරන ලද ගුවන් යානය නාවික ඩෝනියර් (INDO - 228), 1981 සිට නිෂ්පාදනය කරන ලද ටර්බෝප්‍රොප් ද්විත්ව එන්ජිමක් සහිත කෙටි ගුවන්ගත කිරීම් සහ ගොඩබෑමේ බහුකාර්ය සැහැල්ලු ප්‍රවාහන ගුවන් යානයකි.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ, ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් ගෝපාල් බග්ලේ, ආරක්‍ෂක අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් ජෙනරාල් කමල් ගුණරත්න සහ ගුවන් හමුදාපති එයාර් මාර්ෂල් සුදර්ශන යන මහත්වරුන්ගේ සහභාගීත්වයෙන් උත්සවාකාර පෙරහැරකින් මෙම ගුවන් යානය අගෝස්තු 15 වැනිදා සිය ගුවන් යානා සමූහයට ඇතුළත් කරන බව ගුවන් හමුදාව ප්‍රකාශ කළේය. පතිරණ, කටුනායක ගුවන් හමුදා කඳවුරේදී.",
        "ගුවන් හමුදාවට අනුව, ගුවන් හමුදාවට අනුයුක්ත ඉංජිනේරු නිලධාරීන් සහ කාර්මික ශිල්පීන්ගෙන් සමන්විත GOI තාක්ෂණික කණ්ඩායමක අධීක්ෂණය යටතේ නියමුවන්, නිරීක්ෂකයින්, ඉංජිනේරු නිලධාරීන් සහ කාර්මික ශිල්පීන්ගෙන් සමන්විත - මාස හතරක කාලයක් ඉන්දියාවේ විශේෂයෙන් පුහුණුව ලැබූ 15 දෙනෙකුගෙන් යුත් ගුවන් හමුදා කාර්ය මණ්ඩලයක් පමණි. ගුවන් යානය භාවිතා කිරීමට සහ නඩත්තු කිරීමට අවසර දෙනු ලැබේ.",
        "විශේෂිත ආර්ථික කලාපය (EEZ), සෝදිසි කිරීමේ සහ මුදාගැනීමේ මෙහෙයුම් (SAR), අනතුරු ඉවත් කිරීමේ (CASEVAC) සහ සමුද්‍ර දූෂණ අධීක්‍ෂණය සහ ශ්‍රී ලංකා සෙවීම් සහ පාලනය තුළ සමුද්‍රීය සහ වෙරළබඩ නිරීක්ෂණ මෙහෙයුම් සිදු කිරීම සඳහා විශේෂයෙන් ඩෝනියර් ගුවන් යානය භාවිතා කිරීමට ගුවන් හමුදාව අදහස් කරයි. ගලවා ගැනීමේ කලාපය. (කොළඹ/අගෝස්තු 13/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඩෝනියර් 228",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 13 සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු නාවික බලඇණිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩෝනියර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩෝනියර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික ඩෝනියර් එකක්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "228",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝපාල් බග්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ ජෙනරාල් කමල් ගුණරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා එයාර් මාර්ෂල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස හතරක කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩෝනියර්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සුවිශේෂී ආර්ථික කලාපය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැසෙවාක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සෙවුම් සහ මුදාගැනීමේ කලාපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝ.13/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை விமானப்படைக்கு இந்தியா டோர்னியர் 228 கடல் ரோந்து விமானத்தை பரிசாக அளித்துள்ளது",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இந்திய விமானப்படை இலங்கை விமானப்படைக்கு டோர்னியர் 228 கடல்சார் ரோந்து விமானத்தை பரிசாக வழங்கியுள்ளது, மேலும் இரண்டு ஆண்டுகளுக்குள் மற்றொரு விமானம் நன்கொடையாக வழங்கப்படும் என்று இலங்கை விமானப்படை (SLAF) அறிக்கை தெரிவித்துள்ளது.",
        "நாட்டின் கடல்சார் கண்காணிப்பு திறன்களை மேம்படுத்துவதற்காக 2018 ஆம் ஆண்டில் இலங்கை அரசாங்கம் இரண்டு டோர்னியர் உளவு விமானங்களை இந்தியாவிடமிருந்து விடுவித்த கோரிக்கைக்கு பதிலளிக்கும் வகையில் இந்த நன்கொடை அளிக்கப்பட்டது என விமானப்படை ஆகஸ்ட் 13 சனிக்கிழமை தெரிவித்துள்ளது.",
        "புதிய விமானங்களைத் தயாரிக்க இரண்டு ஆண்டுகள் தேவைப்படும் என்பதால், இடைக்காலத்தின் ஆரம்ப இரண்டு (02) ஆண்டுகளுக்கு இந்திய கடற்படைக் கடற்படையிலிருந்து ஒரு (01) டோர்னியர் 228 கடல்சார் ரோந்து விமானத்தை இலவசமாக வழங்க இந்திய அரசாங்கம் (GOI) ஒப்புக் கொண்டுள்ளது. (sp),” என்று விமானப்படை கூறியது.",
        "“பின்னர், இந்திய அரசாங்கம் ஒரு புத்தம் புதிய டோர்னியர் 228 கடல்சார் ரோந்து விமானத்தை இலவசமாக வழங்க ஒப்புதல் தெரிவித்தது. அதனைத் தொடர்ந்து, இரு நாடுகளுக்கும் இடையில் (sp) பரஸ்பரம் ஒப்புக் கொள்ளப்பட்ட விதிமுறைகள் மற்றும் நிபந்தனைகளின் மூலம் இலங்கை விமானப்படைக்கு மற்றொரு புத்தம் புதிய Dornier 228 உள்வாங்கப்படும்.",
        "இந்த வாரம் பரிசளிக்கப்பட்ட விமானம், நேவல் டோர்னியர் (INDO - 228), 1981 ஆம் ஆண்டு முதல் தயாரிப்பில் உள்ள டர்போபிராப் இரட்டை இயந்திரத்துடன் கூடிய குறுகிய டேக்ஆஃப் மற்றும் லேண்டிங் மல்டிரோல் லைட் டிரான்ஸ்போர்ட் விமானமாகும்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, இந்திய உயர்ஸ்தானிகர் கோபால் பாக்லே, பாதுகாப்பு அமைச்சின் செயலாளர் ஜெனரல் கமல் குணரத்ன மற்றும் விமானப்படைத் தளபதி எயார் மார்ஷல் சுதர்ஷன ஆகியோரின் பங்குபற்றுதலுடன் ஆகஸ்ட் 15 ஆம் திகதி சம்பிரதாய ஊர்வலத்தில் இந்த விமானம் தனது கடற்படையில் சேர்த்துக்கொள்ளப்படும் என விமானப்படை தெரிவித்துள்ளது. பத்திரன கட்டுநாயக்கவில் உள்ள விமானப்படை தளத்தில்.",
        "விமானப்படையின் கூற்றுப்படி, 15 பேர் கொண்ட SLAF குழுவினர் மட்டுமே இந்தியாவில் நான்கு மாத காலத்திற்கு பயிற்சி பெற்றவர்கள் - விமானிகள், பார்வையாளர்கள், பொறியியல் அதிகாரிகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப வல்லுநர்கள் அடங்கிய GOI தொழில்நுட்பக் குழுவின் மேற்பார்வையில் பொறியியல் அதிகாரிகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப வல்லுநர்கள் உள்ளனர். விமானத்தைப் பயன்படுத்தவும் பராமரிக்கவும் அனுமதிக்க வேண்டும்.",
        "பிரத்தியேக பொருளாதார வலயத்திற்குள் (EEZ), தேடல் மற்றும் மீட்பு நடவடிக்கைகள் (SAR), விபத்து வெளியேற்றம் (CASEVAC) மற்றும் கடல்சார் மாசுபாடு கண்காணிப்பு மற்றும் இலங்கை தேடலுக்குள்ளேயே கடல்சார் மற்றும் கடலோர கண்காணிப்பு நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்வதற்கு குறிப்பாக Dornier விமானத்தை பயன்படுத்த SLAF உத்தேசித்துள்ளது. மீட்புப் பகுதி. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்13/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "டோர்னியர் 228",
          "label": "FAC"
        },
        {
          "text": "இலங்கை விமானப்படை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 13 சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்திய கடற்படை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டோர்னியர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டோர்னியர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு கடற்படை டோர்னியர்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "228",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோபால் பாக்லே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சின் ஜெனரல் கமல் குணரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை ஏர் மார்ஷல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கு மாத காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "GOI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டோர்னியர்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பிரத்தியேக பொருளாதார மண்டலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CASEVAC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தேடல் மற்றும் மீட்புப் பகுதி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்13/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}