{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/Foreign-Direct-Investments-will-gain-brains/4-739122",
  "time_ut": 1661471429,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Foreign Direct Investments will gain brains",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Foreign Direct Investments will gain brains",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "At the World Cities Summit 2022, CNA Julie Yoo interview with Port City Colombo Deputy Managing Director Thulci Aluwihare",
        "All set for region’s first ‘Downtown Duty-Free’ shopping mall at Colombo Port City",
        "Sri Lankans battled with each other for 30 years costing an estimated $ 200 billion (Ref. S. Menon, former foreign secretary of India). When that ended they tried attracting investors and the Colombo Port City (CPC), the FDI worth over $ 1 billion, was launched as part of China’s Belt and Road Initiative (BRI).",
        "FDIs from the Shangri-La chain are also notable. Both are tools to prevent conflicts through employment generation. Indian mega market is an opportunity SL should approach for conflict prevention economic ventures. Its trade surplus, cultural bond and the ability to prevent domestic conflicts in SL will create synergy through win-win cooperation between India, SL and China. Indian trade involvements in SL will be an extension of the “Chennai connect” in the BRI trade circuit which has a partner network of approximately 140 countries and multinational organisations spanning the globe with an average of $ 10 trillion worth trading between the partners (Ref. BRI sources).",
        "A decade after the ending of violent conflict, the growth rate of SL was affected by the pandemic. However, the pandemic was managed by most countries. The BRI was a lifeline for many countries even in Europe to withstand the pandemic impact but SL basically (according to many analysts) came to a standstill with economic mismanagement being a key factor. Regretting will not lead anywhere and one of the best available options for SL is to accelerate the policy formulation and operations mechanisms to get the CPC up and running. It will not only energise the halted economy but will attract new knowledge and be the brain gainer for SL especially from the Indian market.",
        "Expressing an open invitation to the world, during World Cities Summit 2022, at an interview with Singapore CNA’s Julie Yoo, Deputy Managing Director at Colombo Port City, Thulci Aluwihare said, “Our vision is to create a world-class city for South Asia, and India is one of our primary markets, as the largest economy in South Asia and 4th largest in the world.”",
        "SL has no time to waste. More it play frog in the well sitting on the 2,500 year glory story, it may perish in the past (with no forward decisions made). All activity will have to be free trade focused including the foreign policy. Sri Lankans may study how; Japan developed Kobe city, Malaysia developed Putrajaya city, Thailand expanded Bangkok, Australia developed the King’s beach (named after the King family), Singapore created the Marina bay, China is utilising Hong Kong, Macau and Hainan to attract foreign wealth and last but not least how the Middle East is thriving with good brains trained in SL.",
        "The CPC should be the place providing the highest quality commercial, entertainment, medical, educational and lifestyle opportunities. Promoting Indian investment into that; will be a practical move, attract other investors and it will place SL firmly on the BRI map which will be the global trade dashboard. Duty-free trading should be a key feature and the Cabinet approvals for such moves should not be delayed if the policymakers wish to push the country forward. It will make Colombo a regional shopping destination similar to Dubai, Kuala Lumpur and Singapore, etc.",
        "Technical processes to facilitate remote check in and baggage hauling, etc. should be implemented ASAP. Continuous public awareness and training of customs officials, etc. to facilitate these are very necessary to avoid obstructions by those who don’t wish to see SL grow. All possible support should be given to expedite FDIs. Tasks such as completing the Environmental, Social, and Governance benchmarking study of the CPC to promote it as a climate friendly transnational city will also be the first steps of the long march.",
        "Some Sri Lankans will always live with a closed mindset. Either they should be left behind or that thinking has to be changed fast so that opportunistic conflict provocative forces shall not be able to reverse development. SL has so far lost many opportunities due to investor NO confidence. Investment from reputed international higher educational institutes moving to more stable countries with disciplined workforces is one instance. Workplace riots have been a key factor to turn away the investors (Ref. World Bank sources). This negative attitude can only be changed with proper civic education and information sharing. Then only multinational companies will be attracted. It will ensure employment for thousands of youth and indirect beneficiaries will cover the larger majority of the 22 million inhabitants.  Most above success stories learned from SL’s Greater Colombo Economic Commission.",
        "Sri Lankans may analyse which elements make SL go back and if such elements are active in the countries which attract FDIs. If they don’t, it questions the literacy rate SL is boasting and the quality of the free education provided with taxpayers’ money.",
        "(The writer is an Academic and a Broadcaster. Views expressed are personal and may not necessarily be the views of his affiliations.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Foreign Direct Investments",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the World Cities Summit 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Julie Yoo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Port City Colombo",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Thulci Aluwihare",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo Port City",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "30 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "an estimated $ 200 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ref",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S. Menon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Colombo Port City",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over $ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SL",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "approximately 140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$ 10 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ref",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "World Cities Summit 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Yoo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo Port City",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Thulci Aluwihare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "4th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 2,500 year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kobe city",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malaysia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Putrajaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangkok",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "King",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Marina",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hong Kong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Macau",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hainan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SL",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kuala Lumpur",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Environmental, Social",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ref",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SL’s Greater Colombo Economic Commission",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Views",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෘජු විදේශ ආයෝජනවලට බුද්ධිය ලැබේවි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2022 ලෝක නගර සමුළුවේදී, CNA Julie Yoo, Port City Colombo හි නියෝජ්‍ය කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ තුල්සි අලුවිහාරේ සමඟ සම්මුඛ සාකච්ඡාවක්",
        "කොළඹ වරාය නගරයේ කලාපයේ පළමු ‘ඩවුන්ටවුන් තීරුබදු රහිත’ සාප්පු සංකීර්ණය සඳහා සියල්ල සූදානම්",
        "ශ්‍රී ලාංකිකයන් වසර 30ක් ඔවුනොවුන් සමඟ සටන් කළ අතර ඒ සඳහා ඇස්තමේන්තුගත ඩොලර් බිලියන 200ක් වැය වේ (ඉන්දියාවේ හිටපු විදේශ ලේකම් Ref. S. Menon). එය අවසන් වූ විට, ඔවුන් ආයෝජකයින් ආකර්ෂණය කර ගැනීමට උත්සාහ කළ අතර, කොළඹ වරාය නගරය (CPC), ඩොලර් බිලියන 1 කට වඩා වටිනා FDI, චීනයේ Belt and Road Initiative (BRI) හි කොටසක් ලෙස දියත් කරන ලදී.",
        "ෂැංග්‍රි-ලා ජාලයෙන් එෆ්ඩීඅයි ද කැපී පෙනේ. දෙකම රැකියා උත්පාදනය හරහා ගැටුම් වළක්වා ගැනීමට මෙවලම් වේ. ඉන්දියානු මෙගා වෙළඳපොල යනු ගැටුම් වැලැක්වීමේ ආර්ථික ව්‍යාපාර සඳහා ශ්‍රී ලංකාව ප්‍රවේශ විය යුතු අවස්ථාවකි. එහි වෙළඳ අතිරික්තය, සංස්කෘතික බැඳීම සහ ශ්‍රී ලංකාව තුළ ගෘහස්ථ ගැටුම් වැලැක්වීමේ හැකියාව ඉන්දියාව, ශ්‍රී ලංකාව සහ චීනය අතර ජයග්‍රාහී සහයෝගීතාවය තුළින් සහයෝගීතාවයක් ඇති කරයි. ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දියානු වෙළඳ මැදිහත්වීම් BRI වෙළඳ පරිපථයේ “චෙන්නායි කනෙක්ට්” හි දිගුවක් වනු ඇති අතර එය ආසන්න වශයෙන් රටවල් 140 ක හවුල්කාර ජාලයක් සහ ලොව පුරා විසිරී ඇති බහුජාතික සංවිධාන හවුල්කරුවන් අතර සාමාන්‍යයෙන් ඩොලර් ට්‍රිලියන 10 ක් වටිනා වෙළඳාමක් ඇත (Ref. BRI මූලාශ්‍ර).",
        "ප්‍රචණ්ඩ ගැටුම් අවසන් වී දශකයකට පසුව, ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධන වේගය වසංගතයෙන් බලපෑවේය. කෙසේ වෙතත්, වසංගතය බොහෝ රටවල් විසින් කළමනාකරණය කරන ලදී. වසංගත බලපෑමට ඔරොත්තු දීම සඳහා යුරෝපයේ පවා බොහෝ රටවලට BRI ජීව මාර්ගයක් වූ නමුත් මූලික වශයෙන් (බොහෝ විශ්ලේෂකයින්ට අනුව) ආර්ථික අවභාවිතය ප්‍රධාන සාධකයක් වීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාව නතර විය. පසුතැවීම කොතැනකවත් ගෙන නොයන අතර ශ්‍රී ලංකාව සඳහා පවතින හොඳම විකල්පයන්ගෙන් එකක් වන්නේ CPC ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා ප්‍රතිපත්ති සම්පාදනය සහ මෙහෙයුම් යාන්ත්‍රණයන් වේගවත් කිරීමයි. එය නවතා ඇති ආර්ථිකයට ශක්තියක් වනවා පමණක් නොව, නව දැනුම ආකර්ෂණය කර ගැනීමටත්, විශේෂයෙන්ම ඉන්දියානු වෙළෙඳපොළෙන් ශ්‍රී ලංකාවට මොළය ලබා ගැනීමටත් හැකි වනු ඇත.",
        "2022 ලෝක නගර සමුළුව අතරතුර, සිංගප්පූරුවේ CNA හි Julie Yoo සමඟ පැවති සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී, Colombo Port City හි නියෝජ්‍ය කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ තුල්සි අලුවිහාරේ, ලෝකයට විවෘත ආරාධනයක් ප්‍රකාශ කරමින්, “අපගේ දැක්ම දකුණු ආසියාව සඳහා ලෝක මට්ටමේ නගරයක් නිර්මාණය කිරීමයි. සහ ඉන්දියාව දකුණු ආසියාවේ විශාලතම ආර්ථිකය සහ ලෝකයේ 4 වැනි විශාලතම ආර්ථිකය ලෙස අපගේ ප්‍රාථමික වෙළඳපොළවලින් එකකි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට නාස්ති කිරීමට කාලයක් නැත. අවුරුදු 2,500 ක කීර්ති කතාවේ වාඩි වී සිටින ඌ ලිඳේ ගෙම්බා සෙල්ලම් කරයි, එය අතීතයේ දී විනාශ විය හැකිය (ඉදිරි තීරණ ගැනීමකින් තොරව). විදේශ ප්‍රතිපත්තිය ද ඇතුළුව සියලු ක්‍රියාකාරකම් නිදහස් වෙළෙඳාම කේන්ද්‍ර කරගත් ඒවා විය යුතුය. ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට අධ්‍යයනය කළ හැක්කේ කෙසේද; ජපානය කෝබේ නගරය දියුණු කළා, මැලේසියාව පුත්‍රජය නගරය දියුණු කළා, තායිලන්තය බැංකොක් නගරය දියුණු කළා, ඕස්ට්‍රේලියාව රජුගේ වෙරළ දියුණු කළා (රජු පවුලේ නමින් නම් කර ඇත), සිංගප්පූරුව මරීනා බොක්ක නිර්මාණය කළා, චීනය විදේශ ධනය ආකර්ෂණය කර ගැනීමට හොංකොං, මැකාවු සහ හයිනාන් භාවිතා කරයි. අඩුම තරමින් මැදපෙරදිග දියුණු වන්නේ කෙසේද යන්න ශ්‍රී ලංකාවේ පුහුණු වූ හොඳ මොළකරුවන් සමඟිනි.",
        "CPC ඉහළම තත්ත්වයේ වාණිජ, විනෝදාස්වාදය, වෛද්‍ය, අධ්‍යාපනික සහ ජීවන රටා අවස්ථා සපයන ස්ථානය විය යුතුය. ඒ සඳහා ඉන්දීය ආයෝජන ප්‍රවර්ධනය කිරීම; ප්‍රායෝගික පියවරක් වනු ඇත, අනෙකුත් ආයෝජකයින් ආකර්ශනය කර ගන්නා අතර එය ගෝලීය වෙළඳ උපකරණ පුවරුව වන BRI සිතියමෙහි SL ස්ථිරව තබනු ඇත. තීරුබදු රහිත වෙළඳාම ප්‍රධාන අංගයක් විය යුතු අතර ප්‍රතිපත්ති සම්පාදකයින්ට රට ඉදිරියට ගෙන යාමට අවශ්‍ය නම් එවැනි පියවර සඳහා කැබිනට් අනුමැතිය ප්‍රමාද නොකළ යුතුය. එය ඩුබායි, ක්වාලාලම්පූර් සහ සිංගප්පූරුව වැනි කලාපීය සාප්පු සවාරි ගමනාන්තයක් බවට කොළඹ පත් කරනු ඇත.",
        "දුරස්ථ පරීක්ෂාව සහ ගමන් මලු රැගෙන යාම සඳහා පහසුකම් සැලසීමේ තාක්ෂණික ක්‍රියාවලීන් ඉක්මනින් ක්‍රියාත්මක කළ යුතුය. මේවාට පහසුකම් සැලසීම සඳහා මහජනතාව දැනුවත් කිරීම සහ රේගු නිලධාරීන් පුහුණු කිරීම යනාදිය ශ්‍රී ලංකාව වර්ධනය වනවා දැකීමට අකමැති අයගේ බාධා වළක්වා ගැනීම සඳහා ඉතා අවශ්‍ය වේ. එෆ්ඩීඅයි කඩිනම් කිරීමට හැකි සෑම සහයෝගයක්ම දිය යුතුය. දේශගුණයට හිතකර අන්තර්ජාතික නගරයක් ලෙස ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා CPC හි පාරිසරික, සමාජීය සහ පාලන මිණුම් සලකුණු අධ්‍යයනය සම්පූර්ණ කිරීම වැනි කාර්යයන් ද දිගු ගමනේ පළමු පියවර වනු ඇත.",
        "සමහර ශ්‍රී ලාංකිකයන් සෑම විටම සංවෘත මනසකින් ජීවත් වනු ඇත. එක්කෝ ඔවුන්ව අත්හැර දැමිය යුතුය, නැතහොත් අවස්ථාවාදී ගැටුම් ප්‍රකෝපකාරී බලවේගවලට සංවර්ධනය ආපසු හැරවීමට නොහැකි වන පරිදි චින්තනය වේගයෙන් වෙනස් කළ යුතුය. ආයෝජකයින්ගේ NO විස්වාසය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවට මේ වන විට බොහෝ අවස්ථා අහිමි වී ඇත. කීර්තිමත් ජාත්‍යන්තර උසස් අධ්‍යාපන ආයතනවලින් විනයගරුක ශ්‍රම බලකායක් සහිත වඩාත් ස්ථාවර රටවලට ආයෝජනය කිරීම එක් අවස්ථාවකි. රැකියා ස්ථානයේ කැරලි කෝලාහල ආයෝජකයින් ඉවතට හැරවීමට ප්‍රධාන සාධකයක් වී ඇත (උ.ප. ලෝක බැංකු මූලාශ්‍ර). මෙම නිෂේධාත්මක ආකල්පය වෙනස් කළ හැක්කේ නිසි සිවිල් අධ්‍යාපනයක් සහ තොරතුරු හුවමාරු කර ගැනීමෙන් පමණි. එවිට බහුජාතික සමාගම් පමණක් ආකර්ෂණය වනු ඇත. එය දහස් ගණනකට තරුණ තරුණියන් සඳහා රැකියා සහතික කරනු ඇති අතර මිලියන 22 ක ජනගහනයෙන් වැඩි බහුතරයක් වක්‍ර ප්‍රතිලාභීන් ආවරණය කරනු ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ මහ කොළඹ ආර්ථික කොමිසමෙන් ඉගෙන ගත් ඉහත බොහෝ සාර්ථක කතා.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ආපසු යාමට හේතු වන මූලද්‍රව්‍ය මොනවාද සහ එෆ්ඩීඅයි ආකර්ශනය වන රටවල එවැනි මූලද්‍රව්‍ය ක්‍රියාකාරී නම් ශ්‍රී ලාංකිකයන් විශ්ලේෂණය කළ හැකිය. ඔවුන් එසේ නොකරන්නේ නම්, එය ශ්‍රී ලංකාව පුරසාරම් දොඩන සාක්ෂරතා අනුපාතය සහ බදු ගෙවන්නන්ගේ මුදලින් ලබා දෙන නිදහස් අධ්‍යාපනයේ ගුණාත්මක බව ප්‍රශ්න කරයි.",
        "(ලේඛකයා ශාස්ත්‍රාලිකයෙක් සහ විකාශකයෙකි. ප්‍රකාශිත අදහස් පුද්ගලික වන අතර ඔහුගේ අනුබද්ධිත අදහස් නොවිය හැක.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෘජු විදේශ ආයෝජන",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක නගර සමුළුව 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි යූ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "තුල්සි අලුවිහාරේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගරය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇස්තමේන්තුගත ඩොලර් බිලියන 200 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ref",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස් මෙනන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එෆ්ඩීඅයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එස්.එල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් 140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් ට්‍රිලියන 10 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ref",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දශකයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක නගර සමුළුව 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි යූ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය නගරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "තුල්සි අලුවිහාරේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "4 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර 2,500",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කෝබේ නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැලේසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පුත්රජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකොක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රජ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මරීනා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැකාවු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයිනාන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එස්.එල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ක්වාලාලම්පූර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාරිසරික, සමාජීය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ref",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ කොළඹ ආර්ථික කොමිසම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දසුන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அன்னிய நேரடி முதலீடுகள் புத்துணர்ச்சி பெறும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலக நகரங்களின் உச்சி மாநாடு 2022 இல், CNA ஜூலி யூ போர்ட் சிட்டி கொழும்பு துணை நிர்வாக இயக்குனர் துல்சி அலுவிஹாரேவுடன் நேர்காணல்",
        "கொழும்பு போர்ட் சிட்டியில் பிராந்தியத்தின் முதலாவது ‘டவுன்டவுன் ட்யூட்டி ஃப்ரீ’ ஷாப்பிங் மாலுக்கு எல்லாம் தயார்",
        "200 பில்லியன் டாலர் மதிப்பீட்டில் 30 ஆண்டுகளாக இலங்கையர்கள் ஒருவருக்கொருவர் சண்டையிட்டனர் (ரெஃப். எஸ். மேனன், இந்தியாவின் முன்னாள் வெளியுறவு செயலாளர்). அது முடிந்ததும் அவர்கள் முதலீட்டாளர்களை ஈர்க்க முயன்றனர் மற்றும் கொழும்பு போர்ட் சிட்டி (CPC), $1 பில்லியன் மதிப்புள்ள FDI, சீனாவின் பெல்ட் அண்ட் ரோடு முன்முயற்சியின் (BRI) ஒரு பகுதியாக தொடங்கப்பட்டது.",
        "Shangri-La சங்கிலியிலிருந்து FDIகளும் குறிப்பிடத்தக்கவை. இரண்டுமே வேலைவாய்ப்பை உருவாக்குவதன் மூலம் மோதல்களைத் தடுக்கும் கருவிகள். இந்திய மெகா சந்தை என்பது மோதலைத் தடுக்கும் பொருளாதார முயற்சிகளுக்கு SL அணுக வேண்டிய ஒரு வாய்ப்பாகும். அதன் வர்த்தக உபரி, கலாசார பிணைப்பு மற்றும் இலங்கையில் உள்நாட்டு மோதல்களைத் தடுக்கும் திறன் ஆகியவை இந்தியா, இலங்கை மற்றும் சீனா இடையே வெற்றி-வெற்றி ஒத்துழைப்பின் மூலம் ஒருங்கிணைப்பை உருவாக்கும். SL இல் இந்திய வர்த்தக ஈடுபாடுகள் BRI வர்த்தகச் சுற்றில் \"சென்னை இணைப்பின்\" நீட்டிப்பாக இருக்கும், இது சுமார் 140 நாடுகளின் கூட்டாளர் வலையமைப்பைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் உலகெங்கிலும் உள்ள பன்னாட்டு நிறுவனங்கள் சராசரியாக $ 10 டிரில்லியன் மதிப்புள்ள பங்குதாரர்களிடையே வர்த்தகம் செய்யும் (குறிப்பு. BRI ஆதாரங்கள்).",
        "வன்முறை மோதல்கள் முடிவுக்கு வந்து ஒரு தசாப்தத்திற்குப் பிறகு, SL இன் வளர்ச்சி விகிதம் தொற்றுநோயால் பாதிக்கப்பட்டது. இருப்பினும், தொற்றுநோய் பெரும்பாலான நாடுகளால் நிர்வகிக்கப்பட்டது. BRI ஆனது ஐரோப்பாவில் கூட பல நாடுகளுக்கு தொற்றுநோய் தாக்கத்தை தாங்கும் ஒரு உயிர்நாடியாக இருந்தது, ஆனால் SL அடிப்படையில் (பல ஆய்வாளர்களின் கூற்றுப்படி) பொருளாதார தவறான மேலாண்மை ஒரு முக்கிய காரணியாக ஸ்தம்பித்தது. வருந்துவது எங்கும் வழிவகுக்காது மற்றும் SL க்கு கிடைக்கக்கூடிய சிறந்த விருப்பங்களில் ஒன்று, CPC ஐ மேம்படுத்துவதற்கும் இயங்குவதற்கும் கொள்கை உருவாக்கம் மற்றும் செயல்பாட்டு வழிமுறைகளை விரைவுபடுத்துவதாகும். இது நிறுத்தப்பட்ட பொருளாதாரத்தை உற்சாகப்படுத்துவது மட்டுமல்லாமல், புதிய அறிவை ஈர்க்கும் மற்றும் குறிப்பாக இந்திய சந்தையில் இருந்து SL க்கு மூளை பெறுபவராக இருக்கும்.",
        "உலக நகரங்களின் உச்சி மாநாடு 2022 இன் போது, ​​சிங்கப்பூர் சிஎன்ஏவின் ஜூலி யூ உடனான நேர்காணலில், கொழும்பு துறைமுக நகரத்தின் பிரதி முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் துல்சி அலுவிஹாரே, “தெற்காசியாவிற்கான உலகத் தரம் வாய்ந்த நகரத்தை உருவாக்குவதே எமது நோக்கமாகும். மேலும் தெற்காசியாவின் மிகப்பெரிய பொருளாதாரமாகவும், உலகின் நான்காவது பெரிய பொருளாதாரமாகவும் இந்தியா எங்களின் முதன்மை சந்தைகளில் ஒன்றாகும்.",
        "SLக்கு வீணடிக்க நேரமில்லை. 2,500 வருட மகிமைக் கதையில் அமர்ந்து கிணற்றில் தவளை விளையாடி, அது கடந்த காலத்தில் அழிந்து போகலாம் (முன்னோக்கி முடிவுகள் எடுக்கப்படாமல்). அனைத்து நடவடிக்கைகளும் வெளியுறவுக் கொள்கை உட்பட சுதந்திர வர்த்தகத்தை மையமாகக் கொண்டதாக இருக்க வேண்டும். எப்படி என்பதை இலங்கையர்கள் படிக்கலாம்; ஜப்பான் கோப் நகரத்தை உருவாக்கியது, மலேசியா புத்ராஜெயா நகரத்தை உருவாக்கியது, தாய்லாந்து விரிவுபடுத்தப்பட்டது பாங்காக், ஆஸ்திரேலியா கிங்ஸ் கடற்கரையை உருவாக்கியது (ராஜா குடும்பத்தின் பெயர்), சிங்கப்பூர் மெரினா விரிகுடாவை உருவாக்கியது, சீனா ஹாங்காங், மக்காவ் மற்றும் ஹைனான் ஆகியவற்றை வெளிநாட்டு செல்வத்தை ஈர்க்க பயன்படுத்துகிறது. SL இல் பயிற்சி பெற்ற நல்ல மூளையுடன் மத்திய கிழக்கு எவ்வாறு செழித்து வருகிறது.",
        "CPC மிக உயர்ந்த தரமான வணிக, பொழுதுபோக்கு, மருத்துவம், கல்வி மற்றும் வாழ்க்கை முறை வாய்ப்புகளை வழங்கும் இடமாக இருக்க வேண்டும். அதில் இந்திய முதலீட்டை ஊக்குவித்தல்; இது ஒரு நடைமுறை நடவடிக்கையாக இருக்கும், மற்ற முதலீட்டாளர்களை ஈர்க்கும் மற்றும் இது உலகளாவிய வர்த்தக டாஷ்போர்டாக இருக்கும் BRI வரைபடத்தில் SL ஐ உறுதியாக வைக்கும். வரியில்லா வர்த்தகம் ஒரு முக்கிய அம்சமாக இருக்க வேண்டும் மற்றும் கொள்கை வகுப்பாளர்கள் நாட்டை முன்னோக்கி தள்ள விரும்பினால், அத்தகைய நகர்வுகளுக்கான அமைச்சரவை ஒப்புதல்கள் தாமதிக்கப்படக்கூடாது. இது துபாய், கோலாலம்பூர் மற்றும் சிங்கப்பூர் போன்றவற்றைப் போன்று கொழும்பை ஒரு பிராந்திய ஷாப்பிங் இடமாக மாற்றும்.",
        "ரிமோட் செக்-இன் மற்றும் சாமான்களை எடுத்துச் செல்வது போன்றவற்றை எளிதாக்குவதற்கான தொழில்நுட்ப செயல்முறைகள் விரைவில் செயல்படுத்தப்பட வேண்டும். SL வளர்ச்சியைக் காண விரும்பாதவர்களின் தடைகளைத் தவிர்ப்பதற்கு, இவற்றை எளிதாக்குவதற்கு பொதுமக்களுக்கு தொடர்ச்சியான விழிப்புணர்வு மற்றும் சுங்க அதிகாரிகளின் பயிற்சி போன்றவை மிகவும் அவசியம். அன்னிய நேரடி முதலீட்டை விரைவுபடுத்துவதற்கு சாத்தியமான அனைத்து ஆதரவையும் வழங்க வேண்டும். காலநிலை நட்பு நாடுகடந்த நகரமாக மேம்படுத்துவதற்கு CPC இன் சுற்றுச்சூழல், சமூக மற்றும் நிர்வாக தரப்படுத்தல் ஆய்வை நிறைவு செய்வது போன்ற பணிகளும் நீண்ட அணிவகுப்பின் முதல் படிகளாக இருக்கும்.",
        "சில இலங்கையர்கள் எப்போதும் மூடிய மனநிலையுடன் வாழ்வார்கள். ஒன்று அவர்கள் பின்தங்கி விடப்பட வேண்டும் அல்லது சந்தர்ப்பவாத மோதலைத் தூண்டும் சக்திகளால் வளர்ச்சியைத் தலைகீழாக மாற்ற முடியாத வகையில் சிந்தனை வேகமாக மாற்றப்பட வேண்டும். முதலீட்டாளர் நம்பிக்கையின்மை காரணமாக SL இதுவரை பல வாய்ப்புகளை இழந்துள்ளது. புகழ்பெற்ற சர்வதேச உயர்கல்வி நிறுவனங்களின் முதலீடு, ஒழுக்கமான பணியாளர்களுடன் மிகவும் நிலையான நாடுகளுக்குச் செல்வது ஒரு உதாரணம். பணியிடக் கலவரங்கள் முதலீட்டாளர்களைத் திருப்புவதற்கு ஒரு முக்கிய காரணியாக இருந்துள்ளது (குறிப்பு. உலக வங்கி ஆதாரங்கள்). முறையான குடிமைக் கல்வி மற்றும் தகவல் பகிர்வு மூலம் மட்டுமே இந்த எதிர்மறை அணுகுமுறையை மாற்ற முடியும். அப்போது பன்னாட்டு நிறுவனங்கள்தான் கவரப்படும். இது ஆயிரக்கணக்கான இளைஞர்களுக்கு வேலைவாய்ப்பை உறுதி செய்யும் மற்றும் மறைமுக பயனாளிகள் 22 மில்லியன் மக்களில் பெரும்பகுதியை உள்ளடக்கும். மேலே உள்ள பெரும்பாலான வெற்றிக் கதைகள் SL இன் பெரிய கொழும்பு பொருளாதார ஆணைக்குழுவில் இருந்து கற்றுக் கொள்ளப்பட்டது.",
        "எந்தெந்த கூறுகள் SLஐ பின்னோக்கிச் செல்லச் செய்கின்றன மற்றும் FDIகளை ஈர்க்கும் நாடுகளில் அத்தகைய கூறுகள் செயலில் இருந்தால் இலங்கையர்கள் பகுப்பாய்வு செய்யலாம். அவர்கள் அவ்வாறு செய்யவில்லை என்றால், SL பெருமை பேசும் எழுத்தறிவு விகிதம் மற்றும் வரி செலுத்துவோரின் பணத்தில் வழங்கப்படும் இலவசக் கல்வியின் தரம் ஆகியவற்றைக் கேள்விக்குள்ளாக்குகிறது.",
        "(எழுத்தாளர் ஒரு கல்வியாளர் மற்றும் ஒரு ஒளிபரப்பாளர். வெளிப்படுத்தப்படும் பார்வைகள் தனிப்பட்டவை மற்றும் அவரது தொடர்புகளின் கருத்துகளாக இருக்க வேண்டிய அவசியமில்லை.)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அந்நிய நேரடி முதலீடுகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக நகரங்களின் உச்சி மாநாடு 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலி யூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போர்ட் சிட்டி கொழும்பு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "துளசி அலுவிஹாரே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகரம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "30 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதிப்பிடப்பட்ட $200 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ref",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.மேனன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 1 பில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக 140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$ 10 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ref",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக நகரங்களின் உச்சி மாநாடு 2022",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி யூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுக நகரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "துளசி அலுவிஹாரே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "4வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,500 ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோபி நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புத்ராஜெய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாங்காக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மெரினா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மக்காவ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹைனன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "BRI",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோலா லம்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுற்றுச்சூழல், சமூக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ref",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SL இன் பெரிய கொழும்பு பொருளாதார ஆணைக்குழு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காட்சிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}