{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/private-buses-on-strike-in-sri-lanka-over-fuel-issue-fare-revision-98247/",
  "time_ut": 1659694260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Private buses on strike in Sri Lanka over fuel issue, fare revision",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Private buses on strike in Sri Lanka over fuel issue, fare revision",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Private bus operators in Sri Lanka are on strike in several parts of the island, limiting their services to 10 percent of the usual capacity, in protest of not receiving adequate fuel.",
        "Chairman of Lanka Private Bus Owners’ Association (LPBOA) Gemunu Wijeratne confirmed the strike.",
        "Meanwhile, another bus owner’s association is on a separate strike protesting a fare revision, he told EconomyNext on Friday August 05.",
        "“Today around 10 percent or 1,000 to 1,500 buses will operate in areas where they can find fuel. Around 10,000 buses still cannot be added to the service due to lack of fuel,” said Wijeratne.",
        "“In most areas including parts of the southern province, Madirigiriya and some areas in the Kurunegala district, buses are not operating because they cannot find fuel for transport. In the southern province most buses have not been operating for the past two days,” he said.",
        "On Thursday, National Transportation Commission (NTC) Director General Nilan Miranda said fuel was being given to privately owned long distance transport buses at the Makumbura Multimodal Centre continuously and from Friday onwards long distance buses would be issued diesel from the Bastian road bus station in Colombo.",
        "Miranda said long distance buses will be given around 125-150 litres of diesel at a time.",
        "On Friday, at an inspection tour at the Bastian road bus station said Miranda said fuel will be given only for long distance buses scheduled to operate and asked bus owners to continue their service without inconveniencing the public.",
        "For short distance buses, he said, fuel will be supplied at Sri Lanka Transportation Board (SLTB) fuel station, though he acknowledged that this has not been done properly.",
        "“As promised, fuel is issued to long distance buses on Bastian road. That’s fine for long distance buses, but this issue is with the short distance buses,” said Wijeratne.",
        "A discussion was held in this regard with officials of the state-owned Ceylon Petroleum Corporation (CPC) and a pledge was made to resolve the issue by next week, he said.",
        "“The CPC chairman said he he will look into the matter and will come up with a system to issue diesel starting next week,” said Wijeratne.",
        "Meanwhile, Sajitha Wijithakumara, the Chairman of Inter Provincial Bus Owners Association, said inter-provincial buses will not operate until the decision to revise bus fares by 11.14 percent is not withdrawn.",
        "“When the diesel price has reduced only by 10 rupees, they have reduced the bus fare by 11.4 percent. We are asking that they reverse the decision immediately and give the maximum amount for buses for transportation and we will continue the service,” Wijithakumara told the privately owned Derana TV on Friday. (Colombo/Aug05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka Private Bus Owners’ Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gemunu Wijeratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday August 05",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "around 10 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1,000 to 1,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wijeratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Madirigiriya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past two days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "National Transportation Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nilan Miranda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Makumbura Multimodal Centre",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "around 125-150",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Miranda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Transportation Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijeratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wijeratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajitha Wijithakumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Inter Provincial Bus Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11.14 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11.4 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Wijithakumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Derana TV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන ප්‍රශ්නය, ගාස්තු සංශෝධනය මුල්කර ගනිමින් ශ්‍රී ලංකාවේ පෞද්ගලික බස් රථ වර්ජනයක",
      "author": "චංකා ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන නොලැබීමට විරෝධය පළ කරමින් ශ්‍රී ලංකාවේ පෞද්ගලික බස් රථ සේවකයින් දිවයිනේ ප්‍රදේශ කිහිපයක සිය සේවා සාමාන්‍ය ධාරිතාවෙන් සියයට 10 කට සීමා කරමින් වර්ජනයක නිරත වේ.",
        "ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමයේ (LPBOA) සභාපති ගැමුණු විජේරත්න මහතා වර්ජනය තහවුරු කළේය.",
        "මේ අතර, ගාස්තු සංශෝධනයට විරෝධය පළ කරමින් තවත් බස් රථ හිමියන්ගේ සංගමයක් වෙනම වර්ජනයක නිරත වන බව ඔහු අගෝස්තු 05 සිකුරාදා EconomyNext වෙත පැවසීය.",
        "“අද සියයට 10ක් හෝ බස් රථ 1000ක් 1500ක් පමණ ඉන්ධන සොයා ගත හැකි ප්‍රදේශවල ධාවනය කෙරේ. ඉන්ධන නොමැතිකම නිසා තවමත් බස් රථ 10,000ක් පමණ ධාවනයට එක් කිරීමට නොහැකි වී තිබෙනවා.” විජේරත්න පැවසීය.",
        "“දකුණු පළාතේ සමහර ප්‍රදේශ, මැදිරිගිරිය සහ කුරුණෑගල දිස්ත්‍රික්කයේ සමහර ප්‍රදේශ ඇතුළු බොහෝ ප්‍රදේශවල ප්‍රවාහනයට ඉන්ධන සොයා ගැනීමට නොහැකි නිසා බස් රථ ධාවනය නොවේ. දකුණු පළාතේ බොහෝ බස් රථ පසුගිය දින දෙක තුළ ධාවනය වූයේ නැහැ.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා, ජාතික ගමනාගමන කොමිෂන් සභාවේ (NTC) අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් නිලාන් මිරැන්ඩා කියා සිටියේ මාකුඹුර බහුවිධ මධ්‍යස්ථානයේ පෞද්ගලික දුර ගමන් ප්‍රවාහන බස් රථ සඳහා අඛණ්ඩව ඉන්ධන ලබා දෙන බවත් සිකුරාදා සිට දුර ගමන් බස් රථ සඳහා කොළඹ බැස්ටියන් මාර්ග බස් නැවතුම්පොළෙන් ඩීසල් නිකුත් කරන බවත්ය. .",
        "මිරැන්ඩා පැවසුවේ දුරගමන් බස් රථවලට වරකට ඩීසල් ලීටර් 125-150ක් පමණ ලබා දෙන බවයි.",
        "සිකුරාදා, බැස්ටියන් පාර බස් නැවතුම්පළේ නිරීක්ෂණ චාරිකාවකදී මිරැන්ඩා කියා සිටියේ ධාවනය කිරීමට නියමිත දුර ගමන් බස් රථ සඳහා පමණක් ඉන්ධන ලබා දෙන බවත්, මහජනතාවට අපහසුතාවයක් නොවන පරිදි ඔවුන්ගේ සේවාව දිගටම කරගෙන යන ලෙස බස් හිමියන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බවත්ය.",
        "කෙටි දුර බස් රථ සඳහා ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලයේ (ශ්‍රී ලං.ග.ම.) ඉන්ධන පිරවුම්හලෙන් ඉන්ධන සපයනු ලබන නමුත් එය නිසි පරිදි සිදු වී නොමැති බව ඔහු පිළිගත්තා.",
        "“පොරොන්දු වූ පරිදි බැස්ටියන් පාරේ දුර ගමන් සේවා බස් රථවලට ඉන්ධන නිකුත් කරනවා. දුරගමන් බස්වලට ඒක හොඳයි, නමුත් මේ ප්‍රශ්නය කෙටි ගමන් බස්වලයි.” විජේරත්න කීවේය.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් රජයට අයත් ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ (CPC) නිලධාරීන් සමඟ සාකච්ඡාවක් පවත්වා ලබන සතිය වන විට ගැටලුව විසඳන බවට ප්‍රතිඥාවක් ලබා දුන් බව ඔහු පැවසීය.",
        "තෙල් සංස්ථාවේ සභාපතිවරයා පැවසුවේ තමන් මේ පිළිබඳව සොයා බලා ලබන සතියේ සිට ඩීසල් නිකුත් කිරීමේ ක්‍රමවේදයක් සකස් කරන බවයි,” විජේරත්න පැවසීය.",
        "මේ අතර අන්තර් පළාත් බස් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති සජිත විජිතකුමාර පැවසුවේ සියයට 11.14 කින් බස් ගාස්තු සංශෝධනය කිරීමේ තීරණය ඉවත් නොකරන තුරු අන්තර් පළාත් බස් රථ ධාවනය නොකරන බවයි.",
        "“ඩීසල් මිල රුපියල් 10කින් පමණක් අඩු කරද්දී ඔවුන් බස් ගාස්තුව සියයට 11.4කින් අඩු කළා. අපි ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ වහාම එම තීරණය වෙනස් කර ප්‍රවාහනය සඳහා බස් රථ සඳහා උපරිම මුදල ලබා දෙන ලෙසත් අපි සේවාව දිගටම කරගෙන යන ලෙසත්ය. (කොළඹ/අගෝස්තු 05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 10 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 05 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 10 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1,000 සිට 1,500 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විජේරත්න ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැදිරිගිරිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික ගමනාගමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිලාන් මිරැන්ඩා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාකුඹුර බහුවිධ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "125-150 පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිරැන්ඩා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේරත්න ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විජේරත්න ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත විජිතකුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් පළාත් බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 11.14 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 11.4 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "විජිතකුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙරණ රූපවාහිනිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் எரிபொருள் பிரச்சினை, கட்டண திருத்தம் உள்ளிட்ட காரணங்களால் தனியார் பேருந்துகள் வேலை நிறுத்தத்தில் ஈடுபட்டுள்ளன",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையில் தனியார் பேருந்து நடத்துனர்கள் தீவின் பல பகுதிகளில் வேலைநிறுத்தத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர், போதிய எரிபொருள் கிடைக்காததற்கு எதிர்ப்புத் தெரிவித்து, தமது சேவைகளை வழமையான திறனில் 10 வீதமாக மட்டுப்படுத்தியுள்ளனர்.",
        "லங்கா தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் (LPBOA) தலைவர் கெமுனு விஜேரத்ன இந்த வேலைநிறுத்தத்தை உறுதிப்படுத்தினார்.",
        "இதேவேளை, மற்றுமொரு பஸ் உரிமையாளர் சங்கம் கட்டண திருத்தத்திற்கு எதிர்ப்பு தெரிவித்து தனியான வேலைநிறுத்தத்தில் ஈடுபட்டுள்ளதாக அவர் வெள்ளிக்கிழமை ஆகஸ்ட் 05 EconomyNext க்கு தெரிவித்தார்.",
        "“இன்று சுமார் 10 சதவீதம் அல்லது 1,000 முதல் 1,500 பேருந்துகள் எரிபொருள் கிடைக்கும் பகுதிகளில் இயக்கப்படும். எரிபொருள் பற்றாக்குறை காரணமாக சுமார் 10,000 பஸ்களை இன்னும் சேவையில் சேர்க்க முடியவில்லை” என விஜேரத்ன கூறினார்.",
        "“தென் மாகாணத்தின் சில பகுதிகள், மாதிரிகிரிய மற்றும் குருநாகல் மாவட்டத்தின் சில பகுதிகள் உட்பட பெரும்பாலான பகுதிகளில், போக்குவரத்துக்கு எரிபொருள் கிடைக்காததால் பேருந்துகள் இயக்கப்படவில்லை. தென் மாகாணத்தில் கடந்த இரண்டு நாட்களாக பெரும்பாலான பேருந்துகள் இயக்கப்படவில்லை,” என்றார்.",
        "வியாழன் அன்று, தேசிய போக்குவரத்து ஆணைக்குழுவின் (NTC) பணிப்பாளர் நாயகம் நிலான் மிராண்டா, மகும்புர மல்டிமோடல் சென்டரில் தனியாருக்குச் சொந்தமான நீண்ட தூர போக்குவரத்து பேருந்துகளுக்கு தொடர்ந்து எரிபொருள் வழங்கப்பட்டு வருவதாகவும், வெள்ளிக்கிழமை முதல் தொலைதூர பேருந்துகளுக்கு கொழும்பு பாஸ்டியன் சாலை பேருந்து நிலையத்தில் இருந்து டீசல் வழங்கப்படும் என்றும் தெரிவித்தார். .",
        "நீண்ட தூர பேருந்துகளுக்கு ஒரே நேரத்தில் 125-150 லிட்டர் டீசல் வழங்கப்படும் என்று மிராண்டா கூறினார்.",
        "வெள்ளிக்கிழமை, பாஸ்டியன் சாலை பேருந்து நிலையத்தில் ஆய்வுச் சுற்றுப்பயணத்தில், இயக்க திட்டமிடப்பட்ட நீண்ட தூர பேருந்துகளுக்கு மட்டுமே எரிபொருள் வழங்கப்படும் என்றும், பொதுமக்களுக்கு இடையூறு ஏற்படாமல் பேருந்து உரிமையாளர்கள் தங்கள் சேவையைத் தொடருமாறும் மிராண்டா கூறினார்.",
        "குறுகிய தூர பஸ்களுக்கு, இலங்கை போக்குவரத்து சபையின் (SLTB) எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படும் எனவும், எனினும் இது முறையாக மேற்கொள்ளப்படவில்லை என அவர் ஒப்புக்கொண்டுள்ளார்.",
        "“உறுதியளிக்கப்பட்டபடி, பாஸ்டியன் சாலையில் நீண்ட தூர பேருந்துகளுக்கு எரிபொருள் வழங்கப்படுகிறது. நீண்ட தூர பேருந்துகளுக்கு இது நல்லது, ஆனால் இந்த பிரச்சினை குறுகிய தூர பேருந்துகளில் உள்ளது, ”என்று விஜேரத்ன கூறினார்.",
        "இது தொடர்பாக அரசுக்கு சொந்தமான இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் (CPC) அதிகாரிகளுடன் கலந்துரையாடல் இடம்பெற்றதுடன், அடுத்த வாரத்திற்குள் பிரச்சினைக்கு தீர்வு காண்பதாக உறுதிமொழி எடுக்கப்பட்டதாக அவர் கூறினார்.",
        "“இந்த விடயம் தொடர்பில் ஆராய்ந்து அடுத்த வாரம் முதல் டீசலை வழங்குவதற்கான முறைமையொன்றை கொண்டு வரவுள்ளதாக CPC தலைவர் கூறினார்,” என விஜேரத்ன தெரிவித்தார்.",
        "இதேவேளை, பஸ் கட்டணத்தை 11.14 வீதத்தினால் திருத்தும் தீர்மானத்தை வாபஸ் பெறாத வரை மாகாணங்களுக்கு இடையிலான பஸ்கள் சேவையில் ஈடுபடாது என மாகாணங்களுக்கு இடையிலான பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் சஜித விஜிதகுமார தெரிவித்துள்ளார்.",
        "டீசல் விலை 10 ரூபாவால் குறைந்துள்ள நிலையில், பஸ் கட்டணத்தை 11.4 சதவீதம் குறைத்துள்ளனர். இந்த முடிவை உடனடியாக மாற்றிக் கொண்டு, பேருந்துகளுக்கான அதிகபட்ச தொகையை போக்குவரத்துக்கு வழங்குமாறு கேட்டுக்கொள்கிறோம், நாங்கள் சேவையை தொடர்வோம் என்று விஜிதகுமார வெள்ளிக்கிழமை தனியார் தெரண தொலைக்காட்சிக்கு தெரிவித்தார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 05 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1,000 முதல் 1,500 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விஜேரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதிரிகிரிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்.டி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலன் மிராண்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மகும்புரா மல்டிமோடல் மையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 125-150",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மிராண்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை போக்குவரத்து சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விஜேரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித விஜிதகுமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாகாணங்களுக்கு இடையிலான பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11.14 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "11.4 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "விஜிதகுமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெரண டி.வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}