{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84323/uk-becomes-first-to-approve-covid-vaccine-targeting-both-omicron-and-original-strain",
  "time_ut": 1660584420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UK becomes first to approve COVID vaccine targeting both Omicron and original strain",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UK becomes first to approve COVID vaccine targeting both Omicron and original strain",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The United Kingdom has become the first country to approve an updated version of Moderna’s Covid-19 vaccine booster that targets two coronavirus variants: the Omicron strain and the original virus from 2020.",
        "“An updated version of the COVID-19 vaccine made by Moderna that targets two coronavirus variants (known as a “bivalent” vaccine) has today been approved for adult booster doses by the Medicines and Healthcare products Regulatory Agency (MHRA) after it was found to meet the UK regulator’s standards of safety, quality and effectiveness,” read an official government release Monday.",
        "Half of the booster, called “Spikevax bivalent Original/Omicron,” targets the original coronavirus strain while the other half targets Omicron, it said.",
        "The UK government said that the decision to grant approval for the shot was endorsed by the MHRA, the government’s independent expert scientific advisory body, after carefully reviewing the evidence.",
        "It was approved following the results of a clinical trial, where Moderna reported that its booster targeting Omicron showed a stronger immune response against the variant. The company said its updated booster also showed a “potent” response against the BA.4 and BA.5 subvariants.",
        "The side effects were described by the MHRA as being the same as for the original Moderna booster dose and found to be “typically mild and self-resolving.”",
        "“No serious safety concerns were identified,” the UK government release said.",
        "As Covid-19 continues to mutate, MHRA Chief Executive Dr. June Raine said that the new Moderna booster will help keep communities protected.",
        "“The first generation of COVID-19 vaccines being used in the UK continue to provide important protection against the disease and save lives. What this bivalent vaccine gives us is a sharpened tool in our armoury to help protect us against this disease as the virus continues to evolve.”",
        "It is not yet clear who will be offered the booster or when. The UK’s Joint Committee on Vaccination and Immunisation (JCVI) will advise on the vaccine’s rollout.",
        "Stéphane Bancel, Chief Executive Officer of Moderna, said on Twitter he was “delighted” the vaccine had been approved.",
        "“This represents the first authorization of an Omicron-containing bivalent vaccine, this bivalent vaccine has an important role to play in protecting people in the UK from Covid-19 as we enter the winter months,” he said.",
        "Moderna is not the only vaccine maker updating its Covid-19 vaccines.",
        "In June, Pfizer and BioNTech tested two Covid-19 vaccine boosters to target the Omicron variant. The companies said that preliminary results show a substantially higher immune response than the current Covid-19 shots."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Omicron",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Medicines",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Healthcare products Regulatory Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Original/Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June Raine",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joint Committee on Vaccination and Immunisation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Stéphane Bancel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the winter months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Omicron සහ Original strain යන දෙකම ඉලක්ක කර ගනිමින් COVID එන්නත අනුමත කළ පළමු ස්ථානය එක්සත් රාජධානියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කොරොන වයිරස් ප්‍රභේද දෙකක් ඉලක්ක කරන මොඩර්නාගේ Covid-19 එන්නත් බූස්ටරයේ යාවත්කාලීන අනුවාදයක් අනුමත කළ පළමු රට බවට එක්සත් රාජධානිය පත්ව ඇත: Omicron වික්‍රියා සහ මුල් වෛරසය 2020 සිට.",
        "කොරොන වයිරස් ප්‍රභේද දෙකක් ඉලක්ක කර ගනිමින් (\"bivalent\" එන්නතක් ලෙස හැඳින්වෙන) Moderna විසින් සාදන ලද COVID-19 එන්නතෙහි යාවත්කාලීන කළ අනුවාදයක්, එය සොයා ගැනීමෙන් පසු වැඩිහිටි බූස්ටර මාත්‍රා සඳහා ඖෂධ සහ සෞඛ්‍ය ආරක්ෂණ නිෂ්පාදන නියාමන ඒජන්සිය (MHRA) විසින් අද අනුමත කර ඇත. එක්සත් රාජධානියේ නියාමකයාගේ ආරක්ෂාව, ගුණාත්මකභාවය සහ කාර්යක්ෂමතාව පිළිබඳ ප්‍රමිතීන් සපුරාලීම සඳහා, ”සඳුදා රජයේ නිල නිවේදනයක් කියවන්න.",
        "“Spikevax bivalent Original/Omicron” ලෙස හැඳින්වෙන බූස්ටරයෙන් අඩක් මුල් කොරෝනා වයිරස් වික්‍රියාව ඉලක්ක කරන අතර අනෙක් භාගය Omicron ඉලක්ක කරයි.",
        "එක්සත් රාජධානියේ රජය පැවසුවේ වෙඩි තැබීම සඳහා අනුමැතිය ලබා දීමේ තීරණය සාක්ෂි හොඳින් සමාලෝචනය කිරීමෙන් පසු රජයේ ස්වාධීන විශේෂඥ විද්‍යාත්මක උපදේශක ආයතනය වන MHRA විසින් අනුමත කරන ලද බවයි.",
        "සායනික පරීක්ෂණයක ප්‍රතිඵල අනුව එය අනුමත කරන ලදී, එහිදී Moderna වාර්තා කළේ Omicron ඉලක්ක කරගත් එහි බූස්ටරය ප්‍රභේදයට එරෙහිව ශක්තිමත් ප්‍රතිශක්තිකරණ ප්‍රතිචාරයක් පෙන්නුම් කරන බවයි. සමාගම පැවසුවේ එහි යාවත්කාලීන කරන ලද බූස්ටරය BA.4 සහ BA.5 උප ප්‍රභේදවලට එරෙහිව “ප්‍රබල” ප්‍රතිචාරයක් ද පෙන්නුම් කළ බවයි.",
        "අතුරු ආබාධ MHRA විසින් විස්තර කරන ලද්දේ මුල් Moderna booster මාත්‍රාවට සමාන වන අතර එය \"සාමාන්‍යයෙන් මෘදු සහ ස්වයං-විසඳීමේ\" බව සොයා ගන්නා ලදී.",
        "\"බැරෑරුම් ආරක්ෂක ගැටළු කිසිවක් හඳුනාගෙන නොමැත,\" එක්සත් රාජධානියේ රජයේ නිවේදනය පවසයි.",
        "Covid-19 දිගින් දිගටම විකෘති වෙමින් පවතින බැවින්, MHRA ප්‍රධාන විධායක ආචාර්ය ජූන් රේන් පැවසුවේ නව Moderna booster ප්‍රජාවන් ආරක්ෂා කර ගැනීමට උපකාරී වනු ඇති බවයි.",
        "“එක්සත් රාජධානියේ භාවිතා කරන පළමු පරම්පරාවේ COVID-19 එන්නත් රෝගයට එරෙහිව වැදගත් ආරක්ෂාවක් සැපයීම සහ ජීවිත බේරා ගැනීම දිගටම කරගෙන යයි. මෙම bivalent එන්නත අපට ලබා දෙන්නේ වෛරසය අඛණ්ඩව පරිණාමය වන විට මෙම රෝගයෙන් අපව ආරක්ෂා කිරීමට උපකාරී වන අපගේ අවි ගබඩාවේ තියුණු මෙවලමකි.",
        "බූස්ටරය පිරිනැමෙන්නේ කාටද, කවදාද යන්න තවමත් පැහැදිලි නැත. එන්නත් කිරීම සහ ප්‍රතිශක්තිකරණය පිළිබඳ එක්සත් රාජධානියේ ඒකාබද්ධ කමිටුව (JCVI) එන්නත නිකුත් කිරීම පිළිබඳව උපදෙස් දෙනු ඇත.",
        "Moderna හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Stéphane Bancel, එන්නත අනුමත කිරීම ගැන තමා \"සතුටට\" පත්වන බව Twitter හි ප්‍රකාශ කළේය.",
        "\"මෙය Omicron අඩංගු bivalent එන්නතක පළමු අවසරය නියෝජනය කරයි, මෙම bivalent එන්නත එක්සත් රාජධානියේ ජනතාව Covid-19 වලින් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි, අපි ශීත ඍතුවට ඇතුල් වන විට,\" ඔහු පැවසීය.",
        "Moderna එහි Covid-19 එන්නත් යාවත්කාලීන කරන එකම එන්නත් නිෂ්පාදකයා නොවේ.",
        "ජූනි මාසයේදී, Pfizer සහ BioNTech විසින් Omicron ප්‍රභේදය ඉලක්ක කර ගැනීම සඳහා Covid-19 එන්නත් බූස්ටර දෙකක් පරීක්ෂා කරන ලදී. දැනට පවතින Covid-19 එන්නත් වලට වඩා ප්‍රතිශක්තිකරණ ප්‍රතිචාර සැලකිය යුතු ලෙස ඉහළ මට්ටමක පවතින බව මූලික ප්‍රතිඵල පෙන්නුම් කරන බව සමාගම් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Omicron",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඖෂධ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය ආරක්ෂණ නිෂ්පාදන නියාමන නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මුල්/Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි වැසි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එන්නත් සහ ප්රතිශක්තිකරණය පිළිබඳ ඒකාබද්ධ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්ටෙෆාන් බැන්සල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශීත මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஓமிக்ரான் மற்றும் ஒரிஜினல் ஸ்ட்ரெய்ன் இரண்டையும் இலக்காகக் கொண்டு கோவிட் தடுப்பூசியை அங்கீகரிப்பதில் இங்கிலாந்து முதன்மையானது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மாடர்னாவின் கோவிட்-19 தடுப்பூசி பூஸ்டரின் புதுப்பிக்கப்பட்ட பதிப்பை அங்கீகரிக்கும் முதல் நாடாக யுனைடெட் கிங்டம் மாறியுள்ளது, இது இரண்டு கொரோனா வைரஸ் வகைகளை குறிவைக்கிறது: ஓமிக்ரான் திரிபு மற்றும் 2020 முதல் அசல் வைரஸ்.",
        "இரண்டு கொரோனா வைரஸ் வகைகளை (\"பைவலன்ட்\" தடுப்பூசி என அழைக்கப்படும்) குறிவைத்து மாடர்னா தயாரித்த கோவிட்-19 தடுப்பூசியின் புதுப்பிக்கப்பட்ட பதிப்பு, கண்டுபிடிக்கப்பட்ட பிறகு, மருந்துகள் மற்றும் ஹெல்த்கேர் தயாரிப்புகள் ஒழுங்குமுறை நிறுவனத்தால் (MHRA) வயது வந்தோருக்கான பூஸ்டர் டோஸ்களுக்கு இன்று அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது. பாதுகாப்பு, தரம் மற்றும் செயல்திறன் ஆகியவற்றின் UK கட்டுப்பாட்டாளரின் தரநிலைகளை பூர்த்தி செய்ய,\" திங்களன்று அதிகாரப்பூர்வ அரசாங்க வெளியீட்டைப் படிக்கவும்.",
        "\"Spikevax bivalent Original/Omicron\" எனப்படும் பூஸ்டரின் பாதி அசல் கொரோனா வைரஸ் விகாரத்தை குறிவைக்கிறது, மற்ற பாதி Omicron ஐ குறிவைக்கிறது.",
        "UK அரசாங்கம், ஷாட்டுக்கான அனுமதியை வழங்குவதற்கான முடிவை, அரசாங்கத்தின் சுயாதீன நிபுணர் அறிவியல் ஆலோசனை அமைப்பான MHRA, ஆதாரங்களை கவனமாக மதிப்பாய்வு செய்த பிறகு ஒப்புதல் அளித்தது.",
        "ஒரு மருத்துவ பரிசோதனையின் முடிவுகளைத் தொடர்ந்து இது அங்கீகரிக்கப்பட்டது, அங்கு Moderna அதன் பூஸ்டர் இலக்கு Omicron மாறுபாட்டிற்கு எதிராக வலுவான நோயெதிர்ப்பு சக்தியைக் காட்டியதாக அறிவித்தது. நிறுவனம் அதன் புதுப்பிக்கப்பட்ட பூஸ்டர் BA.4 மற்றும் BA.5 துணை வகைகளுக்கு எதிராக ஒரு \"சக்திவாய்ந்த\" பதிலைக் காட்டியது.",
        "பக்க விளைவுகள் MHRA ஆல் அசல் மாடர்னா பூஸ்டர் அளவைப் போலவே விவரிக்கப்பட்டது மற்றும் \"பொதுவாக லேசான மற்றும் சுய-தீர்வு\" என்று கண்டறியப்பட்டது.",
        "\"தீவிரமான பாதுகாப்புக் கவலைகள் எதுவும் அடையாளம் காணப்படவில்லை,\" என்று இங்கிலாந்து அரசாங்க வெளியீடு கூறியது.",
        "கோவிட்-19 தொடர்ந்து மாற்றமடைந்து வருவதால், புதிய மாடர்னா பூஸ்டர் சமூகங்களைப் பாதுகாக்க உதவும் என்று MHRA தலைமை நிர்வாகி டாக்டர் ஜூன் ரெய்ன் கூறினார்.",
        "\"இங்கிலாந்தில் பயன்படுத்தப்படும் முதல் தலைமுறை COVID-19 தடுப்பூசிகள் நோய்க்கு எதிராக முக்கியமான பாதுகாப்பை வழங்குவதோடு உயிர்களைக் காப்பாற்றுகின்றன. இந்த பைவலன்ட் தடுப்பூசி நமக்குத் தருவது, வைரஸ் தொடர்ந்து உருவாகி வருவதால், இந்த நோயிலிருந்து நம்மைப் பாதுகாக்க உதவும் எங்கள் ஆயுதக் களஞ்சியத்தில் உள்ள கூர்மையான கருவியாகும்.",
        "பூஸ்டர் யாருக்கு எப்போது வழங்கப்படும் என்பது இன்னும் தெளிவாகத் தெரியவில்லை. தடுப்பூசி மற்றும் நோய்த்தடுப்புக்கான UK இன் கூட்டுக் குழு (JCVI) தடுப்பூசியின் வெளியீடு குறித்து ஆலோசனை வழங்கும்.",
        "மாடர்னாவின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ஸ்டீபன் பான்செல், தடுப்பூசிக்கு ஒப்புதல் அளிக்கப்பட்டதில் மகிழ்ச்சி அடைவதாக ட்விட்டரில் தெரிவித்தார்.",
        "\"இது ஓமிக்ரான் கொண்ட பிவலன்ட் தடுப்பூசியின் முதல் அங்கீகாரத்தைப் பிரதிபலிக்கிறது, நாங்கள் குளிர்கால மாதங்களில் நுழையும் போது கோவிட் -19 இல் இருந்து இங்கிலாந்தில் உள்ள மக்களைப் பாதுகாப்பதில் இந்த இருவலன்ட் தடுப்பூசி முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "மாடர்னா அதன் கோவிட்-19 தடுப்பூசிகளைப் புதுப்பிக்கும் ஒரே தடுப்பூசி தயாரிப்பாளர் அல்ல.",
        "ஜூன் மாதத்தில், ஃபைசர் மற்றும் பயோஎன்டெக் இரண்டு கோவிட்-19 தடுப்பூசி பூஸ்டர்களை Omicron மாறுபாட்டை இலக்காகக் கொண்டு சோதனை செய்தன. பூர்வாங்க முடிவுகள் தற்போதைய கோவிட்-19 ஷாட்களை விட கணிசமாக உயர்ந்த நோயெதிர்ப்பு சக்தியைக் காட்டுவதாக நிறுவனங்கள் தெரிவித்தன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "ஓமிக்ரான்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஓமிக்ரான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மருந்துகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரப் பொருட்கள் ஒழுங்குமுறை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அசல்/ஓமிக்ரான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஓமிக்ரான்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஓமிக்ரான்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் மழை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தடுப்பூசி மற்றும் தடுப்பூசிக்கான கூட்டுக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்டீபன் பான்செல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓமிக்ரான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குளிர்கால மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஓமிக்ரான்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}