{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/03/book-on-%e2%80%9csri-lanka-oman-relations%e2%80%9d-launched/",
  "time_ut": 1662182700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Book on “Sri Lanka – Oman Relations” launched",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Book on “Sri Lanka – Oman Relations” launched",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); A book titled “Sri Lanka – Oman Relations; Past, Present, and Future” authored by O. L. Ameer Ajwad, Ambassador of Sri Lanka to the Sultanate of Oman was launched at the Diplomatic Institute of the Foreign Ministry of the Sultanate of Oman recently by Sheikh Khalifa Al Harthy, Undersecretary for Diplomatic Affairs of the Foreign Ministry of Sultanate of Oman.",
        "Senior officials of the Foreign Ministry of Oman, Ambassadors based in Muscat, diplomats, representatives of the Sri Lankan Community in Oman, and the media, graced the occasion.",
        "The book was released to mark the 40th anniversary of diplomatic relations between Sri Lanka and Oman, which was commemorated on 17 February 2021.",
        "The book chronicles the centuries-old bonds between Sri Lanka and Oman and foresees its future outlook while providing vital information from the official sources of both countries to foster deeper economic engagement between the two countries.",
        "Foreign Minister of the Sultanate of Oman Sayyid Badr Albusaidi has written a foreword to this book which states; “Sri Lanka and Oman’s diplomatic journey spans just over four decades. However, the tales in this book show that our bonds go back centuries, if not millennia, into the mists of time.",
        "Ambassador Ameer Ajwad presents a comprehensive review of collaborations between our countries – from hockey to fruit, International Tea Day to cricket tournaments, and fisheries to technology.",
        "His book demonstrates that every step of our countries’ journey together has been underpinned by a deep-rooted connection between our peoples.",
        "It is, and has always been, the cornerstone of the relations between Sri Lanka and Oman”.",
        "A ceremony to introduce the book to the Sri Lankan Community in Oman was held at the Sri Lanka School in Muscat (SLSM) on 30 August 2022. The Chairman of the Oman Chamber of Commerce and Industry (OCCI) Radha Juma Al Saleh graced the occasion as the chief guest.",
        "Addressing the Sri Lankan community representatives during the event, Ambassador Ameer Ajwad provided a brief introduction to the book.",
        "He pointed out that the primary objective of the book was to charter a ‘roadmap’ to foster deeper economic engagement between Sri Lanka and Oman in the years ahead and urged all the members of the Sri Lankan expatriate community in Oman to actively contribute toward that direction.",
        "Senior Journalist and the Online Editor of Oman Observer Lakshmi Kothaneth reviewed the new book and pointed out that the expert opinions and suggestions that are quoted in Chapter V of the book under different sectors of potential cooperation have added value to the book.",
        "Members of the Board of Management of the Sri Lankan School Muscat, Actg. The principal of the School, and representatives of the community organizations and establishments participated in the event.",
        "The book was published by Black & White Media and Services LLC in Oman.",
        "China says it will support consultations for SL debt solution"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Oman Relations",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Oman Relations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Future",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "O. L. Ameer Ajwad",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Diplomatic Institute of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Foreign Ministry of the Sultanate of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Khalifa Al Harthy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Foreign Ministry of Sultanate of Oman",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Foreign Ministry of Oman",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Muscat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Community",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17 February 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "centuries-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Oman Sayyid Badr Albusaidi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "just over four decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "centuries",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "millennia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ameer Ajwad",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "International Tea Day",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Community",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka School",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Muscat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30 August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Oman Chamber of Commerce and Industry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Radha Juma Al Saleh",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ameer Ajwad",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Oman Observer Lakshmi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chapter V of",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Board of Management of the Sri Lankan School Muscat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Actg",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "School",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Black & White Media and Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "\"ශ්‍රී ලංකාව - ඕමාන් සබඳතා\" පොත එළිදැක්වීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); “ශ්‍රී ලංකා - ඕමාන් සබඳතා; Oman සුල්තාන් රාජ්‍යයේ ශ්‍රී ලංකා තානාපති O.L. Ameer Ajwad විසින් රචනා කරන ලද Past, Present, and Future” පසුගියදා ඕමාන් සුල්තාන් රාජ්‍යයේ විදේශ අමාත්‍යාංශයේ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික ආයතනයේදී එළිදැක්වූයේ එහි රාජ්‍යතාන්ත්‍රික කටයුතු පිළිබඳ උපලේකම් ෂෙයික් කලීෆා අල් හාර්ති විසිනි. ඕමානයේ සුල්තාන් රාජ්‍යයේ විදේශ අමාත්‍යාංශය.",
        "ඕමානයේ විදේශ අමාත්‍යාංශයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරීන්, මස්කට් හි පිහිටි තානාපතිවරුන්, රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින්, ඕමානයේ ශ්‍රී ලාංකික ප්‍රජාවේ නියෝජිතයන් සහ මාධ්‍යවේදීන් මෙම අවස්ථාවට සහභාගි වූහ.",
        "2021 පෙබරවාරි 17 වන දින සමරන ලද ශ්‍රී ලංකාව සහ ඕමානය අතර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සබඳතාවල 40 වැනි සංවත්සරය නිමිත්තෙන් මෙම පොත නිකුත් කරන ලදී.",
        "මෙම ග්‍රන්ථය ශ්‍රී ලංකාව සහ ඕමානය අතර සියවස් ගණනාවක් පැරණි බැඳීම් විස්තර කරන අතර දෙරට අතර ගැඹුරු ආර්ථික බැඳීමක් ඇති කිරීම සඳහා දෙරටේ නිල මූලාශ්‍රවලින් වැදගත් තොරතුරු සපයන අතරම එහි අනාගත දැක්ම පුරෝකථනය කරයි.",
        "ඕමාන් සුල්තාන් රාජ්‍යයේ විදේශ අමාත්‍ය සයිද් බද්ර් අල්බුසයිඩි විසින් මෙම පොතට පෙරවදනක් ලියා ඇති අතර එහි මෙසේ සඳහන් වේ. “ශ්‍රී ලංකාවේ සහ ඕමානයේ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික ගමන දශක හතරකට වැඩි කාලයක් පුරා විහිදේ. කෙසේ වෙතත්, මෙම පොතේ ඇති කථාවලින් පෙනී යන්නේ අපගේ බැඳීම් සියවස් ගණනාවක් නොව සහස්‍ර ගණනාවක් අතීතයට දිව යන බවයි.",
        "තානාපති අමීර් අජ්වාඩ් අපගේ රටවල් අතර සහයෝගීතාවයන් පිළිබඳ පුළුල් සමාලෝචනයක් ඉදිරිපත් කරයි - හොකී සිට පළතුරු දක්වා, ජාත්‍යන්තර තේ දිනය සිට ක්‍රිකට් තරඟාවලි සහ ධීවර කර්මාන්තයේ සිට තාක්ෂණය දක්වා.",
        "අපේ රටවල් එකට යන ගමනේ සෑම පියවරක්ම අපේ ජනතාව අතර ගැඹුරු මුල්බැසගත් සම්බන්ධයක් මත පදනම් වී ඇති බව ඔහුගේ පොතෙන් පෙන්නුම් කරයි.",
        "එය ශ්‍රී ලංකාව සහ ඕමානය අතර සබඳතාවල මූලික ගල වන අතර එය සැමවිටම පවතී.",
        "ඕමානයේ ශ්‍රී ලාංකික ප්‍රජාවට පොත හඳුන්වාදීමේ උත්සවයක් 2022 අගෝස්තු 30 වැනි දින මස්කට්හි ශ්‍රී ලංකා පාසලේදී (SLSM) පැවැත්විණි. ඕමාන් වාණිජ හා කර්මාන්ත මණ්ඩලයේ (OCCI) සභාපති රාධා ජුමා අල් සලේ මහතා මෙම අවස්ථාවට සහභාගි විය. ප්‍රධාන ආරාධිතයා ලෙස.",
        "උත්සවය අතරතුර ශ්‍රී ලාංකික ප්‍රජා නියෝජිතයින් අමතමින් තානාපති අමීර් අජ්වාඩ් පොත පිළිබඳ කෙටි හැඳින්වීමක් කළේය.",
        "ඉදිරි වසරවලදී ශ්‍රී ලංකාව සහ ඕමානය අතර ගැඹුරු ආර්ථික සබඳතාවයක් ඇති කිරීම සඳහා 'මාර්ග සිතියමක්' ප්‍රඥප්තියට පත් කිරීම මෙම කෘතියේ මූලික අරමුණ බව පෙන්වා දුන් ඔහු, ඒ සඳහා ක්‍රියාකාරීව දායක වන ලෙස ඕමානයේ සිටින ශ්‍රී ලාංකික විදේශගත ප්‍රජාවේ සියලුම සාමාජිකයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය. .",
        "ජ්‍යෙෂ්ඨ මාධ්‍යවේදිනියක් සහ ඕමාන් ඔබ්සර්වර් හි ඔන්ලයින් කර්තෘ ලක්ෂ්මි කොතනෙත් නව පොත සමාලෝචනය කළ අතර, විභව සහයෝගීතාවයේ විවිධ අංශ යටතේ පොතේ V පරිච්ඡේදයේ උපුටා දක්වා ඇති විශේෂඥ අදහස් සහ යෝජනා පොතට වටිනාකමක් එකතු කර ඇති බව පෙන්වා දුන්නාය.",
        "ශ්‍රී ලංකා පාසල් මස්කට්හි කළමනාකරණ මණ්ඩලයේ සාමාජිකයින්, Actg. මෙම අවස්ථාවට විද්‍යාලයේ විදුහල්පතිතුමා ඇතුළු ප්‍රජා සංවිධාන හා ආයතන නියෝජිතයින් සහභාගී විය.",
        "මෙම පොත ඕමානයේ Black & White Media and Services LLC විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලදී.",
        "ශ්‍රී ලංකා ණය විසඳුම සඳහා උපදේශන සඳහා සහාය දෙන බව චීනය පවසයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඕමාන් සබඳතා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕමාන් සබඳතා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනාගතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "O. L. අමීර් අජ්වාඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජ්යතාන්ත්රික ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුල්තාන් රාජ්‍යයේ විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කලීෆා අල් හාර්ති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඕමානයේ සුල්තාන් රාජ්‍යයේ විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕමාන් විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මස්කට්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික ප්‍රජාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021 පෙබරවාරි 17",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියවස් ගණනක් පැරණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕමාන් සයිඩ් බද්ර් අල්බුසයිඩි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක හතරකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියවස්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සහස්‍ර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමීර් අජ්වාඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර තේ දිනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික ප්‍රජාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පාසල",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මස්කට්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕමාන් වාණිජ හා කර්මාන්ත මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාධා ජුමා අල් සලේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අමීර් අජ්වාඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕමාන් නිරීක්ෂක ලක්ෂ්මි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "V වන පරිච්ඡේදය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මස්කට් ශ්‍රී ලංකා පාසලේ කළමනාකරණ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පනත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාසලේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළු සහ සුදු මාධ්‍ය සහ සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"இலங்கை - ஓமன் உறவுகள்\" பற்றிய புத்தகம் வெளியிடப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); “Sri Lanka – Oman Relations” என்ற தலைப்பில் ஒரு புத்தகம்; ஓமன் சுல்தானகத்துக்கான இலங்கைத் தூதுவர் ஓ.எல். அமீர் அஜ்வாத் எழுதிய கடந்த காலம், நிகழ்காலம் மற்றும் எதிர்காலம்” என்ற புத்தகம் ஓமன் சுல்தானகத்தின் வெளியுறவு அமைச்சகத்தின் இராஜதந்திர நிறுவனத்தில் சமீபத்தில் இராஜதந்திர விவகாரங்களுக்கான துணைச் செயலாளர் ஷேக் கலீஃபா அல் ஹார்த்தியால் தொடங்கப்பட்டது. ஓமன் சுல்தானகத்தின் வெளியுறவு அமைச்சகம்.",
        "ஓமான் வெளிவிவகார அமைச்சின் சிரேஷ்ட அதிகாரிகள், மஸ்கட்டில் உள்ள தூதுவர்கள், இராஜதந்திரிகள், ஓமானில் உள்ள இலங்கை சமூகத்தின் பிரதிநிதிகள் மற்றும் ஊடகவியலாளர்கள் ஆகியோர் இந்நிகழ்வில் கலந்துகொண்டனர்.",
        "இலங்கைக்கும் ஓமானுக்கும் இடையிலான இராஜதந்திர உறவுகளின் 40 வது ஆண்டு நிறைவைக் குறிக்கும் வகையில் இந்த புத்தகம் வெளியிடப்பட்டது, இது 17 பெப்ரவரி 2021 அன்று நினைவுகூரப்பட்டது.",
        "இலங்கைக்கும் ஓமானுக்கும் இடையிலான பல நூற்றாண்டுகள் பழமையான பிணைப்புகளை இந்நூல் விவரிக்கிறது மற்றும் இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான ஆழமான பொருளாதார ஈடுபாட்டை வளர்ப்பதற்கு இரு நாடுகளின் உத்தியோகபூர்வ ஆதாரங்களில் இருந்து முக்கிய தகவல்களை வழங்கும் அதே வேளையில் அதன் எதிர்காலக் கண்ணோட்டத்தை முன்னறிவிக்கிறது.",
        "ஓமான் சுல்தானகத்தின் வெளியுறவு அமைச்சர் சையத் பத்ர் அல்புசைதி இந்த புத்தகத்திற்கு ஒரு முன்னுரை எழுதியுள்ளார், அதில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது; “இலங்கை மற்றும் ஓமானின் இராஜதந்திரப் பயணம் நான்கு தசாப்தங்களுக்கும் மேலாக நீடிக்கிறது. எவ்வாறாயினும், இந்த புத்தகத்தில் உள்ள கதைகள், நமது பிணைப்புகள் பல நூற்றாண்டுகள் பின்னோக்கி செல்கின்றன, இல்லாவிட்டாலும், ஆயிரக்கணக்கான ஆண்டுகளாக, காலத்தின் மூடுபனிக்குள் செல்கின்றன.",
        "தூதுவர் அமீர் அஜ்வாத், ஹாக்கி முதல் பழம் வரை, சர்வதேச தேயிலை தினம் முதல் கிரிக்கெட் போட்டிகள், மற்றும் மீன்வளம் முதல் தொழில்நுட்பம் வரை நமது நாடுகளுக்கிடையேயான ஒத்துழைப்பு பற்றிய விரிவான மதிப்பாய்வை முன்வைக்கிறார்.",
        "நமது நாடுகளின் பயணத்தின் ஒவ்வொரு அடியும் நமது மக்களிடையே ஆழமான வேரூன்றிய தொடர்பின் அடித்தளமாக உள்ளது என்பதை அவரது புத்தகம் நிரூபிக்கிறது.",
        "இது இலங்கைக்கும் ஓமானுக்கும் இடையிலான உறவுகளின் அடிக்கல்லாக எப்போதும் இருந்து வருகிறது.",
        "ஓமானில் உள்ள இலங்கை சமூகத்திற்கு புத்தகத்தை அறிமுகப்படுத்தும் விழா 30 ஆகஸ்ட் 2022 அன்று மஸ்கட்டில் உள்ள இலங்கை பள்ளியில் (SLSM) நடைபெற்றது. ஓமன் வர்த்தக மற்றும் தொழில்துறையின் (OCCI) தலைவர் ராதா ஜுமா அல் சலே இந்நிகழ்ச்சியை சிறப்பித்தார். பிரதம அதிதியாக.",
        "இந்நிகழ்வின் போது இலங்கை சமூகப் பிரதிநிதிகள் மத்தியில் உரையாற்றிய தூதுவர் அமீர் அஜ்வத் நூல் பற்றிய சுருக்கமான முன்னுரையை வழங்கினார்.",
        "எதிர்வரும் ஆண்டுகளில் இலங்கைக்கும் ஓமானுக்கும் இடையில் ஆழமான பொருளாதார ஈடுபாட்டை வளர்ப்பதற்கான 'சாலை வரைபடத்தை' சாசனம் செய்வதே புத்தகத்தின் முதன்மை நோக்கமாகும் என்று சுட்டிக்காட்டிய அவர், ஓமானில் உள்ள இலங்கை புலம்பெயர்ந்த சமூகத்தின் அனைத்து உறுப்பினர்களையும் அந்த திசையில் தீவிரமாக பங்களிக்குமாறு கேட்டுக் கொண்டார். .",
        "மூத்த பத்திரிக்கையாளரும் ஓமன் அப்சர்வரின் ஆன்லைன் எடிட்டருமான லக்ஷ்மி கோதனேத் புதிய புத்தகத்தை மதிப்பாய்வு செய்து, பல்வேறு துறைகளில் சாத்தியமான ஒத்துழைப்பின் கீழ் புத்தகத்தின் ஐந்தாம் அத்தியாயத்தில் மேற்கோள் காட்டப்பட்டுள்ள நிபுணர் கருத்துக்கள் மற்றும் பரிந்துரைகள் புத்தகத்திற்கு மதிப்பை சேர்த்துள்ளதாக சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "இலங்கை பள்ளி மஸ்கட்டின் நிர்வாக சபை உறுப்பினர்கள், Actg. இந்நிகழ்வில் பாடசாலை அதிபர், சமூக அமைப்புக்கள் மற்றும் நிறுவனங்களின் பிரதிநிதிகள் கலந்துகொண்டனர்.",
        "இந்த புத்தகத்தை ஓமானில் உள்ள பிளாக் & ஒயிட் மீடியா மற்றும் சர்வீசஸ் எல்எல்சி வெளியிட்டது.",
        "இலங்கை கடன் தீர்வுக்கான ஆலோசனைகளை ஆதரிப்பதாக சீனா கூறுகிறது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஓமன் உறவுகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓமன் உறவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்காலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓ.எல். அமீர் அஜ்வத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இராஜதந்திர நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுல்தானகத்தின் வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கலீஃபா அல் ஹார்த்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஓமன் சுல்தானகத்தின் வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓமன் வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஸ்கட்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சமூகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "17 பிப்ரவரி 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல நூற்றாண்டுகள் பழமையானது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓமன் சயீத் பத்ர் அல்புசைதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கு தசாப்தங்களுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நூற்றாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரம் ஆண்டுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமீர் அஜ்வாத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச தேயிலை தினம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சமூகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பள்ளி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மஸ்கட்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "30 ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஓமன் வர்த்தகம் மற்றும் தொழில்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராதா ஜுமா அல் சலே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமீர் அஜ்வாத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓமன் பார்வையாளர் லட்சுமி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அத்தியாயம் V இன்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பள்ளி மஸ்கட்டின் மேலாண்மை வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்டம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பள்ளி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருப்பு மற்றும் வெள்ளை ஊடகங்கள் மற்றும் சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}