{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132648",
  "time_ut": 1659335089,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "“ஆரோக்கியத்தின் பாதையில்” என்ற விழிப்புணர்வு ஈருருளிப் பேரணி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Awareness rally on “Path of Health”.",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The awareness rally \"On the Path of Health\" conducted by Jaffna Arogya Nagar Project started today (01) at 7 am and ended at 8 am.",
        "Jaffna. This Eruruli rally started from University Medical Faculty and from there reached Kokuvil Junction via Adiyapadam Road, from there reached Hospital Road via KKS Road and reached Vembadi Junction via Av Road.",
        "From there it reached Parameshwarach Junction via Palali Road and ended at the entrance of Jaffna University main campus.",
        "Jaffna University Vice-Chancellor C. Sirisarkunaraja, Faculty of Medicine Dean E. Surendrakumaran, Northern Province Health Services Director A. Ketheeswaran, Jaffna University Vice-Chancellor C. Sirisakunaraja, . District Government President K. Mahesan, Director of Jaffna Teaching Hospital T. Sathyamurthy, Jaffna City Chief Minister V. Manivannan, Jaffna City Commissioner E. T. Jayaseelan, and government officials, representatives of non-governmental organizations, university staff, students and school students participated in the event.",
        "This awareness rally was carried out under the project \"Jaffna Arogya Nagara\" sponsored by the World Health Organization in order to create awareness about health care among the public.",
        "In many countries around the world, the World Bank has implemented the concept of “Healthy Cities” and identified significant healthy cities. Based on that, Jaffna city is selected for the first time in South Asia and the project is being implemented.",
        "World Health Organization in direct coordination and implementation of Department of Community and Family Medicine, Jaffna University School of Medicine, Jaffna. It is noteworthy that various parties including Municipal Council, UNICEF, Department of Health Services, Urban Development Authority, Ministry of Education, Government and Non-Government Organizations, Jaffna District Secretariat, Jaffna and Nallur Divisional Secretariats are providing their cooperation as partners of this project."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Path of Health",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna Arogya Nagar Project",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "8 am",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eruruli",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "University Medical Faculty",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Adiyapadam Road",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna University",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C. Sirisarkunaraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dean E. Surendrakumaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Northern Province Health Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A. Ketheeswaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C. Sirisakunaraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "District Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "K. Mahesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna Teaching Hospital T. Sathyamurthy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna City",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "V. Manivannan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna City",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "E. T. Jayaseelan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna Arogya Nagara",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Healthy Cities",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Community and Family Medicine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna University School of Medicine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Municipal Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Health Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Urban Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministry of Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Non-Government Organizations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna District Secretariat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nallur Divisional Secretariats",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "\"සෞඛ්‍ය මාවත\" පිළිබඳ දැනුවත් කිරීමේ රැලිය.",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "යාපනය ආරෝග්‍ය නගර ව්‍යාපෘතිය මගින් පවත්වනු ලබන \"සෞඛ්‍ය මාවතේ\" දැනුවත් කිරීමේ රැලිය අද (01) පෙරවරු 7 ට ආරම්භ වී පෙරවරු 8 ට අවසන් විය.",
        "යාපනය. මෙම එරුරුලි රැලිය විශ්වවිද්‍යාල වෛද්‍ය පීඨයෙන් ආරම්භ වී එතැන් සිට ආඩියාපාදම් පාර හරහා කොකුවිල් හන්දියට පැමිණ එතැන් සිට KKS පාර හරහා රෝහල පාරට පැමිණ Av පාර හරහා වෙම්බඩි හන්දියට ළඟා විය.",
        "එතැන් සිට පලාලි පාර හරහා පරමේෂ්වරච් හන්දියට පැමිණ යාපනය විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රධාන මණ්ඩපයේ දොරටුවෙන් අවසන් විය.",
        "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයේ උපකුලපති සී.සිරිසරකුනරාජා, වෛද්‍ය පීඨාධිපති ඊ.සුරේන්ද්‍රකුමාරන්, උතුරු පළාත් සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ ඒ.කේතීස්වරන්, යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයේ උපකුලපති සී.සිරිසකුනරාජා, දිස්ත්‍රික් ආණ්ඩු සභාපති කේ. මහේසන්, යාපනය ශික්ෂණ රෝහලේ අධ්‍යක්ෂ ටී. සත්‍යමූර්ති, යාපනය නගර ප්‍රධාන අමාත්‍ය වී. මනිවන්නන්, යාපනය නගර කොමසාරිස් ඊ.ටී. ජයසීලන් යන මහත්වරුන් ඇතුළු රාජ්‍ය නිලධාරීන්, රාජ්‍ය නොවන සංවිධාන නියෝජිතයන්, විශ්වවිද්‍යාල කාර්ය මණ්ඩලය, සිසුන් සහ පාසල් සිසුන් මෙම අවස්ථාවට සහභාගි වූහ.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ අනුග්‍රහය ඇතිව \"යාපනය ආරෝග්‍ය නගර\" ව්‍යාපෘතිය යටතේ සෞඛ්‍ය සේවාව පිළිබඳව ජනතාව දැනුවත් කිරීමේ අරමුණින් මෙම දැනුවත් කිරීමේ රැලිය පැවැත්විණි.",
        "ලොව පුරා බොහෝ රටවල, ලෝක බැංකුව \"සෞඛ්ය සම්පන්න නගර\" සංකල්පය ක්රියාත්මක කර ඇති අතර සැලකිය යුතු සෞඛ්ය සම්පන්න නගර හඳුනාගෙන ඇත. ඒ මත දකුණු ආසියාවේ ප්‍රථම වරට යාපනය නගරය තෝරාගෙන ව්‍යාපෘතිය ක්‍රියාත්මක කරනවා.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය ප්‍රජා හා පවුල් වෛද්‍ය දෙපාර්තමේන්තුවේ සෘජු සම්බන්ධීකරණය සහ ක්‍රියාත්මක කිරීම, යාපනය විශ්වවිද්‍යාල වෛද්‍ය විද්‍යාලය, යාපනය. නගර සභාව, යුනිසෙෆ්, සෞඛ්‍ය සේවා දෙපාර්තමේන්තුව, නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය, අධ්‍යාපන අමාත්‍යාංශය, රාජ්‍ය හා රාජ්‍ය නොවන සංවිධාන, යාපනය දිස්ත්‍රික් ලේකම් කාර්යාලය, යාපනය සහ නල්ලූර් ප්‍රාදේශීය ලේකම් කාර්යාල ඇතුළු විවිධ පාර්ශ්ව මෙම ව්‍යාපෘතියේ හවුල්කරුවන් ලෙස සහයෝගය ලබා දීම විශේෂත්වයකි. ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෞඛ්ය මාර්ගය",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය ආරෝග්‍යා නගර ව්‍යාපෘතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව. 7",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව.8",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එරුරුලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විශ්වවිද්‍යාල වෛද්‍ය පීඨය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආඩියාපාදම් පාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සී සිරිසර්කුණරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පීඨාධිපති ඊ සුරේන්ද්‍රකුමාරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු පළාත් සෞඛ්‍ය සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ කේතීස්වරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සී සිරිසකුනරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිස්ත්රික් රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේ මහේසන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය ශික්ෂණ රෝහල ටී සත්‍යමූර්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වී මනිවන්නන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊ.ටී.ජයසීලන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය ආරෝග්‍ය නගර",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සම්පන්න නගර",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජා සහ පවුල් වෛද්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය විශ්වවිද්‍යාලයේ වෛද්‍ය විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සේවා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධ්යාපන අමාත්යංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය නොවන සංවිධාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය දිස්ත්‍රික් ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් ප්‍රාදේශීය ලේකම් කොට්ඨාශ",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "“ஆரோக்கியத்தின் பாதையில்” என்ற விழிப்புணர்வு ஈருருளிப் பேரணி",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "யாழ் ஆரோக்கிய நகரத் திட்டத்தினால் முன்னெடுக்கப்பட்ட “ஆரோக்கியத்தின் பாதையில்” என்ற விழிப்புணர்வு ஈருருளிப் பேரணி இன்று (01) காலை 7 மணியளவில் ஆரம்பித்து காலை 8 மணியளவில் நிறைவடைந்தது.",
        "யாழ். பல்கலைக்கழக மருத்துவ பீடத்தில் இருந்து ஆரம்பிக்கப்பட்ட இந்த ஈருருளிப் பேரணி அங்கிருந்து ஆடியபாதம் வீதி வழியாகக் கொக்குவில் சந்தியை அடைந்து, அங்கிருந்து கே.கே.எஸ் வீதி வழியாக ஆஸ்பத்திரி வீதியை அடைந்து, அவ் வீதி வழியாக வேம்படிச் சந்தியை வந்தடைந்தது.",
        "அங்கிருந்து பலாலி வீதி ஊடாகப் பரமேஸ்வராச் சந்தியை அடைந்து, யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழக பிரதான வளாகத்தின் நுழைவாயிலில் நிறைவடைந்தது.",
        "அண்ணளவாக 10 கிலோ மீற்றர் தூரமுள்ள இந்த விழிப்புணர்வு ஈருருளிப் பேரணியில் யாழ்ப்பாண பல்கலைக்கழகத் துணைவேந்தர் சி.சிறிசற்குணராஜா, மருத்துவபீட பீடாதிபதி   இ.சுரேந்திரகுமாரன், வடக்கு மாகாண சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் ஆ.கேதீஸ்வரன், யாழ். மாவட்ட அரசாங்க அதிபர் க. மகேசன், யாழ் போதனா வைத்திசாலைப் பணிப்பாளர் த.சத்தியமூர்த்தி, யாழ் மாநகர முதல்வர் வி.மணிவண்ணன், யாழ் மாநகர ஆணையாளர் இ.த.ஜெயசீலன், மற்றும் அரசாங்க உத்தியோகத்தர்கள், அரச சார்பற்ற நிறுவனங்களின் பிரதிநிதிகள் ஆகியோரின் பங்குபற்றலுடன், பல்கலைக்கழகப் பணியாளர்கள், மாணவர்கள், பாடசாலை மாணவர்கள் உட்படப் பெருமளவானோர் கலந்து கொண்டனர்.",
        "பொதுமக்களிடையேயான சுகநலனில் அக்கறை கொள்ளலில் விழிப்பணர்வை ஏற்படுத்தும் வகையில் உலக சுகாதார ஸ்தாபனத்தின் அனுசரணையுடன் முன்னெடுக்கப்படும் “யாழ் ஆரோக்கிய நகரம்” என்ற செயற்திட்டத்தின் கீழ் இந்த விழிப்புணர்வு ஈருருளிப் பேரணி மேற்கொள்ளப்பட்டது.",
        "உலக நாடுகள் பலவற்றில் உலக வங்கி “ஆரோக்கிய நகரங்கள்” என்ற எண்ணக்கருவை நடைமுறைப்படுத்தி கணிசமான ஆரோக்கிய நகரங்களை அடையாளப்படுத்தியும் உள்ளது. அந்த அடிப்படையில் தென்னாசியாவிலேயே முதன் முறையாக யாழ்ப்பாண நகரம் தெரிவு செய்யப்பட்டு திட்டம் நடைமுறைப்படுத்தப்படுகின்றது.",
        "யாழ்ப்பாண பல்கலைக்கழக மருத்துவபீடத்தின், சமுதாய மற்றும் குடும்ப மருத்துவத் துறையின் நேரடி ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் நடைமுறைப்படுத்தலில் உலக சுகாதார ஸ்தாபனம் , யாழ். மாநகர சபை, யுனிசெப், சுகாதார சேவைகள் திணைக்களம், நகர அபிவிருத்தி அதிகார சபை, கல்வி அமைச்சு , அரச – அரச சார்பற்ற நிறுவனங்கள் , யாழ் மாவட்ட செயலகம்,யாழ்ப்பாணம் மற்றும் நல்லூர் பிரதேச செயலகங்கள் உட்படப் பல்வேறு தரப்பினரும் இத்திட்டத்தின் பங்காளிகளாகத் தமது ஒத்துழைப்பை வழங்கி வருகின்றமை குறிப்பிடத்தக்கதாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆரோக்கியத்தின் பாதை",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் ஆரோக்கிய நகர் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காலை 7 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை 8 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எருருளி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழக மருத்துவ பீடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடியபாதம் சாலை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.சிறிசற்குணராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டீன் இ.சுரேந்திரகுமாரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடக்கு மாகாண சுகாதார சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏ.கேதீஸ்வரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.சிறிசகுணராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாவட்ட அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே.மகேசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் போதனா வைத்தியசாலை த.சத்தியமூர்த்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வி.மணிவண்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இ.டி.ஜெயசீலன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் ஆரோக்கிய நகர",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆரோக்கியமான நகரங்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வேர்ல்ட் ஹெல்த் ஆர்கனைசேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமூக மற்றும் குடும்ப மருத்துவத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணப் பல்கலைக்கழக மருத்துவக் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநகர சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுகாதார சேவைகள் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்வி அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசு சாரா நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்.மாவட்ட செயலகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் பிரதேச செயலகங்கள்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}