{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/உலக-செய்திகள்/அல்-கொய்தா-தலைவர்-ஸவகிரி-ஆப்கானில்-ஐ-அமெரிக்கத்-தாக்குதலில்-கொல்லப்பட்டார்-பைடன்/50-301540",
  "time_ut": 1659409552,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அல்-கொய்தா தலைவர் ஸவகிரி ஆப்கானில் ஐ. அமெரிக்கத் தாக்குதலில் கொல்லப்பட்டார்: பைடன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Al-Qaeda leader Zagiri in Afghanistan Killed in US attack: Biden",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President of the United States Joe Biden said yesterday that the United States killed Al Qaeda leader Ayman al-Zawaghiri last weekend in an attack in Afghanistan.",
        "At 7:18 a.m. Sri Lanka time yesterday in Kabul, the capital of Afghanistan. Swagiri, who did not want to be identified, said he died after an American drone strike. US officials said.",
        "I had high confidence through multiple intelligence channels that the person killed was Savagiri. A senior administration official told reporters that US intelligence confirmed it.",
        "He was killed on the balcony of a safe house that Savagiri shared with other members of his family, and there were no other casualties.",
        "Savagiri has been rumored to have died a few times in recent years and is said to have been in poor health.",
        "Earlier it was said that Zawagiri could be in Pakistan's tribal region or Afghanistan.",
        "In a video released in April this year, Savagiri praised an Indian Muslim woman who crossed a barrier and wore an Islamic face veil.",
        "This year Sawagiri's wife, his daughter and daughter's children were transferred to the said house in Kabul. An official said that the US identified and later identified Savagiri there as well.",
        "Swagiri, who was identified several times on the balcony, was killed there and continued to make videos from there, some of which will be released after his death, the official said.",
        "The spokesman of the Ministry of Interior, Abdul Nafi Thakur, had earlier said that a house was hit by a rocket in Sherpur and there were no casualties as the house was empty.",
        "Meanwhile, a Taliban source, who did not want to be identified, said that a drone flew over Kabul at that time."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Al-Qaeda",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Zagiri",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Afghanistan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Biden",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Al Qaeda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ayman al-Zawaghiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last weekend",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7:18 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kabul",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Savagiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Savagiri",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "recent years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zawagiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Savagiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Islamic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "This year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sawagiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kabul",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Savagiri",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Interior",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Abdul Nafi Thakur",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sherpur",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Taliban",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kabul",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇෆ්ගනිස්ථානයේ අල්කයිඩා නායක සාගිරි එක්සත් ජනපද ප්‍රහාරයෙන් මිය ගියේය: බිඩෙන්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගිය සති අන්තයේ ඇෆ්ගනිස්ථානයේදී එල්ල කළ ප්‍රහාරයකින් අල්කයිඩා නායක අයිමන් අල් සවාගිරි ඝාතනය කළ බව ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපදයේ ජනාධිපති ජෝ බයිඩෙන් ඊයේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඇෆ්ගනිස්ථානයේ කාබුල් අගනුවර ශ්‍රී ලංකා වේලාවෙන් ඊයේ පෙරවරු 7.18 ට. හඳුනා ගැනීමට අකමැති වූ ස්වගිරි පැවසුවේ ඇමරිකානු ඩ්‍රෝන් ප්‍රහාරයකින් පසු ඔහු මිය ගිය බවයි. එක්සත් ජනපද නිලධාරීහු පැවසූහ.",
        "මරා දැමූ පුද්ගලයා සවගිරි බව බහුවිධ බුද්ධි අංශ හරහා මට දැඩි විශ්වාසයක් තිබුණා. එක්සත් ජනපද බුද්ධි අංශ එය තහවුරු කළ බව ජ්‍යෙෂ්ඨ පරිපාලන නිලධාරියෙක් වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය.",
        "සවාගිරි තම පවුලේ අනෙකුත් සාමාජිකයන් සමඟ බෙදාගත් ආරක්ෂිත නිවසක බැල්කනියේදී ඔහු මරා දමන ලද අතර වෙනත් කිසිදු හානියක් සිදු නොවීය.",
        "සවගිරි මෑත වසරවලදී කිහිප වතාවක්ම මිය ගිය බවට කටකතා පැතිර ගිය අතර ඔහු දුර්වල සෞඛ්‍ය තත්ත්වයෙන් පසුවූ බව පැවසේ.",
        "සවාගිරිය පකිස්ථානයේ ගෝත්‍රික කලාපයේ හෝ ඇෆ්ගනිස්ථානයේ විය හැකි බව කලින් කීවේය.",
        "මෙම වසරේ අප්‍රේල් මාසයේදී නිකුත් කරන ලද වීඩියෝවක, බාධකයක් තරණය කර ඉස්ලාමීය මුහුණු ආවරණයක් පැළඳ සිටි ඉන්දියානු මුස්ලිම් කාන්තාවක් සවාගිරි අගය කළේය.",
        "මේ වසරේ සවාගිරිගේ බිරිඳ, ඔහුගේ දියණිය සහ දියණියගේ දරුවන් කාබුල්හි ඉහත කී නිවසට මාරු කර යවා ඇත. එහි දී ද ඇමරිකාව විසින් සවාගිරි හඳුනාගෙන පසුව හඳුනා ගත් බව නිලධාරියෙක් පැවසීය.",
        "බැල්කනියේ කිහිප වතාවක්ම හඳුනා ගත් ස්වගිරි එහිදී මරා දමා එහි සිට වීඩියෝ දර්ශන දිගටම කරගෙන ගොස් ඇති අතර සමහර ඒවා ඔහුගේ මරණයෙන් පසු මුදා හරින බව නිලධාරියා පැවසීය.",
        "අභ්‍යන්තර කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක අබ්දුල් නෆි තාකූර් මීට පෙර ප්‍රකාශ කළේ ෂර්පූර් හි නිවසකට රොකට් ප්‍රහාරයක් එල්ල වූ බවත් නිවස හිස්ව තිබූ බැවින් ජීවිත හානි කිසිවක් සිදු නොවූ බවත්ය.",
        "මේ අතර, කාබුල් නගරයට ඉහළින් ඩ්‍රෝන යානයක් පියාසර කළ බව හඳුනා ගැනීමට අවශ්‍ය නැති තලේබාන් මූලාශ්‍රයක් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අල් කයිඩා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සාගිරිය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "බයිඩෙන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අල් කයිඩා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිමන් අල්-සවාගිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සතිඅන්තය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7:18 පෙ.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාබුල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවගිරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවගිරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසරවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zawagiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවගිරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉස්ලාමීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sawagiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාබුල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සවගිරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අභ්යන්තර කටයුතු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අබ්දුල් නෆි තාකූර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෂර්පූර්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තලේබාන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාබුල්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அல்-கொய்தா தலைவர் ஸவகிரி ஆப்கானில் ஐ. அமெரிக்கத் தாக்குதலில் கொல்லப்பட்டார்: பைடன்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஆப்கானிஸ்தானில் தாக்குதலொன்றில் கடந்த வாரயிறுதியில் அல் கொய்தாவின் தலைவர் அய்மன் அல்-ஸவகிரியை ஐக்கிய அமெரிக்கா கொன்றதாக ஐக்கிய அமெரிக்காவின் ஜனாதிபதி ஜோ பைடன் நேற்றுத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஆப்கானிஸ்தான் தலைநகர் காபூலில் இலங்கை நேரப்படி நேற்று முன்தினம் காலை 7.18 மணியளவில் ஐ. அமெரிக்க ட்ரோன் தாக்குதலொன்றையடுத்து ஸவகிரி இறந்ததாக தம்மை அடையாளங் காட்ட விரும்பாத ஐ. அமெரிக்க அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "கொல்லப்பட்ட நபர் ஸவகிரிதான் என பல உளவு வழிகள் மூலம் உயர் நம்பிக்கையுடன் ஐ. அமெரிக்க புலனாய்வு உறுதிப்படுத்துவதாக சிரேஷ்ட நிர்வாக அதிகாரியொருவர் செய்தியாளர்களிடம் கூறியுள்ளார்.",
        "தனது குடும்பத்தின் ஏனைய உறுப்பினர்களுடன் ஸவகிரி பகிர்ந்து கொண்ட பாதுகாப்பான வீடொன்றின் பல்கனியிலேயே அவர் கொல்லப்பட்டதுடன், வேறெந்த உயிரிழப்புகளும் ஏற்படவில்லை.",
        "ஸவகிரி இறந்ததாக அண்மைய ஆண்டுகளில் சில தடவைகள் வதந்திகள் இருந்ததுடன், அவர் மோசமான உடல்நிலையில் இருந்ததாகக் கூறப்படுகின்றது.",
        "இதற்கு முன்னர் ஸவகிரி, பாகிஸ்தான் பழங்குடிப் பகுதியில் அல்லது ஆப்கானிஸ்தானில் இருக்கலாம் எனக் கூறப்பட்டிருந்தது.",
        "இவ்வாண்டு ஏப்ரல் மாதத்தில் வெளியான காணொளியொன்றில் இஸ்லாமிய முக மறைப்புத் துணியொன்றை தடையொன்றைத் தாண்டி அணிந்த இந்திய முஸ்லிம் பெண்ணை ஸவகிரி பாராட்டியிருந்தார்.",
        "இவ்வாண்டு ஸவகிரியின் மனைவியையும், அவரது மகளையும், மகளின் பிள்ளைகளும் காபூலிலுள்ள குறித்த வீட்டுக்கு மாற்றப்பட்டதை ஐ. அமெரிக்கா அடையாளங் கண்டதாகவும் பின்னர் அங்கே ஸவகிரியையும் அடையாளங்கண்டதாக அதிகாரியொருவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பல்கனியில் பல தடவைகள் அடையாளங்காணப்பட்ட ஸவகிரி அங்கேயே கொல்லப்பட்டதுடன், தொடர்ந்தும் காணொளிகளை அவ்வீட்டிலிருந்து தயாரித்ததுடன், அதில் சில இவர் இறந்த பின்னர் வெளியாகுமென அதிகாரி கூறியுள்ளார்.",
        "நேற்று முன்தினம் காலையில் பாரிய சத்தமொன்று காபூலில் எதிரொலித்ததுடன், ஷெர்பூரில் வீடொன்று றொக்கெட்டொன்றால் தாக்கப்பட்டதாகவும், வீடு காலியாகவிருந்ததால் உயிரிழப்புகள் இல்லை என உள்நாட்டமைச்சின் பேச்சாளர் அப்துல் நஃபி தகூர் முன்னர் தெரிவித்திருந்தார்.",
        "இதேவேளை, அந்நேரம் காபூலின் மேலால் ட்ரோனொன்று பறந்ததாக அடையாளங்காட்ட விரும்பாத தலிபான் தகவல் மூலமொன்று தெரிவித்திருந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அல் கொய்தா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜாகிரி",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "பிடன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அல் கொய்தா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அய்மன் அல்-ஜவாகிரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வார இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "7:18 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காபூல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சவுகிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சவுகிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமீபத்திய ஆண்டுகளில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zawagiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சவுகிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்திய முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இஸ்லாமிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sawagiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காபூல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சவுகிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உள்துறை அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அப்துல் நஃபி தாக்கூர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷெர்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாலிபான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காபூல்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}