{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/food-festival-with-a-difference/",
  "time_ut": 1658340300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Food festival… with a difference!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Food festival… with a difference!",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "There are lots of novel ways to promote a food festival – ‘Hot and Spicy,’ “Spicy and Nice,’ ‘The Best of Everything,’ ‘Grandma’s Kitchen, etc.",
        "As some would say, ‘novelty is the spice of life,’ I was certainly intrigued when I came across this theme – ‘Gota Go Gama!’",
        "This is how the Sri Lankans, Down Under…in Melbourne, in particular…do things differently.",
        "They always keep themselves busy, not only doing things their way, where they now reside, but they also keep checking out the happenings, back in Sri Lanka.",
        "The ‘Gota Go Gama’ food festival became a reality before the big happening, on July 14th, 2022, where Gotabaya Rajapaksa had to finally go home.",
        "Probably, the Sri Lankans, in Melbourne would now work on a food festival and appropriately call it ‘Gota Gone Home.’",
        "I wasn’t told whether the ‘Gota Go Home’ food festival had any special dishes from Gotabaya’s home town of Matara! But, from what the photos indicate, the spread is what we Sri Lankans all love – hoppers, egg hoppers, yellow rice, spicy curries, kothu rotti, etc.",
        "According to our man in Melbourne, Treving Rodrigo,  Springvale RSL was a splash of colour, and fantastic Sri Lanka dining, “thanks to exceptional Chef John Fernando.”",
        "“The ex-Servicemen’s Club was ablaze with lightning, food stations serving delectable Sri Lanka favourites, such as hoppers, kothu rotti, savoury rice and other delicious curries, and sambols, which gave the mixed crowd, that packed the venue, a taste of authentic Sri Lankan food. The desserts added a night of complete contentment.",
        "“Rounding off an exceptional wet and wintery Melbourne night was the fantastic music, provided by Shehara and George Rodrigo, from the group Redemption.",
        "“They kept the dance floor packed to capacity, at their debut gig, at this particular venue. Indications strongly suggest it will not be their last.",
        "“The success of this venture has already got John Fernando and the Springvale RSL excited and a regular food theme is definitely on the cards.”",
        "Guess Sri Lankans, in Melbourne, must be all excited and awaiting the ‘Gota Gone Home’ food festival!",
        "Evolution of Sri Lanka’s Educational Reforms From Kannangara to Dhammika Perera",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Spicy and Nice,’ ‘The Best of Everything,’ ‘Grandma’s",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Down",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Melbourne",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 14th, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Melbourne",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the ‘Gota Go Home",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Melbourne",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Treving Rodrigo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Springvale RSL",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "John Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Melbourne",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shehara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "George Rodrigo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "John Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Springvale RSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Guess Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Melbourne",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the ‘Gota Gone Home",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආහාර උත්සවය... වෙනසක් සමඟින්!",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ආහාර උත්සවයක් ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා නව ක්‍රම රාශියක් ඇත - 'උණුසුම් සහ කුළුබඩු,' \"කුළුබඩු සහ ලස්සන,' 'සියල්ලෙහි හොඳම,' 'ආච්චිගේ කුස්සිය, ආදිය.",
        "‘නවකතාව යනු ජීවිතයේ කුළුබඩුවක්’ යැයි ඇතැමුන් පවසන පරිදි, ‘ගෝඨා යන්න ගම!’ යන මෙම තේමාව මා දුටු විට මට කුතුහලයක් ඇති විය.",
        "විශේෂයෙන්ම මෙල්බර්න් හි සිටින ශ්‍රී ලාංකිකයන් වෙනස් ලෙස දේවල් කරන්නේ මේ ආකාරයටයි.",
        "ඔවුන් සෑම විටම කාර්යබහුලව සිටින අතර, ඔවුන් දැන් පදිංචිව සිටින, ඔවුන්ගේ ක්‍රමයට දේවල් කරනවා පමණක් නොව, ඔවුන් නැවත ශ්‍රී ලංකාවේ සිදු වන සිදුවීම් ද පරීක්ෂා කරති.",
        "2022 ජුලි 14 වැනි දින අවසානයේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂට ගෙදර යාමට සිදු වූ විශාල සිදුවීමට පෙර ‘ගෝඨා ගෝ ගම’ ආහාර සැණකෙළිය යථාර්ථයක් විය.",
        "මෙල්බර්න් නුවර සිටින ශ්‍රී ලාංකිකයන් දැන් ආහාර සැණකෙළියක් පවත්වනු ඇති අතර එය සුදුසු ලෙස හඳුන්වන්නේ ‘ගෝඨා ගෙදර ගියා’ යනුවෙනි.",
        "‘ගෝටා ගෝ හෝම්’ ආහාර සැණකෙළියට ගෝඨාභයගේ උපන් නගරය වන මාතරින් විශේෂ කෑම වර්ග තිබේදැයි මට කීවේ නැත! එහෙත්, ඡායාරූපවලින් ඇඟවෙන්නේ, පැතිරීම යනු ශ්‍රී ලාංකිකයන් වන අපි කවුරුත් ප්‍රිය කරන දෙයයි - ආප්ප, බිත්තර ආප්ප, කහ බත්, කුළුබඩු සහිත ව්‍යංජන, කොතු රොටි ආදිය.",
        "Melbourne හි සිටින අපගේ මිනිසා වන Treving Rodrigo ට අනුව Springvale RSL යනු වර්ණවත් ශ්‍රී ලංකා භෝජන සංග්‍රහයක් වූ අතර එය “සුවිශේෂී සූපවේදී ජෝන් ප්‍රනාන්දුට ස්තූතිවන්ත විය යුතුය.”",
        "“හිටපු සෙබළුන්ගේ සමාජය අකුණු සැර වැදී, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රියමනාප ආහාර සපයන ආප්ප, කොතු රොටි, සවුරු බත් සහ වෙනත් රසවත් ව්‍යංජන සහ සම්බෝලවලින් මිශ්‍ර වූ පිරිසට ලබා දුන් අතර, එම ස්ථානය පිරී ඉතිරී ගියේය. නියම ශ්‍රී ලාංකික ආහාර. අතුරුපස සම්පූර්ණ තෘප්තිමත් රාත්‍රියක් එක් කළේය.",
        "“සුවිශේෂී තෙත් සහ ශීත ඍතුවේ මෙල්බර්න් රාත්‍රිය වට කිරීම Redemption කණ්ඩායමේ ෂෙහාරා සහ ජෝර්ජ් රොද්‍රිගෝ විසින් සපයන ලද අපූරු සංගීතයයි.",
        "“ඔවුන් ඔවුන්ගේ මංගල ප්‍රසංගයේදී, මෙම විශේෂිත ස්ථානයේදී නැටුම් තලය ධාරිතාවයෙන් පිරී ගියේය. ඇඟවුම් තරයේ යෝජනා කරන්නේ එය ඔවුන්ගේ අවසාන අවස්ථාව නොවන බවයි.",
        "\"මෙම ව්‍යාපාරයේ සාර්ථකත්වය දැනටමත් John Fernando සහ Springvale RSL උද්යෝගිමත් වී ඇති අතර නිතිපතා ආහාර තේමාවක් අනිවාර්යයෙන්ම කාඩ්පත් මත ඇත.\"",
        "මෙල්බර්න් නුවර සිටින ශ්‍රී ලාංකිකයන් ‘ගෝඨා ගෙදර ගියා’ ආහාර සැණකෙළිය එනතුරු සියලු දෙනාම කලබල වී බලා සිටින බව අනුමාන කරන්න!",
        "කන්නන්ගර සිට ධම්මික පෙරේරා දක්වා ශ්‍රී ලංකාවේ අධ්‍යාපන ප්‍රතිසංස්කරණවල විකාශනය",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Spicy and Nice,' 'The Best of Everything,' 'ආච්චිගේ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පහළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙල්බර්න්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 14, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මෙල්බර්න්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨා ගෙදර යන්න",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙල්බර්න්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්‍රෙවිං රුද්‍රිගෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Springvale RSL",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෝන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙල්බර්න්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෂෙහාරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් රුද්රිගෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජෝන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Springvale RSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන් අනුමාන කරන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙල්බර්න්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා ගෙදර ගියා",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உணவு திருவிழா... வித்தியாசத்துடன்!",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "உணவுத் திருவிழாவை விளம்பரப்படுத்த நிறைய புதுமையான வழிகள் உள்ளன - 'ஹாட் அண்ட் ஸ்பைசி,' \"ஸ்பைசி அண்ட் நைஸ்,' 'எல்லாவற்றிலும் சிறந்தது,' 'பாட்டியின் சமையலறை போன்றவை.",
        "'புதுமை என்பது வாழ்க்கையின் மசாலா' என்று சிலர் கூறுவது போல, இந்த கருப்பொருளை நான் பார்த்தபோது நிச்சயமாக ஆர்வமாக இருந்தேன் - 'கோதா கோ காமா!'",
        "குறிப்பாக மெல்போர்னில் உள்ள இலங்கையர்கள் இப்படித்தான் வித்தியாசமாகச் செய்கிறார்கள்.",
        "அவர்கள் எப்பொழுதும் தங்களைத் தாங்களே பிஸியாக வைத்துக் கொள்கிறார்கள், அவர்கள் இப்போது வசிக்கும் இடத்தில் விஷயங்களைச் செய்வது மட்டுமல்லாமல், இலங்கையில் நடக்கும் நிகழ்வுகளையும் அவர்கள் தொடர்ந்து பார்க்கிறார்கள்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஜூலை 14 ஆம் தேதி கோட்டாபய ராஜபக்ச இறுதியாக வீட்டிற்குச் செல்ல வேண்டிய பெரிய நிகழ்வுக்கு முன்னர் ‘கோதா கோ கமா’ உணவுத் திருவிழா உண்மையாகிவிட்டது.",
        "அனேகமாக, மெல்போர்னில் உள்ள இலங்கையர்கள் இப்போது உணவுத் திருவிழாவில் பணியாற்றுவார்கள் மற்றும் அதை ‘கோட்டா கான் ஹோம்’ என்று அழைப்பார்கள்.",
        "‘கோதா கோ ஹோம்’ உணவுத் திருவிழாவில் கோட்டாபயவின் சொந்த ஊரான மாத்தறையில் இருந்து ஏதாவது சிறப்பு உணவுகள் இருந்ததா என்று எனக்குச் சொல்லப்படவில்லை! ஆனால், புகைப்படங்கள் குறிப்பிடுவதிலிருந்து, பரவலானது இலங்கையர்களாகிய நாம் அனைவரும் விரும்புவது - ஹாப்பர்கள், முட்டை ஹாப்பர்கள், மஞ்சள் சாதம், காரமான கறிகள், கொத்து ரொட்டி போன்றவை.",
        "மெல்போர்னில் உள்ள எங்கள் மனிதர், ட்ரெவிங் ரோட்ரிகோவின் கூற்றுப்படி, ஸ்பிரிங்வேல் ஆர்எஸ்எல் ஒரு வண்ணத் தெறிப்பு, மற்றும் அற்புதமான இலங்கை உணவு, \"விதிவிலக்கான செஃப் ஜான் பெர்னாண்டோவுக்கு நன்றி.\"",
        "\"முன்னாள் படைவீரர் சங்கம் மின்னல்களால் எரிந்தது, இலங்கைக்கு பிடித்தமான ஹாப்பர்கள், கொத்து ரொட்டி, கார சாதம் மற்றும் பிற சுவையான கறிகள் மற்றும் சாம்போல்கள் போன்ற சுவையான உணவுகளை வழங்கும் உணவு நிலையங்கள், கலவையான கூட்டத்தை அளித்தன, அவை அரங்கை நிரம்பியிருந்தன, சுவை. உண்மையான இலங்கை உணவு. இனிப்புகள் முழுமையான மனநிறைவின் இரவைச் சேர்த்தன.",
        "\"ஒரு விதிவிலக்கான ஈரமான மற்றும் குளிர்கால மெல்போர்ன் இரவைச் சுற்றியமைப்பது ரெடெம்ப்ஷன் குழுவிலிருந்து ஷெஹாரா மற்றும் ஜார்ஜ் ரோட்ரிகோ வழங்கிய அருமையான இசை.",
        "\"அவர்கள் இந்த குறிப்பிட்ட இடத்தில், அவர்களின் அறிமுக நிகழ்ச்சியில், நடனத் தளத்தை திறன் கொண்டதாக வைத்திருந்தனர். இது அவர்களின் கடைசியாக இருக்காது என்று அறிகுறிகள் உறுதியாகக் கூறுகின்றன.",
        "\"இந்த முயற்சியின் வெற்றி ஏற்கனவே ஜான் பெர்னாண்டோ மற்றும் ஸ்பிரிங்வேல் ஆர்எஸ்எல் ஆகியோரை உற்சாகப்படுத்தியுள்ளது மற்றும் வழக்கமான உணவு தீம் நிச்சயமாக அட்டைகளில் உள்ளது.\"",
        "மெல்போர்னில் உள்ள இலங்கையர்கள் அனைவரும் உற்சாகமாக, ‘கோட்டா கான் ஹோம்’ உணவுத் திருவிழாவை எதிர்பார்த்துக் காத்திருக்க வேண்டும் என்று யூகிக்கவும்!",
        "கன்னங்கர முதல் தம்மிக்க பெரேரா வரை இலங்கையின் கல்வி சீர்திருத்தங்களின் பரிணாமம்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காரமான மற்றும் நைஸ்,' 'எல்லாவற்றிலும் சிறந்தது,' 'பாட்டி'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கீழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மெல்போர்ன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 14, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மெல்போர்ன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'கோட்டா கோ ஹோம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெல்போர்ன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ட்ரெவிங் ரோட்ரிகோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்பிரிங்வேல் ஆர்எஸ்எல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜோன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெல்போர்ன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஷெஹாரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் ரோட்ரிகோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜோன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்பிரிங்வேல் ஆர்எஸ்எல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்களை யூகிக்கவும்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மெல்போர்ன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "'கோதா வீட்டுக்குப் போனார்",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}