{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/චීනය-තායිවානයේ-තායිපේ-අසල-නැව්-සහ-ජෙට්-යොදවයි/3-396685",
  "time_ut": 1661743069,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "චීනය තායිවානයේ තායිපේ අසල නැව් සහ ජෙට් යොදවයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "China deploys ships and jets near Taipei, Taiwan",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A large number of Chinese military vessels and aircraft have been deployed around Taiwan amid heightened tensions in the region, Taiwan's Defense Ministry said on Sunday.",
        "According to the ministry, 08 Chinese naval vessels and 23 aircraft were found near Taiwan. It said 10 planes had flown \"in the eastern part of the center line of the Taiwan Strait,\" which effectively acts as an unofficial barrier between China and the island.",
        "Taiwan's military added that it had given relevant instructions to local combat air patrols and was closely monitoring Beijing's activities."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Taipei",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Taiwan",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Defense Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Taiwan Strait",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීනය තායිවානයේ තායිපේ අසල නැව් සහ ජෙට් යොදවයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කලාපයේ උග්‍ර ආතතීන් මධ්‍යයේ තායිවානය අවට චීන හමුදා යාත්‍රා සහ ගුවන් යානා විශාල ප්‍රමාණයක් යොදවා ඇති බව තායිවාන ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය ඉරිදා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "අමාත්‍යාංශයට අනුව, තායිවානය ආසන්නයේ චීන නාවික නෞකා 08ක් සහ ගුවන් යානා 23ක් සොයා ගන්නා ලදී. ප්‍රායෝගිකව චීනය සහ දිවයින අතර නිල නොවන බාධකයක් ලෙස ක්‍රියා කරන \"තායිවාන් සමුද්‍ර සන්ධියේ මධ්‍ය රේඛාවේ නැඟෙනහිර කොටසේ ගුවන් යානා 10ක් පියාසර කර ඇති බව එහි සඳහන් විය.",
        "දේශීය සටන් ගුවන් මුර සංචාරයට අදාළ උපදෙස් ලබා දී ඇති බවත්, බීජිං හි ක්‍රියාකාරකම් සමීපව නිරීක්ෂණය කරන බවත් තායිවාන හමුදාව වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "තායිපේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "තායිවානය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තායිවාන් සමුද්‍ර සන්ධිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தைவானின் தைபே அருகே சீனா கப்பல்கள் மற்றும் ஜெட் விமானங்களை நிலைநிறுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தைவானில் பதற்றம் அதிகரித்துள்ள நிலையில், தைவானைச் சுற்றி ஏராளமான சீன ராணுவக் கப்பல்கள் மற்றும் விமானங்கள் நிறுத்தப்பட்டுள்ளன என்று தைவானின் பாதுகாப்பு அமைச்சகம் ஞாயிற்றுக்கிழமை தெரிவித்துள்ளது.",
        "தைவான் அருகே 08 சீன கடற்படைக் கப்பல்களும் 23 விமானங்களும் கண்டெடுக்கப்பட்டுள்ளதாக அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது. \"தைவான் ஜலசந்தியின் மையக் கோட்டின் கிழக்குப் பகுதியில்\" 10 விமானங்கள் பறந்ததாகக் கூறியது, இது சீனாவிற்கும் தீவிற்கும் இடையே அதிகாரப்பூர்வமற்ற தடையாக திறம்பட செயல்படுகிறது.",
        "தைவானின் இராணுவம் உள்ளூர் போர் விமான ரோந்துகளுக்கு பொருத்தமான அறிவுறுத்தல்களை வழங்கியதாகவும், பெய்ஜிங்கின் நடவடிக்கைகளை உன்னிப்பாகக் கண்காணித்து வருவதாகவும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "தைபே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "தைவான்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தைவான் ஜலசந்தி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}