{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/union-assurance-wins-global-acclaim-as-fastest-growing-and-most-admired-insurance-company-in-sri-lanka/",
  "time_ut": 1658661720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Union Assurance wins global acclaim as Fastest-Growing and Most Admired Insurance Company in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Union Assurance wins global acclaim as Fastest-Growing and Most Admired Insurance Company in Sri Lanka",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Continuing its accolade-winning streak, Sri Lanka’s Life Insurance trailblazer Union Assurance has won 4 prestigious global awards. Presented by the World Economic Magazine, these awards recognized the Company’s industry-leading achievements in innovation and service excellence. The accolades are awarded annually to the most dynamic and innovative players from a range of industries across the world.",
        "The awards won by Union Assurance were Fastest Growing Life Insurance Company Sri Lanka, Most Admired Insurance Company Sri Lanka, Best Bancassurance Provider Sri Lanka, and Most Innovative Bancassurance Rewards Program Sri Lanka.The Chief Executive Officer of Union Assurance, Jude Gomes, said the awards bore testimony to their customer-centric strategy and visionary outlook. “We have always strived to offer the best, surpassing customer expectations through innovation and digitisation,” he asserted.",
        "While expressing delight in winning the awards, Mr. Gomes thanked the team for their hard work and passion in propelling the Company to such heights, and also the customers for their loyalty and trust in us. He noted that Union Assurance has always led the industry in enhancing the customer experience. “We have a legacy of excellence as a futuristic, digitally-driven Company, and have transformed Life insurance in Sri Lanka with our best-in-class solutions,” he added.",
        "The award for Fastest Growing Life Insurance Company in Sri Lanka reflects the Company’s exceptional financial growth. In 2021, gross written premium exceeded Rs. 15 billion, a notable increase over the previous year’s figure of Rs. 13 billion. Profit before tax rose by 46% from Rs. 1.8 billion to Rs. 2.6 billion, and profit after tax increased from Rs. 921 million to Rs. 2.1 billion – a remarkable growth of 123%.",
        "Bagging the award for Most Admired Insurance Company in Sri Lanka was another triumph. Besides financial growth, Union Assurance has led the field in various aspects. For example, it has earned a reputation for service excellence, driven by a digital experience that takes user-friendliness, convenience and accessibility to new heights. The Company also has an enriching work culture which nurtures and empowers employees. It has been recognized as a Great Place to Work for 9 consecutive years. Its success in producing a record number of qualifiers in the Million Dollar Round Table (MDRT) is also attributable to its emphasis on people development.",
        "Two of the awards won by Union Assurance were in the Bancassurance field – Best Bancassurance Provider and Most Innovative Bancassurance Rewards Program in Sri Lanka. These accolades reaffirmed its position as the leading Bancassurance provider in the country. The Company is continuously expanding its Bancassurance footprint, boosted by innovative digital solutions that drive its exceptional growth. The Company has built strong, unshakeable relationships with all its bank partners. These partnerships have facilitated the delivery of expert consultation, superior solutions, and sound financial advice to customers.",
        "Union Assurance is a part of the John Keells Group. It is among the most awarded Insurance companies in Sri Lanka, completing over three decades of success with a market capitalisation of Rs. 17.9 Bn, a Life Fund of Rs. 49.7 Bn and a investment portfolio of Rs. 58.5 Bn as of March 2022.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Union Assurance",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Fastest-Growing",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Life Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the World Economic Magazine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fastest Growing Life Insurance Company Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Most Admired Insurance Company Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Most Innovative Bancassurance Rewards Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jude Gomes",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gomes",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fastest Growing Life Insurance Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the previous year’s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "46%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1.8 billion to Rs",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.6 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "921 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.1 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "123%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Most Admired Insurance Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 consecutive years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bancassurance",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bancassurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bancassurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the John Keells Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "49.7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "58.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "March 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස් ශ්‍රී ලංකාවේ වේගයෙන්ම වර්ධනය වන සහ වඩාත්ම ප්‍රශංසනීය රක්ෂණ සමාගම ලෙස ගෝලීය පිළිගැනීම දිනා ගනී.",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජීවිත රක්‍ෂණ ට්‍රේල්බ්ලේසර් යුනියන් ඇෂුවරන්ස් සිය ප්‍රශංසා දිනුම් මාලාව අඛණ්ඩව කරගෙන යමින් කීර්තිමත් ගෝලීය සම්මාන 4 ක් දිනා ඇත. World Economic Magazine විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද මෙම සම්මාන මගින් නවෝත්පාදන සහ සේවා විශිෂ්ටත්වය සම්බන්ධයෙන් සමාගමේ කර්මාන්තයේ ප්‍රමුඛතම ජයග්‍රහණ හඳුනා ගන්නා ලදී. ලොව පුරා කර්මාන්ත රාශියකින් වඩාත් ගතික සහ නව්‍ය ක්‍රීඩකයින් සඳහා මෙම සම්මානය වාර්ෂිකව ප්‍රදානය කෙරේ.",
        "යුනියන් ඇෂුවරන්ස් විසින් දිනාගත් සම්මාන වන්නේ ශ්‍රී ලංකා වේගයෙන්ම වර්ධනය වන ජීවිත රක්‍ෂණ සමාගම, ශ්‍රී ලංකාව වඩාත්ම අගය කරන රක්‍ෂණ සමාගම, ශ්‍රී ලංකාව හොඳම බැංකු රක්‍ෂණ සපයන්නා සහ ශ්‍රී ලංකාව වඩාත්ම නව්‍ය බැන්කාෂුවරන්ස් ත්‍යාග වැඩසටහනයි. යුනියන් ඇෂුවරන්ස් හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ජූඩ් ගෝමස් පැවසීය. සම්මාන ඔවුන්ගේ පාරිභෝගික කේන්ද්‍රීය උපාය මාර්ගයට සහ දූරදර්ශී ඉදිරි දැක්මට සාක්ෂි දරයි. \"අපි සැමවිටම උත්සාහ කරන්නේ නවෝත්පාදන සහ ඩිජිටල්කරණය හරහා පාරිභෝගික අපේක්ෂාවන් අභිබවා යන හොඳම දේ පිරිනැමීමටයි\" ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "සම්මාන දිනාගැනීම පිළිබඳව සතුට පළ කළ ගෝමස් මහතා, සමාගම මෙතරම් ඉහළ මට්ටමකට ගෙන ඒම සඳහා ඔවුන් දරන වෙහෙස සහ උනන්දුව වෙනුවෙන් කණ්ඩායමට ස්තුතිය පුද කළේය. යුනියන් ඇෂුවරන්ස් සෑම විටම ගනුදෙනුකරුවන්ගේ අත්දැකීම් වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා කර්මාන්තයට නායකත්වය දුන් බව ඔහු සඳහන් කළේය. “අපට අනාගතවාදී, ඩිජිටල් ලෙස ක්‍රියාත්මක වන සමාගමක් ලෙස විශිෂ්ටත්වයේ උරුමයක් ඇති අතර, අපගේ හොඳම පන්තියේ විසඳුම් සමඟින් ශ්‍රී ලංකාවේ ජීවිත රක්ෂණය පරිවර්තනය කර ඇත,” ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වේගයෙන්ම වර්ධනය වන ජීවිත රක්‍ෂණ සමාගම සඳහා පිරිනැමෙන සම්මානය සමාගමේ සුවිශේෂී මූල්‍ය වර්ධනය පිළිබිඹු කරයි. 2021 දී දළ ලිඛිත වාරිකය රු. බිලියන 15, පෙර වසරේ අගයට වඩා සැලකිය යුතු වර්ධනයකි. බිලියන 13 කි. බදු ගෙවීමට පෙර ලාභය රු. සිට 46% කින් ඉහළ ගියේය. බිලියන 1.8 සිට රු. බිලියන 2.6 ක් වූ අතර බදු ගෙවීමෙන් පසු ලාභය රු. මිලියන 921 සිට රු. බිලියන 2.1 - 123% ක කැපී පෙනෙන වර්ධනයකි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම ප්‍රශංසනීය රක්ෂණ සමාගමට හිමි සම්මානය හිමිකර ගැනීම තවත් ජයග්‍රහණයකි. මූල්‍ය වර්ධනයට අමතරව, යුනියන් ඇෂුවරන්ස් විවිධ පැතිවලින් ක්ෂේත්‍රය මෙහෙයවී ඇත. උදාහරණයක් ලෙස, එය පරිශීලක-හිතකාමී බව, පහසුව සහ ප්‍රවේශ්‍යතාව නව තලයකට ගෙන යන ඩිජිටල් අත්දැකීමක් මගින් මෙහෙයවනු ලබන සේවා විශිෂ්ටත්වය සඳහා කීර්තියක් ලබා ඇත. සමාගමට සේවකයින් පෝෂණය සහ බල ගැන්වීමේ පොහොසත් වැඩ සංස්කෘතියක් ද ඇත. එය අඛණ්ඩව වසර 9 ක් වැඩ කිරීමට විශිෂ්ට ස්ථානයක් ලෙස පිළිගෙන ඇත. ඩොලර් මිලියන වට මේස (MDRT) තුළ වාර්තාගත සුදුසුකම් ලත් තරග සංඛ්‍යාවක් නිෂ්පාදනය කිරීමේ සාර්ථකත්වයට ද හේතු වී ඇත්තේ ජනතා සංවර්ධනය කෙරෙහි එහි අවධාරණයයි.",
        "යුනියන් ඇෂුවරන්ස් විසින් දිනාගත් සම්මානවලින් දෙකක් Bancassurance ක්ෂේත්‍රයේ - හොඳම බැංකු රක්ෂණ සපයන්නා සහ ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම නව්‍ය බැංකු රක්ෂණ ත්‍යාග වැඩසටහන. මෙම ඇගයීම් රටේ ප්‍රමුඛතම බැංකු රක්‍ෂණ සපයන්නා ලෙස එහි තත්ත්වය යළිත් තහවුරු කළේය. සමාගම සිය සුවිශේෂී වර්ධනයට හේතු වන නව්‍ය ඩිජිටල් විසඳුම් මගින් ඉහළ නංවන ලද එහි Bancassurance පියසටහන අඛණ්ඩව පුළුල් කරමින් සිටී. සමාගම සිය සියලුම බැංකු හවුල්කරුවන් සමඟ ශක්තිමත්, නොසැලෙන සබඳතා ගොඩනඟා ගෙන ඇත. මෙම හවුල්කාරිත්වය පාරිභෝගිකයින්ට විශේෂඥ උපදේශන, උසස් විසඳුම් සහ හොඳ මූල්‍ය උපදෙස් ලබා දීමට පහසුකම් සලසා ඇත.",
        "යුනියන් ඇෂුවරන්ස් යනු ජෝන් කීල්ස් සමූහයේ කොටසකි. එය ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම ප්‍රදානය කරන ලද රක්‍ෂණ සමාගම් අතර වන අතර, දශක තුනක සාර්ථකත්වයක් සම්පූර්ණ කරමින් රුපියල් මිලියනයක වෙළෙඳපොළ ප්‍රාග්ධනීකරණයක් ඇත. බිලියන 17.9, ජීවිත අරමුදල රු. බිලියන 49.7 ක් සහ ආයෝජන කළඹ රු. 2022 මාර්තු වන විට බිලියන 58.5 කි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "වේගවත්ම වර්ධනය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජීවිත රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආර්ථික සඟරාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ වේගයෙන්ම වර්ධනය වන ජීවිත රක්ෂණ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම ප්‍රශංසනීය රක්ෂණ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වඩාත්ම නව්‍ය බැංකු රක්ෂණ ත්‍යාග වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූඩ් ගෝමස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝමස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වේගයෙන්ම වර්ධනය වන ජීවිත රක්ෂණ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 15 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 13 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "46%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.8 සිට රු",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 2.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 921 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 2.1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "123%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වඩාත්ම අගය කරන රක්ෂණ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව වසර 9 ක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකු රක්ෂණය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකු රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකු රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "49.7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "58.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் இலங்கையில் வேகமாக வளரும் மற்றும் மிகவும் போற்றப்படும் காப்புறுதி நிறுவனமாக உலகளாவிய அங்கீகாரத்தை வென்றுள்ளது.",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் ஆயுள் காப்புறுதி ட்ரெயில்பிளேசர் யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் தனது பாராட்டுகளை வென்ற தொடரை தொடர்ந்து 4 மதிப்புமிக்க உலகளாவிய விருதுகளை வென்றுள்ளது. உலகப் பொருளாதார இதழால் வழங்கப்பட்ட, இந்த விருதுகள், கண்டுபிடிப்பு மற்றும் சேவையில் சிறந்து விளங்கும் நிறுவனத்தின் தொழில்துறையில் முன்னணி சாதனைகளை அங்கீகரித்தது. உலகெங்கிலும் உள்ள பல்வேறு தொழில்களில் இருந்து மிகவும் ஆற்றல் வாய்ந்த மற்றும் புதுமையான வீரர்களுக்கு ஆண்டுதோறும் இந்த விருதுகள் வழங்கப்படுகின்றன.",
        "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் வென்றுள்ள விருதுகள், இலங்கையில் வேகமாக வளர்ந்து வரும் ஆயுள் காப்பீட்டு நிறுவனம், இலங்கையில் மிகவும் போற்றப்படும் காப்புறுதி நிறுவனம், இலங்கையின் சிறந்த வங்கி காப்பீடு வழங்குநர் மற்றும் இலங்கையின் மிகவும் புதுமையான வங்கிக் காப்பீட்டு வெகுமதித் திட்டம் ஆகும். விருதுகள் அவர்களின் வாடிக்கையாளர்களை மையமாகக் கொண்ட உத்தி மற்றும் தொலைநோக்குப் பார்வைக்கு சான்றாக அமைந்தன. \"புதுமை மற்றும் டிஜிட்டல் மயமாக்கல் மூலம் வாடிக்கையாளர்களின் எதிர்பார்ப்புகளை மிஞ்சும் வகையில் சிறந்ததை வழங்க நாங்கள் எப்போதும் முயற்சி செய்து வருகிறோம்\" என்று அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "விருதுகளை வென்றதில் மகிழ்ச்சியை வெளிப்படுத்திய திரு. கோம்ஸ், நிறுவனத்தை இவ்வளவு உயரத்திற்கு கொண்டு செல்வதில் அவர்களின் கடின உழைப்பு மற்றும் ஆர்வத்திற்காக குழுவிற்கு நன்றி தெரிவித்தார். யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் எப்போதும் வாடிக்கையாளர் அனுபவத்தை மேம்படுத்துவதில் தொழிற்துறையை வழிநடத்துகிறது என்று அவர் குறிப்பிட்டார். \"எங்களிடம் எதிர்காலம் சார்ந்த, டிஜிட்டல் ரீதியில் இயங்கும் நிறுவனமாக சிறப்பான பாரம்பரியம் உள்ளது, மேலும் இலங்கையில் ஆயுள் காப்பீட்டை எங்கள் சிறந்த தர தீர்வுகளுடன் மாற்றியுள்ளோம்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இலங்கையில் வேகமாக வளரும் ஆயுள் காப்புறுதி நிறுவனத்திற்கான விருது, நிறுவனத்தின் விதிவிலக்கான நிதி வளர்ச்சியைப் பிரதிபலிக்கிறது. 2021 இல், மொத்த எழுதப்பட்ட பிரீமியம் ரூ. 15 பில்லியன், முந்தைய ஆண்டு ரூ. 13 பில்லியன். வரிக்கு முந்தைய லாபம் ரூ. 46% அதிகரித்துள்ளது. 1.8 பில்லியன் முதல் ரூ. 2.6 பில்லியனாகவும், வரிக்குப் பிந்தைய லாபம் ரூ. 921 மில்லியன் ரூ. 2.1 பில்லியன் - 123% குறிப்பிடத்தக்க வளர்ச்சி.",
        "இலங்கையில் மிகவும் போற்றப்படும் காப்புறுதி நிறுவனத்திற்கான விருதைப் பெற்றமை மற்றுமொரு வெற்றியாகும். நிதி வளர்ச்சியைத் தவிர, யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் பல்வேறு அம்சங்களில் களத்தை வழிநடத்தியுள்ளது. எடுத்துக்காட்டாக, இது புதிய உயரத்திற்கு பயனர் நட்பு, வசதி மற்றும் அணுகல் ஆகியவற்றைக் கொண்டு செல்லும் டிஜிட்டல் அனுபவத்தால் இயக்கப்படும் சேவையின் சிறப்புக்கான நற்பெயரைப் பெற்றுள்ளது. ஊழியர்களை வளர்க்கும் மற்றும் அதிகாரமளிக்கும் செழுமையான பணி கலாச்சாரத்தையும் நிறுவனம் கொண்டுள்ளது. இது தொடர்ந்து 9 ஆண்டுகளாக வேலை செய்வதற்கான சிறந்த இடமாக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது. மில்லியன் டாலர் ரவுண்ட் டேபிளில் (எம்.டி.ஆர்.டி) தகுதிச் சாதனையாளர்களை உருவாக்குவதில் அதன் வெற்றி, மக்கள் மேம்பாட்டிற்கு முக்கியத்துவம் அளித்ததன் காரணமாகும்.",
        "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் வென்ற இரண்டு விருதுகள், இலங்கையில் சிறந்த வங்கி காப்பீடு வழங்குநர் மற்றும் மிகவும் புதுமையான வங்கிக் காப்பீட்டு வெகுமதிகள் திட்டம் - Bancassurance துறையில் உள்ளன. இந்த பாராட்டுக்கள் நாட்டின் முன்னணி வங்கி காப்பீடு வழங்குனராக அதன் நிலையை மீண்டும் உறுதிப்படுத்தியது. நிறுவனம் அதன் விதிவிலக்கான வளர்ச்சியைத் தூண்டும் புதுமையான டிஜிட்டல் தீர்வுகளால் மேம்படுத்தப்பட்டு, அதன் பேங்க்ஸ்யூரன்ஸ் தடத்தை தொடர்ந்து விரிவுபடுத்தி வருகிறது. நிறுவனம் அதன் அனைத்து வங்கி கூட்டாளர்களுடனும் வலுவான, அசைக்க முடியாத உறவுகளை உருவாக்கியுள்ளது. இந்த கூட்டாண்மைகள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு நிபுணர் ஆலோசனை, சிறந்த தீர்வுகள் மற்றும் சிறந்த நிதி ஆலோசனைகளை வழங்க உதவுகின்றன.",
        "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் ஜான் கீல்ஸ் குழுமத்தின் ஒரு அங்கமாகும். இலங்கையில் அதிக விருதுகளைப் பெற்ற காப்புறுதி நிறுவனங்களில் இதுவும் ஒன்றாகும், மூன்று தசாப்த கால வெற்றியை நிறைவுசெய்து சந்தை மூலதனம் ரூ. 17.9 பில்லியன், லைஃப் ஃபண்ட் ரூ. 49.7 பில்லியன் மற்றும் முதலீட்டு போர்ட்ஃபோலியோ ரூ. மார்ச் 2022 நிலவரப்படி 58.5 பில்லியன்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "வேகமாக வளரும்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயுள் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உலக பொருளாதார இதழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையில் வேகமாக வளரும் ஆயுள் காப்புறுதி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மிகவும் போற்றப்படும் காப்புறுதி நிறுவனம் இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மிகவும் புதுமையான வங்கி காப்பீடு வெகுமதிகள் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூட் கோம்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோம்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வேகமாக வளரும் ஆயுள் காப்பீட்டு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "13 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "46%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1.8 பில்லியன் முதல் ரூ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.6 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "921 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.1 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "123%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மிகவும் போற்றப்படும் காப்பீட்டு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 9 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கிக் காப்பீடு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கிக் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கிக் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "49.7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "58.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}