{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130165",
  "time_ut": 1656166261,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அமெரிக்க உயர்மட்டக்குழு இன்று இலங்கை வருகிறது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US High Level delegation arrives in Sri Lanka today",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "A high-level delegation representing the US State Department and the Treasury Department will arrive in Sri Lanka today (26) to discuss with various parties how Sri Lanka can assist in recovering from the current economic crisis.",
        "The delegation, which includes the US Treasury Deputy Secretary of State for Asia, Robert Cabroth, and US Secretary of State for South and Central Asia Kelly Gaitling, will stay in Sri Lanka until next Wednesday (29) to meet with representatives of various political parties, economists and international organizations.",
        "The meetings will focus on ways to help Sri Lanka, which is facing a major economic crisis, the steps being taken by Sri Lankans to address the current economic crisis, and plans for future sustainable and inclusive economy building.",
        "US Ambassador to Sri Lanka Julie Sung said the visit was a reaffirmation of the US commitment to the security and prosperity of the Sri Lankan people. 'Sri Lankans are currently facing the worst economic crisis in their history. Our assistance in the economic development of Sri Lanka and in strengthening the democratic framework is much needed in the current context, ”he said.",
        "The United States has announced $ 120 million over the past two weeks to provide $ 120 million for small and medium-sized businesses in Sri Lanka, as well as $ 27 million for Sri Lankan dairy production and $ 5.75 million to provide much needed assistance to those most severely affected by the economic crisis.",
        "In this context, the US Embassy in Sri Lanka has stated that the United States will continue to provide the necessary assistance to recover from the economic crisis in the future, to deal appropriately with the food security crisis and to improve the public health service, and strongly supports Sri Lanka's decision to seek the International Monetary Fund."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the US State Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Treasury Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the US Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Robert Cabroth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "next Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Sung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 120 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the past two weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$ 120 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 27 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "$ 5.75 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමෙරිකානු ඉහළ පෙළේ නියෝජිත පිරිසක් අද ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණේ",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට ශ්‍රී ලංකාවට සහය විය හැකි ආකාරය පිළිබඳව විවිධ පාර්ශ්ව සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට අමෙරිකානු රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව සහ භාණ්ඩාගාර දෙපාර්තමේන්තුව නියෝජනය කරන ඉහළ පෙළේ නියෝජිත පිරිසක් අද (26) ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණේ.",
        "ආසියානු කටයුතු පිළිබඳ ඇමෙරිකානු භාණ්ඩාගාර නියෝජ්‍ය රාජ්‍ය ලේකම් රොබට් කැබ්‍රෝත් සහ දකුණු සහ මධ්‍යම ආසියානු කටයුතු පිළිබඳ ඇමෙරිකානු රාජ්‍ය ලේකම් කෙලී ගේට්ලින් ඇතුළු නියෝජිත පිරිස ලබන බදාදා (29දා) දක්වා ශ්‍රී ලංකාවේ රැඳී සිට විවිධ දේශපාලන පක්ෂ නියෝජිතයන් හමුවීමට නියමිතය. , ආර්ථික විද්යාඥයින් සහ ජාත්යන්තර සංවිධාන.",
        "විශාල ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින ශ්‍රී ලංකාවට උපකාර කළ හැකි ක්‍රම, වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයට පිළියම් යෙදීම සඳහා ශ්‍රී ලාංකිකයන් ගෙන ඇති පියවර සහ අනාගත තිරසාර සහ සියල්ලන් ඇතුළත් ආර්ථිකය ගොඩනැගීමේ සැලසුම් පිළිබඳව මෙම රැස්වීම්වලදී අවධානය යොමු කෙරේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අමෙරිකානු තානාපතිනි ජුලී සුං පැවසුවේ මෙම සංචාරය ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවගේ ආරක්ෂාව සහ සෞභාග්‍යය වෙනුවෙන් අමෙරිකාවේ කැපවීම යළි තහවුරු කිරීමක් බවයි. 'ශ්‍රී ලාංකිකයන් මේ වන විට මුහුණ දී සිටින්නේ ඔවුන්ගේ ඉතිහාසයේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයටයි. ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික සංවර්ධනයට සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී රාමුව ශක්තිමත් කිරීමට අපගේ සහය වත්මන් සන්දර්භය තුළ බෙහෙවින් අවශ්‍ය බව ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ කුඩා හා මධ්‍යම ප්‍රමාණයේ ව්‍යාපාර සඳහා ඩොලර් මිලියන 120ක් මෙන්ම ශ්‍රී ලංකාවේ කිරි නිෂ්පාදන සඳහා ඩොලර් මිලියන 27ක් සහ අවශ්‍ය ආධාර සැපයීම සඳහා ඩොලර් මිලියන 5.75ක් ලබාදීමට එක්සත් ජනපදය පසුගිය සති දෙක තුළ ඩොලර් මිලියන 120ක් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත. ආර්ථික අර්බුදයෙන් දැඩි ලෙස පීඩාවට පත් වූවන් ය.",
        "මෙම සන්දර්භය තුළ ඉදිරියේදී ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට, ආහාර සුරක්ෂිතතා අර්බුදයට නිසි ලෙස කටයුතු කිරීමට සහ මහජන සෞඛ්‍ය සේවාව වැඩිදියුණු කිරීමට අවශ්‍ය සහය අමෙරිකාව විසින් අඛණ්ඩව ලබාදෙන බව ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමෙරිකානු තානාපති කාර්යාලය ප්‍රකාශ කර ඇත. ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල ලබාගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව ගත් තීරණයට දැඩි ලෙස සහය දක්වයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රොබට් කබ්රෝත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලබන බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි සන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 120 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සති දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 120 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 27 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 5.75 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்க உயர்மட்டக்குழு இன்று இலங்கை வருகிறது",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்க இராஜாங்கத்திணைக்களம் மற்றும் திறைசேரி திணைக்களம் ஆகியவற்றைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் உயர்மட்டக்குழு இன்றைய தினம் (26) இலங்கையை வந்தடைய இருப்பதுடன், இதன்போது இலங்கை தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து மீள்வதற்கு எத்தகைய உதவிகளை வழங்கமுடியும் என்பது குறித்து அவர்கள் பல்வேறு தரப்பினருடனும் கலந்துரையாடல்களை முன்னெடுக்கவுள்ளனர்.",
        "அமெரிக்க திறைசேரியின் ஆசியப்பிராந்தியத்துக்கான பிரதி உதவிச்செயலாளர் ரொபேர்ட் கப்ரொத் மற்றும் அமெரிக்க இராஜாங்கத்திணைக்களத்தின் தெற்கு மற்றும் மத்திய ஆசியப்பிராந்தியத்துக்கான பிரதி உதவிச்செயலாளர் கெலி கெய்டெலிங் ஆகியோரை உள்ளடக்கிய இந்தக்குழு எதிர்வரும் புதன்கிழமை (29) வரை இலங்கையில் தங்கியிருந்து அரசியல் கட்சிகளின் பிரதிநிதிகள், பொருளியலாளர்கள் மற்றும் சர்வதேச அமைப்புக்களின் பிரதிநிதிக்ள உள்ளிட்ட பல்வேறு தரப்பினரைச் சந்தித்துக் கலந்துரையாடல்களை முன்னெடுக்கவுள்ளது.",
        "இச்சந்திப்புக்களின்போது பாரிய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்திருக்கும் இலங்கைக்கு உதவக்கூடிய வழிமுறைகள், தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்குத் தீர்வுகாண்பதற்கு இலங்கையர்கள் முன்னெடுத்திருக்கும் நடவடிக்கைகள், எதிர்காலத்தில் நிலைபேறானதும், அனைவரையும் உள்ளடக்கியதுமான பொருளாதாரத்தைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான திட்டங்கள் ஆகிய விடயங்கள் தொடர்பில் பிரதானமாக ஆராயப்படவுள்ளது.",
        "இந்த விஜயமானது இலங்கை மக்களின் பாதுகாப்பு மற்றும் சுபீட்சம் ஆகியன தொடர்பில் அமெரிக்கா கொண்டிருக்கும் கடப்பாட்டை மீளவலியுறுத்தும் வகையில் அமைந்திருப்பதாக இலங்கைக்கான அமெரிக்கத்தூதுவர் ஜுலி சங் தெரிவித்துள்ளார். 'தற்போது இலங்கையர்கள் அவர்களது வரலாற்றில் மிகமோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்திருக்கின்றார்கள். இலங்கையின் பொருளாதார வளர்ச்சிக்கும், ஜனநாயகக்கட்டமைப்புக்களை வலுப்படுத்துவதற்குமான எமது உதவிகள் தற்போதைய சூழ்நிலையில் மிகவும் அவசியமானதாக இருக்கின்றது' என்றும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "அமெரிக்கா கடந்த இருவாரங்களில் இலங்கையிலுள்ள சிறிய மற்றும் நடுத்தர அளவிலான வணிகங்களுக்கென 120 மில்லியன் டொலர்களை வழங்குவதாக அறிவித்திருப்பதுடன், இலங்கையின் பால் பொருள் உற்பத்திற்கு 27 மில்லியன் டொலர்களையும், பொருளாதார நெருக்கடியினால் மிகமோசமாகப் பாதிக்கப்பட்டிருப்பவர்களுக்கு அவசியமான உதவிகளை வழங்குவதற்கு 5.75 மில்லியன் டொலர்களையும் வழங்கியுள்ளது.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் எதிர்வருங்காலங்களில் பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து மீட்சியடைவதற்கும், உணவுப்பாதுகாப்பு நெருக்கடியை உரியவாறு கையாள்வதற்கும் பொதுச்சுகாதாரசேவையை மேம்படுத்துவதற்கும் அவசியமான உதவிகளை அமெரிக்கா தொடர்ந்து வழங்கும் என்றும், சர்வதேச நாணய நிதியத்தை நாடுவதற்கான இலங்கையின் தீர்மானத்தைத் தாம் வலுவாக ஆதரிப்பதாகவும் இலங்கையிலுள்ள அமெரிக்கத்தூதரகம் தெரிவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட் கப்ரோத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 120 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$ 120 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 27 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "$ 5.75 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}