{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/05/liz-truss-will-become-uk-s-next-prime-minister/",
  "time_ut": 1662381180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Liz Truss will become UK’s next prime minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Liz Truss will become UK’s next prime minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sky News: Liz Truss will become the next prime minister after defeating Rishi Sunak in the Conservative Party leadership contest.",
        "Ms Truss, who was the favourite to win, will succeed Boris Johnson on Tuesday and become the nation's third female leader.",
        "The foreign secretary used her victory speech to indicate she would not trigger an early general election, instead pledging to secure \"a great victory for the Conservative Party in 2024\".",
        "She won by a comfortable margin, but her victory was slimmer than in other recent leadership contests.",
        "Ms Truss said it is an \"honour to be elected\" as she thanked her party for organising \"one of the longest job interviews in history\".",
        "In a short speech after the result was announced, she issued her thanks to her \"friend\" Mr Johnson.",
        "\"You got Brexit done. You crushed Jeremy Corbyn. You rolled out the vaccine and you stood up to Vladimir Putin,\" she said.",
        "Mr Johnson, who was forced to resign after a wave of ministers left his government over a series of controversies, will visit the Queen at Balmoral to formally tender his resignation tomorrow.",
        "Reacting to Ms Truss' victory, he said his successor \"has the right plan to tackle the cost of living crisis, unite our party and continue the great work of uniting and levelling up our country\".",
        "Mr Sunak, the former chancellor, has also called for the Conservative Party to unite behind Ms Truss following his loss.",
        "In a tweet he said: \"Thank you to everyone who voted for me in this campaign. I've said throughout that the Conservatives are one family.",
        "\"It's right we now unite behind the new PM, Liz Truss, as she steers the country through difficult times.\"",
        "Ms Truss will officially become PM tomorrow when she will meet the Queen, who will invite her to form a government.",
        "She is expected to make a speech outside Number 10 once she takes office and will then get to work on appointing her cabinet.",
        "(VIDEO) School boy trapped in storm drain in Kurunegala, dies",
        "Sri Lanka appoints committee to facilitate return of Refugees in India",
        "President wants full implementation of 19th Amendment – Foreign Minister"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Liz Truss",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Liz Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Conservative Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ms Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Conservative Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ms Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Brexit",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jeremy Corbyn",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Queen at Balmoral",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ms Truss'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Conservative Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ms Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Conservatives",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Liz Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ms Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Number 10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Liz Truss එක්සත් රාජධානියේ මීළඟ අගමැති වනු ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ස්කයි නිව්ස්: කොන්සර්වේටිව් පක්ෂ නායකත්ව තරඟයෙන් රිෂි සුනක් පරාජය කිරීමෙන් පසු ලිස් ට්‍රස් මීළඟ අගමැති වනු ඇත.",
        "ජයග්‍රහණය කිරීමට කැමතිම වූ ට්‍රස් මහත්මිය අඟහරුවාදා බොරිස් ජොන්සන්ගෙන් පසු රටේ තුන්වන කාන්තා නායිකාව බවට පත්වනු ඇත.",
        "විදේශ ලේකම්වරිය ඇයගේ ජයග්‍රාහී කතාව භාවිතා කළේ ඇය ඉක්මන් මහ මැතිවරණයක් අවුලුවාලීමට ඉඩ නොතබන බව ඇඟවුම් කිරීම සඳහා වන අතර ඒ වෙනුවට \"2024 දී කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයට විශිෂ්ට ජයග්‍රහණයක්\" ලබා දෙන බවට ප්‍රතිඥා දුන්නේය.",
        "ඇය පහසු පරතරයකින් ජයග්‍රහණය කළ නමුත් මෑතකාලීන අනෙකුත් නායකත්ව තරඟවලට වඩා ඇගේ ජයග්‍රහණය සිහින් විය.",
        "\"ඉතිහාසයේ දීර්ඝතම රැකියා සම්මුඛ පරීක්ෂණයක්\" සංවිධානය කිරීම සම්බන්ධයෙන් තම පක්ෂයට ස්තුතිය පුද කළ ට්‍රස් මහත්මිය තේරී පත්වීමට ලැබීම \"ගෞරවයක්\" බව පැවසුවාය.",
        "ප්‍රතිඵලය ප්‍රකාශයට පත් කිරීමෙන් පසු කෙටි කතාවකදී ඇය සිය \"මිතුර\" ජොන්සන් මහතාට ස්තුතිය පළ කළාය.",
        "\"ඔබ බ්‍රෙක්සිට් කළා. ඔබ ජෙරමි කෝබින් තලා දැමුවා. ඔබ එන්නත පෙරළා ඔබ ව්ලැඩිමීර් පුටින්ට එරෙහිව නැගී සිටියා,\" ඇය පැවසුවාය.",
        "මතභේද මාලාවක් හේතුවෙන් අමාත්‍යවරුන් රැල්ලක් තම රජයෙන් ඉවත්ව යාමෙන් පසු ඉල්ලා අස්වීමට බලකෙරුණු ජොන්සන් මහතා හෙට සිය ඉල්ලා අස්වීම නිල වශයෙන් ඉදිරිපත් කිරීම සඳහා බල්මොරල් හි රැජින හමුවීමට නියමිතය.",
        "ට‍්‍රස් මහත්මියගේ ජයග්‍රහණයට ප්‍රතිචාර දක්වමින් ඔහු කියා සිටියේ තම අනුප්‍රාප්තිකයා \"ජීවන වියදම් අර්බුදය විසඳීමට, අපේ පක්ෂය එක්සත් කිරීමට සහ අපේ රට එක්සත් කිරීමේ සහ සමතලා කිරීමේ මහඟු වැඩකටයුතු කරගෙන යාමට නිවැරදි සැලැස්මක් ඇති\" බවයි.",
        "හිටපු චාන්සලර් සුනක් මහතා ද කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය ඔහුගේ පරාජයෙන් පසු ට්‍රස් මහත්මිය පිටුපස එක්සත් වන ලෙස ඉල්ලා තිබේ.",
        "ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් ඔහු මෙසේ පැවසීය: “මෙම ව්‍යාපාරයේදී මට ඡන්දය දුන් සැමට ස්තූතියි, කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය එක පවුලක් බව මම පුරාවටම කියා ඇත්තෙමි.",
        "\"නව අගමැති ලිස් ට්‍රස් මහත්මිය දුෂ්කර කාලවලදී රට මෙහෙයවන විට අපි දැන් එක්සත් වෙමු.\"",
        "ට්‍රස් මහත්මිය නිල වශයෙන් අගමැති ධුරයට පත්වන්නේ හෙට ඇය රැජින මුණගැසෙන අතර, ඇය රජයක් පිහිටුවීමට ඇයට ආරාධනා කරනු ඇත.",
        "ඇය බලයට පත් වූ පසු අංක 10 න් පිටත කතාවක් කිරීමට බලාපොරොත්තු වන අතර පසුව ඇයගේ කැබිනට් මණ්ඩලය පත් කිරීමට කටයුතු කරනු ඇත.",
        "(VIDEO) කුරුණෑගලදී වැසි කාණුවේ සිරවී පාසල් සිසුවා මරුට",
        "ඉන්දියාවේ සිටින සරණාගතයින් ආපසු පැමිණීමට පහසුකම් සැලසීමට ශ්‍රී ලංකාව කමිටුවක් පත් කරයි",
        "19 වැනි සංශෝධනය සම්පූර්ණයෙන් ක්‍රියාත්මක කිරීමට ජනපතිට අවශ්‍යයි – විදේශ ඇමැති"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලිස් ට්‍රස්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලිස් ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රස් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ට්‍රස් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්‍රෙක්සිට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෙරමි කෝබින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Balmoral හි රැජින",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටරස් මහත්මිය'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලිස් ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රස් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අංක 10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இங்கிலாந்தின் அடுத்த பிரதமராக லிஸ் ட்ரஸ் பதவியேற்கவுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஸ்கை நியூஸ்: கன்சர்வேடிவ் கட்சியின் தலைமைப் போட்டியில் ரிஷி சுனக்கை தோற்கடித்து லிஸ் ட்ரஸ் அடுத்த பிரதமராவார்.",
        "வெற்றிபெற விருப்பமான திருமதி ட்ரஸ், செவ்வாயன்று போரிஸ் ஜான்சனுக்குப் பிறகு நாட்டின் மூன்றாவது பெண் தலைவராவார்.",
        "வெளிவிவகாரச் செயலாளர் தனது வெற்றி உரையைப் பயன்படுத்தி, முன்கூட்டியே பொதுத் தேர்தலைத் தூண்ட மாட்டார் என்று சுட்டிக்காட்டினார், அதற்கு பதிலாக \"2024 இல் கன்சர்வேடிவ் கட்சிக்கு ஒரு பெரிய வெற்றியைப் பெறுவோம்\" என்று உறுதியளித்தார்.",
        "அவர் ஒரு வசதியான வித்தியாசத்தில் வென்றார், ஆனால் அவரது வெற்றி மற்ற சமீபத்திய தலைமைப் போட்டிகளை விட மெலிதாக இருந்தது.",
        "\"வரலாற்றில் மிக நீண்ட வேலை நேர்காணல்களில் ஒன்றை\" ஏற்பாடு செய்ததற்காக தனது கட்சிக்கு நன்றி தெரிவித்ததால், தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது ஒரு \"கௌரவம்\" என்று திருமதி ட்ரஸ் கூறினார்.",
        "முடிவு அறிவிக்கப்பட்ட பிறகு ஒரு குறுகிய உரையில், அவர் தனது \"நண்பர்\" திரு ஜான்சனுக்கு நன்றி தெரிவித்தார்.",
        "\"நீங்கள் பிரெக்சிட் செய்துவிட்டீர்கள். ஜெர்மி கார்பினை நசுக்கிவிட்டீர்கள். தடுப்பூசியை சுருட்டிவிட்டு விளாடிமிர் புட்டினுக்கு எதிராக நின்றீர்கள்\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "தொடர்ச்சியான சர்ச்சைகளால் தனது அரசாங்கத்தை விட்டு அமைச்சர்கள் அலை வீசியதை அடுத்து ராஜினாமா செய்ய நிர்ப்பந்திக்கப்பட்ட திரு ஜான்சன், நாளை தனது ராஜினாமாவை முறைப்படி வழங்குவதற்காக பால்மோரலில் உள்ள ராணியை சந்திக்கிறார்.",
        "திருமதி ட்ரஸ்ஸின் வெற்றிக்கு பதிலளித்த அவர், \"வாழ்க்கைச் செலவு நெருக்கடியைச் சமாளிப்பதற்கும், எங்கள் கட்சியை ஒன்றிணைப்பதற்கும், நமது நாட்டை ஒன்றிணைக்கும் மற்றும் சமன் செய்வதற்குமான பெரிய பணியைத் தொடர சரியான திட்டம் உள்ளது\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "முன்னாள் அதிபரான திரு சுனக், கன்சர்வேடிவ் கட்சி தனது இழப்பைத் தொடர்ந்து திருமதி ட்ரஸ்ஸின் பின்னால் ஒன்றுபட வேண்டும் என்று அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "அவர் தனது ட்விட்டர் பதிவில், \"இந்தப் பிரச்சாரத்தில் எனக்கு வாக்களித்த அனைவருக்கும் நன்றி. பழமைவாதிகள் ஒரே குடும்பம் என்று நான் முழுவதும் கூறியுள்ளேன்.",
        "\"புதிய பிரதமரான லிஸ் ட்ரஸ் நாட்டின் கடினமான காலங்களில் அவரை வழிநடத்திச் செல்வதால், நாங்கள் இப்போது அவருக்குப் பின்னால் ஒன்றுபடுவது சரிதான்.\"",
        "திருமதி டிரஸ் நாளை அதிகாரப்பூர்வமாக பிரதமராக வருவார், அவர் ராணியை சந்திக்கிறார், அவர் அரசாங்கத்தை அமைக்க அழைக்கிறார்.",
        "அவர் பதவியேற்றவுடன் எண் 10 க்கு வெளியே ஒரு உரையை நிகழ்த்துவார் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, பின்னர் அவரது அமைச்சரவையை நியமிப்பதில் வேலை செய்வார்.",
        "(வீடியோ) குருநாகலில் புயல் வடிகாலில் சிக்கிய பாடசாலை மாணவன் மரணம்",
        "இந்தியாவில் உள்ள அகதிகள் நாடு திரும்புவதற்கு வசதியாக இலங்கை குழுவை நியமித்துள்ளது",
        "19வது திருத்தத்தை முழுமையாக அமுல்படுத்த ஜனாதிபதி விரும்புகிறார் – வெளிவிவகார அமைச்சர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லிஸ் டிரஸ்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லிஸ் டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருமதி டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "திருமதி டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரெக்ஸிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மி கார்பின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பால்மோரலில் உள்ள ராணி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருமதி டிரஸ்'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருமதி டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பழமைவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிஸ் டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருமதி டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எண் 10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}