{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/jkh-records-strong-ebitda-of-rs-13-33-billion-in-q1-resilient-performance-despite-macro-challenges/",
  "time_ut": 1658941740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "“JKH records strong EBITDA of Rs.13.33 billion in Q1; Resilient performance despite macro challenges”",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "“JKH records strong EBITDA of Rs.13.33 billion in Q1; Resilient performance despite macro challenges”",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Summarised below are the key operational and financial highlights of our performance during the quarter under review:",
        "• Group EBITDA recorded a significant improvement to Rs.13.33 billion during the quarter under review, which is an increase of 180 per cent against the comparative period of last year [2021/22 Q1: Rs.4.76 billion]. The first quarter of the previous year was partially disrupted on account of the lockdowns due to the pandemic.",
        "• Despite the challenging and uncertain operating environment which was characterised by numerous supply chain disruptions, foreign exchange limitations, power disruptions and fuel shortages, the Group’s businesses recorded strong growth in profitability compared to the first quarter of the previous year on the back of a continued recovery momentum with most businesses reaching pre-pandemic levels.",
        "• The Leisure industry group, in particular, recorded a turnaround in performance reporting an EBITDA of Rs.1.87 billion compared to the negative EBITDA of Rs.649 million in the corresponding quarter of the previous year. The strong performance of the Maldivian Resorts and Destination Management segments, and a better performance in the Colombo Hotels segment were the main contributors to the turnaround in performance.",
        "• The Group’s Bunkering business recorded a significant increase in profitability in its core ship bunkering operations driven by higher margins on account of the steep increase in fuel oil prices and volumes, whilst the profitability of the Group’s Ports and Shipping business recorded an increase as a result of higher revenue from ancillary operations and the translation impact due to the depreciation of the Rupee.",
        "• The Consumer Foods industry group continued its strong recovery momentum with all three segments recording strong double-digit growth in volumes off a partially pandemic affected base. Volumes continue to exceed pre-pandemic levels.",
        "• The Supermarket business recorded a strong performance with same store sales recording encouraging growth driven by a combination of higher basket values due to high inflation and, notably, an increase in customer footfall compared to the comparative quarter which was impacted by the pandemic.",
        "• The Property industry group recorded a decline in EBITDA as the first quarter of the previous year included revenue and profit recognition from the handover of the residential apartment units at ‘Cinnamon Life’. The recognition of revenue of all units sold as at that date at ‘Cinnamon Life’ was completed by 31 March 2022.",
        "• The Insurance business recorded double digit growth in gross written premiums. The Banking business recorded an increase in profitability aided by an increase in net interest margins, loan growth, focused recovery efforts and cost management initiatives.",
        "• As announced to the Colombo Stock Exchange, the Company is in the process of concluding a transaction to raise Rs.27.06 billion, subject to shareholder approval, through a private placement of LKR denominated convertible debentures to Fairfax, Canada.",
        "• The ‘SanNap’ programme was rolled out across the Group, where sanitary napkins are provided free-of-charge to all female employees whilst a tri-lingual module on LGBTIQ+ awareness was launched on the Group’s e-learning platforms as a mandatory and annual refresher, and also as a part of the Group induction.",
        "• In light of the current socio-economic crisis in Sri Lanka and hardships faced by people in the country, the Group initiated several relief programmes to support vulnerable communities, covering areas such as the availability of food and nutrition, the adoption of sustainable agricultural practices to improve yields and providing assistance towards mitigating the loss of educational opportunities for children.",
        "• The Group’s carbon footprint per million rupees of revenue decreased by 38 per cent to 0.37 MT while the water withdrawal per million rupees of revenue decreased by 44 per cent to 6.71 cubic meters.",
        "IFC provides US$150 million funding package to Dialog Axiata towards broadband infrastructure development in SL",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "JKH",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the quarter",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "• Group EBITDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "180 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021/22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "The first quarter of the previous year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first quarter of the previous year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "quarter of the previous year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Maldivian Resorts and Destination Management",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shipping",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rupee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Consumer Foods",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Volumes",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "quarter",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the first quarter of the previous year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31 March 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Colombo Stock Exchange",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fairfax",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LGBTIQ+",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "38 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "0.37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "44 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "6.71 cubic meters",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$150 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "\"JKH Q1 හි රුපියල් බිලියන 13.33 ක ශක්තිමත් EBITDA වාර්තා කරයි; සාර්ව අභියෝග මධ්‍යයේ වුවද ඔරොත්තු දෙන කාර්ය සාධනය”",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "සමාලෝචනයට භාජනය වන කාර්තුව තුළ අපගේ කාර්ය සාධනයේ ප්‍රධාන මෙහෙයුම් සහ මූල්‍ය විශේෂ අවස්ථා පහත සාරාංශගත කර ඇත.",
        "• සමූහ EBITDA විසින් සමාලෝචිත කාර්තුව තුළදී රුපියල් බිලියන 13.33 දක්වා සැලකිය යුතු දියුණුවක් වාර්තා කර ඇති අතර එය පසුගිය වසරේ [2021/22 Q1: රුපියල් බිලියන 4.76] සංසන්දනාත්මක කාලයට සාපේක්ෂව සියයට 180 ක වර්ධනයකි. වසංගතය හේතුවෙන් අගුලු දැමීම හේතුවෙන් පෙර වසරේ පළමු කාර්තුව අර්ධ වශයෙන් අඩාල විය.",
        "• සැපයුම් දාම කඩාකප්පල් කිරීම්, විදේශ විනිමය සීමා කිරීම්, විදුලිය කඩාකප්පල් කිරීම් සහ ඉන්ධන හිඟකම වැනි අභියෝගාත්මක සහ අවිනිශ්චිත මෙහෙයුම් පරිසරයක් තිබියදීත්, සමූහයේ ව්‍යාපාර අඛණ්ඩව පැවතීම හේතුවෙන් පෙර වසරේ පළමු කාර්තුවට සාපේක්ෂව ලාභදායීතාවයේ ශක්තිමත් වර්ධනයක් වාර්තා කළේය. බොහෝ ව්‍යාපාර පූර්ව වසංගත මට්ටම් කරා ළඟා වීමත් සමඟ ප්‍රතිසාධන ගම්‍යතාව.",
        "• විශේෂයෙන්ම විවේක ක්ෂේත්‍ර සමූහය, පෙර වසරේ අනුරූප කාර්තුවේ රුපියල් මිලියන 649 ක සෘණ EBITDA අගයට සාපේක්ෂව රුපියල් බිලියන 1.87 ක EBITDA වාර්තා කරමින් කාර්ය සාධනයේ පෙරළියක් වාර්තා කළේය. මාලදිවයින් නිවාඩු නිකේතන සහ ගමනාන්ත කළමනාකරණ අංශවල ශක්තිමත් කාර්ය සාධනය සහ කලම්බු හෝටල් අංශයේ වඩා හොඳ කාර්ය සාධනය කාර්ය සාධනයේ පෙරළියට ප්‍රධාන දායකත්වයක් විය.",
        "• සමූහයේ බංකරින් ව්‍යාපාරය එහි ප්‍රධාන නැව් බංකරින් මෙහෙයුම්වල ලාභදායිතාවයේ සැලකිය යුතු වර්ධනයක් වාර්තා කර ඇති අතර, ඉන්ධන තෙල් මිල සහ පරිමාවන්හි දැඩි වැඩිවීම හේතුවෙන් ඉහළ ආන්තිකයකින් මෙහෙයවනු ලැබූ අතර, සමූහයේ වරාය සහ නාවික ව්‍යාපාරයේ ලාභදායිතාව එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඉහළ ගොස් ඇත. අනුබද්ධ මෙහෙයුම් වලින් ඉහළ ආදායමක් සහ රුපියල අවප්‍රමාණය වීම හේතුවෙන් පරිවර්තන බලපෑම.",
        "• පාරිභොගික ආහාර කර්මාන්ත සමූහය, කොටස් තුනම අර්ධ වශයෙන් වසංගතයෙන් පීඩාවට පත් වූ පදනමකින් බැහැරව පරිමාවන්හි ශක්තිමත් ද්විත්ව ඉලක්කම් වර්ධනයක් වාර්තා කරමින් එහි ශක්තිමත් ප්‍රකෘති ගම්‍යතාව දිගටම කරගෙන ගියේය. පරිමාවන් පූර්ව වසංගත මට්ටම් ඉක්මවා යයි.",
        "• Supermarket ව්‍යාපාරය, ඉහළ උද්ධමනය සහ, විශේෂයෙන්, වසංගතය හේතුවෙන් බලපෑ සංසන්දනාත්මක කාර්තුවට සාපේක්ෂව පාරිභෝගිකයින්ගේ පැමිණීමේ වැඩිවීමක් හේතුවෙන් ඉහළ බාස්කට් අගයන්ගේ සංකලනයක් මගින් දිරිගන්වන ලද වර්ධනයක් දිරිගන්වන ලද එකම වෙළඳසැල් අලෙවි වාර්තා සමඟින් ශක්තිමත් කාර්ය සාධනයක් වාර්තා කළේය.",
        "• Cinnamon Life හි නේවාසික මහල් නිවාස ඒකක භාරදීමෙන් ලැබෙන ආදායම සහ ලාභය හඳුනා ගැනීම පෙර වසරේ පළමු කාර්තුවේදී ඇතුළත් වූ බැවින් දේපළ කර්මාන්ත සමූහය EBITDA හි පහත වැටීමක් වාර්තා කළේය. ‘සිනමන් ලයිෆ්’ හි එම දිනයට අලෙවි වූ සියලුම ඒකකවල ආදායම හඳුනා ගැනීම 2022 මාර්තු 31 වන විට අවසන් විය.",
        "• රක්ෂණ ව්‍යාපාරය දළ ලිඛිත වාරිකවල ඉලක්කම් දෙකක වර්ධනයක් වාර්තා කළේය. ශුද්ධ පොලී ආන්තිකය, ණය වර්ධනය, අවධානය යොමු කළ ප්‍රතිසාධන ප්‍රයත්නයන් සහ පිරිවැය කළමනාකරණ මුලපිරීම්වල ඉහළ යාම හේතුවෙන් බැංකු ව්‍යාපාරය ලාභදායිතාවයේ වැඩිවීමක් වාර්තා කළේය.",
        "• කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ වෙත නිවේදනය කරන ලද පරිදි, සමාගම විසින් රුපියල් බිලියන 27.06ක් රැස්කර ගැනීමට ගනුදෙනුවක් සිදු කරමින් සිටින අතර, කොටස් හිමියන්ගේ අනුමැතියට යටත්ව, LKR නම් කරන ලද පරිවර්තනය කළ හැකි ණයකර කැනඩාවේ ෆෙයාර්ෆැක්ස් වෙත පුද්ගලිකව ස්ථානගත කිරීමකි.",
        "• 'SanNap' වැඩසටහන සමූහය පුරා ක්‍රියාත්මක කරන ලද අතර, සියලුම සේවිකාවන් සඳහා සනීපාරක්ෂක තුවා නොමිලේ ලබා දෙන අතර, LGBTIQ+ පිළිබඳ ත්‍රි-භාෂා මොඩියුලයක් සමූහයේ විද්‍යුත් ඉගෙනුම් වේදිකාවල අනිවාර්ය සහ වාර්ෂිකව දියත් කරන ලදී. නැවුම් කිරීම, සහ කණ්ඩායම් ප්‍රේරණයේ කොටසක් ලෙස.",
        "• ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් සමාජ-ආර්ථික අර්බුදය සහ රටේ ජනතාව මුහුණ දෙන දුෂ්කරතා සැලකිල්ලට ගනිමින්, ආහාර සහ පෝෂණය ලබා ගැනීම, තිරසාර කෘෂිකාර්මික පිළිවෙත් අනුගමනය කිරීම වැනි ක්ෂේත්‍ර ආවරණය කරමින් අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන්ට උපකාර කිරීම සඳහා සමූහය සහන වැඩසටහන් කිහිපයක් ආරම්භ කරන ලදී. අස්වැන්න වැඩි දියුණු කිරීම සහ දරුවන්ගේ අධ්‍යාපන අවස්ථා අහිමි වීම අවම කිරීම සඳහා ආධාර සැපයීම.",
        "• සමූහයේ ආදායම රුපියල් මිලියනයකට කාබන් පියසටහන මෙට්‍රික් ටොන් 0.37 දක්වා සියයට 38 කින් අඩු වූ අතර ආදායමෙන් රුපියල් මිලියනයකට ජලය ලබා ගැනීම ඝන මීටර් 6.71 දක්වා සියයට 44 කින් අඩු විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ බ්‍රෝඩ්බෑන්ඩ් යටිතල පහසුකම් සංවර්ධනය සඳහා IFC විසින් Dialog Axiata වෙත ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 150 ක අරමුදල් පැකේජයක් සපයයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජේ.කේ.එච්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "• සමූහ EBITDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 180 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021/22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙර වසරේ කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින් නිවාඩු නිකේතන සහ ගමනාන්ත කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුපියල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාරිභෝගික ආහාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වෙළුම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාර්තුවේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙර වසරේ පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fairfax",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LGBTIQ+",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 38 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "0.37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 44 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඝන මීටර් 6.71 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 150 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "“JKH, Q1 இல் வலுவான EBITDA ஐ ரூ.13.33 பில்லியனை பதிவு செய்துள்ளது; மேக்ரோ சவால்கள் இருந்தபோதிலும் மீள் செயல்திறன்”",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "மதிப்பாய்வின் கீழ் உள்ள காலாண்டில் எங்கள் செயல்திறனின் முக்கிய செயல்பாட்டு மற்றும் நிதி சிறப்பம்சங்கள் கீழே சுருக்கப்பட்டுள்ளன:",
        "• குழு EBITDA மதிப்பாய்வுக்கு உட்பட்ட காலாண்டில் ரூ.13.33 பில்லியனாக குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றத்தை பதிவு செய்துள்ளது, இது கடந்த ஆண்டின் [2021/22 Q1: ரூ.4.76 பில்லியன்] ஒப்பிடுகையில் 180 சதவீதம் அதிகமாகும். தொற்றுநோய் காரணமாக பூட்டுதல் காரணமாக முந்தைய ஆண்டின் முதல் காலாண்டில் பகுதியளவு பாதிக்கப்பட்டது.",
        "பல விநியோகச் சங்கிலித் தடைகள், அந்நியச் செலாவணி வரம்புகள், மின் தடைகள் மற்றும் எரிபொருள் பற்றாக்குறை ஆகியவற்றால் வகைப்படுத்தப்பட்ட சவாலான மற்றும் நிச்சயமற்ற இயக்கச் சூழல் இருந்தபோதிலும், குழுவின் வணிகங்கள் முந்தைய ஆண்டின் முதல் காலாண்டுடன் ஒப்பிடும்போது லாபத்தில் வலுவான வளர்ச்சியைப் பதிவு செய்தன. பெரும்பாலான வணிகங்கள் தொற்றுநோய்க்கு முந்தைய நிலைகளை அடைவதன் மூலம் மீட்பு வேகம்.",
        "• ஓய்வுநேரத் துறை குழு, குறிப்பாக, முந்தைய ஆண்டின் இதே காலாண்டில் எதிர்மறையான ஈபிஐடிடிஏ ரூ.649 மில்லியனுடன் ஒப்பிடுகையில், ஈபிஐடிடிஏ ரூ.1.87 பில்லியனாக செயல்திறனில் ஒரு திருப்புமுனையைப் பதிவு செய்தது. மாலத்தீவு ரிசார்ட்ஸ் மற்றும் டெஸ்டினேஷன் மேனேஜ்மென்ட் பிரிவுகளின் வலுவான செயல்திறன் மற்றும் கொழும்பு ஹோட்டல் பிரிவில் சிறந்த செயல்திறன் ஆகியவை செயல்திறனில் திருப்புமுனைக்கு முக்கிய பங்களிப்பை அளித்தன.",
        "• குழுமத்தின் பதுங்கு குழி வணிகமானது அதன் முக்கிய கப்பல் பதுங்கு குழி நடவடிக்கைகளில் கணிசமான அதிகரிப்பைப் பதிவுசெய்தது துணைச் செயல்பாடுகள் மூலம் அதிக வருவாய் மற்றும் ரூபாய் மதிப்பு சரிவால் மொழிபெயர்ப்பு பாதிப்பு.",
        "• நுகர்வோர் உணவுகள் தொழிற்துறை குழு அதன் வலுவான மீட்பு வேகத்தைத் தொடர்ந்தது, மூன்று பிரிவுகளும் ஒரு பகுதி தொற்றுநோயால் பாதிக்கப்பட்ட அடித்தளத்தில் வலுவான இரட்டை இலக்க வளர்ச்சியைப் பதிவு செய்தன. தொற்றுநோய்க்கு முந்தைய அளவைத் தொடர்ந்து தொகுதிகள் தொடர்கின்றன.",
        "• பல்பொருள் அங்காடி வணிகமானது, அதிக பணவீக்கம் மற்றும், குறிப்பாக, தொற்றுநோயால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள ஒப்பீட்டு காலாண்டுடன் ஒப்பிடும் போது, ​​வாடிக்கையாளர்களின் எண்ணிக்கை அதிகரித்ததன் காரணமாக, உயர்ந்த கூடை மதிப்புகளின் கலவையால் ஊக்கமளிக்கும் வளர்ச்சியை ஊக்குவிக்கும் அதே கடை விற்பனைப் பதிவுடன் வலுவான செயல்திறனைப் பதிவு செய்தது.",
        "• 'சினமன் லைஃப்' இல் உள்ள குடியிருப்பு அடுக்குமாடி குடியிருப்புகளை ஒப்படைத்ததன் மூலம் வருவாய் மற்றும் லாப அங்கீகாரத்தை முந்தைய ஆண்டின் முதல் காலாண்டில் உள்ளடக்கியதால், சொத்து தொழில் குழுமம் EBITDA இல் சரிவை பதிவு செய்தது. அந்த தேதியில் ‘சினமன் லைஃப்’ இல் விற்கப்பட்ட அனைத்து யூனிட்களின் வருவாயையும் அங்கீகரிப்பது மார்ச் 31, 2022க்குள் நிறைவடைந்தது.",
        "• காப்பீட்டு வணிகமானது மொத்த எழுதப்பட்ட பிரீமியங்களில் இரட்டை இலக்க வளர்ச்சியைப் பதிவு செய்துள்ளது. நிகர வட்டி வரம்புகள் அதிகரிப்பு, கடன் வளர்ச்சி, கவனம் செலுத்தும் மீட்பு முயற்சிகள் மற்றும் செலவு மேலாண்மை முயற்சிகள் ஆகியவற்றின் மூலம் வங்கி வணிகம் லாபத்தில் அதிகரிப்பைப் பதிவு செய்தது.",
        "• கொழும்பு பங்குச் சந்தைக்கு அறிவிக்கப்பட்டபடி, நிறுவனம், LKR மதிப்பிலான மாற்றத்தக்க கடனீட்டுப் பத்திரங்களை, கனடாவின் Fairfax-க்கு தனிப்பட்ட முறையில் வைப்பதன் மூலம், பங்குதாரர்களின் ஒப்புதலுக்கு உட்பட்டு, ரூ.27.06 பில்லியனைத் திரட்டுவதற்கான ஒரு பரிவர்த்தனையை முடிக்க உள்ளது.",
        "• 'SanNap' திட்டம் குழு முழுவதும் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது, அங்கு அனைத்து பெண் ஊழியர்களுக்கும் சானிட்டரி நாப்கின்கள் இலவசமாக வழங்கப்படுகின்றன, அதே நேரத்தில் LGBTIQ+ பற்றிய மூன்று மொழித் தொகுதிகள் குழுவின் மின்-கற்றல் தளங்களில் கட்டாய மற்றும் வருடாந்திரமாக தொடங்கப்பட்டது. புத்துணர்ச்சி, மற்றும் குழு தூண்டலின் ஒரு பகுதியாகவும்.",
        "• இலங்கையின் தற்போதைய சமூக-பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் நாட்டில் மக்கள் எதிர்கொள்ளும் கஷ்டங்களின் வெளிச்சத்தில், உணவு மற்றும் ஊட்டச்சத்து கிடைப்பது, நிலையான விவசாய நடைமுறைகளை ஏற்றுக்கொள்வது போன்ற பகுதிகளை உள்ளடக்கிய, பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களுக்கு ஆதரவளிக்க குழு பல நிவாரண திட்டங்களைத் தொடங்கியது. விளைச்சலை மேம்படுத்துதல் மற்றும் குழந்தைகளுக்கான கல்வி வாய்ப்புகளை இழப்பதைக் குறைக்க உதவுதல்.",
        "• குழுமத்தின் ஒரு மில்லியன் ரூபாய் வருவாய்க்கான கார்பன் தடம் 38 சதவீதம் குறைந்து 0.37 மெட்ரிக் டன்னாக இருந்தது, அதே சமயம் ஒரு மில்லியன் ரூபாய் வருவாய்க்கு நீர் எடுப்பது 44 சதவீதம் குறைந்து 6.71 கன மீட்டராக உள்ளது.",
        "இலங்கையில் பிராட்பேண்ட் உள்கட்டமைப்பு மேம்பாட்டிற்காக Dialog Axiata க்கு IFC US$150 மில்லியன் நிதிப் பொதியை வழங்குகிறது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜே.கே.எச்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "• குழு EBITDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "180 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021/22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டின் முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டின் முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டின் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவு ரிசார்ட்ஸ் மற்றும் இலக்கு மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்பல் போக்குவரத்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரூபாய்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுகர்வோர் உணவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தொகுதிகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கால்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டின் முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31 மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு பங்குச் சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபேர்ஃபாக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LGBTIQ+",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "38 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "0.37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "44 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "6.71 கன மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$150 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}