{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/bank-of-ceylon-celebrates-83rd-anniversary-steering-strongly-and-steadily/",
  "time_ut": 1659267780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Bank of Ceylon celebrates 83rd Anniversary steering strongly and steadily",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bank of Ceylon celebrates 83rd Anniversary steering strongly and steadily",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s No. 1 Bank, Bank of Ceylon, marks its 83rd Anniversary today. The Bank will celebrate the occasion beginning with a multi-religious ceremony at the Bank’s Head Office with the participation of distinguished guests comprised of customers and well- wishers.",
        "The event will be held with the patronage of the Bank’s Chairman, Kanchana Ratwatte, Members of the Bank’s Board of Directors, the General Manager, K. E. D. Sumanasiri, and the Corporate and Executive Management and Bank officials. In line with the ceremony, the branch network will also celebrate this important milestone at their own premises with the participation of customers and well-wishers.",
        "To mark this special day, BOC will symbolically launched “My Health” account emphasising its innovative spirit in delivering novel value additions to customers. In addition, the Bank will also launche BOC Foreign Circle, a specialised unit geared to delivering superior quality to overseas based customers.",
        "Of further note is the opening of the newly refurbished Bank’s historically significant 1st branch at 41, Bristol Street, Colombo 1, known as the “City Office” on the same day.",
        "BOC Chairman Kanchana Ratwatte said, “I believe it is a commendable achievement for a corporate brand to reach its 83rd anniversary in its journey. As a trailblazer in the industry and a dedicated corporate citizen, Bank of Ceylon (BOC) commemorates this day with humility. With a rich heritage that has evolved along with Sri Lankan culture, and as the No. 1 Bank in the country, BOC’s purpose has always been to enrich the lives and the livelihood of the citizens of Sri Lanka. Hence, innovation and developments towards digitalisation is an organic process within the bank. I wish to take this opportunity to thank our valued customers and all other stakeholders on behalf of the Bank for the confidence placed on the bank and inspiration given to continue the Bank’s legacy”.",
        "“Our Journey as the No. 1 Bank in the country has always been a challenging, yet inspiring one,” stated the General Manager of Bank of Ceylon, K. E. D. Sumanasiri.",
        "“We must thank all our staff members especially, including those who were there since the inception, our loyal customers and valued stakeholders for setting the foundation that the Bank could build itself strongly and steadily to survive and thrive even during strenuous times. Bank of Ceylon ensures that it upholds the values that it was built on and ensures that it has a strong footing both locally and internationally. As the largest bank that boasts of an asset base that exceeds four trillion rupees, BOC ensures that it redistributes its wealth to enhance the country’s wellbeing, through a strong inter-connected branch and digital network and a product portfolio that is developed to cater to the needs of our customers around the clock, wherever they are. We have introduced new initiatives such as “SME Circle” and “Export Circle” by taking a step to further develop entrepreneurship within the local SME and export sectors. This was an extension of BOC’s decision to assist customers through specialised concessionary schemes to overcome continuous economic challenges that took place in recent times. As a prominent financial institution, we are also committed to build a financially and digitally inclusive community aiming for a positive impression on economy.” Sumanasiri further added.",
        "From the inception of the Bank, with the opening of its first branch, the “City Office Branch”, Bank of Ceylon has increased its footprint to include a network of up to 649 branches, and 1,415 ATMs, CDMs and CRMs across the country. Its overseas presence includes branches in Chennai, Male, Hulhu-Male, Seychelles and a banking subsidiary in London. BOC has systematically established its roots within every facet of banking and finance, simultaneously building a strong affiliation with the international banking network. With these strong ties BOC leads the trade finance and inward remittances market in Sri Lanka.",
        "Adopting the latest digital banking technologies, the Bank successfully embarked into green banking where it accommodated strategies to reduce its carbon footprint and increase its usage of renewable energy. BOC has built its strategic green banking initiatives according to United Nation’s SDG guidelines to ensure that the intended value is generated to all stakeholders.",
        "Being recognised by Brand Finance Lanka as the Country’s No. 1 Banking Brand with a brand value of over Rs. 53 billion, Bank of Ceylon boasts of a strong balance sheet with assets worth over Rs. 4 trillion and deposits of over Rs. 3 trillion.",
        "“The Banker” Magazine U.K. named Bank of Ceylon as the “The Bank of the Year 2021” and also recognised it among the “Top 1000 Banks” in the world with a country ranking of No. 1, again by “The Banker” magazine, UK.",
        "“SLIM-Kantar People’s Awards 2022”, adjudged Bank of Ceylon as the “People’s Service Brand of the Year 2022” and “the People’s Banking Services Brand of the Year 2022,” which are two prominent awards in the ceremony based on a people’s vote.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Bank of Ceylon",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "83rd",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "83rd Anniversary",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bank’s Head Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Ratwatte",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Bank’s Board of Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "K. E. D. Sumanasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this special day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bristol Street",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the “City Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the same day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchana Ratwatte",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "83rd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon, K. E. D. Sumanasiri",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "SME Circle",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Export Circle",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the “City Office Branch”",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "up to",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "649",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,415",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Male",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hulhu-Male, Seychelles",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United Nation’s",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Brand Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 trillion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 trillion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Banker” Magazine",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the “The Bank of the Year 2021",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "The Banker",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People’s Service Brand",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the Year 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the People’s Banking Services Brand",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Year 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකා බැංකුව 83 වැනි සංවත්සරය සුක්කානම ශක්තිමත්ව සහ ස්ථාවරව සමරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අංක 1 බැංකුව, ලංකා බැංකුව, අද එහි 83 වැනි සංවත්සරය සනිටුහන් කරයි. බැංකුවේ ප්‍රධාන කාර්යාලයේ පැවැත්වෙන සර්ව ආගමික උත්සවයකින් ආරම්භ වන මෙම අවස්ථාව බැංකුව විසින් සමරනු ලබන අතර, ගනුදෙනුකරුවන් සහ සුබපතන්නන්ගෙන් සැදුම්ලත් සම්භාවනීය අමුත්තන්ගේ සහභාගීත්වයෙන් බැංකුව මෙම අවස්ථාව සමරනු ඇත.",
        "බැංකුවේ සභාපති, කාංචන රත්වත්තේ, බැංකුවේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල සාමාජිකයින්, සාමාන්‍යාධිකාරී, කේ.ඊ.ඩී. සුමනසිරි, සහ ආයතනික හා විධායක කළමනාකාරීත්වය සහ බැංකු නිලධාරීන්ගේ ප්‍රධානත්වයෙන් මෙම උත්සවය පැවැත්වේ. මෙම උත්සවයට සමගාමීව, ශාඛා ජාලය පාරිභෝගිකයන් සහ හිතවතුන්ගේ සහභාගීත්වයෙන් මෙම වැදගත් සන්ධිස්ථානය ඔවුන්ගේම පරිශ්‍රයේදී සමරනු ඇත.",
        "මෙම සුවිශේෂී දිනය සනිටුහන් කරමින්, BOC විසින් පාරිභෝගිකයින්ට නව වටිනාකම් එකතු කිරීම් ලබා දීම සඳහා එහි නව්‍ය ආත්මය අවධාරණය කරමින් \"My Health\" ගිණුම සංකේතාත්මකව දියත් කරනු ඇත. මීට අමතරව, බැංකුව විසින් BOC Foreign Circle දියත් කරනු ඇත, එය විදේශයන්හි සිටින ගනුදෙනුකරුවන්ට උසස් තත්ත්වයෙන් ලබා දීම සඳහා විශේෂිත ඒකකයක් වේ.",
        "තව දුරටත් සැලකිල්ලට ගත යුතු කරුණ නම්, අලුතින් ප්‍රතිසංස්කරණය කරන ලද බැංකුවේ ඓතිහාසික වශයෙන් වැදගත් වන 1 වන ශාඛාව 41, බ්‍රිස්ටල් වීදියේ, කොළඹ 1 හි \"නගර කාර්යාලය\" ලෙස හඳුන්වනු ලබන ශාඛාව එදිනම විවෘත කිරීමයි.",
        "ලංකා බැංකුවේ සභාපති කාංචන රත්වත්තේ මහතා පැවසුවේ, “සංස්ථාපිත සන්නාමයක් සිය ගමනේ 83 වැනි සංවත්සරයට ළඟා වීමට ලැබීම ප්‍රශංසනීය ජයග්‍රහණයක් බව මම විශ්වාස කරමි. කර්මාන්තයේ නියැලෙන්නෙකු සහ කැපවූ ආයතනික පුරවැසියෙකු ලෙස, ලංකා බැංකුව (BOC) මෙම දිනය නිහතමානීව සමරයි. ශ්‍රී ලාංකේය සංස්කෘතිය සමඟින් විකාශනය වූ පොහොසත් උරුමයක් ඇති, සහ රටේ අංක 1 බැංකුව ලෙස, ලංකා බැංකුවේ අරමුණ සෑම විටම ශ්‍රී ලංකාවේ පුරවැසියන්ගේ ජීවිත සහ ජීවනෝපාය පොහොසත් කිරීමයි. එබැවින් ඩිජිටල්කරණය සඳහා වූ නවෝත්පාදනයන් සහ වර්ධනයන් බැංකුව තුළ කාබනික ක්‍රියාවලියකි. බැංකුව කෙරෙහි තබා ඇති විශ්වාසය සහ බැංකුවේ උරුමය ඉදිරියට ගෙන යාමට ලබා දුන් ආනුභාවය පිළිබඳව අපගේ වටිනා ගනුදෙනුකරුවන්ට සහ අනෙකුත් සියලුම පාර්ශවකරුවන්ට බැංකුව වෙනුවෙන් ස්තූති කිරීමට මම මෙය අවස්ථාවක් කර ගනිමි.",
        "ලංකා බැංකුවේ සාමාන්‍යාධිකාරී කේ.ඊ.ඩී. සුමනසිරි මහතා සඳහන් කළේ, “රටේ අංක 1 බැංකුව ලෙස අපගේ ගමන සැමවිටම අභියෝගාත්මක, එහෙත් ප්‍රබෝධමත් එකක් විය.",
        "“ආරම්භයේ සිටම එහි සිටි අය, අපගේ විශ්වාසවන්ත ගනුදෙනුකරුවන් සහ වටිනා පාර්ශවකරුවන් ඇතුළු අපගේ සියලුම කාර්ය මණ්ඩල සාමාජිකයින්ට අපි විශේෂයෙන් ස්තූතිවන්ත විය යුතුයි, දුෂ්කර කාලවලදී පවා නොනැසී පැවතීමට සහ දියුණු වීමට බැංකුවට ශක්තිමත්ව සහ ස්ථාවරව ගොඩනගා ගත හැකි පදනම සකස් කිරීම ගැන. ලංකා බැංකුව එය ගොඩනැගූ වටිනාකම් ආරක්ෂා කරන බවට සහතික වන අතර දේශීය හා ජාත්‍යන්තර වශයෙන් ශක්තිමත් පදනමක් ඇති බව සහතික කරයි. රුපියල් ට්‍රිලියන හතරකට වඩා වැඩි වත්කම් පදනමක් ඇති විශාලතම බැංකුව ලෙස, ශක්තිමත් අන්තර් සම්බන්ධිත ශාඛාවක් සහ ඩිජිටල් ජාලයක් සහ නිෂ්පාදන කළඹක් හරහා රටේ යහපැවැත්ම වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා තම ධනය නැවත බෙදා හැරීමට ලංකා බැංකුව සහතික කරයි. අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ගේ අවශ්‍යතා ඔවුන් කොතැනක සිටියත් පැය විසිහතර පුරාම. දේශීය සුළු හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකත්ව සහ අපනයන ක්ෂේත්‍ර තුළ ව්‍යවසායකත්වය තවදුරටත් වර්ධනය කිරීමට පියවරක් ගනිමින් අපි “SME Circle” සහ “Export Circle” වැනි නව මුල පිරීම් හඳුන්වා දී ඇත. මෙය මෑත කාලයේ සිදු වූ අඛණ්ඩ ආර්ථික අභියෝග ජය ගැනීම සඳහා විශේෂිත සහනදායී යෝජනා ක්‍රම හරහා ගනුදෙනුකරුවන්ට සහාය වීමට ලංකා බැංකුව ගත් තීරණයේ දිගුවකි. ප්‍රමුඛ මූල්‍ය ආයතනයක් ලෙස, ආර්ථිකය පිළිබඳ ධනාත්මක හැඟීමක් ඉලක්ක කර ගනිමින් මූල්‍යමය සහ ඩිජිටල් ඇතුළත් ප්‍රජාවක් ගොඩනැගීමට ද අපි කැපවී සිටිමු. සුමනසිරි වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "බැංකුවේ ආරම්භයේ සිටම, එහි පළමු ශාඛාව වන “නගර කාර්යාල ශාඛාව” විවෘත කිරීමත් සමඟම, ලංකා බැංකුව රට පුරා ශාඛා 649 ක් දක්වා ජාලයක් සහ ATM යන්ත්‍ර, CDM සහ CRM 1,415 ක ජාලයක් ඇතුළත් වන පරිදි සිය අඩිපාර වැඩි කර ඇත. එහි විදේශීය පැවැත්මට චෙන්නායි, මාලේ, හුල්හු-මාලේ, සීෂෙල්ස් හි ශාඛා සහ ලන්ඩනයේ බැංකු අනුබද්ධිත ආයතනයක් ඇතුළත් වේ. ලංකා බැංකුව ජාත්‍යන්තර බැංකු ජාලය සමඟ ශක්තිමත් අනුබද්ධතාවයක් ගොඩනගා ගනිමින් බැංකු හා මූල්‍ය යන සෑම අංශයක් තුළම ක්‍රමානුකූලව සිය මූලයන් ස්ථාපිත කර ඇත. මෙම ශක්තිමත් බැඳීම් සමඟින් BOC ශ්‍රී ලංකාවේ වෙළෙඳ මූල්‍ය සහ අභ්‍යන්තර ප්‍රේෂණ වෙළෙඳපොළෙහි පෙරමුණ ගෙන සිටී.",
        "නවතම ඩිජිටල් බැංකුකරණ තාක්ෂණයන් අනුගමනය කරමින්, බැංකුව හරිත බැංකුකරණයට සාර්ථකව අවතීර්ණ වූ අතර එහිදී එහි කාබන් පියසටහන අඩු කිරීමට සහ පුනර්ජනනීය බලශක්ති භාවිතය වැඩි කිරීමට උපාය මාර්ග සකස් කළේය. සියලුම පාර්ශ්වකරුවන් වෙත අපේක්ෂිත අගය උත්පාදනය කිරීම සහතික කිරීම සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ SDG මාර්ගෝපදේශයන්ට අනුව BOC සිය උපායමාර්ගික හරිත බැංකුකරණ මුලපිරීම් ගොඩනගා ඇත.",
        "Brand Finance Lanka විසින් රටේ අංක 1 බැංකුකරණ සන්නාමය ලෙස පිළිගැනීමට ලක්වීමත් සමඟ රුපියල් මිලියනයකට අධික සන්නාම වටිනාකමක් ඇත. බිලියන 53, ලංකා බැංකුව රු. ට්‍රිලියන 4 ක් සහ රු. ට්රිලියන 3 කි.",
        "\"The Banker\" සඟරාව U.K විසින් ලංකා බැංකුව \"2021 වසරේ බැංකුව\" ලෙස නම් කරන ලද අතර \"The Banker\" සඟරාව විසින් නැවතත් අංක 1 ශ්‍රේණිගත කිරීමත් සමඟ ලෝකයේ \"ඉහළම බැංකු 1000\" අතරට එය පිළිගත්තේය. , එක්සත් රාජධානිය",
        "“SLIM-Kantar People's Awards 2022”, ජනතා ඡන්දය මත පදනම් වූ උත්සවයේ ප්‍රමුඛතම සම්මාන දෙකක් වන “2022 වසරේ මහජන සේවා සන්නාමය” සහ “2022 වසරේ මහජන බැංකු සේවා සන්නාමය” ලෙස ලංකා බැංකුව තේරී පත් විය. .",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලංකා බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "83 වැනි",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "83 වැනි සංවත්සරය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුවේ ප්රධාන කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන රත්වත්තේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැංකුවේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේ.ඊ.ඩී.සුමනසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම විශේෂ දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රිස්ටල් වීදිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "\"නගර කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එදිනම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචන රත්වත්තේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "83 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව, කේ.ඊ.ඩී.සුමනසිරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්රිලියන හතරක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "SME කවය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අපනයන කවය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "\"නගර කාර්යාල ශාඛාව\"",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "649",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,415 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පිරිමි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හුල්හු-මලේ, සීෂෙල්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සන්නාම මූල්‍ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්රිලියන 4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ට්රිලියන 3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුකරු” සඟරාව",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "\"2021 වසරේ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බැංකුකරු",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන සේවා සන්නාමය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "වසර 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහජන බැංකු සේවා සන්නාමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிலோன் வங்கி 83வது ஆண்டு விழாவை வலுவாகவும் சீராகவும் கொண்டாடுகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் நம்பர் 1 வங்கியான இலங்கை வங்கி இன்று தனது 83வது ஆண்டு நிறைவைக் கொண்டாடுகிறது. வாடிக்கையாளர்கள் மற்றும் நலன்விரும்பிகள் அடங்கிய சிறப்பு விருந்தினர்களின் பங்கேற்புடன் வங்கியின் தலைமை அலுவலகத்தில் சர்வமத விழாவுடன் தொடங்கும் இந்த நிகழ்வை வங்கி கொண்டாடும்.",
        "வங்கியின் தலைவர் காஞ்சன ரத்வத்த, வங்கியின் பணிப்பாளர் சபை உறுப்பினர்கள், பொது முகாமையாளர் கே.ஈ.டி.சுமணசிறி மற்றும் கூட்டுத்தாபன மற்றும் நிறைவேற்று முகாமைத்துவ மற்றும் வங்கி அதிகாரிகள் ஆகியோரின் அனுசரணையுடன் இந்நிகழ்வு நடைபெறவுள்ளது. விழாவை ஒட்டி, கிளை வலையமைப்பும் இந்த முக்கியமான மைல்கல்லை வாடிக்கையாளர்கள் மற்றும் நலம் விரும்பிகளின் பங்கேற்புடன் தங்கள் சொந்த வளாகத்தில் கொண்டாடும்.",
        "இந்த சிறப்பு நாளைக் குறிக்கும் வகையில், BOC வாடிக்கையாளர்களுக்கு புதிய மதிப்புக் கூட்டல்களை வழங்குவதில் அதன் புதுமையான உணர்வை வலியுறுத்தும் வகையில் “மை ஹெல்த்” கணக்கை அடையாளப்பூர்வமாக அறிமுகப்படுத்துகிறது. கூடுதலாக, வங்கியானது BOC வெளிநாட்டு வட்டத்தையும் தொடங்கும், இது வெளிநாட்டு வாடிக்கையாளர்களுக்கு சிறந்த தரத்தை வழங்குவதற்கு உதவும் ஒரு சிறப்புப் பிரிவாகும்.",
        "மேலும் கவனிக்கத்தக்கது, புதிதாக புதுப்பிக்கப்பட்ட வங்கியின் வரலாற்று முக்கியத்துவம் வாய்ந்த 1வது கிளை 41, பிரிஸ்டல் தெரு, கொழும்பு 1 இல் அதே நாளில் \"சிட்டி ஆபீஸ்\" என்று அழைக்கப்படும்.",
        "BOC தலைவர் காஞ்சனா ரத்வத்த தெரிவிக்கையில், “ஒரு கார்ப்பரேட் வர்த்தக நாமம் தனது பயணத்தில் 83வது ஆண்டு நிறைவை எட்டியிருப்பது பாராட்டத்தக்க சாதனை என்று நான் நம்புகிறேன். தொழில்துறையில் ஒரு முன்னோடியாகவும், அர்ப்பணிப்புள்ள பெருநிறுவன குடிமகனாகவும், இலங்கை வங்கி (BOC) இந்த நாளை பணிவுடன் நினைவுகூருகிறது. இலங்கையின் கலாசாரத்துடன் பரிணமித்த வளமான பாரம்பரியத்துடன், மற்றும் நாட்டின் நம்பர் 1 வங்கியாக, BOC இன் நோக்கம் எப்போதும் இலங்கையின் குடிமக்களின் வாழ்க்கையையும் வாழ்வாதாரத்தையும் வளப்படுத்துவதாகும். எனவே, டிஜிட்டல் மயமாக்கலை நோக்கிய புதுமை மற்றும் வளர்ச்சிகள் வங்கியில் உள்ள ஒரு கரிம செயல்முறையாகும். வங்கியின் மீது வைக்கப்பட்டுள்ள நம்பிக்கை மற்றும் வங்கியின் பாரம்பரியத்தைத் தொடர உத்வேகம் அளித்தமைக்காக, எங்களின் மதிப்புமிக்க வாடிக்கையாளர்களுக்கும் மற்ற அனைத்து பங்குதாரர்களுக்கும் வங்கியின் சார்பாக நன்றி தெரிவிக்க இந்தச் சந்தர்ப்பத்தில் நான் விரும்புகிறேன்”.",
        "இலங்கை வங்கியின் பொது முகாமையாளர் கே.ஈ.டி.சுமணசிறி கூறுகையில், “நாட்டின் நம்பர்.",
        "“கடினமான காலங்களிலும் கூட வங்கி தன்னை வலுவாகவும் நிலையாகவும் கட்டியெழுப்பக்கூடிய அடித்தளத்தை அமைத்தமைக்காக ஆரம்பத்தில் இருந்தே அங்கிருந்தவர்கள், எங்கள் விசுவாசமான வாடிக்கையாளர்கள் மற்றும் மதிப்புமிக்க பங்குதாரர்கள் உட்பட எங்களது அனைத்து ஊழியர்களுக்கும் நன்றி தெரிவிக்க வேண்டும். இலங்கை வங்கி தான் கட்டியெழுப்பப்பட்ட விழுமியங்களை நிலைநிறுத்துவதை உறுதிசெய்கிறது மற்றும் உள்நாட்டிலும் சர்வதேச அளவிலும் வலுவான அடித்தளத்தைக் கொண்டிருப்பதை உறுதி செய்கிறது. நான்கு டிரில்லியன் ரூபாய்க்கு மேல் சொத்துத் தளத்தைக் கொண்ட மிகப் பெரிய வங்கியாக, BOC, வலுவான ஒன்றோடொன்று இணைக்கப்பட்ட கிளை மற்றும் டிஜிட்டல் நெட்வொர்க் மற்றும் ஒரு தயாரிப்பு போர்ட்ஃபோலியோ மூலம் நாட்டின் நல்வாழ்வை மேம்படுத்துவதற்காக அதன் செல்வத்தை மறுபங்கீடு செய்வதை உறுதி செய்கிறது. எங்கள் வாடிக்கையாளர்களின் தேவைகள், அவர்கள் எங்கிருந்தாலும். \"SME வட்டம்\" மற்றும் \"ஏற்றுமதி வட்டம்\" போன்ற புதிய முன்முயற்சிகளை நாங்கள் அறிமுகப்படுத்தியுள்ளோம், உள்ளூர் SME மற்றும் ஏற்றுமதி துறைகளுக்குள் தொழில்முனைவோரை மேலும் மேம்படுத்த ஒரு படியை எடுத்துள்ளோம். அண்மைக் காலங்களில் இடம்பெற்ற தொடர்ச்சியான பொருளாதார சவால்களை சமாளிக்க விசேட சலுகைத் திட்டங்கள் மூலம் வாடிக்கையாளர்களுக்கு உதவுவதற்கான BOC இன் முடிவின் விரிவாக்கம் இதுவாகும். ஒரு முக்கிய நிதி நிறுவனமாக, பொருளாதாரத்தில் நேர்மறையான அபிப்பிராயத்தை இலக்காகக் கொண்ட நிதி மற்றும் டிஜிட்டல் உள்ளடக்கிய சமூகத்தை உருவாக்கவும் நாங்கள் கடமைப்பட்டுள்ளோம். சுமனசிறி மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "வங்கியின் ஆரம்பம் முதல், அதன் முதல் கிளையான “சிட்டி ஆபிஸ் கிளை” திறப்புடன், இலங்கை வங்கியானது நாடு முழுவதும் 649 கிளைகள் மற்றும் 1,415 ஏடிஎம்கள், சிடிஎம்கள் மற்றும் சிஆர்எம்கள் வரையிலான வலையமைப்பை உள்ளடக்கும் வகையில் அதன் தடத்தை அதிகரித்தது. அதன் வெளிநாட்டு இருப்பில் சென்னை, மாலே, ஹுல்ஹு-மாலே, சீஷெல்ஸ் மற்றும் லண்டனில் உள்ள வங்கி துணை நிறுவனத்தில் கிளைகள் உள்ளன. BOC வங்கியியல் மற்றும் நிதியின் ஒவ்வொரு அம்சத்திலும் அதன் வேர்களை முறையாக நிறுவியுள்ளது, அதே நேரத்தில் சர்வதேச வங்கி நெட்வொர்க்குடன் வலுவான தொடர்பை உருவாக்குகிறது. இந்த வலுவான உறவுகளுடன் BOC இலங்கையில் வர்த்தக நிதி மற்றும் உள்நோக்கி பணம் அனுப்பும் சந்தையில் முன்னணி வகிக்கிறது.",
        "சமீபத்திய டிஜிட்டல் வங்கி தொழில்நுட்பங்களை ஏற்றுக்கொண்டு, வங்கி வெற்றிகரமாக பசுமை வங்கியில் இறங்கியது, அங்கு அதன் கார்பன் தடத்தை குறைப்பதற்கும் புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி பயன்பாட்டை அதிகரிப்பதற்கும் உத்திகளுக்கு இடமளித்தது. அனைத்து பங்குதாரர்களுக்கும் உத்தேசிக்கப்பட்ட மதிப்பு உருவாக்கப்படுவதை உறுதி செய்வதற்காக, ஐக்கிய நாடுகளின் SDG வழிகாட்டுதல்களின்படி BOC அதன் மூலோபாய பசுமை வங்கி முயற்சிகளை உருவாக்கியுள்ளது.",
        "பிராண்ட் ஃபைனான்ஸ் லங்காவினால் நாட்டின் நம்பர் 1 வங்கி வர்த்தக வர்த்தக நாமமாக அங்கீகரிக்கப்பட்டதன் மூலம் ரூ. 53 பில்லியனுக்கும் அதிகமான மதிப்புள்ள சொத்துக்களுடன் வலுவான இருப்புநிலைக் குறிப்பை இலங்கை வங்கி கொண்டுள்ளது. 4 டிரில்லியன் மற்றும் ரூ. 3 டிரில்லியன்.",
        "\"The Banker\" சஞ்சிகை U.K. இலங்கை வங்கியை \"2021 ஆம் ஆண்டின் சிறந்த வங்கி\" என்று பெயரிட்டது. மேலும் \"த பேங்கர்\" இதழால் மீண்டும் ஒரு நாட்டின் தரவரிசையில் உலகின் \"சிறந்த 1000 வங்கிகளில்\" அங்கீகாரம் பெற்றது. , யுகே.",
        "\"SLIM-Kantar People's Awards 2022\", \"2022 ஆம் ஆண்டின் மக்கள் சேவை வர்த்தக நாமம்\" மற்றும் \"2022 ஆம் ஆண்டின் மக்கள் வங்கிச் சேவை வர்த்தக நாமம்\" என இலங்கை வங்கி தெரிவுசெய்யப்பட்டது .",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "83வது",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "83வது ஆண்டுவிழா",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கியின் தலைமை அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா ரத்வத்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வங்கியின் இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே.ஈ.டி.சுமணசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த சிறப்பு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிஸ்டல் தெரு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "\"நகர அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதே நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா ரத்வத்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "83வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி, கே.ஈ.டி.சுமணசிறி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "SME வட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஏற்றுமதி வட்டம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "\"நகர அலுவலகக் கிளை\"",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அது வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "649",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,415",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹுல்ஹு-ஆண், சீஷெல்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிராண்ட் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 டிரில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 டிரில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கியாளர்” இதழ்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "யு.கே.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "\"2021 ஆம் ஆண்டின் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வங்கியாளர்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் சேவை பிராண்ட்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மக்கள் வங்கி சேவைகள் பிராண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}