{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78299",
  "time_ut": 1656694080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Livelihood of Northern Sri Lankan Fishermen  Being “Crushed” again after Return of Indian Fishing Trawlers after 60 Day  Lull due to Fishing Ban",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Livelihood of Northern Sri Lankan Fishermen  Being “Crushed” again after Return of Indian Fishing Trawlers after 60 Day  Lull due to Fishing Ban",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Just after Tamil Nadu’s annual fishing ban ended mid-June, Indian fishing trawlers are back near Sri Lanka’s northern coast, “crushing” fishermen’s livelihoods that are already under enormous strain during the island’s economic crisis, according to northern Sri Lankan fisher leaders.",
        "“At least four of our fishermen’s nets, worth 6.5 lakh rupees [LKR], were damaged by the Indian trawlers yesterday in Point Pedro. The economic crisis has already impacted us severely, we don’t have enough kerosene for our boats. Now the return of the trawlers is just crushing what is left of our livelihoods,” said Annalingam Annarasa, leader of the federation of fisher cooperative societies in Jaffna, on Thursday.",
        "Tamil Nadu’s annual fishing ban— to allow breeding of marine organisms— that lasts for nearly two months, usually offers some respite to northern Sri Lankan fishermen. Fishermen in Mannar, Jaffna, Mullaitivu and Kilinochchi could go fishing with greater hopes of a decent catch, and no fear of their nets being damaged.",
        "However, this year, fishermen in the island’s northern, coastal districts hardly went to the sea during this time due to an acute shortage of kerosene, used by 90% of the fisherfolk for their modest boats.  “We get some kerosene once in 12 or 14 days, and it’s just 20 litres per boat. Only about 20 % of our fishermen have been able to go out to the sea with that,” Mr. Annarasa told The Hindu.",
        "Sri Lanka’s crippling economic crisis has compounded the northern fishing community’s old challenges of falling production and incomes, for which they mainly blame Indian trawlers that originate from Tamil Nadu and fish illegally in Sri Lankan waters. Their concern has persisted for well over a decade, but the problem remains unresolved.",
        "In a recent news report from Mullaitivu, local television channel Newsfirst showed visuals of Indian trawlers, captured from the north-eastern coast of Sri Lanka, indicating that the fishing vessels had travelled well into Sri Lanka’s territorial waters, around the Jaffna Peninsula. Although the Sri Lankan Navy periodically arrests Indian fishermen on charges of “poaching”, it has not made any recent arrests owing to diesel shortages that have limited its patrol units, fishermen noted.",
        "For the northern fishermen, it is the destructive fishing method of bottom trawling that is more of a concern than marine boundaries. “We have written to the Chief Minister of Tamil Nadu already. This fishing method will destroy our marine resources and that will be a blow not only to our, war-affected fishermen, but also to Tamil Nadu fishermen in the long run,” Mr. Annarasa pointed out.",
        "Further, on Mr. Stalin’s recent demand to the Centre to retrieve Katchatheevu, a Sri Lankan island, he said it amounted to destroying “the lives and livelihoods of 50,000 families and 2 lakh people” in northern Sri Lanka. Indian fishermen usually came well past Katchatheevu to reach the Sri Lankan coastline, he observed, suggesting that its “retrieval” was hardly a solution to the long-festering problem.",
        "Meanwhile, emphasising the need to hold bilateral talks to resolve the fisheries problem, Mr. Annarasa said, “We have sought a meeting with Mr. Stalin. We must resume talks and find a permanent solution to this long-standing problem.”",
        "“Profusely thanking” the CM and the people of Tamil Nadu for the “timely assistance” extended to the people of Sri Lanka, he further added, “Finding a solution to the fisheries problem will only strengthen our relationship."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Northern Sri Lankan Fishermen  Being",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "60 Day  Lull",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "mid-June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "At least four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pedro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Annalingam Annarasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nearly two months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "12 or",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Only about 20 %",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Annarasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "a decade",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Jaffna Peninsula",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Annarasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Stalin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Katchatheevu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "50,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Katchatheevu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Annarasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Stalin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මත්ස්‍ය තහනම හේතුවෙන් දින 60 ක විවේකයකින් පසු ඉන්දීය ධීවර යාත්‍රා ආපසු පැමිණීමෙන් පසු උතුරු ශ්‍රී ලාංකික ධීවරයින්ගේ ජීවනෝපාය යලි \"තලා\"",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "තමිල්නාඩුවේ වාර්ෂික මත්ස්‍ය තහනම ජූනි මස මැද අවසන් වූ වහාම, ඉන්දීය ධීවර යාත්‍රා ශ්‍රී ලංකාවේ උතුරු වෙරළ ආසන්නයට පැමිණ, දිවයිනේ ආර්ථික අර්බුදය තුළ දැනටමත් දැවැන්ත වික්‍රියාවකට ලක්ව සිටින ධීවරයින්ගේ ජීවනෝපාය “තලා දමමින්” සිටින බව උතුරු ශ්‍රී ලංකා ධීවර නායකයෝ පවසති.",
        "“පේදුරුතුඩුවේදී ඊයේ ඉන්දීය ට්‍රෝලර් යාත්‍රාවලින් රුපියල් ලක්ෂ 6.5ක් වටිනා අපේ ධීවරයින්ගේ දැල් හතරකටවත් හානි සිදුවුණා. ආර්ථික අර්බුදය දැනටමත් අපට දැඩි ලෙස බලපා ඇත, අපගේ බෝට්ටු සඳහා ප්රමාණවත් භූමිතෙල් නොමැත. දැන් ට්‍රෝලර් යාත්‍රා නැවත පැමිණීම අපගේ ජීවනෝපාය සඳහා ඉතිරිව ඇති දේ තලා දැමීමක් පමණයි.",
        "තමිල්නාඩුවේ වාර්ෂික මත්ස්‍ය තහනම - සමුද්‍ර ජීවීන් බෝ කිරීමට ඉඩ දීම - මාස දෙකකට ආසන්න කාලයක් පවතින අතර, සාමාන්‍යයෙන් උතුරු ශ්‍රී ලාංකික ධීවරයින්ට යම් සහනයක් ලබා දේ. මන්නාරම, යාපනය, මුලතිව් සහ කිලිනොච්චිය යන ප්‍රදේශවල ධීවරයන්ට මසුන් ඇල්ලීමට යාමට හැකි වූයේ හොඳ මසුන් ඇල්ලීමේ බලාපොරොත්තු ඇතිව වන අතර, ඔවුන්ගේ දැල්වලට හානි වේ යැයි බියක් නැත.",
        "කෙසේ වෙතත්, මේ වසරේ, දිවයිනේ උතුරු, වෙරළබඩ දිස්ත්‍රික්කවල ධීවරයින් මේ කාලය තුළ මුහුදට නොගියේ උග්‍ර භූමිතෙල් හිඟයක් හේතුවෙන්, ධීවරයින්ගෙන් 90% ක් ඔවුන්ගේ සාමාන්‍ය බෝට්ටු සඳහා භාවිතා කරන ලදී. “අපි දින 12කට හෝ 14කට වරක් භූමිතෙල් ටිකක් ගන්නවා, එය බෝට්ටුවකට ලීටර් 20ක් පමණයි. ඒකෙන් මුහුදට යන්න පුළුවන් වෙලා තියෙන්නේ අපේ ධීවරයින්ගෙන් 20%කට විතර.” අන්නාරාසා මහතා හින්දු පුවත්පතට පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අබලන් වන ආර්ථික අර්බුදය, නිෂ්පාදනය සහ ආදායම පහත වැටීමේ උතුරු ධීවර ප්‍රජාවගේ පැරණි අභියෝග සංකීර්ණ කර ඇති අතර, ඒ සඳහා ඔවුන් ප්‍රධාන වශයෙන් දොස් පවරන්නේ තමිල්නාඩුවෙන් ආරම්භ වී ශ්‍රී ලංකා මුහුදු සීමාවේ නීති විරෝධී ලෙස මසුන් අල්ලන ඉන්දීය ට්‍රෝලර් යාත්‍රාවලට ය. ඔවුන්ගේ කනස්සල්ල දශකයකට වැඩි කාලයක් තිස්සේ පැවතුන නමුත් ගැටලුව නොවිසඳී ඇත.",
        "මුලතිව් වෙතින් මෑතකාලීන පුවත් වාර්තාවක, ප්‍රාදේශීය රූපවාහිනී නාලිකාවක් වන Newsfirst විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ ඊසානදිග වෙරළ තීරයෙන් අල්ලා ගන්නා ලද ඉන්දීය ට්‍රෝලර් යාත්‍රාවල දර්ශන පෙන්වමින්, ධීවර යාත්‍රා යාපනය අර්ධද්වීපය අවට ශ්‍රී ලංකාවේ මුහුදු සීමාවට හොඳින් ගමන් කර ඇති බව පෙන්නුම් කළේය. ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව ඉන්දීය ධීවරයින් දඩයම් කිරීමේ චෝදනාව මත වරින් වර අත්අඩංගුවට ගත්තද, ඩීසල් හිඟය හේතුවෙන් සිය මුර සංචාර ඒකක සීමා කර ඇති බැවින් මෑතකාලීනව කිසිදු අත්අඩංගුවට ගැනීමක් සිදු නොකළ බව ධීවරයින් සඳහන් කරයි.",
        "උතුරේ ධීවරයන් සඳහා සමුද්‍ර මායිම්වලට වඩා කනස්සල්ලට පත්වන්නේ බොටම් ට්‍රෝලින් නමැති විනාශකාරී මසුන් ඇල්ලීමේ ක්‍රමයයි. “අපි දැනටමත් තමිල්නාඩු ප්‍රධාන අමාත්‍යවරයාට ලිඛිතව දැනුම් දී තිබෙනවා. මෙම ධීවර ක්‍රමය අපගේ සාගර සම්පත විනාශ කරන අතර එය යුද්ධයෙන් විපතට පත් අපගේ ධීවරයින්ට පමණක් නොව දිගුකාලීනව තමිල්නාඩු ධීවරයින්ට ද මරු පහරක් වනු ඇත” යනුවෙන් අන්නාරාසා මහතා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "තවද, ශ්‍රී ලංකා දූපතක් වන කච්චතිව් යළි ලබා ගන්නා ලෙස ස්ටාලින් මහතා මධ්‍යස්ථානයට මෑතකදී කළ ඉල්ලීම සම්බන්ධයෙන් ඔහු කියා සිටියේ එය උතුරු ශ්‍රී ලංකාවේ “පවුල් 50,000කගේ සහ ලක්ෂ 2ක ජනතාවගේ ජීවිත සහ ජීවනෝපායන්” විනාශ කිරීමට සමාන බවයි. ඉන්දීය ධීවරයින් සාමාන්‍යයෙන් කච්චතිව් පසුකර ශ්‍රී ලංකා වෙරළ තීරයට ළඟා වූ බව ඔහු නිරීක්ෂණය කළේ, එය “නැවත ලබා ගැනීම” දිගු කලක් තිස්සේ පවතින ගැටලුවට විසඳුමක් නොවන බව ය.",
        "මේ අතර ධීවර ගැටලුව විසඳීම සඳහා ද්විපාර්ශ්වික සාකච්ඡා පැවැත්වීමේ අවශ්‍යතාව අවධාරණය කළ අන්නාරාසා මහතා, “අපි ස්ටාලින් මහතා හමුවී සාකච්ඡාවක් ඉල්ලා තිබෙනවා. අපි නැවත සාකච්ඡා ආරම්භ කර මේ දීර්ඝකාලීන ගැටලුවට ස්ථිර විසඳුමක් සෙවිය යුතුයි.”",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව වෙත ලබාදුන් “කාලානුරූපී සහය” වෙනුවෙන් මහමැතිවරයාට සහ තමිල්නාඩු ජනතාවට “බොහෝ ස්තුතිය පුදකරන” ඔහු වැඩිදුරටත් කියා සිටියේ, “ධිවර ප්‍රශ්නයට විසඳුමක් සෙවීම අපගේ සබඳතාව ශක්තිමත් කිරීම පමණක් බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "උතුරු ශ්‍රී ලාංකික ධීවරයින් වීම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "60 දින විවේකය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුවේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජුනි මැද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් හතරක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පේද්‍රෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්නලිංගම් අන්නාරාසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුවේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස දෙකකට ආසන්න කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "12 හෝ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 14 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "20%ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අන්නාරාසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දශකයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය අර්ධද්වීපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්නාරාසා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්ටාලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කච්චතිව්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "50,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කච්චතිව්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අන්නාරාසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්ටාලින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙමී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மீன்பிடி தடை காரணமாக 60 நாட்கள் ஓய்வின் பின்னர் இந்திய மீன்பிடி இழுவை படகுகள் திரும்பிய பின்னர் வட இலங்கை மீனவர்களின் வாழ்வாதாரம் மீண்டும் \"நசுக்கப்பட்டுள்ளது\"",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "தமிழ்நாட்டின் வருடாந்த மீன்பிடித் தடைக்காலம் ஜூன் மாத நடுப்பகுதியில் முடிவடைந்ததை அடுத்து, இலங்கையின் வடக்கு கடற்கரைக்கு அருகில் இந்திய மீன்பிடி இழுவை படகுகள் மீண்டும் வந்துள்ளன, தீவின் பொருளாதார நெருக்கடியின் போது ஏற்கனவே பெரும் நெருக்கடியில் இருக்கும் மீனவர்களின் வாழ்வாதாரத்தை \"நசுக்குகின்றன\" என்று வட இலங்கை மீனவர் தலைவர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "பருத்தித்துறையில் நேற்று இந்திய இழுவை படகுகளால் 6.5 இலட்சம் ரூபா பெறுமதியான எமது மீனவர்களின் நான்கு வலைகள் சேதமாக்கப்பட்டுள்ளன. பொருளாதார நெருக்கடி ஏற்கனவே எங்களை கடுமையாக பாதித்துள்ளது, எங்களிடம் எங்கள் படகுகளுக்கு போதுமான மண்ணெண்ணெய் இல்லை. இப்போது இழுவை படகுகள் திரும்புவது எங்களின் வாழ்வாதாரத்தில் எஞ்சியிருப்பதை நசுக்குகிறது” என்று யாழ்ப்பாணத்தில் உள்ள மீனவ கூட்டுறவு சங்கங்களின் கூட்டமைப்பின் தலைவர் அன்னலிங்கம் அன்னராசா வியாழக்கிழமை தெரிவித்தார்.",
        "தமிழ்நாட்டின் வருடாந்த மீன்பிடி தடை - கடல் உயிரினங்களின் இனப்பெருக்கத்தை அனுமதிக்கும் - இது கிட்டத்தட்ட இரண்டு மாதங்களுக்கு நீடிக்கும், பொதுவாக வட இலங்கை மீனவர்களுக்கு சிறிது ஓய்வு அளிக்கிறது. மன்னார், யாழ்ப்பாணம், முல்லைத்தீவு மற்றும் கிளிநொச்சி ஆகிய பகுதிகளிலுள்ள மீனவர்கள் நல்ல மீன்பிடிப்புக்காக அதிக நம்பிக்கையுடன் மீன்பிடிக்கச் செல்லலாம், மேலும் அவர்களின் வலைகள் சேதமடையும் என்ற அச்சம் இல்லை.",
        "எவ்வாறாயினும், இந்த ஆண்டு, தீவின் வடக்கு மற்றும் கடலோர மாவட்டங்களில் உள்ள மீனவர்கள் இந்த நேரத்தில் கடலுக்குச் செல்லவில்லை, மண்ணெண்ணெய் கடுமையான தட்டுப்பாடு காரணமாக, 90% மீனவர்கள் தங்கள் சாதாரண படகுகளுக்கு பயன்படுத்துகின்றனர். “எங்களுக்கு 12 அல்லது 14 நாட்களுக்கு ஒருமுறை மண்ணெண்ணெய் கிடைக்கும், அது ஒரு படகுக்கு 20 லிட்டர் மட்டுமே. எங்கள் மீனவர்களில் சுமார் 20% மட்டுமே கடலுக்குச் செல்ல முடிந்தது,” என்று திரு அன்னராசா தி இந்துவிடம் கூறினார்.",
        "இலங்கையின் முடங்கும் பொருளாதார நெருக்கடியானது, வடபகுதி மீனவ சமூகத்தின் பழைய சவால்களான உற்பத்தி மற்றும் வருமானம் வீழ்ச்சியை அதிகப்படுத்தியுள்ளது, அதற்காக அவர்கள் முக்கியமாக தமிழ்நாட்டிலிருந்து தோன்றி இலங்கை கடற்பரப்பில் சட்டவிரோதமாக மீன்பிடிக்கும் இந்திய இழுவைப்படகுகளை குற்றம் சாட்டுகின்றனர். அவர்களின் கவலை ஒரு தசாப்தத்திற்கும் மேலாக நீடித்தது, ஆனால் பிரச்சனை தீர்க்கப்படாமல் உள்ளது.",
        "முல்லைத்தீவில் இருந்து அண்மையில் வெளியான செய்தியில், உள்ளூர் தொலைக்காட்சியான Newsfirst, இலங்கையின் வடகிழக்கு கடற்கரையிலிருந்து கைப்பற்றப்பட்ட இந்திய இழுவை படகுகளின் காட்சிகளைக் காட்டியது, இது யாழ்ப்பாணக் குடாநாட்டைச் சுற்றியுள்ள இலங்கையின் கடல் எல்லைக்குள் மீன்பிடிக் கப்பல்கள் நன்றாகப் பயணித்ததைக் குறிக்கிறது. இலங்கை கடற்படையினர் அவ்வப்போது இந்திய மீனவர்களை \"வேட்டையாடுதல்\" குற்றச்சாட்டில் கைது செய்தாலும், டீசல் தட்டுப்பாடு காரணமாக அதன் ரோந்துப் பிரிவுகளை மட்டுப்படுத்தியதால், அது சமீபத்திய கைதுகள் எதனையும் மேற்கொள்ளவில்லை என்று மீனவர்கள் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "வடக்கு மீனவர்களைப் பொறுத்தவரை, கடல் எல்லைகளை விட, ஆழமான இழுவை மீன்பிடி முறை மிகவும் கவலைக்குரியது. தமிழக முதல்வருக்கு ஏற்கனவே கடிதம் எழுதியுள்ளோம். இந்த மீன்பிடி முறையானது எமது கடல் வளத்தை அழித்துவிடும் என்பதுடன், அது எமது, போரினால் பாதிக்கப்பட்ட மீனவர்களுக்கு மட்டுமன்றி, நீண்ட கால அடிப்படையில் தமிழக மீனவர்களுக்கும் அடியாக அமையும்” என்று திரு.அன்னராசா சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "மேலும், இலங்கைத் தீவான கச்சத்தீவை மீட்பதற்காக மத்திய அரசிடம் திரு.ஸ்டாலின் அண்மையில் விடுத்த கோரிக்கையின் பேரில், வட இலங்கையில் உள்ள 50,000 குடும்பங்கள் மற்றும் 2 லட்சம் மக்களின் வாழ்வாதாரத்தை அழிப்பதாக அவர் கூறினார். இந்திய மீனவர்கள் வழக்கமாக கச்சத்தீவைக் கடந்து இலங்கைக் கடற்கரையை அடைவதைக் கவனித்த அவர், அதன் \"மீட்டெடுப்பு\" நீண்டகாலப் பிரச்சனைக்கு ஒரு தீர்வாக இருக்காது என்று பரிந்துரைத்தார்.",
        "இதேவேளை, மீனவப் பிரச்சினைக்குத் தீர்வுகாண இருதரப்பு பேச்சுவார்த்தை நடத்தப்பட வேண்டியதன் அவசியத்தை வலியுறுத்திய திரு.அன்னராசா, “திரு.ஸ்டாலினுடன் சந்திப்பை மேற்கொள்ள முயன்றுள்ளோம். இந்த நீண்ட கால பிரச்னைக்கு மீண்டும் பேச்சுவார்த்தை நடத்தி நிரந்தர தீர்வு காண வேண்டும்” என்றார்.",
        "இலங்கை மக்களுக்கு உரிய நேரத்தில் உதவியதற்காக முதல்வர் மற்றும் தமிழக மக்களுக்கு நன்றி தெரிவித்துக் கொள்கிறேன் என்று கூறிய அவர், மீன்பிடி பிரச்சனைக்கு தீர்வு காண்பது நமது உறவை வலுப்படுத்தும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வட இலங்கை மீனவர்கள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "60 நாள் அமைதி",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாட்டின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குறைந்தது நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பருத்தித்துறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அன்னலிங்கம் அன்னராசா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாட்டின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "12 அல்லது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 20% மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அன்னராசா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஒரு தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண தீபகற்பம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அன்னராசா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்டாலின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கச்சத்தீவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "50,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கச்சத்தீவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அன்னராசா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்டாலின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதல்வர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}