{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Have-an-objective-policy-on-Tamil-diaspora/172-243124",
  "time_ut": 1660584171,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Have an objective policy on Tamil diaspora",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Have an objective policy on Tamil diaspora",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The top officials of the Defence Ministry have been pushed to the level of politicians who voted for the 17th, 18th, 19th and 20th Amendments to the Constitution, in respect of handling the overseas Sri Lankan Tamil organizations. These officials have to justify the actions of the government of the day whenever it proscribes these organizations or undoes that proscription.",
        "After the end of the war against the LTTE in May, 2009, a number of these organizations have been alternately designated as terrorist organizations and de-listed again several times. On April 1, 2014, five years after the end of the war, the Mahinda Rajapaksa government designated 16 organizations and 424 individuals. Veteran journalist D.B.S. Jeyaraj pointed out once that some of the organizations and individuals no longer existed then. The Yahapalana government on November 20, lifted the ban on eight organizations and 267 individuals who were part of them. Then again the Gotabaya Rajapaksa government designated seven organizations and 389 individuals on February 25 last year, and now, six organizations and 316 individuals of them have again been delisted.",
        "Interestingly, some organizations and individuals came under all these decisions – they were proscribed, then de-proscribed, again proscribed and again de-proscribed.",
        "Both the times when the organizations were banned as organizations inimical to the national security, the decision was made by a Rajapaksa as the President and the Defence Minister, while the decisions to unban them was taken by Ranil Wickremesinghe, first time as the Prime Minister and now as the President. Therefore it is natural for anyone to conclude that the decisions were political rather than being based on intelligence assessments. Would the authorities have taken the latest decision, had Gotabaya Rajapaksa continued to be the President?",
        "However, every time the government’s decisions were attributed to such assessments and recommendations by the officials of the Defence Ministry. Yet, it is not clear if the leaders of the current government dominated by the Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) and the Rajapaksas are agreeable to the latest decision, despite their deafening silence. They made a huge fuss when the Yahapalana government de-listed eight organizations and 267 individuals in 2015.",
        "However, this time no opposition came forth in a considerable way, except National Freedom Front (NFF) member Mohamed Muzammil questioning the rationale behind the government’s decision to de-proscribe these organizations. It was a valid question in spite of him seeming to be of the opinion that even those who call for investigations into human rights violations in Sri Lanka, including the Tamil political parties must be designated and banned. At the same time, several Tamil politicians who appeared before the Tamil media questioned the timing of the decision. They seem to be of the view that the government has taken the decision in view of the forthcoming 51st session of the UNHRC, against the backdrop of the world human rights body’s latest censure of the government following its crackdown on the peaceful protestors in Galle Face Green on July 22. The next session of the UNHRC is to begin in Geneva on September 12.",
        "Nevertheless, the issue concerning the Tamils living in other countries or the Tamil diaspora had been a key issue in respect of reconciliation in the country. Now it has gained importance economically as well, against the backdrop of the current economic crisis, as their organizations and some of them as individuals have the capacity to invest in Sri Lanka. Former President Gotabaya Rajapaksa told the United Nations Secretary General Antonio Guterres and the 76th session of the United Nations General Assembly in New York last year that he would engage with the Tamil diaspora, but once his delegation landed here, Foreign Minister G. L. Peiris told media that government is not prepared to talk to the proscribed organizations. This kind of blowing hot and cold would not auger well for the credibility of the government among the international community.",
        "There are Tamil diaspora organizations that still campaign for a separate Tamil State within the territory of Sri Lanka, but all organizations and individuals do not fall under this category. Hence, the government must have a clear, comprehensive and a policy towards the issue, without viewing it through the prism of the successive ruling parties."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Tamil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Defence Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 17th, 18th, 19th and 20th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "April 1, 2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "424",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "D.B.S. Jeyaraj",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "November 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "267",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "389",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "February 25 last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Defence Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "267",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mohamed Muzammil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "51st",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "UNHRC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "July 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNHRC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "September 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Antonio Guterres",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "76th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the United Nations General Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G. L. Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil State",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දෙමළ ඩයස්පෝරාව පිළිබඳ වෛෂයික ප්‍රතිපත්තියක් ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදේශගත ශ්‍රී ලාංකීය දෙමළ සංවිධාන හැසිරවීම සම්බන්ධයෙන් ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ ඉහළ නිලධාරීන් ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 17, 18, 19 සහ 20 වැනි සංශෝධනවලට පක්ෂව ඡන්දය දුන් දේශපාලනඥයන්ගේ මට්ටමට තල්ලු වී ඇත. මෙම සංවිධාන තහනම් කරන විට හෝ එම තහනම අහෝසි කරන සෑම අවස්ථාවකම ආණ්ඩුවේ ක්‍රියාවන් සාධාරණීකරණය කිරීමට මෙම නිලධාරීන්ට සිදුවේ.",
        "2009 මැයි මාසයේදී එල්ටීටීඊයට එරෙහි යුද්ධය අවසන් වීමෙන් පසුව, මෙම සංවිධාන ගණනාවක් ත්‍රස්තවාදී සංවිධාන ලෙස මාරුවෙන් මාරුවට නම් කර නැවත කිහිප වතාවක් ලැයිස්තුගත කර ඇත. යුද්ධය අවසන් වී වසර පහකට පසු එනම් 2014 අප්‍රේල් 01 වැනිදා මහින්ද රාජපක්ෂ රජය විසින් සංවිධාන 16ක් සහ පුද්ගලයන් 424ක් නම් කරන ලදී. ප්‍රවීණ මාධ්‍යවේදී ඩී.බී.එස්. ජෙයරාජ් වරක් පෙන්වා දුන්නේ සමහර සංවිධාන සහ පුද්ගලයන් එදා නොසිටි බවයි. නොවැම්බර් 20 වැනිදා යහපාලන රජය සංවිධාන අටකට සහ ඒවාට සම්බන්ධ පුද්ගලයන් 267කට පනවා තිබූ තහනම ඉවත් කළේය. ඉන්පසුව නැවතත් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ රජය විසින් පසුගිය වසරේ පෙබරවාරි 25 වැනි දින සංවිධාන හතක් සහ පුද්ගලයන් 389ක් නම් කළ අතර මේ වන විට සංවිධාන 6ක් සහ පුද්ගලයන් 316ක් නැවත ලැයිස්තුගත කර ඇත.",
        "සිත්ගන්නා කරුණ නම්, සමහර සංවිධාන සහ පුද්ගලයින් මෙම සියලු තීරණ වලට යටත් විය - ඒවා තහනම් කරන ලදී, පසුව තහනම් කරන ලදී, නැවත තහනම් කරන ලදී සහ නැවත තහනම් කරන ලදී.",
        "ජාතික ආරක්‍ෂාවට අහිතකර සංවිධාන ලෙස එම සංවිධාන තහනම් කළ අවස්ථා දෙකේදීම ජනාධිපතිවරයා සහ ආරක්‍ෂක අමාත්‍යවරයා ලෙස රාජපක්‍ෂවරයකු තීරණය කළ අතර, ඒවා තහනම් කිරීමේ තීරණ ගනු ලැබුවේ පළමු වරට අගමැති වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සහ දැන් ජනාධිපති විදියට. එබැවින් බුද්ධි අංශ තක්සේරුව මත පදනම් වූ තීරණවලට වඩා දේශපාලන තීන්දු තීරණ බව ඕනෑම කෙනෙකුට නිගමනය කිරීම ස්වාභාවිකය. ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා තවදුරටත් ජනාධිපති ලෙස සිටියේ නම් බලධාරීන් නවතම තීරණය ගනු ඇත්ද?",
        "කෙසේ වෙතත්, සෑම අවස්ථාවකදීම රජයේ තීරණ ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරීන්ගේ එවැනි තක්සේරු කිරීම් සහ නිර්දේශවලට හේතු විය. එහෙත්, ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ (SLPP) සහ රාජපක්ෂවරුන් විසින් ආධිපත්‍යය දරන වත්මන් ආණ්ඩුවේ නායකයින් ඔවුන්ගේ කන් බිහිරි කරවන නිහඬතාවය නොතකා, නවතම තීරණයට එකඟ වේද යන්න පැහැදිලි නැත. යහපාලන රජය 2015 දී සංවිධාන අටක් සහ පුද්ගලයන් 267ක් ලැයිස්තුගත කර නැති විට ඔවුන් විශාල ඝෝෂාවක් ඇති කළා.",
        "කෙසේ වෙතත්, ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ (NFF) සභික මොහොමඩ් මුසම්මිල් මෙම සංවිධාන තහනම් කිරීමට රජය ගත් තීරණය පිටුපස ඇති තාර්කිකත්වය ප්‍රශ්න කිරීම හැර, මෙවර සැලකිය යුතු ආකාරයකට විපක්ෂයක් ඉදිරිපත් වූයේ නැත. දෙමළ දේශපාලන පක්‍ෂ ඇතුළු ශ්‍රී ලංකාවේ මානව හිමිකම් කඩවීම් සම්බන්ධයෙන් පරීක්‍ෂණ පවත්වන ලෙස ඉල්ලා සිටින අය පවා නම් කර තහනම් කළ යුතු බව ඔහුගේ මතයේ පෙනී සිටියත් එය වලංගු ප්‍රශ්නයක් විය. ඒ සමගම දෙමළ මාධ්‍ය හමුවට පැමිණි දෙමළ දේශපාලනඥයන් කිහිප දෙනෙකු එම තීරණය ගත් කාලය පිළිබඳව ප්‍රශ්න කළහ. ගාලුමුවදොර පිටියේ පැවති සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව ලෝක මානව හිමිකම් ආයතනය රජයට එරෙහිව නවතම වාරණයක් නිකුත් කර ඇති පසුබිමක, එළඹෙන එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ 51 වැනි සැසිවාරය සැලකිල්ලට ගනිමින් රජය මෙම තීරණය ගෙන ඇති බව ඔවුන්ගේ අදහසයි. ජුලි 22. එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ මීළඟ සැසිවාරය සැප්තැම්බර් 12 වැනිදා ජිනීවා නුවරදී ආරම්භ වීමට නියමිතයි.",
        "එසේ වුවද, වෙනත් රටවල වෙසෙන දෙමළ ජනතාව හෝ දෙමළ ඩයස්පෝරාව සම්බන්ධ ප්‍රශ්නය රටේ සංහිඳියාව සම්බන්ධයෙන් ප්‍රධාන කාරණයක් වී තිබුණි. දැන් එය ආර්ථික වශයෙන් ද වැදගත්කමක් ලබා ඇත, වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයේ පසුබිමට එරෙහිව, ඔවුන්ගේ සංවිධාන සහ ඔවුන්ගෙන් සමහරක් පුද්ගලයන් වශයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ආයෝජනය කිරීමේ හැකියාව ඇති බැවිනි. හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම් අන්තෝනියෝ ගුටේරස් මහතාට සහ පසුගිය වසරේ නිව්යෝර්ක් නුවර පැවති එක්සත් ජාතීන්ගේ මහා මණ්ඩල සැසිවාරයේ 76 වැනි සැසිවාරයේදී දෙමළ ඩයස්පෝරාව සමඟ කටයුතු කරන බව ප්‍රකාශ කළ නමුත් ඔහුගේ දූත පිරිස මෙහි පැමිණි පසු විදේශ අමාත්‍ය ජී.එල්. පීරිස් මාධ්‍ය වෙත පැවසුවේය. තහනම් සංවිධාන සමඟ කතා කිරීමට රජය සූදානම් නැත. මේ ආකාරයේ උණුසුම් හා සීතල පිඹීම ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව අතර රජය කෙරෙහි ඇති විශ්වාසනීයත්වයට හොඳක් නොවේ.",
        "තවමත් ශ්‍රී ලංකා භූමිය තුළ වෙනම දෙමළ රාජ්‍යයක් සඳහා උද්ඝෝෂණ කරන දෙමළ ඩයස්පෝරා සංවිධාන ඇත, නමුත් සියලුම සංවිධාන සහ පුද්ගලයන් මෙම ගණයට වැටෙන්නේ නැත. එහෙයින් මේ ප්‍රශ්නය අනුප්‍රාප්තික පාලක පක්ෂවල ප්‍රිස්මයෙන් නොබලා පැහැදිලි, පුළුල් හා ප්‍රතිපත්තියක් රජයට තිබිය යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙමළ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17, 18, 19 සහ 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 1, 2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "424",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩී.බී.එස්. ජෙයරාජ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නොවැම්බර් 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "267",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "389",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ පෙබරවාරි 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "267",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් මුසම්මිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "51 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "UNHRC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර පිටිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNHRC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්ටෝනියෝ ගුටරෙස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "76 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මහා මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජී.එල්. පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ රාජ්‍යය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புலம்பெயர்ந்த தமிழர்கள் மீது ஒரு புறநிலை கொள்கை வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "17, 18, 19 மற்றும் 20வது அரசியலமைப்புத் திருத்தங்களுக்கு ஆதரவாக வாக்களித்த அரசியல்வாதிகளின் நிலைக்கு, வெளிநாட்டு இலங்கைத் தமிழ் அமைப்புகளைக் கையாள்வதில் பாதுகாப்பு அமைச்சின் உயர் அதிகாரிகள் தள்ளப்பட்டுள்ளனர். இந்த அமைப்புகளை தடை செய்யும்போதோ அல்லது அந்த தடையை ரத்து செய்யும்போதோ இந்த அதிகாரிகள் அன்றைய அரசாங்கத்தின் நடவடிக்கைகளை நியாயப்படுத்த வேண்டும்.",
        "2009 மே மாதம் விடுதலைப் புலிகளுக்கு எதிரான போர் முடிவடைந்த பின்னர், இந்த அமைப்புகளில் பல மாறி மாறி பயங்கரவாத அமைப்புகளாக அறிவிக்கப்பட்டு மீண்டும் பலமுறை பட்டியலிலிருந்து நீக்கப்பட்டன. யுத்தம் முடிவடைந்து ஐந்து வருடங்களின் பின்னர் 2014 ஆம் ஆண்டு ஏப்ரல் 1 ஆம் திகதி மஹிந்த ராஜபக்ஷ அரசாங்கம் 16 அமைப்புக்களையும் 424 நபர்களையும் நியமித்தது. மூத்த பத்திரிகையாளர் டி.பி.எஸ். அப்போது சில அமைப்புகள் மற்றும் தனிநபர்கள் இல்லை என்பதை ஜெயராஜ் ஒருமுறை சுட்டிக்காட்டினார். நவம்பர் 20 அன்று யஹபாலனா அரசாங்கம், எட்டு அமைப்புகள் மற்றும் அவற்றில் அங்கம் வகித்த 267 தனிநபர்கள் மீதான தடையை நீக்கியது. பின்னர் மீண்டும் கோட்டாபய ராஜபக்ச அரசாங்கம் கடந்த ஆண்டு பெப்ரவரி மாதம் 25 ஆம் திகதி ஏழு அமைப்புக்களையும் 389 நபர்களையும் நியமித்ததுடன், தற்போது 6 அமைப்புகளும் 316 நபர்களும் மீண்டும் பட்டியலில் இருந்து நீக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சுவாரஸ்யமாக, சில நிறுவனங்கள் மற்றும் தனிநபர்கள் இந்த அனைத்து முடிவுகளின் கீழ் வந்தனர் - அவை தடைசெய்யப்பட்டன, பின்னர் தடை செய்யப்பட்டன, மீண்டும் தடைசெய்யப்பட்டன, மீண்டும் தடை செய்யப்பட்டன.",
        "தேசிய பாதுகாப்பிற்கு விரோதமான அமைப்புக்கள் என தடை செய்யப்பட்ட இரண்டு தடவைகள், ஜனாதிபதி மற்றும் பாதுகாப்பு அமைச்சராக இருந்த ராஜபக்ச ஒருவரால் முடிவெடுக்கப்பட்டது, அதே நேரத்தில் தடையை நீக்குவதற்கான முடிவுகளை ரணில் விக்கிரமசிங்கே முதல் முறையாக பிரதமராகவும், இப்போது ஜனாதிபதியாக. எனவே, உளவுத்துறை மதிப்பீடுகளின் அடிப்படையில் எடுக்கப்பட்ட முடிவுகள் அல்ல, அரசியல் முடிவுகள் என்று எவரும் முடிவு செய்வது இயல்பானது. கோட்டாபய ராஜபக்ச தொடர்ந்து ஜனாதிபதியாக இருந்திருந்தால், அதிகாரிகள் சமீபத்திய முடிவை எடுத்திருப்பார்களா?",
        "எவ்வாறாயினும், ஒவ்வொரு முறையும் அரசாங்கத்தின் முடிவுகள் பாதுகாப்பு அமைச்சின் அதிகாரிகளின் இத்தகைய மதிப்பீடுகள் மற்றும் பரிந்துரைகளுக்கு காரணமாகும். ஆயினும்கூட, ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனா (SLPP) மற்றும் ராஜபக்ஷக்களின் ஆதிக்கம் செலுத்தும் தற்போதைய அரசாங்கத்தின் தலைவர்கள் காது கேளாத மௌனத்தை மீறி சமீபத்திய முடிவுக்கு உடன்படுகிறார்களா என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை. 2015 ஆம் ஆண்டு யஹபாலன அரசாங்கம் எட்டு அமைப்புக்கள் மற்றும் 267 நபர்களை பட்டியலிலிருந்து நீக்கிய போது அவர்கள் பெரும் பரபரப்பை ஏற்படுத்தினார்கள்.",
        "எவ்வாறாயினும், இம்முறை தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் (NFF) உறுப்பினர் மொஹமட் முஸம்மில் இந்த அமைப்புகளை தடைசெய்யும் அரசாங்கத்தின் முடிவின் பின்னணியில் உள்ள நியாயத்தை கேள்வி எழுப்பியதைத் தவிர, கணிசமான வழியில் எந்த எதிர்ப்பும் வெளிவரவில்லை. தமிழ் அரசியல் கட்சிகள் உட்பட இலங்கையில் மனித உரிமை மீறல்கள் குறித்து விசாரணை நடத்தப்பட வேண்டும் என்று கோருபவர்கள் கூட நியமிக்கப்பட்டு தடை செய்யப்பட வேண்டும் என்று அவர் கருதுவதாகத் தோன்றினாலும் அது நியாயமான கேள்வியாகவே இருந்தது. இதேவேளை, தமிழ் ஊடகங்கள் முன் தோன்றிய பல தமிழ் அரசியல்வாதிகள் தீர்மானம் எடுக்கப்பட்ட நேரம் குறித்து கேள்வி எழுப்பினர். காலி முகத்திடலில் அமைதியான முறையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் மீது உலக மனித உரிமைகள் அமைப்பு அரசாங்கத்தின் மீதான சமீபத்திய தணிக்கையின் பின்னணியில், ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமைகள் பேரவையின் எதிர்வரும் 51 ஆவது அமர்வைக் கருத்தில் கொண்டு அரசாங்கம் இந்த முடிவை எடுத்துள்ளதாக அவர்கள் கருதுவதாகத் தெரிகிறது. ஜூலை 22ம் தேதி. ஐநா மனித உரிமைகள் பேரவையின் அடுத்த அமர்வு செப்டம்பர் 12ம் தேதி ஜெனிவாவில் தொடங்க உள்ளது.",
        "இருந்தபோதிலும், மற்ற நாடுகளில் வாழும் தமிழர்கள் அல்லது புலம்பெயர் தமிழர்கள் தொடர்பான பிரச்சினை, நாட்டில் நல்லிணக்கத்தை ஏற்படுத்துவதில் முக்கியப் பிரச்சினையாக இருந்தது. தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியின் பின்னணியில், அவர்களின் அமைப்புகளும் அவர்களில் சில தனிநபர்களும் இலங்கையில் முதலீடு செய்யும் திறனைக் கொண்டிருப்பதால், இப்போது அது பொருளாதார ரீதியாகவும் முக்கியத்துவம் பெற்றுள்ளது. முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் செயலாளர் நாயகம் அன்டோனியோ குட்டரஸிடமும், கடந்த வருடம் நியூயோர்க்கில் நடைபெற்ற ஐக்கிய நாடுகளின் பொதுச் சபையின் 76வது அமர்விலும், புலம்பெயர் தமிழ் மக்களுடன் ஈடுபடப்போவதாக தெரிவித்திருந்த போதிலும், தமது குழு இங்கு வந்திறங்கியவுடன் வெளிவிவகார அமைச்சர் ஜி.எல்.பீரிஸ் ஊடகங்களுக்குத் தெரிவித்தார். தடை செய்யப்பட்ட அமைப்புகளுடன் பேச அரசு தயாராக இல்லை. இவ்வாறான வெப்பம் மற்றும் குளிர் காற்று சர்வதேச சமூகத்தின் மத்தியில் அரசாங்கத்தின் நம்பகத்தன்மையை அதிகரிக்காது.",
        "இலங்கையின் எல்லைக்குள் தனித் தமிழ் நாடு கோரி இன்னமும் பிரச்சாரம் செய்யும் புலம்பெயர் தமிழ் அமைப்புகள் உள்ளன, ஆனால் அனைத்து அமைப்புகளும் தனிநபர்களும் இந்த வகைக்குள் வருவதில்லை. எனவே, இந்தப் பிரச்சினையை அடுத்தடுத்து ஆளும் கட்சிகளின் பார்வையில் பார்க்காமல், அரசாங்கம் தெளிவான, விரிவான மற்றும் கொள்கையைக் கொண்டிருக்க வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தமிழ்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17, 18, 19 மற்றும் 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 1, 2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "424",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டி.பி.எஸ். ஜெயராஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "267",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "389",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு பிப்ரவரி 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "316",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "267",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மொஹமட் முஸம்மில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "51வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "UNHRC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNHRC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனிவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அன்டோனியோ குட்டரெஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "76வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் பொதுச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மாநிலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}