{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/picture_story/යාපනයේ-මිදි-අස්වැන්නට-දඹුල්ලේ-දී-ඉහළ-මිලක්/10-396460",
  "time_ut": 1660966592,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "යාපනයේ මිදි අස්වැන්නට දඹුල්ලේ දී ඉහළ මිලක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "High price in Dambulla for Jaffna's grape harvest",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Dambulla Economic Center Trade Association says that the price of vegetables in the Dambulla Economic Center has gone down in the past few days and has reached a certain level today (20th).",
        "Also, while the quantity of vegetables from the Jaffna Peninsula is increasing these days, the harvest of mangoes grown in Jaffna is currently being received in large quantities in Dambulla, and last year, a kilo of mangoes sold at a price of between 300 and 350 rupees is fetching 900 rupees today.",
        "They point out that in the last few days, Dambulla Economic Center received between 1300 and 1350 rupees per kilo of grapes received from Jaffna and with the increase in the amount of grapes received by the economic center, the price of grapes has dropped to 900 rupees per kilo.",
        "However, traders point out that there is a high demand for grapes from Jaffna because the importation of methi from foreign countries is very minimal.",
        "The shopkeepers of the economic center point out that the grape harvest reaches the Dambulla Economic Center from Jaffna in small packages at around 4 am and traders from almost all parts of the island come to Dambulla to buy it from Jaffna.",
        "In the last few days, the price of vegetables was going down in the Dambulla Economic Center, however, by the morning of the 20th, the representatives of the Economic Center Trade Association indicated that the price of vegetables increased due to the decrease in the receipt of vegetables with the increase in the number of traders coming to buy vegetables at the economic center.",
        "They further point out that usually the price of vegetables is decided on the theory of supply and demand."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dambulla",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Jaffna",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Dambulla Economic Center Trade Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Dambulla Economic Center",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the past few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Jaffna Peninsula",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "these days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dambulla",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "between 300 and 350",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dambulla Economic Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1300",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1350",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "4 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Dambulla",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Dambulla Economic Center",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the morning of the 20th",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Economic Center Trade Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාපනයේ මිදි අස්වැන්නට දඹුල්ලේ දී ඉහළ මිලක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයේ පසුගිය දිනවල පහළ ගිය එළවළු මිල යම් මට්ටමකින් ඉහළ අගයක් අද (20දා) ගත් බව දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථාන වෙලද සංගමය කියයි.",
        "එමෙන්ම යාපනය  අර්ධද්වීපයෙන් ලැබෙන එළවළු ප්‍රමාණය මේ දිනවල ඉහළ යමින් පවතිද්දී යාපනයේ වගා කරන මිදී  අස්වැන්න මේ වන විට දඹුල්ලට  විශාල වශයෙන් ලැබෙන බවත් පසු  ගිය වසරේ   රුපියල් 300 ත් 350 ත්   අතර මිලකට අලෙවි වූ මිදී කිලෝවක් සඳහා මෙදින රුපියල් 900 ක මුදලක් ලැබෙන බව ආර්ථික මධ්‍යස්ථාන වෙළෙඳුන් පෙන්වාදෙති",
        "පසුගිය දින කිහිපයේ දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයට යාපනයෙන් ලැබුණු මිදී කිලෝවකට රුපියල් 1300ක් 1350 ත් අතර ප්‍රමාණයක් ලැබුණු බවත් ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයට ලැබෙන මිදි ප්‍රමාණය වැඩි වීමත් සමග මිදි මිල කිලෝ ක මිල රුපියල් 900 දක්වා පහත වැටී ඇති බවත් ඔවුහු පෙන්වා දෙති.",
        "කෙසේ වෙතත් විදේශ රටවලින් මීදි ගෙන්වීම ඉතා අවම වශයෙන් සිදුවන නිසා යාපනයෙන් මිදි සඳහා වෙළෙන්දන්ගෙන් ඉහළ ඉල්ලුමක් පවතින බව වෙළෙන්දෝ පෙන්වා දෙති.",
        "කුඩා ඇසුරුම්වල සකසා  යාපනය සිට අලුයම 4 පමණ වන විට දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයට මිදි අස්වැන්න ලැබෙන බවත් දිවයිනේ සෑම ප්‍රදේශයකින්ම පාහේ   යාපනයේ මිදී  මිලදී දී   ගැනීම සඳහා වෙළඳුන් දඹුල්ලට පැමිණෙන බවද ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයේ වෙළඳසැල් හිමියෝ පෙන්වා දෙති",
        "පසුගිය දින කිහිපයේ එළවළු   මිල දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයේ පහත යමින් තිබිණි, කෙසේ වෙතත් 20 දින අලුයම වන විට ආර්ථික මධ්‍යස්ථානයේ එළවළු මිල දී  ගැනීම සඳහා පැමිණෙන වෙළෙඳුන්ගේ වැඩිවීමත් සමග එළවළු ලැබීම් අවම වීම මත  එළවලු   මිල ඉහළ ගිය බව ආර්ථික මධ්‍යස්ථාන වෙළෙඳ සංගමයේ නියෝජිතයෝ පෙන්වා දෙති",
        "සාමාන්‍යයෙන් එළවළු   ඉල්ලුම සහ සැපයුම න්‍යාය මත මිල තීන්දු වෙන බවද ඔහවුහු වැඩිදුරටත් පෙන්වා දෙති ,"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දඹුල්ල",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "යාපනය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථාන වෙළෙඳ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය අර්ධද්වීපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මෙම දිනවල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "300 සහ 350 අතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1300",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1350",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පාන්දර 4",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල ආර්ථික මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "20 වෙනිදා උදේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික මධ්‍යස්ථාන වෙළඳ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழ்ப்பாணத்தின் திராட்சை அறுவடைக்கு தம்புள்ளையில் அதிக விலை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தம்புள்ளை பொருளாதார மத்திய நிலையத்தின் மரக்கறிகளின் விலை கடந்த சில நாட்களாக வீழ்ச்சியடைந்து இன்று (20ஆம் திகதி) ஒரு குறிப்பிட்ட அளவை எட்டியுள்ளதாக தம்புள்ளை பொருளாதார மத்திய நிலைய வர்த்தக சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "அத்துடன் யாழ் குடாநாட்டில் இருந்து வரும் மரக்கறிகளின் வரத்து இந்த நாட்களில் அதிகரித்து வரும் நிலையில், யாழ்ப்பாணத்தில் விளைவிக்கப்படும் மாம்பழங்களின் அறுவடை தற்போது தம்புள்ளையில் அதிகளவில் பெறப்பட்டு வருகின்ற நிலையில், கடந்த வருடம் ஒரு கிலோ மாம்பழம் 300 முதல் 350 வரையில் விற்பனை செய்யப்பட்டது. இன்று ரூபாய் 900 ரூபாய்.",
        "தம்புள்ளை பொருளாதார மத்திய நிலையத்திற்கு கடந்த சில நாட்களாக யாழ்ப்பாணத்தில் இருந்து பெறப்பட்ட ஒரு கிலோ திராட்சைப்பழம் 1300 ரூபா தொடக்கம் 1350 ரூபா வரை கிடைத்ததாகவும் பொருளாதார மத்திய நிலையத்திற்கு கிடைத்த திராட்சையின் அளவு அதிகரிப்புடன் திராட்சைப்பழத்தின் விலை 900 ரூபாவாக குறைந்துள்ளதாகவும் அவர்கள் சுட்டிக்காட்டுகின்றனர். ஒரு கிலோவிற்கு.",
        "எவ்வாறாயினும், வெளிநாடுகளில் இருந்து மெத்தி இறக்குமதி மிகவும் குறைவாக உள்ளதால் யாழ்ப்பாணத்தில் இருந்து திராட்சைக்கு அதிக தேவை இருப்பதாக வர்த்தகர்கள் சுட்டிக்காட்டுகின்றனர்.",
        "திராட்சை அறுவடை யாழ்ப்பாணத்தில் இருந்து தம்புள்ளை பொருளாதார மத்திய நிலையத்திற்கு அதிகாலை 4 மணியளவில் சிறிய பொதிகளில் வந்து சேர்வதாகவும், யாழ்ப்பாணத்தில் இருந்து கொள்வனவு செய்வதற்காக தீவின் அனைத்து பகுதிகளிலிருந்தும் வர்த்தகர்கள் தம்புள்ளைக்கு வருவதாகவும் பொருளாதார நிலையத்தின் கடைக்காரர்கள் சுட்டிக்காட்டுகின்றனர்.",
        "கடந்த சில நாட்களாக தம்புள்ளை பொருளாதார மத்திய நிலையத்தில் மரக்கறிகளின் விலை வீழ்ச்சியடைந்து வந்த போதிலும் 20ஆம் திகதி காலை வரை ரசீது குறைவினால் மரக்கறிகளின் விலை அதிகரித்துள்ளதாக பொருளாதார மத்திய நிலைய வர்த்தக சங்க பிரதிநிதிகள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர். பொருளாதார மையத்திற்கு காய்கறிகள் வாங்க வரும் வியாபாரிகளின் எண்ணிக்கை அதிகரிப்பால் காய்கறிகள்.",
        "பொதுவாக காய்கறிகளின் விலை வழங்கல் மற்றும் தேவையின் கோட்பாட்டின் அடிப்படையில் தீர்மானிக்கப்படுவதாக அவர்கள் மேலும் சுட்டிக்காட்டுகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தம்புள்ளை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "யாழ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தம்புள்ளை பொருளாதார மத்திய வர்த்தக சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை பொருளாதார மையம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண தீபகற்பம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்த நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "300 முதல் 350 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த சில நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை பொருளாதார மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1300",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1350",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "காலை 4 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த சில நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை பொருளாதார மையம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "20ம் தேதி காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார மைய வர்த்தக சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}