{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/16/norochcholai-to-take-eight-days-to-cool-down-ceb/",
  "time_ut": 1660666980,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Norochcholai to take eight days to cool down: CEB",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Norochcholai to take eight days to cool down: CEB",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Ceylon Electricity Board says that it will take 08 days to cool down the generator which was previously disabled at the Norochcholai Lak Wijaya Power Plant.",
        "The first generator of the Norochcholai Lak Wijaya power plant was shut down on Monday (15) morning due to a technical failure.",
        "Due to the failure, the national electricity grid lost a capacity of 270 megawatts.",
        "The second generator of the power plant has also been switched off for essential maintenance work.",
        "Meanwhile, the daily power cut was extended to three hours due to the failure of a generator at the  power plant.",
        "The land may divide us, but the sky and the ocean unites us all: Wimal at the welcome ceremony for Yuan Wang 5",
        "Polish man arrested with Rs. 245 Mn worth Cocaine by Customs"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Norochcholai",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "eight days",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "08 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Norochcholai Lak Wijaya Power Plant",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Norochcholai Lak Wijaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "270 megawatts",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "245",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cocaine",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නොරොච්චෝලේ සිසිල් වීමට දින අටක් ගතවේ: ලංවිම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); නොරොච්චෝලේ ලක් විජය බලාගාරයේ මීට පෙර අක්‍රිය වූ ජනන යන්ත්‍රය සිසිල් කිරීමට දින 08ක කාලයක් ගතවන බව ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය පවසයි.",
        "නොරොච්චෝලේ ලක් විජය බලාගාරයේ පළමු ජනන යන්ත්‍රය කාර්මික දෝෂයක් හේතුවෙන් සඳුදා (15) පෙරවරුවේ අක්‍රිය විය.",
        "අසාර්ථක වීම හේතුවෙන් ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට මෙගාවොට් 270ක ධාරිතාවක් අහිමි විය.",
        "අත්‍යාවශ්‍ය නඩත්තු කටයුත්තක් සඳහා බලාගාරයේ දෙවන ජනන යන්ත්‍රය ද අක්‍රිය කර ඇත.",
        "මේ අතර  විදුලි බලාගාරයේ ජනන යන්ත්‍රයක් ක්‍රියා විරහිත වීම හේතුවෙන් දෛනික විදුලි කප්පාදුව පැය තුනක් දක්වා දීර්ඝ කෙරිණි.",
        "ගොඩබිම අපිව බෙදන්න පුළුවන්, නමුත් අහසයි සාගරයයි අපි හැමෝම එකතු කරනවා: යුවාන් වැන්ග් 5 පිළිගැනීමේ උත්සවයේදී විමල්",
        "රුපියල් කෝටි 1000ක් සමඟ පෝලන්ත ජාතිකයෙක් අත්අඩංගුවට මිලියන 245ක් වටිනා කොකේන් රේගුවෙන්"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නොරොච්චෝලේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "දින අටක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින 08 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ ලක් විජය බලාගාරය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ ලක් විජය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙගාවොට් 270 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය තුනක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෝලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "245",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොකේන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நொரோச்சோலை குளிர்விக்க எட்டு நாட்கள் ஆகும்: இ.போ.ச",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); நரோச்சோலை லக் விஜய மின் உற்பத்தி நிலையத்தில் முன்னர் செயலிழந்திருந்த மின் உற்பத்தி இயந்திரத்தை குளிர்விக்க 08 நாட்கள் தேவைப்படும் என இலங்கை மின்சார சபை தெரிவித்துள்ளது.",
        "நொரோச்சோலை லக் விஜய மின் உற்பத்தி நிலையத்தின் முதலாவது மின் உற்பத்தி இயந்திரம் தொழில்நுட்பக் கோளாறு காரணமாக திங்கட்கிழமை (15) காலை செயலிழந்தது.",
        "இந்த செயலிழப்பு காரணமாக தேசிய மின்வாரியமானது 270 மெகாவாட் மின் உற்பத்தியை இழந்துள்ளது.",
        "அனல்மின் நிலையத்தின் இரண்டாவது ஜெனரேட்டரும் அத்தியாவசிய பராமரிப்பு பணிகளுக்காக அணைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இதற்கிடையில்,  மின்நிலையத்தில் ஜெனரேட்டர் பழுதடைந்ததால் தினசரி மின்வெட்டு மூன்று மணி நேரமாக நீட்டிக்கப்பட்டது.",
        "நிலம் நம்மைப் பிரிக்கலாம், ஆனால் வானமும் கடலும் நம்மை ஒன்றிணைக்கிறது: யுவான் வாங் 5-க்கு வரவேற்பு விழாவில் விமல்",
        "போலந்து நாட்டைச் சேர்ந்த நபர் ரூ. சுங்கத்தால் 245 மில்லியன் மதிப்புள்ள கோகோயின்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நொரோச்சோலை",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "எட்டு நாட்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "08 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை லக் விஜய மின் உற்பத்தி நிலையம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை லக் விஜய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "270 மெகாவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மணி நேரங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போலிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "245",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோகோயின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}