{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/business-news/Global-apparel-industry-steps-up-to-support-Sri-Lankas-apparel-sector/273-242974",
  "time_ut": 1660331237,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Global apparel industry steps up to support Sri Lanka’s apparel sector",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Global apparel industry steps up to support Sri Lanka’s apparel sector",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Organisations across world are coming together to express their support for SL’s garment industry and its workers during ongoing economic crisis",
        "AAFA pens letter on behalf of buyers to JAAF reiterating support from US apparel and footwear industry",
        "Says it remains committed to being cognisant and mindful of current situation and its impacts on industry stakeholders",
        "Similar action was also taken by Ethical Trading Initiative, Fair Wear Foundation, Fair Labour Association and British Retail Consortium",
        "Says it is crucial for businesses to support SL’s apparel industry during this difficult time",
        "The global apparel industry issued a call to action regarding Sri Lanka’s economic crisis this week, urging the stakeholders across the world to step up efforts in ensuring the island nation’s high-performing sector does not lose momentum.",
        "In a move to ensure their competitor from the South Asian region does not fall behind, due to the prolonged crisis in the country, the apparel industry organisations are mobilising worldwide. As reported by Just-Style, a global apparel sourcing and industry news platform, the organisations are coming together to express their support for Sri Lanka’s garment industry and its workers, during the country’s ongoing economic crisis.",
        "The American Apparel and Footwear Association (AAFA) sent a letter on behalf of the buyers to its counterpart association in Sri Lanka, the Joint Apparel Association Forum (JAAF), to reiterate the US apparel and footwear industry’s strong support for the Sri Lankan garment industry during what it calls this time of crisis and transition.",
        "In the letter, AAFA President and CEO Steve Lamar said the organisation applauds the JAAF and its members for its “relentless efforts” to keep workers employed, safe and healthy amid an unprecedented economic crisis.  “Your continued work has kept the industry moving forward, preserved jobs in Sri Lanka’s garment industry and supported the Sri Lankan economy through these extremely difficult times,” said Lamar in the letter.",
        "Lamar stressed that the AAFA recognises that any significant changes in sourcing during this time could have a major impact on Sri Lanka’s garment industry, hundreds of thousands of workers the industry employs, their families and Sri Lankan economy. Therefore, the association said it remains committed to being cognisant and mindful of the current situation and the industry’s ongoing commitment to consider the impact on the workers, in any sourcing decisions.",
        "“As part of those efforts, we also commit to maintaining regular communications with our partners in Sri Lanka. The AAFA will work with its suppliers to ensure all payments are made in a timely matter and that all workers are treated in accordance with the law,” added Lamar.",
        "Similar action was also taken by the Ethical Trading Initiative (ETI), Fair Wear Foundation, Fair Labour Association and British Retail Consortium. Just-Style reported that the agencies have signed a joint call to action, encouraging companies sourcing from Sri Lanka to take specific steps to support workers, suppliers and the sector at large, during this difficult period.   “Sri Lanka plays an important role in supplying global apparel brands and retailers. It is crucial businesses support the country’s apparel industry during this difficult time, to keep workers and their families afloat and the Sri Lankan economy in motion, amid the current crisis,” said Ethical Trading Initiative Executive Director Peter McAllister, as reported by Just-Style.  In the call for support, the associations and agencies have stressed that they want to encourage the companies sourcing from Sri Lanka to take a series of actions. The actions are to ensure there is a clear understanding of the risk to workers in the current situation; maintain regular communications with your suppliers to understand their current situation and ensure timely payment of orders; avoid cancellation of orders and assure suppliers of business continuity for the time being; ensure all pending wages and severance payments are paid to all employees and workers; review negotiated prices and ensure future price negotiations include the increase in costs for energy, other raw materials and labour exposed to inflation; engage with unions and suppliers to explore innovative remedial solutions to support workers and work collaboratively to consider other actions to improve respect for human rights in the context of Sri Lanka’s economic crisis."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ethical Trading Initiative",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fair Wear Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fair Labour Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "British Retail Consortium",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The American Apparel and Footwear Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Joint Apparel Association Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Steve Lamar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Lamar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lamar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "hundreds of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lamar",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fair Wear Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fair Labour Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "British Retail Consortium",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ethical Trading Initiative",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Peter McAllister",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝලීය ඇඟලුම් කර්මාන්තය ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් ක්ෂේත්‍රයට සහාය වීමට පියවර ගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් කර්මාන්තයට සහ එහි සේවකයන්ට ඔවුන්ගේ සහය ප්‍රකාශ කිරීමට ලොව පුරා සංවිධාන එකතු වෙමින් සිටිති.",
        "AAFA ගැනුම්කරුවන් වෙනුවෙන් JAAF වෙත ලිපියක් එ.ජ. ඇඟලුම් සහ පාවහන් කර්මාන්තයේ සහයෝගය නැවත අවධාරණය කරයි",
        "වර්තමාන තත්ත්වය සහ කර්මාන්තයේ පාර්ශවකරුවන් කෙරෙහි එහි බලපෑම පිළිබඳව දැනුවත්ව සහ සිහියෙන් සිටීමට කැපවී සිටින බව පවසයි.",
        "Ethical Trading Initiative, Fair Wear Foundation, Fair Labour Association සහ British Retail Consortium විසින් ද එවැනිම ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා ලදී.",
        "මෙම දුෂ්කර කාලය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් කර්මාන්තයට සහාය වීම ව්‍යාපාර සඳහා ඉතා වැදගත් බව පවසයි",
        "ගෝලීය ඇඟලුම් කර්මාන්තය මේ සතියේ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් ක්‍රියාමාර්ගයක් ගැනීමට කැඳවීමක් නිකුත් කළ අතර, දිවයිනේ ඉහළ කාර්යසාධනයක් සහිත අංශයේ වේගය අඩු නොවන බව සහතික කිරීමේ උත්සාහයන් වේගවත් කරන ලෙස ලොව පුරා සිටින පාර්ශ්වකරුවන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "රට තුළ පවතින දීර්ඝ කාලීන අර්බුදය හේතුවෙන් දකුණු ආසියානු කලාපයෙන් තම තරඟකරු පසුබෑමකට ලක් නොවන බව සහතික කිරීමේ පියවරක් ලෙස ඇඟලුම් කර්මාන්ත සංවිධාන ලොව පුරා බලමුලු ගන්වයි. ගෝලීය ඇඟලුම් මූලාශ්‍ර සහ කර්මාන්ත පුවත් වේදිකාවක් වන Just-Style විසින් වාර්තා කරන ලද පරිදි, රටෙහි පවතින ආර්ථික අර්බුදය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් කර්මාන්තයට සහ එහි සේවකයින්ට ඔවුන්ගේ සහය ප්‍රකාශ කිරීමට සංවිධාන එකට එකතු වේ.",
        "ඇමරිකානු ඇඟලුම් සහ පාවහන් සංගමය (AAFA) ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් කර්මාන්තය සඳහා එක්සත් ජනපදයේ ඇඟලුම් සහ පාවහන් කර්මාන්තයේ ප්‍රබල සහයෝගය නැවත අවධාරණය කරන ලෙස ගැනුම්කරුවන් වෙනුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ එහි ප්‍රතිවිරෝධී සංගමය වන ඒකාබද්ධ ඇඟලුම් සංගම් සංසදය (JAAF) වෙත ලිපියක් යවා ඇත. මෙම අර්බුදයේ සහ සංක්‍රාන්ති කාලය ලෙස එය හඳුන්වන කාලය තුළ.",
        "ලිපියේ, AAFA සභාපති සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ස්ටීව් ලැමාර් කියා සිටියේ පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික අර්බුදයක් මධ්‍යයේ කම්කරුවන් සේවයේ, ආරක්ෂිත සහ සෞඛ්‍ය සම්පන්නව තබා ගැනීමට දරන “නොපසුබට උත්සාහය” වෙනුවෙන් සංවිධානය JAAF සහ එහි සාමාජිකයින්ට ප්‍රශංසා කරන බවයි. \"ඔබගේ අඛණ්ඩ වැඩ කටයුතු කර්මාන්තය ඉදිරියට ගෙන යාමටත්, ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් කර්මාන්තයේ රැකියා ආරක්ෂා කිරීමටත්, මෙම අතිශය දුෂ්කර කාලවලදී ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකයට සහාය වීමටත් හැකි වී තිබේ\" යනුවෙන් ලැමර් ලිපියේ සඳහන් කර ඇත.",
        "මෙම කාලය තුළ මූලාශ්‍රවල කිසියම් සැලකිය යුතු වෙනසක් ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් කර්මාන්තයට, කර්මාන්තයේ නියැලෙන ලක්ෂ සංඛ්‍යාත කම්කරුවන්ට, ඔවුන්ගේ පවුල්වලට සහ ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකයට විශාල බලපෑමක් ඇති කළ හැකි බව AAFA පිළිගන්නා බව Lamar අවධාරණය කළේය. එබැවින්, ඕනෑම මූලාශ්‍ර තීරණයක දී සේවකයන්ට ඇති වන බලපෑම සලකා බැලීමට කර්මාන්තයේ අඛණ්ඩ කැපවීම සහ වර්තමාන තත්ත්වය පිළිබඳව දැනුවත්ව සහ සිහියෙන් සිටීමට කැපවී සිටින බව සංගමය පැවසීය.",
        "“එම ප්‍රයත්නවල කොටසක් ලෙස, ශ්‍රී ලංකාවේ අපගේ හවුල්කරුවන් සමඟ නිරන්තර සන්නිවේදනයන් පවත්වාගෙන යාමට ද අපි කැපවී සිටිමු. සියලුම ගෙවීම් නියමිත වේලාවට සිදු කිරීම සහ සියලුම කම්කරුවන්ට නීතියට අනුකූලව සලකනු ලබන බව සහතික කිරීම සඳහා AAFA සිය සැපයුම්කරුවන් සමඟ කටයුතු කරනු ඇත.",
        "Ethical Trading Initiative (ETI), Fair Wear Foundation, Fair Labour Association සහ British Retail Consortium විසින් ද එවැනිම ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා ලදී. Just-Style වාර්තා කළේ, මෙම දුෂ්කර කාල පරිච්ෙඡ්දය තුළ, කම්කරුවන්ට, සැපයුම්කරුවන්ට සහ ක්ෂේත්‍රයට විශාල වශයෙන් සහය දැක්වීම සඳහා නිශ්චිත පියවර ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවෙන් ලබා ගන්නා සමාගම් දිරිමත් කරමින්, ඒජන්සි ක්‍රියා කිරීමට ඒකාබද්ධ ඇමතුමකට අත්සන් කර ඇති බවයි. “ගෝලීය ඇඟලුම් සන්නාම සහ සිල්ලර වෙළෙන්දන් සැපයීමේදී ශ්‍රී ලංකාව වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි. වත්මන් අර්බුද මධ්‍යයේ ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය ඉදිරියට ගෙන යාමටත් ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය ඉදිරියට ගෙන යාමටත් මෙම දුෂ්කර කාලය තුළ ව්‍යාපාර විසින් රටේ ඇඟලුම් කර්මාන්තයට සහාය වීම ඉතා වැදගත් වේ,” යනුවෙන් Just-Style වාර්තා කළ පරිදි Ethical Trading Initiative හි විධායක අධ්‍යක්ෂ Peter McAllister පැවසීය. . සහය සඳහා වන කැඳවීමේදී, සංගම් සහ නියෝජිතායතන අවධාරණය කර ඇත්තේ, ශ්‍රී ලංකාවෙන් ලබා ගන්නා සමාගම් ක්‍රියාමාර්ග මාලාවක් ගැනීමට දිරිගැන්වීමට අවශ්‍ය බවයි. වත්මන් තත්ත්වය තුළ කම්කරුවන්ට ඇති අවදානම පිළිබඳව පැහැදිලි අවබෝධයක් ඇති බව සහතික කිරීම සඳහා ක්‍රියාමාර්ග වේ; ඔබේ සැපයුම්කරුවන් සමඟ ඔවුන්ගේ වර්තමාන තත්ත්වය අවබෝධ කර ගැනීම සහ ඇණවුම් නියමිත වේලාවට ගෙවීම සහතික කිරීම සඳහා ඔවුන් සමඟ නිතිපතා සන්නිවේදනය පවත්වා ගැනීම; ඇණවුම් අවලංගු කිරීමෙන් වළකින්න සහ දැනට ව්‍යාපාර අඛණ්ඩව පවතින බවට සැපයුම්කරුවන්ට සහතික වීම; සියලුම පොරොත්තු වැටුප් සහ විරාම ගෙවීම් සියලුම සේවකයින්ට සහ කම්කරුවන්ට ගෙවන බව සහතික කිරීම; සාකච්ඡා කරන ලද මිල ගණන් සමාලෝචනය කිරීම සහ අනාගත මිල සාකච්ඡා සඳහා බලශක්තිය, අනෙකුත් අමුද්‍රව්‍ය සහ උද්ධමනයට නිරාවරණය වන ශ්‍රමය සඳහා වන පිරිවැය ඉහළ යාම ඇතුළත් බව සහතික කිරීම; ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදයේ සන්දර්භය තුළ කම්කරුවන්ට සහාය වීම සඳහා නව්‍ය ප්‍රතිකර්ම විසඳුම් ගවේෂණය කිරීම සඳහා වෘත්තීය සමිති සහ සැපයුම්කරුවන් සමඟ සම්බන්ධ වීම සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදයේ සන්දර්භය තුළ මානව හිමිකම් සඳහා වන ගෞරවය වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා වෙනත් ක්‍රියාමාර්ග සලකා බැලීමට සහයෝගීව කටයුතු කිරීම."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සදාචාරාත්මක වෙළඳ මුලපිරීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fair Wear පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාධාරණ කම්කරු සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය සිල්ලර වෙළෙඳ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඇඟලුම් සහ පාවහන් සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ ඇඟලුම් සංගමයේ සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ටීව් ලැමර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ලැමර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලැමර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිය දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලැමර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fair Wear පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාධාරණ කම්කරු සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය සිල්ලර වෙළෙඳ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සදාචාරාත්මක වෙළඳ මුලපිරීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පීටර් මැක්ඇලිස්ටර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உலகளாவிய ஆடைத் தொழில்துறையானது இலங்கையின் ஆடைத் துறைக்கு ஆதரவளிக்க முன்வருகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் ஆடைத் தொழில்துறை மற்றும் அதன் தொழிலாளர்களுக்கு தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியின் போது தங்கள் ஆதரவை வெளிப்படுத்த உலகெங்கிலும் உள்ள நிறுவனங்கள் ஒன்றிணைகின்றன.",
        "AAFA வாங்குவோர் சார்பாக JAAF க்கு அமெரிக்க ஆடை மற்றும் காலணி துறையின் ஆதரவை மீண்டும் வலியுறுத்தும் கடிதம்",
        "தற்போதைய சூழ்நிலை மற்றும் தொழில்துறை பங்குதாரர்கள் மீதான அதன் தாக்கங்களை அறிந்திருப்பதற்கும் கவனத்துடன் இருப்பதற்கும் அது உறுதியுடன் இருப்பதாகக் கூறுகிறது.",
        "எத்திகல் டிரேடிங் முன்முயற்சி, நியாயமான உடைகள் அறக்கட்டளை, நியாயமான தொழிலாளர் சங்கம் மற்றும் பிரிட்டிஷ் சில்லறை வணிகக் கூட்டமைப்பு ஆகியவற்றால் இதேபோன்ற நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டது.",
        "இந்த இக்கட்டான நேரத்தில் SL இன் ஆடைத் தொழிலுக்கு வணிகங்கள் ஆதரவளிப்பது மிகவும் முக்கியமானது என்று கூறுகிறார்",
        "இந்த வாரம் இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடி தொடர்பாக உலகளாவிய ஆடைத் தொழில்துறை நடவடிக்கைக்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளது, தீவின் நாட்டின் உயர் செயல்திறன் துறை வேகத்தை இழக்காமல் இருப்பதை உறுதி செய்வதற்கான முயற்சிகளை முடுக்கிவிடுமாறு உலகெங்கிலும் உள்ள பங்குதாரர்களை வலியுறுத்துகிறது.",
        "தெற்காசியப் பிராந்தியத்தைச் சேர்ந்த தங்கள் போட்டியாளர் பின்வாங்காமல் இருப்பதை உறுதிசெய்யும் நடவடிக்கையில், நாட்டில் நீடித்து வரும் நெருக்கடியின் காரணமாக, ஆடைத் தொழில் நிறுவனங்கள் உலகம் முழுவதும் அணிதிரள்கின்றன. ஜஸ்ட்-ஸ்டைல் ​​என்ற உலகளாவிய ஆடை ஆதாரம் மற்றும் தொழில்துறை செய்தி தளம் அறிவித்தபடி, இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியின் போது, ​​இலங்கையின் ஆடைத் தொழில்துறை மற்றும் அதன் தொழிலாளர்களுக்கு தங்கள் ஆதரவை வெளிப்படுத்த நிறுவனங்கள் ஒன்றிணைகின்றன.",
        "அமெரிக்க ஆடை மற்றும் பாதணிகள் சங்கம் (AAFA) இலங்கை ஆடைத் தொழிலுக்கு அமெரிக்க ஆடை மற்றும் காலணித் துறையின் வலுவான ஆதரவை மீண்டும் வலியுறுத்துவதற்காக இலங்கையில் உள்ள அதன் இணையான சங்கமான Joint Apparel Association Forum (JAAF) க்கு வாங்குவோர் சார்பாக கடிதம் ஒன்றை அனுப்பியுள்ளது. நெருக்கடி மற்றும் மாற்றத்தின் இந்த நேரத்தை அது அழைக்கிறது.",
        "கடிதத்தில், AAFA தலைவரும் தலைமை நிர்வாக அதிகாரியுமான ஸ்டீவ் லாமர், முன்னோடியில்லாத பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியில் தொழிலாளர்களை பணியமர்த்தவும், பாதுகாப்பாகவும், ஆரோக்கியமாகவும் வைத்திருக்க JAAF மற்றும் அதன் உறுப்பினர்களை \"இடைவிடாத முயற்சிகளுக்கு\" அமைப்பு பாராட்டுகிறது என்றார். \"உங்கள் தொடர்ச்சியான பணியானது தொழில்துறையை முன்னோக்கி நகர்த்தியுள்ளது, இலங்கையின் ஆடைத் தொழிலில் வேலைகளைப் பாதுகாத்தது மற்றும் இந்த கடினமான காலங்களில் இலங்கையின் பொருளாதாரத்திற்கு ஆதரவளித்தது\" என்று லாமர் கடிதத்தில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்த நேரத்தில் ஆதாரங்களில் குறிப்பிடத்தக்க மாற்றங்கள் இலங்கையின் ஆடைத் தொழில், நூறாயிரக்கணக்கான தொழிலாளர்கள், தொழில்துறையில் பணியாற்றும் நூறாயிரக்கணக்கான தொழிலாளர்கள், அவர்களது குடும்பங்கள் மற்றும் இலங்கையின் பொருளாதாரம் ஆகியவற்றில் பெரும் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தக்கூடும் என்பதை AAFA அங்கீகரிக்கிறது என்று லாமர் வலியுறுத்தினார். எனவே, எந்தவொரு ஆதார முடிவுகளிலும், தொழிலாளர்களுக்கு ஏற்படும் பாதிப்பைக் கருத்தில் கொள்வதற்கான தற்போதைய சூழ்நிலை மற்றும் தொழில்துறையின் தொடர்ச்சியான அர்ப்பணிப்பு ஆகியவற்றை அறிந்திருப்பதற்கும் கவனத்துடன் இருப்பதற்கும் உறுதியுடன் இருப்பதாக சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"அந்த முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாக, இலங்கையில் உள்ள எங்கள் பங்காளிகளுடன் வழக்கமான தொடர்புகளைப் பேணுவதற்கும் நாங்கள் உறுதியளிக்கிறோம். அனைத்து கொடுப்பனவுகளும் சரியான நேரத்தில் செய்யப்படுவதையும், அனைத்து தொழிலாளர்களும் சட்டத்தின்படி நடத்தப்படுவதையும் உறுதிசெய்ய AAFA அதன் சப்ளையர்களுடன் இணைந்து செயல்படும்,” என்று லாமர் மேலும் கூறினார்.",
        "எத்திகல் டிரேடிங் முன்முயற்சி (ETI), Fair Wear Foundation, Fair Labour Association மற்றும் British Retail Consortium ஆகியவற்றால் இதேபோன்ற நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டது. ஜஸ்ட்-ஸ்டைல் ​​நிறுவனம், இந்த கடினமான காலகட்டத்தில், தொழிலாளர்கள், சப்ளையர்கள் மற்றும் துறைக்கு பெருமளவில் ஆதரவளிக்க குறிப்பிட்ட நடவடிக்கைகளை எடுக்க, இலங்கையிலிருந்து வரும் நிறுவனங்களை ஊக்குவித்து, நடவடிக்கைக்கான கூட்டு அழைப்பில் கையெழுத்திட்டுள்ளது. “உலகளாவிய ஆடை வர்த்தக நாமங்கள் மற்றும் சில்லறை விற்பனையாளர்களை வழங்குவதில் இலங்கை முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது. தற்போதைய நெருக்கடிக்கு மத்தியில், தொழிலாளர்கள் மற்றும் அவர்களது குடும்பங்களை மிதக்க வைப்பதற்கும், இலங்கையின் பொருளாதாரத்தை இயக்கத்தில் வைத்திருப்பதற்கும், இந்த கடினமான நேரத்தில், நாட்டின் ஆடைத் தொழில்துறைக்கு வணிகங்கள் ஆதரவு அளிப்பது மிகவும் முக்கியமானதாகும்,” என எத்திகல் டிரேடிங் முன்முயற்சியின் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் பீட்டர் மெக்அலிஸ்டர் தெரிவித்தார். . ஆதரவுக்கான அழைப்பில், இலங்கையில் இருந்து பெறப்படும் நிறுவனங்களை தொடர்ச்சியான நடவடிக்கைகளை எடுக்க ஊக்குவிக்க விரும்புவதாக சங்கங்களும் முகவர் நிலையங்களும் வலியுறுத்தியுள்ளன. தற்போதைய சூழ்நிலையில் தொழிலாளர்களுக்கு ஏற்படும் ஆபத்து பற்றிய தெளிவான புரிதலை உறுதி செய்வதே செயல்கள்; உங்கள் சப்ளையர்களின் தற்போதைய நிலைமையைப் புரிந்துகொள்வதற்கும், ஆர்டர்களை சரியான நேரத்தில் செலுத்துவதை உறுதி செய்வதற்கும் அவர்களுடன் வழக்கமான தகவல்தொடர்புகளைப் பராமரிக்கவும்; ஆர்டர்களை ரத்து செய்வதைத் தவிர்க்கவும் மற்றும் தற்போதைக்கு வணிகத் தொடர்ச்சியை வழங்குபவர்களுக்கு உறுதியளிக்கவும்; நிலுவையில் உள்ள அனைத்து ஊதியங்கள் மற்றும் பணிநீக்கக் கொடுப்பனவுகள் அனைத்து ஊழியர்களுக்கும் தொழிலாளர்களுக்கும் வழங்கப்படுவதை உறுதி செய்தல்; பேச்சுவார்த்தை விலைகளை மறுபரிசீலனை செய்தல் மற்றும் எதிர்கால விலை பேச்சுவார்த்தைகளில் ஆற்றல், பிற மூலப்பொருட்கள் மற்றும் பணவீக்கத்திற்கு வெளிப்படும் உழைப்புக்கான செலவுகள் அதிகரிப்பதை உறுதி செய்தல்; தொழிற்சங்கங்கள் மற்றும் சப்ளையர்களுடன் இணைந்து தொழிலாளர்களை ஆதரிப்பதற்கான புதுமையான தீர்வுகளை ஆராய்வதுடன், இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடியின் பின்னணியில் மனித உரிமைகளுக்கான மரியாதையை மேம்படுத்துவதற்கான பிற நடவடிக்கைகளை கருத்தில் கொள்வதற்கு ஒத்துழைப்புடன் செயல்பட வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நெறிமுறை வர்த்தக முயற்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிகப்பு உடைகள் அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியாயமான தொழிலாளர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் சில்லறை வணிகக் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க ஆடை மற்றும் காலணி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கூட்டு ஆடை சங்க மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்டீவ் லாமர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "லாமர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லாமர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நூறாயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "AAFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லாமர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிகப்பு உடைகள் அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியாயமான தொழிலாளர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் சில்லறை வணிகக் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நெறிமுறை வர்த்தக முயற்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் மெக்அலிஸ்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}