{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Union-Assurance-NSBM-MoU-enhances-higher-education-in-Sri-Lanka/34-737823",
  "time_ut": 1658516467,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Union Assurance-NSBM MoU enhances higher education in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Union Assurance-NSBM MoU enhances higher education in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "From left: Department of Economics and Decision Sciences Lecturer Sunari Bandara, Department of Economics and Decision Sciences Lecturer Tharushi Piyumali, Department of Economics and Decision Sciences Head of Student Affairs/Senior Lecturer Kasun Dissanayake, Department of Economics and Decision Sciences Head/Senior Lecturer Shashini Gayanika, NSBM Deputy Vice-Chancellor Prof. Chaminda Rathnayake, NSBM Vice-Chancellor Prof. E.A. Weerasinghe, Chief People Officer Imtiyaz Aniff, Manager Talent Acquisition and Employee Engagement Dahami Pathirana, Assistant Manager Employer Branding and Talent Acquisition Uththara Kapugamage, Senior Executive Talent Acquisition Chathuranga Sampath, and NSBM Manager – Career Guidance Mohamed Rushdi Hadhi",
        "In a farsighted move to boost the job prospects of students and hone their skills for a successful career, the pioneering life insurer Union Assurance has signed an MoU (Memorandum of Understanding) with the reputed higher education provider NSBM Green University. The agreement will generate synergies that will benefit Sri Lanka’s youth, equipping them with the knowledge and expertise to succeed in the future.",
        "The MoU was signed on 25 May by NSBM Vice-Chancellor Prof. E.A. Weerasinghe and Union Assurance Chief People Officer Imtiyaz Aniff. It covers a range of collaborative activities that will benefit students by merging their academic knowledge with corporate expertise. This initiative is in line with the pledge by Union Assurance to empower the Sri Lankan dream.",
        "Union Assurance Chief People Officer Imtiyaz Aniff described the agreement as a milestone in boosting the career prospects of youth. He said the company will share its corporate expertise to enhance NSBM’s educational experience. “We are confident that this will make students job-ready, and open up great employment opportunities for them,” he added.",
        "According to Aniff, the multi-skilled team at Union Assurance has much to offer NSBM. He noted that the students, as well as faculty members, will gain from the company’s unique insights as an industry leader. “We will contribute to the growth of NSBM with industry inputs into curriculum development of its degree programs, ensuring the career success of students,” he emphasised.",
        "Union Assurance is heavily invested in the future of Sri Lanka’s young generation. The company will share its resources and knowledge to ensure students get the best for their career development.",
        "NSBM Vice-Chancellor Prof. E.A. Weerasinghe noted that the MoU will open new avenues for future employment. He said the synergy generated by such links between educational institutions and industry players enhances the practical aspects of academic programs, making them more job-relevant.",
        "According to Prof. Weerasinghe, the agreement paves the way for students to work as interns and trainees, while top performers may be offered career opportunities. “They will thereby be able to gain valuable practical experience,” he stated.",
        "The MoU is a milestone in the collaboration between industry and academia. Union Assurance is one of the leading life insurers in the country and part of the renowned conglomerate, the John Keells Group. NSBM Green University is renowned for its academic excellence, including world-class facilities, an eminent panel of lecturers, and a range of undergraduate and postgraduate programs in business, computing, engineering, and science."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Union Assurance-NSBM",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Department of Economics and Decision Sciences Lecturer Sunari Bandara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Economics and Decision Sciences Lecturer Tharushi Piyumali",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Economics and Decision Sciences Head",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Student Affairs/Senior Lecturer Kasun Dissanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Department of Economics and Decision Sciences Head/Senior Lecturer Shashini Gayanika",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chaminda Rathnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "E.A. Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Imtiyaz Aniff",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dahami Pathirana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Employer Branding",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Uththara Kapugamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chathuranga Sampath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MoU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Understanding",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25 May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "E.A. Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Imtiyaz Aniff",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Imtiyaz Aniff",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aniff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "E.A. Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MoU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Union Assurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the John Keells Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Green University",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්-NSBM අවබෝධතා ගිවිසුම ශ්‍රී ලංකාවේ උසස් අධ්‍යාපනය වැඩිදියුණු කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වමේ සිට: ආර්ථික විද්‍යා හා තීරණ විද්‍යා අධ්‍යයනාංශයේ කථිකාචාර්ය සුනාරි බණ්ඩාර, ආර්ථික විද්‍යා හා තීරණ විද්‍යා අංශයේ කථිකාචාර්ය තරුෂි පියුමාලි, ආර්ථික විද්‍යා හා තීරණ විද්‍යා අධ්‍යයනාංශයේ ශිෂ්‍ය කටයුතු ප්‍රධානී/ජ්‍යෙෂ්ඨ කථිකාචාර්ය කසුන් දිසානායක, ආර්ථික විද්‍යා අධ්‍යයනාංශය. ගයනිකා, NSBM නියෝජ්‍ය උපකුලපති මහාචාර්ය චමින්ද රත්නායක, NSBM උපකුලපති මහාචාර්ය ඊ.ඒ. වීරසිංහ, ප්‍රධාන මහජන නිලධාරී ඉම්තියාස් අනිෆ්, දක්ෂතා අත්පත් කර ගැනීම් සහ සේවක නියුක්තිය කළමණාකරු දහමි පතිරණ, සහකාර කළමනාකාර සේවා යෝජක සන්නාම සහ කුසලතා අත්පත් කර ගැනීම් උත්තර කපුගමගේ, ජ්‍යෙෂ්ඨ විධායක කුසලතා අත්පත් කර ගැනීම් චතුරංග සම්පත්, සහ NSBhamdhi Guidrance.",
        "සිසුන්ගේ රැකියා අපේක්ෂාවන් ඉහළ නැංවීම සහ සාර්ථක වෘත්තීය ජීවිතයක් සඳහා ඔවුන්ගේ කුසලතා ඔප්නැංවීම සඳහා දූරදර්ශී පියවරක් ලෙස, පුරෝගාමී ජීවිත රක්‍ෂණ සමාගමක් වන යුනියන් ඇෂුවරන්ස් කීර්තිමත් උසස් අධ්‍යාපන සැපයුම්කරුවෙකු වන NSBM හරිත විශ්වවිද්‍යාලය සමඟ අවබෝධතා ගිවිසුමක් (අවබෝධතා ගිවිසුමක්) අත්සන් කර ඇත. මෙම ගිවිසුම මගින් ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණ තරුණියන්ට අනාගතයේදී සාර්ථක වීමට අවශ්‍ය දැනුමෙන් සහ ප්‍රවීණතාවයෙන් සන්නද්ධ වන සහයෝගීතාවයක් ජනනය කරනු ඇත.",
        "අවබෝධතා ගිවිසුමට මැයි 25 දින අත්සන් කරන ලද්දේ NSBM උපකුලපති මහාචාර්ය ඊ.ඒ. වීරසිංහ සහ යුනියන් ඇෂුවරන්ස් ප්‍රධාන මහජන නිලධාරී ඉමිතියාස් අනිෆ් යන මහත්වරු ද සහභාගි වූහ. සිසුන්ගේ අධ්‍යයන දැනුම ආයතනික ප්‍රවීණත්වය සමඟ ඒකාබද්ධ කිරීමෙන් සිසුන්ට ප්‍රයෝජනවත් වන සහයෝගීතා ක්‍රියාකාරකම් මාලාවක් එය ආවරණය කරයි. මෙම මුලපිරීම ශ්‍රී ලාංකීය සිහිනය සවිබල ගැන්වීම සඳහා යුනියන් ඇෂුවරන්ස් හි ප්‍රතිඥාවට අනුකූල වේ.",
        "යුනියන් ඇෂුවරන්ස් ප්‍රධාන මහජන නිලධාරී ඉමිතියාස් අනිෆ් මෙම ගිවිසුම විස්තර කළේ තරුණයන්ගේ වෘත්තීය අපේක්ෂාවන් ඉහළ නැංවීමේ සන්ධිස්ථානයක් ලෙසයි. NSBM හි අධ්‍යාපනික අත්දැකීම් වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා සමාගම සිය ආයතනික විශේෂඥතාව බෙදාහදා ගන්නා බව ඔහු පැවසීය. \"මෙමගින් සිසුන් රැකියා සඳහා සූදානම් වන බවත්, ඔවුන්ට විශාල රැකියා අවස්ථා විවෘත වනු ඇති බවත් අපට විශ්වාසයි,\" ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ඇනිෆ්ට අනුව, යුනියන් ඇෂුවරන්ස් හි බහු-පුහුණු කණ්ඩායමට NSBM පිරිනැමීමට බොහෝ දේ ඇත. කර්මාන්තයේ ප්‍රමුඛයෙකු ලෙස සමාගමේ අද්විතීය තීක්ෂ්ණ බුද්ධියෙන් සිසුන්ට මෙන්ම පීඨ සාමාජිකයින්ට ප්‍රතිලාභ ලැබෙනු ඇති බව ඔහු සඳහන් කළේය. “අපි සිසුන්ගේ වෘත්තීය සාර්ථකත්වය සහතික කරමින් එහි උපාධි වැඩසටහන් විෂයමාලා සංවර්ධනය සඳහා කර්මාන්ත යෙදවුම් සමඟ NSBM හි වර්ධනයට දායක වන්නෙමු,” ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "යුනියන් ඇෂුවරන්ස් ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණ පරම්පරාවේ අනාගතය සඳහා විශාල වශයෙන් ආයෝජනය කර ඇත. සිසුන්ට ඔවුන්ගේ වෘත්තීය සංවර්ධනය සඳහා හොඳම දේ ලබා ගැනීම සහතික කිරීම සඳහා සමාගම එහි සම්පත් සහ දැනුම බෙදා ගනී.",
        "NSBM උපකුලපති මහාචාර්ය ඊ.ඒ. මෙම අවබෝධතා ගිවිසුම අනාගත රැකියා සඳහා නව මංපෙත් විවර කරන බව වීරසිංහ සඳහන් කළේය. අධ්‍යාපන ආයතන සහ කර්මාන්ත ක්‍රීඩකයින් අතර එවැනි සම්බන්ධතා මගින් ජනනය වන සහයෝගීතාවය අධ්‍යාපනික වැඩසටහන් වල ප්‍රායෝගික අංශ වැඩි දියුණු කරන අතර ඒවා වඩාත් රැකියාවට අදාළ වන බව ඔහු පැවසීය.",
        "මහාචාර්ය වීරසිංහට අනුව, මෙම ගිවිසුම මගින් සිසුන්ට සීමාවාසික සහ අභ්‍යාසලාභීන් ලෙස කටයුතු කිරීමට මග සලසන අතර, ඉහළ දස්කම් දක්වන අයට වෘත්තීය අවස්ථා පිරිනැමිය හැකිය. \"එමගින් ඔවුන්ට වටිනා ප්‍රායෝගික අත්දැකීම් ලබා ගැනීමට හැකි වනු ඇත\" ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මෙම අවබෝධතා ගිවිසුම කර්මාන්තය සහ ශාස්ත්‍රාලය අතර සහයෝගීතාවයේ සන්ධිස්ථානයකි. යුනියන් ඇෂුවරන්ස් යනු රටේ ප්‍රමුඛතම ජීවිත රක්‍ෂණ සමාගමක් වන අතර කීර්තිමත් සමූහ ව්‍යාපාරයක් වන ජෝන් කීල්ස් සමූහයේ කොටසකි. NSBM හරිත විශ්ව විද්‍යාලය ලෝක මට්ටමේ පහසුකම්, කීර්තිමත් කථිකාචාර්ය මණ්ඩලයක් සහ ව්‍යාපාර, පරිගණක, ඉංජිනේරු සහ විද්‍යාව පිළිබඳ උපාධි හා පශ්චාත් උපාධි වැඩසටහන් මාලාවක් ඇතුළුව එහි අධ්‍යයන විශිෂ්ටත්වය සඳහා ප්‍රසිද්ධය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්-NSBM",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආර්ථික විද්‍යා හා තීරණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ කථිකාචාර්ය සුනාරි බණ්ඩාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික විද්‍යා හා තීරණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ කථිකාචාර්ය තරුෂි පියුමාලි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික හා තීරණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රධානියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශිෂ්‍ය කටයුතු/ජ්‍යෙෂ්ඨ කථිකාචාර්ය කසුන් දිසානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික විද්‍යා හා තීරණ විද්‍යා අංශයේ ප්‍රධානී/ජ්‍යෙෂ්ඨ කථිකාචාර්ය ශෂිනි ගයනිකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චමින්ද රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊ.ඒ. වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉමිතියාස් අනිෆ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දහමි පතිරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සේවායෝජකයා සන්නාමය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උත්තර කපුගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සම්පත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවබෝධය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25 මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊ.ඒ. වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉමිතියාස් අනිෆ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉමිතියාස් අනිෆ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇනිෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊ.ඒ. වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවබෝධතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුනියන් ඇෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරිත විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்-NSBM புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம் இலங்கையில் உயர் கல்வியை மேம்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இடமிருந்து: பொருளாதாரம் மற்றும் தீர்மான விஞ்ஞானத் துறை விரிவுரையாளர் சுனரி பண்டார, பொருளாதாரம் மற்றும் தீர்மான விஞ்ஞானத் திணைக்கள விரிவுரையாளர் தருஷி பியுமாலி, பொருளாதாரம் மற்றும் தீர்மான விஞ்ஞானத் திணைக்களத்தின் மாணவர் விவகாரத் தலைவர்/ சிரேஷ்ட விரிவுரையாளர் கசுன் திஸாநாயக்க, மற்றும் பொருளாதார விஞ்ஞானத் திணைக்களம். கயானிகா, NSBM பிரதி உபவேந்தர் பேராசிரியர் சமிந்த ரத்நாயக்க, NSBM உபவேந்தர் பேராசிரியர் ஈ.ஏ. வீரசிங்க, பிரதம மக்கள் அதிகாரி இம்தியாஸ் அனிஃப், திறமை கையகப்படுத்தல் மற்றும் பணியாளர் ஈடுபாட்டின் முகாமையாளர் தஹாமி பத்திரன, உதவி முகாமையாளர் வர்த்தக முத்திரை மற்றும் திறமை கையகப்படுத்தல் உத்தரா கபுகமகே, சிரேஷ்ட நிறைவேற்று திறமை கையகப்படுத்தல் சதுரங்க சம்பத், மற்றும் NSBhamdhi Guidrance ஹொடி ஹம்தி மேன்.",
        "மாணவர்களின் வேலை வாய்ப்புகளை உயர்த்துவதற்கும், வெற்றிகரமான வாழ்க்கைக்கான அவர்களின் திறமைகளை மேம்படுத்துவதற்கும் ஒரு தொலைநோக்கு நடவடிக்கையில், முன்னோடியான ஆயுள் காப்பீட்டு நிறுவனமான யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ், புகழ்பெற்ற உயர்கல்வி வழங்குநரான NSBM பசுமைப் பல்கலைக்கழகத்துடன் புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தத்தில் (புரிதல் ஒப்பந்தம்) கையெழுத்திட்டுள்ளது. இந்த உடன்படிக்கையானது இலங்கையின் இளைஞர்களுக்கு நன்மை பயக்கும் ஒருங்கிணைவை உருவாக்கும், எதிர்காலத்தில் வெற்றியடைவதற்கான அறிவு மற்றும் நிபுணத்துவத்துடன் அவர்களை தயார்படுத்தும்.",
        "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம் மே 25 அன்று NSBM துணைவேந்தர் பேராசிரியர் இ.ஏ. வீரசிங்க மற்றும் யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் பிரதம மக்கள் அதிகாரி இம்தியாஸ் அனிஃப். இது மாணவர்களின் கல்வி அறிவை பெருநிறுவன நிபுணத்துவத்துடன் இணைப்பதன் மூலம் பலனளிக்கும் கூட்டுச் செயல்பாடுகளை உள்ளடக்கியது. யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் இலங்கையின் கனவை வலுப்படுத்துவதற்கான உறுதிமொழிக்கு இணங்க இந்த முயற்சி அமைந்துள்ளது.",
        "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் தலைமை மக்கள் அதிகாரி இம்தியாஸ் அனிஃப், இளைஞர்களின் தொழில் வாய்ப்புகளை உயர்த்துவதில் இந்த ஒப்பந்தம் ஒரு மைல்கல் என்று விவரித்தார். NSBM இன் கல்வி அனுபவத்தை மேம்படுத்த நிறுவனம் அதன் நிறுவன நிபுணத்துவத்தைப் பகிர்ந்து கொள்ளும் என்றார். \"இது மாணவர்களை வேலைக்குத் தயாராக்கும், மேலும் அவர்களுக்கு சிறந்த வேலை வாய்ப்புகளைத் திறக்கும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "Aniff இன் கூற்றுப்படி, யூனியன் அஷ்யூரன்ஸில் உள்ள பல திறன் கொண்ட குழு NSBM ஐ வழங்குவதற்கு நிறைய உள்ளது. மாணவர்கள், மற்றும் ஆசிரிய உறுப்பினர்கள், ஒரு தொழில்துறை தலைவராக நிறுவனத்தின் தனித்துவமான நுண்ணறிவுகளைப் பெறுவார்கள் என்று அவர் குறிப்பிட்டார். “மாணவர்களின் தொழில் வெற்றியை உறுதிசெய்து, அதன் பட்டப்படிப்பு திட்டங்களின் பாடத்திட்ட மேம்பாட்டில் தொழில் உள்ளீடுகளுடன் NSBM இன் வளர்ச்சிக்கு பங்களிப்போம்,” என்று அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் இலங்கையின் இளம் தலைமுறையினரின் எதிர்காலத்திற்காக அதிகளவில் முதலீடு செய்துள்ளது. மாணவர்கள் தங்கள் தொழில் வளர்ச்சிக்கு சிறந்ததைப் பெறுவதை உறுதிசெய்ய நிறுவனம் அதன் வளங்களையும் அறிவையும் பகிர்ந்து கொள்ளும்.",
        "NSBM துணைவேந்தர் பேராசிரியர் இ.ஏ. இந்த புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம் எதிர்கால வேலைவாய்ப்புக்கான புதிய வழிகளை திறக்கும் என வீரசிங்க குறிப்பிட்டார். கல்வி நிறுவனங்கள் மற்றும் தொழில்துறை நிறுவனங்களுக்கு இடையேயான இத்தகைய இணைப்புகளால் உருவாக்கப்படும் சினெர்ஜி, கல்வித் திட்டங்களின் நடைமுறை அம்சங்களை மேம்படுத்துகிறது, மேலும் அவை வேலை தொடர்பானதாக ஆக்குகிறது.",
        "பேராசிரியர் வீரசிங்கவின் கூற்றுப்படி, இந்த ஒப்பந்தம் மாணவர்கள் பயிற்சியாளர்களாகவும் பயிற்சியாளர்களாகவும் பணியாற்றுவதற்கு வழி வகுக்கும் அதே வேளையில் சிறந்த செயல்திறன் கொண்டவர்களுக்கு தொழில் வாய்ப்புகள் வழங்கப்படலாம். \"அதன் மூலம் அவர்கள் மதிப்புமிக்க நடைமுறை அனுபவத்தைப் பெற முடியும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இந்த புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம் தொழில்துறைக்கும் கல்வித்துறைக்கும் இடையிலான ஒத்துழைப்பில் ஒரு மைல்கல். யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ் நாட்டின் முன்னணி ஆயுள் காப்பீட்டு நிறுவனங்களில் ஒன்றாகும் மற்றும் புகழ்பெற்ற கூட்டு நிறுவனமான ஜான் கீல்ஸ் குழுமத்தின் ஒரு பகுதியாகும். NSBM பசுமைப் பல்கலைக்கழகம், உலகத் தரம் வாய்ந்த வசதிகள், சிறந்த விரிவுரையாளர்கள் குழு மற்றும் வணிகம், கணினி, பொறியியல் மற்றும் அறிவியல் ஆகியவற்றில் இளங்கலை மற்றும் முதுகலை திட்டங்கள் உட்பட அதன் கல்வித் திறனுக்காகப் புகழ்பெற்றது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்-என்எஸ்பிஎம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொருளாதாரம் மற்றும் தீர்மான அறிவியல் துறை விரிவுரையாளர் சுனரி பண்டார",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம் மற்றும் முடிவு அறிவியல் துறை விரிவுரையாளர் தருஷி பியுமாலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம் மற்றும் முடிவு அறிவியல் துறைத் தலைவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாணவர் விவகாரம்/ சிரேஷ்ட விரிவுரையாளர் கசுன் திஸாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம் மற்றும் முடிவெடுக்கும் அறிவியல் துறைத் தலைவர்/சிரேஷ்ட விரிவுரையாளர் ஷஷினி கயானிகா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமிந்த ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இ.ஏ. வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இம்தியாஸ் அனிஃப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தஹாமி பத்திரன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலாளி பிராண்டிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உத்தர கபுகமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சம்பத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புரிதல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25 மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இ.ஏ. வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இம்தியாஸ் அனிஃப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இம்தியாஸ் அனிஃப்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனிஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இ.ஏ. வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யூனியன் அஷ்யூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசுமை பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}