{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132397",
  "time_ut": 1658991742,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அமைதியான முறையில் போராட்டங்களில் ஈடுபடுவதற்கு அனுமதியுள்ளது இளைஞர்களின் கோரிக்கையை நானும் ஏற்கின்றேன் : ஜனாதிபதி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "I also accept the request of the youth to be allowed to engage in protests in a peaceful manner: President",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Everyone is allowed to engage in peaceful protests as per the law of the land. President Ranil Wickremesinghe has said that he will accept the change in the system of government which was seen as the demand of the youth involved in the protest.",
        "The President said this during a discussion held yesterday (27) at Sirikotta, the headquarters of the United National Party in Purakottai.",
        "The demand of the protesting youth was to change the system of government in the country. President Ranil Wickremesinghe has said that he also accepts it.",
        "United National Party General Secretary Palita Range Bandara, National Organizer Sagala Ratnayake and Party Chief Executive Officer Shamal Senarath welcomed the President who visited the party headquarters.",
        "The President further mentioned that according to the law of the country, everyone is allowed to engage in protests in a peaceful manner, and those who participated in the protest have the same right and he saw that youths with various talents participated in it.",
        "The President said that he took office when the country was in a very difficult situation and said that he has taken many steps to overcome the economic challenge and take the country forward."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sirikotta",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Purakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Palita Range",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National Organizer Sagala Ratnayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සාමකාමීව විරෝධතාවල නිරත වීමට ඉඩ ලබා දෙන ලෙස තරුණ තරුණියන් කරන ඉල්ලීමත් මම පිළිගන්නවා – ජනපති",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "රටේ නීතියට අනුව සාමකාමී උද්ඝෝෂණවල නියැලීමට සැමට අවසර ඇත. උද්ඝෝෂණයට සම්බන්ධ තරුණ තරුණියන්ගේ ඉල්ලීම ලෙස සැලකුණු ආණ්ඩු ක්‍රමය වෙනස් කිරීම පිළිගන්නා බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පවසයි.",
        "ජනාධිපතිවරයා මේ බව පැවසුවේ ඊයේ (27) පුරකෝට්ටේ පිහිටි එක්සත් ජාතික පක්ෂ මූලස්ථානය වන සිරිකොට්ටාවේ පැවති සාකච්ඡාවකදීය.",
        "විරෝධතාවයේ නිරත තරුණයන්ගේ ඉල්ලීම වූයේ රටේ පාලන ක්‍රමය වෙනස් කළ යුතු බවයි. එය තමන්ද පිළිගන්නා බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පවසා තිබේ.",
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂ මූලස්ථානය වෙත ගිය ජනාධිපතිවරයා එක්සත් ජාතික පක්ෂ මහලේකම් පාලිත රංගේ බණ්ඩාර, ජාතික සංවිධායක සාගල රත්නායක සහ පක්ෂයේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ශාමල් සෙනරත් විසින් පිළිගනු ලැබුවා.",
        "රටේ නීතියට අනුව සැමට සාමකාමීව විරෝධතාවල නියැලීමට අවසර ඇති බවත්, විරෝධතාවයට සහභාගි වූ පිරිසට ද එම අයිතිය ඇති බවත්, විවිධ දක්ෂතා ඇති තරුණ තරුණියන් ඊට සහභාගී වී සිටිනු තමා දුටු බවත් ජනාධිපතිවරයා වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "රට ඉතා අසීරු තත්ත්වයක සිටියදී තමා බලයට පත් වූ බව පැවසූ ජනාධිපතිවරයා ආර්ථික අභියෝගය ජයගෙන රට ඉදිරියට ගෙනයාමට තමන් පියවර රැසක් ගෙන ඇති බවද පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිරිකොට්ට",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Purakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාලිත රංගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාර ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික සංවිධායක සාගල රත්නායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமைதியான முறையில் போராட்டங்களில் ஈடுபடுவதற்கு அனுமதியுள்ளது இளைஞர்களின் கோரிக்கையை நானும் ஏற்கின்றேன் : ஜனாதிபதி",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் சட்டத்திற்கு அமைவாக அமைதியான முறையில் போராட்டங்களில் ஈடுபடுவதற்கு அனைவருக்கும் அனுமதியுள்ளது. போராட்டத்தில் ஈடுபட்ட இளைஞர்களின் கோரிக்கையாகக் காணப்பட்ட ஆட்சி முறைமை மாற்றத்தினை தானும் ஏற்றுக் கொள்வதாக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நேற்று (27) புறக்கோட்டையில் உள்ள ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தலைமையகமான சிறிகொத்தாவில் இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலொன்றின் போதே ஜனாதிபதி இதனைத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டில் ஆட்சி முறைமையை மாற்ற வேண்டும் என்பதே போராட்டத்தில் ஈடுபட்டிருந்த இளைஞர்களின் கோரிக்கையாக இருந்தது. அதனை தானும் ஏற்றுக்கொள்வதாக  ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் பொதுச் செயலாளர் பாலித ரங்கே பண்டார, தேசிய அமைப்பாளர் சாகல ரத்நாயக்க மற்றும் கட்சியின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி ஷமல் செனரத் ஆகியோர் கட்சி தலைமையகத்திற்கு வருகை தந்த ஜனாதிபதியை வரவேற்றனர்.",
        "நாட்டின் சட்டத்திற்கு அமைவாக அமைதியான முறையில் போராட்டங்களில் ஈடுபடுவதற்கு அனைவருக்கும் அனுமதியுள்ளது என்றும், போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களுக்கும் அதே உரிமை உண்டு என்றும் பல்வேறு திறமைகளைக் கொண்ட இளைஞர்களும் அதில் பங்கேற்றிருந்ததை  தாம் கண்டதாகவும் ஜனாதிபதி மேலும் குறிப்பிட்டார் .",
        "நாடு மிகவும் இக்கட்டான சூழ்நிலையில் இருந்த வேளையில் தான் பதவியேற்றதாக தெரிவித்த ஜனாதிபதி , பொருளாதார சவாலை முறியடித்து நாட்டை முன்னோக்கி கொண்டு செல்வதற்கு பல நடவடிக்கைகளை தற்போது எடுத்துள்ளதாகவும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிறிகொட்டா",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Purakottai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாலிடா ரேஞ்ச்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய அமைப்பாளர் சாகல ரத்நாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பார்ட்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}