{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78280",
  "time_ut": 1656442080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Investment Promotion Minister Dhammika Perera ,inculcating a private-sector approach to boost efficiency and streamline operations ,announces several measures to upgrade the Immigration and Emigration Department, following a special inspection visit to the Department",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Investment Promotion Minister Dhammika Perera ,inculcating a private-sector approach to boost efficiency and streamline operations ,announces several measures to upgrade the Immigration and Emigration Department, following a special inspection visit to the Department",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Investment Promotion Minister Dhammika Perera yesterday announced several measures to upgrade the Immigration and Emigration Department, inculcating a private-sector approach to boost efficiency and streamline operations.",
        "He introduced six key steps following a special inspection visit to the Department yesterday. This was the first task Perera took after  being sworn in as a National List MP.",
        "Immigration and Emigration Department has been in the media spotlight, as thousands of people who visit its head office in Battaramulla have faced multiple problems and undue delays in services over the last couple of months.",
        "The pent-up demand for passports has increased significantly since the latter part of 2021 with the ongoing economic crisis.",
        "1) establishing a separate counter for those going for foreign employment,",
        "2) expanding the one-day passport issuance service to three more districts from Monday,",
        "4) updating real-time tourist arrival data via an official Twitter handle,",
        "6) extending spouse visa permit from one year to five years.",
        "Minister Perera instructed department officials to take immediate steps to open a separate counter to issue passports for persons who have completed the submission of relevant documents to seek foreign employment.",
        "The special counter has been now set up at the Head Office of the Department of Immigration and Emigration at Suhurupaya, Battaramulla.",
        "Minister Perera said that those who have the relevant documents can go to this special counter and obtain passports without having to wait in the ‘usual queue’.",
        "He also said steps have been taken to extend the one-day passport service to Matara, Kandy, and Vavuniya regional offices from Monday, 4 July.",
        "The majority of the people who visit the Department daily at present are to obtain one-day service countrywide. Given the high transportation cost following the steep fuel hike, people had been waiting at the Department premises. Disgruntled people claimed they had to wait for over a month to get their passports.",
        "Minister Perera, who is also a business tycoon, had hired a heavy-duty server with his personal funds, resolving one of the key issues in the Department over the past couple of months. This clearly shows how Perera is inculcating private-sector practices to overcome challenges with proactive measures to provide services to the public.",
        "The survey has been hired for Rs. 900,000 with his personal funds.",
        "The Department’s work was hindered a couple of times following a technical glitch in the database due to the severe congestion as a result of a large number of photos being uploaded to the system during the peak hours from 10.00 a.m. to 1.00 p.m. daily.",
        "The hired survey will be temporary, till the Department finds a long-term solution to the technical glitch.",
        "Minister Perera also said steps were taken to provide information on daily tourist arrivals. “From Monday (4 July), the number of tourists visiting Sri Lanka will be published daily via the Department›s official Twitter handle,” he added.",
        "Accordingly, the number of tourists who arrived on the previous day will be announced at 9.00 a.m. every day from next Monday.",
        "Minister Perera also assured to iron out delays pertaining to the issue ‘Golden Paradise Visa’ which will boost foreign direct investments (FDIs). This long-term visa was a proposal by Minister Perera to the Government, which he submitted before becoming an MP.",
        "The main setback to issuing the ‘Golden Paradise Visa’ is due to that the Central Bank has not approved commercial banks to accept deposits in this regard yet.",
        "Minister Perera said he will soon discuss the matters in relation and provide quick solutions to expedite the process of visa issuances. He also said it was decided to extend the visa period for spouses from one year to five years and it will be implemented from Monday."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Investment Promotion",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Dhammika Perera",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "the Immigration and Emigration Department",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Immigration and Emigration Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Emigration Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the last couple of months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Twitter handle",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one year to five years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Head Office of the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suhurupaya, Battaramulla",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past couple of months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "900,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the peak hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "10.00 a.m. to",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1.00 p.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Department›s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter handle",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the previous day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9.00 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "every day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Golden Paradise Visa’",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one year to five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා මහතා දෙපාර්තමේන්තුවේ විශේෂ නිරීක්ෂණ චාරිකාවකින් අනතුරුව ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුව නංවාලීමට පියවර කිහිපයක් ප්‍රකාශයට පත් කරමින් කාර්යක්ෂමතාව ඉහළ නැංවීමට සහ මෙහෙයුම් විධිමත් කිරීමට පෞද්ගලික අංශයේ ප්‍රවේශයක් හඳුන්වා දෙයි.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා මහතා ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ කාර්යක්ෂමතාව ඉහළ නැංවීමට සහ මෙහෙයුම් විධිමත් කිරීමට පුද්ගලික අංශයේ ප්‍රවේශයක් හඳුන්වා දෙමින් එය වැඩිදියුණු කිරීමට පියවර කිහිපයක් ඊයේ ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "ඔහු ඊයේ දෙපාර්තමේන්තුවේ විශේෂ නිරීක්ෂණ චාරිකාවකින් අනතුරුව ප්‍රධාන පියවර හයක් හඳුන්වා දුන්නේය. පෙරේරා ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රීවරයකු ලෙස දිවුරුම් දීමෙන් පසු කළ පළමු කාර්යය මෙය විය.",
        "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ බත්තරමුල්ලේ පිහිටි ප්‍රධාන කාර්යාලයට පැමිණෙන දහස් සංඛ්‍යාත ජනතාවක් පසුගිය මාස දෙක තුළ විවිධ ගැටලුවලට සහ සේවාවල අනවශ්‍ය ප්‍රමාදයන්ට මුහුණ දී ඇති හෙයින් මාධ්‍ය අවධානයට ලක්ව ඇත.",
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදයත් සමඟ 2021 අග භාගයේ සිට විදේශ ගමන් බලපත්‍ර සඳහා පවතින ඉල්ලුම සැලකිය යුතු ලෙස වැඩි වී තිබේ.",
        "1) විදේශ රැකියා සඳහා යන අය සඳහා වෙනම කවුළුවක් පිහිටුවීම,",
        "2) සඳුදා සිට තවත් දිස්ත්‍රික්ක තුනකට එක්දින ගමන් බලපත්‍ර නිකුත් කිරීමේ සේවාව ව්‍යාප්ත කිරීම,",
        "4) නිල ට්විටර් හසුරුව හරහා තත්‍ය කාලීන සංචාරක පැමිණීමේ දත්ත යාවත්කාලීන කිරීම,",
        "6) කලත්‍රයාගේ වීසා බලපත්‍රය වසරක සිට වසර පහ දක්වා දීර්ඝ කිරීම.",
        "විදේශ රැකියා ලබා ගැනීම සඳහා අදාළ ලිපි ලේඛන ඉදිරිපත් කර අවසන් වූ පුද්ගලයින් සඳහා විදේශ ගමන් බලපත්‍ර නිකුත් කිරීම සඳහා වෙනම කවුළුවක් විවෘත කිරීමට කඩිනමින් පියවර ගන්නා ලෙස අමාත්‍ය පෙරේරා දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන්ට උපදෙස් ලබා දුන්නේය.",
        "බත්තරමුල්ල, සුහුරුපායේ පිහිටි ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රධාන කාර්යාලයේ විශේෂ කවුළුවක් දැන් ස්ථාපිත කර ඇත.",
        "පෙරේරා අමාත්‍යවරයා පැවසුවේ අදාළ ලිපි ලේඛන ඇති පුද්ගලයින්ට ‘සාමාන්‍ය පෝලිමේ’ රැඳී සිටීමකින් තොරව මෙම විශේෂ කවුළුව වෙත ගොස් විදේශ ගමන් බලපත්‍ර ලබාගත හැකි බවයි.",
        "එක්දින ගමන් බලපත්‍ර සේවාව ජූලි 4 සඳුදා සිට මාතර, මහනුවර සහ වවුනියාව ප්‍රාදේශීය කාර්යාලවලට දීර්ඝ කිරීමට පියවර ගෙන ඇති බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "මේ වන විට දෙපාර්තමේන්තුවට දිනපතා පැමිණෙන ජනතාවගෙන් බහුතරයක් රටපුරා එක්දින සේවාව ලබා ගැනීමට නියමිතය. අධික ඉන්ධන මිල වැඩිවීමත් සමඟ අධික ප්‍රවාහන වියදම හේතුවෙන් ජනතාව දෙපාර්තමේන්තු පරිශ්‍රයේ රැඳී සිටියහ. අතෘප්තිමත් පුද්ගලයින් කියා සිටියේ තම විදේශ ගමන් බලපත්‍ර ලබා ගැනීමට මාසයකට වැඩි කාලයක් රැඳී සිටීමට සිදු වූ බවයි.",
        "ව්‍යාපාරික ප්‍රධානියෙකු ද වන පෙරේරා අමාත්‍යවරයා පසුගිය මාස කිහිපය තුළ දෙපාර්තමේන්තුවේ පැවති ප්‍රධාන ගැටලුවක් නිරාකරණය කරමින් තම පෞද්ගලික මුදලින් බර සේවා සපයන්නෙකු කුලියට ගෙන තිබුණි. පෙරේරා මහජනතාවට සේවා සැපයීම සඳහා ක්‍රියාශීලී ක්‍රියාමාර්ග සමඟ අභියෝග ජය ගැනීම සඳහා පුද්ගලික අංශයේ භාවිතයන් ඇති කරන ආකාරය මෙයින් මනාව පැහැදිලි වේ.",
        "සමීක්ෂණය කුලියට ගෙන ඇත්තේ රු. 900,000 ඔහුගේ පුද්ගලික අරමුදල් සමඟ.",
        "පෙරවරු 10.00 සිට ප.ව. දිනපතා.",
        "තාක්ෂණික දෝෂයට දෙපාර්තමේන්තුව දිගුකාලීන විසඳුමක් සොයා ගන්නා තෙක් කුලියට ගත් සමීක්ෂණය තාවකාලික වනු ඇත.",
        "දෛනික සංචාරක පැමිණීම් පිළිබඳ තොරතුරු ලබාදීමට පියවර ගත් බව ද අමාත්‍ය පෙරේරා මහතා පැවසීය. “සඳුදා (ජුලි 4) සිට ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන සංචාරකයින් සංඛ්‍යාව දෙපාර්තමේන්තුවේ නිල ට්විටර් හසුරුව හරහා දිනපතා ප්‍රකාශයට පත් කෙරේ,” ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ඒ අනුව පෙරේදා පැමිණි සංචාරකයින් සංඛ්‍යාව ලබන සඳුදා සිට සෑම දිනකම පෙරවරු 9.00ට ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට නියමිතයි.",
        "සෘජු විදේශ ආයෝජන (FDIs) ඉහළ නංවන ‘ගෝල්ඩන් පැරඩයිස් වීසා’ ප්‍රශ්නයට අදාළ ප්‍රමාදයන් ඉවත් කිරීමට ද අමාත්‍ය පෙරේරා සහතික විය. මෙම දීර්ඝ කාලීන වීසා බලපත්‍රය අමාත්‍ය පෙරේරා විසින් රජයට ඉදිරිපත් කරන ලද යෝජනාවක් වන අතර එය මන්ත්‍රීවරයෙකු වීමට පෙර ඔහු විසින් ඉදිරිපත් කරන ලදී.",
        "‘ගෝල්ඩන් පැරඩයිස් වීසා’ නිකුත් කිරීමේ ප්‍රධානම පසුබෑම වී ඇත්තේ මේ සම්බන්ධයෙන් තැන්පතු භාර ගැනීමට මහ බැංකුව වාණිජ බැංකුවලට තවමත් අනුමැතිය ලබා නොදීමයි.",
        "වීසා නිකුත් කිරීමේ ක්‍රියාවලිය කඩිනම් කිරීම සඳහා කඩිනමින් අදාළ කරුණු සාකච්ඡා කර කඩිනම් විසඳුම් ලබා දෙන බව අමාත්‍ය පෙරේරා මහතා පැවසීය. අඹුසැමියන් සඳහා වීසා කාලය වසරක සිට වසර පහ දක්වා දීර්ඝ කිරීමට තීරණය කළ බවත් එය සඳුදා සිට ක්‍රියාත්මක කරන බවත් ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ධම්මික පෙරේරා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ෙදපාර්තෙම්න්තුෙව්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ට්විටර් හසුරුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වසරක සිට අවුරුදු පහ දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රධාන කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුහුරුපාය, බත්තරමුල්ල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෙදපාර්තෙම්න්තුෙව්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ෙදපාර්තෙම්න්තුෙව්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "900,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෙදපාර්තෙම්න්තුෙව්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උපරිම පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "10.00 සිට",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1.00 ප.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෙදපාර්තෙම්න්තුෙව්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙපාර්තමේන්තු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර් හසුරුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙර දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9.00 පෙ.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සෑම දිනම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලබන සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝල්ඩන් පැරඩයිස් වීසා'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසරක සිට අවුරුදු පහ දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா, வினைத்திறனை அதிகரிப்பதற்கும், செயற்பாடுகளை நெறிப்படுத்துவதற்கும் தனியார் துறை அணுகுமுறையை உள்வாங்கி, குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தை மேம்படுத்துவதற்கான பல நடவடிக்கைகளை திணைக்களத்திற்கு மேற்கொண்ட விசேட ஆய்வு விஜயத்தைத் தொடர்ந்து அறிவித்துள்ளார்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா நேற்று குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தை மேம்படுத்துவதற்கான பல நடவடிக்கைகளை அறிவித்தார், இது செயல்திறனை அதிகரிப்பதற்கும் செயல்பாடுகளை நெறிப்படுத்துவதற்கும் தனியார் துறை அணுகுமுறையை அறிமுகப்படுத்தியது.",
        "நேற்று திணைக்களத்திற்கு விசேட ஆய்வு விஜயத்தை மேற்கொண்ட அவர் ஆறு முக்கிய படிநிலைகளை அறிமுகப்படுத்தினார். பெரேரா தேசியப்பட்டியல் பாராளுமன்ற உறுப்பினராக பதவிப் பிரமாணம் செய்து கொண்டதன் பின்னர் மேற்கொண்ட முதல் பணி இதுவாகும்.",
        "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தின் பத்தரமுல்லையில் உள்ள அதன் தலைமை அலுவலகத்திற்கு வருகை தரும் ஆயிரக்கணக்கான மக்கள் கடந்த இரண்டு மாதங்களாக பல பிரச்சனைகள் மற்றும் சேவைகளில் தேவையற்ற தாமதங்களை எதிர்கொண்டுள்ளதால், ஊடகங்களின் கவனத்தை ஈர்த்துள்ளது.",
        "2021 ஆம் ஆண்டின் பிற்பகுதியில் இருந்து தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியுடன் பாஸ்போர்ட்டுகளுக்கான தேவை கணிசமாக அதிகரித்துள்ளது.",
        "1) வெளிநாட்டு வேலைக்குச் செல்வோருக்கு தனி கவுன்ட்டர் அமைத்தல்,",
        "2) ஒரு நாள் பாஸ்போர்ட் வழங்கும் சேவையை திங்கள்கிழமை முதல் மேலும் மூன்று மாவட்டங்களுக்கு விரிவுபடுத்துதல்,",
        "4) உத்தியோகபூர்வ ட்விட்டர் கைப்பிடி மூலம் நிகழ்நேர சுற்றுலா வருகை தரவைப் புதுப்பித்தல்,",
        "6) வாழ்க்கைத் துணை விசா அனுமதியை ஒரு வருடத்தில் இருந்து ஐந்து வருடங்களாக நீட்டித்தல்.",
        "வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பைப் பெறுவதற்கு உரிய ஆவணங்களை சமர்ப்பித்து முடித்த நபர்களுக்கு கடவுச்சீட்டு வழங்குவதற்கு தனியான கவுன்டரை உடனடியாக திறக்க நடவடிக்கை எடுக்குமாறு திணைக்கள அதிகாரிகளுக்கு அமைச்சர் பெரேரா பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்.",
        "பத்தரமுல்லை சுஹுருபாயவில் உள்ள குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தின் தலைமை அலுவலகத்தில் தற்போது விசேட கவுன்டர் அமைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "உரிய ஆவணங்களை வைத்திருப்பவர்கள் ‘வழக்கமான வரிசையில்’ காத்திருக்காமல் இந்த விசேட கவுன்டருக்குச் சென்று கடவுச்சீட்டுகளை பெற்றுக்கொள்ள முடியும் என அமைச்சர் பெரேரா தெரிவித்தார்.",
        "மாத்தறை, கண்டி மற்றும் வவுனியா பிராந்திய அலுவலகங்களுக்கு ஒரு நாள் கடவுச்சீட்டு சேவையை ஜூலை 4 திங்கட்கிழமை முதல் நீட்டிக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "தற்போது தினந்தோறும் திணைக்களத்திற்கு வருகை தரும் பெரும்பான்மையான மக்கள் நாடளாவிய ரீதியில் ஒரு நாள் சேவையை பெற்றுக்கொள்ள உள்ளனர். செங்குத்தான எரிபொருள் உயர்வைத் தொடர்ந்து போக்குவரத்து செலவு அதிகமாக இருப்பதால், மக்கள் திணைக்கள வளாகத்தில் காத்திருந்தனர். அதிருப்தியடைந்த மக்கள் தங்கள் பாஸ்போர்ட்டுகளைப் பெற ஒரு மாதத்திற்கும் மேலாக காத்திருக்க வேண்டியிருந்தது.",
        "வர்த்தக அதிபராகவும் இருக்கும் அமைச்சர் பெரேரா, கடந்த இரண்டு மாதங்களாக திணைக்களத்தில் ஏற்பட்டுள்ள முக்கிய பிரச்சினைகளில் ஒன்றைத் தீர்த்து, தனது தனிப்பட்ட நிதியில் ஒரு கனரக சேவையகத்தை அமர்த்தியிருந்தார். பொதுமக்களுக்கு சேவைகளை வழங்குவதற்கான செயலூக்கமான நடவடிக்கைகளுடன் சவால்களை முறியடிக்க பெரேரா தனியார் துறை நடைமுறைகளை எவ்வாறு புகுத்துகிறார் என்பதை இது தெளிவாகக் காட்டுகிறது.",
        "கணக்கெடுப்பு பணிக்கு ரூ. 900,000 அவரது தனிப்பட்ட நிதியுடன்.",
        "காலை 10.00 மணி முதல் மதியம் 1.00 மணி வரை அதிக எண்ணிக்கையிலான புகைப்படங்கள் கணினியில் பதிவேற்றப்பட்டதன் விளைவாக கடுமையான நெரிசல் காரணமாக தரவுத்தளத்தில் தொழில்நுட்பக் கோளாறைத் தொடர்ந்து துறையின் பணிகள் இரண்டு முறை தடைபட்டன. தினசரி.",
        "பணியமர்த்தப்பட்ட கணக்கெடுப்பு, தொழில்நுட்பக் கோளாறிற்கு நீண்டகாலத் தீர்வைத் துறை கண்டறியும் வரை தற்காலிகமாக இருக்கும்.",
        "தினசரி சுற்றுலா பயணிகளின் வருகை பற்றிய தகவல்களை வழங்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அமைச்சர் பெரேரா தெரிவித்தார். \"திங்கட்கிழமை (ஜூலை 4), இலங்கைக்கு வருகை தரும் சுற்றுலாப் பயணிகளின் எண்ணிக்கையானது திணைக்களத்தின் உத்தியோகபூர்வ ட்விட்டர் கைப்பிடி மூலம் தினசரி வெளியிடப்படும்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "அதன்படி, நேற்று முன்தினம் வந்த சுற்றுலா பயணிகளின் எண்ணிக்கை வரும் திங்கட்கிழமை முதல் தினமும் காலை 9.00 மணிக்கு அறிவிக்கப்படும்.",
        "வெளிநாட்டு நேரடி முதலீடுகளை (எப்டிஐ) ஊக்குவிக்கும் ‘கோல்டன் பாரடைஸ் விசா’ விவகாரம் தொடர்பான தாமதங்களை சரிசெய்வதாகவும் அமைச்சர் பெரேரா உறுதியளித்தார். இந்த நீண்ட கால விசாவை அமைச்சர் பெரேரா அரசாங்கத்திற்கு முன்மொழிந்தார், அவர் பாராளுமன்ற உறுப்பினராவதற்கு முன்னர் சமர்ப்பித்தார்.",
        "‘கோல்டன் பாரடைஸ் விசா’ வழங்குவதில் உள்ள முக்கிய பின்னடைவு, இது தொடர்பான வைப்புத்தொகையை ஏற்க வணிக வங்கிகளுக்கு மத்திய வங்கி இன்னும் ஒப்புதல் அளிக்காததுதான்.",
        "இது தொடர்பான விடயங்கள் தொடர்பில் விரைவில் கலந்துரையாடி விசா வழங்குவதற்கான நடவடிக்கைகளை துரிதப்படுத்துவதற்கான விரைவான தீர்வுகளை வழங்கவுள்ளதாக அமைச்சர் பெரேரா தெரிவித்தார். மேலும், வாழ்க்கைத் துணைவர்களுக்கான விசா காலத்தை ஓராண்டில் இருந்து 5 ஆண்டுகளாக நீட்டிக்க முடிவு செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும், திங்கள்கிழமை முதல் அது நடைமுறைப்படுத்தப்படும் என்றும் அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர் கைப்பிடி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் முதல் ஐந்து ஆண்டுகள் வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களத்தின் தலைமை அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுஹுருபாய, பத்தரமுல்லை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "900,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உச்ச நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை 10.00 மணி முதல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மதியம் 1.00 மணி.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "துறை›கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர் கைப்பிடி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முந்தைய நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை 9.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "தினமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த திங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோல்டன் பாரடைஸ் விசா'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் முதல் ஐந்து ஆண்டுகள் வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}