{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131141",
  "time_ut": 1657439077,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நிமிர்த்த முடியாத சரிவு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Inexorable decline",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "“The British are second only to Indians at 411,377 tourists who visited Sri Lanka in the last six months”",
        "The British Foreign Office's travel advisory (warning) has come as a blow to the government, which relied on Nallur Kandan.",
        "Tourism Minister Harin Fernando had expressed hope of a large number of tourists from India, Britain and France to participate in the Nallur Kandaswamy Temple festival next month.",
        "The British Foreign Office's travel advice is set to shatter his hopes.",
        "In the travel advisory related to Sri Lanka, updated by the British Foreign Office on the 6th, it is advised to travel to Sri Lanka only for essential reasons.",
        "Economic crisis, fuel shortages, scarcity of goods, protests, and violence are mentioned in the travel warning notice.",
        "Although Britain has already issued similar travel advice, the travel advice finally issued is stricter.",
        "Minister Harin Fernando had said that Britain may have issued this travel warning because of reports that large-scale protests would break out this weekend.",
        "As the Minister of Tourism, it must not have gone unnoticed that the environment is not conducive for foreign tourists to come here.",
        "Due to lack of fuel, tourists are unable to tour the places.",
        "Due to food shortages and gas shortages, local restaurants are closed, making it difficult for tourists to get the local food they want.",
        "For foreign tourists, if they can't see the places they want - can't be in the environment they want - can't eat the food they want, they tend to avoid the place.",
        "The tourism sector, which started to recover after Kovid, saw a decline after April, mainly due to the economic crisis and political turmoil.",
        "June recorded a slight increase of 32,865 tourist arrivals compared to 30,207 tourist arrivals in May.",
        "Based on this, the government hoped that more tourists would come from countries like Britain, France and India for the Nallur Kandaswamy temple festival next month.",
        "But due to the increasing violence, social insecurity, chaos and protests as a result of the economic crisis, countries like Britain, New Zealand and France have issued travel warnings.",
        "While travel warnings have been issued for Sri Lanka in the past, Britain's latest travel warning remains inescapable.",
        "This is because this travel advice strongly urges you not to travel to Sri Lanka unless absolutely necessary.",
        "The British Insurance Association has warned that traveling to Sri Lanka, against travel advice from the British Foreign Office, could invalidate travel insurance.",
        "This is a very important point. An added safeguard for tourists is the hope that they will be compensated for any losses they may face while visiting Sri Lanka.",
        "In the absence of that insurance, anyone would think twice before coming to Sri Lanka.",
        "In addition, the British Insurance Association has said that anyone who has changed their travel plans as a result of a Foreign Office travel warning can change their insurance to move to a new location.",
        "This is what prompts them to travel to an alternative location. This announcement prevents them from going to the option of going to Sri Lanka next week if not this week.",
        "This could have a significant impact on the number of tourists coming to Sri Lanka.",
        "Because of the 411,377 tourists who traveled to Sri Lanka in the last six months, the British are second only to Indians.",
        "49,453 came from Britain during this period. This is almost one-eighth. Similarly, 21,683 tourists came to Sri Lanka from France, which is ranked fifth.",
        "Those from these two countries account for one-sixth of the total number of tourists. Travel warnings from Britain, France and New Zealand will have a significant impact on tourist arrivals in the coming days.",
        "Already, Russian tourist arrivals have dropped significantly since the Aeroflot affair.",
        "In order to deal with that and to get fuel loan, President Gotabaya Rajapaksa had a telephone conversation with Russian President Pune last Wednesday.",
        "During this, he has requested to take steps to resume the suspended Aeroflot flight service of Russia.",
        "Such measures will not fully revive the tourism industry. The main problem is economic crisis, political turmoil and instability.",
        "All sides insist that President Gotabaya Rajapaksa must step down first if it is to be rectified.",
        "But he wasn't ready to consider that one option alone. If we want to attract tourists and foreigners, we need to create an environment conducive to it.",
        "As the condition of the country is deteriorating day by day, the government is unable to do anything to build confidence among them.",
        "In such a situation, it is as if the lame hornet is craving honey when Minister Harin Fernando plans to attract one million tourists by the end of this year."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Indians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "411,377",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The British Foreign Office's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nallur Kandan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Nallur Kandaswamy Temple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The British Foreign Office's",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the British Foreign Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 6th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this weekend",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Kovid",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "32,865",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,207",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nallur Kandaswamy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New Zealand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The British Insurance Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the British Foreign Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the British Insurance Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Foreign Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "411,377",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the last six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Indians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49,453",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "almost one-eighth",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21,683",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "fifth",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one-sixth",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New Zealand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Pune",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the end of this year",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නොවැළැක්විය හැකි පරිහානිය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "\"පසුගිය මාස හය තුළ ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි සංචාරකයින් 411,377 කින් බ්‍රිතාන්‍යයන් දෙවැනි වන්නේ ඉන්දියානුවන්ට පමණි\"",
        "බ්‍රිතාන්‍ය විදේශ කාර්යාලයේ සංචාරක උපදේශනය (අනතුරු ඇඟවීම) නල්ලූර් කන්දන් මත විශ්වාසය තැබූ රජයට මරු පහරක් වී තිබේ.",
        "නල්ලූර් කන්දස්වාමි විහාරස්ථානයේ මංගල්‍යයට ඉන්දියාව, බ්‍රිතාන්‍යය සහ ප්‍රංශය යන රටවලින් සංචාරකයින් විශාල පිරිසක් සහභාගි වනු ඇතැයි සංචාරක අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා බලාපොරොත්තු පළ කර තිබිණි.",
        "බි‍්‍රතාන්‍ය විදේශ කාර්යාලයේ සංචාරක උපදෙස ඔහුගේ බලාපොරොත්තු සුන් කිරීමට සැරසෙයි.",
        "බ්‍රිතාන්‍ය විදේශ කාර්යාලය විසින් පසුගිය 06 වැනිදා යාවත්කාලීන කරන ලද ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධ සංචාරක උපදේශනයේ අත්‍යවශ්‍ය හේතූන් මත පමණක් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන ලෙස උපදෙස් දී ඇත.",
        "ආර්ථික අර්බුදය, ඉන්ධන හිඟය, භාණ්ඩ හිඟය, විරෝධතා සහ ප්‍රචණ්ඩත්වය සංචාරක අනතුරු ඇඟවීමේ නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "බ්‍රිතාන්‍යය දැනටමත් එවැනිම සංචාරක උපදෙස් නිකුත් කර ඇතත්, අවසානයේ නිකුත් කරන ලද සංචාරක උපදෙස් දැඩි ය.",
        "මෙම සති අන්තයේ මහා පරිමාණ විරෝධතා ඇති වන බවට වාර්තා වීම නිසා බ්‍රිතාන්‍යය මෙම සංචාරක අනතුරු ඇඟවීම නිකුත් කරන්නට ඇති බව හරීන් ප්‍රනාන්දු අමාත්‍යවරයා ප්‍රකාශ කර තිබුණා.",
        "විදේශ සංචාරකයින්ට මෙහි පැමිණීමට සුදුසු පරිසරයක් නොමැති බව සංචාරක අමාත්‍යවරයා ලෙස නොදැක්කා විය යුතුය.",
        "ඉන්ධන නොමැතිකම හේතුවෙන් සංචාරකයින්ට එම ස්ථාන නැරඹීමට නොහැකි වී තිබේ.",
        "ආහාර හිඟය සහ ගෑස් හිඟය හේතුවෙන් දේශීය අවන්හල් වසා දමා ඇති අතර සංචාරකයින්ට අවශ්‍ය දේශීය ආහාර ලබා ගැනීමට අපහසු වේ.",
        "විදේශීය සංචාරකයින්ට තමන්ට අවශ්‍ය තැන් නොපෙනේ නම් - තමන්ට අවශ්‍ය පරිසරයේ සිටිය නොහැකි නම් - තමන්ට අවශ්‍ය ආහාර අනුභව කළ නොහැකි නම්, ඔවුන් එම ස්ථානය මඟ හැරීමට නැඹුරු වෙති.",
        "කොවිඩ් රෝගයෙන් පසු යථා තත්ත්වයට පත්වීමට පටන් ගත් සංචාරක ක්ෂේත්‍රය අප්‍රේල් මාසයෙන් පසු ප්‍රධාන වශයෙන් ආර්ථික අර්බුදය සහ දේශපාලන ව්‍යාකූලත්වය හේතුවෙන් පසුබෑමකට ලක් විය.",
        "මැයි මාසයේ සංචාරක පැමිණීම් 30,207 ට සාපේක්ෂව ජුනි මාසයේදී සංචාරක පැමිණීම් 32,865 ක සුළු වැඩිවීමක් වාර්තා විය.",
        "එය පදනම් කරගෙන ලබන මාසයේ පැවැත්වෙන නල්ලූර් කන්දස්වාමි කෝවිලේ මංගල්‍යය සඳහා බි‍්‍රතාන්‍යය, ප‍්‍රංශය, ඉන්දියාව වැනි රටවලින් වැඩි සංචාරකයන් පිරිසක් පැමිණෙනු ඇතැයි රජය අපේක්ෂා කළේය.",
        "නමුත් ආර්ථික අර්බුදයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස දිනෙන් දින ඉහළ යන ප්‍රචණ්ඩත්වය, සමාජ අනාරක්ෂිත බව, අවුල් සහගත බව සහ විරෝධතා හේතුවෙන් බ්‍රිතාන්‍යය, නවසීලන්තය සහ ප්‍රංශය වැනි රටවල් සංචාරක අනතුරු ඇඟවීම් නිකුත් කර ඇත.",
        "මීට පෙර ශ්‍රී ලංකාවට සංචාරක අනතුරු ඇඟවීම් නිකුත් කර ඇති අතර, බ්‍රිතාන්‍යයේ නවතම සංචාරක අනතුරු ඇඟවීම මඟ හැරිය නොහැක.",
        "මක්නිසාද යත් අත්‍යවශ්‍ය නම් මිස ශ්‍රී ලංකාවට නොයන ලෙස මෙම සංචාරක උපදෙස දැඩි ලෙස ඉල්ලා සිටින බැවිනි.",
        "බ්‍රිතාන්‍ය විදේශ කාර්යාලයේ සංචාරක උපදෙස්වලට පටහැනිව ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීම සංචාරක රක්ෂණය අවලංගු කළ හැකි බවට බ්‍රිතාන්‍ය රක්ෂණ සංගමය අනතුරු අඟවා තිබේ.",
        "මෙය ඉතා වැදගත් කරුණකි. සංචාරකයින් සඳහා අමතර ආරක්ෂාවක් වන්නේ ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමේදී ඔවුන්ට මුහුණ දිය හැකි ඕනෑම අලාභයක් සඳහා ඔවුන්ට වන්දි ගෙවීමේ බලාපොරොත්තුවයි.",
        "ඒ රක්ෂණය නැතිකමට ලංකාවට එන්න කවුරුත් දෙපාරක් හිතනවා.",
        "මීට අමතරව, බ්‍රිතාන්‍ය රක්ෂණ සංගමය පවසා ඇත්තේ විදේශ කාර්යාලයේ සංචාරක අනතුරු ඇඟවීමක් හේතුවෙන් තම සංචාරක සැලසුම් වෙනස් කර ඇති ඕනෑම කෙනෙකුට නව ස්ථානයකට යාමට තම රක්ෂණය වෙනස් කළ හැකි බවයි.",
        "විකල්ප ස්ථානයකට යාමට ඔවුන් පොළඹවන්නේ මෙයයි. මේ සතියේ නොඑසේ නම් ලබන සතියේ ශ්‍රී ලංකාවට යෑමේ විකල්පයට යාම මෙම නිවේදනය මගින් වළක්වයි.",
        "මෙය ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන සංචාරකයින් සංඛ්‍යාවට සැලකිය යුතු බලපෑමක් ඇති කළ හැකිය.",
        "පසුගිය මාස හය තුළ ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි සංචාරකයින් 411,377 ක් නිසා බ්‍රිතාන්‍යයන් දෙවැනි වන්නේ ඉන්දියානුවන්ට පමණි.",
        "මෙම කාලය තුළ බ්‍රිතාන්‍යයෙන් 49,453 පැමිණ ඇත. මෙය අටෙන් එකක් පමණ වේ. එසේම පස්වැනි ස්ථානයේ පසුවන ප්‍රංශයේ සිට ශ්‍රී ලංකාවට සංචාරකයන් 21,683ක් පැමිණ ඇත.",
        "මෙම රටවල් දෙකේ අය මුළු සංචාරකයින් සංඛ්‍යාවෙන් හයෙන් එකකි. බ්‍රිතාන්‍යය, ප්‍රංශය සහ නවසීලන්තය යන රටවල සංචාරක අනතුරු ඇඟවීම් ඉදිරි දිනවලදී සංචාරක පැමිණීම් කෙරෙහි සැලකිය යුතු බලපෑමක් ඇති කරනු ඇත.",
        "දැනටමත්, Aeroflot සම්බන්ධයෙන් පසුව රුසියානු සංචාරක පැමිණීම සැලකිය යුතු ලෙස පහත වැටී ඇත.",
        "ඊට මුහුණදීම සඳහා සහ ඉන්ධන ණය ලබාගැනීම සඳහා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රුසියානු ජනාධිපති පූනේ සමඟ පසුගිය බදාදා දුරකථන සංවාදයක නිරත විය.",
        "මේ අතරතුර අත්හිටුවා ඇති රුසියාවේ Aeroflot ගුවන් ගමන් සේවාව යළි ආරම්භ කිරීමට පියවර ගන්නා ලෙස ඔහු ඉල්ලා තිබේ.",
        "එවැනි ක්‍රියාමාර්ගවලින් සංචාරක ව්‍යාපාරය සම්පූර්ණයෙන්ම පුනර්ජීවනය වන්නේ නැහැ. ප්‍රධානතම ප්‍රශ්නය ආර්ථික අර්බුදය, දේශපාලන අවුල් සහ අස්ථාවරත්වයයි.",
        "එය නිවැරදි කිරීමට නම් පළමුව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉවත් විය යුතු බව සියලු පාර්ශ්ව අවධාරණය කරයි.",
        "එහෙත් ඒ එක විකල්පය ගැන පමණක් සලකා බැලීමට ඔහු සූදානම් නොවීය. සංචාරකයන් සහ විදේශිකයන් ආකර්ෂණය කර ගැනීමට අවශ්‍ය නම් ඒ සඳහා සුදුසු පරිසරයක් අප නිර්මාණය කළ යුතුයි.",
        "රටේ තත්ත්වය දිනෙන් දින නරක අතට හැරෙන නිසා ඔවුන් අතර විශ්වාසයක් ඇති කිරීමට රජයට කළ හැකි දෙයක් නැත.",
        "එවැනි තත්ත්වයක් තුළ හරීන් ප්‍රනාන්දු අමාත්‍යවරයා මේ වසර අවසන් වන විට සංචාරකයන් දස ලක්ෂයක් ගෙන්වා ගැනීමට සැලසුම් කරද්දී කොර අඟුණ මී පැණිවලට ආශා කරනවා වැනිය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "411,377 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස හය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය විදේශ කාර්යාලයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් කන්දන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් කන්දස්වාමි පන්සල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය විදේශ කාර්යාලයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය විදේශ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ සතිඅන්තයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "32,865 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,207 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් කන්දස්වාමි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නවසීලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය රක්ෂණ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය විදේශ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය රක්ෂණ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ කාර්යාල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "411,377 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස හය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49,453 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාහේ අටෙන් එකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21,683 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පස්වන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හයෙන් එකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නවසීලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පූනේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියනයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நிமிர்த்த முடியாத சரிவு",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "“இலங்கைக்கு கடந்த ஆறு மாதங்களில் பயணம் மேற்கொண்ட 411,377 சுற்றுலாப் பயணிகளில், இந்தியர்களை அடுத்து, பிரித்தானியர்களே இரண்டாவது இடத்தில் உள்ளனர்”",
        "நல்லூர் கந்தனை நம்பியிருந்த அரசாங்கத்துக்கு, பிரித்தானிய வெளியுறவுப் பணியகத்தின் பயண ஆலோசனை (எச்சரிக்கை) பேரிடியாக அமைந்திருக்கிறது.",
        "அடுத்த மாதம் நடைபெறவுள்ள நல்லூர்  கந்தசுவாமி கோவில் திருவிழாவில் பங்கேற்பதற்காக, இந்தியா, பிரித்தானியா மற்றும் பிரான்ஸ் ஆகிய நாடுகளிலிருந்து பெருமளவிலான சுற்றுலாப் பயணிகள் வருகை தருவார்கள் என எதிர்பார்ப்பதாக சுற்றுலாத் துறை அமைச்சர் ஹரின் பெர்னாண்டோ நம்பிக்கை வெளியிட்டிருந்தார்.",
        "பிரித்தானிய வெளியுறவுப் பணியகத்தின் பயண ஆலோசனை அவரது நம்பிக்கையை சிதைக்கும் வகையில் அமைந்திருக்கிறது.",
        "கடந்த 6ஆம் திகதி பிரித்தானிய வெளியுறவுப் பணியகத்தினால் புதுப்பிக்கப்பட்டுள்ள, இலங்கை தொடர்பான பயண ஆலோசனையில், இலங்கைக்கு அத்தியாவசிய காரணங்களுக்காக மட்டும் பயணங்களை மேற்கொள்ளுமாறு அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடி, எரிபொருள் பற்றாக்குறை, பொருட்களுக்கான தட்டுப்பாடு, போராட்டங்கள், மற்றும் வன்முறைகள் குறித்து, அந்த பயண எச்சரிக்கை அறிவிப்பில் சுட்டிக்காட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "இதுபோன்ற பயண ஆலோசனையை பிரித்தானியா ஏற்கனவே வழங்கியிருந்தாலும், இறுதியாக வெளியிடப்பட்டுள்ள பயண ஆலோசனை கடுமையானதாக உள்ளது.",
        "இந்த வாரஇறுதியில் பெரியளவில் போராட்டங்கள் வெடிக்கும் என்ற தகவல்கள் பரவுகின்றதால் தான், பிரித்தானியா இந்த பயண எச்சரிக்கையை விடுத்திருக்கலாம் என, அமைச்சர் ஹரின் பெர்னான்டோ கூறியிருந்தார்.",
        "சுற்றுலாத்துறை அமைச்சரான அவருக்கு, வெளிநாட்டு சுற்றுலாப் பயணிகள் இங்கு வருவதற்குத் உகந்த சூழல் இல்லை என்பது தெரியாமல் போயிருக்காது.",
        "எரிபொருள் இல்லாத நிலையினால், சுற்றுலாப் பயணிகளால் இடங்களைச் சுற்றிப் பார்க்க முடியாத நிலை ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "உணவுப்பொருள் தட்டுப்பாடு மற்றும் எரிவாயு நெருக்கடியினால், உள்ளூர் உணவகங்கள் மூடப்பட்டுள்ள நிலையில், சுற்றுலாப் பயணிகள் விரும்புகின்ற உள்ளூர் உணவுப் பொருட்களை பெற்றுக் கொள்ள முடியாத நிலை காணப்படுகிறது.",
        "சுற்றுலாப் பயணத்தை மேற்கொள்ளும் வெளிநாட்டவர்களுக்கு, விரும்பிய இடங்களை பார்க்க முடியாத -  விரும்பிய சூழலில் இருக்க முடியாத – விரும்பிய உணவை உண்ண முடியாத நிலை இருக்குமானால், அவர்கள் அந்த இடத்தை தவிர்க்கவே முனைவார்கள்.",
        "கோவிட்டுக்குப் பின்னர், மீள் எழுச்சி பெறத் தொடங்கிய சுற்றுலாத் துறை, ஏப்ரலுக்குப் பின்னர் சரிவைக் கண்டது என்றால், அதற்கு பொருளாதார நெருக்கடியும், அரசியல் குழப்பங்களும் தான் பிரதான காரணம்.",
        "மே மாதம்,  30,207 சுற்றுலாப் பயணிகள் வருகை தந்த நிலையில், ஜூன் மாதம் சற்று அதிகரித்து, 32,865 சுற்றுலாப் பயணிகளின் வருகைகள் பதிவாகியிருக்கின்றன.",
        "இதன் அடிப்படையில் தான், அடுத்த மாதம் நல்லூர் கந்தசுவாமி கோவில் திருவிழாவுக்காக பிரித்தானியா, பிரான்ஸ், இந்தியா போன்ற நாடுகளில் இருந்து அதிகளவு சற்றுலாப் பயணிகள் வருவார்கள் என்று அரசாங்கம் நம்பியது.",
        "ஆனால், பொருளாதார நெருக்கடியின் விளைவாக அதிகரித்து வரும் வன்முறைகள், சமூக பாதுகாப்பின்மை, குழப்பங்கள், போராட்டங்களால், பிரித்தானியா, நியூசிலாந்து, பிரான்ஸ் போன்ற நாடுகள், பயண எச்சரிக்கைகளை வெளியிட்டிருகின்றன.",
        "கடந்த காலங்களில் இலங்கை தொடர்பாக பயண எச்சரிக்கைகள் விடுக்கப்பட்டிருந்தாலும், பிரித்தானியாவினது ஆகப் பிந்திய பயண எச்சரிக்கை தட்டிக்கழிக்க முடியாத ஒன்றாக உள்ளது.",
        "ஏனென்றால், அத்தியாவசியமின்றி இலங்கைக்கு செல்ல வேண்டாம் என்று உறுதியாக அழுத்தம் கொடுக்கிறது இந்த பயண ஆலோசனை.",
        "பிரித்தானிய வெளியுறவு பணியகத்தின் பயண ஆலோசனைக்கு எதிராக, இலங்கைக்கு சென்றால், பயணக் காப்புறுதியை செல்லுபடியற்ற தாக்கி விடும் என்று பிரித்தானிய காப்புறுதிச் சங்கம் எச்சரித்திருக்கிறது.",
        "இது மிக முக்கியமானதொரு விடயம். இலங்கைக்கு வரும் போது எத்தகைய இழப்புகளை எதிர்கொண்டாலும், அதற்கு இழப்பீடு கிடைக்கும் என்ற நம்பிக்கை சுற்றுலாப் பயணிகளுக்கு இருப்பது ஒரு மேலதிக பாதுகாப்பு ஆகும்.",
        "அந்த காப்புறுதி கிடைக்காது என்ற நிலையில், இலங்கைக்கு வருவதற்கு எவரும் ஒன்றுக்குப் பலமுறை யோசிக்கவே முற்படுவார்கள்.",
        "அதுமட்டுமன்றி, வெளியுறவு பணியகத்தின் பயண எச்சரிக்கையின் விளைவாக தங்கள் பயணத் திட்டங்களை மாற்றிய எவரும், புதிய இடம் ஒன்றுக்கு செல்வதற்கு அவர்களின் காப்புறுதியை மாற்றிக் கொள்ளலாம் என்றும், பிரித்தானிய காப்புறுதிச் சங்கம் கூறியிருக்கிறது.",
        "இது, மாற்று இடம் ஒன்றுக்கு அவர்களைப் பயணம் செய்யத் தூண்டுகின்ற விடயமாகும். இலங்கைக்கு இந்த வாரம் இல்லாவிட்டால் அடுத்தவாரம் செல்லலாம் என்ற தெரிவுக்குள் அவர்கள் செல்வதை தடுக்கிறது இந்த அறிவிப்பு.",
        "இது இலங்கைக்கு வரும் சுற்றுலாப் பயணிகளின் எண்ணிக்கையில் கணிசமான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தக் கூடும்.",
        "ஏனென்றால், இலங்கைக்கு கடந்த ஆறு மாதங்களில் பயணம் மேற்கொண்ட 411,377 சுற்றுலாப் பயணிகளில், இந்தியர்களை அடுத்து, பிரித்தானியர்களே இரண்டாவது இடத்தில் உள்ளனர்.",
        "இந்தக் காலப்பகுதியில் பிரித்தானியாவில் இருந்து வந்தவர்கள் 49,453, பேராகும். இது கிட்டத்தட்ட எட்டில் ஒரு பங்கு. அதுபோன்று, ஐந்தாமிடத்தில் உள்ள பிரான்சில் இருந்து, 21,683 சுற்றுலாப் பயணிகள் இலங்கை வந்துள்ளனர்.",
        "இந்த இரண்டு நாடுகளில் இருந்தும் வந்தவர்கள் மொத்த சுற்றுலாப் பயணிகளில், ஆறில் ஒரு பங்கினரகும். பிரித்தானியா, பிரான்ஸ், நியூசிலாந்தின் பயண எச்சரிக்கைகள், எதிர்வரும் நாட்களில் சுற்றுலாப் பயணிகளின் வருகையில் கணிசமான பாதிப்பை ஏற்படுத்தும்.",
        "ஏற்கனவே, ஏரோ புளொட் விவகாரத்தினால், ரஷ்ய சுற்றுலாப் பயணிகளின் வருகை கணிசமாக சரிந்து விட்டது.",
        "அதனைச் சமாளிக்கவும், எரிபொருள் கடனைப் பெறுவதற்காகவும், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ கடந்த புதன்கிழமை, ரஷ்ய ஜனாதிபதி புனுடன், தொலைபேசியில் பேச்சுக்களை நடத்தியிருக்கிறார்.",
        "இதன்போது அவர், இடைநிறுத்தப்பட்டுள்ள ரஷ்யாவின் ஏரோ புளொட் விமான சேவையை மீண்டும் ஆரம்பிக்க நடவடிக்கை எடுக்குமாறு கோரியிருக்கிறார்.",
        "இதுபோன்ற நடவடிக்கைகள் சுற்றுலாத் துறையை முழுமையாக மீட்டெடுக்காது. பிரதான பிரச்சினையாக இருப்பது பொருளாதார நெருக்கடியும், அரசியல் குழப்பங்களும், உறுதியற்ற நிலையும் தான்.",
        "அதனைச் சரி செய்ய வேண்டுமாயின் முதலில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவியில் இருந்து விலக வேண்டும் என்று எல்லாத் தரப்புகளும் வலியுறுத்துகின்றன.",
        "ஆனால் அந்த ஒரு தெரிவை மட்டும் அவர் கருத்தில் கொள்ளத் தயாராக இல்லை. சுற்றுலாப் பயணிகளையும், வெளிநாடுகளையும், கவர வேண்டுமானால், அதற்கு உகந்த சூழலை உருவாக்க வேண்டும்.",
        "நாட்டின் நிலை நாளுக்கு நாள் மோசமடைந்து கொண்டிருக்கும் சூழலில், அவர்கள் மத்தியில் நம்பிக்கையை கட்டியெழுப்புவதற்கு எதையும் செய்ய முடியாத நிலையிலேயே அரசாங்கம் இருக்கிறது.",
        "இவ்வாறான நிலையில், இந்த ஆண்டு இறுதிக்குள் ஒரு மில்லியன் சுற்றுலாப் பயணிகளை ஈர்ப்பதற்கு, அமைச்சர் ஹரின் பெர்னான்டோ திட்டமிடுவதைப் பார்க்கும் போது, முடவன் கொம்புத் தேனுக்கு ஆசைப்பட்டது போலத் தான் உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "411,377",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் வெளியுறவு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் கந்தன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் கந்தசுவாமி கோவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் வெளியுறவு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் வெளியுறவு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வார இறுதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "32,865",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,207",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் கந்தசுவாமி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூசிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் இன்சூரன்ஸ் அசோசியேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் வெளியுறவு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் இன்சூரன்ஸ் அசோசியேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "411,377",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "49,453",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட எட்டில் ஒரு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21,683",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்தாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆறில் ஒரு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூசிலாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "புனே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}