{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/செப்டெம்பரில்-இலங்கைக்கு-புதியதொரு-நெருக்கடி/175-301124",
  "time_ut": 1658772706,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "’செப்டெம்பரில் இலங்கைக்கு புதியதொரு நெருக்கடி’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'A new crisis for Sri Lanka in September'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The UN Human Rights Council's September session will focus on the government's brutal attack on protesters in front of the presidential secretariat. The executive director of the Center for Alternative Policy, Kalanithi Bhakyasothy Saravanamuthu, said that there will be a further crisis regarding Sri Lanka's human rights violations.",
        "A new resolution on Sri Lanka will be introduced at the September session of the United Nations Human Rights Council. Or there are possibilities to continue with the current motion, he said.",
        "During this, the current situation in Sri Lanka will definitely be discussed. Today, various countries have expressed their displeasure over the government's brutal attack on anti-vacation protesters in particular.",
        "Embassies have issued condemnations. Therefore, there will be a further crisis regarding Sri Lanka's human rights violations.",
        "When Ranil Wickremesinghe came to power, he had the support of various countries. It was believed to have the potential to establish democracy. However, such human rights violations have belied the faith in him.",
        "It is their right to carry out peaceful protests. The move to prevent it by attack is the worst. It can never be accepted.",
        "In the current state of crisis, whether it is the government or the members of parliament, they do not want to go to the polls. They know that if they face the election like that, many people will be rejected by the people. Therefore, he said, he expects the government to start any programs through the IMF and then think about the elections."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "September",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The UN Human Rights Council's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Center for Alternative Policy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Nations Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘සැප්තැම්බරයේ ලංකාවට අලුත් අර්බුදයක්’",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ සැප්තැම්බර් සැසිවාරය ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට විරෝධතාකරුවන්ට රජය විසින් එල්ල කරන ලද ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරය පිළිබඳව අවධානය යොමු කරනු ඇත. විකල්ප ප්‍රතිපත්ති කේන්ද්‍රයේ විධායක අධ්‍යක්ෂ කලනිති භක්‍යසෝති සරවනමුත්තු කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාවේ මානව හිමිකම් කඩකිරීම් සම්බන්ධයෙන් තවදුරටත් අර්බුදයක් මතුවන බවයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ සැප්තැම්බර් සැසිවාරයේදී ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් නව යෝජනාවක් ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතයි. එසේත් නැතිනම් වත්මන් යෝජනාව ඉදිරියට ගෙන යාමේ හැකියාවක් පවතින බවද ඔහු පැවසීය.",
        "මෙහිදී ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වය පිළිබඳව අනිවාර්යයෙන්ම සාකච්ඡා කෙරෙනු ඇත. විශේෂයෙන්ම නිවාඩුවට එරෙහි විරෝධතාකරුවන්ට රජය විසින් එල්ල කරන ලද ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරය සම්බන්ධයෙන් අද විවිධ රටවල් සිය අප්‍රසාදය පළ කර තිබේ.",
        "තානාපති කාර්යාල හෙළා දැකීම් නිකුත් කර ඇත. එබැවින් ශ්‍රී ලංකාවේ මානව හිමිකම් කඩකිරීම් සම්බන්ධයෙන් තවදුරටත් අර්බුදයක් ඇතිවනු ඇත.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා බලයට පත්වන විට විවිධ රටවල සහයෝගය ඔහුට හිමි විය. ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදය ස්ථාපිත කිරීමේ හැකියාව එයට ඇතැයි විශ්වාස කෙරිණි. කෙසේ වෙතත්, එවැනි මානව හිමිකම් කඩකිරීම් ඔහු කෙරෙහි ඇති විශ්වාසය පළුදු කර ඇත.",
        "සාමකාමී උද්ඝෝෂණ පැවැත්වීම ඔවුන්ගේ අයිතියකි. ප්‍රහාරයෙන් එය වැලැක්වීමට ගත් පියවර නරකම ය. ඒක කවදාවත් පිළිගන්න බෑ.",
        "පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය තුළ ආණ්ඩුව හෝ මන්ත්‍රීවරුන් ඡන්දයකට යාමට කැමති නැත. ඒ අය දන්නවා එහෙම මැතිවරණයට මුහුණ දුන්නොත් ගොඩක් අය ජනතාවගෙන් ප්‍රතික්ෂේප වෙන බව. එම නිසා රජය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල හරහා කුමන හෝ වැඩපිළිවෙළක් ආරම්භ කර පසුව මැතිවරණ ගැන සිතනු ඇතැයි තමන් අපේක්ෂා කරන බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සැප්තැම්බර්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විකල්ප ප්‍රතිපත්ති මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "’செப்டெம்பரில் இலங்கைக்கு புதியதொரு நெருக்கடி’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி செயலகத்துக்கு முன்பாக இருந்த போராட்டக்காரர்கள்    மீதான அரசாங்கத்தின் மிலேச்சத்தனமான தாக்குதல் குறித்து ஐ.நா மனித உரிமைகள் பேரவையின் செப்டெம்பர் கூட்டத்தொடரில்  கவனம் செலுத்தப்படும். இலங்கையின் மனித உரிமை மீறல்கள் குறித்து மேலும் நெருக்கடி நிலையொன்று உருவாகும் என  மாற்றுக்கொள்கைகளுக்கான நிலையத்தின் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர்  கலாநிதி பாக்கியசோதி சரவணமுத்து தெரிவித்தார்.",
        "ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமைகள் பேரவையின் செப்டெம்பர் கூட்டத்தொடரில் இலங்கை குறித்து புதிய பிரேரணை ஒன்று கொண்டுவரப்படும். அல்லது இப்போது இருக்கும் பிரேரணையை தொடரவும் வாய்ப்புகள் உள்ளன என்றார்.",
        "இதன்போது இலங்கையின் இன்றைய நிலைமை குறித்து கண்டிப்பாக பேசப்படும். குறிப்பாக காலிமுகத்திடல் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள்  மீதான அரசாங்கத்தின் மோசமான தாக்குதல் குறித்து இன்று பல்வேறு நாடுகள் தமது அதிருப்தியை வெளிப்படுத்தியுள்ளன.",
        "தூதரகங்கள் கண்டனத்தை வெளியிட்டுள்ளன. எனவே இலங்கையின் மனித உரிமை மீறல்கள் குறித்து மேலும் நெருக்கடி நிலையொன்று உருவாகும்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆட்சிக்கு வந்த வேளையில் பல்வேறு நாடுகளின் ஆதரவு இருந்தது.  ஜனநாயகத்தை நிலைநாட்டும் வாய்ப்புகள் உள்ளதாக நம்பப்பட்டது . அவ்வாறு இருக்கையில் இப்படியான மனித உரிமை மீறல்கள் அவர் மீதான நம்பிக்கையை பொய்யாக்கியுள்ளது.",
        "அமைதியான முறையில் போராட்டங்களை முன்னெடுப்பது அவரவர் உரிமையாகும். தாக்குதல் மூலமாக அதனை தடுக்க எடுத்த நடவடிக்கை மிக மோசமானது. அதனை ஒருபோதும் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது.",
        "இப்போதுள்ள நெருக்கடி நிலைமையில் அரசாங்கமாக இருந்தாலும், பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களாக இருந்தாலும் தேர்தலுக்குச் செல்ல விரும்ப மாட்டார்கள். அவ்வாறு தேர்தலை எதிர்கொண்டால்  மக்களால் பலரும் நிராகரிக்கப்படுவார்கள் என்பது அவர்களுக்கே  தெரியும். எனவே, அரசாங்கம் ஐ.எம்.எப் மூலமாக ஏதேனும் வேலைத்திட்டங்களை ஆரம்பித்து அதன் பின்னரே தேர்தல் குறித்து சிந்திக்குமென எதிர்பார்க்கிறேன் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "செப்டம்பர்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவையின் ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாற்றுக் கொள்கைக்கான மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}