{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/slt-mobitel-requests-all-home-customers-to-register-for-the-ebill-service-without-delay/",
  "time_ut": 1656511080,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLT-MOBITEL requests all Home customers to register for the eBill Service without delay",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLT-MOBITEL requests all Home customers to register for the eBill Service without delay",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "SLT-MOBITEL Home Customers are afforded greater convenience and easy billing details by registering for the eBill service. Going paperless also benefits the environment and SLT-MOBITEL urges all SLT-MOBITEL Home customers to kindly register for the eBill service without delay as printed bills will no longer be an option available due to paper shortage.",
        "The eBill service can be conveniently accessed from any location, whenever required, using any device by simply logging on to the user’s email. Previous bills may also be retrieved and downloaded depending on customer requirements. While the E-bill service offers a hassle- free paperless service, it is delivered to a customer’s designated and verified email address guaranteeing both security and privacy.",
        "As this is mandatory requirement, SLT-MOBITEL requests customers to hurry and register for the eBill Service without delay by visiting www.slt.lk/ebill or to download the MYSLT app. Also, the registration can be simply done by sending an SMS to 1212 SSS <space> REBILL<space> TP Number <space> email address or call to 1212.",
        "Customer bills possibly be viewed via multiple digital methods, while bill payment can also be completed conveniently through several digital channels available (for more details dial 1212).",
        "This free of charge service ensures customers receive their monthly SLT bill faster and conveniently, avoiding any possible postal delays. Reinforcing customer-centricity, the eBill service helps subscribers reduce their paper consumption leading to a greener lifestyle. By choosing this service, customers are also contributing to a sustainable world for future generations.",
        "Constant ‘monetary financing’ had little backing from fiscal side, says Central Bank",
        "SEC, CSE and the CFA Society SL aim to strengthen ESG focus in the Sri Lankan capital market",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL Home Customers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL Home",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.slt.lk/ebill",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "MYSLT",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1212",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SSS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "REBILL<space> TP Number",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1212",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Customer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1212",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the CFA Society SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රමාදයකින් තොරව eBill සේවාව සඳහා ලියාපදිංචි වන ලෙස SLT-MOBITEL සියළුම නිවාස පාරිභෝගිකයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "SLT-MOBITEL නිවාස පාරිභෝගිකයින්ට eBill සේවාව සඳහා ලියාපදිංචි වීමෙන් වැඩි පහසුවක් සහ පහසු බිල්පත් විස්තර ලබා දේ. කඩදාසි නොමැතිව ක්‍රියාත්මක වීම පරිසරයට ද ප්‍රතිලාභ ගෙන දෙන අතර කඩදාසි හිඟය හේතුවෙන් මුද්‍රිත බිල්පත් තවදුරටත් ලබා ගත හැකි විකල්පයක් නොවන බැවින් ප්‍රමාදයකින් තොරව eBill සේවාව සඳහා ලියාපදිංචි වන ලෙස SLT-MOBITEL සියලුම SLT-MOBITEL නිවාස පාරිභෝගිකයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "eBill සේවාව පරිශීලකයාගේ විද්‍යුත් තැපෑල වෙත ප්‍රවිෂ්ට වීමෙන් ඕනෑම උපාංගයක් භාවිතා කරමින් අවශ්‍ය විටෙක ඕනෑම ස්ථානයක සිට පහසුවෙන් ප්‍රවේශ විය හැක. පාරිභෝගික අවශ්‍යතා අනුව පෙර බිල්පත් ලබාගෙන බාගත කළ හැක. E-බිල්පත් සේවාව කරදරයකින් තොර කඩදාසි රහිත සේවාවක් සපයන අතර, එය ආරක්ෂාව සහ පෞද්ගලිකත්වය යන දෙකම සහතික කරමින් පාරිභෝගිකයාගේ නම් කරන ලද සහ සත්‍යාපිත විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය වෙත බෙදා හරිනු ලැබේ.",
        "මෙය අනිවාර්ය අවශ්‍යතාවයක් වන බැවින්, www.slt.lk/ebill වෙත පිවිසීමෙන් හෝ MYSLT යෙදුම බාගත කිරීම සඳහා ඉක්මන් වී eBill සේවාව සඳහා ලියාපදිංචි වන ලෙස SLT-MOBITEL පාරිභෝගිකයින්ගෙන් ඉල්ලා සිටී. එසේම, ලියාපදිංචිය 1212 SSS <හිස්තැනක්> REBILL<හිස්තැනක්> TP අංකය <හිස්තැනක්> විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනයට කෙටි පණිවුඩයක් යැවීමෙන් හෝ 1212 ට ඇමතීමෙන් සරලව සිදු කළ හැක.",
        "පාරිභෝගික බිල්පත් බහු ඩිජිටල් ක්‍රම හරහා බැලිය හැකි අතර, බිල්පත් ගෙවීම ද පවතින ඩිජිටල් නාලිකා කිහිපයක් හරහා පහසුවෙන් සම්පූර්ණ කළ හැක (වැඩි විස්තර සඳහා 1212 අමතන්න).",
        "මෙම නොමිලයේ සේවාව පාරිභෝගිකයින්ට තම මාසික SLT බිල්පත් ඉක්මනින් සහ පහසු ලෙස ලබා ගැනීම සහතික කරයි, හැකි තැපැල් ප්‍රමාදයන් මගහරවා ගනී. පාරිභෝගික කේන්ද්‍රීයත්වය ශක්තිමත් කිරීම, eBill සේවාව ග්‍රාහකයින්ට ඔවුන්ගේ කඩදාසි පරිභෝජනය අඩු කර හරිත ජීවන රටාවකට මග පාදයි. මෙම සේවාව තෝරා ගැනීමෙන් පාරිභෝගිකයින් අනාගත පරම්පරාව සඳහා තිරසාර ලෝකයක් සඳහා දායක වේ.",
        "නිරන්තර ‘මුදල් මූල්‍යකරණයට’ මූල්‍ය අංශයෙන් එතරම් සහයෝගයක් නොලැබුණු බව මහ බැංකුව පවසයි",
        "SEC, CSE සහ CFA Society SL ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රාග්ධන වෙළඳපොලේ ESG අවධානය ශක්තිමත් කිරීම අරමුණු කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-MOBITEL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL නිවාස පාරිභෝගිකයන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.slt.lk/ebill",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "MYSLT",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1212",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එස්එස්එස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "REBILL<හිස්තැනක්> TP අංකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1212",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාරිභෝගික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1212",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFA සංගමය SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLT-MOBITEL அனைத்து வீட்டு வாடிக்கையாளர்களையும் தாமதமின்றி eBill சேவைக்கு பதிவு செய்யும்படி கேட்டுக்கொள்கிறது",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "SLT-MOBITEL வீட்டு வாடிக்கையாளர்களுக்கு eBill சேவையில் பதிவு செய்வதன் மூலம் அதிக வசதி மற்றும் எளிதான பில்லிங் விவரங்கள் வழங்கப்படுகின்றன. காகிதம் இல்லாதது சுற்றுச்சூழலுக்கும் பயனளிக்கிறது மற்றும் SLT-MOBITEL அனைத்து SLT-MOBITEL வீட்டு வாடிக்கையாளர்களையும் தயவு செய்து eBill சேவையில் பதிவு செய்யுமாறு கேட்டுக்கொள்கிறது, ஏனெனில் காகிதத் தட்டுப்பாடு காரணமாக அச்சிடப்பட்ட பில்கள் இனி கிடைக்காது.",
        "பயனரின் மின்னஞ்சலில் உள்நுழைவதன் மூலம் eBill சேவையை எந்த இடத்திலிருந்தும், தேவைப்படும் போதெல்லாம், எந்த சாதனத்தைப் பயன்படுத்தியும் வசதியாக அணுகலாம். வாடிக்கையாளர் தேவைகளைப் பொறுத்து முந்தைய பில்களும் மீட்டெடுக்கப்பட்டு பதிவிறக்கம் செய்யப்படலாம். E-பில் சேவையானது ஒரு தொந்தரவு இல்லாத காகிதமில்லா சேவையை வழங்கும் அதே வேளையில், பாதுகாப்பு மற்றும் தனியுரிமை ஆகிய இரண்டிற்கும் உத்தரவாதம் அளிக்கும் வகையில் வாடிக்கையாளரின் நியமிக்கப்பட்ட மற்றும் சரிபார்க்கப்பட்ட மின்னஞ்சல் முகவரிக்கு இது வழங்கப்படுகிறது.",
        "இது கட்டாயத் தேவையாக இருப்பதால், SLT-MOBITEL ஆனது, www.slt.lk/ebill ஐப் பார்வையிடுவதன் மூலம் அல்லது MYSLT செயலியைப் பதிவிறக்கம் செய்து, தாமதமின்றி eBill சேவைக்கு விரைந்து பதிவுசெய்யுமாறு வாடிக்கையாளர்களைக் கேட்டுக்கொள்கிறது. மேலும், 1212 SSS <space> REBILL<space> TP எண் <space> மின்னஞ்சல் முகவரிக்கு SMS அனுப்புவதன் மூலமோ அல்லது 1212க்கு அழைப்பதன் மூலமோ பதிவு செய்யலாம்.",
        "வாடிக்கையாளர் பில்களை பல டிஜிட்டல் முறைகள் மூலம் பார்க்க முடியும், அதே சமயம் பில் கட்டணத்தை பல டிஜிட்டல் சேனல்கள் மூலம் வசதியாக முடிக்க முடியும் (மேலும் விவரங்களுக்கு டயல் 1212).",
        "இந்த இலவச சேவையானது வாடிக்கையாளர்கள் தங்களின் மாதாந்திர SLT பில்களை விரைவாகவும் வசதியாகவும் பெறுவதை உறுதிசெய்கிறது, இது சாத்தியமான அஞ்சல் தாமதங்களைத் தவிர்க்கிறது. வாடிக்கையாளரை மையமாகக் கொண்டு, eBill சேவையானது, சந்தாதாரர்கள் தங்கள் காகித நுகர்வைக் குறைத்து பசுமையான வாழ்க்கை முறைக்கு வழிவகுக்கும். இந்த சேவையைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் மூலம், வாடிக்கையாளர்கள் எதிர்கால சந்ததியினருக்கான நிலையான உலகிற்கு பங்களிக்கின்றனர்.",
        "நிலையான 'பண நிதியளிப்பு' நிதி தரப்பிலிருந்து சிறிய ஆதரவைக் கொண்டிருந்தது என்று மத்திய வங்கி கூறுகிறது",
        "SEC, CSE மற்றும் CFA சொசைட்டி SL ஆகியவை இலங்கை மூலதன சந்தையில் ESG கவனத்தை வலுப்படுத்துவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT-மொபிடெல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL வீட்டு வாடிக்கையாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-மொபிடெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL முகப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-மொபிடெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.slt.lk/ebill",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "MYSLT",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1212",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எஸ்.எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "REBILL<space> TP எண்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1212",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாடிக்கையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1212",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eBill",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFA சொசைட்டி SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}