{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/மேல்-மாகாணம்/பாணந்துறையில்-அதிகாலை-நடந்த-கொள்ளைச்-சம்பவம்/95-302295",
  "time_ut": 1660467781,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பாணந்துறையில் அதிகாலை நடந்த கொள்ளைச் சம்பவம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An early morning robbery in Pananturai",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Panantura North Police, gas cylinders worth more than ten lakh rupees and cash were stolen from the sale of Litro gas in Panantura North this morning.",
        "According to the complaint lodged by the owner of the shop, 30 gas cylinders and Rs 30,000 cash were also stolen from the shop.",
        "According to the police, investigation revealed that some people in the van used fake keys to open the front door and committed the theft.",
        "The theft was captured on a CCTV camera installed in the building in front of the shop."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pananturai",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Panantura North Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than ten",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Litro",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Panantura North",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පානන්තුරේ අලුයම කොල්ලයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අද අලුයම පානතුර උතුර ප්‍රදේශයේ ලිට්‍රෝ ගෑස් අලෙවි කිරීමේ දී රුපියල් ලක්ෂ දහයකට අධික ගෑස් සිලින්ඩර් සහ මුදල් සොරාගෙන ගොස් ඇති බව පානතුර උතුර පොලිසිය පවසයි.",
        "වෙළඳසැලේ තිබූ ගෑස් සිලින්ඩර 30 ක් සහ රුපියල් 30,000 ක මුදල් ද සොරාගෙන ගොස් ඇති බව වෙළඳසැලේ හිමිකරු කළ පැමිණිල්ලේ සඳහන්.",
        "වෑන් රථයේ සිටි ඇතැමුන් ව්‍යාජ යතුරු යොදාගෙන ඉදිරිපස දොර විවෘත කර මෙම සොරකම සිදුකර ඇති බවයි පොලිසිය සිදුකළ විමර්ශනවලදී අනාවරණ වී ඇත්තේ.",
        "මෙම සොරකම වෙළඳසැල ඉදිරිපිට ගොඩනැගිල්ලේ සවිකර තිබූ CCTV කැමරාවක සටහන්ව තිබුණා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පානන්තුරේ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පානතුර උතුර පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දහයකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලිට්රෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පානතුර උතුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாணந்துறையில் அதிகாலை நடந்த கொள்ளைச் சம்பவம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பாணந்துறை வடக்கில் லிட்ரோ எரிவாயு விற்பனையில் இன்று அதிகாலை பத்து இலட்சம் ரூபாவிற்கும் அதிகமான பெறுமதியான எரிவாயு சிலிண்டர்களும் பணமும் திருடப்பட்டுள்ளதாக பாணந்துறை வடக்கு பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "கடையில் இருந்த 30 எரிவாயு  சிலிண்டர்கள் மற்றும் 30,000 ரூபாய் பணமும் திருடப்பட்டுள்ளதாக கடையின் உரிமையாளர் அளித்த புகாரில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "வேனில் வந்த சிலர் போலி சாவியை பயன்படுத்தி முன்பக்க கதவை திறந்து இந்த திருட்டை செய்தது விசாரணையில் தெரியவந்ததாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "இந்த திருட்டு சம்பவம் கடையின் முன்புறம் உள்ள கட்டிடத்தில் பொருத்தப்பட்டிருந்த சிசிடிவி கேமராவில் பதிவாகியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பனந்துறை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாணந்துறை வடக்கு காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்துக்கும் மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லிட்ரோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை வடக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}