{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ඉන්දියාවට-පැන-ගිය-යුවලක්-සිහිනැතිව-රාමනාදපුරම්-රෝහලට/11-394947",
  "time_ut": 1656487573,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්දියාවට පැන ගිය යුවලක් සිහිනැතිව රාමනාදපුරම් රෝහලට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Couple escapes to Ramanadapuram hospital",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "An elderly couple who went to India illegally by sea from the Mannar coast were rescued by the Indian Coast Guard yesterday (28) when they fell asleep at Rameshwaram Dhanuskodi beach.",
        "The 74-year-old and the 67-year-old couple, who hail from the Marungan area in Mannar, had set sail for India from the Mannar coast on the 27th with the help of a fishing vessel.",
        "The elderly couple saw a fisherman lying unconscious on the Dhanushkodi beach and after informing the Coast Guard, the officers immediately rushed the couple to the Ramanadapuram Government Hospital in India.",
        "However, the condition of the elderly couple receiving treatment is reported to be somewhat serious and the Indian Coast Guard has taken steps to tighten security at sea borders to stop the unsafe entry of migrants into India."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Indian Coast Guard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rameshwaram Dhanuskodi",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "74-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Marungan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the 27th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dhanushkodi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Coast Guard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ramanadapuram Government Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian Coast Guard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාවට පැන ගිය යුවලක් සිහිනැතිව රාමනාදපුරම් රෝහලට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මන්නාරම් මුහුදු තීරයෙන් නීතිවිරෝධීව මුහුදු මගින් යාත්‍රවක් ඔස්සේ ඉන්දියාවට ගිය වයෝවෘද්ධ අඹුසැමි යුවලක් සිහිමුර්ජා වී රාමේෂ්වරම් ධනුස්කොඩි මුහුදු වෙරලේ වැටී සිටියදී ඉන්දීය වෙරලාරක්ෂක නිලධාරීන් විසින් ඊයේ (28දා) දින බේරාගනු ලැබීය.",
        "මන්නාරම මරුංගන් ප්‍රදේශයේ පදිංචි 74 සහ 67 යන වයස්හි පසුවූ මෙම වයෝවෘද්ද යුවල  27දා මන්නාරම මුහුදු තීරයෙන් ධීවර යාත්‍රාවක් ආධාරයෙන් ඉන්දියාව බලා පිටත්ව ඇති අතර එහිදී අධික විඩාව සහ පෑවිල්ල හේතුවෙන් මෙම දෙදෙනා අසනීප වී ඇතැයි වාර්ථා වෙයි.",
        "වයෝවෘද්ද යුවල ධනුෂ්කොඩි වෙරලතීරයේ සිහිමුර්ජා වී වැටී සිටිනු ප්‍රදේශයේ ධීවරයෙකු දැක ඒ පිළිබඳව වෙරලාරක්ෂක නිලධාරීන්ට දැනුම් දීමෙන් අනතුරුව එම නිලධාරීන් විසින් වහාම එම යුවල ඉන්දියාවේ රාමනාදපුරම් රජයේ රෝහලට ඇතුලත් කිරීමට පියවර ගෙන ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත් ප්‍රතිකාර ලබන වයෝවෘද්ද අඹුසැමි යුවලගේ තත්වය තරමක් බරපතල තත්වයේ පවතින බවටද වාර්ථාවන අතර මෙලෙසින් අනාරක්ෂිතව යාත්‍රාමගින් ඉන්දියාවට ඇතුල්වන සංක්‍රමණිකයින් නැවත්වීමට මුහුදු සීමාවන්හි ආරක්ෂාව තර කිරීමටද ඉන්දීය වෙරලාරක්ෂක නිලධාරීන් පියවර ගෙන ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු වෙරළාරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාමේෂ්වරම් ධනුස්කොඩි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "74 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මරුංගන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "27 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධනුෂ්කොඩි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙරළාරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාමනාදපුරම් රජයේ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියානු වෙරළාරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தம்பதி ராமநாதபுரம் மருத்துவமனைக்கு தப்பினர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மன்னார் கடற்பரப்பில் இருந்து சட்டவிரோதமான முறையில் இந்தியாவிற்கு கடல் மார்க்கமாக சென்ற வயோதிப தம்பதியினர் நேற்று (28) இராமேஸ்வரம் தனுஸ்கோடி கடற்கரையில் உறங்கிக் கொண்டிருந்த போது இந்திய கடலோர காவல் படையினரால் மீட்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "மன்னார் மருங்கன் பகுதியைச் சேர்ந்த 74 வயது மற்றும் 67 வயதுடைய தம்பதியினர் கடந்த 27ஆம் திகதி மன்னார் கடற்பரப்பில் இருந்து மீன்பிடிக் கப்பலொன்றின் உதவியுடன் இந்தியா நோக்கிப் பயணித்துள்ளனர்.",
        "தனுஷ்கோடி கடற்கரையில் மீனவர் ஒருவர் மயங்கிக் கிடப்பதைப் பார்த்த வயதான தம்பதியினர், கடலோரக் காவல்படையினருக்குத் தகவல் அளித்ததையடுத்து, அதிகாரிகள் உடனடியாக தம்பதியை ராமநாதபுரம் அரசு மருத்துவமனைக்குக் கொண்டு சென்றனர்.",
        "எனினும், சிகிச்சை பெற்று வரும் வயதான தம்பதியினரின் நிலை சற்று கவலைக்கிடமாக இருப்பதாகவும், இந்தியாவுக்குள் குடியேறுபவர்கள் பாதுகாப்பற்ற முறையில் நுழைவதை தடுக்க கடல் எல்லைகளில் பாதுகாப்பை பலப்படுத்த இந்திய கடலோர காவல்படை நடவடிக்கை எடுத்துள்ளதாகவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்திய கடலோர காவல்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராமேஸ்வரம் தனுஸ்கோடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "74 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மருங்கன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "27 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தனுஷ்கோடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடலோர காவல்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராமநாதபுரம் அரசு மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய கடலோர காவல்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}