{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ඉන්දියාවේ-සිට-රැගෙන-ආ-ඉන්ධන-ලීටර්-3900ක්-අත්අඩංගුවට/11-395321",
  "time_ut": 1657528302,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්දියාවේ සිට රැගෙන ආ ඉන්ධන ලීටර් 3900ක් අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "3900 liters of fuel brought from India seized",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The security forces of the north have discovered that the smuggling of fuel has been carried out by the smugglers from India to the northern coast by sea and selling it at high prices.",
        "The Mulankavil Police said that a suspect was arrested with 3600 liters of kerosene suspected to be brought by sea from India in the Nachchikuda area of ​​Mulankavil Police Area, Kilinochchi.",
        "Also, a suspect was arrested with 300 liters of diesel hidden in a house in Jaffna city during a search conducted by the Jaffna Police, which was carried out according to information received by the Army Intelligence Division.",
        "The police point out that the traffickers have planned to sell kerosene and diesel for between 600 and 1000 rupees per liter and its value is over 30 lakh rupees.",
        "The arrested suspects are residents of Nachchikuda and Jaffna and the police have taken steps to refer them to the courts.",
        "Due to the severe shortage of fuel, there is a risk of smugglers bringing fuel from India and selling it at high prices, so the Navy is also taking steps to strengthen the security of the North."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Mulankavil Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nachchikuda",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Police Area",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Jaffna Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Army Intelligence Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "between 600 and 1000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාවේ සිට රැගෙන ආ ඉන්ධන ලීටර් 3900ක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාවේ සිට මුහුදු මාර්ගයෙන් උතුරු මුහුදු තීරයට ජාවාරම් කරුවන් විසින් ධීවර යාත්‍රා යොදාගනිමින් ඉන්ධන ප්‍රවාහනය කොට අධික මිල ගණන් වලට විකිණීමේ ජාවාරම් ක්‍රියාත්මක වී ඇති බවට උතුරේ ආරක්ෂක අංශ විසින් අනාවරනය කොට ගෙන ඇත.",
        "කිලිනොච්චිය මුලංකාවිල් පොලිස් බලප්‍රදේශයේ නච්චිකුඩා ප්‍රදේශයේදී ඉන්දියාවේ සිට මුහුදු මාර්ගයෙන් රැගෙන එන බවට සැකකෙරෙන භූමිතෙල් ලීටර් 3600ක ප්‍රමාණයක් සමග සැකකරුවෙකු  අත්අඩංගුවට ගත් බවට මුලංකාවිල් පොලීසිය පැවසීය.",
        "තවද යාපනය නගරයේ පිහිටි නිවසක යුද හමුදා බුද්ධි අංශයට ලැබුනු තොරතුරකට අනුව ක්‍රියාත්මක වූ යාපනය පොලීසිය විසින් සිදුකරන ලද සෝදිසියකදී සඟවා තිබූ ඩීසල් ලීටර් 300 ක ප්‍රමාණයක් සමග සැකකරුවෙකු අත්අඩංගුවට ගනු ලැබීය.",
        "ජාවාරම් කරුවන් විසින් භූමිතෙල් සහ ඩීසල් ලීටරයක් රුපියල් 600 ත් 1000 කත් අතර ප්‍රමාණයකට විකිණීමට සැලසුම් කොට ඇති බවටත් එහි වටිනාකම රුපියල් ලක්ෂ 30 කට අධික අධික බවටද පොලීසිය පෙන්වා දෙයි.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන් නච්චිකුඩා සහ යාපනය නගරයෙන්හි පදිංචි කරුවන් වන අතර ඔවුන් අධිකරණයන් වෙත යොමු කිරීමට පොලීසිය විසින් පියවර ගෙන ඇත.",
        "පවතින දැඩි ඉන්ධන හිගය හේතුවෙන් ජාවාරම් කරුවන් විසින් ඉන්දියාවේ සිට මුහුදු මාර්ගයන් ඔස්සේ ඉන්ධන ගෙන්වා අධික මිල ගණන් වලට විකිණීමේ අවධානමක් පවතින බැවින් උතුරේ ආරක්ෂාවද තර කිරීමට නාවික හමුදාව විසින්ද පියවර ගනිමින් සිටියි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලංකාවිල් පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාච්චිකුඩා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පොලිස් ප්රදේශය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුධ හමුදා බුද්ධි අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "600 සහ 1000 අතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியாவில் இருந்து கொண்டு வரப்பட்ட 3900 லிட்டர் எரிபொருள் கைப்பற்றப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இந்தியாவில் இருந்து கடல் மார்க்கமாக வடக்கு கரையோரத்திற்கு கடத்தல்காரர்களே எரிபொருளை கடத்தி அதிக விலைக்கு விற்பனை செய்வதை வடக்கின் பாதுகாப்பு தரப்பினர் கண்டுபிடித்துள்ளனர்.",
        "இந்தியாவில் இருந்து கடல் மார்க்கமாக கொண்டு வரப்பட்டதாக சந்தேகிக்கப்படும் 3600 லீற்றர் மண்ணெண்ணெய்யுடன் சந்தேகநபர் ஒருவர் கிளிநொச்சி முழங்காவில் பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட நாச்சிக்குடா பகுதியில் வைத்து கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக முழங்காவில் பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "அத்துடன் இராணுவப் புலனாய்வுப் பிரிவினருக்குக் கிடைத்த தகவலுக்கு அமைய யாழ்.பொலிஸாரால் மேற்கொள்ளப்பட்ட தேடுதலின் போது யாழ்.நகரில் வீடொன்றில் மறைத்து வைக்கப்பட்டிருந்த 300 லீற்றர் டீசலுடன் சந்தேகநபர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "மண்ணெண்ணெய் மற்றும் டீசலை ஒரு லீற்றர் 600 முதல் 1000 ரூபா வரை விற்பனை செய்ய கடத்தல்காரர்கள் திட்டமிட்டுள்ளதாகவும் அதன் பெறுமதி 30 இலட்சம் ரூபாவிற்கும் அதிகம் எனவும் பொலிஸார் சுட்டிக்காட்டுகின்றனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேகநபர்கள் நாச்சிக்குடா மற்றும் யாழ்ப்பாணத்தை சேர்ந்தவர்கள் எனவும் அவர்களை நீதிமன்றில் ஆஜர்படுத்த பொலிஸார் நடவடிக்கை எடுத்துள்ளனர்.",
        "கடும் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு நிலவி வருவதால், கடத்தல்காரர்கள் இந்தியாவில் இருந்து எரிபொருளை கொண்டு வந்து அதிக விலைக்கு விற்பனை செய்யும் அபாயம் உள்ளதால், வடக்கின் பாதுகாப்பை பலப்படுத்த கடற்படையினரும் நடவடிக்கை எடுத்து வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முலங்காவில் காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாச்சிக்குடா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "போலீஸ் ஏரியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவ புலனாய்வு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "600 முதல் 1000 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}