{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83829/who-declares-monkeypox-a-global-emergency",
  "time_ut": 1658587560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "WHO declares monkeypox a global emergency",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "WHO declares monkeypox a global emergency",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The World Health Organization said the expanding monkeypox outbreak in more than 70 countries is an “extraordinary” situation that now qualifies as a global emergency, a declaration Saturday that could spur further investment in treating the once-rare disease and worsen the scramble for scarce vaccines.",
        "WHO Director-General Tedros Adhanom Ghebreyesus made the decision to issue the declaration despite a lack of consensus among members of WHO’s emergency committee. It was the first time the chief of the U.N. health agency has taken such an action.",
        "“In short, we have an outbreak that has spread around the world rapidly through new modes of transmission about which we understand too little and which meets the criteria in the international health regulations,” Tedros said.",
        "“I know this has not been an easy or straightforward process and that there are divergent views among the members” of the committee, he added.",
        "Although monkeypox has been established in parts of central and west Africa for decades, it was not known to spark large outbreaks beyond the continent or to spread widely among people until May, when authorities detected dozens of epidemics in Europe, North America and elsewhere.",
        "Declaring a global emergency means the monkeypox outbreak is an “extraordinary event” that could spill over into more countries and requires a coordinated global response. WHO previously declared emergencies for public health crises such as the COVID-19 pandemic, the 2014 West African Ebola outbreak, the Zika virus in Latin America in 2016 and the ongoing effort to eradicate polio.",
        "The emergency declaration mostly serves as a plea to draw more global resources and attention to an outbreak. Past announcements had mixed impact, given that the U.N. health agency is largely powerless in getting countries to act.",
        "Last month, WHO’s expert committee said the worldwide monkeypox outbreak did not yet amount to an international emergency, but the panel convened this week to reevaluate the situation.",
        "According to the U.S. Centers for Disease Control and Prevention, more than 16,000 cases of monkeypox have been reported in 74 countries since about May. To date, monkeypox deaths have only been reported in Africa, where a more dangerous version of the virus is spreading, mainly in Nigeria and Congo.",
        "In Africa, monkeypox mainly spreads to people from infected wild animals like rodents, in limited outbreaks that typically have not crossed borders. In Europe, North America and elsewhere, however, monkeypox is spreading among people with no links to animals or recent travel to Africa.",
        "WHO’s top monkeypox expert, Dr. Rosamund Lewis, said this week that 99% of all the monkeypox cases beyond Africa were in men and that of those, 98% involved men who have sex with men. Experts suspect the monkeypox outbreaks in Europe and North America were spread via sex at two raves in Belgium and Spain.",
        "Michael Head, a senior research fellow in global health at Southampton University, said it was surprising WHO hadn’t already declared monkeypox a global emergency, explaining that the conditions were arguably met weeks ago.",
        "Some experts have questioned whether such a declaration would help, arguing the disease isn’t severe enough to warrant the attention and that rich countries battling monkeypox already have the funds to do so; most people recover without needing medical attention, although the lesions may be painful.",
        "“I think it would be better to be proactive and overreact to the problem instead of waiting to react when it’s too late,” Head said. He added that WHO’s emergency declaration could help donors like the World Bank make funds available to stop the outbreaks both in the West and in Africa, where animals are the likely natural reservoir of monkeypox.",
        "In the U.S., some experts have speculated whether monkeypox might be on the verge of becoming an entrenched sexually transmitted disease in the country, like gonorrhea, herpes and HIV.",
        "“The bottom line is we’ve seen a shift in the epidemiology of monkeypox where there’s now widespread, unexpected transmission,” said Dr. Albert Ko, a professor of public health and epidemiology at Yale University. “There are some genetic mutations in the virus that suggest why that may be happening, but we do need a globally-coordinated response to get it under control,” he said.",
        "Ko called for testing to be immediately scaled up rapidly, saying that similar to the early days of COVID-19, that there were significant gaps in surveillance.",
        "“The cases we are seeing are just the tip of the iceberg,” he said. “The window has probably closed for us to quickly stop the outbreaks in Europe and the U.S., but it’s not too late to stop monkeypox from causing huge damage to poorer countries without the resources to handle it.”",
        "In the U.S., some experts have speculated that monkeypox might become entrenched there as the newest sexually transmitted disease, with officials estimating that 1.5 million men are at high risk of being infected.",
        "Dr. Placide Mbala, a virologist who directs the global health department at Congo’s Institute of National Biomedical Research, said he hoped any global efforts to stop monkeypox would be equitable. Although countries including Britain, Canada, Germany and the U.S. have ordered millions of vaccine doses, none have gone to Africa.",
        "“The solution needs to be global,” Mbala said, adding that any vaccines sent to Africa would be used to target those at highest risk, like hunters in rural areas.",
        "“Vaccination in the West might help stop the outbreak there, but there will still be cases in Africa,” he said. “Unless the problem is solved here, the risk to the rest of the world will remain.”"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 70",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "U.N.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tedros",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "west Africa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "dozens",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "North America",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "West African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.N.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the U.S. Centers for Disease Control and Prevention",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 16,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "74",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Nigeria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Congo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "North America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rosamund Lewis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "99%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "98%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "North America",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Belgium",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Spain",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Michael Head",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Southampton University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "weeks ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Albert Ko",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yale University",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ko",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Placide Mbala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Congo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Institute of National Biomedical Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mbala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vaccination in the West",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "WHO වඳුරු උවදුර ගෝලීය හදිසි අවස්ථාවක් ප්‍රකාශයට පත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය පැවසුවේ රටවල් 70කට වැඩි සංඛ්‍යාවක පැතිර යන වඳුරු වසංගතය “අසාමාන්‍ය” තත්වයක් වන අතර එය දැන් ගෝලීය හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස සුදුසුකම් ලබා ඇති අතර එය වරක් දුර්ලභ රෝගයට ප්‍රතිකාර කිරීම සඳහා තවදුරටත් ආයෝජනය කිරීමට සහ හිඟ එන්නත් සඳහා පොරබැදීම නරක අතට හැරිය හැකි සෙනසුරාදා ප්‍රකාශයක්. .",
        "WHO හි අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් Tedros Adhanom Ghebreyesus විසින් මෙම ප්‍රකාශය නිකුත් කිරීමට තීරණය කළේ ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ හදිසි කමිටුවේ සාමාජිකයින් අතර සම්මුතියක් නොමැතිකම තිබියදීය. එක්සත් ජාතීන්ගේ සෞඛ්‍ය ඒජන්සියේ ප්‍රධානියා එවැනි ක්‍රියාමාර්ගයක් ගත් පළමු අවස්ථාව එය විය.",
        "කෙටියෙන් කිවහොත්, නව සම්ප්‍රේෂණ ක්‍රම හරහා ලොව පුරා වේගයෙන් ව්‍යාප්ත වී ඇති වසංගතයක් අප සතුව ඇත, එය අපට ඉතා අඩුවෙන් අවබෝධ වන අතර එය ජාත්‍යන්තර සෞඛ්‍ය රෙගුලාසිවල නිර්ණායක සපුරාලයි,” ටෙඩ්‍රොස් පැවසීය.",
        "\"මෙය පහසු හෝ සරල ක්‍රියාවලියක් නොවන බවත්, කමිටුවේ සාමාජිකයින් අතර විවිධ අදහස් පවතින බවත් මම දනිමි\", ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "දශක ගණනාවක් තිස්සේ මධ්‍යම සහ බටහිර අප්‍රිකාවේ සමහර ප්‍රදේශවල වඳුරු උවදුර ස්ථාපිත වී ඇතත්, එය මහාද්වීපයෙන් ඔබ්බට විශාල පිපිරීම් ඇති කිරීමට හෝ මිනිසුන් අතර පුළුල් ලෙස පැතිරී ගිය බව දැන සිටියේ නැත, බලධාරීන් යුරෝපයේ, උතුරු ඇමරිකාවේ සහ වෙනත් තැන්වල වසංගත දුසිම් ගනනක් අනාවරණය කරගත් මැයි මාසය දක්වා.",
        "ගෝලීය හදිසි අවස්ථාවක් ප්‍රකාශ කිරීම යන්නෙන් අදහස් වන්නේ වඳුරු වසංගතය පැතිරීම තවත් රටවල් වෙත පැතිර යා හැකි \"අසාමාන්‍ය සිදුවීමක්\" වන අතර සම්බන්ධීකරණ ගෝලීය ප්‍රතිචාරයක් අවශ්‍ය වේ. COVID-19 වසංගතය, 2014 බටහිර අප්‍රිකානු ඉබෝලා පැතිරීම, 2016 දී ලතින් ඇමරිකාවේ Zika වෛරසය සහ පෝලියෝ තුරන් කිරීමේ අඛණ්ඩ උත්සාහය වැනි මහජන සෞඛ්‍ය අර්බුද සඳහා WHO මීට පෙර හදිසි අවස්ථා ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "හදිසි ප්‍රකාශය බොහෝ දුරට ක්‍රියා කරන්නේ වැඩි ගෝලීය සම්පත් සහ පුපුරා යාමක් කෙරෙහි අවධානය යොමු කිරීමේ ආයාචනයක් ලෙස ය. එක්සත් ජාතීන්ගේ සෞඛ්‍ය ඒජන්සිය රටවල් ක්‍රියා කිරීමට බොහෝ දුරට බල රහිත බැවින් පසුගිය නිවේදන මිශ්‍ර බලපෑමක් ඇති කළේය.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ විශේෂඥ කමිටුව පසුගිය මාසයේදී කියා සිටියේ ලොව පුරා වඳුරු උවදුර පැතිරීම තවමත් ජාත්‍යන්තර හදිසි අවස්ථාවක් නොවන නමුත් තත්ත්වය නැවත ඇගයීම සඳහා මණ්ඩලය මේ සතියේ රැස් වූ බවයි.",
        "එක්සත් ජනපදයේ රෝග පාලනය සහ වැළැක්වීමේ මධ්‍යස්ථාන වලට අනුව, මැයි මාසයේ සිට රටවල් 74 ක වඳුරු රෝගීන් 16,000 කට වඩා වාර්තා වී ඇත. අද වන විට, වඳුරු මරණ වාර්තා වී ඇත්තේ අප්‍රිකාවේ පමණක් වන අතර, වෛරසයේ වඩාත් භයානක අනුවාදයක් ප්‍රධාන වශයෙන් නයිජීරියාවේ සහ කොංගෝවේ ව්‍යාප්ත වේ.",
        "අප්‍රිකාවේ, වඳුරු රෝගය ප්‍රධාන වශයෙන් පැතිරෙන්නේ මීයන් වැනි ආසාදිත වන සතුන්ගෙන්, සාමාන්‍යයෙන් දේශසීමා ඉක්මවා නොයන සීමිත පැතිරීම් වලදී ය. කෙසේ වෙතත්, යුරෝපයේ, උතුරු ඇමරිකාවේ සහ වෙනත් තැන්වල, සතුන් සමඟ සම්බන්ධයක් නොමැති හෝ අප්‍රිකාවට මෑතකාලීන සංචාර නොමැති පුද්ගලයින් අතර වඳුරු රෝගය පැතිර යමින් පවතී.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ ඉහළම වඳුරු රෝග විශේෂඥ වෛද්‍ය Rosamund Lewis මේ සතියේ පැවසුවේ අප්‍රිකාවෙන් ඔබ්බට ඇති සියලුම වඳුරු රෝගීන්ගෙන් 99% ක් පිරිමින් බවත්, එයින් 98% ක් පිරිමින් සමඟ ලිංගිකව හැසිරෙන පිරිමින් බවත්ය. යුරෝපයේ සහ උතුරු ඇමරිකාවේ වඳුරු උවදුර පැතිරීම බෙල්ජියමේ සහ ස්පාඤ්ඤයේ රේව් දෙකක ලිංගික සම්බන්ධතා හරහා පැතිරී ඇති බවට විශේෂඥයින් සැක කරයි.",
        "සවුත්හැම්ප්ටන් විශ්ව විද්‍යාලයේ ගෝලීය සෞඛ්‍ය පිළිබඳ ජ්‍යෙෂ්ඨ පර්යේෂකයෙකු වන මයිකල් හෙඩ් පැවසුවේ, ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය මේ වන විටත් වඳුරු උවදුර ගෝලීය හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස ප්‍රකාශයට පත් නොකිරීම පුදුමයට කරුණක් බවත්, සති කිහිපයකට පෙර කොන්දේසි විවාදාත්මක ලෙස සපුරා ඇති බවත් පැහැදිලි කළේය.",
        "සමහර ප්‍රවීණයන් එවැනි ප්‍රකාශයක් උපකාරී වේද යන්න ප්‍රශ්න කර ඇති අතර, අවධානය යොමු කිරීමට තරම් රෝගය දරුණු නොවන බවත් වඳුරු උවදුරට එරෙහිව සටන් කරන ධනවත් රටවලට ඒ සඳහා දැනටමත් අරමුදල් ඇති බවත් තර්ක කරති. තුවාල වේදනාකාරී විය හැකි නමුත් බොහෝ අය වෛද්‍ය ප්‍රතිකාර අවශ්‍ය නොවී සුවය ලබයි.",
        "\"ප්‍රමාද වැඩි වූ විට ප්‍රතිචාර දැක්වීමට බලා සිටීම වෙනුවට ගැටලුවට ක්‍රියාශීලීව සහ අධික ලෙස ප්‍රතිචාර දැක්වීම වඩා හොඳ යැයි මම සිතමි,\" හෙඩ් පැවසීය. WHO හි හදිසි ප්‍රකාශය මගින් ලෝක බැංකුව වැනි පරිත්‍යාගශීලීන්ට බටහිර හා අප්‍රිකාවේ වඳුරු උවදුරේ ස්වාභාවික ජලාශය වන සතුන් වන විට පැතිරීම නැවැත්වීමට අරමුදල් ලබා ගත හැකි බව ඔහු පැවසීය.",
        "එක්සත් ජනපදයේ, ගොනෝරියා, හර්පීස් සහ එච්.අයි.වී වැනි වඳුරු පොක්ස් රට තුළ මුල් බැසගත් ලිංගිකව සම්ප්‍රේෂණය වන රෝගයක් බවට පත්වීමේ අද්දර තිබේදැයි සමහර ප්‍රවීණයන් අනුමාන කර ඇත.",
        "යේල් විශ්ව විද්‍යාලයේ මහජන සෞඛ්‍ය හා වසංගත රෝග විද්‍යාව පිළිබඳ මහාචාර්යවරයෙකු වන වෛද්‍ය ඇල්බට් කෝ පැවසුවේ “පහළම කරුණ නම් වඳුරු වසංගතයේ වසංගත රෝග විද්‍යාවේ වෙනසක් දැන් පුළුල්, අනපේක්ෂිත සම්ප්‍රේෂණයක් පවතින බව අප දැක තිබීමයි. \"එය සිදු විය හැක්කේ මන්දැයි යෝජනා කරන වෛරසයේ සමහර ජාන විකෘති තිබේ, නමුත් එය පාලනය කර ගැනීමට අපට ගෝලීය වශයෙන් සම්බන්ධීකරණ ප්‍රතිචාරයක් අවශ්‍ය වේ,\" ඔහු පැවසීය.",
        "COVID-19 හි මුල් දිනවලට සමානව, නිරීක්ෂණවල සැලකිය යුතු හිඩැස් ඇති බව පවසමින්, පරීක්‍ෂණය වහාම පරිමාණය කරන ලෙස කෝ ඉල්ලා සිටියේය.",
        "“අපි දකින අවස්ථා අයිස් කුට්ටියේ කෙළවර පමණයි,” ඔහු පැවසීය. \"යුරෝපයේ සහ එක්සත් ජනපදයේ පැතිරීම ඉක්මනින් නැවැත්වීම සඳහා අපට කවුළුව වසා ඇත, නමුත් එය හැසිරවීමට සම්පත් නොමැතිව දුප්පත් රටවලට විශාල හානියක් සිදු කිරීම වඳුරන් වැළැක්වීමට ප්‍රමාද නැත.\"",
        "එක්සත් ජනපදයේ, සමහර ප්‍රවීණයන් අනුමාන කර ඇත්තේ වඳුරු පොක්ස් නවතම ලිංගිකව සම්ප්‍රේෂණය වන රෝගය ලෙස එහි මුල් බැස ගත හැකි බවයි, නිලධාරීන් ගණන් බලා ඇති පරිදි පිරිමි මිලියන 1.5 ක් ආසාදනය වීමේ වැඩි අවදානමක් ඇත.",
        "කොංගෝ ජාතික ජෛව වෛද්‍ය පර්යේෂණ ආයතනයේ ගෝලීය සෞඛ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව මෙහෙයවන වෛරස් විද්‍යාඥ වෛද්‍ය Placide Mbala පැවසුවේ වඳුරු උවදුර නැවැත්වීමට ගෝලීය වශයෙන් ගන්නා ඕනෑම උත්සාහයක් සාධාරණ වනු ඇතැයි තමන් බලාපොරොත්තු වන බවයි. බ්‍රිතාන්‍යය, කැනඩාව, ජර්මනිය සහ එක්සත් ජනපදය ඇතුළු රටවල් මිලියන ගණනක් එන්නත් මාත්‍රා ඇණවුම් කර ඇතත්, කිසිවෙකු අප්‍රිකාවට ගොස් නැත.",
        "“විසඳුම ගෝලීය විය යුතුයි,” Mbala පැවසුවේ, අප්‍රිකාවට යවන ඕනෑම එන්නතක් ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවල දඩයම්කරුවන් වැනි ඉහළම අවදානම් සහිත අය ඉලක්ක කර ගැනීමට භාවිතා කරන බවයි.",
        "“බටහිර රටවල එන්නත් කිරීම එහි පැතිරීම නැවැත්වීමට උපකාරී විය හැකි නමුත් අප්‍රිකාවේ තවමත් නඩු පවතිනු ඇත,” ඔහු පැවසීය. \"මෙහි ගැටලුව විසඳන්නේ නැත්නම්, ලෝකයේ සෙසු රටවලට ඇති අවදානම පවතිනු ඇත.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "70 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "යූ.එන්.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෙඩ්රොස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බටහිර අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දුසිම්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උතුරු ඇමෙරිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බටහිර අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යූ.එන්.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය මාසේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෝග පාලනය සහ වැළැක්වීම සඳහා එක්සත් ජනපද මධ්‍යස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "74",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මැයි ගැන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නයිජීරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොංගෝව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උතුරු ඇමෙරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rosamund Lewis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "99%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "98%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "උතුරු ඇමෙරිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බෙල්ජියම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්පාඤ්ඤය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මයිකල් හෙඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සදම්ටන් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සති කීපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇල්බට් කෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යේල් විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්ලැසිඩ් ම්බලා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොංගෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජෛව වෛද්‍ය පර්යේෂණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ම්බලා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිරින් එන්නත් කිරීම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "WHO குரங்கு பாக்ஸை உலகளாவிய அவசரநிலையாக அறிவிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "70 க்கும் மேற்பட்ட நாடுகளில் பரவி வரும் குரங்கு பாக்ஸ் வெடிப்பு ஒரு \"அசாதாரண\" சூழ்நிலை என்று உலக சுகாதார அமைப்பு கூறியது, இது இப்போது உலகளாவிய அவசரநிலையாக தகுதி பெற்றுள்ளது, இது ஒரு முறை அரிதான நோய்க்கு சிகிச்சையளிப்பதில் மேலும் முதலீட்டைத் தூண்டும் மற்றும் அரிதான தடுப்பூசிகளுக்கான போராட்டத்தை மோசமாக்கும் ஒரு அறிவிப்பு சனிக்கிழமை. .",
        "WHO இன் அவசரக் குழு உறுப்பினர்களிடையே ஒருமித்த கருத்து இல்லாத போதிலும், WHO இயக்குநர் ஜெனரல் டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ் இந்த அறிவிப்பை வெளியிட முடிவு செய்தார். ஐ.நா. சுகாதார அமைப்பின் தலைவர் இத்தகைய நடவடிக்கையை எடுத்தது இதுவே முதல் முறை.",
        "\"சுருக்கமாக, எங்களிடம் ஒரு வெடிப்பு உள்ளது, இது புதிய பரிமாற்ற முறைகள் மூலம் உலகம் முழுவதும் வேகமாக பரவியுள்ளது, அதைப் பற்றி நாங்கள் மிகக் குறைவாகவே புரிந்துகொள்கிறோம் மற்றும் இது சர்வதேச சுகாதார விதிமுறைகளில் உள்ள அளவுகோல்களை பூர்த்தி செய்கிறது\" என்று டெட்ரோஸ் கூறினார்.",
        "\"இது எளிதான அல்லது நேரடியான செயல் அல்ல என்றும், குழுவின் உறுப்பினர்களிடையே மாறுபட்ட கருத்துக்கள் உள்ளன என்றும் எனக்குத் தெரியும்\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "பல தசாப்தங்களாக மத்திய மற்றும் மேற்கு ஆபிரிக்காவின் சில பகுதிகளில் குரங்கு காய்ச்சலானது நிறுவப்பட்டிருந்தாலும், அது கண்டத்திற்கு அப்பால் பெரிய வெடிப்புகளைத் தூண்டுவதாகவோ அல்லது மக்கள் மத்தியில் பரவலாக பரவுவதாகவோ தெரியவில்லை, ஐரோப்பா, வட அமெரிக்கா மற்றும் பிற இடங்களில் அதிகாரிகள் டஜன் கணக்கான தொற்றுநோய்களைக் கண்டறிந்தனர்.",
        "உலகளாவிய அவசரநிலையை பிரகடனப்படுத்துவது என்பது குரங்கு பாக்ஸ் வெடிப்பு என்பது ஒரு \"அசாதாரண நிகழ்வு\" ஆகும், இது பல நாடுகளில் பரவக்கூடும் மற்றும் ஒருங்கிணைந்த உலகளாவிய பதில் தேவைப்படுகிறது. COVID-19 தொற்றுநோய், 2014 மேற்கு ஆப்பிரிக்க எபோலா வெடிப்பு, 2016 இல் லத்தீன் அமெரிக்காவில் ஜிகா வைரஸ் மற்றும் போலியோவை ஒழிப்பதற்கான தொடர்ச்சியான முயற்சிகள் போன்ற பொது சுகாதார நெருக்கடிகளுக்கு WHO முன்பு அவசரநிலைகளை அறிவித்தது.",
        "அவசரகால அறிவிப்பு பெரும்பாலும் உலகளாவிய வளங்களை ஈர்க்கும் ஒரு வேண்டுகோளாக செயல்படுகிறது மற்றும் வெடிப்புக்கு கவனம் செலுத்துகிறது. கடந்தகால அறிவிப்புகள் கலவையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியிருந்தன, நாடுகளை செயல்பட வைப்பதில் ஐ.நா. சுகாதார நிறுவனம் பெரிதும் சக்தியற்றது.",
        "கடந்த மாதம், WHO இன் நிபுணர் குழு, உலகளாவிய குரங்கு நோய் பரவல் இன்னும் சர்வதேச அவசரநிலைக்கு வரவில்லை, ஆனால் நிலைமையை மறு மதிப்பீடு செய்ய குழு இந்த வாரம் கூடியது.",
        "நோய் கட்டுப்பாடு மற்றும் தடுப்புக்கான அமெரிக்க மையங்களின்படி, மே மாதத்தில் இருந்து 74 நாடுகளில் 16,000 க்கும் மேற்பட்ட குரங்கு பாக்ஸ் வழக்குகள் பதிவாகியுள்ளன. இன்றுவரை, குரங்குப்பழி இறப்புகள் ஆப்பிரிக்காவில் மட்டுமே பதிவாகியுள்ளன, அங்கு வைரஸின் மிகவும் ஆபத்தான பதிப்பு பரவுகிறது, முக்கியமாக நைஜீரியா மற்றும் காங்கோவில்.",
        "ஆப்பிரிக்காவில், குரங்கு பாக்ஸ் முக்கியமாக கொறித்துண்ணிகள் போன்ற பாதிக்கப்பட்ட காட்டு விலங்குகளிடமிருந்து மக்களுக்கு பரவுகிறது, பொதுவாக எல்லைகளை கடக்காத வரையறுக்கப்பட்ட வெடிப்புகளில். எவ்வாறாயினும், ஐரோப்பா, வட அமெரிக்கா மற்றும் பிற இடங்களில், குரங்குப்பழம் விலங்குகளுடன் தொடர்பு இல்லாத மக்களிடையே பரவுகிறது அல்லது ஆப்பிரிக்காவுக்கு சமீபத்திய பயணம்.",
        "WHO இன் சிறந்த குரங்குப்பழி நிபுணர், டாக்டர். ரோசாமுண்ட் லூயிஸ், இந்த வாரம் ஆப்பிரிக்காவிற்கு அப்பால் உள்ள அனைத்து குரங்கு காய்ச்சலால் பாதிக்கப்பட்டவர்களில் 99% ஆண்கள் மற்றும் 98% ஆண்களுடன் உடலுறவு கொள்ளும் ஆண்கள் என்று கூறினார். பெல்ஜியம் மற்றும் ஸ்பெயினில் உள்ள இரண்டு ரேவ்களில் செக்ஸ் மூலம் ஐரோப்பா மற்றும் வட அமெரிக்காவில் குரங்கு நோய் பரவியதாக நிபுணர்கள் சந்தேகிக்கின்றனர்.",
        "சவுத்தாம்ப்டன் பல்கலைக்கழகத்தின் உலகளாவிய சுகாதாரத்தில் மூத்த ஆராய்ச்சியாளரான மைக்கேல் ஹெட், WHO ஏற்கனவே குரங்கு பாக்ஸை உலகளாவிய அவசரநிலையாக அறிவிக்காதது ஆச்சரியமளிக்கிறது என்று கூறினார், நிபந்தனைகள் வாரங்களுக்கு முன்பு விவாதிக்கக்கூடியதாக இருந்தன என்று விளக்கினார்.",
        "சில வல்லுநர்கள், அத்தகைய அறிவிப்பு உதவுமா என்று கேள்வி எழுப்பியுள்ளனர், இந்த நோய் கவனத்தை ஈர்க்கும் அளவுக்கு கடுமையானது அல்ல என்றும், குரங்கு காய்ச்சலுடன் போராடும் பணக்கார நாடுகளில் ஏற்கனவே அதற்கான நிதி உள்ளது என்றும் வாதிடுகின்றனர்; பெரும்பாலான மக்கள் மருத்துவ கவனிப்பு இல்லாமல் குணமடைகிறார்கள், இருப்பினும் காயங்கள் வலியுடன் இருக்கலாம்.",
        "\"தாமதமாகும்போது எதிர்வினையாற்றக் காத்திருப்பதற்குப் பதிலாக, செயலில் ஈடுபடுவதும், பிரச்சனைக்கு மிகையாகச் செயல்படுவதும் நல்லது என்று நான் நினைக்கிறேன்,\" என்று ஹெட் கூறினார். WHO இன் அவசரகால அறிவிப்பு, உலக வங்கி போன்ற நன்கொடையாளர்களுக்கு மேற்கு மற்றும் ஆப்பிரிக்காவில் வெடிப்பதைத் தடுக்க நிதி கிடைக்க உதவக்கூடும் என்று அவர் கூறினார், அங்கு விலங்குகள் குரங்கு பாக்ஸின் இயற்கையான நீர்த்தேக்கமாக உள்ளன.",
        "யு.எஸ்., நாட்டில் கொனோரியா, ஹெர்பெஸ் மற்றும் எச்.ஐ.வி போன்ற, குரங்கு பாக்ஸ் ஒரு வேரூன்றிய பாலியல் ரீதியாக பரவும் நோயாக மாறும் விளிம்பில் இருக்குமா என்று சில நிபுணர்கள் ஊகித்துள்ளனர்.",
        "\"இப்போது பரவலாக, எதிர்பாராத விதமாக பரவும் குரங்கு பாக்ஸின் தொற்றுநோயியல் மாற்றத்தைக் கண்டோம்\" என்று யேல் பல்கலைக்கழகத்தின் பொது சுகாதாரம் மற்றும் தொற்றுநோயியல் பேராசிரியரான டாக்டர் ஆல்பர்ட் கோ கூறினார். \"வைரஸில் சில மரபணு மாற்றங்கள் உள்ளன, அவை ஏன் நடக்கக்கூடும் என்பதைக் குறிக்கின்றன, ஆனால் அதைக் கட்டுக்குள் கொண்டுவருவதற்கு உலகளாவிய-ஒருங்கிணைந்த பதில் தேவை,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "கோவிட்-19 இன் ஆரம்ப நாட்களைப் போலவே, கண்காணிப்பில் கணிசமான இடைவெளிகள் இருப்பதாகக் கூறி, உடனடியாக சோதனையை விரைவாக அளவிடுமாறு கோ அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "\"நாங்கள் பார்க்கும் வழக்குகள் பனிப்பாறையின் முனை மட்டுமே,\" என்று அவர் கூறினார். \"ஐரோப்பாவிலும் அமெரிக்காவிலும் வெடிப்பதை விரைவாகத் தடுக்க சாளரம் மூடப்பட்டிருக்கலாம், ஆனால் குரங்கு பாக்ஸைக் கையாள ஆதாரங்கள் இல்லாமல் ஏழை நாடுகளுக்கு பெரும் சேதத்தை ஏற்படுத்துவதைத் தடுக்க இது தாமதமாகவில்லை.\"",
        "U.S. இல், குரங்கு பாக்ஸ் ஒரு புதிய பாலியல் பரவும் நோயாக நிலைபெறக்கூடும் என்று சில வல்லுநர்கள் ஊகித்துள்ளனர், அதிகாரிகள் 1.5 மில்லியன் ஆண்கள் பாதிக்கப்படும் அபாயத்தில் இருப்பதாக மதிப்பிடுகின்றனர்.",
        "காங்கோவின் தேசிய உயிரியல் மருத்துவ ஆராய்ச்சி நிறுவனத்தில் உலகளாவிய சுகாதாரத் துறையை இயக்கும் வைராலஜிஸ்ட் டாக்டர். பிளாசிட் எம்பாலா, குரங்கு பாக்ஸைத் தடுப்பதற்கான எந்தவொரு உலகளாவிய முயற்சியும் சமமானதாக இருக்கும் என்று நம்புவதாகக் கூறினார். பிரிட்டன், கனடா, ஜெர்மனி மற்றும் அமெரிக்கா உள்ளிட்ட நாடுகள் மில்லியன் கணக்கான தடுப்பூசி மருந்துகளை ஆர்டர் செய்தாலும், எதுவும் ஆப்பிரிக்காவிற்கு செல்லவில்லை.",
        "\"தீர்வு உலகளாவியதாக இருக்க வேண்டும்,\" என்று எம்பாலா கூறினார், ஆப்பிரிக்காவிற்கு அனுப்பப்படும் எந்தவொரு தடுப்பூசியும் கிராமப்புறங்களில் வேட்டையாடுபவர்களைப் போல அதிக ஆபத்தில் உள்ளவர்களைக் குறிவைக்கப் பயன்படுத்தப்படும்.",
        "\"மேற்கு நாடுகளில் தடுப்பூசிகள் வெடிப்பதை நிறுத்த உதவும், ஆனால் ஆப்பிரிக்காவில் இன்னும் வழக்குகள் இருக்கும்,\" என்று அவர் கூறினார். \"பிரச்சினை இங்கு தீர்க்கப்படாவிட்டால், உலகின் பிற பகுதிகளுக்கு ஆபத்து இருக்கும்.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "70க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெட்ரோஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மேற்கு ஆப்ரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டஜன் கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வட அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆப்பிரிக்கர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நோய் கட்டுப்பாடு மற்றும் தடுப்புக்கான யு.எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "16,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "74",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மே பற்றி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நைஜீரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வட அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோசாமண்ட் லூயிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "99%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "98%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வட அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெல்ஜியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்பெயின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைக்கேல் ஹெட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சவுத்தாம்ப்டன் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாரங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆல்பர்ட் கோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யேல் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிளாசிட் எம்பாலா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தேசிய உயிரியல் மருத்துவ ஆராய்ச்சி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்பாலா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு நாடுகளில் தடுப்பூசி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}