{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/රෝහිතගේ-සහ-ජොන්ස්ටන්ගේ-නිවාස-වලට-පහර-දුන්-02ක්-අල්ලයි/11-396581",
  "time_ut": 1661335206,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රෝහිතගේ සහ ජොන්ස්ටන්ගේ නිවාස වලට පහර දුන් 02ක් අල්ලයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "02 who attacked Rohitha's and Johnston's houses are caught",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Western Province South Crime Division says that a woman and a man involved in the cases of looting and looting the houses of Parliamentarians Rohitha Abeygunawardena and Johnston Fernando in Rathmalana were arrested today (24th).",
        "The police say that 25 people who allegedly attacked the houses of the two MPs have been arrested so far.",
        "The police have taken into custody the stolen gas cylinders, a bodybuilding machine, as well as some empty bottles of foreign liquor of the Istram type.",
        "According to the police, the suspects were arrested on the basis of CCTV footage and information received from private informants for attacking the houses and looting the property in Ratmalana Sirimal Uyana area during the riots that took place across the island on the last day of May.",
        "A police officer said that during the questioning of the suspect, he kept and drank the bottles of looted foreign liquor along with the other group who came to attack and drank on the nearby railway track.",
        "The arrested suspect is a 26-year-old resident of Ratmalana Angulana and the suspect is a 45-year-old resident of Ratmalana Mallikarama Road.",
        "The suspect and the suspect are to be produced before the Mt. Magistrate's Court."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "02",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Rohitha's",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Johnston",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliamentarians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rohitha Abeygunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rathmalana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Istram",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ratmalana Sirimal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Uyana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "26-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ratmalana Angulana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "45-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ratmalana Mallikarama Road",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Mt. Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රෝහිතගේ සහ ජොන්ස්ටන්ගේ නිවාස වලට පහර දුන් 02ක් අල්ලයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් වන රෝහිත අබේගුණවර්ධන සහ ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු  යන අයවලුන්ගේ රත්මලාන  නිවාස වලට පහර දී  දේපල කොල්ල කෑමේ සිද්ධීන් වලට සම්බන්ධ කාන්තාවක සහ පිරිමි පුද්ගලයෙකු අද (24දා) අත්අඩංගුවට ගත් බව බස්නාහිර පළාත දකුණ අපරාධ කොට්ඨාසය පවසයි.",
        "මන්ත්‍රීවරුන් දෙදෙනාගේ නිවාස වලට පහර දුන් බව කියන පුද්ගලයන් 25 දෙනෙකු  මේ වන විට අත්අඩංගුවට ගෙන ඇතැයි පොලිසිය කියයි.",
        "එලෙස කොල්ල කන ලද ගෑස් සිලින්ඩර.,කාය වර්ධන මැෂිමක්,මෙන්ම ඉස්තරම් වර්ගයේ විදේශීය මත්පැන් හිස් බෝතල් කීපයක් පොලිසිය භාරයට ගෙන ඇත.",
        "ඉකුත් මැයි නම වෙනි දින  දිවයින පුරා පැවති කලහාකාරී සිද්ධිය අතරතුරදී සැකකරුවන්   රත්මලාන සිරිමල් උයන ප්‍රදේශයේ එකී  නිවාස වලට පහර දී එහි දේපල  කොල්ලකෑම සම්බන්ධයෙන්  සීසීටීවී දර්ශන සහ පුද්ගලික ඔත්තුකරුවන්ගෙන් ලද තොරතුරු අනුව  අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිසිය කියයි.",
        "කොල්ල කන ලද විදේශීය මත්පැන් බෝතල් පහරදීමට පැමිණි අනෙකුත් පිරිස සමඟ  ඒ ආසන්නයේ දුම්රිය මාර්ගයේ තබාගෙන පානය කළ බවත්  සැකකරුගෙන් ප්‍රශ්න කිරීමේදී අනාවරණ වූ බව පොලිස් නිළධාරියෙකු පැවසීය.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු  රත්මලාන අඟුලාන පදිංචි වයස අවුරුදු 26ක පුද්ගලයකු වන අතර සැකකාරිය රත්මලාන මල්ලිකාරාම  පාරේ 45 හැවිරිදි තැනැත්තියකි.",
        "සැකකරු සහ සැකකාරිය ගල්කිස්ස මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය වෙත ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "02",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "රෝහිතගේ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ජොන්ස්ටන්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රෝහිත අබේගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රත්මලාන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉස්ට්රම්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්මලාන සිරිමල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උයන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "26 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රත්මලාන අඟුලාන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "45 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රත්මලාන මල්ලිකාරාම පාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගල්කිස්ස මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரோஹித மற்றும் ஜோன்ஸ்டன் வீடுகளை தாக்கிய 02 பேர் பிடிபட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான ரோஹித அபேகுணவர்தன மற்றும் ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ ஆகியோரின் இரத்மலானையில் உள்ள வீடுகளை கொள்ளையடித்து கொள்ளையடித்த வழக்குகளுடன் தொடர்புடைய பெண் ஒருவரும் ஆண் ஒருவரும் இன்று (24) கைது செய்யப்பட்டதாக மேல்மாகாண தெற்கு குற்றப்பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இரண்டு பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் வீடுகளை தாக்கியதாக கூறப்படும் 25 பேர் இதுவரை கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "திருடப்பட்ட கேஸ் சிலிண்டர்கள், உடற்கட்டமைப்பு இயந்திரம் மற்றும் இஸ்ட்ராம் ரக வெளிநாட்டு மதுபானங்களின் சில வெற்று போத்தல்கள் ஆகியவற்றை பொலிஸார் கைப்பற்றியுள்ளனர்.",
        "கடந்த மே மாதம் இரத்மலானை சிறிமல் உயன பிரதேசத்தில் நாடளாவிய ரீதியில் இடம்பெற்ற கலவரத்தின் போது வீடுகளை தாக்கி சொத்துக்களை கொள்ளையடித்த குற்றச்சாட்டின் பேரில் சிசிடிவி காட்சிகள் மற்றும் தனியார் தகவலாளர்களிடமிருந்து கிடைத்த தகவலின் அடிப்படையில் சந்தேகநபர்கள் கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "சந்தேக நபரிடம் மேற்கொள்ளப்பட்ட விசாரணைகளின் போது, ​​கொள்ளையடிக்கப்பட்ட வெளிநாட்டு மதுபான போத்தல்களை வைத்து தாக்க வந்த மற்றைய குழுவினருடன் சேர்ந்து அருகாமையில் உள்ள புகையிரத பாதையில் வைத்து குடித்ததாக பொலிஸ் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேக நபர் ரத்மலானை அங்குலான பிரதேசத்தை சேர்ந்த 26 வயதுடையவர் எனவும், சந்தேகநபர் ரத்மலானை மல்லிகாராம வீதியை சேர்ந்த 45 வயதுடையவர் எனவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "சந்தேக நபரும் சந்தேக நபரும் கல்கிசை நீதவான் நீதிமன்றில் ஆஜர்படுத்தப்படவுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "02",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ரோஹிதாவின்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஜான்ஸ்டன்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரோஹித அபேகுணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரத்மலானை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இஸ்ட்ராம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரத்மலானை சிறிமல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உயன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "26 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரத்மலானை அங்குலான",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "45 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரத்மலானை மல்லிகாராம வீதி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மவுண்ட் மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}