{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-halts-repayments-of-airline-bond-airport-agency-debt-97004/",
  "time_ut": 1657083240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka halts repayments of airline bond, airport agency debt",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka halts repayments of airline bond, airport agency debt",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT  – Sri Lanka has suspended interest payment on a 175 million US dollar sovereign guaranteed bond of the national carrier and loans taken to build a China-backed airport and expand a runway at the main airport, a Finance Ministry report said.",
        "The bond was sold to fund losses after then President Mahinda Rajapaksa terminated a management contract with Emirates and re-nationalized the airline.",
        "Repayment on two loans by the Airport and Aviation Services Sri Lanka taken to expand at airport at the main Katunayake Airport in Colombo and loan from China to build an airport in Mattala in the South was also suspended.",
        "Sri Lanka defaulted on its foreign debt after running out of reserves in the wake of seven years of aggressive open market operations under discretionary flexible inflation targeting and output targeting (printing money for growth).",
        "The state was expanded rapidly under ‘revenue based fiscal consolidation’ where  cutting costs (spending based consolidation) was abandoned, leading to spending as a share of GDP rising from 17 percent to 20 percent.",
        "In December 2019 taxes were cut saying there was a persistent output gap after two currency crises reduced growth. The International Monetary Fund taught the central bank to calculate an output gap effectively encouraging it to print money to boost growth. (Colombo/July06/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "175 million US dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Emirates",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Airport and Aviation Services Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mattala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17 percent to 20 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "December 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ගුවන් සේවා බැඳුම්කර, ගුවන් තොටුපළ නියෝජිතායතන ණය ආපසු ගෙවීම නතර කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාව ජාතික ගුවන් සේවයේ ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 175 ක ස්වෛරී සහතික බැඳුම්කරයක් සහ චීනයේ පිටුබලය ලබන ගුවන් තොටුපළක් ඉදිකිරීමට සහ ප්‍රධාන ගුවන් තොටුපළේ ධාවන පථයක් පුළුල් කිරීමට ගත් ණය සඳහා පොලී ගෙවීම අත්හිටුවා ඇති බව මුදල් අමාත්‍යාංශයේ වාර්තාවක් පවසයි.",
        "එවකට ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා එමිරේට්ස් සමඟ කළමනාකාරීත්ව කොන්ත්‍රාත්තුවක් අවසන් කර ගුවන් සමාගම නැවත ජනසතු කිරීමෙන් පසු පාඩු ලැබීමට මෙම බැඳුම්කරය විකුණා ඇත.",
        "කොළඹ කටුනායක ප්‍රධාන ගුවන් තොටුපළේ ගුවන් තොටුපළ පුළුල් කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා ගුවන් තොටුපළ සහ ගුවන් සේවා ශ්‍රී ලංකාව ගත් ණය දෙකක් සහ දකුණේ මත්තල ගුවන් තොටුපළක් ඉදිකිරීමට චීනයෙන් ලබා ගත් ණය ගෙවීම ද අත්හිටුවා ඇත.",
        "අභිමතය පරිදි නම්‍යශීලී උද්ධමන ඉලක්ක කිරීම සහ නිමැවුම් ඉලක්ක කිරීම (වර්ධනය සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීම) යටතේ වසර හතක ආක්‍රමණශීලී විවෘත වෙලඳපොල මෙහෙයුම් හේතුවෙන් සංචිත අවසන් වීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව සිය විදේශ ණය පැහැර හැරියේය.",
        "‘ආදායම් මත පදනම් වූ මූල්‍ය ඒකාග්‍රතාවය’ යටතේ රාජ්‍යය ශීඝ්‍රයෙන් ව්‍යාප්ත කරන ලද අතර එහිදී වියදම් කපා හැරීම (වියදම් මත පදනම් වූ ඒකාබද්ධ කිරීම) අත්හැර දමා, දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයේ කොටසක් ලෙස වියදම් සියයට 17 සිට සියයට 20 දක්වා ඉහළ යාමට හේතු විය.",
        "2019 දෙසැම්බරයේ දී මුදල් අර්බුද දෙකකින් වර්ධනය අඩු වීමෙන් පසු අඛණ්ඩ නිමැවුම් පරතරයක් ඇති බව පවසමින් බදු කපා හැර ඇත. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල, වර්ධනය ඉහළ නැංවීම සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීම සඳහා ඵලදායී ලෙස දිරිගන්වමින් නිමැවුම් පරතරයක් ගණනය කිරීමට මහ බැංකුවට ඉගැන්වීය. (කොළඹ/ජූලි06/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 175 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් තොටුපළ සහ ගුවන් සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මත්තල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 17 සිට සියයට 20 දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விமானப் பத்திரம், விமான நிலைய முகவர் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதை இலங்கை நிறுத்துகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – இலங்கையின் 175 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் இறையாண்மை உத்தரவாதப் பத்திரத்திற்கான வட்டித் தொகை மற்றும் சீனாவின் ஆதரவுடன் விமான நிலையத்தை நிர்மாணிப்பதற்கும், பிரதான விமான நிலையத்தில் ஓடுபாதையை விரிவுபடுத்துவதற்கும் எடுக்கப்பட்ட கடன்களுக்கும் இலங்கை இடைநிறுத்தப்பட்டுள்ளதாக நிதி அமைச்சின் அறிக்கை தெரிவித்துள்ளது.",
        "அப்போதைய ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷ, எமிரேட்ஸ் உடனான நிர்வாக ஒப்பந்தத்தை முறித்து, விமான சேவையை மீண்டும் தேசியமயமாக்கியதை அடுத்து, இந்த பத்திரம் நஷ்டத்திற்கு விற்கப்பட்டது.",
        "கொழும்பில் உள்ள பிரதான கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தில் விமான நிலையத்தை விரிவுபடுத்துவதற்காக இலங்கை விமான நிலையம் மற்றும் விமான சேவைகள் இரண்டு கடனுக்கான திருப்பிச் செலுத்துதல் மற்றும் தெற்கில் மத்தளவில் விமான நிலையத்தை நிர்மாணிக்க சீனாவிடமிருந்து கடன் ஆகியவை இடைநிறுத்தப்பட்டன.",
        "விருப்பமான நெகிழ்வான பணவீக்க இலக்கு மற்றும் உற்பத்தி இலக்கு (வளர்ச்சிக்கான பணத்தை அச்சிடுதல்) ஆகியவற்றின் கீழ் ஏழு வருட ஆக்கிரமிப்பு திறந்த சந்தை நடவடிக்கைகளின் பின்னணியில் கையிருப்பு தீர்ந்த பின்னர் இலங்கை தனது வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை.",
        "'வருவாய் அடிப்படையிலான நிதி ஒருங்கிணைப்பின்' கீழ் மாநிலம் விரைவாக விரிவுபடுத்தப்பட்டது, அங்கு செலவினங்களைக் குறைத்தல் (செலவு அடிப்படையிலான ஒருங்கிணைப்பு) கைவிடப்பட்டது, இது மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியின் ஒரு பங்காக 17 சதவீதத்திலிருந்து 20 சதவீதமாக உயர வழிவகுத்தது.",
        "2019 டிசம்பரில் இரண்டு நாணய நெருக்கடிகள் வளர்ச்சியைக் குறைத்த பிறகு தொடர்ச்சியான வெளியீட்டு இடைவெளி இருப்பதாகக் கூறி வரிகள் குறைக்கப்பட்டன. சர்வதேச நாணய நிதியம் மத்திய வங்கிக்கு வெளியீட்டு இடைவெளியைக் கணக்கிட கற்றுக்கொடுத்தது, இது வளர்ச்சியை அதிகரிக்க பணத்தை அச்சிட ஊக்குவிக்கிறது. (கொழும்பு/ஜூலை06/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "175 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விமான நிலையம் மற்றும் விமான சேவைகள் இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்தல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17 சதவீதம் முதல் 20 சதவீதம் வரை",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிசம்பர் 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}