{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ඉන්ධන-ලීටරයක්-රුපියල්-200-කින්-අඩුකරන්න-පුළුවන්/101-616018",
  "time_ut": 1657196881,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්ධන ලීටරයක් රුපියල් 200 කින් අඩුකරන්න පුළුවන්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A liter of fuel can be reduced by 200 rupees",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Janaka Ratnayake, chairman of the Public Utilities Commission, said today (7) that it is possible to provide a liter of fuel to the people at a price 200 rupees lower than the current price and the actual import cost of a liter of fuel is not more than 300 rupees.",
        "Mr. Ratnayake mentions that the Ceylon Petroleum Corporation has replaced the fuel import cost in the fuel price formula and by showing this price, the amount given to the petrol stations is also calculated to be higher.",
        "Mr. Rathnayake said that if the petroleum corporation has bought crude oil at $72.50 per barrel, even if it is $200 in the world market, Mr. Ratnayake said that a barrel of gasoline costs $171 and also mentioned that octane 92 gasoline has been imported at $100.",
        "Mr. Ratnayake said that octane 95 petrol was imported at 103 dollars, auto diesel at 112 dollars, super diesel at 115 dollars and kerosene at 105 dollars and the fuel price should be calculated according to the imported value.",
        "In this calculation, Mr. Rathnayake said that the oil corporation will get 200 rupees after losing the tax income, and in the end there will be no money to buy fuel.",
        "Chairman of the Public Utilities Commission Mr. Janaka Ratnayake said this while holding a special press conference."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "200",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 300",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rathnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "72.50",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "171",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "103 dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "112 dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "115 dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "105 dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rathnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන ලීටරයක් රුපියල් 200 කින් අඩුකරන්න පුළුවන්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන ලීටරයක් දැනට අළෙවි කරන මිලට වඩා රුපියල් 200 ක් අඩු මිලකට ජනතාවට ලබාදීමේ හැකියාව ඇති බවත් ඉන්ධන ලීටරයක සත්‍ය ආනයනික වියදම රුපියල් 300 ට වඩා වැඩි නොවන බවත් මහජන උපයෝගිතා කොමිසමේ සභාපති ජනක රත්නායක මහතා අද (7) පැවසීය.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව ඉන්ධන ආනයන පිරිවැය වැඩියෙන් ඉන්ධන මිල සූත්‍රයට ආදේශ කර ඇති බවත් මෙම මිල වැඩියෙන් පෙන්වීමෙන් ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලට ලබාදෙන මුදල ද වැඩියෙන් ගණනය වන බවත් රත්නායක මහතා සඳහන් කරයි.",
        "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව බොරතෙල් බැරලයකට ඩොලර් 72.50 කට මිලදී ගෙන ඇත්නම් ලෝක වෙළෙඳපොලේ ඩොලර් 200 ක් වුවත් එහි වැඳගත්කමක් නොමැති බව කී රත්නායක මහතා පෙට්‍රල් බැරල්යක් ඩොලර් 171 ක් යැයි කීව ද ඔක්ටේන් 92 පෙට්‍රල් ඩොලර් 100 ට ආනයන කර ඇති බව ද සඳහන් කළේය.",
        "ඔක්ටේන් 95 පෙට්‍රල් ඩොලර් 103 ට, ඔටෝ ඩීසල් ඩොලර් 112 ට,  සුපිරි ඩීසල් ඩොලර් 115 සහ භූමිතෙල් ඩොලර් 105 ට ලෙස ආනයන කර ඇති බවත් ආනයන කළ වටිනාමක අනුව ඉන්ධන මිල ගණනය කළ යුතු බවත් රත්නායක මහතා කීය.",
        "මෙම ගණනය කිරීමේදී බදු ආදායම අහිමිවී තෙල් සංස්ථාවට රුපියල් 200 ක් ලැබෙන බව කී රත්නායක මහතා සඳහන් කළේ අවසානයේ ඉන්ධන මිලදී ගැනීමට ද මුදල් නොමැති බවත්ය.",
        "මහජන උපයෝගිතා කොමිසමේ සභාපති ජනක රත්නායක මහතා විශේෂ මාධ්‍ය හමුවක් පවත්වමින් එසේ පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "200",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "72.50 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "171",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 103 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 112 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 115 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 105 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு லீற்றர் எரிபொருள் 200 ரூபாவினால் குறைக்கப்படலாம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போதைய விலையை விட 200 ரூபா குறைந்த விலையில் ஒரு லீற்றர் எரிபொருளை மக்களுக்கு வழங்க முடியும் எனவும் ஒரு லீற்றர் எரிபொருளின் உண்மையான இறக்குமதி செலவு இல்லை எனவும் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் தலைவர் ஜனக ரத்நாயக்க இன்று (7) தெரிவித்தார். 300 ரூபாய்க்கு மேல்.",
        "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் எரிபொருள் விலை சூத்திரத்தில் எரிபொருள் இறக்குமதி செலவை மாற்றியமைத்துள்ளதாகவும், இந்த விலையை காட்டுவதன் மூலம் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு வழங்கப்படும் தொகையும் கூடுதலான தொகையாக கணக்கிடப்படுவதாகவும் திரு.ரத்நாயக்க குறிப்பிடுகின்றார்.",
        "பெட்ரோலியக் கூட்டுத்தாபனம் கச்சா எண்ணெய் பேரல் ஒன்றுக்கு 72.50 டொலர்களுக்கு கொள்வனவு செய்திருந்தால், அது உலக சந்தையில் 200 டொலர்களாக இருந்தாலும், ஒரு பீப்பாய் பெட்ரோலின் விலை 171 டொலர்கள் எனவும், ஒக்டேன் 92 பெற்றோல் இறக்குமதி செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் ரத்நாயக்க குறிப்பிட்டார். $100.",
        "ஒக்டேன் 95 பெற்றோல் 103 டொலராகவும், ஆட்டோ டீசல் 112 டொலராகவும், சுப்பர் டீசல் 115 டொலராகவும், மண்ணெண்ணெய் 105 டொலராகவும் இறக்குமதி செய்யப்பட்டதாகவும், இறக்குமதி செய்யப்பட்ட பெறுமதிக்கேற்ப எரிபொருள் விலை கணக்கிடப்பட வேண்டுமென ரத்நாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "இந்த கணக்கீட்டில், வரி வருமானத்தை இழந்து எண்ணெய் கூட்டுத்தாபனத்திற்கு 200 ரூபா கிடைக்கும் எனவும், இறுதியில் எரிபொருள் வாங்குவதற்கு பணமில்லாமல் போவதாகவும் திரு.ரத்நாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் தலைவர் திரு.ஜனக ரத்நாயக்க விசேட செய்தியாளர் மாநாட்டை நடத்தும் போதே மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "200",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "72.50",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "171",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "103 டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "112 டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "115 டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "105 டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}