{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/පැය-24-ක්-යන්න-කලින්-තවත්-මරණයක්/1-617295",
  "time_ut": 1659190209,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පැය 24 ක් යන්න කලින් තවත් මරණයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Another death less than 24 hours later",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A second 'monkey fever' death was also reported from Spain less than 24 hours after the first 'monkey fever' death, the country's health authorities said. Accordingly, by now, 'monkey fever' deaths have started to be reported outside Africa.",
        "One death from Spain and one from Brazil were reported this morning (30) as the first 'monkey flu' deaths outside Africa. However, Spanish health authorities reported this evening (30) that another 'monkey fever' death had occurred. Accordingly, the total number of 'monkey flu' deaths reported outside Africa is 3.",
        "The 'monkey fever' or 'monkey-pox', which created a global emergency, is a virus endemic to Africa. The virus was first transmitted to humans from monkeys in Africa.",
        "The 'monkey flu' epidemic that has created a global emergency today began earlier this year. The virus has spread to more than 75 countries, and the number of infected people has crossed 17,000. The unusually rapid spread of 'monkey fever' has also surprised medical researchers.",
        "No deaths have been reported outside of Africa since the start of the global pandemic. Only 5 deaths were reported from African countries.",
        "The spread of 'monkey flu' is most common in European countries. According to American doctors, 'monkey fever' is spreading widely among male homosexuals. Among European countries, Spain has the highest number of 'monkey flu' cases. The total number of infected people reported from Spain is 4,298 and 120 of them are being treated in hospital. According to an announcement issued by the Spanish Ministry of Health, two people who died were receiving treatment in the hospital.",
        "Brazilian health authorities have announced that a 41-year-old man has died of 'monkey fever'. It has also been revealed that this person is suffering from an immunodeficiency condition. He died while receiving treatment in the hospital.",
        "Dr. Poonam Betrapal Singh, who is the Regional Director of the World Health Organization's Southeast Asia Region, says that the 'monkey flu' virus, which has managed to create a global emergency, has undergone many changes. Dr. Poonam Betrapal Singh, who is of Indian origin, explains that this is the reason why the virus is spreading abnormally around the world.",
        "Viruses change over time. That is the nature of viruses. The monkey flu virus has also changed and evolved over the years. Dr. Poonam Betrapal Singh points out that a monkey flu epidemic has been created around the world, surprising scientists today.",
        "The 'monkey flu' virus was first discovered in Africa in 1958. It was recognized that 'monkey fever' is an intermediate between smallpox and the deadly smallpox virus. The immunization vaccine developed to eradicate smallpox is given to prevent 'monkey fever' infection. By now, vaccination programs for 'monkey fever' have been started in every state in America.",
        "Meanwhile, a state of emergency has been declared in San Francisco, America, as the number of people infected with 'monkey flu' has increased. It is also said that this is the first time that a state of emergency has been declared in a city due to 'monkey fever'."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "less than 24 hours later",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Spain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "less than 24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Spain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Brazil",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Spanish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "this evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "earlier this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than 75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Only 5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Spain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Spain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4,298",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Spanish Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Brazilian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "41-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization's Southeast Asia Region",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Singh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1958",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "San Francisco",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පැය 24 ක් යන්න කලින් තවත් මරණයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පළමු ‘වඳුරු උණ’ මරණය වාර්තා වී පැය 24 ක් ගතවීමට පෙර ස්පාඤ්ඤයෙන් දෙවැනි ‘වඳුරු උණ’ මරණය ද වාර්තා වූ බව එරට සෞඛ්‍ය අංශ පැවැසීය. ඒ අනුව, මේ වනවිට අප්‍රිකාවෙන් පිට ‘වඳුරු උණ’ මරණ වාර්තා වීමට පටන්ගෙන තිබේ.",
        "අප්‍රිකාවෙන් පිට පළමු ‘වඳුරු උණ’ මරණ ලෙස ස්පාඤ්ඤයෙන් එක් මරණයක් සහ බ්‍රසීලයෙන් එක් මරණයක් බැගින් වාර්තා වූයේ අද (30) උදෑසනය. කෙසේ නමුත් ස්පාඤ්ඤ සෞඛ්‍ය අංශ අද (30) සවස වාර්තා කළේ තවත් ‘වඳුරු උණ’ මරණයක් සිදුවුණු බවය. ඒ අනුව අප්‍රිකාවෙන් පිට වාර්තා වන සමස්ත ‘වඳුරු උණ’ මරණ ගණන 3 කි.",
        "ගෝලීය හදිසි තත්ත්වයක් නිර්මාණය කළ, ‘වඳුරු උණ’ හෙවත් ‘වඳුරු පැපොල’ (මන්කි-පොක්ස්) අප්‍රිකාවට ආවේණික වයිරසයකි. වයිරසය පළමුවෙන් මිනිසුන්ට බෝ වීමට පටන්ගෙන ඇත්තේ අප්‍රිකාවේ වඳුරන්ගෙනි.",
        "අදවනවිට ගෝලීය හදිසි තත්ත්වයක් නිර්මාණය කළ, ‘වඳුරු උණ’ වසංගතය ආරම්භ වූයේ මෙම වසර මුලදීය. රටවල් 75 කට වඩා වයිරසය ව්‍යාප්ත වී ඇති අතර, ආසාදිතයන් ගණන 17,000 පසු කර තිබේ. ‘වඳුරු උණ’ මෙසේ අසාමාන්‍ය ලෙස සීඝ්‍රයෙන් ව්‍යාප්ත වීම වෛද්‍ය පර්යේෂකයන් මවිත කිරීමට ද හේතුවක් වී ඇත.",
        "ගෝලීය වසංගත තත්ත්වය ආරම්භ වූ දිනයේ පටන් මේ දක්වා අප්‍රිකාවෙන් පිට කිසිදු මරණයක් වාර්තා නොවිණි. අප්‍රිකානු රටවලින් වාර්තා වූ මරණ ගණන 5 ක් පමණි.",
        "‘වඳුරු උණ’ ව්‍යාප්තිය වැඩියෙන්ම සිදුවන්නේ යුරෝපා රටවලය. ඇමෙරිකන් වෛද්‍යවරුන්ට අනුව 'වඳුරු උණ' පිරිමි සමලිංගිකයන් අතරේ බහුලව ව්‍යාප්ත වෙයි. යුරෝපා රටවල් අතරින්, වැඩිම ‘වඳුරු උණ’ ආසාදිතයන් වාර්තා වන්නේ ස්පාඤ්ඤයෙනි. ස්පාඤ්ඤයෙන් වාර්තා වන සමස්ත ආසාදිතයන් ගණන 4,298 ක් බවත් ඔවුන්ගෙන් 120 දෙනකු රෝහල්ගතව ප්‍රතිකාර ලබන බවත් පැවැසෙයි. මියගොස් ඇත්තේ රෝහල්ගතව ප්‍රතිකාර ලබමින් සිටි දෙදෙනකු බව ස්පාඤ්ඤ සෞඛ්‍ය අමත්‍යාංශය නිකුත් කළ නිවේදනයක දැක්වෙයි.",
        "බ්‍රසීල සෞඛ්‍ය බලධාරීන් නිවේදනය කර ඇත්තේ එරට 41 හැවිරිදි අයකු ‘වඳුරු උණ’ ආසාදනය වීමෙන් මියගිය බවය. මෙම තැනැත්තා ප්‍රතිශක්තිය හීනවීමේ රෝගී තත්ත්වයකින් පීඩා විඳි අයකු බව ද අනාවරණය වී තිබේ. මොහු මියගොස් ඇත්තේ රෝහල්ගතව ප්‍රතිකාර ලබමින් සිටියදීය.",
        "ගෝලීය හදිසි තත්ත්වයක් ඇති කිරීමට සමත් වුණු ‘වඳුරු උණ’ වයිරසය වෙනස්කම් ගණනාවකට ලක් වී ඇතැයි ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ අග්නිදිග ආසියානු කලාපයේ කලාපීය අධ්‍යක්ෂ ලෙස කටයුතු කරන ආචාර්ය පූනම් බෙත්‍රපාල් සිං පවසයි. වයිරසය අසාමාන්‍ය ලෙස ලොවෙ පුරා ව්‍යාප්තවීමට හේතුව එය යැයි ද ඉන්දීය සම්භවයක් සහිත ආචාර්ය පූනම් බෙත්‍රපාල් සිං පැහැදිලි කරයි.",
        "‘වයිරස කාලයත් සමඟ වෙනස් වෙනවා. වයිරසවල ස්වභාවය එයයි. වසර ගණනාවක් තිස්සේ වඳුරු උණ වයිරසය ද වෙනස්වලට ලක්වී පරිණාමය වී තිබෙනවා. අද විද්‍යාඥයන් මවිත කරමින්, ලොව පුරා වඳුරු උණ වසංගතයක් නිර්මාණය වී ඇත්තේ ඒ නිසයි’ යැයි ආචාර්ය පූනම් බෙත්‍රපාල් සිං පෙන්වා දෙයි.",
        "‘වඳුරු උණ’ වයිරසය පළමුවෙන් අප්‍රිකාවෙන් සොයා ගැණුනේ 1958 වසරේදීය. ‘වඳුරු උණ’ පැපොල සහ මාරක වසූරිය වයිරසයේ අතරමැදි තත්ත්වයක් බව ඒ හඳුනා ගැණුනි. ‘වඳුරු උණ’ ආසාදනය වීම වළක්වා ගැනීමට ලබා දෙන්නේ වසූරිය තුරන් කිරීමට නිපදවා ඇති ප්‍රතිශක්තිකරණ එන්නත්ය. මේ වනවිට ඇමෙරිකාවේ සෑම ප්‍රාන්තයකම ‘වඳුරු උණ’ සඳහා එන්නත් වැඩසටහන් ආරම්භ කර තිබේ.",
        "මේ අතර ‘වඳුරු උණ’ ආසාදිතයන්ගේ ඉහළ යෑමක් පෙන්නුම් කළ බැවින් ඇමෙරිකාවේ සැන්ෆ්‍රැන්සිස්කෝ නුවර හදිසි තත්ත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කර තිබේ. ‘වඳුරු උණ’ හේතුවෙන් නගරයක හදිසි තත්ත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කළ පළමු අවස්ථාව මෙය යැයි ද පැවැසෙයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පැය 24 කට අඩු කාලයකට පසුව",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ස්පාඤ්ඤය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය 24 ට අඩු",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ස්පාඤ්ඤය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රසීලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ස්පාඤ්ඤ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අද සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "5 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ස්පාඤ්ඤය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්පාඤ්ඤය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4,298 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ස්පාඤ්ඤ සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රසීලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "41 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ අග්නිදිග ආසියා කලාපය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1958",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැන් ෆ්රැන්සිස්කෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "24 மணி நேரத்திற்குள் மற்றொரு மரணம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முதல் 'குரங்கு காய்ச்சல்' இறந்த 24 மணி நேரத்திற்குள் ஸ்பெயினில் இரண்டாவது 'குரங்கு காய்ச்சல்' மரணம் பதிவாகியுள்ளதாக நாட்டின் சுகாதார அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர். அதன்படி, தற்போது, ​​ஆப்பிரிக்காவுக்கு வெளியே 'குரங்கு காய்ச்சல்' இறப்புகள் பதிவாகத் தொடங்கியுள்ளன.",
        "ஸ்பெயினில் இருந்து ஒரு மரணம் மற்றும் பிரேசிலில் இருந்து ஒரு மரணம் இன்று (30) காலை ஆபிரிக்காவிற்கு வெளியே முதல் 'குரங்கு காய்ச்சல்' மரணமாக பதிவாகியுள்ளது. எவ்வாறாயினும், ஸ்பெயின் சுகாதார அதிகாரிகள் இன்று (30) மாலை மற்றுமொரு 'குரங்குக் காய்ச்சல்' மரணம் ஏற்பட்டுள்ளதாகத் தெரிவித்துள்ளனர். அதன்படி, ஆப்பிரிக்காவுக்கு வெளியே பதிவான மொத்த 'குரங்கு காய்ச்சல்' இறப்புகளின் எண்ணிக்கை 3 ஆகும்.",
        "உலகளாவிய அவசரநிலையை உருவாக்கிய 'குரங்கு காய்ச்சல்' அல்லது 'குரங்கு-பாக்ஸ்', ஆப்பிரிக்காவில் உள்ள ஒரு வைரஸ் ஆகும். இந்த வைரஸ் முதலில் ஆப்பிரிக்காவில் உள்ள குரங்குகளிடமிருந்து மனிதர்களுக்கு பரவியது.",
        "இன்று உலகளாவிய அவசரநிலையை உருவாக்கிய 'குரங்கு காய்ச்சல்' தொற்றுநோய் இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில் தொடங்கியது. இந்த வைரஸ் 75 க்கும் மேற்பட்ட நாடுகளில் பரவியுள்ளது மற்றும் பாதிக்கப்பட்டவர்களின் எண்ணிக்கை 17,000 ஐ தாண்டியுள்ளது. வழக்கத்துக்கு மாறாக 'குரங்கு காய்ச்சல்' வேகமாக பரவி வருவது மருத்துவ ஆராய்ச்சியாளர்களையும் ஆச்சரியத்தில் ஆழ்த்தியுள்ளது.",
        "உலகளாவிய தொற்றுநோய் தொடங்கியதிலிருந்து ஆப்பிரிக்காவிற்கு வெளியே எந்த இறப்பும் பதிவாகவில்லை. ஆப்பிரிக்க நாடுகளில் இருந்து மட்டும் 5 இறப்புகள் பதிவாகியுள்ளன.",
        "ஐரோப்பிய நாடுகளில்தான் 'குரங்குக் காய்ச்சல்' அதிகமாகப் பரவுகிறது. அமெரிக்க மருத்துவர்களின் கூற்றுப்படி, 'குரங்கு காய்ச்சல்' ஆண் ஓரினச்சேர்க்கையாளர்களிடையே பரவலாக பரவுகிறது. ஐரோப்பிய நாடுகளில், ஸ்பெயினில் 'குரங்கு காய்ச்சல்' பாதிப்பு அதிகமாக உள்ளது. ஸ்பெயினில் பதிவாகியுள்ள மொத்த பாதிக்கப்பட்டவர்களின் எண்ணிக்கை 4,298 ஆக உள்ளது அவர்களில் 120 பேர் மருத்துவமனையில் சிகிச்சை பெற்று வருகின்றனர். ஸ்பெயின் சுகாதார அமைச்சகம் வெளியிட்டுள்ள அறிவிப்பின்படி, உயிரிழந்த இருவர் மருத்துவமனையில் சிகிச்சை பெற்று வந்தனர்.",
        "குரங்கு காய்ச்சலால் 41 வயது நபர் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதாக பிரேசில் சுகாதார அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர். இந்த நபர் நோயெதிர்ப்பு குறைபாட்டால் பாதிக்கப்பட்டிருப்பதும் தெரியவந்துள்ளது. மருத்துவமனையில் சிகிச்சை பெற்று வந்த அவர் உயிரிழந்தார்.",
        "உலக சுகாதார அமைப்பின் தென்கிழக்கு ஆசிய பிராந்தியத்தின் பிராந்திய இயக்குநராக இருக்கும் டாக்டர் பூனம் பெத்ரபால் சிங் கூறுகையில், உலகளாவிய அவசர நிலையை உருவாக்கி வெற்றி பெற்ற 'குரங்கு காய்ச்சல்' வைரஸ் பல மாற்றங்களுக்கு உள்ளாகியுள்ளது. உலகம் முழுவதும் இந்த வைரஸ் அசாதாரணமாக பரவுவதற்கு இதுவே காரணம் என்று இந்திய வம்சாவளியைச் சேர்ந்த டாக்டர் பூனம் பெத்ரபால் சிங் விளக்குகிறார்.",
        "வைரஸ்கள் காலப்போக்கில் மாறுகின்றன. அதுதான் வைரஸ்களின் இயல்பு. குரங்கு காய்ச்சல் வைரஸும் பல ஆண்டுகளாக மாறிவிட்டது. இன்று விஞ்ஞானிகளை வியப்பில் ஆழ்த்தும் வகையில் உலகம் முழுவதும் குரங்கு காய்ச்சல் தொற்று உருவாகி இருப்பதாக டாக்டர் பூனம் பெத்ரபால் சிங் குறிப்பிடுகிறார்.",
        "'குரங்கு காய்ச்சல்' வைரஸ் முதன்முதலில் ஆப்பிரிக்காவில் 1958 இல் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது. 'குரங்கு காய்ச்சல்' என்பது பெரியம்மை மற்றும் கொடிய பெரியம்மை வைரஸுக்கு இடையே உள்ள ஒரு இடைநிலை என்று அங்கீகரிக்கப்பட்டது. பெரியம்மை நோயை ஒழிக்க உருவாக்கப்பட்ட தடுப்பூசி தடுப்பூசி, 'குரங்கு காய்ச்சல்' தொற்றைத் தடுக்க கொடுக்கப்படுகிறது. தற்போது, ​​அமெரிக்காவில் உள்ள அனைத்து மாநிலங்களிலும் 'குரங்கு காய்ச்சலுக்கு' தடுப்பூசி திட்டங்கள் தொடங்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இதனிடையே, 'குரங்கு காய்ச்சல்' பாதிப்பு அதிகரித்துள்ளதால், அமெரிக்காவின் சான்பிரான்சிஸ்கோ நகரில் அவசர நிலை பிரகடனப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. மேலும், 'குரங்கு காய்ச்சல்' காரணமாக நகரில் அவசர நிலை பிரகடனப்படுத்தப்படுவது இதுவே முதல் முறை என்றும் கூறப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24 மணி நேரத்திற்கும் குறைவாக",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஸ்பெயின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரத்திற்கும் குறைவாக",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஸ்பெயின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரேசில்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஸ்பானிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இன்று மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "17,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "5 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஸ்பெயின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்பெயின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4,298",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஸ்பானிஷ் சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேசிலியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "41 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார அமைப்பின் தென்கிழக்கு ஆசியப் பகுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1958",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சான் பிரான்சிஸ்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}