{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/91-essential-medicines-dwindled-to-zero-stock-level-GMOA/108-243661",
  "time_ut": 1661362100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "91 essential medicines dwindled to zero stock level: GMOA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "91 essential medicines dwindled to zero stock level: GMOA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the details revealed from the reports of the three-member committee appointed by the Government Medical Officers' Association (GMOA), the stocks of 91 essential medicines had come to a zero stock level at the Central Medical Store (CMS) by the end of last week.",
        "Addressing the media, GMOA Secretary Dr. Haritha Aluthge said the report of this committee confirmed that the information that has been disclosed to the country so far is the reality of the earth in a more serious manner.",
        "There is a very serious situation in terms of maintaining the required optimal stocks in the terminal as well as in the CMS, Dr. Aluthge said.",
        "\"It was reported that the responsible authorities and officers did not take any tangible step until the above number of essential drugs, such as certain drugs used for anaesthesia, anticancer drugs, medicines taken for respiratory illnesses and diseases, medicines given for common heart diseases, and pain killers, have completely gone out of stock,\" Dr. Aluthge said.",
        "He said the remaining medicine stocks are currently at the level of optimum stocks, which is not even sufficient. Therefore, the doctors were unable to provide medicines that were sufficient to take for a month. Instead, the doctors used to give half of the drugs sufficient only for a week. Then, the patients have to visit the doctors again to take their next half of the drugs, he said.",
        "Moreover, he said the patients have to get their medicine from private pharmacies at a huge cost, and most of the patients have to travel far in search of their medicine.",
        "Considering all the aspects, a solution proposal has been issued for the attention of responsible parties and officers, the doctor added. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "91",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "zero",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Government Medical Officers' Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "91",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Central Medical Store",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Haritha Aluthge",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aluthge",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "anaesthesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aluthge",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "their next half",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අත්‍යාවශ්‍ය ඖෂධ 91ක් තොග මට්ටමට අඩු විය: GMOA",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය (GMOA) පත්කළ ත්‍රිපුද්ගල කමිටු වාර්තාවලින් හෙළිවූ තොරතුරුවලට අනුව අත්‍යාවශ්‍ය ඖෂධ වර්ග 91ක තොග අවසන් වන විට මධ්‍යම වෛද්‍ය ගබඩාවේ (CMS) තොග බිංදුවකට පැමිණ තිබිණි. පසුගිය සතියේ.",
        "මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් GMOA ලේකම් වෛද්‍ය හරිත අලුත්ගේ කියා සිටියේ මෙතෙක් රටට හෙළිදරව් වී ඇති තොරතුරු වඩාත් බරපතල ලෙස මහපොළොවේ යථාර්ථය බව මෙම කමිටු වාර්තාවෙන් තහවුරු වී ඇති බවයි.",
        "පර්යන්තයේ මෙන්ම CMS හිද අවශ්‍ය ප්‍රශස්ත තොග පවත්වාගෙන යාම සම්බන්ධයෙන් ඉතා බරපතළ තත්ත්වයක් පවතින බව වෛද්‍ය අලුත්ගේ මහතා පැවසීය.",
        "නිර්වින්දනය සඳහා භාවිත කරන ඇතැම් ඖෂධ, පිළිකා නාශක ඖෂධ, ස්වසන රෝග සහ රෝග සඳහා ගන්නා ඖෂධ, සාමාන්‍ය හෘද රෝග සඳහා ලබාදෙන ඖෂධ, වැනි අත්‍යාවශ්‍ය ඖෂධ සංඛ්‍යාව ඉහළ යන තෙක් වගකිවයුතු බලධාරීන් සහ නිලධාරීන් කිසිදු ප්‍රත්‍යක්ෂ පියවරක් නොගත් බව වාර්තා විය. සහ වේදනා නාශක ඖෂධ සම්පූර්ණයෙන්ම අවසන් වී ඇත,\" වෛද්‍ය අලුත්ගේ පැවසීය.",
        "ඉතිරි ඖෂධ තොග දැනට ප්‍රශස්ථ මට්ටමේ පවතින බවත් එය ප්‍රමාණවත් නොවන බවත් ඔහු පැවසීය. ඒ නිසා මාසයකට ප්‍රමාණවත් ඖෂධ ලබාදීමට වෛද්‍යවරුන්ට නොහැකි වුණා. ඒ වෙනුවට සතියකට පමණක් ප්‍රමාණවත් ඖෂධවලින් අඩක් ලබාදීමට වෛද්‍යවරු පුරුදුව සිටියහ. ඉන්පසුව, රෝගීන්ට ඔවුන්ගේ ඊළඟ ඖෂධ භාගය ලබා ගැනීම සඳහා නැවත වෛද්‍යවරුන් හමුවීමට සිදුවන බව ඔහු පැවසීය.",
        "එපමණක් නොව, විශාල මුදලක් ගෙවා පෞද්ගලික ඔසුසල්වලින් ඖෂධ ලබා ගැනීමට රෝගීන්ට සිදුව ඇති බවත්, බොහෝ රෝගීන්ට ඖෂධ සොයා බොහෝ දුර බැහැර යාමට සිදුව ඇති බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "සියලු කරුණු සලකා බලා වගකිවයුතු පාර්ශ්වයන්ගේ සහ නිලධාරීන්ගේ අවධානය සඳහා විසඳුම් යෝජනාවක් නිකුත් කර ඇති බව වෛද්‍යවරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "91",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ශුන්ය",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "91",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මධ්යම වෛද්ය ගබඩාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සතියේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරිත අලුත්ගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අලුත්ගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිර්වින්දනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අලුත්ගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඩක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සතියක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඔවුන්ගේ ඊළඟ භාගය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "91 அத்தியாவசிய மருந்துகள் பூஜ்ஜிய ஸ்டாக் நிலைக்குக் குறைந்துவிட்டன: GMOA",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசாங்க மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கம் (GMOA) நியமித்த மூவரடங்கிய குழுவின் அறிக்கையின்படி, 91 அத்தியாவசிய மருந்துகளின் இருப்பு இறுதிவரை மத்திய மருத்துவ அங்காடியில் (CMS) பூஜ்ஜிய கையிருப்பு நிலைக்கு வந்துள்ளது. கடந்த வாரம்.",
        "ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த GMOA செயலாளர் டொக்டர் ஹரித அலுத்கே, இதுவரை நாட்டிற்கு வெளிப்படுத்தப்பட்ட தகவல்கள் மிகவும் பாரதூரமான முறையில் பூமியின் யதார்த்தம் என்பதை இந்தக் குழுவின் அறிக்கை உறுதிப்படுத்தியுள்ளது.",
        "முனையம் மற்றும் CMS இல் தேவையான உகந்த பங்குகளை பராமரிப்பதில் மிகவும் கடுமையான நிலைமை உள்ளது, டாக்டர் அலுத்கே கூறினார்.",
        "\"மயக்க மருந்து, புற்றுநோய் எதிர்ப்பு மருந்துகள், சுவாச நோய்கள் மற்றும் நோய்களுக்கு எடுக்கப்படும் மருந்துகள், பொதுவான இதய நோய்களுக்கு வழங்கப்படும் மருந்துகள் போன்ற அத்தியாவசிய மருந்துகளின் எண்ணிக்கையை பொறுப்புள்ள அதிகாரிகளும் அதிகாரிகளும் எடுக்கவில்லை என்று கூறப்படுகிறது. மற்றும் வலி நிவாரணிகள், முற்றிலும் கையிருப்பில் இல்லாமல் போய்விட்டன\" என்று டாக்டர் அலுத்கே கூறினார்.",
        "மீதமுள்ள மருந்து இருப்புக்கள் தற்போது உகந்த இருப்பு நிலையில் உள்ளதாகவும், அது கூட போதுமானதாக இல்லை என்றும் அவர் கூறினார். இதனால், ஒரு மாதத்திற்கு போதுமான மருந்துகளை வழங்க முடியாமல் டாக்டர்கள் திணறினர். மாறாக, மருத்துவர்கள் பாதி மருந்துகளை ஒரு வாரத்திற்கு மட்டுமே கொடுத்து வந்தனர். பின்னர், நோயாளிகள் தங்கள் அடுத்த பாதி மருந்துகளை எடுக்க மீண்டும் மருத்துவர்களை சந்திக்க வேண்டும், என்றார்.",
        "மேலும், நோயாளிகள் தங்கள் மருந்தை தனியார் மருந்தகங்களில் இருந்து பெரும் விலை கொடுத்து வாங்க வேண்டியுள்ளது, மேலும் பெரும்பாலான நோயாளிகள் தங்கள் மருந்தைத் தேடி வெகுதூரம் செல்ல வேண்டியுள்ளது.",
        "அனைத்து அம்சங்களையும் கருத்தில் கொண்டு, பொறுப்பு வாய்ந்த தரப்பினர் மற்றும் அதிகாரிகளின் கவனத்திற்கு தீர்வு முன்மொழிவு வெளியிடப்பட்டுள்ளது, டாக்டர் மேலும் கூறினார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "91",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "பூஜ்யம்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசாங்க மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "91",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சென்ட்ரல் மெடிக்கல் ஸ்டோர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வார இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரிதா அலுத்கே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CMS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலுத்கே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மயக்க மருந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அலுத்கே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அவர்களின் அடுத்த பாதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}