{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132751",
  "time_ut": 1659449751,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நுவரெலியாவில் 254 குடும்பங்களைச் சேர்ந்த 648 பேர் பாதிப்பு - 3 பேர் உயிரிழப்பு - நால்வர் மாயம் - மாவட்ட அரசாங்க அதிபர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "648 people from 254 families affected in Nuwara Eliya - 3 people lost their lives - Nalvar Mayam - District Governor",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "648 people belonging to 254 families have been evacuated due to the heavy rains and winds that have been falling continuously for two days in Nuwara Eliya District, Nuwara Eliya District Government President Nandana Kalakoda said.",
        "He informed that 3 people died in these incidents and 4 others were swept away in the water and the affected families were sheltered in relative's houses and in temporary places.",
        "We are going to take steps to get compensation to the families of the deceased. We have also taken steps to provide dry food items to the affected families.",
        "He also said that more people have been affected in Ambakamuwa, Kothmalai, Nuwara Eliya and Talawakkalai areas.",
        "Thus, one person died and two houses were damaged due to landslides in Notton-Bridge Deplo area.",
        "The person was trapped in the landslide and died and his body was recovered by the police and army.",
        "The deceased was a 39-year-old resident of Deblo residential area, the police media department said.",
        "A woman and a man have gone missing after being caught in floods in the Navalapitti-Ketapula Akkaravatta area.",
        "It is also worth noting that a 5-year-old girl and her grandmother drowned in Kinikathenai-Polpiti area."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "648",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "254",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Nuwara Eliya",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Nalvar Mayam - District",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "648",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "254",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nuwara Eliya District",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Nuwara Eliya District Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandana Kalakoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ambakamuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kothmalai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Talawakkalai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Notton-Bridge Deplo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "39-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Deblo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "5-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kinikathenai-Polpiti",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නුවරඑළියේ විපතට පත් පවුල් 254ක පුද්ගලයින් 648ක් - තිදෙනෙකු ජීවිතක්ෂයට - නල්වර් මායම් - දිස්ත්‍රික් ආණ්ඩුකාර",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කයට දින දෙකක් තිස්සේ අඛණ්ඩව ඇද හැලෙන අධික වර්ෂාව සහ සුළං තත්ත්වය හේතුවෙන් පවුල් 254කට අයත් පුද්ගලයින් 648 දෙනෙකු ආරක්ෂිත ස්ථාන කරා යොමු කර ඇති බව නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික් රජයේ සභාපති නන්දන කලකෝඩ මහතා පවසයි.",
        "මෙම සිද්ධීන්වලින් 3 දෙනෙකු මිය ගොස් තවත් 4 දෙනෙකු ජලයට ගසාගෙන ගොස් ඇති අතර විපතට පත් පවුල් ඥාති නිවාසවල සහ තාවකාලික ස්ථානවල නවාතැන් ගෙන සිටින බව ඔහු දන්වා සිටියේය.",
        "මියගිය අයගේ පවුල්වලට වන්දි ලබාදීමට අපි කටයුතු කරනවා. විපතට පත් පවුල් සඳහා වියළි ආහාර ද්‍රව්‍ය ලබාදීමට ද අපි පියවර ගෙන තිබෙනවා.",
        "අඹකමුව, කොත්මලෙයි, නුවරඑළිය සහ තලවක්කලෙයි යන ප්‍රදේශවල වැඩි පිරිසක් පීඩාවට පත්ව ඇති බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "මේ අනුව, නොටන් බ්‍රිජ් ඩෙප්ලෝ ප්‍රදේශයේ පස් කඳු කඩා වැටීමෙන් එක් පුද්ගලයෙකු මිය ගොස් නිවාස දෙකකට හානි සිදුව තිබෙනවා.",
        "එම පුද්ගලයා නායයෑමට හසුව මියගොස් ඇති අතර ඔහුගේ සිරුර පොලිසිය සහ යුද හමුදාව විසින් ගොඩගනු ලැබුවා.",
        "මියගොස් ඇත්තේ ඩෙබ්ලෝ නේවාසික ප්‍රදේශයේ පදිංචි 39 හැවිරිදි අයෙකු බව පොලිස් මාධ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "නාවලපිටි - කැටපුල අක්කරවත්ත ප්‍රදේශයේදී ගංවතුරට හසුවී කාන්තාවක් සහ පිරිමි පුද්ගලයෙකු අතුරුදන්ව තිබෙනවා.",
        "කිණිකතේනයි - පොල්පිටි ප්‍රදේශයේදී අවුරුදු 5ක දැරියක් සහ ඇගේ මිත්තණිය දියේ ගිලී ජීවිතක්ෂයට පත්වීමද විශේෂත්වයක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "648",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "254",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "නුවරඑළිය",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "නල්වර් මායම් - දිස්ත්රික්කය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "648",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "254",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දින දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික් රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දන කලකොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අඹකමුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොත්මලෙයි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තලවක්කලෙයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නොටන්-බ්‍රිජ් ඩිප්ලෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "39 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩෙබ්ලෝ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 5 ක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිණිකතේනයි-පොල්පිටි",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நுவரெலியாவில் 254 குடும்பங்களைச் சேர்ந்த 648 பேர் பாதிப்பு - 3 பேர் உயிரிழப்பு - நால்வர் மாயம் - மாவட்ட அரசாங்க அதிபர்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நுவரெலியா மாவட்டத்தில் இரண்டு நாட்களாக தொடர்ச்சியாக பெய்து வரும் காற்றுடன் கூடிய கடும் மழையினால் 254 குடும்பங்களைச்சேர்ந்த 648 பேர் நிர்கதியாக்கப்பட்டுள்ளதாக நுவரெலியா மாவட்ட அரசாங்க அதிபர் நந்தன கலகொட தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இச்சம்பவங்களில் 3 பேர் உயிரிழந்துள்ளதாகவும் மேலும் நான்கு பேர் நீரில் அடித்துச்செல்லப்பட்டுள்ளதாகவும், பாதிக்கப்பட்டுள்ள குடும்பங்கள் உறவினர்கள் வீடுகளிலும் தற்காலிக இடங்களிலும் தங்கவைக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் தெரிவித்தார்.",
        "உயிரிழந்தவர்களின் குடும்பங்களுக்கு நட்ட ஈட்டுத் தொகையைப் பெற்றுக்கொடுக்க நடவடிக்கை எடுக்க உள்ளோம். பாதிக்கப்பட்ட குடும்பங்களுக்கு தேவையான உலர் உணவுப்பொருட்களையும் பெற்றுக்கொடுப்பதற்கு நடவடிக்கை எடுத்துள்ளோம்.",
        "அம்பகமுவ, கொத்மலை, நுவரெலியா, தலாவாக்கலை ஆகிய பகுதியிலேயே அதிகளவான மக்கள் பாதிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் மேலும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அந்தவகையில், நோட்டன்-பிரிட்ஜ் டெப்லோ பகுதியில் ஏற்பட்ட மண்சரிவால் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதுடன், இரண்டு வீடுகள் சேதமடைந்துள்ளன.",
        "மண்சரிவில் சிக்கியே குறித்த நபர் உயிரிழந்துள்ளதுடன், அவரது சடலம் பொலிஸ், இராணுவத்தினரால் கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இவ்வாறு உயிரிழந்தவர் டெப்லோ குடியிருப்பு பகுதியைச் சேர்ந்த 39 வயதுடையவர் என பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "நாவலப்பிட்டி - கெட்டபுலா அக்கரவத்த பகுதியில் வெள்ளத்தில் சிக்கி  பெண்ணொருவரும் ஆண்கள் இருவரும் காணாமல் போயுள்ளனர்.",
        "மேலும் கினிகத்தேனை - பொல்பிட்டி பகுதியில் 5 வயது சிறுமி ஒருவரும், அவரது பாட்டியும் நீரில் மூழ்கி உயிரிழந்துள்ளமை குறிப்பிடதக்கது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "648",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "254",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "நுவரெலியா",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "நால்வர் மயம் - மாவட்டம்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "648",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "254",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா மாவட்ட அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தன கலகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அம்பகமுவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொத்மலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தலவாக்கலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நோட்டன்-பிரிட்ஜ் டெப்லோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "39 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டெப்லோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "5 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கினிகாத்தேனை-பொல்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}