{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-may-reduce-power-cuts-after-coal-plant-repair-99097/",
  "time_ut": 1661666820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka may reduce power cuts after coal plant repair",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka may reduce power cuts after coal plant repair",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka is looking to reduce power cuts from the current three hours after a coal plant was repaired and re-connected to the national grid, the regulator said.",
        "Chairman of the Public Utilities Commission (PUCSL) Janaka Ratnayake said a letter had been sent to the Ceylon Electricity Board to “give the people the benefit of Unit 1 being added back to the grid.”",
        "A 300 megawatt coal plant in the 900 megawatt Norochcholai complex experienced a sudden breakdown after high pressure pipes in its boiler was damaged.",
        "Though the plant had been repaired CEB officials say that the impact on power cut durations could not be stated yet, as it would depend on the availability of water in the reservoirs, availability of diesel, naphtha, and the state of Sri Lanka’s other energy sources.",
        "Sri Lanka’s power cuts, which were previously curtailed to one hour were increased to three hours again due to the breakdown.",
        "When questioned why the plant seemed to be subject to such frequent breakdowns, the official told EconomyNext that the current rate of operations was smooth considering the circumstances.",
        "“Norochcholai has a plant factor (measurement of operational time and energy) of 85 percent. That is very good. The current rate of only roughly 2 breakdowns a year is very good,” the official said.",
        "Coal plants are generally expected to be around 80 percent plant factor.",
        "While regular scheduled maintenance is necessary to keep a plant healthy, the official said that it was not possible due to reasons including the difficulties in importing spare parts.",
        "“If you don’t regularly maintain your car, it will break down more often. A power plant is exactly like that,” the official said.",
        "Sri Lanka coal power plants at breakdown risk without spare parts",
        "CEB engineers had previously warned that coal plants may brake down due to delayed maintenance and lack of spares.",
        "Unit 2 of the power plant is currently undergoing scheduled maintenance.",
        "Sri Lanka’s power plants have been running for extended periods and had maintenance delays partly due to forex shortages. (Colombo/Aug28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "300 megawatt",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "900 megawatt",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Norochcholai",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "three hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norochcholai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "85 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "only roughly 2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "around 80 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo/Aug28/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගල් අඟුරු බලාගාරය අලුත්වැඩියා කිරීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව විදුලි කප්පාදුව අඩු කළ හැකිය",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ගල් අඟුරු බලාගාරයක් අළුත්වැඩියා කර ජාතික පද්ධතියට නැවත සම්බන්ධ කිරීමෙන් පසු පැය තුනකට පසු දැනට පවතින විදුලි කප්පාදුව අඩු කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව බලාපොරොත්තු වන බව නියාමකයා පැවසීය.",
        "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ (PUCSL) සභාපති ජනක රත්නායක මහතා පැවසුවේ, “යූනිට් 1 විදුලිබල පද්ධතියට එකතු කිරීමේ ප්‍රතිලාභය ජනතාවට ලබා දෙන ලෙස” ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයට ලිපියක් යවා ඇති බවයි.",
        "මෙගාවොට් 900ක නොරොච්චෝලේ සංකීර්ණයේ පිහිටි මෙගාවොට් 300ක ගල් අඟුරු බලාගාරයක් එහි බොයිලේරුවේ තිබූ අධි පීඩන පයිප්පවලට හානි වීම නිසා හදිසි බිඳවැටීමක් සිදුව තිබේ.",
        "බලාගාරය අලුත්වැඩියා කර තිබුණද ජලාශවල ජලය තිබීම, ඩීසල්, නැප්තා සහ ශ්‍රී ලංකාවේ අනෙකුත් බලශක්ති ප්‍රභවයන් මත එය රඳා පවතින බැවින් විදුලිය විසන්ධි වන කාලසීමාවන්ට සිදුවන බලපෑම මෙතෙක් ප්‍රකාශ කළ නොහැකි බව ලංවිම නිලධාරීහු පවසති. .",
        "මීට පෙර පැයකට සීමා කර තිබූ ශ්‍රී ලංකාවේ විදුලි කප්පාදුව බිඳවැටීම හේතුවෙන් නැවතත් පැය තුනක් දක්වා වැඩි කෙරුණා.",
        "බලාගාරය මෙවැනි නිරන්තර බිඳවැටීම්වලට ලක්වන්නේ මන්දැයි ප්‍රශ්න කළ විට, එම නිලධාරියා EconomyNext වෙත පැවසුවේ පවතින තත්ත්වයන් සැලකිල්ලට ගනිමින් වත්මන් මෙහෙයුම් වේගය සුමට බවයි.",
        "“නොරොච්චෝලේ සියයට 85 ක ශාක සාධකයක් (මෙහෙයුම් කාලය හා ශක්තිය මැනීම) ඇත. ඒක ගොඩක් හොඳයි. වසරකට ආසන්න වශයෙන් බිඳවැටීම් 2 ක් පමණක් වත්මන් අනුපාතය ඉතා හොඳයි,\" නිලධාරියා පැවසීය.",
        "ගල් අඟුරු බලාගාර සාමාන්‍යයෙන් සියයට 80 ක් පමණ ශාක සාධකයක් වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "පැළයක් නිරෝගීව තබා ගැනීමට නියමිත කාලසටහන්ගත නඩත්තුව අවශ්‍ය වන අතර අමතර කොටස් ආනයනය කිරීමේ දුෂ්කරතා ඇතුළු හේතූන් මත එය කළ නොහැකි බව එම නිලධාරියා පැවසීය.",
        "“ඔබ ඔබේ මෝටර් රථය නිතිපතා නඩත්තු නොකරන්නේ නම්, එය බොහෝ විට කැඩී යයි. බලාගාරයක් හරියටම ඒ වගේ,” නිලධාරියා පැවසීය.",
        "අමතර කොටස් නොමැතිව ශ්‍රී ලංකා ගල් අඟුරු බලාගාර බිඳවැටීමේ අවදානමක",
        "ප්‍රමාද නඩත්තු කිරීම සහ අමතර කොටස් නොමැතිකම හේතුවෙන් ගල් අඟුරු බලාගාර බිඳවැටීමට ඉඩ ඇති බවට ලංවිම ඉංජිනේරුවන් මීට පෙර අනතුරු අඟවා තිබුණි.",
        "බලාගාරයේ 2 වන ඒකකය මේ වන විට නියමිත නඩත්තු කටයුතු සිදු කරමින් පවතී.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ බලාගාර දීර්ඝ කාලයක් තිස්සේ ක්‍රියාත්මක වී ඇති අතර විදේශ විනිමය හිඟය හේතුවෙන් නඩත්තු ප්‍රමාදයන් අඩාල විය. (කොළඹ/අගෝස්තු 28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය තුනක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙගාවොට් 300 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙගාවොට් 900 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පැය තුනක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියයට 85 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දළ වශයෙන් 2 පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 80 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝස්තු 28/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நிலக்கரி ஆலை பழுதுபார்க்கப்பட்ட பிறகு இலங்கை மின்வெட்டுகளை குறைக்கலாம்",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - நிலக்கரி ஆலை பழுதுபார்க்கப்பட்டு தேசிய கட்டத்துடன் மீண்டும் இணைக்கப்பட்டதன் பின்னர் தற்போதைய மூன்று மணித்தியாலங்களில் இருந்து மின்வெட்டுகளை குறைக்க இலங்கை எதிர்பார்க்கிறது, கட்டுப்பாட்டாளர் கூறினார்.",
        "பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் (PUCSL) தலைவர் ஜானக ரத்நாயக்க, \"அலகு 1 மீண்டும் மின்கட்டமைப்பில் சேர்க்கப்பட்டதன் பலனை மக்களுக்கு வழங்குமாறு\" இலங்கை மின்சார சபைக்கு கடிதம் அனுப்பப்பட்டுள்ளதாக தெரிவித்தார்.",
        "900 மெகாவொட் நொரொச்சோலை வளாகத்தில் உள்ள 300 மெகாவாட் நிலக்கரி ஆலையின் கொதிகலனில் உள்ள உயர் அழுத்த குழாய்கள் சேதமடைந்ததை அடுத்து திடீரென உடைப்பு ஏற்பட்டது.",
        "ஆலை சீர்செய்யப்பட்டிருந்தாலும், மின்வெட்டு காலத்தின் தாக்கத்தை இன்னும் கூற முடியாது, ஏனெனில் இது நீர்த்தேக்கங்களில் உள்ள நீர் இருப்பு, டீசல், நாப்தா மற்றும் இலங்கையின் பிற எரிசக்தி ஆதாரங்களின் கிடைக்கும் தன்மையைப் பொறுத்தது. .",
        "இலங்கையில் முன்னர் ஒரு மணித்தியாலமாக குறைக்கப்பட்டிருந்த மின்வெட்டு, முறிவு காரணமாக மீண்டும் மூன்று மணிநேரமாக அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஆலை ஏன் அடிக்கடி செயலிழப்பிற்கு உட்பட்டது என்று கேள்வி எழுப்பப்பட்டபோது, ​​​​சூழலைக் கருத்தில் கொண்டு தற்போதைய செயல்பாட்டு விகிதம் சீராக இருப்பதாக அதிகாரி EconomyNext க்கு தெரிவித்தார்.",
        "“நொரோச்சோலையில் 85 வீதமான தாவர காரணி (செயல்பாட்டு நேரம் மற்றும் ஆற்றலின் அளவீடு) உள்ளது. அது மிக நன்றாக உள்ளது. ஒரு வருடத்திற்கு சுமார் 2 முறிவுகளின் தற்போதைய விகிதம் மிகவும் நன்றாக உள்ளது,” என்று அந்த அதிகாரி கூறினார்.",
        "நிலக்கரி ஆலைகள் பொதுவாக 80 சதவிகித ஆலை காரணியாக இருக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "ஒரு செடியை ஆரோக்கியமாக வைத்திருக்க வழக்கமான திட்டமிடப்பட்ட பராமரிப்பு அவசியம் என்றாலும், உதிரி பாகங்களை இறக்குமதி செய்வதில் உள்ள சிரமங்கள் உள்ளிட்ட காரணங்களால் அது சாத்தியமில்லை என்று அதிகாரி கூறினார்.",
        "“உங்கள் காரை நீங்கள் தொடர்ந்து பராமரிக்கவில்லை என்றால், அது அடிக்கடி பழுதடையும். ஒரு மின் உற்பத்தி நிலையம் சரியாக அப்படித்தான்” என்று அந்த அதிகாரி கூறினார்.",
        "இலங்கை நிலக்கரி மின் உற்பத்தி நிலையங்கள் உதிரி பாகங்கள் இல்லாமல் பழுதடையும் அபாயத்தில் உள்ளன",
        "காலதாமதமான பராமரிப்பு மற்றும் உதிரிபாகங்கள் இல்லாததால் நிலக்கரி ஆலைகள் செயலிழக்கக்கூடும் என்று CEB பொறியாளர்கள் முன்னர் எச்சரித்திருந்தனர்.",
        "அனல்மின் நிலையத்தின் 2வது அலகில் தற்போது திட்டமிடப்பட்ட பராமரிப்பு பணிகள் நடைபெற்று வருகின்றன.",
        "இலங்கையின் மின் உற்பத்தி நிலையங்கள் நீண்ட காலமாக இயங்கி வருகின்றன மற்றும் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை காரணமாக ஓரளவு பராமரிப்பு தாமதங்கள் ஏற்பட்டன. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மணி நேரங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "300 மெகாவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "900 மெகாவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மூன்று மணி நேரங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "85 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக 2 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 80 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்28/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}