{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dfcc-bank-launches-initiative-to-attract-foreign-inward-remittances/",
  "time_ut": 1657900740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "DFCC Bank launches initiative to attract Foreign Inward Remittances",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "DFCC Bank launches initiative to attract Foreign Inward Remittances",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "DFCC Bank recently launched a special marketing drive and scheme to attract Foreign Inward Remittances. Looking to support the nation at this challenging time, DFCC Bank is offering an additional LKR 1/- per US dollar, for all individual foreign inward remittances received to a DFCC Bank account. This special incentive is being provided in addition to the prevailing LKR 2/- per US dollar offered by the Central Bank of Sri Lanka for worker remittances, a press release said.",
        "The release adds: ‘The Bank believes that this additional benefit will help to assist the dependents of Sri Lankan expatriates to fulfil their needs and requirements amidst the present challenges. This incentive will be paid out to any DFCC account of the recipient’s choice, and is applicable for inward remittances in all major foreign currencies and not limited to US dollar remittances.",
        "‘Discussing the new scheme, Anton Arumugam – Senior Vice President – Offshore Banking, Remittance, and Institute Business Development at DFCC Bank said, “At this crucial moment for Sri Lanka, and as a responsible licensed commercial bank, our main priority is to increase foreign remittances flowing into the country, through the formal banking system. This way is the safest, most transparent, and only legitimate way to send money to Sri Lanka. In fact, by doing so, there are many benefits that remitters and beneficiaries can enjoy such as tax and financial benefits. The government of Sri Lanka is looking at enhancing benefits to expatriates remitting money through the banking system, and we are working together with the regulator to support this initiative.”",
        "‘Many Sri Lankans have already fallen victim to the various rackets that are presently ongoing concerning informal methods of sending money. Thus, DFCC Bank wishes to draw the attention of the public to the fact that, the only safe and reliable way to send money to Sri Lanka is through the banking system. Many resorted to these informal methods, as a result of unfavorable exchange rates. However, over the past few months, the banking system has been able to offer attractive interest and exchange rates so that Sri Lankan expats can safely send money home, and their families can enjoy high returns.’",
        "SLT-MOBITEL becomes the first telco to offer ‘Eco Channelling Delivery’",
        "Daraz joins UN Global Compact to shape a more sustainable future for its communities",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "DFCC Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Foreign Inward Remittances",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "DFCC Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Foreign Inward Remittances",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "DFCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anton Arumugam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Offshore Banking",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Remittance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Institute Business Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past few months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UN Global Compact",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "DFCC බැංකුව විදේශ මුදල් ප්‍රේෂණ ආකර්ෂණය කර ගැනීමේ මුලපිරීමක් දියත් කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "DFCC බැංකුව විසින් විදේශ ප්‍රේෂණ ආකර්ෂණය කර ගැනීම සඳහා විශේෂ අලෙවිකරණ වැඩසටහනක් සහ යෝජනා ක්‍රමයක් මෑතකදී දියත් කරන ලදී. මෙම අභියෝගාත්මක අවස්ථාවේ ජාතියට සහයෝගය දැක්වීමට අපේක්ෂාවෙන්, DFCC බැංකුව DFCC බැංකු ගිණුමකට ලැබෙන සියලුම තනි පුද්ගල විදේශ අභ්‍යන්තර ප්‍රේෂණ සඳහා එක්සත් ජනපද ඩොලරයකට අමතර LKR 1/- ක් පිරිනමයි. ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විසින් සේවක ප්‍රේෂණ සඳහා පිරිනමනු ලබන එක්සත් ජනපද ඩොලරයකට දැනට පවතින රුපියල් 2/- ට අමතරව මෙම විශේෂ දිරිගැන්වීම ලබා දෙන බව මාධ්‍ය නිවේදනයක දැක්වේ.",
        "එම නිකුතුවේ වැඩිදුරටත් මෙසේද සඳහන් වේ: ‘මෙම අතිරේක ප්‍රතිලාභය වත්මන් අභියෝග මධ්‍යයේ ශ්‍රී ලාංකික විදේශිකයන්ගේ යැපෙන්නන්ට ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා සහ අවශ්‍යතා සපුරාලීමට සහාය වනු ඇතැයි බැංකුව විශ්වාස කරයි. මෙම දිරි දීමනාව ලබන්නාගේ අභිමතය පරිදි ඕනෑම DFCC ගිණුමකට ගෙවනු ලබන අතර, සියලුම ප්‍රධාන විදේශ මුදල් ඒකකවල අභ්‍යන්තර ප්‍රේෂණ සඳහා අදාළ වන අතර එය එක්සත් ජනපද ඩොලර් ප්‍රේෂණවලට සීමා නොවේ.",
        "නව යෝජනා ක්‍රමය පිළිබඳව සාකච්ඡා කරමින් DFCC බැංකුවේ අක්වෙරළ බැංකුකරණය, ප්‍රේෂණ සහ ව්‍යාපාර සංවර්ධන ආයතනයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපති ඇන්ටන් ආරුමුගම් මහතා පැවසුවේ, “ශ්‍රී ලංකාවට සහ වගකීම් සහිත බලපත්‍රලාභී වාණිජ බැංකුවක් ලෙස මෙම තීරණාත්මක මොහොතේ අපගේ ප්‍රධාන ප්‍රමුඛතාවය වන්නේ එය ඉහළ නැංවීමයි. විධිමත් බැංකු පද්ධතිය හරහා රට තුළට ගලා එන විදේශ ප්‍රේෂණ. මෙම මාර්ගය ශ්‍රී ලංකාවට මුදල් යැවීමේ ආරක්ෂිතම, විනිවිදභාවයෙන් සහ එකම නීත්‍යානුකූල ක්‍රමයයි. ඇත්ත වශයෙන්ම, එසේ කිරීමෙන්, ප්‍රේෂණ කරන්නන්ට සහ ප්‍රතිලාභීන්ට බදු සහ මූල්‍ය ප්‍රතිලාභ වැනි බොහෝ ප්‍රතිලාභ භුක්ති විඳිය හැකිය. බැංකු පද්ධතිය හරහා මුදල් එවන විදේශිකයන්ට ප්‍රතිලාභ වැඩි කිරීමට ශ්‍රී ලංකා රජය අපේක්ෂා කරන අතර, මෙම මුලපිරීම සඳහා සහය දැක්වීම සඳහා අපි නියාමකයා සමඟ එක්ව කටයුතු කරන්නෙමු.",
        "‘අවිධිමත් ලෙස මුදල් යැවීමේ ක්‍රම සම්බන්ධයෙන් දැනට ක්‍රියාත්මක වන විවිධ ජාවාරම්වලට බොහෝ ශ්‍රී ලාංකිකයන් දැනටමත් ගොදුරු වී ඇත. මේ අනුව, ශ්‍රී ලංකාවට මුදල් එවිය හැකි එකම ආරක්‍ෂිත සහ විශ්වාසදායක ක්‍රමය බැංකු පද්ධතිය හරහා බව මහජනතාවගේ අවධානයට ලක් කිරීමට DFCC බැංකුව බලාපොරොත්තු වේ. අවාසිදායක විනිමය අනුපාතවල ප්‍රතිඵලයක් ලෙස බොහෝ දෙනෙක් මෙම අවිධිමත් ක්‍රම වෙත යොමු වූහ. කෙසේ වෙතත්, පසුගිය මාස කිහිපය තුළ බැංකු පද්ධතියට ආකර්ෂණීය පොලී සහ විනිමය අනුපාත ලබා දීමට හැකි වූ අතර එමඟින් ශ්‍රී ලාංකික විදේශිකයන්ට ආරක්ෂිතව මුදල් එවීමට හැකි වන අතර ඔවුන්ගේ පවුල්වලට ඉහළ ප්‍රතිලාභ භුක්ති විඳිය හැකිය.",
        "SLT-MOBITEL ‘Eco Channeling Delivery’ පිරිනැමූ පළමු ටෙලිකොම් සමාගම බවට පත්වෙයි.",
        "Daraz එහි ප්‍රජාවන් සඳහා වඩාත් තිරසාර අනාගතයක් හැඩගැස්වීම සඳහා UN Global Compact සමඟ සම්බන්ධ වේ",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "DFCC බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "විදේශ අභ්‍යන්තර ප්‍රේෂණ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "DFCC බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ අභ්‍යන්තර ප්‍රේෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඩී.එෆ්.සී.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්ටන් ආරුමුගම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අක්වෙරළ බැංකුකරණය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ව්‍යාපාර සංවර්ධන ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ගෝලීය සංයුක්තය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "DFCC வங்கி வெளிநாட்டு உள்நாட்டில் பணம் அனுப்பும் முயற்சியைத் தொடங்கியுள்ளது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "DFCC வங்கி சமீபத்தில் வெளிநாட்டு உள்நோக்கி அனுப்பும் பணத்தை ஈர்ப்பதற்காக ஒரு சிறப்பு சந்தைப்படுத்தல் இயக்கம் மற்றும் திட்டத்தை அறிமுகப்படுத்தியது. இந்த சவாலான நேரத்தில் நாட்டிற்கு ஆதரவளிக்க எதிர்பார்த்து, DFCC வங்கியானது DFCC வங்கிக் கணக்கில் பெறப்படும் அனைத்து தனிப்பட்ட வெளிநாட்டு உள்நோக்கிய பணப்பரிமாற்றங்களுக்கும் ஒரு அமெரிக்க டாலருக்கு 1/- ரூபாய் கூடுதலாக வழங்குகிறது. இலங்கை மத்திய வங்கி ஊழியர்களுக்கு அனுப்பும் பணத்திற்காக நடைமுறையில் உள்ள ஒரு அமெரிக்க டொலருக்கு 2/- ரூபாய்க்கு மேலதிகமாக இந்த விசேட ஊக்கத்தொகை வழங்கப்படுவதாக செய்திக்குறிப்பில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அந்த வெளியீட்டில் மேலும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளதாவது: 'தற்போதைய சவால்களுக்கு மத்தியில் வெளிநாட்டில் தங்கியுள்ள இலங்கையர்களின் தேவைகள் மற்றும் தேவைகளை பூர்த்தி செய்வதற்கு இந்த கூடுதல் நன்மை உதவும் என வங்கி நம்புகிறது. இந்த ஊக்கத்தொகை பெறுநரின் விருப்பப்படி எந்த DFCC கணக்கிற்கும் செலுத்தப்படும், மேலும் இது அனைத்து முக்கிய வெளிநாட்டு நாணயங்களிலும் உள்ள உள்நோக்கிய பணப்பரிமாற்றங்களுக்கு பொருந்தும் மற்றும் அமெரிக்க டாலர் பணப்பரிமாற்றங்களுக்கு மட்டும் அல்ல.",
        "புதிய திட்டத்தைப் பற்றிப் பேசுகையில், DFCC வங்கியின் கடல்சார் வங்கியியல், பணம் அனுப்புதல் மற்றும் வர்த்தக அபிவிருத்தி நிறுவனத்தின் மூத்த துணைத் தலைவர் அன்டன் ஆறுமுகம், \"இலங்கைக்கு இந்த முக்கியமான தருணத்தில், பொறுப்புவாய்ந்த உரிமம் பெற்ற வணிக வங்கியாக, எங்கள் முக்கிய முன்னுரிமை அதிகரிப்பதே ஆகும். முறையான வங்கி முறை மூலம் நாட்டிற்குள் வரும் வெளிநாட்டுப் பணம். இந்த வழி இலங்கைக்கு பணம் அனுப்புவதற்கு பாதுகாப்பான, மிகவும் வெளிப்படையான மற்றும் ஒரே முறையான வழியாகும். உண்மையில், அவ்வாறு செய்வதன் மூலம், பணம் அனுப்புபவர்கள் மற்றும் பயனாளிகள் வரி மற்றும் நிதி நன்மைகள் போன்ற பல நன்மைகளை அனுபவிக்க முடியும். வங்கி முறையின் மூலம் பணத்தை அனுப்பும் வெளிநாட்டவர்களுக்கு நன்மைகளை மேம்படுத்துவதை இலங்கை அரசாங்கம் கவனித்து வருகிறது, மேலும் இந்த முயற்சிக்கு ஆதரவளிக்க நாங்கள் ஒழுங்குமுறை அதிகாரியுடன் இணைந்து பணியாற்றி வருகிறோம்.",
        "‘பணம் அனுப்பும் முறைசாரா முறைகள் தொடர்பாக தற்போது நடைபெற்று வரும் பல்வேறு மோசடிகளுக்கு பல இலங்கையர்கள் ஏற்கனவே பலியாகியுள்ளனர். எனவே, இலங்கைக்கு பணத்தை அனுப்புவதற்கான பாதுகாப்பான மற்றும் நம்பகமான ஒரே வழி வங்கி முறையின் மூலம் மட்டுமே என்பதை DFCC வங்கி பொதுமக்களின் கவனத்தை ஈர்க்க விரும்புகிறது. சாதகமற்ற மாற்று விகிதங்களின் விளைவாக பலர் இந்த முறைசாரா முறைகளை நாடினர். எவ்வாறாயினும், கடந்த சில மாதங்களாக, வங்கி முறையானது கவர்ச்சிகரமான வட்டி மற்றும் மாற்று விகிதங்களை வழங்க முடிந்துள்ளது, இதனால் இலங்கை வெளிநாட்டவர்கள் பாதுகாப்பாக வீட்டிற்கு பணத்தை அனுப்ப முடியும், மேலும் அவர்களின் குடும்பங்கள் அதிக வருமானத்தை அனுபவிக்க முடியும்.",
        "SLT-MOBITEL ஆனது ‘Eco Channeling Delivery’ வழங்கும் முதல் தொலைத்தொடர்பு நிறுவனமாகும்.",
        "Daraz அதன் சமூகங்களுக்கு மிகவும் நிலையான எதிர்காலத்தை வடிவமைக்க UN குளோபல் காம்பாக்டில் இணைகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "DFCC வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "வெளிநாட்டு உள்நோக்கிய பணம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "DFCC வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு உள்நோக்கிய பணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்.கே.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "DFCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டன் ஆறுமுகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடல் வங்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பணம் அனுப்புதல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம் வணிக வளர்ச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UN குளோபல் காம்பாக்ட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}