{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/අපේක්ෂකයන්-ඡන්දෙට-එන-විට-සභා-ගැබෙන්-අත්පොලසන්/101-616728",
  "time_ut": 1658296295,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අපේක්ෂකයන් ඡන්දෙට එන විට සභා ගැබෙන් අත්පොලසන්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Applause from the assembly as the candidates come to the polls",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "When the presidential candidates voted, the MPs expressed their support by applauding.",
        "When Acting President Ranil Wickramasinghe, Member of Parliament Dallas Alahapperuma and Anura Dissanayake of the National People's Force came to cast their votes, a round of applause was heard."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament Dallas Alahapperuma",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National People's Force",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අපේක්ෂකයන් ඡන්දෙට එන විට සභා ගැබෙන් අත්පොලසන්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනපති අපේක්ෂකයන් ඡන්දය දෙන විට මන්ත්‍රීවරු අත්පොළසන් දෙමින් තම සහාය පළ කළහ.",
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ,පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලහප්පෙරුම සහ ජාතික ජන බලවේගයේ අනුර දිසානායක මහත්වරුන් ඡන්දය ලබා දීමට සභා ගැබට පැමිණෙන විට අත්පොලසන් හඬක් ඇසිණි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජනතා බලවේගය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வேட்பாளர்கள் வாக்குச்சாவடிக்கு வரும்போது பேரவையில் கைதட்டல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி வேட்பாளர்கள் வாக்களித்தபோது, ​​எம்.பி.க்கள் கைதட்டி தங்கள் ஆதரவை தெரிவித்தனர்.",
        "பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெரும, தேசிய மக்கள் படையின் அனுர திஸாநாயக்க ஆகியோர் வாக்களிக்க வந்தபோது கரவொலி ஒலித்தது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}