{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/නාන-තටාකයට-වැටී-තරුණියක්-මරුට/1-618452",
  "time_ut": 1661010530,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නාන තටාකයට වැටී තරුණියක් මරුට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A girl fell into the bath and died",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Gampaha police say that an 18-year-old girl died after falling into a swimming pool in a house in Udugampola area.",
        "The police say that she was taken to the Gampaha District General Hospital when she fell into the swimming pool at home and by then she was already dead.",
        "Gampaha Acting Magistrate Nimal Ranasinghe conducted an on-site investigation regarding this incident this evening.",
        "He ordered the Gampaha Coroner to conduct the post-mortem and report the cause of death to the court."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Udugampola",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Gampaha District General Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gampaha Acting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Magistrate Nimal Ranasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this evening",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Gampaha Coroner",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නාන තටාකයට වැටී තරුණියක් මරුට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "උඩුගම්පොල ප්‍රදේශයේ නිවසක පිහිනුම් තටාකයකට වැටීමෙන් 18 හැවිරිදි තරුණියක් මිය ගොස් ඇතැයි ගම්පහ පොලිසිය කියයි.",
        "නිවසේ පිහිනුම් තටාකයට වැටී සිටියදී ගම්පහ දිස්ත්‍රික් මහ රෝහලට රැගෙන විත් ඇති බවත් ඒ වනවිට ඇය මිය ගොස් සිට ඇති බවත් පොලීසිය පවසයි.",
        "මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් අද සවස ගම්පහ වැඩ බලන මහේස්ත්‍රාත් නිමල් රණසිංහ මහතා විසින් ස්ථානීය පරීක්ෂණය සිදු කළේය.",
        "පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණය සිදු කොට මරණයට හේතු අධිකරණයට වාර්තා කරන ලෙසට ගම්පහ අධිකරණ වෛද්‍ය නිලධාරී වරයාට නියෝග කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උඩුගම්පොල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගම්පහ දිස්ත්‍රික් මහ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගම්පහ රංගනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහේස්ත්‍රාත් නිමල් රණසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගම්පහ හදිසි මරණ පරීක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு பெண் குளியலறையில் விழுந்து இறந்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உடுகம்பொல பிரதேசத்தில் வீடொன்றில் நீச்சல் குளத்தில் விழுந்து 18 வயதுடைய யுவதி ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதாக கம்பஹா பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "வீட்டிலிருந்த நீச்சல் தடாகத்தில் தவறி விழுந்த போது கம்பஹா மாவட்ட பொது வைத்தியசாலைக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டதாகவும் அதற்குள் அவள் ஏற்கனவே உயிரிழந்திருந்ததாகவும் பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "இந்த சம்பவம் தொடர்பில் கம்பஹா பதில் நீதவான் நிமல் ரணசிங்க இன்று மாலை விசாரணைகளை மேற்கொண்டார்.",
        "பிரேத பரிசோதனையை நடத்தி மரணத்திற்கான காரணத்தை நீதிமன்றத்தில் தெரிவிக்குமாறு கம்பஹா மரண விசாரணை அதிகாரிக்கு உத்தரவிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உடுகம்பொல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்பஹா மாவட்ட பொது வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்பஹா நடிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதவான் நிமல் ரணசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று மாலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்பஹா மரண விசாரணை அதிகாரி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}