{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-noyon-lanka-develops-eco-friendly-plant-based-dye-99307/",
  "time_ut": 1661991840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s Noyon Lanka develops eco-friendly plant based dye",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s Noyon Lanka develops eco-friendly plant based dye",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Nyon Lanka, a unit of Sri Lanka’s MAS apparel group has developed a new plant extract based dye that reduces water and energy use in washing plants and make the industry more environment friendly, officials said.",
        "“We initiated the plant extraction process at our Nyon research and development labs in Sri Lanka,” Manjula Jayawardena, the Director General Manager of Innovation at Noyon Lanka said.",
        "“However, when it comes to the commercial state we cannot do that in a lab and we have to go for partners with bigger capacity.”",
        "“We bring in these extract to our facilities and the formulation is being done in here.”",
        "Planetones dye reduces water use in the washing cycle by 30 percent and energy 15 percent, the company said.",
        "The dye has also been cleared by Control Union, a EU based certification group.",
        "Initially dyeing is being promoted with lace, but Jayawardena said dye can be applied to all synthetic materials, including nylon fabrics and garments.",
        "Jayawardena said, polyester and cotton products with the natural dying will be also presented to the market going forward.",
        "Nyon’s facility in Biyagama is capable of making 500 kilograms per color per month and expects to expand the capacity according to the demand.",
        "The firm has started commercializing the product in French and Italian markets under Etam and Yamamay brands.",
        "The plant extract based dye is expected to cost around 8 percent more than synthetic dyes.",
        "“Some of our customers have already working on taking the product to the market,” Sunesh Rodrigo, the General Manager of Sales and Marketing at Noyon Lanka said. “In the next two to three years we will have another 3-4 brands that will be commercializing our products.”",
        "“A leading brand in the industry is currently in discussion with us for this product. We also have regional level manufacturers who are interested in the product, such as in India and Far East. (Colombo/ Aug 31/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Noyon Lanka",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nyon Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Manjula Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Innovation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Noyon Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "30 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Control Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayawardena",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biyagama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500 kilograms",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "French",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Italian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Etam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yamamay",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "around 8 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunesh Rodrigo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Noyon Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the next two to three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Far East",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ Noyon Lanka සමාගම පරිසර හිතකාමී ශාක පදනම් කරගත් සායම් නිෂ්පාදනය කරයි",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ MAS ඇඟලුම් සමූහයේ ඒකකයක් වන Nyon Lanka, රෙදි සෝදන පැලෑටි සඳහා ජලය සහ බලශක්ති භාවිතය අවම කර කර්මාන්තය වඩාත් පරිසර හිතකාමී බවට පත් කරන නව ශාක සාරය පදනම් කරගත් ඩයි වර්ගයක් නිපදවා ඇති බව නිලධාරීහු පවසති.",
        "Noyon Lanka හි නවෝත්පාදන අංශයේ අධ්‍යක්ෂ සාමාන්‍යාධිකාරී මංජුල ජයවර්ධන මහතා පැවසුවේ, “අපි ශාක නිස්සාරණය කිරීමේ ක්‍රියාවලිය ශ්‍රී ලංකාවේ අපගේ Nyon පර්යේෂණ හා සංවර්ධන විද්‍යාගාරවල ආරම්භ කළෙමු.",
        "\"කෙසේ වෙතත්, වාණිජ තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, අපට එය විද්‍යාගාරයක කළ නොහැකි අතර අපට විශාල ධාරිතාවක් ඇති හවුල්කරුවන් සඳහා යා යුතුය.\"",
        "\"අපි මෙම සාරය අපගේ පහසුකම් වෙත ගෙන එන අතර සැකසීම මෙහි සිදු කෙරේ.\"",
        "Planetones ඩයි රෙදි සෝදන චක්‍රයේ ජල භාවිතය සියයට 30 කින් සහ ශක්තිය සියයට 15 කින් අඩු කරන බව සමාගම පවසයි.",
        "EU පදනම් වූ සහතික කිරීමේ කණ්ඩායමක් වන Control Union විසින් ද ඩයි ඉවත් කර ඇත.",
        "මුලදී ලේස් භාවිතයෙන් ඩයි කිරීම ප්‍රවර්ධනය කරන නමුත් නයිලෝන් රෙදි සහ ඇඟලුම් ඇතුළු සියලුම කෘතිම ද්‍රව්‍ය සඳහා ඩයි යෙදිය හැකි බව ජයවර්ධන පැවසීය.",
        "ජයවර්ධන මහතා පැවසුවේ, ස්වභාවික මියයන පොලියෙස්ටර් සහ කපු නිෂ්පාදන ද ඉදිරියේදී වෙළෙඳපොළට ඉදිරිපත් කරන බවයි.",
        "බියගම Nyon හි පහසුකම මසකට එක් වර්ණයකින් කිලෝග්‍රෑම් 500 ක් නිපදවීමට සමත් වන අතර ඉල්ලුමට අනුව ධාරිතාව පුළුල් කිරීමට අපේක්ෂා කරයි.",
        "සමාගම Etam සහ Yamamay සන්නාම යටතේ ප්‍රංශ සහ ඉතාලි වෙළඳපොලවල නිෂ්පාදිතය වාණිජකරණය කිරීම ආරම්භ කර ඇත.",
        "ශාක සාරය පදනම් කරගත් සායම් සඳහා කෘත්‍රිම සායම්වලට වඩා සියයට 8ක් පමණ වැඩි මිලක් අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "Noyon Lanka හි විකුණුම් සහ අලෙවි සාමාන්‍යාධිකාරී සුනේෂ් රොද්‍රිගෝ මහතා පැවසුවේ, \"අපගේ සමහර ගනුදෙනුකරුවන් දැනටමත් නිෂ්පාදනය වෙළඳපොළට ගෙනයාමට කටයුතු කර ඇත. \"ඉදිරි වසර දෙක තුන තුළ අපගේ නිෂ්පාදන වාණිජකරණය කරනු ලබන තවත් වෙළඳ නාම 3-4 ක් ඇත.\"",
        "“මෙම නිෂ්පාදනය සඳහා කර්මාන්තයේ ප්‍රමුඛතම සන්නාමයක් දැනට අප සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටී. ඉන්දියාව සහ ඈත පෙරදිග වැනි නිෂ්පාදිතය ගැන උනන්දුවක් දක්වන කලාපීය මට්ටමේ නිෂ්පාදකයින් ද අප සතුව ඇත. (කොළඹ/ අගෝස්තු 31/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "නොයොන් ලංකා",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nyon Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මංජුල ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නවෝත්පාදනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොයොන් ලංකා",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සියයට 30 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 15 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාලන සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයවර්ධන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බියගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 500 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රංශ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉතාලි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Etam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යමමයි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 8 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුනේෂ් රුද්‍රිගු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නොයොන් ලංකා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර දෙක තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඈත පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் நொயோன் லங்கா நிறுவனம் சூழல் நட்பு தாவர அடிப்படையிலான சாயத்தை உருவாக்குகிறது",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் MAS ஆடைக் குழுவின் ஒரு பிரிவான Nyon Lanka, ஆலைகளை சலவை செய்வதில் நீர் மற்றும் ஆற்றலைப் பயன்படுத்துவதைக் குறைத்து, தொழிலைச் சூழலுக்கு உகந்ததாக மாற்றும் புதிய தாவரச் சாறு அடிப்படையிலான சாயத்தை உருவாக்கியுள்ளது என்று அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "\"நாங்கள் இலங்கையில் உள்ள எங்கள் Nyon ஆராய்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டு ஆய்வகத்தில் தாவரங்களை பிரித்தெடுக்கும் செயல்முறையை ஆரம்பித்தோம்,\" என்று நொயோன் லங்காவின் புத்தாக்கத்தின் பணிப்பாளர் பொது முகாமையாளர் மஞ்சுளா ஜெயவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "\"இருப்பினும், வணிக நிலைக்கு வரும்போது, ​​​​அதை ஒரு ஆய்வகத்தில் செய்ய முடியாது, மேலும் பெரிய திறன் கொண்ட கூட்டாளர்களுக்கு நாங்கள் செல்ல வேண்டும்.\"",
        "\"இந்த சாற்றை நாங்கள் எங்கள் வசதிகளுக்கு கொண்டு வருகிறோம், மேலும் உருவாக்கம் இங்கே செய்யப்படுகிறது.\"",
        "Planetones சாயம் சலவை சுழற்சியில் 30 சதவிகிதம் மற்றும் ஆற்றலை 15 சதவிகிதம் குறைக்கிறது என்று நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "EU அடிப்படையிலான சான்றிதழ் குழுவான கண்ட்ரோல் யூனியன் மூலம் சாயம் அழிக்கப்பட்டது.",
        "ஆரம்பத்தில் சரிகை மூலம் சாயமிடுதல் ஊக்குவிக்கப்படுகிறது, ஆனால் நைலான் துணிகள் மற்றும் ஆடைகள் உட்பட அனைத்து செயற்கை பொருட்களுக்கும் சாயத்தைப் பயன்படுத்த முடியும் என்று ஜெயவர்தன கூறினார்.",
        "ஜயவர்தன கூறுகையில், இயற்கையாக இறக்கும் பாலியஸ்டர் மற்றும் பருத்தி பொருட்களும் முன்னோக்கி சந்தைக்கு வழங்கப்படும்.",
        "பியகமவில் உள்ள Nyon இன் வசதி ஒரு மாதத்திற்கு 500 கிலோகிராம் நிறத்தை உருவாக்கும் திறன் கொண்டது மற்றும் தேவைக்கு ஏற்ப திறனை விரிவாக்க எதிர்பார்க்கிறது.",
        "நிறுவனம் Etam மற்றும் Yamamay பிராண்டுகளின் கீழ் பிரெஞ்சு மற்றும் இத்தாலிய சந்தைகளில் தயாரிப்புகளை வணிகமயமாக்கத் தொடங்கியுள்ளது.",
        "தாவர சாறு அடிப்படையிலான சாயம் செயற்கை சாயங்களை விட சுமார் 8 சதவீதம் அதிகமாக இருக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "நொயோன் லங்காவின் விற்பனை மற்றும் சந்தைப்படுத்தல் பிரிவின் பொது முகாமையாளர் சுனேஷ் ரொட்ரிகோ கூறுகையில், \"எங்கள் வாடிக்கையாளர்கள் சிலர் தயாரிப்புகளை சந்தைக்கு கொண்டு செல்வதில் ஏற்கனவே பணியாற்றி வருகின்றனர். \"அடுத்த இரண்டு அல்லது மூன்று ஆண்டுகளில் எங்கள் தயாரிப்புகளை வணிகமயமாக்கும் மற்றொரு 3-4 பிராண்டுகளை நாங்கள் பெறுவோம்.\"",
        "\"தொழில்துறையில் ஒரு முன்னணி பிராண்ட் தற்போது இந்த தயாரிப்புக்காக எங்களுடன் கலந்துரையாடி வருகிறது. இந்தியா மற்றும் தூர கிழக்கு நாடுகளில் உற்பத்தியில் ஆர்வமுள்ள பிராந்திய அளவிலான உற்பத்தியாளர்களும் எங்களிடம் உள்ளனர். (கொழும்பு/ ஆகஸ்ட் 31/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "நோயோன் லங்கா",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நியோன் லங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஞ்சுளா ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதுமை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நோயோன் லங்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "30 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுப்பாட்டு ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயவர்தன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பியகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500 கிலோகிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரெஞ்சு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இத்தாலிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஏதம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யமமாய்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 8 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுனேஷ் ரோட்ரிகோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நோயோன் லங்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அடுத்த இரண்டு மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தூர கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}