{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/05/cbk-to-open-nawa-lanka-freedom-party-office/",
  "time_ut": 1662350280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CBK to open Nawa Lanka Freedom Party Office",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CBK to open Nawa Lanka Freedom Party Office",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Party Headquater of the Nawa (New) Lanka Freedom Party led by MP Kumara Welgama will be opened on Monday (5).",
        "Former President Chandrika Bandaranaike Kumaratunga will grace the opening of the new party office.",
        "Public Finance Committee Chief Harsha demands President publicize IMF conditions"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nawa Lanka Freedom Party Office",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Party Headquater of the Nawa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumara Welgama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandrika Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව ලංකා නිදහස් පක්ෂ කාර්යාලය විවෘත කිරීමට සී.බී.කේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී කුමාර වෙල්ගම මහතාගේ නායකත්වයෙන් යුත් නව (නව) ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ පක්ෂ මූලස්ථානය සඳුදා (5) විවෘත කෙරේ.",
        "නව පක්ෂ කාර්යාලය විවෘත කිරීමේ අවස්ථාවට හිටපු ජනාධිපතිනි චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක කුමාරතුංග මහත්මිය සහභාගී වීමට නියමිතයි.",
        "රාජ්‍ය මූල්‍ය කමිටු ප්‍රධානී හර්ෂ IMF කොන්දේසි ප්‍රසිද්ධියට පත් කරන ලෙස ජනාධිපතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටී"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නව ලංකා නිදහස් පක්ෂ කාර්යාලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නවා පක්ෂ මූලස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාර වෙල්ගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நவ லங்கா சுதந்திரக் கட்சி அலுவலகத்தை திறக்க சி.பி.கே",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பாராளுமன்ற உறுப்பினர் குமார வெல்கம தலைமையிலான நவ (புதிய) லங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் கட்சித் தலைமையகம் திங்கட்கிழமை (5) திறந்து வைக்கப்படவுள்ளது.",
        "புதிய கட்சி அலுவலகத்தை முன்னாள் ஜனாதிபதி சந்திரிக்கா பண்டாரநாயக்க குமாரதுங்க திறந்து வைக்கவுள்ளார்.",
        "பொது நிதிக் குழுவின் தலைவர் ஹர்ஷா IMF நிபந்தனைகளை ஜனாதிபதி பகிரங்கப்படுத்த வேண்டும் என்று கோருகிறார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நவ லங்கா சுதந்திரக் கட்சி அலுவலகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நவா கட்சியின் தலைமையகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமார வெல்கம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}