{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/இலங்கையில்-சிறையில்-இருந்த-போலாந்து-நாட்டவர்-தமிழகத்தில்-கைது/175-301120",
  "time_ut": 1658771480,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையில் சிறையில் இருந்த போலாந்து நாட்டவர் தமிழகத்தில் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A Polish national who was in jail in Sri Lanka was arrested in Tamil Nadu",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A Polish national has been arrested for illegally traveling to Tamil Nadu from Sri Lanka by sea.",
        "Inquiries conducted on the arrested person revealed that he had been arrested in Sri Lanka for an offense related to criminal activity and was released after completing his sentence.",
        "A boat was recovered yesterday (24) in a state of disrepair in the Munangadu area near Vedaranyam, Tamil Nadu.",
        "The boat in question is an inflatable boat (like a balloon). It is designed to accommodate two people.",
        "Apart from this, some items such as shoes used by whirlpools, pump to fill the boat with air, jacket, glasses used by whirlpools in the sea, more than 18 water bottles and floating bags have also been recovered from near the boat.",
        "The Coast Guard of Tamil Nadu suspected that the boat might have entered Tamil Nadu from Sri Lanka, and various parties such as the Coast Guard and the Q Squad carried out intensive investigations.",
        "With the help of sniffer dogs and Tron cameras, intensive surveillance was carried out in the areas.",
        "At that time, the police rushed to Arukatu area near Vedaranyam area and arrested him based on the information received that a foreign national was moving in a suspicious manner.",
        "He was arrested on charges of illegally entering Tamil Nadu without a passport from Sri Lanka after the investigations conducted on him revealed that he was from Poland."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Polish",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Tamil Nadu",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Polish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Munangadu",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Vedaranyam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Coast Guard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Coast Guard",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Vedaranyam",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Poland",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ සිරගතව සිටි පෝලන්ත ජාතිකයෙකු තමිල්නාඩුවේදී අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නීතිවිරෝධී ලෙස ශ්‍රී ලංකාවේ සිට මුහුදු මාර්ගයෙන් තමිල්නාඩුවට පැමිණි පෝලන්ත ජාතිකයෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයා සම්බන්ධයෙන් සිදුකළ විමර්ශනවලදී අනාවරණය වූයේ අපරාධ ක්‍රියාවකට සම්බන්ධ වරදකට ශ්‍රී ලංකාවේදී අත්අඩංගුවට ගෙන සිරදඬුවම් අවසන් කර නිදහස්ව සිටි අයෙකු බවයි.",
        "තමිල්නාඩුවේ වේදරන්යම් ආසන්නයේ මුනන්ගාඩු ප්‍රදේශයේ දී අබලන්ව තිබූ බෝට්ටුවක් ඊයේ (24) සොයා ගෙන තිබේ.",
        "අදාළ බෝට්ටුව පිම්බෙන බෝට්ටුවකි (බැලුනයක් වැනි). එය පුද්ගලයන් දෙදෙනෙකුට නවාතැන් ගත හැකි පරිදි නිර්මාණය කර ඇත.",
        "මීට අමතරව මුහුදු දිය සුලි භාවිත කරන සපත්තු, බෝට්ටුවට හුළං පුරවන පොම්පය, ජැකට්, මුහුදේ දිය සුලි භාවිත කරන වීදුරු, වතුර බෝතල් 18කට වැඩි ප්‍රමාණයක්, පාවෙන බෑග් ඇතුළු භාණ්ඩ කිහිපයක් ද බෝට්ටුව අසල තිබී සොයා ගෙන ඇත.",
        "මෙම බෝට්ටුව ශ්‍රී ලංකාවේ සිට තමිල්නාඩුවට ඇතුළු වන්නට ඇතැයි තමිල්නාඩු වෙරළාරක්‍ෂක නිලධාරීන් සැක කළ අතර, වෙරළාරක්‍ෂක බළකාය, කියු බළකාය වැනි විවිධ පාර්ශ්ව මේ පිළිබඳව දැඩි පරීක්‍ෂණ සිදු කළහ.",
        "නිල සුනඛයින් සහ ට්‍රොන් කැමරා ආධාරයෙන් එම ප්‍රදේශවල දැඩි සෝදිසි කිරීම් සිදු කෙරුණා.",
        "එම අවස්ථාවේදී විදේශිකයෙකු සැකකටයුතු ලෙස ගමන් කරන බවට ලද තොරතුරක් මත පොලීසිය විසින් වේදාරන්යම් ප්‍රදේශයට ආසන්න අරුකාටු ප්‍රදේශයට පැමිණ ඔහු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ ගමන් බලපත්‍රයක් නොමැතිව නීතිවිරෝධී ලෙස තමිල්නාඩුවට ඇතුළුවීමේ චෝදනාව මත ඔහු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ ඔහු සම්බන්ධයෙන් සිදුකළ පරීක්ෂණවලදී ඔහු පෝලන්තයේ සිට පැමිණි අයෙකු බව හෙළිවීමෙන් අනතුරුවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පෝලන්ත",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "තමිල්නාඩුව",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පෝලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මුනංගඩු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "වේදරන්යම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෙරළාරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙරළාරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වේදරන්යම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෝලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் சிறையில் இருந்த போலாந்து நாட்டவர் தமிழகத்தில் கைது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் இருந்து கடல் வழியாக சட்டவிரோதமான முறையில் இந்தியா - தமிழகத்துக்கு சென்ற போலாந்து நாட்டைச் சேர்ந்தவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட நபரிடம் முன்னெடுக்கப்பட்ட விசாரணைகளில், அவர் குற்றச்செயல் ஒன்றுடன் தொடர்புடைய குற்றத்தில் இலங்கையில் கைதாகி சிறைத்தண்டனை அனுபவித்து , தண்டனைக்காலம் முடிவடைந்து விடுதலை செய்யப்பட்டவர் எனத் தெரியவந்துள்ளது.",
        "தமிழகம், வேதாரண்யம் அருகே முனங்காடு பகுதியில் அநாதரவான நிலையில் நேற்று முன்தினம் (24) படகொன்று மீட்கப்பட்டுள்ளது.",
        "குறித்த படகு, காற்று அடித்து (பலூன் போன்று) பாவிக்க கூடிய படகு ஆகும். அதில் இருவர் பயணம் செய்ய கூடியவாறு வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அத்துடன், சுழியோடிகள் பாவிக்கும் காலணி, படகுக்கு காற்று நிரப்பும் பம், ஜெக்கெட், சுழியோடிகள் கடலினுள் பாவிக்கும் கண்ணாடிகள், 18கும் மேற்பட்ட தண்ணீர் போத்தல்கள் மற்றும் மிதக்கும் பைகள் என சில பொருட்களும் படகுக்கு அருகில் இருந்து மீட்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இலங்கையில் இருந்தே இந்த படகின் மூலம் தமிழகத்தினுள் ஊடுருவி இருக்கலாம் என தமிழக கடலோர பாதுகாப்பு பிரிவினர் சந்தேகம் கொண்டு, கடலோரப் பாதுகாப்புப் பிரிவினர் மற்றும் க்யூ பிரிவினர் என பல்வேறுபட்ட தரப்பினரும் தீவிர விசாரணைகளை முன்னெடுத்தனர்.",
        "அப்பகுதிகளில் மோப்ப நாய்களின் உதவி, ட்ரான் கமராக்கள் மூலம் தீவிர கண்காணிப்பில் ஈடுபட்டனர்.",
        "அதன் போது , வேதாரண்யம் பகுதிக்கு அருகில் உள்ள ஆறுகாட்டு பகுதியில் வெளிநாட்டு பிரஜை ஒருவர் சந்தேகத்துக்கு இடமான முறையில் நடமாடுவதாக கிடைக்கப்பெற்ற தகவலின் அடிப்படையில் அங்கு விரைந்த பொலிஸார் அவரை கைது செய்தனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்டவரிடம் முன்னெடுக்கப்பட்ட விசாரணைகளில் அவர் போலாந்து நாட்டை சேந்தவர் எனத் தெரியவந்ததை அடுத்து, இலங்கையில் இருந்து கடவுச்சீட்டு இன்றி சட்டவிரோதமான முறையில் தமிழகத்தினுள் ஊடுருவினார் என குற்றச்சாட்டில் கைதுசெய்யப்பட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "போலிஷ்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "தமிழ்நாடு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "போலிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூனாங்காடு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வேதாரண்யம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடலோர காவல்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடலோர காவல்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வேதாரண்யம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "போலந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}