{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/කොවිඩ්-ආසාදිතයන්-එන්න-එන්නම-වැඩිවෙයි/11-395516",
  "time_ut": 1658148418,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කොවිඩ් ආසාදිතයන් එන්න එන්නම වැඩිවෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The number of people infected with Covid is increasing",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The number of Covid infected people reported from Sri Lanka seems to be growing rapidly. Thus, the number of infected people identified today has increased to 62.",
        "With this number of infected people, the number of Covid infected people reported from Sri Lanka has grown to 664510. However, no covid deaths were reported yesterday."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Covid",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "62",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "664510",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොවිඩ් ආසාදිතයන් එන්න එන්නම වැඩිවෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවෙන් වාර්තාවන කොවිඩ් ආසාදිතයන්ගේ සංඛ්‍යාව සීඝ්‍රයෙන් වර්ධනය වන තත්ත්වයක් පෙනෙන්නට තිබේ. මේ අනුව අද දිනයේදී හඳුනාගෙන ඇති ආසාදිතයන් සංඛ්‍යාව 62ක් දක්වා වර්ධනය වි තිබේ.",
        "මෙම ආසාදිතයන් සංඛ්‍යාව සමගින් ශ්‍රි ලංකාවෙන් වාර්තා වී ඇති කොවිඩ් ආසාදිතයන් සංඛ්‍යාව 664510ක් දක්වා වර්ධනය වී තිබේ. කෙසේ වෙතත් ඊයේ දිනයේදී කිසිම කොවිඩ් මරණයක් වාර්තා වි නොමැත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොවිඩ්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "62",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "664510",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோவிட் நோயால் பாதிக்கப்பட்டவர்களின் எண்ணிக்கை அதிகரித்து வருகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் பதிவாகும் கொவிட் நோயால் பாதிக்கப்பட்டவர்களின் எண்ணிக்கை வேகமாக அதிகரித்து வருவதாகத் தெரிகிறது. இதன்மூலம் இன்று அடையாளம் காணப்பட்ட நோயாளர்களின் எண்ணிக்கை 62 ஆக அதிகரித்துள்ளது.",
        "இந்த தொற்றுக்குள்ளானவர்களின் எண்ணிக்கையுடன், இலங்கையில் பதிவான கோவிட் தொற்றுக்குள்ளானவர்களின் எண்ணிக்கை 664510 ஆக அதிகரித்துள்ளது. இருப்பினும், நேற்று கோவிட் இறப்பு எதுவும் பதிவாகவில்லை."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோவிட்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "62",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "664510",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}