{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/නොරොච්චෝලේ-පළමු-යන්ත්‍රයේ-බිඳ-වැටීමක්/11-396299",
  "time_ut": 1660539820,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නොරොච්චෝලේ පළමු යන්ත්‍රයේ බිඳ වැටීමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A breakdown of the first machine at Norochchole",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Minister of Electricity and Energy Mr. Kanchana Wijesekera, the first generator of the Norochchola coal plant has broken down due to a technical fault.",
        "He says that the technical teams are working to identify the technical defect and the second Norochchola machine is currently undergoing essential maintenance.",
        "However, the minister said that the third machine is operational and West Coast and other fuel plants will be operated to manage the fuel demand."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Norochchole",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Norochchola",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Norochchola",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "West Coast",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නොරොච්චෝලේ පළමු යන්ත්‍රයේ බිඳ වැටීමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නොරොච්චෝල ගල් අඟුරු බලාගාරයේ පළමු ජනන යන්ත්‍රය තාක්ෂණික දෝෂයක් හේතුවෙන් බිඳ වැටී ඇතැයි විදුලි බල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "එම තාක්ෂණික දෝෂය හඳුනා ගැනීම සඳහා තාක්ෂණික කණ්ඩායම් කටයුතු කරමින් සිටින බවත් නොරොච්චෝල දෙවැනි යන්ත්‍රය මේ වන විට අත්‍යාවශ්‍ය නඩත්තු කිරීමේ කටයුතු සිදුකරන බවද ඔහු පවසයි.",
        "කෙසේ වෙතත් එහි තෙවැනි යන්ත්‍රය ක්‍රියාත්මක බවත් ඉන්ධන ඉල්ලුම කළමණාකරණය කිරීම වෙනුවෙන් වෙස්ට් කෝස්ට් හා අනෙකුත් ඉන්ධන බලාගාරයන් ක්‍රියාත්මක කරන බවත් අමාත්‍යවරයා පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "නොරොච්චෝලේ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බටහිර වෙරළ",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நொரோச்சோலையில் முதல் இயந்திரத்தின் செயலிழப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தொழில்நுட்பக் கோளாறு காரணமாக நொரோச்சோலை நிலக்கரி ஆலையின் முதலாவது மின் உற்பத்தி இயந்திரம் பழுதடைந்துள்ளதாக மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் திரு.காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தொழிநுட்பக் குறைபாட்டைக் கண்டறியும் பணியில் தொழிநுட்பக் குழுக்கள் ஈடுபட்டு வருவதாகவும், இரண்டாவது நொரொச்சோல இயந்திரம் தற்போது அத்தியாவசிய பராமரிப்புப் பணிகளில் ஈடுபட்டு வருவதாகவும் அவர் கூறுகிறார்.",
        "எவ்வாறாயினும், மூன்றாவது இயந்திரம் செயல்பாட்டில் இருப்பதாகவும், எரிபொருள் தேவையை நிர்வகிக்க மேற்கு கடற்கரை மற்றும் பிற எரிபொருள் ஆலைகள் இயக்கப்படும் என்றும் அமைச்சர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "நோரோச்சோல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மேற்கு கடற்கரை",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}