{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/19/sri-lanka-student-activist-wasantha-mudalige-held-under-detention-orders/",
  "time_ut": 1660906200,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka: Student Activist Wasantha Mudalige held under Detention Orders",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka: Student Activist Wasantha Mudalige held under Detention Orders",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka Police said that the Convener of the Inter-University Student's Federation and two others will be held for questioning under detention orders.",
        "The Office of the Police Media Division said that Venerable Galwewa Siridhamma Thero, and Bhashantha Jeewantha Gunathilake will be held under detention orders, in addition to Wasantha Mudalige, the Inter-University Student's Federation.",
        "They are being held for the investigations taking place on the events that transpired at the Aragalaya since the 9th of April 2022.",
        "The trio was among the 19 people who were arrested by Sri Lanka Police on Thursday (18) evening following a protest in Colombo.",
        "All of them were arrested for being party to unlawful assembly.",
        "Sri Lanka Police said that the suspects were arrested by the Cinnamon Gardens, Slave Island, and Borella Police Stations, and the Kelaniya Crimes Division.",
        "16 of the suspects were releaed on bail by the Colombo Additional Magistrate's Court.",
        "Sri Lanka: Student Activist Wasantha Mudalige held under Detention Orders",
        "Photographed Horton Plains leopards not a threat, Visitor not allowed to enter said area"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Wasantha Mudalige",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inter-University Student's Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Office of the Police Media Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Siridhamma Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bhashantha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Inter-University Student's Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Cinnamon Gardens",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Slave Island",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Borella Police Stations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kelaniya Crimes Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Colombo Additional Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Photographed Horton Plains",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Visitor",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව: ශිෂ්‍ය ක්‍රියාකාරික වසන්ත මුදලිගේ රැඳවුම් නියෝග යටතේ රඳවා ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු ඇතුළු තවත් දෙදෙනෙකු රැඳවුම් නියෝග යටතේ ප්‍රශ්න කිරීමට නියමිත බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසයි.",
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය වන වසන්ත මුදලිගේට අමතරව පූජ්‍ය ගල්වැව සිරිධම්ම හිමියන් සහ භාශාන්ත ජීවන්ත ගුණතිලක රැඳවුම් නියෝග යටතේ රඳවා සිටින බව පොලිස් මාධ්‍ය කොට්ඨාශ කාර්යාලය සඳහන් කළේය.",
        "2022 අප්‍රේල් 09 වැනිදා සිට අරගලය ආශ්‍රිතව සිදු වූ සිද්ධීන් සම්බන්ධයෙන් සිදු කෙරෙන පරීක්ෂණ සඳහා ඔවුන් රඳවා තබා ඇත.",
        "කොළඹ පැවති විරෝධතාවයකින් පසු බ්‍රහස්පතින්දා (18) සවස ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගත් 19 දෙනා අතර මෙම තිදෙනා ද විය.",
        "ඔවුන් සියලු දෙනාම අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ නීතිවිරෝධී රැස්වීමකට සම්බන්ධ වීම හේතුවෙන්.",
        "කුරුඳුවත්ත, කොම්පඤ්ඤවීදිය සහ බොරැල්ල පොලිස් ස්ථාන සහ කැලණිය අපරාධ කොට්ඨාසය විසින් සැකකරුවන් අත්අඩංගුවට ගත් බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසයි.",
        "සැකකරුවන්ගෙන් 16 දෙනෙකු කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය විසින් ඇප මත මුදා හැරිණි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව: ශිෂ්‍ය ක්‍රියාකාරික වසන්ත මුදලිගේ රැඳවුම් නියෝග යටතේ රඳවා ඇත",
        "ඡායාරූපගත හෝර්ටන් තැන්න දිවියන් තර්ජනයක් නොවේ, එම ප්‍රදේශයට ඇතුළුවීමට අමුත්තන්ට අවසර නැත"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් මාධ්‍ය කොට්ඨාශ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භෂාන්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුවත්ත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොම්පඤ්ඤවීදිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බොරැල්ල පොලිස් ස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලණිය අපරාධ කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඒ කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදීයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඡායාරූපගත කළේ හෝටන් තැන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආගන්තුකයා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை: மாணவர் செயற்பாட்டாளர் வசந்த முதலிகே தடுப்புக் காவலில் வைக்கப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தின் அழைப்பாளர் மற்றும் மேலும் இருவர் தடுப்புக் காவல் உத்தரவின் கீழ் விசாரணைக்கு உட்படுத்தப்படவுள்ளதாக இலங்கை பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் சம்மேளனமான வசந்த முதலிகேவுக்கு மேலதிகமாக வணக்கத்துக்குரிய கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் மற்றும் பஷாந்த ஜீவந்த குணதிலக்க ஆகியோரும் விளக்கமறியலில் வைக்கப்படவுள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஏப்ரல் மாதம் 9 ஆம் திகதி முதல் அரகலயவில் இடம்பெற்ற நிகழ்வுகள் தொடர்பான விசாரணைகளுக்காக இவர்கள் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "வியாழன் (18) மாலை கொழும்பில் நடைபெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தைத் தொடர்ந்து இலங்கை பொலிஸாரால் கைது செய்யப்பட்ட 19 பேரில் மூவரும் அடங்குவர்.",
        "அவர்கள் அனைவரும் சட்டவிரோதமாக ஒன்றுகூடியதற்காக கைது செய்யப்பட்டனர்.",
        "கறுவாத்தோட்டம், கொம்பைத்தீவு மற்றும் பொரளை பொலிஸ் நிலையங்கள் மற்றும் களனி குற்றத்தடுப்பு பிரிவினரால் சந்தேகநபர்கள் கைது செய்யப்பட்டதாக இலங்கை பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "சந்தேகநபர்களில் 16 பேர் கொழும்பு மேலதிக நீதவான் நீதிமன்றத்தினால் பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டனர்.",
        "இலங்கை: மாணவர் செயற்பாட்டாளர் வசந்த முதலிகே தடுப்புக் காவலில் வைக்கப்பட்டார்",
        "புகைப்படம் எடுத்த ஹார்டன் சமவெளி சிறுத்தைகள் அச்சுறுத்தல் இல்லை, பார்வையாளர்கள் குறித்த பகுதிக்குள் நுழைய அனுமதி இல்லை"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "வசந்த முதலிகே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறிதம்ம தேரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பஷாந்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலவங்கப்பட்டை தோட்டங்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அடிமை தீவு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொரளை பொலிஸ் நிலையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களனி குற்றப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மேலதிக நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புகைப்படம் எடுத்தது ஹார்டன் சமவெளி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பார்வையாளர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}