{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ராஜபக்ஷக்களுக்குக்-காலக்கெடு/175-303627",
  "time_ut": 1662389911,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ராஜபக்ஷக்களுக்குக் காலக்கெடு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Deadline for the Rajapakses",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "After January 25, President Ranil Wickremesinghe will have the opportunity to drive out the Rajapaksas, said Kumara Welkama, the leader of the New Freedom Party.",
        "Leader of Opposition Sajith Premadasa himself gave me the ticket to come to Parliament. Similarly, Sajith has also given me permission to start a new party.",
        "Kumara Welkama congratulated former President Gotabaya Rajapaksa who has returned to the country and said that he should not return to politics."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "January 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kumara Welkama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the New Freedom Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumara Welkama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජපක්ෂලාගේ අවසන් දිනය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනවාරි 25 වැනිදායින් පසු රාජපක්ෂවරුන් එළවා දැමීමට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට අවස්ථාව ලැබෙන බව නව නිදහස් පක්ෂයේ නායක කුමාර වෙල්කම මහතා පවසයි.",
        "මට පාර්ලිමේන්තුවට එන්න ටිකට් එක දුන්නේ විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාමයි. ඒ වගේම සජිත් මට අලුත් පක්ෂයක් පටන් ගන්න අවසර දීලා තියෙනවා.",
        "යළි දිවයිනට පැමිණි හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සුබ පැතුම් එක් කළ කුමාර වෙල්කම මහතා යළි දේශපාලනයට නොපැමිණිය යුතු බව ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජනවාරි 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුමාර වෙල්කම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂයේ සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර වෙල්කම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜபக்ஷக்களுக்குக் காலக்கெடு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனவரி 25ஆம் திகதிக்குப் பின்னர், ராஜபக்ஷக்களை விரட்டியடிப்பதற்கான வாய்ப்பு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு கிடைக்கும் என புதிய சுதந்திரக் கட்சியின் தலைவர் குமார வெல்கம தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றத்துக்கு வருவதற்கான டிக்கெட்டை எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸவே எனக்கு வழங்கினார். அதுபோல புதியக் கட்சி ஒன்றை ஆரம்பிக்கவும் சஜித் எனக்கு அனுமதி வழங்கியிருக்கிறார் எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டுக்கு திரும்பியுள்ள முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு வாழ்த்து தெரிவித்த குமார வெல்கம, மீண்டும் அரசியலுக்கு வர வேண்டாம் எனவும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜனவரி 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குமார வெல்கம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதிய சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார வெல்கம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}