{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131837",
  "time_ut": 1658241414,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எழுத்துமூல உறுதிப்பாடு தேவை ; கூட்டமைப்பு நிபந்தனை - சம்பந்தனின் இல்லத்திற்கு விரையும் டலஸ், சஜித்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A written confirmation is required; Condition of alliance - Dulles, Sajith rushes to Sampandan's residence",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "It is known that the Tamil National Federation has decided that a written commitment should be given to support Dulles Alagaperuma, who was proposed as a presidential candidate, and it has also decided to call them in person and request them.",
        "As the voting for the election of the new interim president is going to be held tomorrow, the meeting of the Tamil National Federation started today at 5.30 pm at Sambandan's residence in Colombo to take a final decision on who to support.",
        "During this, it is said that there were various debates among the federation representatives and party leaders about what are the advantages and disadvantages for Tamils ​​in supporting Dulles Alagaperuma and also what are the consequences of supporting Ranil Wickramasinghe.",
        "Also, it appears that the representatives focused on rejecting the referendum by not supporting both of them. However, reports also say that several representatives who participated in the meeting insisted that if Dulles is going to support the beauty, a written confirmation should be obtained from her.",
        "In particular, the representatives have emphasized that time-bound commitment is necessary regarding issues that cannot be resolved immediately, including the release of political prisoners and occupation issues.",
        "Following this, Federation President Sampanthan has invited presidential candidate Dalus Alagaperuma and opposition leader Sajith Premadasa to come to his residence in person.",
        "In this case, there are confirmed reports that Dallas and Sajith will go to Sampanthan's house shortly and the delegation led by Sampanthan, the president of the federation, is currently waiting to meet them."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sajith",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulles Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5.30 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sambandan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dulles Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampanthan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dalus Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampanthan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampanthan",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලිඛිත තහවුරු කිරීමක් අවශ්ය වේ; සන්ධානයේ කොන්දේසිය - ඩලස්, සජිත් සම්බන්ධන්ගේ නිවසට දුවයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති අපේක්ෂකයෙකු ලෙස යෝජනා වූ ඩලස් අලගපෙරුම මහතාට සහය දැක්වීමට ලිඛිතව කැපවිය යුතු බවට දෙමළ ජාතික සම්මේලනය තීරණය කර ඇති අතර ඔවුන් පෞද්ගලිකව කැඳවා ඉල්ලීමට ද තීරණය කර ඇති බව දැනගන්නට ඇත.",
        "නව අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමේ ඡන්ද විමසීම හෙට පැවැත්වීමට නියමිත බැවින් සහය දෙන්නේ කාටද යන්න පිළිබඳ අවසන් තීරණයක් ගැනීම සඳහා දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ රැස්වීම අද පස්වරු 5.30 ට සම්බන්ධන්ගේ කොළඹ පිහිටි නිවසේදී ආරම්භ විය.",
        "මේ අතරතුර ඩලස් අලගපෙරුම මහතාට සහය දීමෙන් දෙමළ ජනතාවට ඇති වාසි අවාසි මොනවාද, රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සහය දීමේ ප්‍රතිඵල මොනවාද යන්න පිළිබඳව සම්මේලනයේ නියෝජිතයන් සහ පක්ෂ නායකයන් අතර විවිධ වාද විවාද ඇති වූ බවද පැවසේ.",
        "එමෙන්ම ඔවුන් දෙදෙනාටම සහය නොදී ජනමත විචාරණය ප්‍රතික්ෂේප කිරීමට නියෝජිතයන්ගේ අවධානය යොමු වූ බව පෙනේ. කෙසේ වෙතත් ඩලස් සුරූපිනියට සහය දක්වන්නේ නම් ඇයගෙන් ලිඛිත තහවුරුවක් ලබා ගත යුතු බවට එම හමුවට සහභාගී වූ නියෝජිතයන් කිහිප දෙනෙකු අවධාරණය කළ බවද වාර්තා වේ.",
        "විශේෂයෙන්ම දේශපාලන සිරකරුවන් නිදහස් කිරීම, වෘත්තීය ගැටලු ඇතුළු ක්ෂණිකව විසඳාගත නොහැකි ගැටලු සම්බන්ධයෙන් කාලානුරූපී කැපවීමක් අවශ්‍ය බව නියෝජිතයන් අවධාරණය කර තිබේ.",
        "ඉන් අනතුරුව, සම්මේලනයේ සභාපති සම්බන්ධන් මහතා ජනාධිපති අපේක්ෂක ඩලස් අලගපෙරුම මහතාට සහ විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාට පෞද්ගලිකව තම නිවසට පැමිණෙන ලෙස ආරාධනා කර ඇත.",
        "මෙම නඩුවේදී ඩලස් සහ සජිත් තව නොබෝ දිනකින් සම්බන්ධන්ගේ නිවසට යන බවට තහවුරු වන වාර්තා වන අතර ඔවුන් හමුවීමට එම සම්මේලනයේ සභාපති සම්බන්ධන් ප්‍රමුඛ දූත පිරිස මේ වන විට රැඳී සිටිති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සජිත්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5.30 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සම්බන්ධන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්බන්ධන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්බන්ධන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්බන්ධන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எழுத்துமூல உறுதிப்பாடு தேவை ; கூட்டமைப்பு நிபந்தனை - சம்பந்தனின் இல்லத்திற்கு விரையும் டலஸ், சஜித்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி வேட்பாளராக முன்மொழியப்பட்ட டலஸ் அழகப்பெருமவிற்கு ஆதரவளிப்பதற்கு எழுத்துமூலமான உறுதிப்பாடு அளிக்கப்பட வேண்டும் என்று தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு தீர்மானித்தோடு அவர்களை நேரில் அழைத்து கோருவதெனவும் முடிவெடுத்துள்ளதாக தெரியவருகின்றது.",
        "புதிய இடைக்கால ஜனாதிபதி தெரிவு செய்வதற்கான வாக்களிப்பு நாளையதினம் நடைபெறவுள்ள நிலையில், யாரை ஆதரிப்பது என்பது தொடர்பில் இறுதியான தீர்மானம் எடுப்பதற்காக தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் கூட்டம் கொழும்பில் உள்ள சம்பந்தனின்  இல்லத்தில் இன்று மாலை 5.30இற்கு ஆரம்பமாகியிருந்தது.",
        "இதன்போது, டலஸ் அழகப்பெருமவை ஆதரிப்பதில் தமிழர்களுக்கு உள்ள நன்மைகள் என்ன, தீர்மைகள் என்ன என்றும் அதேபோன்று ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு ஆதரவளித்தால் ஏற்படும் விளைவுகள் என்ன என்றும் பல்வேறு வாதப்பிரதிவாதங்கள் கூட்டமைப்பின் பிரதிநிதிகள் மற்றும் கட்சித்தலைமைகளுக்கு மத்தியில் ஏற்பட்டிருந்ததாக கூறப்படுகின்றது.",
        "அத்துடன், இருவரையும் ஆதரிக்காது வாக்கெடுப்பை நிராகரிப்பது தொடர்பிலும் பிரதிநிதிகள் கவனம் செலுத்தியதாகவும் தெரியவருகின்றது. எனினும், ஈற்றில் டலஸ் அழகப்பெருமவை ஆதரிப்பதாக இருந்தால் அவரிடத்தில் எழுத்துமூலமான உறுதிப்பாடு பெறப்பட வேண்டும் என்று கூட்டத்தி;ல் பங்கேற்ற  பல பிரதிநிதிகளால் வலியுறுத்தப்பட்டதாகவும் தகவல்கள் கூறுகின்றன.",
        "குறிப்பாக, அரசியல் கைதிகள் விடுதலை, ஆக்கிரமிப்பு பிரச்சினைகள் உள்ளிட்ட உடனடியாக தீர்க்கவல்ல பிரச்சினைகள் தொடர்பில் காலவரையறையுடனான உறுதிப்பாடு அவசியம் என்றும் பிரதிநிதிகளால் வலியுறுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "இதனையடுத்து, கூட்டமைப்பின் தலைவர் சம்பந்தன், தனது இல்லத்திற்கு ஜனாதிபதி வேட்பாளர் டலஸ் அழகப்பெரும மற்றும் அவரை முன்மொழிந்த எதிர்க்கட்சித்தலைவர் சஜித் பிரேமதாச ஆகியோரை நேரில் வருமாறு அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "இந்நிலையில் டலஸ் மற்றும், சஜித் ஆகியோர் சம்பந்தனின் இல்லத்திற்கு இன்னும் சற்று நேரத்தில் செல்லவுள்ளதாக உறுதிப்படுத்தப்பட்ட தகவல்கள் தெரிவிப்பதோடு, அவர்களை சந்திப்பதற்காக கூட்டமைப்பின் தலைவர் சம்பந்தன் தலைமையிலான பிரதிநிதிகள் தற்போது காத்திருக்கின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சஜித்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாலை 5.30 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சம்பந்தன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பந்தன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பந்தன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பந்தன்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}