{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஜனாதிபதி-தேர்தலில்-போட்டியிட-போவதாக-சஜித்-அறிவிப்பு/175-300501",
  "time_ut": 1657907514,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி தேர்தலில் போட்டியிட போவதாக சஜித் அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sajith announced that he will contest the presidential election",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Opposition leader Sajith Premadasa has said that he will contest in the presidential election.",
        "Sajith Premadasa said this in a post on his official Twitter page.",
        "Meanwhile, United People's Shakti had decided that opposition leader Sajith Premadasa should contest the presidential election.",
        "A meeting was held today (15) among the members of Parliament of United People's Shakti. Meanwhile, this decision was taken. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sajith",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament of United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සජිත් ප්‍රකාශ කළේ තමන් ජනාධිපතිවරණයට ඉදිරිපත් වන බවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "තමන් ජනාධිපතිවරණයට ඉදිරිපත් වන බව විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පවසයි.",
        "සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා මේ බව කියා සිටියේ සිය නිල ට්විටර් පිටුවේ සටහනක් තබමින්.",
        "මේ අතර විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා ජනාධිපතිවරණයට ඉදිරිපත් විය යුතු බවට එක්සත් ජනතා ශක්තිය තීරණය කර තිබුණි.",
        "එක්සත් ජනතා ශක්ති පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් අතර හමුවක් අද (15) පැවැත්වුණා. මේ අතර මෙම තීරණය ගෙන ඇත. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සජිත්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி தேர்தலில் போட்டியிட போவதாக சஜித் அறிவிப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி தேர்தலில் தான் போட்டியிட போவதாக எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சஜித் பிரேமதாச தனது உத்தியோகபூர்வ ட்விட்டர் பக்கத்தில் பதிவொன்றை வெளியிட்டு இதனைத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதேவேளை, எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச ஜனாதிபதி தேர்தலில் போட்டியிட வேண்டும் என ஐக்கிய மக்கள் சக்தி தீர்மானித்திருந்தது.",
        "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கிடையில் இன்று (15)  கூட்டம் ஒன்று இடம்பெற்றது. இதன்போதே, இந்த தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டிருந்தது. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சஜித்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}