{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132118",
  "time_ut": 1658640912,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அடுத்த பாராளுமன்றில் 22 ஆவது திருத்த வரைவு : 19 இற்கு அப்பால் செல்லவும் தயார் : நீதி அமைச்சர் விஜயதாச",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "22nd Amendment Draft in Next Parliament: Ready to Go Beyond 19th: Justice Minister Vijayadasa",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The 22nd Amendment Bill will be submitted to the House during the next session of the Parliament. Minister of Constitutional Reform and Prisons Affairs Kalanidhi Vijayadasa Rajapaksa has announced that he is ready to go beyond the 19th Amendment.",
        "During yesterday's appointment of the new President Ranil Wickremesinghe's Interim Cabinet, Justice Vijayadasa Rajapaksa, who took charge of the Ministry of Constitutional Reform and Prisons Affairs, said the above while commenting on the next steps to Veerakesari.",
        "He further informed that the 22nd Amendment Bill has been drafted based on making changes in the presidential system of executive power.",
        "Steps will be taken to table the draft in the House in the next parliamentary session. Agreements have also been reached for further amendments to the said draft.",
        "And depending on the current political situation, we are ready to make further amendments to the draft of the 22nd Amendment Bill. In particular, there is scope for amendments to go beyond the 19th Amendment.",
        "He said, \"I request all parties to cooperate to make this process feasible.\"",
        "It is noteworthy that the cabinet gave approval to the basic bill submitted by Minister Vijadasava on the 20th of last month that it has been identified that it is appropriate to amend the constitution in order to create a balance of power between the executive power president and the parliament and hand over some powers to the cabinet and the constitutional council which is jointly responsible to the parliament and the public. ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Justice",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Vijayadasa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Amendment Bill",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijayadasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vijayadasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Constitutional Reform",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prisons Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Veerakesari",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Amendment Bill",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Amendment Bill",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Vijadasava",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 20th of last month",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "22 වැනි සංශෝධන කෙටුම්පත මීළඟ පාර්ලිමේන්තුවේදී: 19න් ඔබ්බට යාමට සූදානම්: අධිකරණ ඇමැති විජයදාස",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "22 වැනි සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත මීළඟ පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරයේදී සභාවට ඉදිරිපත් කෙරෙනු ඇති අතර 19 වැනි සංශෝධනයෙන් ඔබ්බට යාමට සූදානම් බව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා ප්‍රතිසංස්කරණ හා බන්ධනාගාර කටයුතු අමාත්‍ය කලනිධි විජයදාස රාජපක්ෂ මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඊයේ නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ අතුරු කැබිනට් මණ්ඩලය පත්කිරීමේදී ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා ප්‍රතිසංස්කරණ හා බන්ධනාගාර කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ වැඩ භාරගත් විනිසුරු විජයදාස රාජපක්ෂ මහතා වීරකේසරිය වෙත ඉදිරි පියවර පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් ඉහත ප්‍රකාශය කළේය.",
        "විධායක බලතල සහිත ජනාධිපති ක්‍රමයේ වෙනස්කම් සිදු කරමින් 22 වැනි සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත සකස් කර ඇති බවද ඔහු වැඩිදුරටත් දන්වා සිටියේය.",
        "එම කෙටුම්පත ඉදිරි පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරයේදී සභාගත කිරීමට පියවර ගැනේ. එකී කෙටුම්පතේ තවත් සංශෝධන සඳහා ද එකඟතාවන්ට පැමිණ ඇත.",
        "එමෙන්ම පවතින දේශපාලන තත්ත්වය අනුව 22 වැනි සංශෝධන පනත් කෙටුම්පතේ කෙටුම්පතට තවදුරටත් සංශෝධන කිරීමට අපි සූදානම්. විශේෂයෙන්ම 19 වැනි ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයෙන් ඔබ්බට ගොස් සංශෝධන සඳහා ඉඩකඩ තිබේ.",
        "“මෙම ක්‍රියාවලිය සක්‍රීය කිරීමට සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන ලෙස මම සියලු පාර්ශ්වයෙන් ඉල්ලා සිටිමි,” ඔහු පැවසීය.",
        "විධායක බල තුලනය ඇති කිරීම සඳහා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව සංශෝධනය කිරීම යෝග්‍ය බවට හඳුනාගෙන ඇති බවට අමාත්‍ය විජයදාසව ඉදිරිපත් කළ මූලික පනත් කෙටුම්පතට අමාත්‍ය මණ්ඩල අනුමැතිය හිමිව ඇත්තේ පසුගිය මස 20 වැනිදා වීම විශේෂත්වයකි. පාර්ලිමේන්තුව සහ පාර්ලිමේන්තුවට සහ මහජනතාවට ඒකාබද්ධව වගකියන කැබිනට් මණ්ඩලයට සහ ව්‍යවස්ථාදායක සභාවට යම් බලතල පැවරීම."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුක්තිය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "විජයදාස ය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජයදාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විජයදාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා ප්‍රතිසංස්කරණ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බන්ධනාගාර කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරකේසරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විජදසව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය 20 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அடுத்த பாராளுமன்றில் 22 ஆவது திருத்த வரைவு : 19 இற்கு அப்பால் செல்லவும் தயார் : நீதி அமைச்சர் விஜயதாச",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "அடுத்த பாராளுமன்ற அமர்வின்போது 22ஆவது திருத்தச்சட்ட வரைவு சபையில் சமர்ப்பிக்கப்படும் என்று தெரிவித்துள்ள நீதிரூபவ் அரசியலமைப்பு மறுசீரமைப்பு மற்றும் சிறைச்சாலைகள் விவகார அமைச்சர் கலாநிதி.விஜயதாச ராஜபக்ஷ 19ஆவது திருத்தத்திற்கும் அப்பால் செல்வதற்கு தயார் என்று அறிவித்துள்ளார்.",
        "புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையிலான இடைக்கால அமைச்சரவையின் நேற்றைய நியமனத்தின்போது நீதிரூபவ் அரசியலமைப்பு மறுசீரமைப்பு மற்றும் சிறைச்சாலைகள் விவகார அமைச்சைப் பொறுப்பேற்றுக்கொண்ட கலாநிதி.விஜயதாச ராஜபக்ஷ அடுத்தகட்டச் செயற்பாடுகள் தொடர்பில் வீரகேசரியிடம் கருத்து வெளியிட்டபோதே மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "அவர் மேலும் தெரிவிக்கையில்ரூபவ் நிறைவேற்று அதிகார ஜனாதிபதி முறைமையில் மாற்றங்களை ஏற்படுத்துவதை அடிப்படையாகக் கொண்டு 22ஆவது திருத்தச்சட்ட மூலத்திற்கான வரைவு தயாரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த வரைவினை அடுத்த பாராளுமன்ற அமர்வில் சபையில் சமர்ப்பிப்பதற்கு நடவடிக்கைகள் முன்னெடுக்கப்படவுள்ளன. குறித்த வரைவில் மேலும் திருத்தங்களைச் செய்வதற்கும் இணக்கப்பாடுகள் எட்டப்பட்டுள்ளன.",
        "மேலும்ரூபவ் தற்போதுள்ள அரசியல் நிலைமைகளின் பிரகாரம்ரூபவ் 22ஆவது திருத்தச்சட்ட மூலத்திற்கான வரைவில் மேலும் திருத்தங்களைச் செய்வதற்கு தயாராகவே உள்ளோம். குறிப்பாக அத்திருத்தங்கள் 19ஆவது திருத்தச்சட்டத்திற்கு அப்பால் செல்வதற்கும் வாய்ப்புக்கள் உள்ளன.",
        "இந்தச் செயற்பாட்டினை நடைமுறைச்சாத்தியமாக்குவதற்கு அனைத்து தரப்பினரும் ஒத்துழைப்புக்களை வழங்க வேண்டும் என்று கோருகின்றேன் என்றார்.",
        "தற்போது முகங்கொடுக்க நேர்ந்துள்ள நெருக்கடி நிலைமைகளைக் கருத்தில் கொண்டு நிறைவேற்று அதிகார ஜனாதிபதி மற்றும் பாராளுமன்றத்திற்கும் இடையில் அதிகாரச் சமநிலையை ஏற்படுத்தும் வகையில் பாராளுமன்றத்திற்கும் பொதுமக்களுக்கும் கூட்டாகப் பொறுப்புக் கூறும் அமைச்சரவைக்கும் மற்றும் அரசியலமைப்புப் பேரவைக்கும் ஒருசில அதிகாரங்களை ஒப்படைக்கும் வகையிலும் அரசியலமைப்பில் திருத்தம் மேற்கொள்வது பொருத்தமானதென அடையாளங் காணப்பட்டுள்ளதாக கூறப்பட்டு அமைச்சர் விஜதாசவினால் சமர்ப்பிக்கப்பட்ட அடிப்படைச் சட்டமூலத்திற்கு கடந்த மாதம் 20ஆம் திகதி அமைச்சரவை அனுமதி வழங்கியமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நீதி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "விஜயதாச",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "திருத்த மசோதா",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விஜயதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு சீர்திருத்த அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறை விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரகேசரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "திருத்த மசோதா",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "திருத்த மசோதா",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விஜயதாசவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம் 20ம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}