{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ඉන්ධන-යළිත්-හිඟ-වෙයි/11-396606",
  "time_ut": 1661419620,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්ධන යළිත් හිඟ වෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fuel is scarce again",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Shanta Silva, joint secretary of Ceylon Petroleum Private Tanker Owners Association, says that stocks of both diesel and petrol are not available.",
        "As a result, there has been a shortage of fuel across the country, the secretary said.",
        "Mr. Shanta Silva mentioned that many filling stations have been closed due to lack of fuel and long queues have formed again near some filling stations."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Shanta Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Private Tanker Owners Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Shanta Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන යළිත් හිඟ වෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඩීසල් සහ පෙට්‍රල් යන ඉන්ධන දෙවර්ගයේම තොග නොලැබෙන බව ලංකා ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකි රථ හිමියන්ගේ සංගමයේ සම ලේකම් ශාන්ත සිල්වා මහතා පවසයි.",
        "ඒ හේතුවෙන් රට පුරා නැවතත් ඉන්ධන හිඟයක් ඇති වී තිබෙන බවද ලේකම්වරයා පැවසීය.",
        "පිරවුම්හල් රැසක් ඉන්ධන නොමැතිවීම හේතුවෙන් වසා දමා ඇති බවත් ඇතැම් පිරවුම්හල් අසල නැවතත් දිගු පෝලිම් නිර්මාණය වී ඇති බවත් ශාන්ත සිල්වා මහතා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශාන්ත සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකි හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශාන්ත සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மீண்டும் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "டீசல் மற்றும் பெற்றோல் ஆகிய இரண்டும் கையிருப்பில் இல்லை என இலங்கை பெற்றோலிய தனியார் டேங்கர் உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் இணைச் செயலாளர் திரு.சாந்த சில்வா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதனால் நாடு முழுவதும் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டுள்ளதாக செயலாளர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எரிபொருள் பற்றாக்குறையால் பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் மூடப்பட்டுள்ளதாகவும் சில எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு அருகில் மீண்டும் நீண்ட வரிசைகள் உருவாகியுள்ளதாகவும் திரு.சாந்த சில்வா குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சாந்த சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியம் தனியார் தாங்கி உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சாந்த சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}