{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/18/revoke-emergency-bar-association-tells-acting-president/",
  "time_ut": 1658142000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Revoke Emergency, Bar Association tells Acting President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Revoke Emergency, Bar Association tells Acting President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Bar Association of Sri Lanka calls upon the Acting President to forthwith revoke the proclamation declaring a State of Emergency, and to ensure that the fundamental rights of the people such as the freedom of expression including the freedom of speech and publication and the freedom of peaceful assembly which are all aspects of the sovereignty of the people are respected and protected and not violated by the State or its agents.",
        "The BASL is of the view that at a time when the election to the office of President has been scheduled in Parliament, the Emergency Regulations must not be used to suppress any legitimate expression of opinion on the election of the President nor to suppress any dissent or disagreement on a particular candidate.",
        "The BASL also notes that in terms of the law any attempt to unduly influence a Member of Parliament or bribing a Member of Parliament in respect of his vote is a specific offence under the law. Any attempt to use any threat, undue influence, coercion or bribe to influence such vote will be illegal and should not be condoned.",
        "However, it must also be noted that whilst undue influence or threats are prohibited, the law does not preclude a member of the public from expressing his or her view on the election or the choice of a particular candidate or the relative merits or demerits of a candidate at the election.",
        "The BASL is firmly of the view that the right to protest and the right to dissent are important aspects of the fundamental rights of the people including the freedom of expression and the freedom of peaceful assembly. The BASL reiterates that the State of Emergency must not be used to stifle peaceful protests and dissent or to make arbitrary arrests and detentions.",
        "Fundamental Rights are of course subject to the restrictions set out in Article 15 of the Constitution including in the interests of public order. However, any restrictions that are imposed by law must be proportionate and reasonable.",
        "As the BASL has noted time and again if a peaceful protest becomes violent, that will only dilute the objective and purpose of a peaceful expression of dissent and strengthen the hands of those who seek to suppress legitimate dissent. Those engaged in protests must take utmost care to ensure that such protests remain peaceful and must be wary of persons who might seek to cause violence and destruction during such protests.",
        "The BASL remains of the view that a declaration of a state of emergency is not the answer to the present situation in the country, including the spate of public protests which have occurred which resulted in the eventual resignation of the former President.",
        "Easter Attacks: Sri Lanka to seek UK Govt & Intel assistance, says Acting President",
        "Britain should lead international aid effort for Sri Lanka – Former British Diplomat",
        "Friday Forum points out need to elect new President not linked to the GR government"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Bar Association",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Emergency Regulations",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the State of Emergency",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 15 of the Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Easter Attacks:",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK Govt & Intel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හදිසි නීතිය ඉවත් කරන්න, නීතිඥ සංගමය වැඩබලන සභාපතිට කියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත්කිරීමේ ප්‍රකාශය වහා අවලංගු කරන ලෙසත්, භාෂණයේ හා ප්‍රකාශනයේ නිදහස ඇතුළු ප්‍රකාශනයේ නිදහස සහ සාමකාමී නිදහස වැනි ජනතාවගේ මූලික අයිතිවාසිකම් සහතික කරන ලෙසත් ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය වැඩබලන ජනාධිපතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටී. මහජනතාවගේ පරමාධිපත්‍යයේ සියලු අංගයන් වන රැස්වීම් රාජ්‍යය හෝ එහි නියෝජිතයන් විසින් ගරු කරනු ලබන අතර ආරක්ෂා කරනු ලබන අතර ඒවා උල්ලංඝනය නොකරයි.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ ජනාධිපති නිලවරණය පැවැත්වීමට නියමිතව ඇති මොහොතක හදිසි නීති රෙගුලාසි ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීම සම්බන්ධයෙන් කිසිදු නීත්‍යානුකූල අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමක් යටපත් කිරීමට හෝ කිසිදු විසම්මුතියක් හෝ යටපත් කිරීමට භාවිත නොකළ යුතු බව ශ්‍රී ලංකා BASL ආයතනයේ අදහසයි. විශේෂිත අපේක්ෂකයෙකු පිළිබඳ එකඟ නොවීම.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයෙකුට අනිසි ලෙස බලපෑම් කිරීමට හෝ මන්ත්‍රීවරයෙකුගේ ඡන්දය සම්බන්ධයෙන් අල්ලස් දීමට දරන ඕනෑම උත්සාහයක් නීතියට අනුව නිශ්චිත වරදක් බව BASL ද සඳහන් කරයි. එවැනි ඡන්දයකට බලපෑම් කිරීම සඳහා කිසියම් තර්ජනයක්, අනිසි බලපෑමක්, බල කිරීමක් හෝ අල්ලසක් භාවිතා කිරීමට දරන ඕනෑම උත්සාහයක් නීති විරෝධී වන අතර එය අනුමත නොකළ යුතුය.",
        "කෙසේ වෙතත්, අනිසි බලපෑම් හෝ තර්ජන තහනම් කර ඇති අතර, මැතිවරණය හෝ යම් අපේක්ෂකයෙකු තෝරා ගැනීම හෝ සාපේක්ෂ කුසලතා හෝ අවාසි පිළිබඳව මහජන සාමාජිකයෙකුට ඔහුගේ හෝ ඇයගේ මතය ප්‍රකාශ කිරීමට නීතියෙන් බාධාවක් නොමැති බව ද සඳහන් කළ යුතුය. මැතිවරණයේ අපේක්ෂකයා.",
        "ප්‍රකාශනයේ නිදහස සහ සාමකාමීව රැස්වීමේ නිදහස ඇතුළුව ජනතාවගේ මූලික අයිතිවාසිකම්වලට විරෝධය දැක්වීමේ අයිතිය සහ විසම්මුතිය ප්‍රකාශ කිරීමේ අයිතිය වැදගත් අංගයන් බව BASL දැඩි ස්ථාවරයේ සිටී. සාමකාමී විරෝධතා සහ විසම්මුතිය මැඩපැවැත්වීමට හෝ අත්තනෝමතික ලෙස අත්අඩංගුවට ගැනීම් සහ රඳවා තබා ගැනීම සඳහා හදිසි නීතිය භාවිතා නොකළ යුතු බව BASL නැවත අවධාරණය කරයි.",
        "මූලික අයිතිවාසිකම් ඇත්ත වශයෙන්ම මහජන සාමයේ අවශ්‍යතා ඇතුළුව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 15 වැනි වගන්තියේ දක්වා ඇති සීමාවන්ට යටත් වේ. කෙසේ වෙතත්, නීතියෙන් පනවනු ලබන ඕනෑම සීමාවක් සමානුපාතික හා සාධාරණ විය යුතුය.",
        "BASL විසින් නැවත නැවතත් සඳහන් කර ඇති පරිදි සාමකාමී විරෝධතාවක් ප්‍රචණ්ඩකාරී වුවහොත්, එය සාමකාමී විසම්මුතියක් ප්‍රකාශ කිරීමේ පරමාර්ථය සහ අරමුණ දියාරු කරන අතර නීත්‍යානුකූල විසම්මුතිය යටපත් කිරීමට උත්සාහ කරන අයගේ දෑත් ශක්තිමත් කරයි. එවැනි විරෝධතා සාමකාමීව පවතින බව සහතික කිරීමට විරෝධතාවල යෙදී සිටින අය උපරිම සැලකිල්ලක් දැක්විය යුතු අතර එවැනි විරෝධතා අතරතුර ප්‍රචණ්ඩත්වය සහ විනාශය ඇති කිරීමට උත්සාහ කරන පුද්ගලයින්ගෙන් ප්‍රවේශම් විය යුතුය.",
        "හිටපු ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඇති වූ මහජන විරෝධතා රැස ඇතුළු රටේ වත්මන් තත්ත්වයට හදිසි නීතිය ප්‍රකාශ කිරීම පිළිතුරක් නොවන බව BASL හි අදහසයි.",
        "පාස්කු ප්‍රහාරය: ශ්‍රී ලංකාව එක්සත් රාජධානියේ රජයේ සහ ඉන්ටෙල් සහාය ලබා ගන්නා බව වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා පවසයි",
        "ශ්‍රී ලංකාව සඳහා ජාත්‍යන්තර ආධාර ප්‍රයත්නයට බ්‍රිතාන්‍යය නායකත්වය දිය යුතුයි - හිටපු බ්‍රිතාන්‍ය තානාපති",
        "ජීආර් රජයට සම්බන්ධ නැති නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීමේ අවශ්‍යතාවය සිකුරාදා සංසදය පෙන්වා දෙයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නීතිඥ සංගමය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හදිසි නීති රෙගුලාසි",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හදිසි තත්ත්වය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාවේ 15 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාස්කු ප්‍රහාරය:",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානියේ රජය සහ ඉන්ටෙල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எமர்ஜென்சியை ரத்து செய், பார் அசோசியேஷன் செயல் தலைவரிடம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); அவசரகால நிலையை பிரகடனப்படுத்திய பிரகடனத்தை உடனடியாக இரத்துச் செய்து, மக்களின் அடிப்படை உரிமைகளான பேச்சு சுதந்திரம் மற்றும் பிரசுர சுதந்திரம் மற்றும் அமைதியான சுதந்திரம் உட்பட கருத்து சுதந்திரம் ஆகியவற்றை உறுதிப்படுத்துமாறு இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் பதில் ஜனாதிபதியிடம் கோருகிறது. மக்களின் இறையாண்மையின் அனைத்து அம்சங்களான சட்டமன்றம் மதிக்கப்படுகிறது மற்றும் பாதுகாக்கப்படுகிறது மற்றும் அரசு அல்லது அதன் முகவர்களால் மீறப்படவில்லை.",
        "பாராளுமன்றத்தில் ஜனாதிபதி பதவிக்கான தேர்தல் திட்டமிடப்பட்டுள்ள நேரத்தில், ஜனாதிபதித் தேர்தல் தொடர்பான எந்தவொரு சட்டபூர்வமான கருத்தையும் நசுக்கவோ அல்லது எந்தவொரு கருத்து வேறுபாட்டை நசுக்கவோ அவசரகாலச் சட்டங்கள் பயன்படுத்தப்படக்கூடாது என்று BASL கருதுகிறது. ஒரு குறிப்பிட்ட வேட்பாளர் மீது கருத்து வேறுபாடு.",
        "சட்டத்தின் அடிப்படையில் ஒரு நாடாளுமன்ற உறுப்பினரின் மீது தகாத முறையில் செல்வாக்கு செலுத்த அல்லது ஒரு நாடாளுமன்ற உறுப்பினருக்கு அவரது வாக்கு தொடர்பாக லஞ்சம் கொடுப்பது சட்டத்தின்படி ஒரு குறிப்பிட்ட குற்றமாகும் என்றும் BASL குறிப்பிடுகிறது. எந்தவொரு அச்சுறுத்தல், தேவையற்ற செல்வாக்கு, வற்புறுத்தல் அல்லது லஞ்சம் போன்ற வாக்களிப்பில் செல்வாக்கு செலுத்தும் எந்தவொரு முயற்சியும் சட்டவிரோதமானது மற்றும் மன்னிக்கப்படக்கூடாது.",
        "எவ்வாறாயினும், தேவையற்ற செல்வாக்கு அல்லது அச்சுறுத்தல்கள் தடைசெய்யப்பட்டாலும், தேர்தல் அல்லது ஒரு குறிப்பிட்ட வேட்பாளரின் தெரிவு அல்லது தொடர்புடைய தகுதிகள் அல்லது குறைபாடுகள் குறித்த அவரது பார்வையை வெளிப்படுத்துவதை சட்டம் தடுக்கவில்லை என்பதையும் கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும். தேர்தலில் வேட்பாளர்.",
        "கருத்துச் சுதந்திரம் மற்றும் அமைதியாக ஒன்றுகூடும் சுதந்திரம் உள்ளிட்ட மக்களின் அடிப்படை உரிமைகளில் எதிர்ப்பு தெரிவிப்பதற்கான உரிமை மற்றும் கருத்து வேறுபாடு உரிமை ஆகியவை முக்கிய அம்சங்களாகும் என்று BASL உறுதியாகக் கருதுகிறது. அமைதியான போராட்டங்கள் மற்றும் கருத்து வேறுபாடுகளை ஒடுக்கவோ அல்லது தன்னிச்சையான கைதுகள் மற்றும் காவலில் வைக்கவோ அவசரகாலச் சட்டம் பயன்படுத்தப்படக் கூடாது என்று BASL மீண்டும் வலியுறுத்துகிறது.",
        "பொது ஒழுங்கின் நலன்கள் உட்பட அரசியலமைப்பின் 15 வது பிரிவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள கட்டுப்பாடுகளுக்கு அடிப்படை உரிமைகள் நிச்சயமாக உட்பட்டவை. இருப்பினும், சட்டத்தால் விதிக்கப்படும் எந்தவொரு கட்டுப்பாடுகளும் விகிதாசாரமாகவும் நியாயமானதாகவும் இருக்க வேண்டும்.",
        "BASL பலமுறை குறிப்பிட்டது போல, ஒரு அமைதியான போராட்டம் வன்முறையாக மாறினால், அது அமைதியான எதிர்ப்பின் வெளிப்பாட்டின் நோக்கத்தையும் நோக்கத்தையும் நீர்த்துப்போகச் செய்து, நியாயமான எதிர்ப்பை அடக்க முற்படுவோரின் கரங்களை பலப்படுத்தும். போராட்டங்களில் ஈடுபடுபவர்கள் இத்தகைய போராட்டங்கள் அமைதியான முறையில் நடைபெறுவதை உறுதி செய்வதில் மிகுந்த கவனத்துடன் இருக்க வேண்டும் மற்றும் அத்தகைய போராட்டங்களின் போது வன்முறை மற்றும் அழிவை ஏற்படுத்த முயலும் நபர்களிடம் எச்சரிக்கையாக இருக்க வேண்டும்.",
        "நாட்டின் தற்போதைய நிலைமைக்கு அவசரகால பிரகடனம் தீர்வாகாது என்று BASL கருதுகிறது, இது முன்னாள் ஜனாதிபதியின் ராஜினாமாவுக்கு வழிவகுத்த பொதுமக்களின் எதிர்ப்புக்கள் உட்பட.",
        "ஈஸ்டர் தாக்குதல்: பிரிட்டன் அரசு மற்றும் உளவுத்துறையின் உதவியை இலங்கை நாட வேண்டும் என்று பதில் அதிபர் தெரிவித்துள்ளார்",
        "இலங்கைக்கான சர்வதேச உதவி முயற்சிகளுக்கு பிரித்தானியா தலைமை தாங்க வேண்டும் - முன்னாள் பிரித்தானிய இராஜதந்திரி",
        "வெள்ளி மன்றம் GR அரசாங்கத்துடன் இணைக்கப்படாத புதிய ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை சுட்டிக்காட்டுகிறது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வழக்கறிஞர் சங்கம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அவசரகால விதிமுறைகள்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பின் பிரிவு 15",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈஸ்டர் தாக்குதல்கள்:",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே அரசு & இன்டெல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}