{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/G-L-calls-on-Govt-to-urgently-revise-HS-classification-codes/56-739343",
  "time_ut": 1661975952,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "G.L. calls on Govt. to urgently revise HS classification codes",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "G.L. calls on Govt. to urgently revise HS classification codes",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Says suspension of imports under 305 HS codes is indiscriminate",
        "Warns ban on items necessary for production would lead to shrinking of exports",
        "Sri Lankan Podujana Peramuna (SLPP) Chairman Prof. G.L. Peiris has called on the Government to urgently revise the HS classification codes to allow for the importation of items necessary for industrial production.",
        "Peiris pointed out the temporary ban on the importation of items listed under 305 HS Codes is indiscriminate and warned it could lead to disastrous effects across industries leading to a significant number of job losses.",
        "According to Peiris, tea, rice, apparel, and automotive are just some of the industries that will be affected which in turn would hamper their production processes. “Therefore, it is an imperative necessity to urgently revise the ban to safeguard jobs and livelihoods. Banning imports of inputs for industrial production is a serious issue. Failing to rectify this will be disastrous,” he said.",
        "The Government last week temporarily banned the importation of over 300 items under the Import and Export Control Act.",
        "Cited as the ‘Imports and Exports (Control) Regulations No. 13 of 2022’, it temporarily suspended the importation of items listed under 305 HS Codes, effective from August 23 and effective until further notice.",
        "According to Peiris, the Government has however failed to differentiate between luxury items and those indispensable for production processes. He pointed out that in reality, the importation of over 1,300 items has now been banned under the subcategories of the main HS classification codes.",
        "“For example, importation of spare parts for many electronic items has been stopped. Many companies outsource such services. What would happen to those involved in supplying repair services now due to the lack of spare parts? Businesses are closing down,” he said.",
        "Noting that Sri Lanka is attempting to increase its dollar income due to the forex crisis, Peiris said the only way to do so currently is through exports. “There is a lack of foreign aid and Sri Lankan is maintaining it will not increase its debt stock by taking out loans. Worker remittances have dropped and the tourism industry has all but collapsed. Exports were our only silver lining to bring in dollars,” he said.",
        "However, Peiris said the export industry will now be heavily impacted by the bans imposed. “We need inputs from abroad for the industrial production of many goods we export. We will not be able to produce these without the necessary items,” he added.",
        "“We are attempting to expand our GDP but the opposite will happen. How can the Government improve the situation and stop Sri Lanka’s growth from falling further by imposing such bans,” he asked.",
        "Peiris said the ban on many items necessary for production in the country will lead to a shrinking in production and the loss of jobs at a time the cost of living is already skyrocketing due to rising inflation levels. “This will lead to a dire situation,” the senior politician warned.",
        "Peiris also said the commercial activities of many companies will be detrimentally affected. “While we say the private sector is the engine of growth, unless the HS codes are revised it would invariably lead to a contraction of business,” he said.",
        "“Therefore, the indiscriminate suspension on the importation of items will have tremendous repercussions which will be seriously detrimental. This is why the Government must take steps to rectify this and revise the HS classification codes,” he noted."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "G.L.",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Govt",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G.L. Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HS",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Import and Export Control Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "August 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "over 1,300",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HS",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HS",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජී.එල් රජයට ආරාධනා කරයි. HS වර්ගීකරණ කේත වහා සංශෝධනය කිරීමට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "HS කේත 305 යටතේ ආනයනය අත්හිටුවීම විචක්ෂණශීලී බව පවසයි",
        "නිෂ්පාදනය සඳහා අවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය තහනම් කිරීම අපනයන හැකිලීමට හේතු වනු ඇතැයි අනතුරු අඟවයි",
        "කාර්මික නිෂ්පාදනය සඳහා අවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය ආනයනය කිරීමට ඉඩ සැලසීම සඳහා HS වර්ගීකරණ කේතයන් කඩිනමින් සංශෝධනය කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ (SLPP) සභාපති මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් මහතා රජයෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "එච්එස් කේත 305 යටතේ ලැයිස්තුගත කර ඇති භාණ්ඩ ආනයනය කිරීම තාවකාලිකව තහනම් කිරීම විචක්ෂණශීලී බව පෙන්වා දුන් පීරිස් එය සැලකිය යුතු රැකියා අහිමිවීම්වලට තුඩු දෙන කර්මාන්ත හරහා විනාශකාරී බලපෑම් ඇති කළ හැකි බවට අනතුරු ඇඟවීය.",
        "පීරිස්ට අනුව, තේ, සහල්, ඇඟලුම් සහ මෝටර් රථ නිෂ්පාදන ක්‍රියාවලියට බාධා කරන කර්මාන්තවලින් කිහිපයක් පමණි. “එබැවින්, රැකියා සහ ජීවනෝපායන් සුරක්ෂිත කිරීම සඳහා තහනම කඩිනමින් සංශෝධනය කිරීම අත්‍යවශ්‍ය අවශ්‍යතාවයකි. කාර්මික නිෂ්පාදනය සඳහා යෙදවුම් ආනයනය තහනම් කිරීම බරපතළ ප්‍රශ්නයකි. මෙය නිවැරදි කිරීමට අපොහොසත් වීම විනාශකාරී වනු ඇත,” ඔහු පැවසීය.",
        "ආනයන අපනයන පාලන පනත යටතේ භාණ්ඩ 300කට අධික ප්‍රමාණයක් ආනයනය කිරීම රජය විසින් පසුගිය සතියේ තාවකාලිකව තහනම් කළේය.",
        "‘2022 අංක 13 දරන ආනයන සහ අපනයන (පාලන) රෙගුලාසි’ ලෙසින් දක්වා ඇති අතර, එය 305 HS කේත යටතේ ලැයිස්තුගත කර ඇති භාණ්ඩ ආනයනය කිරීම තාවකාලිකව අත්හිටුවන ලද අතර එය අගෝස්තු 23 සිට ක්‍රියාත්මක වන අතර නැවත දැනුම් දෙන තුරු බලාත්මක වේ.",
        "පීරිස්ට අනුව, කෙසේ වෙතත්, සුඛෝපභෝගී භාණ්ඩ සහ නිෂ්පාදන ක්‍රියාවලීන් සඳහා අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ අතර වෙනස හඳුනා ගැනීමට රජය අපොහොසත් වී ඇත. ඔහු පෙන්වා දුන්නේ යථාර්ථයේ දී ප්‍රධාන HS වර්ගීකරණ කේතවල උපප්‍රවර්ග යටතේ භාණ්ඩ 1300 කට අධික ප්‍රමාණයක් ආනයනය කිරීම දැන් තහනම් කර ඇති බවයි.",
        "“උදාහරණයක් ලෙස බොහෝ ඉලෙක්ට්‍රොනික භාණ්ඩ සඳහා අමතර කොටස් ආනයනය කිරීම නතර කර තිබෙනවා. බොහෝ සමාගම් එවැනි සේවාවන් බාහිරින් ලබා දෙයි. අමතර කොටස් නොමැතිකම නිසා දැන් අලුත්වැඩියා සේවා සැපයීමේ යෙදී සිටින අයට කුමක් සිදුවේද? ව්‍යාපාර වැහෙනවා,” ඔහු පැවසීය.",
        "විදේශ විනිමය අර්බුදය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව සිය ඩොලර් ආදායම ඉහළ නැංවීමට උත්සාහ කරන බව සඳහන් කළ පීරිස්, දැනට ඒ සඳහා ඇති එකම ක්‍රමය අපනයනය බව පැවසීය. “විදේශ ආධාර හිඟයක් පවතින අතර ශ්‍රී ලංකාව නඩත්තු කරන්නේ ණය ලබා ගැනීමෙන් ණය තොග වැඩි නොකරන බවයි. ශ්‍රමිකයන්ගේ ප්‍රේෂණ පහත වැටී ඇති අතර සංචාරක ව්‍යාපාරය සියල්ල කඩා වැටී ඇත. ඩොලර් ගෙන ඒමට අපේ එකම රිදී රේඛාව වූයේ අපනයනයයි,” ඔහු පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, පනවා ඇති තහනම හේතුවෙන් අපනයන කර්මාන්තයට දැන් දැඩි බලපෑමක් එල්ල වනු ඇතැයි පීරිස් මහතා පැවසීය. “අපි අපනයනය කරන බොහෝ භාණ්ඩවල කාර්මික නිෂ්පාදනය සඳහා පිටරටින් යෙදවුම් අවශ්‍යයි. අවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය නොමැතිව අපට මේවා නිෂ්පාදනය කිරීමට නොහැකි වෙනවා” යැයිද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "“අපි අපේ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතය පුළුල් කිරීමට උත්සාහ කරන නමුත් සිදුවනු ඇත්තේ ප්‍රතිවිරුද්ධ දෙයයි. එවැනි තහනමක් පැනවීමෙන් රජය තත්ත්වය වැඩිදියුණු කර ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධනය තවදුරටත් පහත වැටීම නතර කරන්නේ කෙසේද, ”ඔහු ප්‍රශ්න කළේය.",
        "පීරිස් පැවසුවේ රට තුළ නිෂ්පාදනය සඳහා අවශ්‍ය බොහෝ භාණ්ඩ තහනම් කිරීම නිෂ්පාදනය හැකිලීමට හේතු වන අතර උද්ධමන මට්ටම ඉහළ යාම හේතුවෙන් ජීවන වියදම දැනටමත් අහස උසට නැඟෙමින් පවතින මොහොතක රැකියා අහිමි වන බවයි. \"මෙය භයානක තත්වයක් කරා ගෙන යනු ඇත,\" ජ්යෙෂ්ඨ දේශපාලනඥයා අනතුරු ඇඟවීය.",
        "පීරිස් පැවසුවේ බොහෝ සමාගම්වල වාණිජ කටයුතුවලට අහිතකර ලෙස බලපානු ඇති බවයි. \"පෞද්ගලික අංශය වර්ධනයේ එන්ජිම යැයි අප පැවසුවද, HS කේතයන් සංශෝධනය නොකළහොත් එය ව්‍යාපාරයේ හැකිලීමකට නිරන්තරයෙන් හේතු වනු ඇත\" ඔහු පැවසීය.",
        "“එබැවින්, භාණ්ඩ ආනයනය පිළිබඳ විචක්ෂණශීලීව අත්හිටුවීම බරපතල ලෙස හානිදායක වන දැවැන්ත ප්‍රතිවිපාකවලට තුඩු දෙනු ඇත. මෙය නිවැරදි කිරීමට සහ HS වර්ගීකරණ කේතයන් සංශෝධනය කිරීමට රජය පියවර ගත යුත්තේ එබැවිනි,\" ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජී.එල්.",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රජය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජී.එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එච්.එස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "300 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආනයන අපනයන පාලන පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1,300 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එච්.එස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එච්.එස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "G.L. அரசாங்கத்தை அழைக்கிறார். HS வகைப்பாடு குறியீடுகளை அவசரமாக திருத்த வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "305 ஹெச்எஸ் குறியீடுகளின் கீழ் இறக்குமதியை நிறுத்துவது கண்மூடித்தனமானது என்று கூறுகிறது",
        "உற்பத்திக்குத் தேவையான பொருட்களின் மீதான தடை ஏற்றுமதியை சுருங்கச் செய்யும் என்று எச்சரிக்கிறது",
        "கைத்தொழில் உற்பத்திக்கு தேவையான பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கு அனுமதிக்கும் வகையில் HS வகைப்பாடு குறியீடுகளை அரசாங்கம் அவசரமாக திருத்தியமைக்குமாறு ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன (SLPP) தலைவர் பேராசிரியர் ஜி.எல்.பீரிஸ் அரசாங்கத்திடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளார்.",
        "305 HS குறியீடுகளின் கீழ் பட்டியலிடப்பட்டுள்ள பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கான தற்காலிகத் தடை கண்மூடித்தனமானது என்று சுட்டிக்காட்டிய பீரிஸ், இது தொழில்துறைகள் முழுவதும் பேரழிவு விளைவுகளை ஏற்படுத்தக்கூடும் என்றும் இது கணிசமான எண்ணிக்கையிலான வேலை இழப்புகளுக்கு வழிவகுக்கும் என்றும் எச்சரித்தார்.",
        "பீரிஸின் கூற்றுப்படி, தேயிலை, அரிசி, ஆடைகள் மற்றும் வாகனங்கள் போன்ற சில தொழில்கள் பாதிக்கப்படும், இது அவற்றின் உற்பத்தி செயல்முறைகளுக்கு இடையூறு விளைவிக்கும். \"எனவே, வேலைகள் மற்றும் வாழ்வாதாரங்களைப் பாதுகாப்பதற்காக தடையை அவசரமாக மறுபரிசீலனை செய்வது ஒரு கட்டாயத் தேவையாகும். தொழில்துறை உற்பத்திக்கான உள்ளீடுகளை இறக்குமதி செய்வதைத் தடை செய்வது ஒரு தீவிரமான பிரச்சினை. இதை சரிசெய்ய தவறினால் பேரழிவு ஏற்படும்,'' என்றார்.",
        "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாட்டு சட்டத்தின் கீழ் 300 க்கும் மேற்பட்ட பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கு அரசாங்கம் கடந்த வாரம் தற்காலிகமாக தடை விதித்தது.",
        "'இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி (கட்டுப்பாடு) விதிமுறைகள் எண். 13 2022' எனக் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, இது 305 HS குறியீடுகளின் கீழ் பட்டியலிடப்பட்ட பொருட்களின் இறக்குமதியை தற்காலிகமாக இடைநிறுத்தியுள்ளது, இது ஆகஸ்ட் 23 முதல் நடைமுறைக்கு வருகிறது.",
        "பீரிஸின் கூற்றுப்படி, ஆடம்பர பொருட்கள் மற்றும் உற்பத்தி செயல்முறைகளுக்கு இன்றியமையாதவை என்று வேறுபடுத்துவதில் அரசாங்கம் தவறிவிட்டது. உண்மையில், 1,300 க்கும் மேற்பட்ட பொருட்களை இறக்குமதி செய்வது இப்போது முக்கிய HS வகைப்பாடு குறியீடுகளின் துணைப்பிரிவுகளின் கீழ் தடை செய்யப்பட்டுள்ளது என்று அவர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "“உதாரணமாக, பல எலக்ட்ரானிக் பொருட்களுக்கான உதிரி பாகங்களை இறக்குமதி செய்வது நிறுத்தப்பட்டுள்ளது. பல நிறுவனங்கள் இத்தகைய சேவைகளை அவுட்சோர்ஸ் செய்கின்றன. உதிரி பாகங்கள் இல்லாததால் பழுதுபார்க்கும் சேவைகளை வழங்குவதில் ஈடுபட்டுள்ளவர்களுக்கு இப்போது என்ன நடக்கும்? வணிக நிறுவனங்கள் மூடப்படுகின்றன,'' என்றார்.",
        "அந்நிய செலாவணி நெருக்கடி காரணமாக இலங்கை தனது டொலர் வருமானத்தை அதிகரிக்க முயற்சிப்பதாக குறிப்பிட்ட பீரிஸ், தற்போது ஏற்றுமதி செய்வதன் மூலம் மட்டுமே அதற்கான ஒரே வழி என்றார். \"வெளிநாட்டு உதவிகள் பற்றாக்குறையாக உள்ளது மற்றும் கடன்களை பெற்றுக் கொள்வதன் மூலம் தனது கடன் பங்குகளை அதிகரிக்காது என இலங்கை பராமரித்து வருகின்றது. தொழிலாளர்கள் பணம் அனுப்புவது குறைந்துள்ளது மற்றும் சுற்றுலாத் துறை அனைத்தும் வீழ்ச்சியடைந்துள்ளது. டாலர்களை வரவழைக்க ஏற்றுமதிகள் மட்டுமே எங்களின் வெள்ளிக் கோடு,” என்றார்.",
        "எவ்வாறாயினும், தற்போது விதிக்கப்பட்டுள்ள தடைகளினால் ஏற்றுமதி தொழிற்துறை பெரிதும் பாதிக்கப்படும் என பீரிஸ் தெரிவித்துள்ளார். “நாம் ஏற்றுமதி செய்யும் பல பொருட்களின் தொழில்துறை உற்பத்திக்கு வெளிநாட்டிலிருந்து உள்ளீடுகள் தேவை. தேவையான பொருட்கள் இல்லாமல் இவற்றை உற்பத்தி செய்ய முடியாது” என அவர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "\"நாங்கள் எங்கள் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியை விரிவுபடுத்த முயற்சிக்கிறோம், ஆனால் அதற்கு நேர்மாறாக நடக்கும். இத்தகைய தடைகளை விதிப்பதன் மூலம் அரசாங்கம் எவ்வாறு நிலைமையை மேம்படுத்துவது மற்றும் இலங்கையின் வளர்ச்சியை மேலும் வீழ்ச்சியடையாமல் தடுக்க முடியும், ”என்று அவர் கேட்டார்.",
        "நாட்டில் உற்பத்திக்குத் தேவையான பல பொருட்களின் மீதான தடையானது, உற்பத்தியில் சுருங்குவதற்கு வழிவகுக்கும் என்றும், பணவீக்க அளவு அதிகரிப்பதன் காரணமாக வாழ்க்கைச் செலவு ஏற்கனவே விண்ணை முட்டும் நிலையில் வேலைகளை இழக்க நேரிடும் என்றும் பீரிஸ் கூறினார். \"இது ஒரு மோசமான சூழ்நிலைக்கு வழிவகுக்கும்\" என்று மூத்த அரசியல்வாதி எச்சரித்தார்.",
        "பல நிறுவனங்களின் வர்த்தக நடவடிக்கைகள் பாதகமாக பாதிக்கப்படும் என்றும் பீரிஸ் கூறினார். \"தனியார் துறையை வளர்ச்சியின் இயந்திரம் என்று நாங்கள் கூறினாலும், HS குறியீடுகள் திருத்தப்படாவிட்டால் அது வணிகத்தின் சுருக்கத்திற்கு வழிவகுக்கும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"எனவே, பொருட்களின் இறக்குமதி மீதான கண்மூடித்தனமான இடைநிறுத்தம் மிகப்பெரிய விளைவுகளை ஏற்படுத்தும், இது தீவிரமாக தீங்கு விளைவிக்கும். அதனால்தான், இதை சரிசெய்யவும், ஹெச்எஸ் வகைப்பாடு குறியீடுகளை திருத்தவும் அரசு நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்,” என்று அவர் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜி.எல்.",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அரசு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எச்.எஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "300க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாடு சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "305",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1,300க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எச்.எஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எச்.எஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}