{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/alft-sri-lankas-only-brc-a-certified-facility-marks-a-new-milestone-achievement/",
  "time_ut": 1661188380,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "ALFT, Sri Lanka’s only BRC A+ certified facility marks a new milestone achievement",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ALFT, Sri Lanka’s only BRC A+ certified facility marks a new milestone achievement",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "A daring innovator in the local packaging industry with over 25 years of experience, Chairman of ALFT Packaging Company Lakshman De Fonseka headed the launch of the 2nd phase of ALFT Packaging – a brand new, state-of-the-art production facility at Ekala. The new plant primarily consists of European machinery including world renowned W&H Miraflex II printing machinery and other technologies, offering local and global businesses with highest quality packaging on par with top international standards.",
        "The official launch event to mark this momentous occasion was held in gala fashion at the factory premises and the event was graced by a large number of dignitaries including top corporate leaders like Mrs. Hajar Alafifi, MD/Chairperson – Unilever Sri Lanka, Ramya Wickramasingha, Chairman – CBL, Sajith Gunaratne, DGM – Prima Group, Jason Avancena, MD – Nestle Lanka and Russel Fonseka, Additional General Manager – BOC. In line with ALFT’s 100% transparency policy, all guests were given first-hand experience of the new technology as demonstrated by foreign experts and the local team of professionals.",
        "This occasion turns a new leaf, not only for ALFT but for the packaging industry itself, as international technology of this calibre is making its way into the country for the first time.",
        "Needless to say, this advanced technology will revolutionize the way our clients experience packaging. Our client Prima was the first to launch their seasonal packs using the latest technology.’’ commented Mr. Lakshman De Fonseka, Chairman of ALFT Packaging Company.",
        "“For the first time in Sri Lanka we have in-house plate making technology. Apart from that, the innovation that latest machinery like W&H Miraflex II offers is exceptional quality, color options, room for creativity and lead time. It also creates vast marketing opportunities for our clients.’’",
        "“We are optimistic that this venture will benefit the economy as local companies can reduce dependence on international suppliers, compete strongly in the export market and it also opens opportunities for ALFT to cater to international clients. In that sense, this is truly a remarkable achievement for Sri Lanka’s packaging industry’’ Mr. Fonseka further added.",
        "On top of high quality and other advantages, ALFT offers an outstanding service to their customers, a highlight of which is the fully equipped laboratory that facilitates customers to do their own testing using ALFT’s highly sophisticated equipment.",
        "Commenting on this, Mr. Chathura Jayatissa, Managing Director of ALFT Packaging Company said “Best customer service and 100% transparency policy are cornerstones of our success. Our clients have been greatly appreciative of our commitment to confidentiality and the lowest lead times which support their agile marketing efforts.”",
        "The human aspect of ALFT’s high tech operations are handled by an enthusiastic team of best industry professionals. ALFT places high importance on the service rendered by their team and the company also made use of the grand occasion to felicitate their employees. Felicitated employees received their awards from the Chief Guests.",
        "ALFT Packaging Company was born 5 years ago when some of the best industry minds converged to create the most Hi-Tec, internationally standardized, high-quality, next-generation packaging operation in Sri Lanka. Ever since, ALFT has taken giant strides to be a game changer in the industry, making significant investment into the latest technologies and international expertise. Today, ALFT offers Sri Lankan businesses with a wide spectrum of GRAVURE & Flexo printing solutions enabling them to raise their bars. Being a 100% locally owned business, ALFT is optimistic of expanding further in continuance of support to local business and making inroads into international markets in due time. Further information about ALFT Packaging Pvt Ltd can be obtained via www.alft.lk.",
        "$18 trillion wiped off global markets in first half of 2022, WFE data reveals",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "25 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ALFT Packaging Company Lakshman De Fonseka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ekala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Miraflex II",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hajar Alafifi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD/Chairperson",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ramya Wickramasingha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prima Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jason Avancena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russel Fonseka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prima",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Lakshman De Fonseka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ALFT Packaging Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Miraflex II",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fonseka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Chathura Jayatissa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ALFT Packaging Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "5 years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "GRAVURE & Flexo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ALFT Packaging Pvt Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.alft.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first half of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ එකම BRC A+ සහතික කළ පහසුකම වන ALFT නව සන්ධිස්ථානයක් සනිටුහන් කරයි.",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "වසර 25කට වැඩි පළපුරුද්දක් ඇති දේශීය ඇසුරුම්කරණ ක්‍ෂේත්‍රයේ නිර්භීත නවෝත්පාදකයෙකු වන ALFT ඇසුරුම් සමාගමේ සභාපති ලක්ෂ්මන් ද ෆොන්සේකා මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් ALFT ඇසුරුම්කරණයේ 2 වැනි අදියර හඳුන්වා දෙන ලදී. නව බලාගාරය මූලික වශයෙන් යුරෝපීය යන්ත්‍රෝපකරණ වලින් සමන්විත වන අතර ලෝක ප්‍රකට W&H Miraflex II මුද්‍රණ යන්ත්‍ර සූත්‍ර සහ අනෙකුත් තාක්‍ෂණ, දේශීය සහ ගෝලීය ව්‍යාපාර සඳහා ඉහළම තත්ත්වයේ ඇසුරුම් ඉහළ ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතීන්ට සමගාමීව පිරිනැමේ.",
        "මෙම සුවිශේෂී අවස්ථාව සනිටුහන් කිරීමේ නිල එළිදැක්වීමේ උත්සවය කර්මාන්තශාලා පරිශ්‍රයේ දී උත්කර්ෂවත් අන්දමින් පැවැත්වුණු අතර, යුනිලීවර් ශ්‍රී ලංකා හි MD/ සභාපතිනී, රම්‍යා වික්‍රමසිංහ, Hajar Alafifi මහත්මිය ඇතුළු ඉහළ පෙළේ ආයතනික නායකයින් ඇතුළු සම්භාවනීය අමුත්තන් විශාල පිරිසක් මෙම අවස්ථාවට සහභාගී වූහ. සභාපති - CBL, සජිත් ගුණරත්න, DGM - Prima Group, Jason Avancena, MD - Nestle Lanka සහ රසල් ෆොන්සේකා, අතිරේක සාමාන්යාධිකාරී - BOC. ALFT හි 100% විනිවිදභාවය ප්‍රතිපත්තියට අනුකූලව, විදේශීය විශේෂඥයින් සහ දේශීය වෘත්තිකයන් කණ්ඩායම විසින් ප්‍රදර්ශනය කරන ලද පරිදි සියලුම අමුත්තන්ට නව තාක්‍ෂණය පිළිබඳ පළමු අත්දැකීම ලබා දෙන ලදී.",
        "මෙම අවස්ථාව ALFT සඳහා පමණක් නොව ඇසුරුම් කර්මාන්තය සඳහාම නව පත්‍රයක් බවට පත් කරයි, මෙම මට්ටමේ ජාත්‍යන්තර තාක්‍ෂණය ප්‍රථම වරට රට තුළට පැමිණෙමින් තිබේ.",
        "මෙම දියුණු තාක්‍ෂණය අපගේ ගනුදෙනුකරුවන් ඇසුරුම්කරණය අත්විඳින ආකාරය විප්ලවීය වෙනසක් ඇති කරන බව අමුතුවෙන් කිව යුතු නැත. අපගේ සේවාදායක ප්‍රීමා සමාගම නවීන තාක්‍ෂණය භාවිතා කරමින් ඔවුන්ගේ සෘතුමය ඇසුරුම් ප්‍රථම වරට එළිදක්වන ලදී.’’ ALFT ඇසුරුම් සමාගමේ සභාපති ලක්ෂ්මන් ද ෆොන්සේකා මහතා අදහස් දැක්වීය.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම වතාවට අපට ගෘහස්ථ තහඩු සෑදීමේ තාක්ෂණය තිබෙනවා. ඊට අමතරව, W&H Miraflex II වැනි නවතම යන්ත්‍ර සූත්‍ර පිරිනමන නවෝත්පාදනය වන්නේ සුවිශේෂී ගුණාත්මකභාවය, වර්ණ විකල්ප, නිර්මාණශීලීත්වය සඳහා ඉඩකඩ සහ ඉදිරි කාලයයි. එය අපගේ ගනුදෙනුකරුවන් සඳහා විශාල අලෙවිකරණ අවස්ථා ද නිර්මාණය කරයි.",
        "“දේශීය සමාගම්වලට ජාත්‍යන්තර සැපයුම්කරුවන් මත යැපීම අවම කර ගැනීමටත්, අපනයන වෙළෙඳපොළ තුළ දැඩි ලෙස තරඟ කිරීමටත්, ජාත්‍යන්තර ගනුදෙනුකරුවන්ට සේවා සැපයීම සඳහා ALFT සඳහා අවස්ථා විවෘත කිරීමටත් හැකි වන බැවින් මෙම ව්‍යාපාරය ආර්ථිකයට ප්‍රතිලාභයක් වනු ඇතැයි අපි සුබවාදී වෙමු. ඒ අර්ථයෙන් ගත්විට මෙය සැබැවින්ම ශ්‍රී ලංකාවේ ඇසුරුම් කර්මාන්තයේ සුවිශේෂී ජයග්‍රහණයකි.’’ යැයිද ෆොන්සේකා මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "උසස් තත්ත්වයේ සහ අනෙකුත් වාසි මත, ALFT ඔවුන්ගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට විශිෂ්ට සේවාවක් ලබා දෙයි, එහි විශේෂත්වය වන්නේ ALFT හි අති නවීන උපකරණ භාවිතයෙන් පාරිභෝගිකයින්ට තමන්ගේම පරීක්ෂණ සිදු කිරීමට පහසුකම් සපයන අංගසම්පූර්ණ රසායනාගාරයයි.",
        "මේ පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් ALFT ඇසුරුම් සමාගමේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ චතුර ජයතිස්ස මහතා පැවසුවේ “හොඳම පාරිභෝගික සේවාව සහ 100% විනිවිදභාවය ප්‍රතිපත්තිය අපගේ සාර්ථකත්වයේ මූලික ගලයි. අපගේ ගනුදෙනුකරුවන් රහස්‍යභාවය සඳහා අපගේ කැපවීම සහ ඔවුන්ගේ වේගවත් අලෙවිකරණ ප්‍රයත්නයන්ට සහාය වන අඩුම කාලසීමාවන් පිළිබඳව බෙහෙවින් අගය කර ඇත.",
        "ALFT හි අධි තාක්‍ෂණික මෙහෙයුම්වල මානුෂීය අංගය හසුරුවන්නේ හොඳම කර්මාන්ත වෘත්තිකයන්ගෙන් යුත් උද්යෝගිමත් කණ්ඩායමක් විසිනි. ALFT ඔවුන්ගේ කණ්ඩායම විසින් ඉටු කරන ලද සේවාව සඳහා ඉහළ වැදගත්කමක් ලබා දෙන අතර සමාගම ඔවුන්ගේ සේවකයින්ට උපහාර දැක්වීම සඳහා මෙම විශිෂ්ට අවස්ථාව භාවිතා කළේය. ප්‍රධාන ආරාධිත අමුත්තා අතින් ප්‍රශංසනීය සේවක සේවිකාවන් සම්මාන ලබා ගත්හ.",
        "ALFT ඇසුරුම් සමාගම උපත ලැබුවේ මීට වසර 5 කට පෙර ශ්‍රී ලංකාව තුළ වඩාත්ම Hi-Tec, ජාත්‍යන්තරව ප්‍රමිතිගත, උසස් තත්ත්වයේ, ඊළඟ පරම්පරාවේ ඇසුරුම්කරණ ක්‍රියාවලියක් නිර්මාණය කිරීමට හොඳම කර්මාන්තයේ මනස එකතු වූ විටය. එතැන් සිට, ALFT කර්මාන්තයේ ක්‍රීඩාව වෙනස් කරන්නෙකු වීමට යෝධ ප්‍රගතියක් ගෙන ඇති අතර, නවීන තාක්‍ෂණයන් සහ ජාත්‍යන්තර ප්‍රවීණත්වය සඳහා සැලකිය යුතු ආයෝජනයක් සිදු කරයි. අද, ALFT විසින් ශ්‍රී ලාංකේය ව්‍යාපාරවලට ඔවුන්ගේ තීරුව ඉහළ නැංවීමට හැකි වන පරිදි GRAVURE සහ Flexo මුද්‍රණ විසඳුම් පුළුල් පරාසයක් සමඟ පිරිනමයි. 100% දේශීයව හිමි ව්‍යාපාරයක් වන ALFT දේශීය ව්‍යාපාර සඳහා අඛණ්ඩව සහය දැක්වීම සඳහා තවදුරටත් පුළුල් කිරීමට සහ නියමිත කාලය තුළ ජාත්‍යන්තර වෙළඳපොළට පිවිසීමට ශුභවාදී වේ. ALFT Packaging Pvt Ltd පිළිබඳ වැඩිදුර තොරතුරු www.alft.lk හරහා ලබා ගත හැක.",
        "2022 පළමු භාගයේදී ඩොලර් ට්‍රිලියන 18ක් ගෝලීය වෙලඳපොලවල් අතුගා දැමූ බව WFE දත්ත හෙළි කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 25 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ALFT ඇසුරුම් සමාගම ලක්ෂ්මන් ද ෆොන්සේකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඒකල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මිරාෆ්ලෙක්ස් II",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හජාර් ඇලෆිෆි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD/සභාපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රම්‍යා වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රීමා සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජේසන් ඇවන්සේනා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රසල් ෆොන්සේකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රීමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් ද ෆොන්සේකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ALFT ඇසුරුම් සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිරාෆ්ලෙක්ස් II",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆොන්සේකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චතුර ජයතිස්ස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ALFT ඇසුරුම් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 5කට කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "GRAVURE සහ Flexo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ALFT Packaging Pvt Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.alft.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් ට්‍රිලියන 18 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் ஒரே BRC A+ சான்றளிக்கப்பட்ட வசதியான ALFT ஒரு புதிய மைல்கல் சாதனையைக் குறிக்கிறது.",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "25 வருடங்களுக்கும் மேலான அனுபவமுள்ள உள்ளூர் பேக்கேஜிங் துறையில் ஒரு துணிச்சலான கண்டுபிடிப்பாளர், ALFT பேக்கேஜிங் நிறுவனத்தின் தலைவர் லக்ஷ்மன் டி பொன்சேகா, ALFT பேக்கேஜிங்கின் 2வது கட்டத்தை தொடங்குவதற்கு தலைமை தாங்கினார் - இது புத்தம் புதிய, அதிநவீன உற்பத்தி வசதி. புதிய ஆலை முதன்மையாக உலகப் புகழ்பெற்ற W&H Miraflex II அச்சிடும் இயந்திரங்கள் மற்றும் பிற தொழில்நுட்பங்கள் உட்பட ஐரோப்பிய இயந்திரங்களைக் கொண்டுள்ளது, உள்ளூர் மற்றும் உலகளாவிய வணிகங்களுக்கு சிறந்த சர்வதேச தரத்திற்கு இணையாக உயர்தர பேக்கேஜிங் வழங்குகிறது.",
        "இந்த முக்கியமான நிகழ்வைக் குறிக்கும் உத்தியோகபூர்வ வெளியீட்டு நிகழ்வு தொழிற்சாலை வளாகத்தில் கோலாகலமாக நடைபெற்றது மற்றும் இந்நிகழ்வில் யுனிலீவர் ஸ்ரீலங்கா - எம்.டி./தலைவர் திருமதி ஹஜர் அலாபிபி, ரம்யா விக்கிரமசிங்க போன்ற உயர்மட்ட நிறுவன தலைவர்கள் உட்பட பெருமளவிலான பிரமுகர்கள் கலந்து கொண்டனர். தலைவர் – CBL, சஜித் குணரத்ன, DGM – Prima Group, Jason Avancena, MD – Nestle Lanka மற்றும் ரசல் பொன்சேகா, மேலதிக பொது முகாமையாளர் – BOC. ALFT இன் 100% வெளிப்படைத்தன்மைக் கொள்கைக்கு இணங்க, அனைத்து விருந்தினர்களுக்கும் வெளிநாட்டு நிபுணர்கள் மற்றும் உள்ளூர் நிபுணர்கள் குழு மூலம் புதிய தொழில்நுட்பத்தின் முதல் அனுபவம் வழங்கப்பட்டது.",
        "இந்த சந்தர்ப்பம் ALFTக்கு மட்டுமல்ல, பேக்கேஜிங் துறைக்கே ஒரு புதிய இலையை மாற்றுகிறது, ஏனெனில் இந்த திறன் கொண்ட சர்வதேச தொழில்நுட்பம் முதல் முறையாக நாட்டிற்குள் நுழைகிறது.",
        "இந்த மேம்பட்ட தொழில்நுட்பம் எங்கள் வாடிக்கையாளர்கள் பேக்கேஜிங்கை அனுபவிக்கும் விதத்தில் புரட்சியை ஏற்படுத்தும் என்று சொல்லத் தேவையில்லை. எங்களின் கிளையன்ட் பிரைமா தான் முதன்முதலில் அதிநவீன தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்தி தங்களது பருவகாலப் பொதிகளை அறிமுகப்படுத்தியது.’’ என ALFT பேக்கேஜிங் நிறுவனத்தின் தலைவர் திரு.லக்ஷ்மன் டி பொன்சேகா கருத்துத் தெரிவித்தார்.",
        "“இலங்கையில் முதன்முறையாக உள்நாட்டிலேயே தட்டு தயாரிக்கும் தொழில்நுட்பம் எங்களிடம் உள்ளது. இது தவிர, W&H Miraflex II போன்ற சமீபத்திய இயந்திரங்கள் வழங்கும் புதுமை விதிவிலக்கான தரம், வண்ண விருப்பங்கள், படைப்பாற்றலுக்கான அறை மற்றும் முன்னணி நேரம். இது எங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு பரந்த சந்தைப்படுத்தல் வாய்ப்புகளை உருவாக்குகிறது.",
        "\"உள்ளூர் நிறுவனங்கள் சர்வதேச சப்ளையர்களைச் சார்ந்திருப்பதைக் குறைக்கலாம், ஏற்றுமதி சந்தையில் வலுவாகப் போட்டியிடலாம், மேலும் ALFT க்கு சர்வதேச வாடிக்கையாளர்களைப் பூர்த்தி செய்வதற்கான வாய்ப்புகளைத் திறக்கும் என்பதால், இந்த முயற்சியானது பொருளாதாரத்திற்கு பயனளிக்கும் என்பதில் நாங்கள் நம்பிக்கை கொண்டுள்ளோம். அந்த வகையில், இது உண்மையிலேயே இலங்கையின் பொதியிடல் துறைக்கு ஒரு குறிப்பிடத்தக்க சாதனையாகும்'' என்று திரு.பொன்சேகா மேலும் கூறினார்.",
        "உயர்தரம் மற்றும் பிற நன்மைகளுக்கு மேல், ALFT அவர்களின் வாடிக்கையாளர்களுக்கு ஒரு சிறந்த சேவையை வழங்குகிறது, இதில் சிறப்பம்சமாக ALFT இன் அதிநவீன உபகரணங்களைப் பயன்படுத்தி வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் சொந்த பரிசோதனையை மேற்கொள்ள வசதியாக இருக்கும் முழுமையாக பொருத்தப்பட்ட ஆய்வகம் உள்ளது.",
        "ALFT பேக்கேஜிங் நிறுவனத்தின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் திரு.சதுர ஜயதிஸ்ஸ இது குறித்து கருத்துத் தெரிவிக்கையில், சிறந்த வாடிக்கையாளர் சேவை மற்றும் 100% வெளிப்படைத்தன்மைக் கொள்கை என்பன எமது வெற்றியின் அடிப்படைக் கற்களாகும். எங்கள் வாடிக்கையாளர்கள் ரகசியத்தன்மைக்கான எங்கள் அர்ப்பணிப்பு மற்றும் அவர்களின் சுறுசுறுப்பான சந்தைப்படுத்தல் முயற்சிகளுக்கு ஆதரவளிக்கும் குறைந்த முன்னணி நேரங்களை பெரிதும் பாராட்டுகிறார்கள்.",
        "ALFT இன் உயர் தொழில்நுட்ப செயல்பாடுகளின் மனித அம்சம் சிறந்த தொழில் வல்லுநர்களின் ஆர்வமுள்ள குழுவால் கையாளப்படுகிறது. ALFT அவர்களின் குழுவின் சேவைக்கு அதிக முக்கியத்துவம் கொடுக்கிறது மற்றும் நிறுவனம் தங்கள் ஊழியர்களை கௌரவிக்க இந்த மகத்தான சந்தர்ப்பத்தைப் பயன்படுத்தியது. பாராட்டப்பட்ட ஊழியர்கள் பிரதம அதிதிகளிடமிருந்து விருதுகளை பெற்றுக்கொண்டனர்.",
        "ALFT பேக்கேஜிங் கம்பனி 5 வருடங்களுக்கு முன்னர் இலங்கையில் மிகவும் உயர்-டெக், சர்வதேச தரப்படுத்தப்பட்ட, உயர்தர, அடுத்த தலைமுறை பேக்கேஜிங் செயல்பாட்டை உருவாக்குவதற்கு சில சிறந்த தொழில் மனங்கள் ஒன்றிணைந்தபோது பிறந்தது. அப்போதிருந்து, ALFT சமீபத்திய தொழில்நுட்பங்கள் மற்றும் சர்வதேச நிபுணத்துவத்தில் குறிப்பிடத்தக்க முதலீட்டைச் செய்து, தொழில்துறையில் ஒரு கேம் சேஞ்சராக மாபெரும் முன்னேற்றங்களை எடுத்துள்ளது. இன்று, ALFT இலங்கை வணிகங்களுக்கு பரந்த அளவிலான GRAVURE & Flexo அச்சிடும் தீர்வுகளை வழங்குகிறது. 100% உள்நாட்டில் சொந்தமான வணிகமாக இருப்பதால், உள்ளூர் வணிகத்திற்கான ஆதரவைத் தொடர்ந்து மேலும் விரிவுபடுத்துவதற்கும் சரியான நேரத்தில் சர்வதேச சந்தைகளில் ஊடுருவுவதற்கும் ALFT நம்பிக்கையுடன் உள்ளது. ALFT Packaging Pvt Ltd பற்றிய கூடுதல் தகவல்களை www.alft.lk மூலம் பெறலாம்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதியில் $18 டிரில்லியன் உலகளாவிய சந்தைகளை அழித்துவிட்டது, WFE தரவு வெளிப்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "25 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ALFT பேக்கேஜிங் நிறுவனம் லக்ஷ்மன் டி பொன்சேகா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏகல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மிராஃப்ளெக்ஸ் II",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாஜர் அலாஃபிஃபி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD/தலைவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரம்யா விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிஜிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரைமா குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜேசன் அவான்சேனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரசல் பொன்சேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரைமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் டி பொன்சேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ALFT பேக்கேஜிங் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மிராஃப்ளெக்ஸ் II",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொன்சேகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சதுர ஜயதிஸ்ஸ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ALFT பேக்கேஜிங் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "5 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "GRAVURE & Flexo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ALFT பேக்கேஜிங் பிரைவேட் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.alft.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 இன் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}