{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62165664",
  "time_ut": 1657839222,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය: පවතින දේශපාලන අස්ථාවරභාවය ආර්ථිකයට බලපාන්නේ කොහොමද?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka's economic crisis: How will the ongoing political instability affect the economy?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Central Bank Governor, Dr. Nandalal Weerasinghe said in an interview with the BBC that everyone should understand the seriousness of the situation the country is in.",
        "He says that a stable political situation is definitely necessary to reduce the suffering of the people.",
        "\"There are only two ways to build this economy,\" the central bank governor explains.",
        "However, he emphasized that this step cannot be taken without political stability.",
        "As stated by the Central Bank Governor, if these measures fail, \"a situation where the people cannot live\" may arise in Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "only two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය: පවතින දේශපාලන අස්ථාවරභාවය ආර්ථිකයට බලපාන්නේ කොහොමද?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රට පත්ව ඇති තත්ත්වයේ බරපතලබව සියලු දෙනාම අවබෝධ කරගත යුතුබව මහ බැංකු අධිපති, ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ බීබීසිය සමඟ සම්මුඛ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින්  ප්‍රකාශ කළේ ය.",
        "ජනතාව විඳින පීඩා අවම කිරීමට නම් ස්ථාවර දේශපාලන තත්ත්වයක් අනිවාර්යෙන්ම අවශ්‍යයැ යි ඔහු පවසයි.",
        "\"මේ ආර්ථිකය ගොඩනගා ගැනීම සඳහා තියෙන්නේ ක්‍රම දෙකයි,\" මහ බැංකු අධිපතිවරයා පැහැදිලි කරයි.",
        "කෙසේ නමුත් දේශපාලන ස්ථාවරත්වයක් නොමැතිව මෙම පියවර සඳහා එළැඹිය නොහැකිබව ඔහු අවධාරණයකර සිටියේ ය.",
        "මහ බැංකු අධිපතිවරයා ප්‍රකාශ කරන පරිදි, මෙම ක්‍රියාමාර්ගයන් අසාර්ථක වුණහොත් \"ජනතාවට ජීවත්වීමට බැරි තත්ත්වයක්\" ශ්‍රී ලංකාවේ උදාවිය හැකි ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙකක් පමණක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடி: தற்போதைய அரசியல் ஸ்திரமின்மை பொருளாதாரத்தை எவ்வாறு பாதிக்கும்?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க பிபிசிக்கு வழங்கிய நேர்காணலில், நாடு தற்போதுள்ள நிலைமையின் தீவிரத்தை அனைவரும் புரிந்து கொள்ள வேண்டும் என்று கூறினார்.",
        "மக்கள் படும் துன்பங்களைக் குறைக்க உறுதியான அரசியல் சூழ்நிலை நிச்சயம் அவசியம் என்கிறார்.",
        "\"இந்த பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்ப இரண்டு வழிகள் மட்டுமே உள்ளன\" என்று மத்திய வங்கி ஆளுநர் விளக்குகிறார்.",
        "எவ்வாறாயினும், அரசியல் ஸ்திரத்தன்மை இல்லாமல் இந்த நடவடிக்கையை எடுக்க முடியாது என அவர் வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "மத்திய வங்கி ஆளுநர் கூறியது போல், இந்த நடவடிக்கைகள் தோல்வியுற்றால், \"மக்கள் வாழ முடியாத நிலை\" இலங்கையில் உருவாகலாம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டு மட்டும்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}