{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/hnb-saru-ge-watte-leads-agricultural-revival-in-the-central-province/",
  "time_ut": 1658057580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "HNB Saru Ge-Watte leads agricultural revival in the central province",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "HNB Saru Ge-Watte leads agricultural revival in the central province",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Supporting efforts to reform and revitalize Sri Lanka’s agricultural sector at the grassroots during these challenging times, private sector bank HNB PLC launched ‘HNB Saru Ge Watte’, a campaign aimed at establishing new marketplaces for rural farmers in urban areas while promoting home gardening in urban areas across the Central Province.",
        "Launched in collaboration with provincial and district agricultural offices, the campaign was kick-started at the Kandy City Centre with the presence of Provincial Director General of Agriculture, S A De Silva as the Chief Guest, HNB Deputy General Manager- Legal (Board Secretary) leading the initiative Thushari Ranaweera, HNB DGM/Chief Credit Officer, Nirosh Perera, CBSL Manager (Matale), Chathura Ratnayake together with HNB Regional Business Head (Central), Harsha Wickremasinghe, HNB Kandy Customer Center, Senior Manager, Indika Ekanayake, KCC Chairman Thusitha Wijayasena, Divisional Secretaries, Wathsala Marambage and R M S M Rathnayake.",
        "“With our nation facing its worst economic and food security crisis in history, it is imperative that all Sri Lankans work together to ensure we are able to produce enough to help tide us over during these trying times. We are proud to launch the HNB Saru Ge-watte initiative to provide our customers, the public and Sri Lankan farmers with the knowledge and partnerships necessary to utilize all available land to cultivate food, and contribute even in a small way towards mitigating the worst impacts of the coming crisis,” HNB Deputy General Manager- Legal (Board Secretary) Thushari Ranaweera said.",
        "Given that farmers in non-banking rural segments have difficulty connecting to buyers in urban areas, HNB announced that it would work with its existing customer network to help disintermediate the agriculture sector by creating direct relationships between rural farmers and consumers across the island, in order to provide both sides respectively with a decent livelihood from their harvest, and a reasonable price for their essential needs.",
        "DIMO’s Vocational Education arm DATS ventures into manufacturing training equipment",
        "Exporters to Germany likely to face more regulatory burdens from January 2023",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "HNB",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HNB PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Watte’",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Province",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kandy City Centre",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Provincial",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manager- Legal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thushari Ranaweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HNB DGM/",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nirosh Perera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Matale",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chathura Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HNB Regional Business Head",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harsha Wickremasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indika Ekanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "KCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thusitha Wijayasena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Divisional Secretaries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wathsala Marambage",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manager- Legal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thushari Ranaweera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DIMO’s Vocational Education",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "January 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "HNB සරු ගේ-වත්ත මධ්‍යම පළාතේ කෘෂිකාර්මික පුනර්ජීවනයට නායකත්වය දෙයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "මෙම අභියෝගාත්මක කාලවලදී ශ්‍රී ලංකාවේ කෘෂිකාර්මික ක්ෂේත්‍රය බිම් මට්ටමේ ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීමට සහ පුනර්ජීවනය කිරීමට දරන ප්‍රයත්නයන්ට සහාය වෙමින්, පුද්ගලික අංශයේ බැංකුවක් වන HNB PLC විසින් නාගරික ප්‍රදේශවල ගෙවතු වගාව ප්‍රවර්ධනය කරන අතරම නාගරික ප්‍රදේශවල ග්‍රාමීය ගොවීන් සඳහා නව වෙළඳපොලවල් පිහිටුවීමේ අරමුණින් 'HNB සරු ගේ වත්ත' වැඩසටහන දියත් කරන ලදී. මධ්‍යම පළාත පුරා ප්‍රදේශ.",
        "පළාත් සහ දිස්ත්‍රික් කෘෂිකාර්මික කාර්යාල සමඟ එක්ව දියත් කරන ලද මෙම ප්‍රචාරණ ව්‍යාපාරය කැන්ඩි සිටි සෙන්ටර් හි දී ප්‍රධාන ආරාධිත අමුත්තා ලෙස පළාත් කෘෂිකර්ම අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් එස්.ඒ. ද සිල්වා, ප්‍රධානියා ලෙස HNB නියෝජ්‍ය සාමාන්‍යාධිකාරී-නීති (මණ්ඩල ලේකම්) සහභාගි විය. මෙම මුලපිරීම HNB DGM/ප්‍රධාන ණය නිලධාරිනී තුෂාරි රණවීර, නිරෝෂ් පෙරේරා, CBSL කළමනාකරු (මාතලේ), චතුර රත්නායක, HNB ප්‍රාදේශීය ව්‍යාපාර ප්‍රධානී (මධ්‍යම), හර්ෂ වික්‍රමසිංහ, HNB මහනුවර පාරිභෝගික මධ්‍යස්ථානය, ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාර තුෂාරි රණවීර, ඉන්දික, ඉන්දික, කේ.සී.සී. විජයසේන, ප්‍රාදේශීය ලේකම්වරුන් වන වත්සලා මාරඹගේ සහ ආර් එම් එස් එම් රත්නායක යන මහත්ම මහත්මීහු ඇතුළු පිරිසක් එක්ව සිටියහ.",
        "“අපේ ජාතිය ඉතිහාසයේ දරුණුතම ආර්ථික හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අර්බුදයට මුහුණ දී සිටින විට, මෙම දුෂ්කර කාලවලදී අපව තුරන් කිරීමට ප්‍රමාණවත් නිෂ්පාදනයක් කිරීමට අපට හැකි බව සහතික කිරීම සඳහා සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයන් එක්ව කටයුතු කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට, මහජනතාවට සහ ශ්‍රී ලාංකේය ගොවීන්ට ආහාර වගා කිරීමට අවශ්‍ය දැනුම සහ හවුල්කාරිත්වය ලබා දීම සඳහා HNB සරු ගෙවත්ත වැඩසටහන දියත් කිරීමට ලැබීම ගැන අපි ආඩම්බර වෙමු. ඉදිරියේදී ඇතිවිය හැකි අර්බුදය පිළිබඳව HNB නියෝජ්‍ය සාමාන්‍යාධිකාරී - නීති (මණ්ඩල ලේකම්) තුෂාරි රණවීර මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "බැංකු නොවන ග්‍රාමීය කොටස්වල ගොවීන්ට නාගරික ප්‍රදේශවල ගැණුම්කරුවන් හා සම්බන්ධ වීමට අපහසු වන හෙයින්, දිවයින පුරා සිටින ග්‍රාමීය ගොවීන් සහ පාරිභෝගිකයින් අතර සෘජු සබඳතා ඇති කර ගනිමින් කෘෂිකාර්මික අංශය බිඳවැටීමට උපකාර කිරීම සඳහා දැනට පවතින පාරිභෝගික ජාලය සමඟ කටයුතු කරන බව HNB නිවේදනය කළේය. දෙපාර්ශවයටම ඔවුන්ගේ අස්වැන්නෙන් යහපත් ජීවනෝපායක් සහ ඔවුන්ගේ අත්‍යවශ්‍ය අවශ්‍යතා සඳහා සාධාරණ මිලක් පිළිවෙළින් ලබා දීම.",
        "DIMO හි වෘත්තීය අධ්‍යාපන අංශය වන DATS පුහුණු උපකරණ නිෂ්පාදනයට පිවිසෙයි",
        "ජර්මනියට අපනයනය කරන්නන් 2023 ජනවාරි සිට වැඩි නියාමන බරකට මුහුණ දීමට ඉඩ ඇත",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එච්.එන්.බී",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HNB PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එච්.එන්.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වත්තේ'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යම පළාත",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැන්ඩි සිටි සෙන්ටර්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පළාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එච්.එන්.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළමනාකරු - නීතිමය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුෂාරි රණවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HNB DGM/",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිරෝෂ් පෙරේරා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාතලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චතුර රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HNB ප්‍රාදේශීය ව්‍යාපාරික ප්‍රධානියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එච්.එන්.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දික ඒකනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "KCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුසිත විජයසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය ලේකම්වරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වත්සලා මාරඹගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එච්.එන්.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එච්.එන්.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළමනාකරු - නීතිමය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුෂාරි රණවීර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එච්.එන්.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DIMO හි වෘත්තීය අධ්‍යාපනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2023 ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "HNB Saru Ge-Watte மத்திய மாகாணத்தில் விவசாய மறுமலர்ச்சிக்கு தலைமை தாங்குகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இந்த சவாலான காலங்களில் இலங்கையின் விவசாயத் துறையை அடிமட்டத்தில் சீர்திருத்தம் மற்றும் புத்துயிர் பெறுவதற்கான முயற்சிகளை ஆதரித்து, தனியார் துறை வங்கியான HNB PLC, நகர்ப்புறங்களில் வீட்டுத்தோட்டத்தை ஊக்குவிக்கும் அதே வேளையில், கிராமப்புற விவசாயிகளுக்கு புதிய சந்தைகளை நிறுவுவதை இலக்காகக் கொண்ட 'HNB Saru Ge Watte' என்ற பிரச்சாரத்தை அறிமுகப்படுத்தியது. மத்திய மாகாணம் முழுவதும் உள்ள பகுதிகள்.",
        "மாகாண மற்றும் மாவட்ட விவசாய அலுவலகங்களின் ஒத்துழைப்புடன் ஆரம்பிக்கப்பட்ட இந்த பிரச்சாரமானது கண்டி சிட்டி சென்டரில் மாகாண விவசாய பணிப்பாளர் நாயகம் எஸ்.ஏ.டி சில்வா பிரதம அதிதியாக, HNB பிரதிப் பொது முகாமையாளர்- சட்ட (சபை செயலாளர்) முன்னிலையில் ஆரம்பமாகியது. இந்த முயற்சியானது HNB DGM/பிரதம கடன் அதிகாரி நிரோஷ் பெரேரா, CBSL முகாமையாளர் (மாத்தளை), சதுர ரத்நாயக்க மற்றும் HNB பிராந்திய வர்த்தகத் தலைவர் (மத்திய), ஹர்ஷ விக்கிரமசிங்க, HNB கண்டி வாடிக்கையாளர் மையம், சிரேஷ்ட தலைவர் கே.சி.சி. விஜயசேன, பிரதேச செயலாளர்கள் வத்சலா மரம்பகே மற்றும் ஆர்.எம்.எஸ்.எம்.ரத்நாயக்க.",
        "“எமது நாடு வரலாற்றில் மிக மோசமான பொருளாதார மற்றும் உணவுப் பாதுகாப்பு நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ள நிலையில், இந்த கடினமான காலங்களில் எம்மைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கு போதுமான உற்பத்தியை எம்மால் உறுதிப்படுத்துவதற்கு அனைத்து இலங்கையர்களும் ஒன்றிணைந்து செயற்பட வேண்டியது அவசியமாகும். எங்களின் வாடிக்கையாளர்கள், பொதுமக்கள் மற்றும் இலங்கை விவசாயிகளுக்கு கிடைக்கக்கூடிய அனைத்து நிலங்களையும் உணவுப் பயிரிடுவதற்கு தேவையான அறிவையும் கூட்டாண்மையையும் வழங்குவதற்காக HNB Saru Ge-watte முயற்சியை தொடங்குவதில் பெருமிதம் கொள்கிறோம். வரவிருக்கும் நெருக்கடி பற்றி, HNB துணைப் பொது முகாமையாளர்- சட்ட (சட்டச் செயலாளர்) துஷாரி ரணவீர தெரிவித்தார்.",
        "வங்கி அல்லாத கிராமப்புற பிரிவுகளில் உள்ள விவசாயிகள் நகர்ப்புறங்களில் வாங்குபவர்களுடன் இணைப்பதில் சிரமம் இருப்பதால், தீவு முழுவதும் உள்ள கிராமப்புற விவசாயிகளுக்கும் நுகர்வோருக்கும் இடையே நேரடி உறவுகளை உருவாக்கி விவசாயத் துறையை துண்டிக்க உதவும் அதன் தற்போதைய வாடிக்கையாளர் நெட்வொர்க்குடன் இணைந்து செயல்படுவதாக HNB அறிவித்தது. இரு தரப்பினருக்கும் முறையே அவர்களின் அறுவடையில் இருந்து ஒரு கெளரவமான வாழ்வாதாரத்தையும், அவர்களின் அத்தியாவசிய தேவைகளுக்கு நியாயமான விலையையும் வழங்குதல்.",
        "DIMO இன் தொழிற்கல்விப் பிரிவான DATS பயிற்சி உபகரணங்களைத் தயாரிப்பதில் ஈடுபட்டுள்ளது",
        "ஜேர்மனிக்கு ஏற்றுமதி செய்பவர்கள் ஜனவரி 2023 முதல் அதிக ஒழுங்குமுறைச் சுமைகளைச் சந்திக்க நேரிடும்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "HNB",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "HNB PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாட்டே’",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்டி சிட்டி சென்டர்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மாகாணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேலாளர் - சட்டப்பூர்வ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துஷாரி ரணவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HNB DGM/",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிரோஷ் பெரேரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாத்தளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சதுர ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HNB பிராந்திய வணிகத் தலைவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்திக ஏகநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கே.சி.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துசித விஜயசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரதேச செயலாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வத்சலா மரம்பகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேலாளர் - சட்டப்பூர்வ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துஷாரி ரணவீர",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HNB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DIMO இன் தொழிற்கல்வி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}