{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132640",
  "time_ut": 1659331280,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை கடற்படையினருக்கு நன்றி கூறியுள்ள தமிழக மீனவர்கள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tamil Nadu fishermen have thanked the Sri Lankan Navy",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The fishermen of Tamil Nadu have thanked the Sri Lankan Navy for rescuing and feeding the fishermen of Tamil Nadu who were stranded in the sea after their boat broke down in the sea between Dhanushkodi and Thalaimannar.",
        "06 fishermen in a boat owned by a Raja from Rameswaram area of ​​Tamil Nadu were catching fish between Dhanushkodi and Thalaimannar when the engine of the boat suddenly broke down and the fishermen were stranded on the boat.",
        "The Sri Lankan Navy patrolling the area noticed the Tamil Nadu fishermen and tried to fix the engine of the fishermen's boat while the Tamil Nadu fishermen were unable to do so.",
        "So despite trying to call boat engine repairers from Mannar Naval Base, it was of no avail.",
        "After that, the fishermen and their boat were brought to Mannar area and after feeding the fishermen there, the marines informed the boat owner in Irameswaram.",
        "According to information, after the boat owner and others visited the international waters, the marines handed over the fishermen and their damaged boat to them.",
        "The owner of the boat thanked the marines and returned to Rameswaram after rescuing the boat and the fishermen.",
        "When the Sri Lankan Navy approached them, they feared that they would be arrested. But the fishermen said that they thanked the navy for not arresting us but saving our lives, feeding us and handing over the boat and us."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Tamil Nadu",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "the Sri Lankan Navy",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhanushkodi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thalaimannar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "​​Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhanushkodi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thalaimannar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mannar Naval Base",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Irameswaram",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තමිල්නාඩු ධීවරයින් ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාවට ස්තුතිය පළ කර ඇත",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ධනුෂ්කොඩි සහ තලෙයිමන්නාරම අතර මුහුදේදී බෝට්ටුවක් කඩා වැටීමෙන් මුහුදේ අතරමං වූ තමිල්නාඩු ධීවරයින් බේරාගෙන ඔවුන්ට ආහාර ලබාදීම සම්බන්ධයෙන් තමිල්නාඩු ධීවරයින් ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාවට ස්තූතිය පළ කර තිබෙනවා.",
        "තමිල්නාඩුවේ රාමේෂ්වරම් ප්‍රදේශයේ රාජාට අයත් බෝට්ටුවක ධීවරයින් 06 දෙනෙකු ධනුෂ්කොඩි සහ තලෙයිමන්නාරම අතරදී මසුන් අල්ලමින් සිටියදී බෝට්ටුවේ එන්ජිම හදිසියේ ක්‍රියා විරහිත වී ධීවරයින් බෝට්ටුවේ අතරමං වී ඇත.",
        "එම ප්‍රදේශයේ මුර සංචාරයේ යෙදී සිටි ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව තමිල්නාඩු ධීවරයින් දැක ධීවර යාත්‍රාවේ එන්ජිම සවි කිරීමට උත්සාහ කළ අතර තමිල්නාඩු ධීවරයින්ට එය කිරීමට නොහැකි විය.",
        "එබැවින් මන්නාරම නාවික හමුදා කඳවුරේ සිට බෝට්ටු එන්ජින් අලුත්වැඩියා කරන්නන් කැඳවීමට උත්සාහ කළද පලක් නොවීය.",
        "ඉන් අනතුරුව ධීවරයින් සහ ඔවුන්ගේ බෝට්ටුව මන්නාරම ප්‍රදේශයට රැගෙන ඒමෙන් අනතුරුව එහි සිටි ධීවරයින්ට ආහාර ලබාදීමෙන් අනතුරුව නාවිකයින් ඉරමේෂ්වරම් ප්‍රදේශයේ බෝට්ටු හිමිකරුට දැනුම් දුන්නා.",
        "තොරතුරකට අනුව බෝට්ටු හිමිකරු ඇතුළු පිරිස ජාත්‍යන්තර මුහුදේ සංචාරය කිරීමෙන් අනතුරුව නාවිකයින් විසින් ධීවරයින් සහ ඔවුන්ගේ හානියට පත් බෝට්ටුව ඔවුන් වෙත භාරදී තිබෙනවා.",
        "යාත්‍රාවේ හිමිකරු නාවික සෙබළුන්ට ස්තූතිය පළ කර බෝට්ටුව සහ ධීවරයින් බේරා ගැනීමෙන් පසු නැවත රාමේෂ්වරම් වෙත පැමිණියේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව ඔවුන් ළඟට පැමිණි විට ඔවුන් අත්අඩංගුවට පත්වේ යැයි බියක් ඇති විය. නමුත් අපිව අත්අඩංගුවට නොගෙන අපේ ජීවිත බේරලා අපිට කන්න දීලා බෝට්ටුවත් අපිවත් භාරදීම ගැන නාවික හමුදාවට ස්තුතිවන්ත වෙනවා යැයි ධීවරයෝ පැවසූහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තමිල්නාඩුව",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධනුෂ්කොඩි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තලෙයිමන්නාරම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධනුෂ්කොඩි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තලෙයිමන්නාරම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මන්නාරම නාවික හමුදා කඳවුර",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඉරමේෂ්වරම්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை கடற்படையினருக்கு நன்றி கூறியுள்ள தமிழக மீனவர்கள்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "தனுஷ்கோடிக்கும் தலைமன்னாருக்கும் இடைப்பட்ட கடற்பரப்பில் தமிழக மீனவர்களின் படகு பழுதடைந்தமையால், கடலில் தத்தளித்த தமிழக மீனவர்களை காப்பாற்றி உணவளித்தமைக்காக இலங்கை கடற்படையினருக்கு தமிழக மீனவர்கள் நன்றி தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "தமிழகம் இராமேஸ்வரம் பகுதியை சேர்ந்த ராஜா என்பவருக்கு சொந்தமான படகில் 06 மீனவர்கள் தனுஷ்கோடிக்கும் தலைமன்னாருக்கும் இடையில் மீன் பிடித்துக்கொண்டு இருந்த வேளை படகின் இயந்திரம் திடீரென பழுதடைந்தமையால் , மீனவர்கள் படகில் தத்தளித்துள்னர்.",
        "அப்பகுதியில் சுற்றுக்காவல் பணியில் ஈடுபட்டு இருந்த இலங்கை கடற்படையினர் அவதானித்து, தமிழக மீனவர்களை தமது கடற்படை படகுக்கு ஏற்றி , மீனவர்களின் படகின் இயந்திரத்தை கடற்படையினர் திருத்த முற்பட்ட வேளை அவர்களால் அது முடியவில்லை.",
        "அதனால் மன்னார் கடற்படை முகாமில் இருந்து படகு இயந்திர திருத்துனர்களை அழைத்து முயற்சித்த போதிலும் , அது பயனளிக்கவில்லை.",
        "அதனை அடுத்து மீனவர்களையும் அவர்களின் படகையும் மன்னார் பகுதிக்கு கொண்டு வந்து , அங்கு மீனவர்களுக்கு உணவளித்த பின்னர் ,இராமேஸ்வரத்தில் உள்ள படகு உரிமையாளருக்கு கடற்படையினர் தகவல் வழங்கினர்.",
        "தகவலின் பிரகாரம் பிறிதொரு விசைப்படகில் படகு உரிமையாளர் உள்ளிட்டவர்கள் சர்வதேச கடற்பரப்புக்கு வருகை தந்ததை அடுத்து , அவர்களிடம் மீனவர்களையும் பழுதடைந்த அவர்களின் படகையும் கடற்படையினர் ஒப்படைத்தனர்.",
        "படகின் உரிமையாளர் கடற்படையினருக்கு நன்றி கூறி படகையும் மீனவர்களையும் மீட்டு இராமேஸ்வரம் திரும்பினார்.",
        "இலங்கை கடற்படையினர் தம்மை நெருங்கிய வேளை , தாம் கைது செய்யப்பட்ட போவதாகவே அச்சம் அடைந்தோம். ஆனால் அவர்கள் எம்மை கைது செய்யாமல் எமது உயிரை காப்பாற்றி எமக்கு உணவளித்து, படகையும் எம்மையும் மீள கையளித்தமைக்கு கடற்படையினருக்கு நன்றி தெரிவிப்பதாக மீனவர்கள் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தமிழ்நாடு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இலங்கை கடற்படை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தனுஷ்கோடி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தலைமன்னார்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தனுஷ்கோடி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தலைமன்னார்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மன்னார் கடற்படைத் தளம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இராமேஸ்வரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}