{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/science-tech/வட்ஸ்அப்பில்-மாதவிடாய்/57-299411",
  "time_ut": 1656492708,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வட்ஸ்அப்பில்   மாதவிடாய்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Menstruation on WhatsApp",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Various processors have come up these days to remind us to record menstrual information for women.",
        "In this case, the WhatsApp processor to know the information related to this and monitor the health of the body. Has introduced a new feature.",
        "The woman was told on her phone to send a \"Hi\" message to the business WhatsApp account number Sirona `+ 9718866644` and then answer any questions that may be asked.",
        "It has also been reported that they will be able to know, verify, remind and monitor their menstrual details every month if they provide details."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "WhatsApp",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sirona `+ 9718866644",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "every month",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "WhatsApp හි ඔසප් වීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කාන්තාවන් සඳහා මාසික ඔසප් තොරතුරු සටහන් කිරීමට අපට මතක් කර දීමට මේ දිනවල විවිධ සකසනයන් පැමිණ ඇත.",
        "මෙහිදී WhatsApp ප්‍රොසෙසරය මගින් මේ සම්බන්ධ තොරතුරු දැන ගැනීමටත් ශරීරයේ සෞඛ්‍ය තත්ත්වය නිරීක්ෂණය කිරීමටත් කටයුතු කරයි. නව විශේෂාංගයක් හඳුන්වා දී ඇත.",
        "ව්‍යාපාරික WhatsApp ගිණුම් අංකය වන Sirona `+ 9718866644` ට \"හායි\" පණිවිඩයක් යවන ලෙසත් පසුව ඇසිය හැකි ඕනෑම ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙන ලෙසත් කාන්තාවට ඇයගේ දුරකථනයෙන් දන්වා ඇත.",
        "ඔවුන් විස්තර ලබා දෙන්නේ නම් සෑම මසකම ඔවුන්ගේ ඔසප් තොරතුරු දැන ගැනීමට, සත්‍යාපනය කිරීමට, මතක් කිරීමට සහ නිරීක්ෂණය කිරීමට ඔවුන්ට හැකි වන බව ද වාර්තා වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "WhatsApp",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරෝනා `+ 9718866644",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම මාසයකම",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வட்ஸ்அப்பில்   மாதவிடாய்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பெண்களுக்கான மாதவிடாய் தகவல்களைப்  பதிவு செய்ய நினைவூட்ட இன்றைய காலத்தில் பல்வேறு செயலிகள் வந்துவிட்டன.",
        "இந்நிலையில் இது தொடர்பான தகவல்களைத் தெரிந்து கொள்ளவும், உடல்  ஆரோக்கியத்தை கண்காணிக்கவும் வட்ஸ்அப்  செயலியானது. ஒரு புதிய வசதியை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.",
        "பெண்கள்  தனது தொலைபேசியில்  சிரோனா `+9718866644` என்ற இந்த வணிக வட்ஸ்அப் கணக்கு எண்ணிற்கு “ஹாய்” என செய்தி அனுப்ப வேண்டும் எனவும், பின்னர்  கேட்கப் படும் கேள்விகளுக்கு பதில் அளிக்க வேண்டும் எனவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "குறித்த விவரங்களை அளிக்கும் பட்சத்தில், ஒவ்வொரு மாதமும்  தமது மாதவிடாய் குறித்த விவரங்களை தெரிந்து கொள்ள, சரிபார்க்க, நினைவூட்ட மற்றும் ஆரோக்கியத்தை கண்காணிக்க  முடியும் எனவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பகிரி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிரோனா `+ 9718866644",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு மாதமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}