{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130519",
  "time_ut": 1656603221,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு மத்திய நிலைய அமைதியின்மை : தப்பிச்சென்ற 599 பேர் சரண் 123 பேரை தேடி வலைவீச்சு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kandakkadu Rehabilitation Center Unrest: 599 Survivors Surrender 123 Search Web Search",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Polonnaruwa - 599 fugitives have been arrested after surrendering till this evening during the unrest following the suspicious death of a prisoner at the Kandakadu Rehabilitation Center under the Welikanda Police Division.",
        "However, police and the army are still searching for 126 more fugitives, police said.",
        "The body of the deceased has been taken to the Polonnaruwa General Hospital for autopsy.",
        "Commissioner General of Rehabilitation Major General Darshana Hettiarachchi said that 997 drug addicts were being detained at the Kandakadu Rehabilitation Center during the unrest.",
        "Police spokesman Senior Superintendent of Police Nihal Taltuwa said special inquiries were underway into the suspicious death of a detainee and the escape of detainees detained on a court order.",
        "It is noteworthy that these investigations are taking place under Polonnaruwa Senior Police Inspector Oshan Hewavidharana."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kandakkadu Rehabilitation Center Unrest",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "599",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "123",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "this evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Kandakadu Rehabilitation Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Welikanda Police Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "126",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Polonnaruwa General Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rehabilitation Major",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Darshana Hettiarachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "997",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kandakadu Rehabilitation Center",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Polonnaruwa Senior Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oshan Hewavidharana",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කන්ටකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ නොසන්සුන්තාව: 599ක් පැන ගොස් තවත් 123ක් සෝදිසි කරති",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පොළොන්නරුව - වැලිකන්ද පොලිස් වසමට අයත් කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ සිරකරුවෙකු සැකකටයුතු ලෙස මියයාමේ සිද්ධියක් සම්බන්ධයෙන් ඇති වූ නොසන්සුන්කාරී තත්ත්වය අතරතුර අද සවස් වනතුරු භාර වී පලාගිය පුද්ගලයින් 599 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "කෙසේ වෙතත් පලාගිය තවත් 126 දෙනෙකු සොයා පොලීසිය සහ හමුදාව තවදුරටත් සෝදිසි මෙහෙයුම් සිදුකරන බව පොලීසිය පවසයි.",
        "මියගිය පුද්ගලයාගේ සිරුර පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණය සඳහා පොළොන්නරුව මහ රෝහල වෙත රැගෙන ගොස් තිබෙනවා.",
        "පුනරුත්ථාපන කොමසාරිස් ජනරාල් මේජර් ජෙනරාල් දර්ශන හෙට්ටිආරච්චි මහතා පැවසුවේ, නොසන්සුන්තාව අතරතුර මත්ද්‍රව්‍යවලට ඇබ්බැහි වී පුනරුත්ථාපනය වෙමින් සිටි රැඳවියන් 997 දෙනෙකු කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ රඳවා සිටි බවයි.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්ටුව මහතා පැවසුවේ, රැඳවියෙකුගේ සැකසහිත මරණයක් සහ අධිකරණ නියෝගයක් මත රඳවා සිටි රැඳවියන් පලායාම සම්බන්ධයෙන් විශේෂ පරීක්ෂණ ක්‍රියාත්මක බව ය.",
        "පොළොන්නරුව ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී ඔෂාන් හේවාවිතාරණ මහතාගේ අධීක්‍ෂණය යටතේ මෙම පරීක්‍ෂණ සිදුකිරීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කන්දක්කාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ නොසන්සුන්තාව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "599",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "123",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වැලිකන්ද පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "126",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලොන්නරුව මහ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුනරුත්ථාපන මේජර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දර්ශන හෙට්ටිආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "997",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පොළොන්නරුව ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔෂාන් හේවාවිධාරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு மத்திய நிலைய அமைதியின்மை : தப்பிச்சென்ற 599 பேர் சரண் 123 பேரை தேடி வலைவீச்சு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பொலன்னறுவை – வெலிகந்த பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட  கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு மத்திய நிலையத்தில் கைதி ஒருவர்  சந்தேகத்துக்கு இடமான முறையில் உயிரிழந்த சம்பவத்தை அடுத்து உருவான அமைதியின்மையின் போது,    தப்பிச்சென்ற 599 பேர்  இன்று மாலை வரை  சரணடைந்த பின்னர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "எனினும் தப்பிச் சென்ற மேலும் 126 பேரை தேடும் பணிகளில் பொலிஸாரும் இராணுவத்தினரும் தொடர்ந்தும் ஈடுபட்டு வருவதாக   பொலிஸார் கூறினர்.",
        "உயிரிழந்த நபரின் சடலம் பிரேத பரிசோதனைகளுக்காக பொலன்னறுவை பொது வைத்தியசாலைக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டுள்ளது.",
        "அமைதியின்மை ஏற்படும் போது கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு நிலையத்தில் போதைப்பொருளுக்கு அடிமையாகி புனர்வாழ்வளிக்கப்படுகின்ற 997 கைதிகள் தடுத்து வைக்கப்பட்டிருந்ததாக புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகம் மேஜர் ஜெனரல் தர்ஷன ஹெட்டிஆரச்சி தெரிவித்தார்.",
        "இந் நிலையில், கைதி ஒருவரின்  சந்தேகத்துக்கு இடமான மரணம் மற்றும்  நீதிமன்ற உத்தரவில் தடுத்து வைக்கப்பட்டிருந்த கைதிகள் அங்கிருந்து தப்பியோடியமை தொடர்பிலும் பிரத்தியேக சிறப்பு விசாரணைகள் இடம்பெறுவதாக பொலிஸ் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் நிஹால் தல்துவ தெரிவித்தார்.",
        "பொலன்னறுவை சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் ஓஷான் ஹேவாவித்தாரனவின் கீழ்  இவ்விசாரணைகள் இடம்பெறுகின்றமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு மைய அமைதியின்மை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "599",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "123",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு மறுவாழ்வு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெலிகந்த பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "126",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை பொது வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மறுவாழ்வு மேஜர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தர்ஷன ஹெட்டியாராச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "997",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு மறுவாழ்வு மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை சிரேஷ்ட பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒஷான் ஹேவாவிதாரண",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}