{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Bunker-licence-holders-agree-to-import-and-supply-jet-fuel-on-urgent-basis/342-240057",
  "time_ut": 1656527208,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Bunker licence holders agree to import and supply jet fuel on urgent basis",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bunker licence holders agree to import and supply jet fuel on urgent basis",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Govt. assures legal clearance to bunker licence holders to import and supply jet fuel in short term",
        "First shipment is likely in 10-12 days; SL’s daily requirement of jet fuel estimated at 1.2mn litres",
        "Sri Lanka’s bunker licence holders have reached a consensus with the government to import and supply jet fuel on an immediate basis, as the country’s jet fuel reserves ran dry with Ceylon Petroleum Corporation (CPC) failing to import the required jet fuel, due to the foreign exchange crisis.",
        "In a meeting held with the bunker licence holders Tuesday evening, Ports, Shipping and Aviation Minister Nimal Siripala de Silva assured the bunker licence holders that they are legally cleared to import and supply jet fuel for the short term (next three months), without legislative amendments, to end CPC’s monopoly on jet fuel supply.",
        "The Cabinet of Ministers on Monday approved a joint proposal to allow the importation, supply and sale of Jet A-1 aviation fuel to the bunker holders registered with the Sri Lanka Ports Authority (SLPA), in order to sustain the aviation services.",
        "The Attorney General’s clearance has also been received for the Cabinet paper.",
        "The minister noted that the Cabinet approval, which can be interpreted as a government policy decision, grants the bunker licence holders with the required legal clearance to engage in jet fuel trade in the short term.",
        "Given the time-consuming legislative process to amend the Ceylon Petroleum Corporation Act in order to allow new players into the jet fuel trade, he pointed out that the forex-generating tourism and foreign employment sectors would be adversely impacted in the meantime, if the government were to wait until the legislative amendments.",
        "The minister also instructed Airport and Aviation Services (Sri Lanka) (Private) Limited, CPC, Sri Lanka Customs and other state agencies to extend their complete support to the bunker licence holders to import and supply jet fuel.",
        "Despite the intimidate approval to import and supply jet fuel, it’s likely to take another 10-12 days for the bunker licence holders to bring in the first jet fuel shipment to the country.",
        "According to Airport and Aviation Services (Sri Lanka) (Private) Limited, the current jet fuel reserves have fallen to a bare minimum and it had compelled the Civil Aviation Authority (CAA) to issue a notice advising airlines to carry fuel for their return journeys from Tuesday onwards.",
        "SriLankan Airlines and several other airlines have been forced to fuel their aircraft in the South Indian airports and other destinations, incurring additional costs. Further, several airlines have already reduced their frequencies to Sri Lanka, due to the fuel shortage.",
        "The daily aviation fuel requirement for aircraft arriving in and departing from Sri Lanka stands at approximately 1.2 million litres."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Bunker",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "10-12 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Ports, Shipping and Aviation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "next three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Cabinet of Ministers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jet A-1",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airport and Aviation Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Customs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "another 10-12 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airport and Aviation Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Civil Aviation Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "approximately 1.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හදිසි පදනමක් මත ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය කර සැපයීමට බංකර් බලපත්‍රලාභීන් එකඟ වෙති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රජය කෙටි කාලීනව ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය කර සැපයීම සඳහා බංකර් බලපත්‍ර හිමියන්ට නීතිමය අවසරය සහතික කරයි",
        "පළමු නැව්ගත කිරීම දින 10-12 කින් විය හැකිය; SL හි දෛනික ගුවන් යානා ඉන්ධන අවශ්‍යතාවය ලීටර් මිලියන 1.2ක් ලෙස ගණන් බලා ඇත",
        "විදේශිකයින් හේතුවෙන් ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) අවශ්‍ය ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට අපොහොසත් වීමත් සමඟ රටේ ගුවන් යානා ඉන්ධන සංචිත සිඳී ගිය හෙයින් වහාම ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය කර සැපයීමට ශ්‍රී ලංකාවේ බංකර් බලපත්‍රලාභීන් රජය සමඟ එකඟතාවයකට පැමිණ තිබේ. හුවමාරු අර්බුදය.",
        "අඟහරුවාදා සවස බංකර් බලපත්‍රලාභීන් සමඟ පැවති සාකච්ඡාවකදී වරාය, නාවික හා ගුවන්සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා බංකර් බලපත්‍රලාභීන්ට නීති සම්පාදනයකින් තොරව කෙටි කාලීනව (ඉදිරි මාස තුන සඳහා) ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට සහ සැපයීමට නීත්‍යානුකූලව අවසර ලබා දී ඇති බවට සහතික විය. සංශෝධන, ගුවන් යානා ඉන්ධන සැපයීමේ CPC හි ඒකාධිකාරය අවසන් කිරීමට.",
        "ගුවන් සේවා අඛණ්ඩව පවත්වාගෙන යාම සඳහා ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ (SLPA) ලියාපදිංචි බංකර් හිමියන්ට Jet A-1 ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය, සැපයීම සහ විකිණීම සඳහා අවසර දීමේ ඒකාබද්ධ යෝජනාවක් අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් සඳුදා අනුමත කරන ලදී.",
        "කැබිනට් පත්‍රිකාව සඳහා නීතිපතිවරයාගේ අවසරය ද ලැබී තිබෙනවා.",
        "අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේ රජයේ ප්‍රතිපත්තිමය තීරණයක් ලෙස අර්ථ දැක්විය හැකි කැබිනට් අනුමැතිය මගින් බංකර් බලපත්‍රලාභීන්ට කෙටිකාලීනව ගුවන් යානා ඉන්ධන වෙළඳාමේ යෙදීමට අවශ්‍ය නීතිමය අවසරය හිමිවන බවයි.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථා පනත සංශෝධනය කිරීමට කාලය ගතවන ව්‍යවස්ථාදායක ක්‍රියාවලිය හමුවේ නවක ක්‍රීඩකයින්ට ගුවන් යානා ඉන්ධන වෙළඳාමට අවතීර්ණ වීමට ඉඩ සැලසෙන අතර, රජය මේ අතරතුර විදේශ විනිමය උත්පාදනය කරන සංචාරක සහ විදේශ රැකියා ක්ෂේත්‍රවලට අහිතකර ලෙස බලපානු ඇති බව ඔහු පෙන්වා දුන්නේය. ව්‍යවස්ථා සංශෝධන එනතුරු බලා සිටීමට සිදු විය.",
        "ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය කර සැපයීම සඳහා බංකර් බලපත්‍රලාභීන්ට පූර්ණ සහයෝගය ලබාදෙන ලෙස ගුවන්තොටුපළ සහ ගුවන් සේවා (ශ්‍රී ලංකා) (පෞද්ගලික) සීමාසහිත, CPC, ශ්‍රී ලංකා රේගු සහ අනෙකුත් රාජ්‍ය ආයතනවලට ද ඇමැතිවරයා උපදෙස් දුන්නේය.",
        "ගුවන් යානා ඉන්ධන ආනයනය කර සැපයීමට බිය ගැන්වීමේ අනුමැතිය තිබියදීත්, බංකර් බලපත්‍රලාභීන්ට පළමු ගුවන් යානා ඉන්ධන තොගය මෙරටට ගෙන ඒමට තවත් දින 10-12ක් ගතවනු ඇත.",
        "Airport and Aviation Services (Sri Lanka) (Private) Limited පවසන පරිදි, දැනට පවතින ගුවන් යානා ඉන්ධන සංචිතය අවම මට්ටමකට පහත වැටී ඇති අතර, ආපසු ගමන් සඳහා ඉන්ධන රැගෙන යාමට ගුවන් සමාගම්වලට උපදෙස් දෙමින් නිවේදනයක් නිකුත් කිරීමට සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරියට (CAA) බල කර ඇත. අඟහරුවාදා සිට.",
        "ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සේවයට සහ තවත් ගුවන් සමාගම් කිහිපයකට දකුණු ඉන්දීය ගුවන් තොටුපළවල සහ අනෙකුත් ගමනාන්තවල අමතර වියදම් දැරීමට ඔවුන්ගේ ගුවන් යානාවලට ඉන්ධන සැපයීමට සිදුවී ඇත. තවද, ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් ගුවන් සමාගම් කිහිපයක් දැනටමත් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන සංඛ්‍යාත අඩු කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන සහ පිටවන ගුවන් යානා සඳහා දෛනික ගුවන් ඉන්ධන අවශ්‍යතාවය ආසන්න වශයෙන් ලීටර් මිලියන 1.2 කි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බංකරය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දින 10-12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එස්.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "වරාය, නාවික සහ ගුවන් සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ මාස තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමාත්‍ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජෙට් ඒ-1",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථා පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් තොටුපල සහ ගුවන් සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රේගුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තවත් දින 10-12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් තොටුපල සහ ගුවන් සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඉන්දියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් මිලියන 1.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பதுங்கு குழி உரிமம் வைத்திருப்பவர்கள் அவசர அடிப்படையில் விமான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து வழங்க ஒப்புக்கொள்கிறார்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசு பதுங்கு குழி உரிமம் வைத்திருப்பவர்களுக்கு குறுகிய காலத்தில் ஜெட் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து சப்ளை செய்வதற்கான சட்டப்பூர்வ அனுமதியை உறுதி செய்கிறது",
        "முதல் ஏற்றுமதி 10-12 நாட்களில் சாத்தியமாகும்; SL இன் தினசரி ஜெட் எரிபொருள் தேவை 1.2 மில்லியன் லிட்டர் என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் (CPC) வெளிநாட்டு விமானங்கள் காரணமாக தேவையான விமான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்யத் தவறியதால், இலங்கையின் விமான எரிபொருள் இருப்புக்கள் வறண்டு போனதால், இலங்கையின் பதுங்கு குழி உரிமதாரர்கள் உடனடியாக விமான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து வழங்குவதற்கு அரசாங்கத்துடன் ஒருமித்த கருத்தை எட்டியுள்ளனர். பரிமாற்ற நெருக்கடி.",
        "பதுங்கு குழி உரிமம் வைத்திருப்பவர்களுடன் செவ்வாய்கிழமை மாலை நடைபெற்ற சந்திப்பில், துறைமுகங்கள், கப்பல் மற்றும் விமானப் போக்குவரத்து அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா, பதுங்கு குழி உரிமம் வைத்திருப்பவர்களுக்கு சட்டப்பூர்வமாக ஜெட் எரிபொருளை குறுகிய காலத்திற்கு (அடுத்த மூன்று மாதங்களுக்கு) இறக்குமதி செய்வதற்கும் விநியோகிப்பதற்கும் சட்டப்பூர்வமாக அனுமதி வழங்கப்பட்டுள்ளது. திருத்தங்கள், ஜெட் எரிபொருள் விநியோகத்தில் CPC இன் ஏகபோகத்தை முடிவுக்குக் கொண்டுவருதல்.",
        "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபையில் (SLPA) பதிவுசெய்யப்பட்ட பதுங்கு குழி வைத்திருப்பவர்களுக்கு விமான சேவைகளை நிலைநிறுத்துவதற்காக Jet A-1 விமான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்தல், வழங்குதல் மற்றும் விற்பனை செய்தல் ஆகியவற்றை அனுமதிக்கும் கூட்டுப் பிரேரணைக்கு அமைச்சர்கள் அமைச்சரவை திங்கட்கிழமை ஒப்புதல் அளித்துள்ளது.",
        "அமைச்சரவை பத்திரத்திற்கு சட்டமா அதிபரின் அனுமதியும் கிடைத்துள்ளது.",
        "அரசாங்கத்தின் கொள்கை முடிவாக விளங்கக்கூடிய அமைச்சரவை அங்கீகாரம், பதுங்கு குழி உரிமம் வைத்திருப்பவர்களுக்கு குறுகிய காலத்தில் விமான எரிபொருள் வர்த்தகத்தில் ஈடுபடுவதற்கு தேவையான சட்ட அனுமதியை வழங்குவதாக அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபன சட்டத்தில் திருத்தங்களைச் செய்வதற்கு கால அவகாசம் தேவைப்படுவதால், அரசாங்கத்தினால் அந்நிய செலாவணியை உருவாக்கும் சுற்றுலா மற்றும் வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்புத் துறைகள் மோசமாகப் பாதிக்கப்படும் என அவர் சுட்டிக்காட்டினார். சட்ட திருத்தங்கள் வரை காத்திருக்க வேண்டும்.",
        "விமான எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கும் விநியோகிப்பதற்கும் பதுங்கு குழி உரிமம் வைத்திருப்பவர்களுக்கு முழுமையான ஆதரவை வழங்குமாறு விமான நிலையம் மற்றும் விமான சேவைகள் (இலங்கை) (பிரைவேட்) லிமிடெட், CPC, இலங்கை சுங்கம் மற்றும் பிற அரச நிறுவனங்களுக்கும் அமைச்சர் அறிவுறுத்தினார்.",
        "ஜெட் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து சப்ளை செய்வதற்கான மிரட்டல் ஒப்புதல் இருந்தபோதிலும், பதுங்கு குழி உரிமம் வைத்திருப்பவர்கள் நாட்டிற்கு முதல் ஜெட் எரிபொருள் ஏற்றுமதியை கொண்டு வர இன்னும் 10-12 நாட்கள் ஆகலாம்.",
        "ஏர்போர்ட் அன்ட் ஏவியேஷன் சர்வீசஸ் (இலங்கை) (பிரைவேட்) லிமிடெட்டின் கூற்றுப்படி, தற்போதைய ஜெட் எரிபொருள் இருப்பு மிகக் குறைந்த அளவிற்கு குறைந்துள்ளது மற்றும் விமான நிறுவனங்கள் திரும்பும் பயணங்களுக்கு எரிபொருளை எடுத்துச் செல்ல அறிவுறுத்தும் அறிவிப்பை வெளியிட சிவில் விமானப் போக்குவரத்து ஆணையத்தை (சிஏஏ) கட்டாயப்படுத்தியது. செவ்வாய் முதல்.",
        "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் மற்றும் பல விமான நிறுவனங்கள் தென்னிந்திய விமான நிலையங்கள் மற்றும் பிற இடங்களுக்கு தங்கள் விமானங்களுக்கு எரிபொருளை செலுத்த வேண்டிய கட்டாயத்தில் உள்ளன, இதனால் கூடுதல் செலவுகள் ஏற்படுகின்றன. மேலும், எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக பல விமான நிறுவனங்கள் ஏற்கனவே இலங்கைக்கான அலைவரிசைகளை குறைத்துள்ளன.",
        "இலங்கைக்கு வந்து செல்லும் மற்றும் புறப்படும் விமானங்களுக்கான தினசரி விமான எரிபொருள் தேவை தோராயமாக 1.2 மில்லியன் லிட்டராக உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பதுங்கு குழி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "10-12 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள், கப்பல் போக்குவரத்து மற்றும் விமான போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரிசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜெட் ஏ-1",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபன சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமான நிலையம் மற்றும் விமான சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மற்றொரு 10-12 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமான நிலையம் மற்றும் விமான சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிவில் விமான போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தென்னிந்தியா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 1.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}