{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83386/imf-agreement-with-sri-lanka-must-depend-on-key-reforms-us-senate-committee",
  "time_ut": 1656768540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IMF agreement with Sri Lanka must depend on key reforms: US senate committee",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF agreement with Sri Lanka must depend on key reforms: US senate committee",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "United States Senate Foreign Relations Committee says the International Monetary Fund’s agreement with Sri Lanka must be contingent on Central Bank independence, strong anti-corruption measures and promotion of the rule of law.",
        "“Without these critical reforms, Sri Lanka could suffer further economic mismanagement & uncontrollable debt,” the committee said further in a tweet.",
        "Any @IMFNews agreement with #SriLanka must be contingent on @CBSL independence, strong anti-corruption measures & promotion of the rule of law. Without these critical reforms, Sri Lanka could suffer further economic mismanagement & uncontrollable debt. https://t.co/oMdT7QIwZP— Senate Foreign Relations Committee (@SFRCdems) July 1, 2022",
        "The IMF, upon concluding the mission staff’s visit to Sri Lanka earlier this week, stated that talks with Sri Lankan authorities made “significant progress” on defining a macroeconomic and structural policy package.",
        "An IMF mission team led by Peter Breuer and Masahiro Nozaki visited Colombo from June 20 to 30 to discuss the Fund’s support for Sri Lanka and the authorities’ comprehensive economic reform program.",
        "The IMF team also reaffirmed its commitment to support Sri Lanka at this difficult time in line with the IMF’s policies.",
        "The team said it had constructive and productive discussions with the Sri Lankan authorities on economic policies and reforms to be supported by an IMF Extended Fund Facility (EFF) arrangement.",
        "The staff team and the authorities made significant progress on defining a macroeconomic and structural policy package, according to the statement.",
        "“The discussions will continue virtually with a view to reaching a staff-level agreement on the EFF arrangement in the near term. Because public debt is assessed as unsustainable, Executive Board approval would require adequate financing assurances from Sri Lanka’s creditors that debt sustainability will be restored,” the team said further."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "US senate",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United States Senate Foreign Relations Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "@CBSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Senate Foreign Relations Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 1, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "earlier this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June 20 to 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "an IMF Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව සමඟ IMF ගිවිසුම ප්‍රධාන ප්‍රතිසංස්කරණ මත රඳා පැවතිය යුතුය: එක්සත් ජනපද සෙනෙට් කමිටුව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව සමඟ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ගිවිසුම මහ බැංකුවේ ස්වාධීනත්වය, ශක්තිමත් දූෂණ විරෝධී ක්‍රියාමාර්ග සහ නීතියේ ආධිපත්‍යය ප්‍රවර්ධනය කිරීම මත පදනම් විය යුතු බව එක්සත් ජනපද සෙනෙට් විදේශ සබඳතා කමිටුව පවසයි.",
        "“මෙම තීරණාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ නොමැතිව, ශ්‍රී ලංකාව තවදුරටත් ආර්ථික අවභාවිතයට සහ පාලනය කළ නොහැකි ණයවලට ගොදුරු විය හැකිය,” කමිටුව තවදුරටත් ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "#SriLanka සමඟ ඇති ඕනෑම @IMFNews ගිවිසුමක් @CBSL ස්වාධීනත්වය, ශක්තිමත් දූෂණ විරෝධී පියවර සහ නීතියේ ආධිපත්‍යය ප්‍රවර්ධනය කිරීම මත ස්ථිර විය යුතුය. මෙම තීරණාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ නොමැතිව, ශ්‍රී ලංකාව තවදුරටත් ආර්ථික අවභාවිතය සහ පාලනය කළ නොහැකි ණයවලට ගොදුරු විය හැකිය. https://t.co/oMdT7QIwZP— සෙනෙට් විදේශ සබඳතා කමිටුව (@SFRCdems) 2022 ජූලි 1",
        "මෙම සතිය මුලදී දූත මණ්ඩල කාර්ය මණ්ඩලයේ ශ්‍රී ලංකා සංචාරය අවසන් කරමින් IMF ප්‍රකාශ කළේ, සාර්ව ආර්ථික සහ ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිපත්ති පැකේජයක් නිර්වචනය කිරීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් සමඟ පැවති සාකච්ඡා “සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක්” ලබා ඇති බවයි.",
        "Peter Breuer සහ Masahiro Nozaki ගේ නායකත්වයෙන් යුත් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ දූත කණ්ඩායමක් ජූනි 20 සිට 30 දක්වා කොළඹට පැමිණියේ ශ්‍රී ලංකාව සඳහා අරමුදලේ සහයෝගය සහ බලධාරීන්ගේ විස්තීරණ ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ වැඩසටහන පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමට ය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව මෙම දුෂ්කර අවස්ථාවේ ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දැක්වීමට සිය කැපවීම IMF කණ්ඩායම යළිත් තහවුරු කළේය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම (EFF) විධිවිධානයකින් සහය වන ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති සහ ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් සමඟ ඵලදායී හා ඵලදායී සාකච්ඡා පැවැත්වූ බව කණ්ඩායම පැවසීය.",
        "සාර්ව ආර්ථික සහ ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිපත්ති පැකේජයක් නිර්වචනය කිරීමේදී කාර්ය මණ්ඩල කණ්ඩායම සහ බලධාරීන් සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් ලබා ඇති බව නිවේදනයේ දැක්වේ.",
        "නුදුරු කාලීනව EFF විධිවිධානය පිළිබඳ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවයකට පැමිණීමේ අරමුණින් මෙම සාකච්ඡා පාහේ දිගටම පවතිනු ඇත. රාජ්‍ය ණය තිරසාර නොවන ලෙස තක්සේරු කර ඇති බැවින්, විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතිය සඳහා ණය තිරසාර බව ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කරන බවට ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගෙන් ප්‍රමාණවත් මූල්‍ය සහතිකයක් අවශ්‍ය වනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපද සෙනෙට් සභාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද සෙනෙට් විදේශ සබඳතා කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "@CBSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙනෙට් විදේශ සබඳතා කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 1, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ සතියේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීටර් බෲවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 20 සිට 30 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකමකි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையுடனான சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உடன்படிக்கை முக்கிய சீர்திருத்தங்களில் தங்கியிருக்க வேண்டும்: அமெரிக்க செனட் குழு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையுடனான சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உடன்படிக்கையானது மத்திய வங்கியின் சுதந்திரம், வலுவான ஊழல் எதிர்ப்பு நடவடிக்கைகள் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சியை ஊக்குவித்தல் ஆகியவற்றில் தொடர்ச்சியாக இருக்க வேண்டும் என்று அமெரிக்க செனட் வெளிநாட்டு உறவுகள் குழு கூறுகிறது.",
        "\"இந்த முக்கியமான சீர்திருத்தங்கள் இல்லாவிட்டால், இலங்கை மேலும் பொருளாதார தவறான மேலாண்மை மற்றும் கட்டுப்பாடற்ற கடனை சந்திக்க நேரிடும்\" என்று குழு மேலும் ஒரு ட்வீட்டில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "#SriLanka உடனான எந்த @IMFNews உடன்பாடும் @CBSL சுதந்திரம், வலுவான ஊழல் எதிர்ப்பு நடவடிக்கைகள் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சியை மேம்படுத்துதல் ஆகியவற்றில் தொடர்ந்து இருக்க வேண்டும். இந்த முக்கியமான சீர்திருத்தங்கள் இல்லாவிட்டால், இலங்கை மேலும் பொருளாதார தவறான மேலாண்மை மற்றும் கட்டுப்பாடற்ற கடனை சந்திக்க நேரிடும். https://t.co/oMdT7QIwZP— செனட் வெளியுறவுக் குழு (@SFRCdems) ஜூலை 1, 2022",
        "இந்த வார தொடக்கத்தில் மிஷன் ஊழியர்களின் இலங்கை விஜயத்தை முடித்துக் கொண்ட IMF, இலங்கை அதிகாரிகளுடனான பேச்சுக்கள் ஒரு பெரிய பொருளாதார மற்றும் கட்டமைப்பு கொள்கைப் பொதியை வரையறுப்பதில் \"குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றம்\" அடைந்ததாகக் கூறியது.",
        "Peter Breuer மற்றும் Masahiro Nozaki தலைமையிலான IMF பணிக்குழு ஜூன் 20 முதல் 30 வரை கொழும்புக்கு விஜயம் செய்து இலங்கைக்கான நிதியத்தின் ஆதரவு மற்றும் அதிகாரிகளின் விரிவான பொருளாதார சீர்திருத்த வேலைத்திட்டம் குறித்து கலந்துரையாடியது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கொள்கைகளுக்கு இணங்க இந்த இக்கட்டான நேரத்தில் இலங்கைக்கு ஆதரவளிப்பதற்கான தனது உறுதிப்பாட்டை IMF குழு மீண்டும் உறுதிப்படுத்தியது.",
        "IMF விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி (EFF) ஏற்பாட்டின் மூலம் ஆதரிக்கப்படும் பொருளாதார கொள்கைகள் மற்றும் சீர்திருத்தங்கள் குறித்து இலங்கை அதிகாரிகளுடன் ஆக்கபூர்வமான மற்றும் ஆக்கப்பூர்வமான கலந்துரையாடல்களை நடத்தியதாக குழு கூறியது.",
        "அறிக்கையின்படி, ஒரு பெரிய பொருளாதார மற்றும் கட்டமைப்பு கொள்கை தொகுப்பை வரையறுப்பதில் பணியாளர் குழு மற்றும் அதிகாரிகள் குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றம் அடைந்துள்ளனர்.",
        "“அருகாமையில் EFF ஏற்பாட்டின் மீது ஊழியர்கள் அளவிலான உடன்பாட்டை எட்டுவதற்கான நோக்கத்துடன் விவாதங்கள் கிட்டத்தட்ட தொடரும். பொதுக் கடன் தாங்க முடியாததாக மதிப்பிடப்படுவதால், நிறைவேற்றுச் சபையின் ஒப்புதலுக்கு இலங்கையின் கடனாளிகளிடமிருந்து கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கு போதுமான நிதி உத்தரவாதங்கள் தேவைப்படும், ”என்று குழு மேலும் கூறியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்க செனட்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க செனட் வெளியுறவுக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "@CBSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செனட் வெளியுறவுக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 1, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வார தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 20 முதல் 30 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு IMF விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}