{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/පෙට්‍රල්-ලීටරයක්-250ට-දෙන්න-පුළුවන්/1-618356",
  "time_ut": 1660828295,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පෙට්‍රල් ලීටරයක් 250ට දෙන්න පුළුවන්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A liter of petrol can be given for 250",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Looking at the world oil price, there is a possibility of providing a liter of petrol for two hundred and fifty rupees, said Mr. Patali Champika Ranawaka, Member of Parliament of the Samagi Jana Balawegaya Party.",
        "The MP said that the price of a barrel of oil in the world market is going down a lot and mentioned that the barrel which went to 120 dollars has now gone down to 92 dollars.",
        "He also mentioned that the consumer will not get the benefit of lower oil prices.",
        "Mr. Patali Champika Ranawaka said that the statement made by the chairman of the Public Utility Commission regarding the price of oil is true and stated that the Petroleum Corporation is also responsible for the dollar crisis in the country.",
        "He said that the country went into crisis due to the non-payment of dollar bills by the Petroleum Corporation and no investigation has been conducted into it so far.",
        "He further said that billions of rupees were exploited by creating a crisis."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "250",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "two hundred and fifty",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Patali Champika Ranawaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament of the Samagi Jana Balawegaya Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "120 dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "92 dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Patali Champika Ranawaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Public Utility Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "billions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පෙට්‍රල් ලීටරයක් 250ට දෙන්න පුළුවන්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලෝක තෙල් මිල දෙස බැලීමේදී පෙට්‍රල් ලීටරයක් රුපියල් දෙසිය පනහකට ලබාදීමේ  හැකියාවක් ඇතැයි සමගි ජන බලවේගය පක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පාඨලී චම්පික රණවක මහතා පැවසීය.",
        "ලෝක වෙළෙඳපොළේ තෙල් බැරලයක මිල විශාල ලෙස පහත යමින් තිබෙන බව පැවසූ මන්ත්‍රීවරයා ඩොලර් 120 ට ගිය බැරලය දැන් 92 දක්වා පහළ බැස ඇති  බවද සඳහන් කළේය.",
        "තෙල් මිල අඩු වීමේ  වාසිය  පාරිභෝගිකයාට නොලැබෙන බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "තෙල් මිල සම්බන්ධයෙන් මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ සභාපතිවරයා කළ ප්‍රකාශය සත්‍යයක්  බව පැවසූ පාඨලී චම්පික රණවක මහතා රටේ පවතින ඩොලර් අර්බුදයට ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවද වගකිව යුතු බව සඳහන් කළේය.",
        "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව ඩොලර් බිල් නොපියවා සිටීම නිසා රට අර්බුදයට ගිය බවත් ඒ ගැන මේ දක්වා  පරීක්ෂණයක් පවත්වා නැති බවත් ඔහු කීවේය",
        "අර්බුදයක් හදා ඒ අර්බූදයෙනුත් රුපියල් බිලියන ගණන්  ගසාකෑමට ගිය බව හෙතෙම වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "250",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙසිය පනහයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාඨලී චම්පික රණවක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය පක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් 120 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 92 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාඨලී චම්පික රණවක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு லிட்டர் பெட்ரோல் 250க்கு கொடுக்கலாம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலக எண்ணெய் விலையைப் பார்க்கும் போது இருநூற்றி ஐம்பது ரூபாவிற்கு ஒரு லீற்றர் பெற்றோல் வழங்கப்படுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் காணப்படுவதாக சமகி ஜன பலவேகய கட்சியின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் திரு.பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "உலக சந்தையில் எண்ணெய் பீப்பாய் ஒன்றின் விலை மிகவும் குறைந்து வருவதாக தெரிவித்த பாராளுமன்ற உறுப்பினர், 120 டொலராக இருந்த பீப்பாய் தற்போது 92 டொலராக குறைந்துள்ளதாக குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "கச்சா எண்ணெய் விலை குறைவதால் நுகர்வோருக்கு பலன் கிடைக்காது என்றும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "எண்ணெய் விலை தொடர்பில் பொதுப் பயன்பாட்டு ஆணைக்குழுவின் தலைவர் தெரிவித்த கருத்து உண்மையெனத் தெரிவித்த திரு.பாடலி சம்பிக்க ரணவக்க, நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள டொலர் நெருக்கடிக்கு பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனமும் காரணம் எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் டொலர் கட்டணத்தை செலுத்தாமையால் நாடு நெருக்கடிக்கு உள்ளாகியதாகவும், அது தொடர்பில் இதுவரையில் விசாரணைகள் நடத்தப்படவில்லை எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நெருக்கடியை ஏற்படுத்தி பலகோடி ரூபாய் சுரண்டப்பட்டதாக அவர் மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "250",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இருநூற்று ஐம்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகயா கட்சியின் பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "120 டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "92 டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}