{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130693",
  "time_ut": 1656843148,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "முடிவுக்கு வருகிறதா ரணில் அரசு?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Is the Ranil government coming to an end?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Kota – Many now have doubts that the Ranil government's journey is nearing its end.",
        "The country is in a worse state than it was during the Kota-Mahinda government.",
        "About six weeks ago, Kota-Mahinda government ministers first resigned to face public protests.",
        "After the violence unleashed from the Alari mansion, Mahinda too was forced to move away.",
        "Ranil Wickremesinghe, who was a single member of Parliament, was brought to power to save the country from crisis.",
        "Or the people of the country and the Rajapaksas did not get the aid at the expected speed.",
        "This is not Ranil Wickramasinghe's fault. When he came to power, he had said that it would take 3 to 6 months to get the help from the International Monetary Fund.",
        "He never claimed to have the power to direct international aid to Sri Lanka.",
        "At the same time, the truth is that he tried to save himself even though his announcements made every week through the media and in the Parliament in the name of telling the truth, caused irritation to the opposition parties and the people.",
        "That is, he never failed to show that the mistakes of the past were the cause of the present situation.",
        "Ranil has arrived - it cannot be denied that there is a strange belief in many people that help will come from America and India.",
        "Ranil is not responsible for creating such a belief. Because he is in no way responsible for the current situation.",
        "Muruthettuwe Ananda Thera had said last week that we are now facing the curse of having cooperated with the President Gotabaya Rajapaksa-led government to come to power.",
        "People like Rishad Badiuddin and Ataullah had also said that the government is facing the curse of burning the funeral pyres of those who died due to Corona.",
        "Whatever is right, the country is currently reaping the benefits of the mistakes already made.",
        "Ranil is not a magic trickster who can change the entire situation in a short span of time, as he has plunged the entire country into degeneracy.",
        "It was because he understood that, that he was publishing statements that broke the truth from time to time.",
        "However, even he cannot escape from being held responsible in the environment where the country has been pushed into a bad phase - almost to the point of failure.",
        "Now the government is unable to carry out even the day-to-day operations of the government.",
        "Gradually every sector has become disabled and even essential services such as education, health, food distribution have become paralyzed.",
        "It is inevitable that the ruling government should take responsibility for this. People's anger and protest will be directed not only at Kota but also at Ranil.",
        "At the same time, if the country is to recover from the present crisis, it is urgent to import fuel.",
        "Ministers have flown to Qatar and Russia for that. Talks are also underway to urgently procure fuel from India.",
        "It could take at least two weeks for the fuel tankers to arrive in the country pending progress in these talks.",
        "But the question is how many countries will trust Sri Lanka to supply fuel now?",
        "America's Hamilton Bank is suing in New York court to recoup its investment in sovereign bonds.",
        "In such a situation, Sampika Ranavaka has said that no country or financial institution will come forward to provide investments or help to improve the country.",
        "Meanwhile, Kalanidhi Dayan Jayathilaka mentions another reason. His view is that international organizations and countries will not provide financial assistance to failed leadership.",
        "In two and a half years, President Gotabaya Rajapaksa has brought himself to the point of being identified as a failed leader.",
        "If he had international prestige, he could have used it to resolve crises. He initially wrote letters to several heads of state and contacted some of them.",
        "However, his appeal was largely ignored by the world. No country has come forward to help the plan to save Sri Lanka from the crisis, even though it has offered to provide humanitarian aid such as medicine and essential goods.",
        "It is now clear that the Gotabaya Rajapaksa government is a failure.",
        "In this situation, the international community will not be ready to help unless a government identified as a failed and corrupt government gets new leadership.",
        "The new leadership must take charge of the country to secure international aid to rebuild the country.",
        "Otherwise at least, an emergency government should be in place with all parties participating.",
        "There is no current environment for that. Kota has said that he will not resign from his post.",
        "His insistence is that he will remain in power for the rest of his term and will not go home with the label of a failed leader.",
        "In this situation, the only option is to form an all-party government.",
        "Even that will not be very successful. Because most of the opposition parties say they will not be part of a Gota-led government.",
        "In this case, Kota may seek to stop the crisis by bringing in a new face to distract people from the worsening crisis.",
        "But for one thing, doing so would end Ranil's tenure, while efforts to secure international aid are sure to be hampered."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "six weeks ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kota-Mahinda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alari",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3 to 6 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "every week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muruthettuwe",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rishad Badiuddin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ataullah",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "at least two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hamilton Bank",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranavaka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalanidhi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayathilaka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Gota",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල් ආණ්ඩුව ඉවරද?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "කොටා – රනිල් ආණ්ඩුවේ ගමන අවසන් වීමට ආසන්න බව බොහෝ දෙනෙකුට දැන් සැකයක් මතුව තිබේ.",
        "කොටා-මහින්ද ආණ්ඩුව කාලෙට වඩා නරක තත්ත්වයකට රට පත්වෙලා.",
        "මීට සති හයකට පමණ පෙර කොටා-මහින්ද ආණ්‌ඩුවේ ඇමැතිවරු මහජන විරෝධතාවලට මුහුණදීම සඳහා පළමුව ඉල්ලා අස්‌වූහ.",
        "ආලාරි මන්දිරයෙන් මුදා හරින ලද ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් පසු මහින්දටද එතැනින් ඉවත් වීමට සිදු විය.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ තනි මන්ත්‍රීවරයකු වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා බලයට ගෙන ආවේ රට අර්බුදයෙන් මුදා ගැනීමටය.",
        "නැතිනම් රටේ ජනතාව සහ රාජපක්ෂලා බලාපොරොත්තු වූ වේගයට ආධාර ලැබුණේ නැහැ.",
        "මේක රනිල් වික්‍රමසිංහගේ වරදක් නෙවෙයි. එතුමා බලයට එනකොට කියලා තිබුණා ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ ආධාර ගන්න මාස 3ක් 6ක් යනවා කියලා.",
        "ජාත්‍යන්තර ආධාර ශ්‍රී ලංකාවට යොමු කිරීමට තමාට බලයක් ඇතැයි ඔහු කිසිවිටෙක කියා සිටියේ නැත.",
        "ඒ අතරම, සත්‍ය ප්‍රකාශ කිරීමේ නාමයෙන් සෑම සතියකම මාධ්‍ය හරහා සහ පාර්ලිමේන්තුවේදී ඔහු කළ නිවේදන විපක්ෂයේ පක්ෂවල සහ ජනතාවගේ කෝපයට හේතු වුවද ඔහු බේරා ගැනීමට උත්සාහ කළ බව ඇත්තය.",
        "එනම් අතීතයේ සිදු වූ වැරදි වර්තමාන තත්ත්වයට හේතුව බව පෙන්වීමට ඔහු කිසිවිටෙකත් අසමත් නොවීය.",
        "රනිල් ඇවිල්ලා - ඇමරිකාවෙන් ඉන්දියාවෙන් උදව් ලැබෙයි කියලා බොහෝ දෙනා තුළ අමුතු විශ්වාසයක් තිබෙන බව නොකියා බෑ.",
        "එහෙම විශ්වාසයක් ඇති කළාට රනිල් වගකිව යුතු නැහැ. මක්නිසාද යත් වර්තමාන තත්ත්වයට ඔහු කිසිසේත් වගකිව යුතු නොවන බැවිනි.",
        "පසුගිය සතියේ මුරුතෙට්ටුවේ ආනන්ද හිමියන් ප්‍රකාශ කර තිබුණේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ප්‍රමුඛ රජය බලයට ඒම සඳහා සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමේ ශාපයට දැන් අප මුහුණ පා සිටින බවයි.",
        "රිෂාඩ් බදියුදීන්, අතාවුල්ලා වැනි අයද කියා තිබුණේ කොරෝනා නිසා මියගිය අයගේ අවමඟුල් ගිනි තැබීමේ ශාපය රජයට එල්ල වී ඇති බවයි.",
        "හරි දේ කුමක් වුවත් දැනටමත් සිදු වූ වැරදිවල ප්‍රතිලාභ රට මේ වන විට භුක්ති විඳිමින් සිටී.",
        "මුළු රටම පරිහානියට ඇද දැමූ රනිල් කෙටි කාලයකින් සමස්ත තත්ත්වයම වෙනස් කළ හැකි මැජික්කාරයෙක් නොවේ.",
        "ඒ බව තේරුම් ගත් නිසා තමයි ඔහු විටින් විට සත්‍ය බිඳෙන ප්‍රකාශ පළ කළේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, රට නරක තැනකට තල්ලු කර ඇති වටපිටාව තුළ ඔහුට පවා වගකීමෙන් ගැලවිය නොහැක.",
        "දැන් ආණ්ඩුවේ එදිනෙදා වැඩකටයුතු පවා කර ගන්න බැරි වෙලා.",
        "ක්‍රමක්‍රමයෙන් සෑම අංශයක්ම ආබාධිත තත්ත්වයට පත්වී අධ්‍යාපනය, සෞඛ්‍ය, ආහාර බෙදා හැරීම වැනි අත්‍යවශ්‍ය සේවා පවා අඩාල වී ඇත.",
        "මෙහි වගකීම පාලක රජය භාර ගැනීම නොවැළැක්විය හැකිය. කොටාට පමණක් නොව රනිල්ටද ජනතා කෝපය හා විරෝධය එල්ල වනු ඇත.",
        "එමෙන්ම රට පවතින අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට නම් ඉන්ධන ආනයනය කිරීම හදිසි අවශ්‍යතාවකි.",
        "ඒ සඳහා ඇමතිවරු කටාර් සහ රුසියාවට පියාසර කර ඇත. ඉන්දියාවෙන් කඩිනමින් ඉන්ධන ලබා ගැනීමට ද සාකච්ඡා පැවැත්වෙමින් තිබේ.",
        "මෙම සාකච්ඡාවල ප්‍රගතිය අපේක්ෂාවෙන් ඉන්ධන නැව් මෙරටට පැමිණීමට අවම වශයෙන් සති දෙකක කාලයක් ගතවනු ඇත.",
        "නමුත් ප්‍රශ්නය වන්නේ දැන් ශ්‍රී ලංකාව ඉන්ධන සැපයීමට රටවල් කීයක් විශ්වාස කරයිද යන්නයි.",
        "ඇමරිකාවේ හැමිල්ටන් බැංකුව සිය ස්වෛරී බැඳුම්කරවල ආයෝජනය ආපසු අයකර ගැනීම සඳහා නිව්යෝර්ක් අධිකරණයේ නඩු පවරයි.",
        "එවැනි තත්ත්වයක් තුළ රට දියුණු කිරීමට ආයෝජන ලබාදීමට හෝ උදව් කිරීමට කිසිදු රටක් හෝ මූල්‍ය ආයතනයක් ඉදිරිපත් නොවන බවද සම්පික රණවක මහතා පැවැසීය.",
        "මේ අතර කලනිධි දයාන් ජයතිලක තවත් හේතුවක් සඳහන් කරයි. අසාර්ථක නායකත්වයට ජාත්‍යන්තර සංවිධාන සහ රටවල් මුල්‍ය ආධාර ලබා නොදෙන බව ඔහුගේ අදහසයි.",
        "වසර දෙකහමාරක් තුළ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා අසාර්ථක නායකයකු ලෙස හඳුනාගැනීමේ තත්ත්වයට පත් කර ඇත.",
        "ඔහුට ජාත්‍යන්තර කීර්තියක් තිබුණා නම් එය අර්බුද විසඳා ගැනීමට යොදාගන්න තිබුණා. ඔහු මුලින්ම රාජ්‍ය නායකයින් කිහිප දෙනෙකුට ලිපි ලියා ඔවුන්ගෙන් සමහරෙකු සම්බන්ධ කර ගත්තේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඔහුගේ ආයාචනය බොහෝ දුරට ලෝකය විසින් නොසලකා හරින ලදී. ඖෂධ, අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ වැනි මානුෂීය ආධාර ලබාදීමට ඉදිරිපත් වුවද ශ්‍රී ලංකාව අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ගලවා ගැනීමේ සැලසුමට උදව් කිරීමට කිසිදු රටක් ඉදිරිපත් වී නැත.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව අසාර්ථක බව දැන් පැහැදිලියි.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ අසාර්ථක දූෂිත ආණ්ඩුවක් ලෙස හඳුනාගත් රජයකට නව නායකත්වයක් නොලැබුණහොත් ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව උදව් කිරීමට සූදානම් නොවනු ඇත.",
        "රට ගොඩගැනීමට ජාත්‍යන්තර ආධාර ලබාගැනීමට නව නායකත්වය රට භාරගත යුතුය.",
        "නොඑසේ නම් අවම වශයෙන් සියලු පාර්ශ්ව සහභාගි වන හදිසි ආණ්ඩුවක් ක්‍රියාත්මක විය යුතුය.",
        "ඒ සඳහා වර්තමාන පරිසරයක් නොමැත. කොටා පවසා ඇත්තේ තමන් සිය ධුරයෙන් ඉල්ලා අස් නොවන බවයි.",
        "ඔහුගේ දැඩි අවධාරනය වන්නේ තමා ඉතිරි ධූර කාලය තුළ බලයේ සිටින බවත් අසාර්ථක නායකයෙකු යන ලේබලය එල්ලාගෙන ගෙදර නොයන බවත්ය.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම එකම විකල්පයයි.",
        "එය පවා එතරම් සාර්ථක නොවනු ඇත. මක්නිසාද යත් බොහෝ විරුද්ධ පක්ෂ පවසන්නේ තමන් ගෝඨා ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුවක කොටස්කරුවන් නොවන බවයි.",
        "මෙම අවස්ථාවේ දී, නරක අතට හැරෙන අර්බුදයෙන් මිනිසුන්ගේ අවධානය වෙනතකට යොමු කිරීම සඳහා නව මුහුණුවරක් ගෙන ඒම මගින් අර්බුදය නැවැත්වීමට කෝටා උත්සාහ කළ හැකිය.",
        "නමුත් එක දෙයක් නම්, එසේ කිරීමෙන් රනිල්ගේ පාලන කාලය අවසන් වන අතර ජාත්‍යන්තර ආධාර ලබාගැනීමේ ප්‍රයත්නයන් අඩාල වන බව නිසැකය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සති හයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොට-මහින්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අලාරි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස 3 සිට 6 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම සතියකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුරුතෙට්ටුවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හිමියෝය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රිෂාඩ් බදියුදීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අතාවුල්ලාය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් සති දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හැමිල්ටන් බැංකුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රණවක ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලනිධි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයතිලක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முடிவுக்கு வருகிறதா ரணில் அரசு?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "கோட்டா – ரணில் அரசாங்கத்தின் பயணம் இறுதிக்கட்டத்தை நோக்கி நகருகிறதா என்ற சந்தேகம் இப்போது பலருக்கு ஏற்பட்டிருக்கிறது.",
        "கோட்டா- மஹிந்த அரசாங்கத்தின் காலத்தில் இருந்த நிலையை விட, மிக மோசமான கட்டத்துக்குள் நாடு தள்ளப்பட்டிருக்கிறது.",
        "சுமார் ஆறு வாரங்களுக்கு முன்னர், மக்களின் எதிர்ப்பலையை சமாளிக்க கோட்டா -மஹிந்த அரசின் அமைச்சர்கள் முதலில் பதவி விலகினார்கள்.",
        "அலரி மாளிகையில் இருந்து கட்டவிழ்த்து விடப்பட்ட வன்முறைகளை அடுத்து, மஹிந்தவும் விலகிச் செல்ல வேண்டிய நிலைக்குத் தள்ளப்பட்டார்.",
        "நாட்டை நெருக்கடியில் இருந்து மீட்பதற்காகவே, ஒற்றை உறுப்பினராக பாராளுமன்றத்தில் இருந்த ரணில் விக்கிரமசிங்க, ஆட்சிக்கு கொண்டு வரப்பட்டார்.",
        "அல்லது நாட்டு மக்களும், ராஜபக்ஷவினரும் எதிர்பார்த்த வேகத்துக்கு உதவிகளைப் பெறும் நடவடிக்கை நடந்தேறவில்லை.",
        "இது ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தவறு அல்ல.  அவர் ஆட்சிக்கு வந்த போதே, சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உதவிகள் கிடைக்க 3 தொடக்கம், 6 மாதங்கள் செல்லும் என்று கூறியிருந்தார்.",
        "சடுதியாக சர்வதேச உதவிகளை, இலங்கையின் பக்கம் திருப்புகின்ற வல்லமை தனக்கு இருப்பதாக அவர் ஒருபோதும் கூறவில்லை.",
        "அதேவேளை, அவர் வாராவாரம் ஊடகங்களின் ஊடாகவும், பாராளுமன்றத்திலும் உண்மையைச் சொல்கிறேன் என்ற பெயரில், வெளியிட்ட அறிவிப்புகள், எதிர்க்கட்சிகளுக்கும் மக்களுக்கும் எரிச்சலை ஏற்படுத்திய போதும், அவர் தன்னைக் காப்பாற்றிக் கொள்ள முயன்றார் என்பதே உண்மை.",
        "அதாவது கடந்த காலத் தவறுகள் தான் தற்போதைய நிலைமைக்குக் காரணம் என்பதை, அவர் ஒவ்வொரு சந்தர்ப்பத்திலும் வெளிப்படுத்த தவறவில்லை.",
        "ரணில் வந்து விட்டார்- இனி அமெரிக்கா, இந்தியாவில் இருந்து உதவிகள் வந்து குவியும், என்ற அசட்டு நம்பிக்கை பலரிடம் காணப்பட்டதை மறுக்க முடியாது.",
        "அவ்வாறான நம்பிக்கையை ஏற்படுத்தியமைக்கு ரணில் பொறுப்புக்கூற வேண்டியவரில்லை.  ஏனென்றால், இப்போதைய நிலைமைக்கு அவர் எந்த வகையிலும் பொறுப்பாளி அல்ல.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தலைமையிலான அரசாங்கம் ஆட்சிக்கு வருவதற்கு ஒத்துழைப்பு வழங்கியதன் சாபத்தை தற்போது எதிர்கொள்கிறோம் என்று முருத்தெட்டுவே ஆனந்த தேரர் கடந்தவாரம் கூறியிருந்தார்.",
        "கொரோனாவினால் உயிரிழந்தவர்களின் ஜனாசாக்களை எரித்ததன் சாபத்தையே அரசாங்கம் எதிர்கொள்கிறது என்று ரிஷாத் பதியுதீன், அதாவுல்லா போன்றவர்களும் கூறியிருந்தார்கள்.",
        "எது சரியோ, ஏற்கனவே இழைக்கப்பட்ட தவறுகளின் பலாபலன்களைத் தான், நாடு தற்போது அனுபவித்துக் கொண்டிருக்கிறது.",
        "குறுகிய காலத்துக்குள் ஒட்டுமொத்த நாட்டையும் சீரழிவுக்குள் தள்ளியது போல, குறுகிய காலத்துக்குள் ஒட்டுமொத்த நிலைமைகளையும் மாற்றுவதற்கு ரணில் ஒன்றும் மாய வித்தைகளை நிகழ்த்துபவர் அல்ல.",
        "அதனை அவர் புரிந்து கொண்டிருந்ததால் தான், அவ்வப்போது உண்மைகளைப் போட்டு உடைப்பதாக, அறிக்கைகளை வெளியிட்டுக் கொண்டிருந்தார்.",
        "ஆனாலும், நாடு மோசமான கட்டத்துக்குள் –கிட்டத்தட்ட செயலிழந்து போகின்ற நிலைக்குள், தள்ளப்பட்டிருக்கின்ற சூழலில், இதற்குப் பொறுப்புக்கூறுகின்ற நிலையில் இருந்து அவராலும் தப்பிக்க முடியாது.",
        "இப்போது அரசாங்கத்தினால், நாளாந்த அரசாங்க செயற்பாடுகளைக் கூட, முன்னெடுக்க முடியாத நிலை, ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "படிப்படியாக ஒவ்வொரு துறையாக செயலிழந்து, கல்வி, சுகாதாரம், உணவு விநியோகம் போன்ற அத்தியாவசிய சேவைகள் கூட முடங்குகின்ற நிலை உருவாகி விட்டது.",
        "இதற்கு ஆட்சியில் உள்ள அரசாங்கம் பொறுப்பேற்க வேண்டியது தவிர்க்க முடியாதது.  மக்களின் கோபமும், எதிர்ப்பும், கோட்டாவின் மீது மட்டுமல்ல, ரணில் மீதும் தான் ஏற்படும்.",
        "அதேவேளை, இப்போதைய நெருக்கடியில் இருந்து நாட்டை மீட்க வேண்டுமாயின், அவசரமாக எரிபொருட்களை இறக்குமதி செய்ய வேண்டும்.",
        "அதற்காக கட்டாருக்கும், ரஷ்யாவுக்கும் அமைச்சர்கள் பறந்திருக்கிறார்கள். இந்தியாவிடம் இருந்து அவசரமாக எரிபொருளை பெற்றுக் கொள்வதற்கான பேச்சுக்களும் முன்னெடுக்கப்படுகின்றன.",
        "இந்தப் பேச்சுக்களின் முன்னேற்றங்கள் ஏற்பட்டு, எரிபொருள் கப்பல்கள் நாட்டை வந்தடைய வேண்டுமானால் குறைந்தபட்சம் இரண்டு வாரங்கள் ஆகலாம்.",
        "ஆனால், இலங்கையை நம்பி இப்போது எரிபொருளை வழங்க எத்தனை நாடுகள் முன்வரும் என்ற கேள்வி இருக்கிறது.",
        "நியூயோர்க் நீதிமன்றத்தில் தங்களின் இறையாண்மை பத்திரங்கள் மீதான முதலீட்டை திருப்பிச் செலுத்துமாறு வழக்குத் தொடர்ந்திருக்கிறது அமெரிக்காவின் ஹமில்டன் வங்கி.",
        "இவ்வாறான நிலையில், நாட்டைச் சீர்படுத்துவதற்கு முதலீடுகளையோ, உதவிகளையோ வழங்குவதற்கு எந்த நாடோ, நிதி நிறுவனமோ முன்வராது என்று கூறியிருக்கிறார் சம்பிக்க ரணவக்க.",
        "அதேவேளை, கலாநிதி தயான் ஜயதிலக, இன்னொரு காரணத்தைக் குறிப்பிடுகிறார். தோல்வியுற்ற தலைமைக்கு சர்வதேச அமைப்புகள், நாடுகள் நிதியுதவிகளை வழங்காது என்பது அவரது கருத்தாக உள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ இரண்டரை ஆண்டுகளில் தன்னை ஒரு தோல்வியுற்ற தலைவராக அடையாளப்படுத்தும் நிலைக்கு கொண்டு வந்து விட்டார்.",
        "அவருக்கு சர்வதேச அளவில் மதிப்பு இருந்தால், அதனைப் பயன்படுத்தி நெருக்கடிகளை தீர்த்திருக்க முடியும். அவர் ஆரம்பத்தில் பல நாடுகளின் தலைவர்களுக்கு கடிதம் எழுதினார், சில நாடுகளின் தலைவர்களைத் தொடர்பு கொண்டு பேசினார்.",
        "ஆனாலும், அவரது வேண்டுகோளை பெருமளவில் உலக நாடுகள் கண்டுகொள்ளவில்லை.  மனிதாபிமான அடிப்படையிலான உதவிகள் அதாவது மருந்து, அத்தியாவசியப் பொருட்களின் உதவிகளை வழங்க முன்வந்தாலும், நெருக்கடியில் இருந்து இலங்கையை காப்பாற்றும் திட்டத்துக்கு எந்த நாடும் உதவ முன்வரவில்லை.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அரசாங்கம் தோல்வியடைந்த ஒன்று என்பது இப்போது வெட்ட வெளிச்சமாகி விட்டது.",
        "இந்த நிலையில், தோல்வியுற்ற, ஊழல் நிறைந்த அரசாங்கம் என அடையாளப்படுத்தப்பட்ட அரசாங்கத்துக்கு புதியதொரு தலைமைத்துவம் கிடைக்காதன்றி, சர்வதேசம் உதவத் தயாராக இருக்காது.",
        "நாட்டை மீளக் கட்டியெழுப்புவதற்கு சர்வதேச உதவிகளைப் பெறுவதற்கு புதிய தலைமைத்துவம் நாட்டைப் பொறுப்பேற்க வேண்டும்.",
        "இல்லையேல் குறைந்தபட்சம், எல்லாக் கட்சிகளும் பங்கேற்கும் ஒரு அவசரகால அரசாங்கம் பதவிக்கு வேண்டும்.",
        "அதற்கான சூழல் தற்போது இல்லை. கோட்டா தாம் பதவியில் இருந்து விலகப் போவதில்லை என்று கூறிவிட்டார்.",
        "எஞ்சிய பதவிக்காலம் முழுவதும் ஆட்சியில் இருப்பேன், தோல்வியுற்ற தலைவர் என்ற அடையாளத்துடன் வீட்டுக்குச் செல்லமாட்டேன் என்பது அவரது பிடிவாதம்.",
        "இந்த நிலையில், அனைத்துக்கட்சிகளும் இடம்பெறும் ஒரு அரசாங்கத்தை அமைப்பது தான் இருக்கின்ற ஒரே வழி.",
        "அதுகூட பெரியளவில் வெற்றிகரமானதாக இருக்காது. ஏனென்றால் பெரும்பாலான எதிர்க்கட்சிகள், கோட்டாவின் தலைமையிலான அரசாங்கத்தில் தாங்கள் இடம்பெறமாட்டோம் என்கின்றன.",
        "இந்த நிலையில், மோசமடைந்து வரும் நெருக்கடிகளில் இருந்து தப்பிக்க, மக்களின் கவனத்தை திசை திருப்ப கோட்டா மீண்டும் ஒரு புதிய முகத்தை கொண்டு வந்து நிறுத்த முற்படலாம்.",
        "ஆனால் ஒன்று, அவ்வாறு செய்தால் ரணிலின் பதவிக்காலம் முடிவுக்கு வரும், அதேவேளை, சர்வதேச உதவிகளை பெறுகின்ற முயற்சிகள் தடைப்படுவதும் உறுதி."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆறு வாரங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா-மஹிந்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலரி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3 முதல் 6 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வாரமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முருதெட்டுவே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரிஷாத் பதியுதீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அதாவுல்லா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குறைந்தது இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹாமில்டன் வங்கி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணவக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கலாநிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜயதிலக",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}