{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Vidullanka-reports-Rs-218-m-PAT-for-1Q/34-738593",
  "time_ut": 1660252473,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Vidullanka reports  Rs. 218 m PAT for 1Q",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Vidullanka reports  Rs. 218 m PAT for 1Q",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Vidullanka PLC has recorded a Profit After Tax of Rs. 218 million for the first quarter of the financial year 2022/23.",
        "The company recorded a revenue of Rs. 775 million for the period in consideration, a 28% increase from the 1st quarter period of the year 2021/22. The recorded profit has decreased by 10% compared to the profit figure of the same quarter of the previous year.",
        "This decrease in profits has materialised as a result of the cost escalations Sri Lanka is currently facing of which the noteworthy increase in the finance costs incurred for the period.",
        "However, due to the group’s stable overseas assets position, the three-month period recorded Rs. 748 million in exchange translation gains, increasing the Total Comprehensive Income of the organisation to Rs. 966 million, a remarkable 268% increase from the comparative period of the previous year.",
        "The overseas hydro operations of Vidullanka PLC continues to be the best performer of the group, bringing in a profit of Rs. 253 million out of Rs. 547 million in revenue for the quarter ended 30 June. The profit recorded has increased by 92% in contrast to the same quarter of the year before. The overseas revenue also grew by around 76% comparatively from Rs. 310 million. The foreign operations of the company include the Bukinda SHPP and Muvumbe SHPP located in Uganda.",
        "The gross profit generated from local hydro power diminished from a profit figure of Rs. 130 million and the revenue decreased to Rs. 185 million from Rs. 246 million recorded for the comparative period of the previous year. The dendro and plantation arm of the group reported a net loss of Rs. 41 million for the same period.",
        "The group has active engagements in terms of several projects in the development pipeline, of which the most notable is the Bwengu, 50MWac Ground-Mounted Solar Power Project in Malawi which is being developed by Quantel Renewable Energy, a joint venture between Vidullanka PLC and Frontier Energy, Denmark. The construction of this project is expected to commence in Q4 of 2022.",
        "Locally, the group is proceeding with construction activities of Horana Solar (2MW) and Vavunathivu Solar (10MW) ground-mounted power plants as well. With the cost escalations having a considerable impact on the development of these projects, the company is considering multiple feasible options including increasing its equity infusions to meet its obligations. The commissioning of these two plants is expected to take place in late 2022.  Vidullanka PLC, a name synonymous as a pioneer and change agent with the renewable energy industry of Sri Lanka, continues its unwavering growth and expansion, domestically and across borders. Even in these trying times, the future setting of the company as well as the industry seems to be promising due the growing emphasis directed towards alternate energy sources locally and globally. The company stands steadfast and ever ready to capitalise on the opportunities emerging in the renewable energy industry."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vidullanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "218",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vidullanka PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "218 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the first quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "775 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the 1st quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the year 2021/22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the same quarter of the previous year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "748 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "966 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "268%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the previous year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vidullanka PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "253 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "547 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the quarter ended 30 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the same quarter of the year before",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "around 76%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "310 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SHPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SHPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Uganda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "130 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "185 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "246 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the previous year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "41 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ground-Mounted Solar Power Project",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Malawi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Quantel Renewable Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vidullanka PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Frontier Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Denmark",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Q4",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Horana Solar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2MW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10MW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "late 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Vidullanka PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුල්ලංක වාර්තා රු. 1Q සඳහා 218 m PAT",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදුල්ලංක පීඑල්සී බදු පසු ලාභය රු. 2022/23 මූල්‍ය වර්ෂයේ පළමු කාර්තුව සඳහා රුපියල් මිලියන 218 කි.",
        "සමාගමේ ආදායම රු. සලකා බලන කාල සීමාව සඳහා රුපියල් මිලියන 775 ක්, 2021/22 වසරේ පළමු කාර්තුවේ කාලයට වඩා 28% ක වර්ධනයකි. වාර්තාගත ලාභය පෙර වසරේ එම කාර්තුවේ ලාභ අගයට සාපේක්ෂව 10% කින් අඩු වී ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැනට මුහුණ දී සිටින පිරිවැය වැඩිවීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස මෙම ලාභයේ අඩුවීම ක්‍රියාවට නංවා ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, සමූහයේ ස්ථාවර විදේශ වත්කම් තත්ත්වය හේතුවෙන්, මාස තුනක කාලය තුළ රු. මිලියන 748 ක විනිමය පරිවර්තන ලාභය, සංවිධානයේ සම්පූර්ණ විස්තීර්ණ ආදායම රු. මිලියන 966 ක් වූ අතර එය පෙර වසරේ සංසන්දනාත්මක කාලපරිච්ඡේදයට වඩා 268% ක කැපී පෙනෙන වර්ධනයකි.",
        "විදුලංක පීඑල්සී හි විදේශීය ජලවිදුලි මෙහෙයුම් සමූහයේ හොඳම කාර්ය සාධනය අඛණ්ඩව පවත්වාගෙන යන අතර එමඟින් රු. මිලියන 253ක් රු. ජුනි 30 න් අවසන් කාර්තුව සඳහා ආදායම රුපියල් මිලියන 547 කි. වාර්තාගත ලාභය පෙර වසරේ එම කාර්තුවට සාපේක්ෂව 92% කින් වැඩි වී ඇත. විදේශීය ආදායම ද රු. මිලියන 310 කි. සමාගමේ විදේශීය මෙහෙයුම් අතර උගන්ඩාවේ පිහිටා ඇති බුකින්ඩා SHPP සහ Muvumbe SHPP ඇතුළත් වේ.",
        "දේශීය ජල විදුලියෙන් ජනනය කරන ලද දළ ලාභය රුපියල් මිලියන 10 ක ලාභයකින් අඩු විය. මිලියන 130 ක් වූ අතර ආදායම රු. මිලියන 185 සිට රු. පෙර වසරේ සංසන්දනාත්මක කාලසීමාව සඳහා රුපියල් මිලියන 246 ක් වාර්තා විය. සමූහයේ ඩෙන්ඩ්‍රෝ සහ වැවිලි අංශය රු. එම කාලය සඳහා මිලියන 41 කි.",
        "විදුලංක පීඑල්සී සහ ෆ්‍රොන්ටියර් හවුල් ව්‍යාපාරයක් වන Quantel Renewable Energy විසින් සංවර්ධනය කරනු ලබන මලාවි හි Bwengu, 50MWac භූගත සූර්ය බලශක්ති ව්‍යාපෘතිය, සංවර්ධන නල මාර්ගයේ ව්‍යාපෘති කිහිපයක් සම්බන්ධයෙන් සමූහයට ක්‍රියාකාරී මැදිහත්වීම් ඇත. බලශක්තිය, ඩෙන්මාර්කය. මෙම ව්‍යාපෘතියේ ඉදිකිරීම් 2022 Q4 හි ආරම්භ කිරීමට බලාපොරොත්තු වේ.",
        "දේශීය වශයෙන්, කණ්ඩායම හොරණ සෝලා (2MW) සහ වව්නතිව් සෝලා (10MW) ගොඩබිම් බලාගාරවල ඉදිකිරීම් කටයුතු ද කරගෙන යයි. මෙම ව්‍යාපෘතිවල සංවර්ධනය කෙරෙහි සැලකිය යුතු බලපෑමක් ඇති කරන පිරිවැය වැඩිවීමත් සමඟ, සමාගම සිය වගකීම් ඉටු කිරීම සඳහා එහි කොටස් මුදල් සම්භාරයක් වියදම් වැඩි කිරීම ඇතුළු ශක්‍ය විකල්ප කිහිපයක් සලකා බලයි. මෙම බලාගාර දෙක ආරම්භ කිරීම 2022 අග භාගයේදී සිදුවනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.  ශ්‍රී ලංකාවේ පුනර්ජනනීය බලශක්ති කර්මාන්තයේ පුරෝගාමියා සහ වෙනස් කිරීමේ නියෝජිතයා ලෙස හැඳින්වෙන Vidullanka PLC, දේශීයව සහ දේශසීමා හරහා එහි නොසැලෙන වර්ධනය සහ ව්‍යාප්තිය දිගටම කරගෙන යයි. මෙම දුෂ්කර කාලවලදී පවා, දේශීය හා ගෝලීය වශයෙන් විකල්ප බලශක්ති ප්‍රභවයන් කෙරෙහි වැඩි අවධානයක් යොමු කිරීම හේතුවෙන් සමාගමේ මෙන්ම කර්මාන්තයේ අනාගත සැකසුම යහපත් බව පෙනේ. පුනර්ජනනීය බලශක්ති කර්මාන්තයේ මතුවන අවස්ථා ප්‍රයෝජනයට ගැනීමට සමාගම ස්ථීරව සිටින අතර සෑම විටම සූදානමින් සිටී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "විදුලංක",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "218",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විදුල්ලංක පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 218 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 775 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1 වන කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021/22 වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ එම කාර්තුවේදී",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 748 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 966 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "268%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුල්ලංක පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 253 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 547 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජුනි 30 අවසන් කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ එම කාර්තුවේදී",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "76% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මිලියන 310 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SHPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SHPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උගන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 130 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 185 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 246 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 41 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිම සවිකර ඇති සූර්ය බලශක්ති ව්‍යාපෘතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මලාවි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Quantel පුනර්ජනනීය බලශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදුල්ලංක පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මායිම් බලශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩෙන්මාර්කය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Q4",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හොරණ සෝලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2MW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10MW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විදුල්ලංක පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Vidullanka அறிக்கை ரூ. 1Q க்கு 218 m PAT",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "Vidullanka PLC ஆனது வரிக்குப் பிந்திய இலாபமாக ரூ. 2022/23 நிதியாண்டின் முதல் காலாண்டில் 218 மில்லியன்.",
        "இந்நிறுவனத்தின் வருவாய் ரூ. 2021/22 ஆம் ஆண்டின் முதல் காலாண்டில் இருந்து 28% அதிகரிப்பு, கருத்தில் கொள்ளப்பட்ட காலத்திற்கு 775 மில்லியன். முந்தைய ஆண்டின் இதே காலாண்டின் லாப எண்ணிக்கையுடன் ஒப்பிடுகையில் பதிவு செய்யப்பட்ட லாபம் 10% குறைந்துள்ளது.",
        "இலங்கை தற்போது எதிர்நோக்கி வரும் செலவு அதிகரிப்புகளின் விளைவாக இந்த இலாபத்தில் ஏற்பட்டுள்ள குறைவு, அந்த காலப்பகுதியில் ஏற்பட்டுள்ள நிதி செலவினங்களில் குறிப்பிடத்தக்க அதிகரிப்பு ஏற்பட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "இருப்பினும், குழுவின் நிலையான வெளிநாட்டு சொத்துகள் நிலை காரணமாக, மூன்று மாத காலத்தில் பதிவு செய்யப்பட்ட ரூ. 748 மில்லியன் பரிமாற்ற மொழிபெயர்ப்பு ஆதாயங்கள், நிறுவனத்தின் மொத்த விரிவான வருமானம் ரூ. 966 மில்லியன், முந்தைய ஆண்டின் ஒப்பீட்டு காலத்தை விட குறிப்பிடத்தக்க 268% அதிகரிப்பு.",
        "Vidullanka PLC இன் வெளிநாட்டு நீர்ச் செயற்பாடுகள் குழுவின் சிறந்த செயற்பாடாகத் தொடர்கிறது, இதன் மூலம் ரூ. ரூ. 253 மில்லியன். ஜூன் 30ஆம் தேதியுடன் முடிவடைந்த காலாண்டில் 547 மில்லியன் வருவாய் ஈட்டப்பட்டுள்ளது. பதிவு செய்யப்பட்ட லாபம் முந்தைய ஆண்டின் இதே காலாண்டுடன் ஒப்பிடுகையில் 92% அதிகரித்துள்ளது. வெளிநாட்டு வருவாய் ரூ. 76% அதிகரித்துள்ளது. 310 மில்லியன். நிறுவனத்தின் வெளிநாட்டு செயல்பாடுகளில் உகாண்டாவில் அமைந்துள்ள புகிண்டா SHPP மற்றும் Muvumbe SHPP ஆகியவை அடங்கும்.",
        "உள்ளூர் நீர் மின்சாரத்தில் இருந்து கிடைக்கும் மொத்த லாபம் ரூ. 130 மில்லியன் மற்றும் வருவாய் ரூ. 185 மில்லியனில் இருந்து ரூ. முந்தைய ஆண்டின் ஒப்பீட்டு காலத்தில் 246 மில்லியன் பதிவு செய்யப்பட்டது. குழுவின் டென்ட்ரோ மற்றும் தோட்டப் பிரிவு ரூ. நிகர இழப்பை அறிவித்தது. அதே காலகட்டத்தில் 41 மில்லியன்.",
        "இந்த குழுவானது அபிவிருத்திக் குழாய்த்திட்டத்தில் பல திட்டங்களின் அடிப்படையில் செயலூக்கமான ஈடுபாடுகளைக் கொண்டுள்ளது, அதில் மிகவும் குறிப்பிடத்தக்கது Bwengu, 50MWac தரை-மவுண்டட் சோலார் பவர் திட்டம் மலாவியில் உள்ளது, இது Vidullanka PLC மற்றும் Frontier ஆகியவற்றின் கூட்டு முயற்சியான Quantel Renewable Energy ஆல் உருவாக்கப்படுகிறது. ஆற்றல், டென்மார்க். இந்த திட்டத்தின் கட்டுமானம் 2022 ஆம் ஆண்டின் Q4 இல் தொடங்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "உள்நாட்டில், ஹொரண சோலார் (2 மெகாவாட்) மற்றும் வவுணதீவு சோலார் (10 மெகாவாட்) நிலத்தில் பொருத்தப்பட்ட மின் உற்பத்தி நிலையங்களின் கட்டுமானப் பணிகளையும் குழு மேற்கொண்டு வருகிறது. இந்த திட்டங்களின் வளர்ச்சியில் செலவு அதிகரிப்பு கணிசமான தாக்கத்தை ஏற்படுத்துவதால், நிறுவனம் அதன் கடமைகளை பூர்த்தி செய்ய அதன் பங்கு உட்செலுத்துதல்களை அதிகரிப்பது உட்பட பல சாத்தியமான விருப்பங்களை பரிசீலித்து வருகிறது. இந்த இரண்டு ஆலைகளும் 2022 இன் பிற்பகுதியில் செயல்படும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.  இலங்கையின் புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி துறையின் முன்னோடி மற்றும் மாற்ற முகவர் என பெயரிடப்பட்ட Vidullanka PLC, உள்நாட்டிலும் எல்லைகளிலும் அதன் அசைக்க முடியாத வளர்ச்சியையும் விரிவாக்கத்தையும் தொடர்கிறது. இந்த கடினமான காலங்களில் கூட, உள்நாட்டிலும் உலகளாவிய ரீதியிலும் மாற்று எரிசக்தி ஆதாரங்களுக்கு அதிக முக்கியத்துவம் கொடுக்கப்படுவதால், நிறுவனம் மற்றும் தொழில்துறையின் எதிர்கால அமைப்பு நம்பிக்கைக்குரியதாகத் தெரிகிறது. நிறுவனம் உறுதியுடன் நிற்கிறது மற்றும் புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி துறையில் உருவாகும் வாய்ப்புகளைப் பயன்படுத்த எப்போதும் தயாராக உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "விதுல்லங்க",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "218",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vidullanka PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "218 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "775 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "28%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1 வது காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021/22 ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டின் அதே காலாண்டில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "748 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "966 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "268%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vidullanka PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "253 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "547 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30ல் முடிந்த காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டின் அதே காலாண்டில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 76%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "310 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SHPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SHPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உகாண்டா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "130 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "185 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "246 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "41 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தரையில் பொருத்தப்பட்ட சூரிய சக்தி திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மலாவி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குவாண்டல் புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vidullanka PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்லைப்புற ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டென்மார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Q4",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹொரண சோலார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2மெகாவாட்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10மெகாவாட்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 இன் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Vidullanka PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}