{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/රත්නපුරේ-විදුහල්පති-සිසු-අපයෝජනය-කාලෙක-ඉඳන්-කරගෙන-ගිහින්/1-618757",
  "time_ut": 1661435362,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රත්නපුරේ විදුහල්පති සිසු අපයෝජනය කාලෙක ඉඳන් කරගෙන ගිහින්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The principal of Ratnapura has been abusing students for some time",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Chairman of the National Child Protection Authority, Udaya Kumara Amarasinghe, said that the principal of a main school in Ratnapura district has been arrested and remanded in custody on suspicion of having seriously sexually abused a student.",
        "He also mentioned that the Child Protection Authority officers arrested this principal after a special investigation conducted on a complaint received by the authority's emergency number that the principal of a main boys' school in Ratnapura had sexually abused a student there.",
        "Mr. Amarasinghe said that during the investigation, information was revealed that this principal has been carefully bringing the students of the school to his quarters and sexually abusing them by giving them monetary rewards and various privileges.",
        "He said that after the imprisonment of the principal, other students, teachers and parents gave information against him, and investigations are being conducted to verify whether the information is true.",
        "He also said that some teachers of the school, former students, etc. are putting pressure on the witnesses to prevent them from giving such information.",
        "Mr. Udaya Kumara Amarasinghe said that there may be other children who are subjected to such abuses and some do not complain about it due to shame and fear. He also requested to inform on the number.",
        "The chairman said that the privacy and confidentiality of the children, parents and teachers who provide information will be protected and said that action will be taken against those who pressure to suppress the information."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ratnapura",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the National Child Protection Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Udaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kumara Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Child Protection Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Udaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumara Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රත්නපුරේ විදුහල්පති සිසු අපයෝජනය කාලෙක ඉඳන් කරගෙන ගිහින්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රත්නපුර දිස්ත්‍රික්කයේ ප්‍රධාන පාසලක සිසුවකු බරපතල ලෙස ලිංගික අපයෝජනයට ලක් කළ බවට සැකපිට අත්අඩංගුවට ගෙන රිමාන්ඩ් බන්ධනාගාර ගත කර ඇති එම පාසලේ විදුහල්පතිවරයා කලක පටන් එහි සිසුන් අපයෝජනය කර ඇති බවට තොරතුරු ලැබී ඇතැයි ජාතික ළමා රක්‍ෂක අධිකාරියේ සභාපති, උදය කුමාර අමරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "රත්නපුර ප්‍රධාන පෙළේ පිරිමි පාසලක විදුහල්පතිවරයා එහි සිසුවකු ලිංගිකව අපයෝජනනය කර ඇති බවට අධිකාරියේ හදිසි දුරකතන ඇමතුම් අංකයට ලැබුණු පැමිණිල්ලක් මත සිදුකළ විශේෂ විමර්ශනයකින් පසු ළමා රක්‍ෂක අධිකාරියේ නිලධාරීන් විසින් මෙම විදුහල්පතිවරයා අත්අඩංගුවට ගත් බව ද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "මෙම විදුහල්පතිවරයා දීර්ඝ කාලයක් තිස්සේ ඉතා සූක්‍ෂමව පාසලේ සිසුන් තම නිල නිවාසයට ගෙන්වාගෙන මුදල් ත්‍යාග සහ විවිධ වරප්‍රසාද ලබාදෙමින් ලිංගික අපයෝජනයන් කර ඇති බවට ද සිදුකළ විමර්ශනවලදී තොරතුරු හෙළි වූ බව අමරසිංහ මහතා කීවේය.",
        "විදුහල්පතිවරයා බන්ධනාගාරගත කිරීමෙන් පසු තවත් සිසුන්, ගුරුවරුන් දෙමාපියන් ඔහුට එරෙහි තොරතුරු ලබා දුන් බවත්, ඒවා සත්‍ය තොරතුරුදැයි තහවුරු කරගැනීම සඳහා විමර්ෂණ පවත්වමින් සිටින බවත් ඔහු කීවේය.",
        "එමෙන්ම මෙසේ තොරතුරු ලබාදීම වැළැක්වීම සඳහා පාසලේ ඇතැම් ගුරුවරුන්, ආදි සිසුන් ආදීන් සාක්ෂිකරුවන්ට බලපෑම් කරමින් සිටින බවත් ඔහු කීවේය.",
        "මෙවැනි අපයෝජනයන්ට ලක්වන තවත් දරුවන් සිටිය හැකි බවත්, ඇතැමුන් ලැජ්ජාව සහ බිය නිසා ඒ සම්බන්ධයෙන් පැමිණිලි නොකරන බවත් කී උදය කුමාර අමරසිංහ මහතා මෙවැනි තත්වයන්ට මුහුණ පෑ තවත් දරුවන් වේ නම් ඒ බව ජාතික ළමා රක්‍ෂක අධිකාරියේ 1929 හදිසි ඇමතුම් අංකය ඔස්සේ හෝ 071 8387130 යන තම පෞද්ගලික දුරකතන අංකය ඔස්සේ දැනුම් දෙන ලෙස ඉල්ලීමක් ද කළේය.",
        "මෙසේ තොරතුරු ලබාදෙන දරුවන්, දෙමාපියන් සහ ගුරුවරුන් ආදීන්ගේ පෞද්ගලිකත්වය හා රහස්‍යභාවය ආරක්‍ෂා කරන බව කී සභාපතිවරයා තොරතුරු යටපත් කිරීම සඳහා බලපෑම් කරන පිරිස් වෙතොත් ඔවුන්ට එරෙහිව ද ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බව කීවේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රත්නපුරය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතික ළමා ආරක්ෂක අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුමාර අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ළමා ආරක්ෂක අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමරසිංහ ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "උදය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාර අමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இரத்தினபுரி அதிபர் சில காலமாக மாணவர்களை துஷ்பிரயோகம் செய்து வந்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இரத்தினபுரி மாவட்டத்தில் உள்ள பிரதான பாடசாலையொன்றின் அதிபர் மாணவி ஒருவரை பாரிய பாலியல் துஷ்பிரயோகத்திற்கு உட்படுத்தினார் என்ற சந்தேகத்தின் பேரில் கைது செய்யப்பட்டு விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளதாக தேசிய சிறுவர் பாதுகாப்பு அதிகார சபையின் தலைவர் உதய குமார அமரசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இரத்தினபுரியிலுள்ள பிரதான ஆண்கள் பாடசாலையொன்றின் அதிபர் அங்கு மாணவி ஒருவரை பாலியல் துஷ்பிரயோகத்திற்கு உட்படுத்தியதாக அதிகார சபையின் அவசர இலக்கத்திற்கு கிடைத்த முறைப்பாட்டின் பிரகாரம் மேற்கொள்ளப்பட்ட விசேட விசாரணையின் பின்னர் சிறுவர் பாதுகாப்பு அதிகாரசபை அதிகாரிகள் அதிபரை கைது செய்ததாகவும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இந்த அதிபர் பாடசாலை மாணவர்களை கவனமாக தனது விடுதிக்கு வரவழைத்து அவர்களுக்கு பணப்பரிசில்கள் மற்றும் பல்வேறு சலுகைகளை வழங்கி பாலியல் துஷ்பிரயோகம் செய்து வருவதாக விசாரணையில் தெரியவந்துள்ளதாக திரு அமரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "அதிபரை சிறையில் அடைத்ததன் பின்னர் ஏனைய மாணவர்கள், ஆசிரியர்கள் மற்றும் பெற்றோர்கள் அவருக்கு எதிராக தகவல்களை வழங்கியதாகவும், அது உண்மையா என்பதை உறுதிப்படுத்த விசாரணைகள் நடத்தப்பட்டு வருவதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "மேலும், பள்ளியின் சில ஆசிரியர்கள், முன்னாள் மாணவர்கள், போன்றோர், சாட்சிகள் மீது அழுத்தம் கொடுத்து, இதுபோன்ற தகவல்களை வழங்குவதை தடுக்கின்றனர் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "இவ்வாறான துஷ்பிரயோகத்திற்கு உள்ளாகின்ற பிள்ளைகள் இன்னும் இருக்கக்கூடும் எனவும் சிலர் வெட்கத்தினாலும் பயத்தினாலும் இது தொடர்பில் முறைப்பாடு செய்வதில்லை எனவும், அந்த இலக்கத்தில் தெரிவிக்குமாறும் திரு உதய குமார அமரசிங்க கேட்டுக்கொண்டார்.",
        "தகவல் அளிக்கும் குழந்தைகள், பெற்றோர் மற்றும் ஆசிரியர்களின் தனியுரிமை மற்றும் ரகசியத்தன்மை பாதுகாக்கப்படும் என்று கூறிய தலைவர், தகவல்களை ஒடுக்க அழுத்தம் கொடுப்பவர்கள் மீது நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரத்தினபுரி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேசிய குழந்தைகள் பாதுகாப்பு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உதயா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குமார அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழந்தைகள் பாதுகாப்பு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "உதயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமார அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}