{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-chinese-built-lotus-tower-to-be-commence-operations-on-sep-15-99284/",
  "time_ut": 1661939220,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s Chinese-built Lotus Tower to be commence operations on Sep 15",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s Chinese-built Lotus Tower to be commence operations on Sep 15",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Ten years after its construction began and after an apparent false start in 2019, Sri Lanka’s Chinese-built 104-million-dollar Lotus Tower, dubbed South Asia’s tallest structure, will commence operations on September 15, the president’s office said.",
        "A statement from the president’s media division (PMD) said on Wednesday August 31 that the Colombo Lotus Tower Private Company is engaged in negotiations with 58 investment companies and has expressed interest in entering into agreements with 22 of them.",
        "Quoting the management company, the PMD said orders have already been made for 15 events by December 31.",
        "“A Chinese company granted 88.65 million US dollars and the rest has been borne by the Sri Lankan government. The loan installments are due to be completed by 2024. Already, 66.3936 million of the loan has been paid,” the PMD said.",
        "Sri Lanka is going through the worst currency crisis of its central bank’s history, with high inflation and shortages causing hardships to the public.",
        "Entrance to the tower, built on 10.5 acres of land, will be ticketed at either 500 or 2,000 rupees for Sri Lankan visitors and 20 US dollars for foreigners. The 2,000-rupee ticket holders will not need to queue up to get in, the press release said, and can ascend the tower several times, while the 500-rupee ticket will only allow one visit to the top at a time.",
        "Plans are also under way to introduce a QR code instead of a ticket.",
        "The ground floor will be occupied by restaurant chains and souvenir shops and commercial banks. The first floor will be used as office space and also include a cinema, and space will be rented out to investors.",
        "A conference hall seating 400 will be opened on the third floor, the floor on top of which will house a rotating restaurant. A viewing gallery up top will offer a ‘Kolamba Ahasa Yata (Under the Colombo Sky)’ experience, the PMD statement said.",
        "The tower will also boast Sri Lanka’s fastest elevator system, built using Japanese technology, it added.",
        "The Lotus Tower has been mired in controversy for years. Former Sri Lanka President Maithripala Sirisena made headlines in September 2019 when he claimed two billion rupees (11 US million dollars at the time) had been appropriated in a deal to work on the construction of the 356-metre tower.",
        "Sirisena made this claim at no less an occasion than the opening ceremony of the tower, whose construction commenced during the tenure of his predecessor President Mahinda Rajapaksa.",
        "President Sirisena claimed that an apparently non-existent Chinese company had vanished with two billion rupees.",
        "The contract to build the 104.3 million US dollar tower – 80 percent of which was funded by Exim Bank of China – had been awarded in 2012 to China National Electronics Importers and Exporters Corporation (CEIEC) and Aerospace Long March International Trade Co. Ltd, (ALIT) by the Cabinet of ministers.",
        "Reuters reported that week that ALIT had rejected the allegation.",
        "The Export Import Bank of China had agreed to finance the 104.3 million US dollar project (about 19 billion rupees) through a loan to be repaid in 14 years, according to the telecom regulator.",
        "Meanwhile, during its construction phase, some Indian analysts had expressed concern that the tower would turn out to be a surveillance facility to be used by Beijing.",
        "Though the tower was declared open by President Sirisena in September 2019, it has to date not being fully opened for visitors.",
        "“The loan agreement between the Telecommunication Regulatory Commission and China was initiated and the work on the Lotus Tower commenced in 2012. Although its construction was planned to be completed in 2015, the planned date of completion could not be met. The Chinese company completed the construction work and handed over the Lotus Tower to the Government of Sri Lanka on February 28, 2022. Thereafter, Colombo Lotus Tower Pvt. Ltd. was established and its operations were entrusted to the company,” the PMD statement said.",
        "Chief Administrative Officer of Colombo Lotus Tower Pvt. Ltd Major General Prasad Samarasinghe (Rtd) was quoted in the statement as saying that Lotus Tower plans to avail new technological experiences “along with entertainment similar to those found in wealthy countries around the world”. Other attractions include adventure sports such as sky diving and bungee jumping.",
        "Samarasinghe had said that, so far, 80 percent of local investors and 20 percent of foreign investors have joined the investment opportunities at the Lotus Tower.",
        "Dialog Axiata Plc and Sri Lanka Telecom Company have already reached agreements for investments of Rs. 200 million each, the statement said. (Colombo/Aug31/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Lotus Tower",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ten years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "104-million-dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Lotus Tower",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "September 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PMD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday August 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Colombo Lotus Tower Private Company",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "58",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PMD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "December 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "88.65 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "66.3936 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PMD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10.5 acres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "20 US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Colombo Sky",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "PMD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Lotus Tower",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "September 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two billion rupees",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "11 US million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "356-metre",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "two billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "104.3 million US dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "80 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Exim Bank of China",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China National Electronics Importers and Exporters Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aerospace Long March International Trade Co. Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ALIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "that week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ALIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Export Import Bank of China",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "104.3 million US dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "about 19 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "14 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "September 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Telecommunication Regulatory Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Lotus Tower",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Lotus Tower",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "February 28, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PMD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prasad Samarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lotus Tower",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Lotus Tower",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Axiata Plc",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Telecom Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ චීනය විසින් ඉදිකරන ලද නෙළුම් කුළුණ සැප්තැම්බර් 15 වනදා ආරම්භ කිරීමට නියමිතයි.",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - එහි ඉදිකිරීම් ආරම්භ කර වසර 10කට පසු සහ 2019 වසරේ පැහැදිලිවම ව්‍යාජ ආරම්භයකින් පසුව, දකුණු ආසියාවේ උසම ව්‍යුහය ලෙස නම් කර ඇති චීනයේ ඩොලර් මිලියන 104 ක වියදමින් චීනය විසින් ඉදිකරන ලද නෙළුම් කුළුණ සැප්තැම්බර් 15 වන දින මෙහෙයුම් ආරම්භ කරන බව ජනාධිපති කාර්යාලය පවසයි.",
        "කොළඹ නෙළුම් කුළුණ පෞද්ගලික සමාගම ආයෝජන සමාගම් 58ක් සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටින බවත් ඉන් 22ක් සමඟ ගිවිසුම්වලට එළඹීමට කැමැත්ත පළ කර ඇති බවත් ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශයේ (PMD) ප්‍රකාශයක් අගෝස්තු 31 බදාදා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "කළමනාකරණ සමාගම උපුටා දක්වමින් PMD පැවසුවේ දෙසැම්බර් 31 වන විට සිදුවීම් 15 ක් සඳහා දැනටමත් ඇණවුම් ලබා දී ඇති බවයි.",
        "“චීන සමාගමක් ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 88.65ක් ලබාදුන් අතර ඉතිරි මුදල ශ්‍රී ලංකා රජය දරනවා. ණය වාරික 2024 වන විට අවසන් කිරීමට නියමිතයි. දැනටමත් ණය මුදලින් මිලියන 66.3936ක් ගෙවා අවසන්ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සිය මහ බැංකු ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදය හරහා ගමන් කරමින් සිටින අතර, ඉහළ උද්ධමනය සහ හිඟය මහජනතාවට දුෂ්කරතා ඇති කරයි.",
        "අක්කර 10.5 ක භූමි භාගයක ඉදිකර ඇති කුළුණට ඇතුළුවීම සඳහා ශ්‍රී ලාංකික අමුත්තන් සඳහා රුපියල් 500 ක් හෝ 2,000 ක් සහ විදේශිකයන් සඳහා ඩොලර් 20 ක් ප්‍රවේශපත්‍ර ලබා දෙනු ඇත. රුපියල් 2,000 ප්‍රවේශ පත්‍ර හිමියන්ට ඇතුළු වීමට පෝලිම් ගැසීමට අවශ්‍ය නොවන බවත්, කුළුණට කිහිප වතාවක් නැඟිය හැකි බවත්, රුපියල් 500 ප්‍රවේශ පත්‍රයෙන් වරකට ඉහළට පැමිණීමට ඉඩ ලබා දෙන බවත් මාධ්‍ය නිවේදනයේ දැක්වේ.",
        "ප්‍රවේශ පත්‍රය වෙනුවට QR කේතයක් හඳුන්වා දීමට ද සැලසුම් කර ඇත.",
        "බිම් මහල අවන්හල් දාම සහ සිහිවටන සාප්පු සහ වාණිජ බැංකු විසින් අල්ලා ගනු ලැබේ. පළමු මහල කාර්යාල අවකාශය ලෙස භාවිතා කරන අතර සිනමා ශාලාවක් ද ඇතුළත් වන අතර ඉඩ ආයෝජකයින්ට කුලියට දෙනු ඇත.",
        "තුන්වන මහලේ 400 දෙනෙකුට අසුන් ගත හැකි සම්මන්ත්‍රණ ශාලාවක් විවෘත කෙරෙන අතර, ඊට ඉහළින් ඇති මහලේ කැරකෙන අවන්හලක් ඇත. ඉහළ නැරඹුම් ගැලරියක් මඟින් ‘කොළඹ අහස යට (කොළඹ අහස යට)’ අත්දැකීමක් ලබා දෙන බව PMD නිවේදනය පවසයි.",
        "මෙම කුළුණ ජපන් තාක්‍ෂණය භාවිතයෙන් ඉදිකරන ලද ශ්‍රී ලංකාවේ වේගවත්ම විදුලි සෝපාන පද්ධතිය ද පුරසාරම් දොඩනු ඇත.",
        "නෙළුම් කුළුණ වසර ගණනාවක් තිස්සේ මතභේදයට තුඩු දී තිබේ. හිටපු ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන 2019 සැප්තැම්බර් මාසයේදී සිරස්තලයට පත් කළේ මීටර් 356 ක කුළුණක් ඉදිකිරීමේ ගනුදෙනුවකදී රුපියල් බිලියන දෙකක් (එවකට ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 11) ලබා ගත් බව ප්‍රකාශ කිරීමෙනි.",
        "සිරිසේන මෙම ප්‍රකාශය කළේ ඔහුගේ පූර්වගාමියා වූ ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂගේ පාලන සමයේදී එහි ඉදිකිරීම් ආරම්භ කළ කුළුණ විවෘත කිරීමේ උත්සවයට වඩා නොඅඩු අවස්ථාවක ය.",
        "පෙනෙන්නට නොතිබූ චීන සමාගමක් රුපියල් බිලියන දෙකකින් අතුරුදන් වූ බව ජනාධිපති සිරිසේන කියා සිටියේය.",
        "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 104.3 ක කුළුණ ඉදිකිරීමේ කොන්ත්‍රාත්තුව - එයින් සියයට 80 ක් චීනයේ එක්සිම් බැංකුව විසින් අරමුදල් සපයන ලදී - 2012 දී චීන ජාතික ඉලෙක්ට්‍රොනික ආනයනකරුවන් සහ අපනයනකරුවන්ගේ සංස්ථාව (CEIEC) සහ Aerospace Long March International Trade Co. Ltd, ( ALIT) අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින්.",
        "රොයිටර් එම සතියේ වාර්තා කළේ ALIT චෝදනාව ප්‍රතික්ෂේප කර ඇති බවයි.",
        "ඩොලර් මිලියන 104.3 ක ව්‍යාපෘතිය (රුපියල් බිලියන 19 ක් පමණ) වසර 14 කින් ආපසු ගෙවිය යුතු ණයක් හරහා ලබා දීමට චීනයේ අපනයන ආනයන බැංකුව එකඟ වී ඇති බව ටෙලිකොම් නියාමකයා පවසයි.",
        "මේ අතර, එහි ඉදිකිරීම් අදියරේදී, කුළුණ බීජිං විසින් භාවිතා කළ හැකි නිරීක්ෂණ පහසුකමක් බවට පත්වනු ඇතැයි සමහර ඉන්දියානු විශ්ලේෂකයින් කනස්සල්ල පළ කර තිබුණි.",
        "2019 සැප්තැම්බර් මාසයේදී කුළුණ ජනාධිපති සිරිසේන විසින් විවෘත කරනු ලැබුවද අද වනතුරු එය සම්පූර්ණයෙන්ම නරඹන්නන් සඳහා විවෘත කර නොමැත.",
        "“විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාව සහ චීනය අතර ණය ගිවිසුම ආරම්භ කර 2012 වසරේ නෙළුම් කුළුණේ වැඩ ආරම්භ කළා. එහි ඉදිකිරීම් 2015 දී අවසන් කිරීමට සැලසුම් කර තිබුණත් සැලසුම් කළ අවසන් දිනය සම්පූර්ණ කිරීමට නොහැකි වුණා. චීන සමාගම ඉදිකිරීම් කටයුතු අවසන් කර නෙළුම් කුළුණ 2022 පෙබරවාරි 28 වැනි දින ශ්‍රී ලංකා රජයට භාර දෙන ලදී. ඉන් අනතුරුව කොළඹ නෙළුම් කුළුණ පුද්ගලික සමාගම ලිමිටඩ් පිහිටුවන ලද අතර එහි මෙහෙයුම් සමාගමට භාර දෙන ලදී, ”PMD නිවේදනය පවසයි.",
        "කොළඹ නෙළුම් කුළුණ පුද්ගලික සමාගමේ ප්‍රධාන පරිපාලන නිලධාරී Ltd මේජර් ජෙනරාල් ප්‍රසාද් සමරසිංහ (විශ්‍රාමික) ප්‍රකාශය උපුටා දක්වමින් කියා සිටියේ නෙළුම් කුළුණ \"ලෝකයේ ධනවත් රටවල දක්නට ලැබෙන විනෝදාස්වාදය සමඟින්\" නව තාක්ෂණික අත්දැකීම් ලබා ගැනීමට සැලසුම් කර ඇති බවයි. අනෙකුත් ආකර්ෂණ අතරට අහස කිමිදීම සහ බංගී පැනීම වැනි ත්‍රාසජනක ක්‍රීඩා ඇතුළත් වේ.",
        "මේ වන විට දේශීය ආයෝජකයින්ගෙන් සියයට 80 ක් සහ විදේශීය ආයෝජකයින්ගෙන් සියයට 20 ක් නෙළුම් කුළුණේ ආයෝජන අවස්ථා සඳහා එක්වී ඇති බව සමරසිංහ මහතා පවසා තිබේ.",
        "ඩයලොග් ආසියාටා පීඑල්සී සහ ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම් සමාගම රු. මිලියන 200 බැගින් වූ බව එම නිවේදනයේ සඳහන් වේ. (කොළඹ/අගෝස්තු 31/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "නෙළුම් කුළුණ",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවුරුදු දහයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 104 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීඑම්ඩී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 31 බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ නෙළුම් කුළුණ පෞද්ගලික සමාගම",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "58",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීඑම්ඩී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 88.65 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 66.3936 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පීඑම්ඩී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අක්කර 10.5 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 20 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ අහස",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "පීඑම්ඩී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන දෙකක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 11 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මීටර් 356 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බිලියන දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 104.3 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 80 යි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "චීනයේ එක්සිම් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනයේ ජාතික ඉලෙක්ට්‍රොනික ආනයනකරුවන්ගේ සහ අපනයනකරුවන්ගේ සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aerospace Long March International Trade Co. Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ALIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ALIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනයේ අපනයන ආනයන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 104.3 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 19 ක් පමණ වේ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 14 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලි සංදේශ නියාමන කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 පෙබරවාරි 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පීඑම්ඩී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රසාද් සමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 80 යි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 20 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Axiata Plc",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 200 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் சீனா நிர்மாணித்த தாமரை கோபுரம் செப்.15ஆம் திகதி ஆரம்பிக்கப்படவுள்ளது.",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - அதன் கட்டுமானம் தொடங்கி 10 ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு மற்றும் 2019 இல் வெளிப்படையான தவறான தொடக்கத்திற்குப் பிறகு, தெற்காசியாவின் மிக உயரமான கட்டமைப்பு என்று அழைக்கப்படும் இலங்கையின் சீனாவால் கட்டப்பட்ட 104 மில்லியன் டாலர் தாமரை கோபுரம் செப்டம்பர் 15 அன்று செயல்படத் தொடங்கும் என்று ஜனாதிபதி அலுவலகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "கொழும்பு லோட்டஸ் டவர் தனியார் நிறுவனம் 58 முதலீட்டு நிறுவனங்களுடன் பேச்சுவார்த்தையில் ஈடுபட்டு வருவதாகவும் அவற்றில் 22 நிறுவனங்களுடன் ஒப்பந்தம் செய்து கொள்ள விருப்பம் தெரிவித்துள்ளதாகவும் ஜனாதிபதியின் ஊடகப் பிரிவின் (PMD) அறிக்கை ஒன்று ஆகஸ்ட் 31 புதன்கிழமை தெரிவித்துள்ளது.",
        "மேலாண்மை நிறுவனத்தை மேற்கோள் காட்டி, பிஎம்டி டிசம்பர் 31 க்குள் 15 நிகழ்வுகளுக்கு ஏற்கனவே ஆர்டர்கள் செய்யப்பட்டுள்ளன என்றார்.",
        "“சீன நிறுவனம் ஒன்று 88.65 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை வழங்கியதுடன் மீதியை இலங்கை அரசாங்கம் ஏற்றுக்கொண்டுள்ளது. கடன் தவணைகள் 2024 க்குள் முடிக்கப்பட உள்ளன. ஏற்கனவே, 66.3936 மில்லியன் கடன் செலுத்தப்பட்டுள்ளது, ”என்று PMD கூறினார்.",
        "இலங்கை தனது மத்திய வங்கியின் வரலாற்றில் மிக மோசமான நாணய நெருக்கடியை சந்தித்து வருகிறது, அதிக பணவீக்கம் மற்றும் தட்டுப்பாடு ஆகியவை பொதுமக்களுக்கு சிரமங்களை ஏற்படுத்துகின்றன.",
        "10.5 ஏக்கர் நிலப்பரப்பில் நிர்மாணிக்கப்பட்டுள்ள இந்த கோபுரத்தின் நுழைவுச் சீட்டு இலங்கைப் பார்வையாளர்களுக்கு 500 அல்லது 2,000 ரூபாயிலும் வெளிநாட்டவர்களுக்கு 20 அமெரிக்க டொலர்களிலும் டிக்கெட் வழங்கப்படும். 2,000 ரூபாய் டிக்கெட் வைத்திருப்பவர்கள் உள்ளே செல்ல வரிசையில் நிற்க வேண்டிய அவசியமில்லை, மேலும் பல முறை கோபுரத்தில் ஏறலாம், அதே நேரத்தில் 500 ரூபாய் டிக்கெட் ஒரு நேரத்தில் மேலே செல்ல அனுமதிக்கும்.",
        "டிக்கெட்டுக்கு பதிலாக QR குறியீட்டை அறிமுகப்படுத்தும் திட்டமும் நடந்து வருகிறது.",
        "தரை தளம் உணவக சங்கிலிகள் மற்றும் நினைவு பரிசு கடைகள் மற்றும் வணிக வங்கிகளால் ஆக்கிரமிக்கப்படும். முதல் தளம் அலுவலக இடமாக பயன்படுத்தப்படும் மற்றும் ஒரு சினிமாவையும் உள்ளடக்கியது, மேலும் இடம் முதலீட்டாளர்களுக்கு வாடகைக்கு விடப்படும்.",
        "மூன்றாவது மாடியில் 400 பேர் அமரும் மாநாட்டு அரங்கம் திறக்கப்படும், அதன் மேல் தளத்தில் சுழலும் உணவகம் இருக்கும். மேலே பார்க்கும் கேலரியானது ‘கொலம்ப ஆஹாச யாத (கொழும்பு வானத்தின் கீழ்)’ அனுபவத்தை வழங்கும் என்று PMD அறிக்கை கூறியது.",
        "ஜப்பானிய தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்தி கட்டப்பட்ட இலங்கையின் அதிவேக லிஃப்ட் அமைப்பையும் இந்த கோபுரம் பெருமைப்படுத்தும்.",
        "தாமரை கோபுரம் பல ஆண்டுகளாக சர்ச்சையில் சிக்கியுள்ளது. இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன, 2019 செப்டம்பரில் 356 மீற்றர் கோபுரத்தை நிர்மாணிப்பதற்கான ஒப்பந்தத்தில் இரண்டு பில்லியன் ரூபா (அப்போது 11 அமெரிக்க டொலர்கள்) கையகப்படுத்தப்பட்டதாகக் கூறியது தலைப்புச் செய்தியாக இருந்தது.",
        "தனது முன்னோடி ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷவின் ஆட்சிக் காலத்தில் கட்டுமானப் பணிகள் ஆரம்பிக்கப்பட்ட கோபுரத்தின் திறப்பு விழாவை விட குறைவான சந்தர்ப்பத்தில் சிறிசேன இந்தக் கோரிக்கையை முன்வைத்தார்.",
        "வெளிப்படையாக இல்லாத சீன நிறுவனம் இரண்டு பில்லியன் ரூபாயுடன் காணாமல் போனதாக ஜனாதிபதி சிறிசேன கூறினார்.",
        "104.3 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் கோபுரத்தை நிர்மாணிப்பதற்கான ஒப்பந்தம் - இதில் 80 சதவீதம் சீனாவின் எக்ஸிம் வங்கியால் நிதியளிக்கப்பட்டது - 2012 இல் சீனா நேஷனல் எலக்ட்ரானிக்ஸ் இறக்குமதியாளர்கள் மற்றும் ஏற்றுமதியாளர்கள் கார்ப்பரேஷன் (CEIEC) மற்றும் ஏரோஸ்பேஸ் லாங் மார்ச் இன்டர்நேஷனல் டிரேட் கோ. லிமிடெட், ( ALIT) மந்திரிசபையால்.",
        "ALIT குற்றச்சாட்டை நிராகரித்ததாக அந்த வாரம் ராய்ட்டர்ஸ் செய்தி வெளியிட்டது.",
        "சீனாவின் ஏற்றுமதி இறக்குமதி வங்கி 104.3 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் திட்டத்திற்கு (சுமார் 19 பில்லியன் ரூபாய்கள்) 14 ஆண்டுகளில் திருப்பிச் செலுத்த வேண்டிய கடன் மூலம் நிதியளிக்க ஒப்புக்கொண்டதாக தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்குமுறை ஆணையம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இதற்கிடையில், அதன் கட்டுமான கட்டத்தில், சில இந்திய ஆய்வாளர்கள் இந்த கோபுரம் பெய்ஜிங்கால் பயன்படுத்தப்படும் ஒரு கண்காணிப்பு வசதியாக மாறும் என்று கவலை தெரிவித்தனர்.",
        "2019 செப்டெம்பர் மாதம் ஜனாதிபதி சிறிசேனவினால் இந்த கோபுரம் திறக்கப்பட்ட போதிலும், இன்றுவரை முழுமையாக பார்வையாளர்களுக்காக திறக்கப்படவில்லை.",
        "“தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்குமுறை ஆணைக்குழுவிற்கும் சீனாவிற்கும் இடையிலான கடன் ஒப்பந்தம் ஆரம்பிக்கப்பட்டு, தாமரை கோபுரத்தின் பணிகள் 2012 இல் ஆரம்பிக்கப்பட்டன. அதன் நிர்மாணப் பணிகள் 2015 இல் முடிக்கத் திட்டமிடப்பட்டிருந்த போதிலும், திட்டமிடப்பட்ட நிறைவுத் திகதியை எட்ட முடியவில்லை. சீன நிறுவனம் கட்டுமானப் பணிகளை முடித்து, தாமரை கோபுரத்தை பிப்ரவரி 28, 2022 அன்று இலங்கை அரசிடம் ஒப்படைத்தது. அதன்பின், கொழும்பு லோட்டஸ் டவர் பிரைவேட் லிமிடெட். லிமிடெட் நிறுவப்பட்டது மற்றும் அதன் செயல்பாடுகள் நிறுவனத்திடம் ஒப்படைக்கப்பட்டது,” என்று PMD அறிக்கை கூறியது.",
        "கொழும்பு லோட்டஸ் டவர் பிரைவேட் லிமிடெட்டின் பிரதம நிர்வாக அதிகாரி. Ltd மேஜர் ஜெனரல் பிரசாத் சமரசிங்க (ஓய்வு) அறிக்கையில் மேற்கோள் காட்டப்பட்டது, தாமரை கோபுரம் புதிய தொழில்நுட்ப அனுபவங்களை \"உலகம் முழுவதும் உள்ள செல்வந்த நாடுகளில் காணப்படுவது போன்ற பொழுதுபோக்குகளுடன்\" பெற திட்டமிட்டுள்ளது. ஸ்கை டைவிங் மற்றும் பங்கி ஜம்பிங் போன்ற சாகச விளையாட்டுகள் மற்ற ஈர்ப்புகளில் அடங்கும்.",
        "தாமரை கோபுரத்தின் முதலீட்டு வாய்ப்புகளில் இதுவரை 80 வீதமான உள்நாட்டு முதலீட்டாளர்களும் 20 வீதமான வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களும் இணைந்துள்ளதாக சமரசிங்க தெரிவித்திருந்தார்.",
        "Dialog Axiata Plc மற்றும் ஸ்ரீலங்கா டெலிகொம் கம்பனி ஏற்கனவே ரூ. தலா 200 மில்லியன் என அந்த அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்31/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "தாமரை கோபுரம்",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பத்து வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "104 மில்லியன் டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிஎம்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 31 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு லோட்டஸ் டவர் தனியார் நிறுவனம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "58",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிஎம்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர் 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "88.65 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "66.3936 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிஎம்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10.5 ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "20 அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "400",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு வானம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "பிஎம்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு பில்லியன் ரூபாய்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "11 அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "356-மீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டு பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "104.3 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "80 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சீனாவின் எக்ஸிம் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா தேசிய மின்னணு இறக்குமதியாளர்கள் மற்றும் ஏற்றுமதியாளர்கள் கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏரோஸ்பேஸ் லாங் மார்ச் இன்டர்நேஷனல் டிரேட் கோ. லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ALIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ALIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனாவின் ஏற்றுமதி இறக்குமதி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "104.3 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சுமார் 19 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "14 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொலைத்தொடர்பு ஒழுங்குமுறை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிப்ரவரி 28, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிஎம்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரசாத் சமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "தாமரை கோபுரம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆக்ஸியாட்டா பி.எல்.சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா டெலிகொம் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}