{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-expects-imf-staff-level-deal-by-august-economy-may-shrink-7-pct-pm-96935/",
  "time_ut": 1656997140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka expects IMF staff level deal by August, economy may shrink 7-pct: PM",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka expects IMF staff level deal by August, economy may shrink 7-pct: PM",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka is expecting a staff level agreement with the International Monetary Fund by August 2022, after a financial advisors work out a debt restructuring plan Prime Minister Ranil Wickremesinghe said.",
        "“We have to give them a debt restructuring plan,” Wickremesinghe told parliament.",
        "“Financial and legal advisors Lazard and Clifford Chance are preparing the report. We hope to give it to them by August. Then we can enter into a staff level agreement.”",
        "The IMF’s executive board will consider a formal Extended Fund Facility after that he said.",
        "Sri Lanka’s inflation will top 60 percent and gross domestic product may shrink to 76 billion US dollars from 94 billion in 2018, he said.",
        "“This is based on official exchange rate,” Wickremesinghe said. “Based on unofficial rates is may be worse.”",
        "Sri Lanka’s economy is expected to shrink 4 to 5 percent according to central bank and 6 to 7 percent according to IMF projection this year, he said.",
        "Sri Lanka will take up to 2026 to come back to old level he said.",
        "The steep depreciation has halved the real value of the Employees Provident Fund has halved and older people will suffer, he said.",
        "Sri Lanka’s debt to GDP ratio has grown to 140 percent of GDP he said.",
        "Sri Lanka’s GDP was 94 billion US dollars in 2018 and it will fall to 76.2 billion billion in 2022, Wickremesinghe said.",
        "“That is a big fall over 4 to 5 years,” Wickremesinghe said. “This is on official exchagne rate. At unofficial rate it may be below60",
        "“It will take till 2026 to go back to 2018 level. On this road map if go in a determined way 2023 end our GDP growth will be minus one.”",
        "Our aim is to have a primary surplus (in the budget) by 2025. Our aim is to lift GDP growth to a stable level. Our aim is to have a stable economic foundation by 2026.” (Colombo/July05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "August",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "PM",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Clifford Chance",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "76 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "94 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4 to 5 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "6 to 7 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "up to 2026",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Employees Provident Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "140 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "94 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "76.2 billion billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4 to 5 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2026",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2026",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගෝස්තු මාසය වන විට IMF කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගනුදෙනුවක් ශ්‍රී ලංකාව අපේක්ෂා කරයි, ආර්ථිකය සියයට 7කින් හැකිලෙනු ඇත: අගමැති",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - මූල්‍ය උපදේශකයින් විසින් ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සැලැස්මක් සකස් කිරීමෙන් පසු 2022 අගෝස්තු වන විට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් ශ්‍රී ලංකාව අපේක්ෂා කරන බව අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "“අපි ඔවුන්ට ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සැලැස්මක් දිය යුතුයි,” වික්‍රමසිංහ පාර්ලිමේන්තුවට පැවසීය.",
        "“මූල්‍ය සහ නීති උපදේශකවරුන් වන Lazard සහ Clifford Chance වාර්තාව සකස් කරමින් සිටිනවා. අගෝස්තු මාසය වන විට එය ඔවුන්ට ලබාදීමට බලාපොරොත්තු වෙනවා. එවිට අපට කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළඹිය හැකියි.”",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ විධායක මණ්ඩලය විධිමත් විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකමක් ගැන සලකා බලනු ඇත්තේ ඉන් පසුවය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ උද්ධමනය සියයට 60 කින් ඉහළ යනු ඇති අතර දළ දේශීය නිෂ්පාදිතය 2018 දී ඩොලර් බිලියන 94 සිට ඩොලර් බිලියන 76 දක්වා අඩු විය හැකි බව ඔහු පැවසීය.",
        "\"මෙය නිල විනිමය අනුපාතය මත පදනම් වේ,\" වික්‍රමසිංහ පැවසීය. \"නිල නොවන මිල ගණන් මත පදනම්ව වඩාත් නරක විය හැක.\"",
        "මේ වසරේ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය මහ බැංකුවට අනුව සියයට 4 සිට 5 දක්වා සහ IMF ප්‍රක්ෂේපනයට අනුව සියයට 6 සිට 7 දක්වා හැකිලෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බව ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව නැවතත් පැරණි මට්ටමට පැමිණීමට වසර 2026 දක්වා ගතවනු ඇතැයි ඔහු පැවසීය.",
        "දැඩි ලෙස ක්ෂය වීම නිසා සේවක අර්ථසාධක අරමුදලේ සැබෑ වටිනාකම අඩකින් අඩු වී ඇති අතර වැඩිහිටි පුද්ගලයින් පීඩාවට පත් වනු ඇතැයි ඔහු පැවසීය.",
        "දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රමාණය දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් සියයට 140 දක්වා වර්ධනය වී තිබේ.",
        "2018 දී ශ්‍රී ලංකාවේ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතය ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 94 ක් වූ අතර එය 2022 දී බිලියන 76.2 දක්වා පහත වැටෙනු ඇති බව වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "“එය වසර 4ක් 5ක් තුළ විශාල කඩා වැටීමක්,” වික්‍රමසිංහ පැවසීය. \"මෙය නිල විනිමය අනුපාතය මත වේ. නිල නොවන අනුපාතය අනුව එය 60 ට අඩු විය හැකිය",
        "“2018 මට්ටමට ආපසු යාමට 2026 දක්වා ගතවනු ඇත. මෙම මාර්ග සිතියමේ අධිෂ්ඨානශීලීව ගියහොත් 2023 අවසානයේ අපගේ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයේ වර්ධනය අඩු වනු ඇත.",
        "අපගේ අරමුණ 2025 වන විට ප්‍රාථමික අතිරික්තයක් (අයවැය තුළ) ඇති කර ගැනීමයි. අපගේ අරමුණ වන්නේ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයේ වර්ධනය ස්ථාවර මට්ටමකට ඔසවා තැබීමයි. 2026 වන විට ස්ථාවර ආර්ථික පදනමක් ඇති කර ගැනීම අපේ අරමුණයි.” (කොළඹ/ජූලි05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "අගෝස්තු",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "PM",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්ලිෆර්ඩ් චාන්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 60 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 76 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 94 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 4 සිට 5 දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සියයට 6 සිට 7 දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2026 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සේවක අර්ථසාධක අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 140 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 94 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 76.2 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 4 සිට 5 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2026",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2026",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆகஸ்ட் மாதத்திற்குள் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஊழியர் மட்ட ஒப்பந்தத்தை இலங்கை எதிர்பார்க்கிறது, பொருளாதாரம் 7 சதவீதமாக சுருங்கலாம்: பிரதமர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - நிதி ஆலோசகர்கள் கடன் மறுசீரமைப்புத் திட்டத்தை வகுத்த பின்னர், ஆகஸ்ட் 2022க்குள் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பணியாளர் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை இலங்கை எதிர்பார்க்கிறது என்று பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "\"நாங்கள் அவர்களுக்கு கடன் மறுசீரமைப்பு திட்டத்தை வழங்க வேண்டும்\" என்று விக்கிரமசிங்க பாராளுமன்றத்தில் கூறினார்.",
        "“நிதி மற்றும் சட்ட ஆலோசகர்களான லாசார்ட் மற்றும் கிளிஃபோர்ட் சான்ஸ் ஆகியோர் அறிக்கையைத் தயாரித்து வருகின்றனர். ஆகஸ்ட் மாதத்திற்குள் அவர்களுக்கு வழங்குவோம் என்று நம்புகிறோம். அதன்பிறகு நாங்கள் ஊழியர் மட்ட ஒப்பந்தத்தில் ஈடுபடலாம்.",
        "IMF இன் நிர்வாகக் குழு அதன் பிறகு முறையான விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதியை பரிசீலிக்கும் என்று அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கையின் பணவீக்கம் 60 சதவீதத்திற்கு மேல் இருக்கும் மற்றும் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி 2018 இல் 94 பில்லியனில் இருந்து 76 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களாக சுருங்கக்கூடும் என அவர் கூறினார்.",
        "\"இது உத்தியோகபூர்வ மாற்று விகிதத்தை அடிப்படையாகக் கொண்டது\" என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார். \"அதிகாரப்பூர்வமற்ற விகிதங்களின் அடிப்படையில் இது மோசமாக இருக்கலாம்.\"",
        "இலங்கையின் பொருளாதாரம் இந்த ஆண்டு மத்திய வங்கியின் படி 4 முதல் 5 வீதமாகவும், சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கணிப்புகளின்படி 6 முதல் 7 வீதமாகவும் சுருங்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "இலங்கை மீண்டும் பழைய நிலைக்கு வர 2026 வரை எடுக்கும்.",
        "செங்குத்தான தேய்மானம் ஊழியர் வருங்கால வைப்பு நிதியின் உண்மையான மதிப்பை பாதியாகக் குறைத்துள்ளது மற்றும் வயதானவர்கள் பாதிக்கப்படுவார்கள், என்றார்.",
        "மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியின் விகிதத்தில் இலங்கையின் கடன் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் 140 சதவீதமாக அதிகரித்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியானது 2018 இல் 94 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களாக இருந்தது, அது 2022 இல் 76.2 பில்லியனாக வீழ்ச்சியடையும் என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "\"இது 4 முதல் 5 ஆண்டுகளில் ஒரு பெரிய வீழ்ச்சி\" என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார். \"இது அதிகாரப்பூர்வ மாற்று விகிதத்தில் உள்ளது. அதிகாரப்பூர்வமற்ற விகிதத்தில் இது 60 க்கும் குறைவாக இருக்கலாம்",
        "“2018 ஆம் ஆண்டு நிலைக்கு திரும்ப 2026 வரை ஆகும். இந்த சாலை வரைபடத்தில் 2023 இல் உறுதியான வழியில் சென்றால் நமது ஜிடிபி வளர்ச்சி மைனஸ் ஒன்றாக இருக்கும்.",
        "2025 ஆம் ஆண்டிற்குள் முதன்மை உபரியை (பட்ஜெட்டில்) வைத்திருப்பதே எங்கள் நோக்கம். GDP வளர்ச்சியை நிலையான நிலைக்கு உயர்த்துவதே எங்கள் நோக்கம். 2026 ஆம் ஆண்டிற்குள் நிலையான பொருளாதார அடித்தளத்தை உருவாக்குவதே எங்கள் நோக்கம். (கொழும்பு/ஜூலை05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஆகஸ்ட்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "மாலை",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "லசார்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிளிஃபோர்ட் சான்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "76 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "94 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4 முதல் 5 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "6 முதல் 7 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2026 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊழியர் வருங்கால வைப்பு நிதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "140 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "94 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "76.2 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4 முதல் 5 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2026",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2025",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2026",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}