{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-stance-is-to-restructure-only-foreign-debt-governor-weerasinghe-97218/",
  "time_ut": 1657500300,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s stance is to restructure only foreign debt: Governor Weerasinghe",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s stance is to restructure only foreign debt: Governor Weerasinghe",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has announced a suspension only on foreign debt and rupee securities are not part of the re-structuring, Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe said amid concerns that a rupee securities will be subject to a second nominal hair cut.",
        "Unlike dollar denominated debt, rupee securitieshad already suffered a severe haircut when the rupee fell from 200 to 360 to the US dollar, and their holders including pensioners have lost their purchasing power, reducing the burden on the budget, and while more taxes to support the state expenditure.",
        "“Right now, our position is we will restructure only external debt,” Governor Weerasinghe told reporters.",
        "“That position is being maintained as of now by the Ministry of Finance.”",
        "Multilateral debt including that of International Monetary Find, the World Bank, Asian Development Bank and Asian Infrastructure Investment Bank of China are not re-structured as ‘senior’ creditors.",
        "Hamilton Reserve, a sovereign bond holder had gone to court protesting repayment of domestic US dollar debt and full payment on their sovereign bond holdings of 250 million US dollars in a security maturing on July 2022.",
        "Governor Weerainghe said, in parallel to the staff level agreement discussions with the International Monetary Fund, Sri Lanka’s financial and legal advisors are also working on the problem.",
        "“And they have to share some information about what is going on,” Weerasinghe said.",
        "“Based on that they will tell us what kind of reliefs we have to seek from different kind of creditors.",
        "“That process is going on. We are making some progress but the first thing is to reach a staff level agreement and do what we call a debt sustainability analysis. And base on that, the future actions can be decided.”",
        "When currencies depreciate and inflation go up, the real value to debt denominated in the collapsed currency goes down, helping in fiscal consolidation.",
        "However debt denominated in currencies with better monetary policy retain their value.",
        "In the past it was the practice to extend the maturity of such debt, however Washington later started to push for hair cuts as part of failed solutions to Latin America chronic currency crises and default cycles.",
        "The Fed also went on a money printing spree under Jerome Powell, who like economists in Sri Lanka who claim monetary printing and depreciation does not cause inflation said the link between the economy and money supply was “something we have to un-learn I guess”."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Weerasinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 to 360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Monetary Find",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asian Infrastructure Investment Bank of China",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hamilton Reserve",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "250 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "July 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerainghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jerome Powell",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ස්ථාවරය විදේශ ණය පමණක් ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම: ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාව අත්හිටුවීමක් ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ විදේශ ණය මත පමණක් වන අතර රුපියල් සුරැකුම්පත් ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ කොටසක් නොවන බව මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ පැවසුවේ රුපියල සුරැකුම්පත් දෙවන නාමික කොණ්ඩය කැපීමට ලක්වනු ඇතැයි යන කනස්සල්ල මධ්‍යයේ ය.",
        "ඩොලරයට අයත් ණය මෙන් නොව, රුපියල එක්සත් ජනපද ඩොලරයට රුපියල 200 සිට 360 දක්වා පහත වැටුණු විට රුපියලේ සුරැකුම්පත් දැනටමත් දරුණු කප්පාදුවකට ලක්ව ඇති අතර, විශ්‍රාමිකයින් ඇතුළු ඒවායේ හිමිකරුවන්ට ඔවුන්ගේ මිලදී ගැනීමේ හැකියාව අහිමි වී, අයවැය මත බර අඩු කර, සහ තවත් බදු බර අඩු කර ඇත. රාජ්ය වියදම්.",
        "“දැන්, අපගේ ස්ථාවරය වන්නේ අපි බාහිර ණය පමණක් ප්‍රතිව්‍යුහගත කරමු,” ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය.",
        "“ඒ තත්ත්වය මේ වන විට මුදල් අමාත්‍යාංශය විසින් පවත්වාගෙන යනවා.”",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය සොයා ගැනීම, ලෝක බැංකුව, ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව සහ චීනයේ ආසියානු යටිතල පහසුකම් ආයෝජන බැංකුව ඇතුළු බහුපාර්ශ්වික ණය 'ජ්‍යෙෂ්ඨ' ණය හිමියන් ලෙස ප්‍රතිව්‍යුහගත කර නොමැත.",
        "හැමිල්ටන් රිසර්ව්, ස්වෛරීත්ව බැඳුම්කර හිමියෙකු වන දේශීය ඇමරිකානු ඩොලර් ණය ආපසු ගෙවීමට සහ 2022 ජූලි මාසයේ කල් පිරෙන සුරැකුම්පත්වල ඩොලර් මිලියන 250 ක ස්වෛරී බැඳුම්කරවල සම්පූර්ණ ගෙවීමට විරෝධය පළ කරමින් අධිකරණයට ගොස් තිබුණි.",
        "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල සමග මාණ්ඩලික මට්ටමේ ගිවිසුම් සාකච්ඡාවලට සමගාමීව ශ්‍රී ලංකාවේ මූල්‍ය සහ නීති උපදේශකයින් ද මෙම ගැටලුව සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කරමින් සිටින බව ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "\"ඒ වගේම ඔවුන්ට සිදුවෙමින් පවතින දේ ගැන යම් තොරතුරු හුවමාරු කර ගත යුතුයි,\" වීරසිංහ පැවසීය.",
        "“එය මත පදනම්ව විවිධ ණය හිමියන්ගෙන් අපට ලබා ගත යුතු සහන මොනවාදැයි ඔවුන් අපට කියනු ඇත.",
        "“ඒ ක්‍රියාවලිය සිදුවෙමින් පවතිනවා. අපි යම් ප්‍රගතියක් ලබන නමුත් පළමු දෙය නම් කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළඹීම සහ ණය තිරසාර විශ්ලේෂණයක් ලෙස අප හඳුන්වන දෙය කිරීමයි. ඒ මත පදනම්ව ඉදිරි ක්‍රියාමාර්ග තීරණය කළ හැකියි.”",
        "මුදල් ඒකක අවප්‍රමාණය වන විට සහ උද්ධමනය ඉහළ යන විට, කඩා වැටුණු මුදල් ඒකකයේ නියම කර ඇති ණය සඳහා සැබෑ වටිනාකම අඩු වන අතර එය මූල්‍ය ඒකාග්‍රතාවයට උපකාරී වේ.",
        "කෙසේ වෙතත් වඩා හොඳ මූල්‍ය ප්‍රතිපත්තියක් සහිත මුදල් වර්ගවල ණය වටිනාකම රඳවා ගනී.",
        "අතීතයේ දී එවැනි ණය කල්පිරීම දීර්ඝ කිරීම පුරුද්දක් වූ නමුත් පසුව වොෂින්ටනය ලතින් ඇමරිකාවේ නිදන්ගත මුදල් අර්බුද සහ පෙරනිමි චක්‍ර සඳහා අසාර්ථක විසඳුම්වල කොටසක් ලෙස කොණ්ඩය කැපීම සඳහා තල්ලු කිරීමට පටන් ගත්තේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මුදල් මුද්‍රණය සහ ක්ෂයවීම් උද්ධමනයට හේතු නොවන බව පවසන ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික විද්‍යාඥයන් මෙන් ආර්ථිකය සහ මුදල් සැපයුම අතර සම්බන්ධය “අපි ඉගෙන නොගත යුතු දෙයක්” යැයි පවසන ජෙරොම් පවෙල් යටතේ ෆෙඩරල් මහ බැංකුව මුදල් මුද්‍රණයේ යෙදී සිටියේය. ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "වීරසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 සිට 360 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය සොයාගැනීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනයේ ආසියානු යටිතල පහසුකම් ආයෝජන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හැමිල්ටන් රක්ෂිතය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 250 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆෙඩරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙරොම් පවෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளிநாட்டுக் கடனை மறுசீரமைப்பதே இலங்கையின் நிலைப்பாடு: ஆளுநர் வீரசிங்க",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – இலங்கையானது வெளிநாட்டுக் கடனை மட்டும் நிறுத்துவதாக அறிவித்துள்ளது மற்றும் ரூபாயின் பத்திரங்கள் மறுசீரமைப்பின் ஒரு பகுதியாக இல்லை என மத்திய வங்கி ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "டாலர் மதிப்பிலான கடனைப் போலல்லாமல், ரூபாய் மதிப்பு 200லிருந்து 360 ஆக வீழ்ச்சியடைந்தபோது ரூபாய் பத்திரங்கள் ஏற்கனவே கடுமையான முடிவிற்குள்ளாகியுள்ளன, மேலும் ஓய்வூதியம் பெறுவோர் உட்பட அவர்களது வாங்கும் சக்தியை இழந்துள்ளனர். மாநில செலவு.",
        "\"இப்போது, ​​எங்களின் நிலைப்பாடு வெளிநாட்டுக் கடனை மட்டுமே மறுசீரமைப்போம்\" என்று ஆளுநர் வீரசிங்க செய்தியாளர்களிடம் கூறினார்.",
        "\"அந்த நிலை தற்போது நிதி அமைச்சகத்தால் பராமரிக்கப்படுகிறது.\"",
        "சர்வதேச நாணய கண்டுபிடிப்பு, உலக வங்கி, ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி மற்றும் சீனாவின் ஆசிய உள்கட்டமைப்பு முதலீட்டு வங்கி உள்ளிட்ட பலதரப்பு கடன்கள் 'மூத்த' கடன் வழங்குநர்களாக மறுகட்டமைக்கப்படவில்லை.",
        "ஹாமில்டன் ரிசர்வ், ஒரு இறையாண்மைப் பத்திரம் வைத்திருப்பவர், உள்நாட்டு அமெரிக்க டாலர் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதை எதிர்த்தும், ஜூலை 2022 இல் முதிர்ச்சியடையும் பாதுகாப்பில் 250 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களின் இறையாண்மைப் பத்திரத்தை முழுவதுமாக செலுத்துவதற்கு எதிர்ப்புத் தெரிவித்து நீதிமன்றத்திற்குச் சென்றிருந்தார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கை கலந்துரையாடல்களுக்கு இணையாக, இலங்கையின் நிதி மற்றும் சட்ட ஆலோசகர்களும் பிரச்சினையில் ஈடுபட்டு வருவதாக ஆளுநர் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "மேலும் என்ன நடக்கிறது என்பது பற்றிய சில தகவல்களை அவர்கள் பகிர்ந்து கொள்ள வேண்டும்,” என வீரசிங்க கூறினார்.",
        "\"அதன் அடிப்படையில், பல்வேறு வகையான கடனாளிகளிடமிருந்து நாம் என்ன வகையான நிவாரணங்களைத் தேட வேண்டும் என்பதை அவர்கள் எங்களிடம் கூறுவார்கள்.",
        "\"அந்த செயல்முறை நடந்து கொண்டிருக்கிறது. நாங்கள் சில முன்னேற்றங்களைச் செய்து வருகிறோம், ஆனால் முதல் விஷயம், பணியாளர் நிலை ஒப்பந்தத்தை எட்டுவது மற்றும் கடன் நிலைத்தன்மை பகுப்பாய்வு என்று நாங்கள் அழைக்கிறோம். அதன் அடிப்படையில் எதிர்கால நடவடிக்கைகள் குறித்து முடிவு செய்ய முடியும்” என்றார்.",
        "நாணயங்கள் தேய்மானம் மற்றும் பணவீக்கம் அதிகரிக்கும் போது, ​​சரிந்த நாணயத்தில் குறிப்பிடப்பட்ட கடனுக்கான உண்மையான மதிப்பு குறைகிறது, இது நிதி ஒருங்கிணைப்புக்கு உதவுகிறது.",
        "இருப்பினும் சிறந்த நாணயக் கொள்கையுடன் நாணயங்களில் குறிப்பிடப்படும் கடன்கள் அவற்றின் மதிப்பைத் தக்கவைத்துக்கொள்கின்றன.",
        "கடந்த காலத்தில், அத்தகைய கடனின் முதிர்ச்சியை நீட்டிப்பது நடைமுறையில் இருந்தது, இருப்பினும், லத்தீன் அமெரிக்காவின் நீண்டகால நாணய நெருக்கடிகள் மற்றும் இயல்புநிலை சுழற்சிகளுக்கு தோல்வியுற்ற தீர்வுகளின் ஒரு பகுதியாக வாஷிங்டன் பின்னர் முடி வெட்டுவதற்கு அழுத்தம் கொடுக்கத் தொடங்கியது.",
        "ஜெரோம் பவலின் கீழ் மத்திய வங்கியும் பணத்தை அச்சிடும் முயற்சியில் இறங்கியது, இலங்கையில் உள்ள பொருளாதார வல்லுநர்களைப் போலவே, பண அச்சிடும் மற்றும் தேய்மானம் பணவீக்கத்தை ஏற்படுத்தாது என்று கூறும் பொருளாதாரத்திற்கும் பண விநியோகத்திற்கும் இடையிலான தொடர்பு \"நான் ஊகிக்க வேண்டிய ஒன்று\" என்று கூறினார். ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "வீரசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 முதல் 360 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய கண்டுபிடிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனாவின் ஆசிய உள்கட்டமைப்பு முதலீட்டு வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "250 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீராங்கே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஊட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெரோம் பவல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}