{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Reports-of-MR-in-hospital-is-false/342-240106",
  "time_ut": 1656575239,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Reports of MR in hospital is false",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Reports of MR in hospital is false",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Reports of former President Mahinda Rajapaksa being hospitalized today morning is false, his office confirmed a short while ago.",
        "Geethanath Cassilingham, a senior official at the former president's office, in a statement on his Twitter, said Rajapaksa was not in the hospital, and reports claiming he was admitted were false.",
        "Reports circulated today morning that Rajapaksa was admitted to a private hospital in Colombo and was admitted in the ICU. (JH)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Geethanath Cassilingham",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ICU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JH",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "MR රෝහලේ සිටින වාර්තා අසත්‍යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා අද පෙරවරුවේ රෝහල් ගත කළ බවට පළවන වාර්තා අසත්‍ය බව ඔහුගේ කාර්යාලය මීට සුළු මොහොතකට පෙර තහවුරු කළේය.",
        "හිටපු ජනාධිපති කාර්යාලයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරියෙකු වන ගීතනාත් කැසිලිංගම් සිය ට්විටර් ගිණුමේ ප්‍රකාශයක් කරමින් කියා සිටියේ රාජපක්ෂ රෝහලේ නොසිටි බවත් ඔහු ඇතුළත් කළ බවට පළවන වාර්තා අසත්‍ය බවත්ය.",
        "රාජපක්ෂ මහතා කොළඹ පෞද්ගලික රෝහලකට ඇතුළත් කර දැඩි සත්කාර ඒකකයේ ඇතුළත් කර ඇති බවට අද උදෑසන වාර්තා පළ වුණා. (JH)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගීතනාත් කැසිලිංගම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දැඩි සත්කාර ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජේ.එච්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மருத்துவமனையில் எம்.ஆர். பற்றிய தகவல்கள் தவறானவை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷ இன்று காலை வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாக வெளியான தகவல் பொய்யானது என அவரது அலுவலகம் சற்று முன்னர் உறுதிப்படுத்தியுள்ளது.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதியின் அலுவலகத்தின் மூத்த அதிகாரியான கீதாநாத் காசிலிங்கம், தனது ட்விட்டரில் வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையில், ராஜபக்சே மருத்துவமனையில் இல்லை என்றும், அவர் அனுமதிக்கப்பட்டதாகக் கூறப்படும் செய்திகள் தவறானவை என்றும் கூறியுள்ளார்.",
        "இன்று காலை ராஜபக்சே கொழும்பில் உள்ள தனியார் மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்டு தீவிர சிகிச்சை பிரிவில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாக செய்திகள் வெளியாகின. (JH)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கீதாநாத் காசிலிங்கம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.சி.யு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.எச்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}