{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/செல்லுப்படியற்ற-வாக்குச்சீட்டு-ஒன்று-சிக்கியது/175-300787",
  "time_ut": 1658298545,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "செல்லுப்படியற்ற வாக்குச்சீட்டு ஒன்று சிக்கியது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An invalid ballot was caught",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Voting for the presidential election is over. Currently counting of valid votes is underway.",
        "Out of which, even till 12 noon, one ballot was allotted in the invalid ballot box.",
        "Harin Fernando on behalf of the presidential candidate Ranil Wickremesinghe and Dylan Fernando on behalf of Dallas Beauty will count the votes. On behalf of Anurakumara Dissanayake, Vijitha Herath is also monitoring."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "12 noon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dylan Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dallas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vijitha Herath",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අවලංගු ඡන්ද පත්‍රිකාවක් අහුවුණා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපතිවරණයේ ඡන්ද විමසීම අවසන්. දැනට වලංගු ඡන්ද ගණන් කිරීම සිදුවෙමින් පවතී.",
        "එයින් මධ්‍යහ්න 12 වනතුරුත් එක් ඡන්ද පත්‍රිකාවක් අවලංගු ඡන්ද පෙට්ටියට වෙන් කර තිබුණි.",
        "ජනාධිපති අපේක්ෂක රනිල් වික්‍රමසිංහ වෙනුවෙන් හරීන් ප්‍රනාන්දු සහ ඩලස් බියුටි වෙනුවෙන් ඩිලාන් ප්‍රනාන්දු යන මහත්වරු ඡන්ද ගණන් කිරීමට නියමිතය. අනුරකුමාර දිසානායක වෙනුවෙන් විජිත හේරත් මහතාද අධීක්‍ෂණය කරයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "දහවල් 12",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩිලාන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විජිත හේරත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செல்லுப்படியற்ற வாக்குச்சீட்டு ஒன்று சிக்கியது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதித் தேர்தலுக்கான வாக்களிப்பு நிறைவடைந்துள்ளது. தற்போது செல்லுப்படியான வாக்குகளை கணக்கெடுக்கும் செயற்பாடுகள் முன்னெடுக்கப்படுகின்றன.",
        "அதில், நண்பகல் 12 மணிவரையிலும் ஒரு வாக்குச்சீட்டு செல்லுப்படியற்ற வாக்குச் சீட்டு பெட்டிக்குள் ஒதுக்கப்பட்டது.",
        "வாக்குகளை எண்ணும் செயற்பாடுகளை ஜனாதிபதி வேட்பாளர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் சார்பில் ஹரின் பெர்ணான்டோவும், டலஸ் அழகபெரும சார்பில் டிலான் பெர்ணான்டோவும். அனுரகுமார திஸாநாயக்க சார்பில், வி​ஜித ஹேரத்தும் கண்காணிக்கின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "நண்பகல் 12",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிலான் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டல்லாஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விஜித ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}