{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/සාමකාමීව--ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන්-තොරව-රැස්වීමේ-අයිතිය-තහවුරු-කරනවා/11-395701",
  "time_ut": 1658655471,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සාමකාමීව, ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් තොරව රැස්වීමේ අයිතිය තහවුරු කරනවා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Asserts the right to peaceful, non-violent assembly",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe reaffirms Sri Lanka's commitment to establish the right to assembly peacefully and without violence.",
        "The President expressed this position in a meeting held in Colombo with diplomatic officials last Friday (22).",
        "The meeting was convened to brief diplomatic officials on the removal of protesters illegally staying at the Presidential Secretariat.",
        "The President emphasized that the current government upholds both Article 21 of the International Covenant on Civil and Political Rights and Article 14 (1) (b) of the Constitution of Sri Lanka, which governs the right to peaceful assembly.",
        "The President also recalled that the instructions given by the American Civil Liberties Union stated that protesters should not be allowed to block government buildings and use property for other purposes.",
        "Diplomatic officials were briefed on the measures taken to ensure that non-violent protests are allowed in the city without harming property or lives.",
        "Facilities within the Colombo jurisdiction such as Viharamahadevi Park's open-air theatre, New Town Hall, Hyde Park and Campbell Pitiya were all made available for non-violent protests.",
        "It was clarified here that the facts mentioned in the social media reports regarding the GotaGoGama protest site are false and it has not been removed by the security forces.",
        "Furthermore, the Attorney General informed the diplomatic officers about the legal measures to be followed, including the presentation of all those arrested by the police to the Colombo Magistrate's Court."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 21 of the International Covenant on Civil and Political Rights and Article 14",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Constitution of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the American Civil Liberties Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Viharamahadevi Park's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New Town Hall",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Hyde Park",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Campbell Pitiya",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Colombo Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සාමකාමීව, ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් තොරව රැස්වීමේ අයිතිය තහවුරු කරනවා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සාමකාමීව,ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් තොරව රැස්වීමේ අයිතිය තහවුරු කිරීමට ශ්‍රී ලංකාවේ කැපවීම ජනාධිපති රනිල්  වික්‍රමසිංහ මහතා යළි තහවුරු කරයි.",
        "පසුගිය  සිකුරාදා (22)  රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරීන් සමග කොළඹ දී පැවති හමුවේ දී ජනාධිපතිවරයා  මෙම ස්ථාවරය ප්‍රකාශ කළේය.",
        "නීතිවිරෝධී ලෙස ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ රැඳී සිටී විරෝධතාකරුවන් ඉවත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරීන් දැනුවත් කිරීම සඳහා මෙම හමුව කැඳවා තිබුණි.",
        "සිවිල් සහ දේශපාලන අයිතිවාසිකම් පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර සම්මුතියේ 21 වැනි වගන්තිය සහ සාමකාමීව රැස්වීමේ අයිතිවාසිකම් පාලනය කරන ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 14 (1) (ආ) වගන්තිය යන දෙකම වත්මන් රජය විසින් තහවුරු කරන බව ජනාධිපතිවරයා මෙහිදී  අවධාරණය කළේය.",
        "රජයේ ගොඩනැගිලි අවහිර කිරීමට සහ දේපළ වෙනත් අරමුණු සඳහා භාවිතා කිරීමට විරෝධතාකරුවන්ට අවසර ලබා නොදිය යුතු  බවට ඇමරිකානු සිවිල් නිදහස් සංගමය ලබා දුන් උපදෙස්වල සඳහන් බව ද ජනාධිපතිවරයා සිහිපත් කළේය.",
        "දේපළවලට හෝ ජීවිතවලට හානියක් නොවන පරිදි නගරය තුළ අවිහිංසාවාදී විරෝධතාවලට ඉඩ සැලසීම සහතික කිරීමට ගෙන ඇති ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව මෙහිදී රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරීහූ දැනුවත් කෙරිණි.",
        "විහාරමහාදේවි උද්‍යානයේ එළිමහන් රංග පීඨය, නව නගර ශාලාව, හයිඩ් පාර්ක් සහ කැම්බල් පිටිය වැනි කොළඹ බල ප්‍රදේශය තුළ පිහිටි පහසුකම්  සියල්ල ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් තොර විරෝධතා සඳහා ලබා දෙන ලදී.",
        "GotaGoGama විරෝධතා අඩවිය සම්බන්ධයෙන් සමාජ මාධ්‍ය වාර්තාවල සඳහන් වූ කරුණු අසත්‍ය බවත්,  එය ආරක්ෂක අංශ විසින් ඉවත් කර නොමැති බවත් මෙහිදී පැහැදිළි කෙරිණ.",
        "තවද, පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගන්නා ලද සියලු දෙනා කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීම ඇතුළුව අනුගමනය කරන නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳවද නීතිපතිවරයා විසින් රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරීහු  දැනුවත් කරන ලදී."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිවිල් සහ දේශපාලන අයිතිවාසිකම් පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර සම්මුතියේ 21 වැනි වගන්තිය සහ 14 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකානු සිවිල් නිදහස සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විහාරමහාදේවි උද්‍යානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නව නගර ශාලාව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "හයිඩ් පිටිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කැම්බල් පිටිය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයෙන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமைதியான, வன்முறையற்ற கூட்டத்திற்கான உரிமையை வலியுறுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமைதியான முறையில் வன்முறையின்றி ஒன்றுகூடுவதற்கான உரிமையை நிலைநாட்டுவதற்கான இலங்கையின் உறுதிப்பாட்டை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க மீண்டும் உறுதிப்படுத்துகிறார்.",
        "கொழும்பில் கடந்த வெள்ளிக்கிழமை (22) இராஜதந்திர அதிகாரிகளுடன் இடம்பெற்ற சந்திப்பிலேயே ஜனாதிபதி இந்த நிலைப்பாட்டை வெளிப்படுத்தினார்.",
        "ஜனாதிபதி செயலகத்தில் சட்டவிரோதமாக தங்கியுள்ள ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை அங்கிருந்து அகற்றுவது தொடர்பில் இராஜதந்திர அதிகாரிகளுக்கு விளக்கமளிக்கும் வகையில் இந்த கூட்டம் கூட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "தற்போதைய அரசாங்கம் சிவில் மற்றும் அரசியல் உரிமைகள் தொடர்பான சர்வதேச உடன்படிக்கையின் 21வது சரத்து மற்றும் இலங்கை அரசியலமைப்பின் 14 (1) (b) ஆகிய இரண்டையும் நிலைநிறுத்துகிறது என்று ஜனாதிபதி வலியுறுத்தினார்.",
        "போராட்டக்காரர்கள் அரச கட்டிடங்களை முற்றுகையிட்டு சொத்துக்களை வேறு நோக்கங்களுக்காக பயன்படுத்த அனுமதிக்கக் கூடாது என அமெரிக்க சிவில் லிபர்ட்டிஸ் யூனியன் வழங்கிய அறிவுறுத்தல்களில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளதையும் ஜனாதிபதி நினைவு கூர்ந்தார்.",
        "உடமைகளுக்கும் உயிர்களுக்கும் தீங்கு விளைவிக்காமல் நகரத்தில் வன்முறையற்ற போராட்டங்கள் அனுமதிக்கப்படுவதை உறுதிசெய்ய எடுக்கப்பட்ட நடவடிக்கைகள் குறித்து தூதரக அதிகாரிகளுக்கு விளக்கப்பட்டது.",
        "கொழும்பு அதிகார வரம்பிற்குள் உள்ள விகாரமஹாதேவி பூங்காவின் திறந்தவெளி அரங்கம், புதிய நகர மண்டபம், ஹைட் பார்க் மற்றும் கேம்பல் பிட்டிய போன்ற அனைத்து வசதிகளும் அகிம்சைப் போராட்டங்களுக்காகச் செய்யப்பட்டுள்ளன.",
        "கோட்டகோகம போராட்டத் தளம் தொடர்பில் சமூக ஊடகங்களில் வெளியாகியுள்ள செய்திகள் பொய்யானவை எனவும், அது பாதுகாப்பு தரப்பினரால் அகற்றப்படவில்லை எனவும் இங்கு தெளிவுபடுத்தப்பட்டது.",
        "மேலும், பொலிஸாரால் கைது செய்யப்பட்ட அனைவரையும் கொழும்பு நீதவான் நீதிமன்றில் ஆஜர்படுத்துவது உட்பட பின்பற்றப்பட வேண்டிய சட்ட நடவடிக்கைகள் தொடர்பிலும் சட்டமா அதிபர் இராஜதந்திர அதிகாரிகளுக்கு அறிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிவில் மற்றும் அரசியல் உரிமைகள் மீதான சர்வதேச உடன்படிக்கையின் பிரிவு 21 மற்றும் கட்டுரை 14",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசியலமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க சிவில் லிபர்டீஸ் யூனியன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விகாரமஹாதேவி பூங்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதிய டவுன் ஹால்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஹைட் பார்க்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கேம்பல் பிடியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}