{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/doing-itdads-way/",
  "time_ut": 1660567680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Doing it…dad’s way",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Doing it…dad’s way",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Yes, of course, the older folks would all remember Edward Joseph; the young ones may find the name unfamiliar as Edward now lives in Germany and does his thing in that part of the world.",
        "Better known as Eddy, he was with the leader of the group Steelers and they were big in the local showbiz scene…many, many years ago.",
        "While Eddy is now busy, operating as a singer/guitarist/songwriter, in Germany, his daughter, Samantha, has decided to follow in her dad’s footsteps…as a singer/guitarist.",
        "According to Eddy, Samantha decided to get actively involved, this year, and started performing with him, at various gigs,",
        "A few weeks ago, she had the opportunity to perform with dad, to a huge crowd, on big stage, and after her impressive performance, she was asked to come for a casting by the State Jazz band of Frankfurt, whose conductor was in the audience.",
        "She was also discovered by another promoter of a big TV Channel, in Germany, called RTL.",
        "Says Eddy: “So, hopefully, things will work out for her. I never pushed her to do music because I know how hard and competitive, and dangerous, the industry has become.”",
        "The proud dad went on to say that he only gave her the tools of advice, and tips, in singing and playing instruments.",
        "“From that point, onwards, it was all her effort,” he added.",
        "Samantha, originally, was keen to become a Music Teacher, says Eddy, rather than a performer, but now she is gradually getting the taste of the crowds.",
        "“I am grooming her and supporting her in every way I can and hope that she will get better opportunities, in this business, than I had.”",
        "Eddy says that if he was born and bred, in Germany, he, probably, would have come a long way, by now.",
        "“I still have my loving mom and dad, a fantastic daughter, a caring partner, my friends and family, and God, on my side, and I am now totally at peace with myself.",
        "“I can proudly say that God has given me the path to be one of the most booked musicians, in my region.”",
        "Most musicians, over there (born and bred in that region), according to Eddy, do find the going pretty tough, where work is concerned, due to the pandemic, and the Ukraine-Russia war, resulting in a food and fuel crisis.",
        "Hopefully, if the scene brightens up, we may see father and daughter, in action, here!",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Edward Joseph",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Edward",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "many years ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samantha",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A few weeks ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Frankfurt",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "RTL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Samantha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eddy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඒක කරන්නේ තාත්තාගේ විදියට",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ඔව්, ඇත්ත වශයෙන්ම, වැඩිහිටි පුද්ගලයින් සියල්ලන්ටම එඩ්වඩ් ජෝසෆ් මතක ඇත; එඩ්වඩ් දැන් ජර්මනියේ ජීවත් වන අතර ලෝකයේ එම ප්‍රදේශයේ ඔහුගේ දේ කරන බැවින් තරුණයින්ට මෙම නම නුහුරු නුපුරුදු විය හැකිය.",
        "Eddy ලෙසින් වඩාත් ප්‍රචලිත, ඔහු Steelers කණ්ඩායමේ නායකයා සමඟ සිටි අතර ඔවුන් දේශීය ප්‍රදර්ශන වේදිකාවේ විශාල විය... වසර ගණනාවකට පෙර.",
        "එඩී දැන් කාර්යබහුලව සිටින අතර, ගායිකාවක් / ගිටාර් වාදකයෙක් / ගීත රචකයෙකු ලෙස ජර්මනියේ ක්‍රියා කරන අතර, ඔහුගේ දියණිය වන සමන්තා, ගායිකාවක් / ගිටාර් වාදකයෙකු ලෙස ඇගේ පියාගේ අඩිපාරේ යාමට තීරණය කර ඇත.",
        "එඩීට අනුව, සමන්තා මේ වසරේ ක්‍රියාශීලීව සම්බන්ධ වීමට තීරණය කළ අතර, ඔහු සමඟ විවිධ ප්‍රසංගවල රඟ දැක්වීමට පටන් ගත්තේය.",
        "සති කිහිපයකට පෙර, ඇයට තාත්තා සමඟ, විශාල ජනකායක් සමඟ, විශාල වේදිකාවක රඟ දැක්වීමට අවස්ථාව ලැබුණු අතර, ඇයගේ ආකර්ෂණීය රංගනයෙන් පසුව, කොන්දොස්තරවරයා වූ ෆ්‍රැන්ක්ෆර්ට් හි රාජ්‍ය ජෑස් සංගීත කණ්ඩායම විසින් ඇයට රංගනයක් සඳහා පැමිණෙන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය. ප්රේක්ෂක.",
        "ජර්මනියේ RTL නම් විශාල රූපවාහිනී නාලිකාවක තවත් ප්‍රවර්ධකයෙකු විසින් ඇයව සොයා ගන්නා ලදී.",
        "එඩී මෙසේ පවසයි: “ඉතින්, බලාපොරොත්තු වෙනවා, ඇය වෙනුවෙන් දේවල් සාර්ථක වේවි. මම කවදාවත් ඇයව සංගීතයට තල්ලු කළේ නැහැ, මොකද කර්මාන්තය කොතරම් දුෂ්කර හා තරඟකාරී සහ භයානක වී ඇත්දැයි මම දන්නා බැවිනි.",
        "ආඩම්බරකාර තාත්තා තවදුරටත් කියා සිටියේ ඔහු ඇයට ලබා දුන්නේ ගායනය සහ සංගීත භාණ්ඩ වාදනය කිරීමේදී උපදෙස් සහ ඉඟි පමණක් බවයි.",
        "\"එතැන් සිට, ඒ සියල්ල ඇගේ උත්සාහය විය,\" ඔහු තවදුරටත් පැවසීය.",
        "සමන්තා මුලින් සංගීත ගුරුවරියක් වීමට කැමැත්තෙන් සිටි බව එඩී පවසන පරිදි රංගන ශිල්පිනියකට වඩා ඇය දැන් ක්‍රමක්‍රමයෙන් සෙනඟගේ රසවින්දනය ලබමින් සිටින්නීය.",
        "\"මම ඇයව හැඩගස්වමින් මට හැකි සෑම ආකාරයකින්ම ඇයට සහයෝගය දක්වන අතර ඇයට මෙම ව්‍යාපාරයේ මට වඩා හොඳ අවස්ථා ලැබෙනු ඇතැයි බලාපොරොත්තු වෙමි.\"",
        "එඩී පවසන්නේ ඔහු ඉපදී හැදී වැඩුණේ ජර්මනියේ නම්, ඔහු මේ වන විට බොහෝ දුර පැමිණ ඇති බවයි.",
        "“මට තවමත් මගේ ආදරණීය අම්මා සහ තාත්තා, අපූරු දියණියක්, සැලකිලිමත් සහකරුවෙකු, මගේ මිතුරන් සහ පවුලේ අය සහ දෙවියන් වහන්සේ මගේ පැත්තේ සිටින අතර මම දැන් මා සමඟ සම්පූර්ණයෙන්ම සමාදානයෙන් සිටිමි.",
        "\"මගේ කලාපයේ වැඩියෙන්ම වෙන් කර ඇති සංගීත ian යෙකු වීමට දෙවියන් වහන්සේ මට මාර්ගය ලබා දී ඇති බව මට ආඩම්බරයෙන් පැවසිය හැකිය.\"",
        "එඩීට අනුව, බොහෝ සංගීතඥයන්, එඩීට අනුව, වසංගතය සහ යුක්රේන-රුසියා යුද්ධය හේතුවෙන් ආහාර සහ ඉන්ධන අර්බුදයක් හේතුවෙන් වැඩ කටයුතු ඉතා දුෂ්කර ගමනක් යයි.",
        "දර්ශනය දීප්තිමත් වුවහොත්, මෙහි පියා සහ දියණිය ක්‍රියා කරන ආකාරය අපට දැකගත හැකි වනු ඇතැයි බලාපොරොත්තු වෙමු!",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එඩ්වඩ් ජෝශප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එඩ්වඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර ගණනාවකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමන්ත",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සති කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆ්රෑන්ක්ෆර්ට්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "RTL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සමන්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එඩී",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அதை செய்வது...அப்பாவின் வழியில்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "ஆம், நிச்சயமாக, பழைய எல்லோரும் எட்வர்ட் ஜோசப்பை நினைவில் வைத்திருப்பார்கள்; எட்வர்ட் இப்போது ஜெர்மனியில் வசிக்கிறார் மற்றும் உலகின் அந்தப் பகுதியில் தனது காரியத்தைச் செய்கிறார் என்பதால் இளைஞர்களுக்கு இந்த பெயர் அறிமுகமில்லாததாக இருக்கலாம்.",
        "எடி என்று நன்கு அறியப்பட்ட அவர், ஸ்டீலர்ஸ் குழுவின் தலைவருடன் இருந்தார், மேலும் அவர்கள் உள்ளூர் ஷோபிஸ் காட்சியில் பெரியவர்கள்...பல, பல ஆண்டுகளுக்கு முன்பு.",
        "எடி இப்போது பிஸியாக இருப்பதால், ஒரு பாடகி/கிதார் கலைஞராக/பாடலாசிரியராக, ஜெர்மனியில், அவரது மகள் சமந்தா, தனது அப்பாவின் அடிச்சுவடுகளைப் பின்பற்ற முடிவு செய்துள்ளார்... பாடகி/கிதார் கலைஞராக.",
        "எடியின் கூற்றுப்படி, சமந்தா இந்த ஆண்டு தீவிரமாக ஈடுபட முடிவு செய்தார், மேலும் அவருடன் பல்வேறு நிகழ்ச்சிகளில் நடிக்கத் தொடங்கினார்.",
        "சில வாரங்களுக்கு முன்பு, அவருக்கு அப்பாவுடன், ஒரு பெரிய கூட்டத்துடன், பெரிய மேடையில் நிகழ்ச்சி நடத்த வாய்ப்பு கிடைத்தது, மேலும் அவரது அற்புதமான நடிப்புக்குப் பிறகு, ஃபிராங்க்ஃபர்ட்டின் ஸ்டேட் ஜாஸ் இசைக்குழுவால் நடிப்பதற்கு வருமாறு கேட்டுக் கொள்ளப்பட்டார். பார்வையாளர்கள்.",
        "ஜெர்மனியில் ஆர்டிஎல் எனப்படும் ஒரு பெரிய டிவி சேனலின் மற்றொரு விளம்பரதாரரால் அவர் கண்டுபிடிக்கப்பட்டார்.",
        "எடி கூறுகிறார்: \"எனவே, அவளுக்கு விஷயங்கள் செயல்படும் என்று நம்புகிறேன். நான் அவளை இசை செய்யத் தள்ளவில்லை, ஏனென்றால் தொழில் எவ்வளவு கடினமாகவும், போட்டியாகவும், ஆபத்தானதாகவும் மாறிவிட்டது என்பது எனக்குத் தெரியும்.",
        "பாடுவதற்கும் இசைக்கருவிகள் வாசிப்பதற்கும் தனக்கு அறிவுரைகள் மற்றும் குறிப்புகள் மட்டுமே வழங்கியதாக பெருமையுடன் கூறினார்.",
        "\"அந்த கட்டத்தில் இருந்து, அது அவரது முயற்சி,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "சமந்தா, முதலில், ஒரு இசை ஆசிரியராக வேண்டும் என்று ஆர்வமாக இருந்தார், ஒரு கலைஞராக இல்லாமல் எடி கூறுகிறார், ஆனால் இப்போது அவர் படிப்படியாக கூட்டத்தின் ரசனையைப் பெறுகிறார்.",
        "\"நான் அவளை வளர்த்து வருகிறேன், என்னால் முடிந்த எல்லா வழிகளிலும் அவளுக்கு ஆதரவளிக்கிறேன், மேலும் எனக்கு இருந்ததை விட அவளுக்கு இந்த வியாபாரத்தில் சிறந்த வாய்ப்புகள் கிடைக்கும் என்று நம்புகிறேன்.\"",
        "எடி கூறுகையில், அவர் ஜெர்மனியில் பிறந்து வளர்ந்திருந்தால், அவர், ஒருவேளை, இப்போது வெகுதூரம் வந்திருப்பார்.",
        "\"எனக்கு இன்னும் என் அன்பான அம்மா மற்றும் அப்பா, ஒரு அருமையான மகள், ஒரு அக்கறையுள்ள பங்குதாரர், என் நண்பர்கள் மற்றும் குடும்பத்தினர், மற்றும் கடவுள், என் பக்கத்தில் இருக்கிறார்கள், இப்போது நான் என்னுடன் முற்றிலும் நிம்மதியாக இருக்கிறேன்.",
        "\"எனது பிராந்தியத்தில் அதிகம் பதிவுசெய்யப்பட்ட இசைக்கலைஞர்களில் ஒருவராக கடவுள் எனக்கு வழியைக் கொடுத்துள்ளார் என்று நான் பெருமையுடன் சொல்ல முடியும்.\"",
        "எடியின் கூற்றுப்படி, அங்குள்ள பெரும்பாலான இசைக்கலைஞர்கள், தொற்றுநோய் மற்றும் உக்ரைன்-ரஷ்யா போரின் காரணமாக, உணவு மற்றும் எரிபொருள் நெருக்கடியின் விளைவாக, வேலை மிகவும் கடினமாக உள்ளது.",
        "நம்பிக்கையுடன், காட்சி பிரகாசமாக இருந்தால், தந்தையும் மகளும், செயலில், இங்கே பார்க்கலாம்!",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எட்வர்ட் ஜோசப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எட்வர்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமந்தா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில வாரங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிராங்பேர்ட்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "RTL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "சமந்தா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எட்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}