{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78286",
  "time_ut": 1656444240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Was  Mass Escape of over 500 inmates  from Kandakadu Treatment and Rehabilitation Centre  Triggered off by the  Suspicious Death of an Inmate Allegedly Assaulted by an Army Officer? Committee for Protecting the Rights of Prisoners (CPRP) Raises Doubts.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Was  Mass Escape of over 500 inmates  from Kandakadu Treatment and Rehabilitation Centre  Triggered off by the  Suspicious Death of an Inmate Allegedly Assaulted by an Army Officer? Committee for Protecting the Rights of Prisoners (CPRP) Raises Doubts.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "The Committee for Protecting the Rights of Prisoners (CPRP) alleged that the suspicious death of an inmate at the Kandakadu Treatment and Rehabilitation Centre, following which the mass escape of over 500 inmates also occurred, was due to an assault by an Army officer.",
        "Speaking to The Morning yesterday (29), CPRP General Secretary Sudesh Nandimal Silva claimed: “The Army oversees the rehabilitation of inmates at Kandakadu. As per the information we have received so far, an Army officer had assaulted the said inmate, which led to his death.”",
        "He also claimed that according to sources, fellow inmates were provoked by this incident, leading to unrest and the subsequent escape.",
        "Silva further claimed that a sound similar to a gunshot had also resounded in the area around the same time that the inmates had reportedly breached the gates at the main entrance and escaped the centre.",
        "Last morning, the Police revealed that over 500 inmates of the Kandakadu Centre had escaped following a tense situation that erupted after the death of an inmate on Tuesday (28) evening.",
        "It was stated that a group of inmates had resorted to unruly behaviour following the death and the tense situation within the premises had continued from Tuesday night until early yesterday morning.",
        "The Police and the Army launched a joint operation to control the situation and apprehend the inmates who escaped, according to Police Spokesman, Senior Superintendent of Police (SSP) and Attorney-at-Law Nihal Thalduwa. By the evening, a total of 232 inmates who had escaped had been apprehended, according to Commissioner-General of Rehabilitation Maj. Gen. Darshana Hettiarachchi. A search operation was underway last evening in search of more than 200 other inmates who had escaped.",
        "When contacted, SSP Thalduwa told The Morning that an investigation is being carried out by the Police (under the supervision of the Senior Superintendent of Police in charge of the Polonnaruwa Division, with further Police teams to be assigned) into the death of the inmate and that the gunshot in question may have been one that was aimed at the sky during the unrest.",
        "According to Thalduwa, the inmates who are being rehabilitated under court orders and are surrendering to the Police will be questioned and produced before court on the legal charge of fleeing from court-ordered detention at a rehabilitation centre. While the relevant magistrate had visited the site where the body of the deceased lay, and the Police were subsequently taking action to move the body to the relevant hospital’s morgue for the post-mortem, the inmates had, according to Thalduwa, forcibly taken the body and moved towards the Somawathiya Temple. He added that the authorities were at the time attempting to bring the situation under control.",
        "When The Morning contacted Army Spokesman Brigadier Nilantha Premaratne yesterday, he stated: “The Army has no involvement in the Kandakadu Centre, as it strictly comes under the Bureau of the Commissioner General of Rehabilitation. The Army only provides security for the outer perimeter and has nothing to do with the handling of the inmates at the centre.”",
        "As per Thalduwa, Bureau of Rehabilitation Commissioner General Maj. Gen. Darshana Hettiarachchi has informed the Police that they would assist in taking strict legal action against any official who has been found to be involved in the incident of the suspicious death of the inmate.",
        "Speaking to The Morning, Maj. Gen. Hettiarachchi explained that on Tuesday evening, the deceased’s instructor had questioned the said inmate after finding tobacco in his possession, which had later escalated into a verbal altercation. Hettiarachchi added that an investigation is currently being carried out by the Police as well as the Bureau of the Commissioner General of Rehabilitation as to what transpired following this incident and that the report will be presented within the upcoming days.",
        "He also emphasised that those who arrive at the Kandakadu Centre are long-term drug abusers, and that within the first three to four months, they tend to be very irritable, stressed, and violent as a result of undergoing drug withdrawal. “Hence, fights between inmates and officials, as well as self-harming behaviour, are commonplace at the centre,” he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "500",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Kandakadu Treatment",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Raises Doubts",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Committee for Protecting the Rights of Prisoners",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kandakadu Treatment and Rehabilitation Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sudesh Nandimal Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kandakadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Last morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kandakadu Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28) evening",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tuesday night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "early yesterday morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "232",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Darshana Hettiarachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "more than 200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SSP Thalduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Morning",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the Senior Superintendent of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Polonnaruwa Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thalduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "morgue",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thalduwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Morning",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nilantha Premaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kandakadu Centre",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Bureau of the Commissioner General of Rehabilitation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thalduwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bureau of Rehabilitation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Darshana Hettiarachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hettiarachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Hettiarachchi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bureau of the Commissioner General of Rehabilitation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the upcoming days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kandakadu Centre",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the first three to four months",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කන්දකාඩු ප්‍රතිකාර හා පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ සිටි රැඳවියන් 500කට අධික පිරිසක් සමූහ වශයෙන් පලායාමට හේතු වූයේ හමුදා නිලධාරියකු විසින් පහරදීමක් සිදු කළ බවට චෝදනා එල්ල වූ රැඳවියකුගේ සැකසහිත මරණයක් නිසාද? සිරකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් සුරැකීමේ කමිටුව (CPRP) සැක මතු කරයි.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "කන්දකාඩු ප්‍රතිකාර හා පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ රැඳවියෙකු සැකකටයුතු ලෙස මියයාමත් ඉන් අනතුරුව 500කට අධික රැඳවියන් සමූහ වශයෙන් පලායාමත් සිදුවූයේ යුද හමුදා නිලධාරියකුගේ පහරදීමක් හේතුවෙන් බවට සිරකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් සුරැකීමේ කමිටුව (CPRP) චෝදනා කළේය.",
        "ඊයේ (29) උදෑසන පුවත්පතට අදහස් දක්වමින් CPRP ප්‍රධාන ලේකම් සුදේශ් නන්දිමාල් සිල්වා මෙසේ කියා සිටියේය: “කන්දකාඩු හි රැඳවියන් පුනරුත්ථාපනය කිරීම හමුදාව විසින් අධීක්ෂණය කරයි. මේ වන විට අපට ලැබී ඇති තොරතුරුවලට අනුව හමුදා නිලධාරියෙකු විසින් ඉහත කී රැඳවියාට පහරදීම නිසා ඔහුගේ මරණය සිදුවී ඇත.",
        "මූලාශ්‍රවලට අනුව මෙම සිද්ධියෙන් සෙසු රැඳවියන් කුපිත වූ බවත්, එය නොසන්සුන්තාවට තුඩු දී පසුව පලා ගිය බවත් ඔහු කියා සිටියේය.",
        "සිරකරුවන් ප්‍රධාන දොරටුවේ ගේට්ටු කඩා එම මධ්‍යස්ථානයෙන් පැන ගිය බව වාර්තා වන අවස්ථාවේදීම එම ප්‍රදේශයේ වෙඩි හඬක් වැනි ශබ්දයක් ද ඇසුණු බව ද සිල්වා මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "අඟහරුවාදා (28) සවස රැඳවියෙකු මියයාමේ සිද්ධියෙන් පසු ඇති වූ නොසන්සුන්කාරී තත්ත්වයක් මත කන්දකාඩු මධ්‍යස්ථානයේ රැඳවියන් 500කට අධික පිරිසක් පළාගොස් ඇතැයි පොලිසිය ඊයේ පෙරවරුවේ අනාවරණය කළේය.",
        "මෙම මරණයත් සමඟ රැඳවියන් පිරිසක් නොසන්සුන්කාරී ලෙස හැසිරී ඇති අතර එම පරිශ්‍රය තුළ අඟහරුවාදා රාත්‍රියේ සිට ඊයේ අලුයම දක්වා නොසන්සුන්කාරී තත්ත්වය පැවති බව සඳහන්.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක, ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී (ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී) සහ නීතීඥ නිහාල් තල්දූව මහතා ප්‍රකාශ කළ පරිදි තත්ත්වය පාලනය කර පලාගිය රැඳවියන් අත්අඩංගුවට ගැනීමට පොලිසිය සහ යුද හමුදාව ඒකාබද්ධ මෙහෙයුමක් දියත් කළේය. සවස් වන විට පලාගිය රැඳවියන් 232 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගත් බව පුනරුත්ථාපන කොමසාරිස් ජනරාල් මේජර් ජෙනරාල් දර්ශන හෙට්ටිආරච්චි මහතා පවසයි. පලාගිය තවත් රැඳවියන් 200කට අධික පිරිසක් සොයා ඊයේ සවස සෝදිසි මෙහෙයුමක් ක්‍රියාත්මක විය.",
        "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී තල්දූව මහතාගෙන් කළ විමසීමකදී ඔහු පැවසුවේ රැඳවියාගේ මරණය සම්බන්ධයෙන් පොලිසිය (පොළොන්නරුව කොට්ඨාශ භාර ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරීවරයාගේ අධීක්‍ෂණය යටතේ වැඩිදුර පොලිස් කණ්ඩායම් යෙදවීමට) පරීක්‍ෂණයක් සිදුකරන බවයි. අදාළ වෙඩි තැබීම නොසන්සුන්තාව අතරතුර අහස දෙසට එල්ල වූ එකක් විය හැකි බවයි.",
        "තල්දූවට අනුව, අධිකරණ නියෝග යටතේ පුනරුත්ථාපනය වෙමින් පොලිසියට භාර වන රැඳවියන් පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයක රඳවා තබාගෙන අධිකරණයෙන් පළා යාමේ නීතිමය චෝදනාව යටතේ ප්‍රශ්න කර අධිකරණයට ඉදිරිපත් කරන බව ය. අදාළ මහේස්ත‍්‍රාත්වරයා මියගිය පුද්ගලයාගේ දේහය තිබූ ස්ථානයට පැමිණ පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණය සඳහා මෘත ශරීරය අදාළ රෝහලේ මෘත ශරීරාගාරය වෙත රැගෙන යාමට පොලිසිය කටයුතු කරමින් සිටියදී තල්දූවට අනුව රැඳවියන් විසින් සිරුර බලහත්කාරයෙන් රැගෙන ගොස් ඇත. සෝමාවතිය පන්සල දෙසට ගමන් කළේය. එම අවස්ථාවේ දී තත්ත්වය පාලනය කිරීමට බලධාරීන් උත්සාහ කළ බව ද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ඊයේ දින The Morning යුද හමුදා මාධ්‍ය ප්‍රකාශක බ්‍රිගේඩියර් නිලන්ත ප්‍රේමරත්න ඇමතූ විට ඔහු ප්‍රකාශ කළේ “කන්දකාඩු මධ්‍යස්ථානය දැඩි ලෙස පුනරුත්ථාපන කොමසාරිස් ජනරාල් කාර්යාංශය යටතට පත්වන බැවින් එයට හමුදාවේ කිසිදු සම්බන්ධයක් නැත. හමුදාව ආරක්ෂාව සපයන්නේ පිටත පරිමිතියට පමණක් වන අතර මධ්‍යස්ථානයේ සිටින රැඳවියන් හැසිරවීමට කිසිදු සම්බන්ධයක් නැත.",
        "තල්දූව ප්‍රකාශ කරන පරිදි, රැඳවියාගේ සැකසහිත මරණයේ සිද්ධියට සම්බන්ධ බවට අනාවරණය වූ ඕනෑම නිලධාරියෙකුට එරෙහිව දැඩි නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට සහය වන බව පුනරුත්ථාපන කාර්යාංශයේ කොමසාරිස් ජනරාල් මේජර් ජෙනරාල් දර්ශන හෙට්ටිආරච්චි පොලිසියට දන්වා ඇත.",
        "The Morning වෙත අදහස් දක්වමින් මේජර් ජෙනරාල් හෙට්ටිආරච්චි පැහැදිලි කළේ අඟහරුවාදා සවස මියගිය පුද්ගලයාගේ උපදේශකවරයා දුම්කොළ සන්තකයේ තිබී එම රැඳවියාගෙන් ප්‍රශ්න කළ බවත් එය පසුව වාචික ගැටුමක් දක්වා වර්ධනය වූ බවත්ය. මෙම සිද්ධියෙන් පසු සිදුවූයේ කුමක්ද යන්න පිළිබඳව මේ වන විට පොලිසිය මෙන්ම පුනරුත්ථාපන කොමසාරිස් ජනරාල් කාර්යාංශය මගින් පරීක්ෂණයක් සිදුකරන බවත් එම වාර්තාව ඉදිරි දින කිහිපය තුළ ඉදිරිපත් කරන බවත් හෙට්ටිආරච්චි මහතා පැවසීය.",
        "කන්දකාඩු මධ්‍යස්ථානයට පැමිණෙන අය දිගු කාලීන මත්ද්‍රව්‍ය භාවිත කරන්නන් බවත්, පළමු මාස ​​තුන හතර ඇතුළත මත්ද්‍රව්‍ය අත්හැරීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඔවුන් දැඩි කෝපයට, ආතතියට සහ ප්‍රචණ්ඩත්වයට පත්වන බවත් ඔහු අවධාරණය කළේය. \"එබැවින්, සිරකරුවන් සහ නිලධාරීන් අතර රණ්ඩු දබර මෙන්ම ස්වයං-හානිකර හැසිරීම් මධ්‍යස්ථානයේ බහුලව දක්නට ලැබේ,\" ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "500",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "කන්දකාඩු ප්‍රතිකාරය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සැක මතු කරයි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිරකරුවන්ගේ අයිතිවාසිකම් සුරැකීමේ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කන්දකාඩු ප්‍රතිකාර හා පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සුදේශ් නන්දිමාල් සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කන්දකාඩු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පසුගිය උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කන්දකාඩු මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28) සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඟහරුවාදා රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඊයේ උදේ පාන්දර",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "232",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දර්ශන හෙට්ටිආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "200 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලොන්නරුව කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෘත ශරීරාගාරය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිලන්ත ප්‍රේමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කන්දකාඩු මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පුනරුත්ථාපන කොමසාරිස් ජනරාල් කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තල්දූව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුනරුත්ථාපන කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දර්ශන හෙට්ටිආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට්ටිආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "හෙට්ටිආරච්චි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුනරුත්ථාපන කොමසාරිස් ජනරාල් කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කන්දකාඩු මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පළමු මාස ​​තුන හතර",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கந்தகாடு சிகிச்சை மற்றும் புனர்வாழ்வு மையத்தில் இருந்து 500க்கும் மேற்பட்ட கைதிகள் பெருமளவில் தப்பிச் சென்றது, இராணுவ அதிகாரியால் தாக்கப்பட்டதாகக் கூறப்படும் கைதியின் சந்தேக மரணத்தால் தூண்டப்பட்டதா? கைதிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கான குழு (CPRP) சந்தேகங்களை எழுப்புகிறது.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "கந்தகாடு சிகிச்சை மற்றும் புனர்வாழ்வு நிலையத்தில் கைதி ஒருவர் சந்தேகத்திற்கிடமான முறையில் மரணமடைந்ததைத் தொடர்ந்து 500க்கும் மேற்பட்ட கைதிகள் பாரியளவில் தப்பிச் சென்றமையும் இராணுவ அதிகாரியின் தாக்குதலினால் ஏற்பட்டதாக கைதிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாக்கும் குழு (CPRP) குற்றஞ்சாட்டியுள்ளது.",
        "நேற்று (29) தி மார்னிங்கில் பேசிய சிபிஆர்பியின் பொதுச் செயலாளர் சுதேஷ் நந்திமால் சில்வா, “கந்தகாடு கைதிகளின் மறுவாழ்வுப் பணிகளை இராணுவம் மேற்பார்வையிடுகிறது. இதுவரை எமக்குக் கிடைத்த தகவலின்படி, இராணுவ அதிகாரி ஒருவர் மேற்படி கைதியைத் தாக்கியதால், அவர் மரணமடைந்தார்” என்றார்.",
        "ஆதாரங்களின்படி, சக கைதிகள் இந்த சம்பவத்தால் தூண்டப்பட்டதாகவும், அமைதியின்மைக்கு வழிவகுத்ததாகவும், பின்னர் தப்பித்ததாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "கைதிகள் பிரதான நுழைவாயிலின் கதவுகளை உடைத்து மையத்திலிருந்து தப்பிச் சென்றதாகக் கூறப்படும் அதே நேரத்தில் துப்பாக்கிச் சூடு போன்ற சத்தம் அந்தப் பகுதியில் எதிரொலித்ததாக சில்வா மேலும் கூறினார்.",
        "செவ்வாய்க்கிழமை (28) மாலை கைதி ஒருவர் உயிரிழந்ததையடுத்து ஏற்பட்ட பதற்றமான சூழ்நிலையை அடுத்து கந்தகாடு நிலையத்தில் 500க்கும் மேற்பட்ட கைதிகள் தப்பிச் சென்றுள்ளதாக நேற்று காலை பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "இந்த மரணத்தைத் தொடர்ந்து கைதிகள் குழுவொன்று கட்டுக்கடங்காத நடத்தையில் ஈடுபட்டதாகவும், செவ்வாய்க்கிழமை இரவு முதல் நேற்று அதிகாலை வரை வளாகத்திற்குள் பதற்றமான சூழ்நிலை நீடித்ததாகவும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர், சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் (SSP) மற்றும் சட்டத்தரணி நிஹால் தல்துவா ஆகியோரின் கூற்றுப்படி, நிலைமையைக் கட்டுப்படுத்தவும், தப்பியோடிய கைதிகளை கைது செய்யவும் பொலிஸாரும் இராணுவத்தினரும் கூட்டு நடவடிக்கையை மேற்கொண்டனர். மாலைக்குள், தப்பியோடிய 232 கைதிகள் கைது செய்யப்பட்டதாக புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகம் மேஜர் ஜெனரல் தர்ஷன ஹெட்டியாராச்சி தெரிவித்தார். மேலும் தப்பியோடிய 200க்கும் மேற்பட்ட கைதிகளை தேடும் பணி நேற்று மாலை நடைபெற்றது.",
        "சிரேஸ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் தல்துவாவை தொடர்பு கொண்டு கேட்டபோது, ​​கைதியின் மரணம் தொடர்பாக பொலிஸாரால் (பொலன்னறுவை பிரிவுக்கு பொறுப்பான சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகரின் மேற்பார்வையின் கீழ் மேலதிக பொலிஸ் குழுக்களுடன்) விசாரணைகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருவதாகவும் மற்றும் குறித்த துப்பாக்கிச் சூடு அமைதியின்மையின் போது வானத்தை நோக்கி வீசப்பட்ட ஒன்றாக இருக்கலாம்.",
        "நீதிமன்ற உத்தரவின் பேரில் புனர்வாழ்வளிக்கப்பட்டு பொலிஸாரிடம் சரணடையும் கைதிகள் நீதிமன்ற உத்தரவின் பேரில் புனர்வாழ்வு நிலையத்தில் தடுத்து வைக்கப்பட்டிருந்து தப்பிச் சென்ற குற்றச்சாட்டின் பேரில் நீதிமன்றில் ஆஜர்படுத்தப்படவுள்ளதாக தல்துவ தெரிவித்தார். உயிரிழந்தவரின் சடலம் கிடந்த இடத்திற்கு உரிய நீதவான் சென்று பார்வையிட்ட வேளையில், சடலத்தை பிரேத பரிசோதனைக்காக சம்பந்தப்பட்ட வைத்தியசாலையின் பிரேத அறையில் வைக்க பொலிஸார் நடவடிக்கை எடுத்து வந்த நிலையில், கைதிகள் தல்துவாவின் பிரகாரம் சடலத்தை வலுக்கட்டாயமாக எடுத்துச் சென்றுள்ளனர். சோமாவதி கோயிலை நோக்கி நகர்ந்தார். அந்த நேரத்தில் அதிகாரிகள் நிலைமையை கட்டுக்குள் கொண்டு வர முயன்றனர் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "தி மோர்னிங் நேற்று இராணுவப் பேச்சாளர் பிரிகேடியர் நிலந்த பிரேமரத்னவைத் தொடர்பு கொண்டபோது, ​​“கந்தகாடு மையத்தில் இராணுவத்தினருக்கு எந்தத் தொடர்பும் இல்லை, ஏனெனில் அது கண்டிப்பாக புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகத்தின் பணியகத்தின் கீழ் உள்ளது. இராணுவம் வெளிப்புற சுற்றளவுக்கு மட்டுமே பாதுகாப்பை வழங்குகிறது மற்றும் மையத்தில் உள்ள கைதிகளை கையாள்வதற்கும் எந்த தொடர்பும் இல்லை.",
        "தல்துவவின் பிரகாரம், சந்தேகத்திற்கிடமான முறையில் மரணமடைந்த கைதியின் மரணச் சம்பவத்துடன் தொடர்புடைய எந்தவொரு அதிகாரிக்கும் எதிராக கடுமையான சட்ட நடவடிக்கை எடுப்பதற்கு உதவுவதாக புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகம் மேஜர் ஜெனரல் தர்ஷன ஹெட்டியாராச்சி பொலிஸாருக்கு அறிவித்துள்ளார்.",
        "தி மோர்னிங்கிற்குப் பேசிய மேஜர் ஜெனரல் ஹெட்டியாராச்சி, செவ்வாய்கிழமை மாலை, இறந்தவரின் பயிற்றுவிப்பாளர், புகையிலையை வைத்திருந்ததைக் கண்டறிந்த பின்னர், மேற்படி கைதியிடம் விசாரித்ததாகவும், அது பின்னர் வாய்த் தகராறாக மாறியதாகவும் விளக்கினார். இச்சம்பவத்தைத் தொடர்ந்து என்ன நடந்தது என்பது குறித்து பொலிஸாராலும் புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகத்தின் பணியகத்தாலும் தற்போது விசாரணைகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருவதாகவும் எதிர்வரும் நாட்களில் அறிக்கை சமர்ப்பிக்கப்படும் எனவும் ஹெட்டியாராச்சி மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "கந்தகாடு மையத்திற்கு வருபவர்கள் நீண்டகால போதைப்பொருள் பாவனையாளர்கள் என்றும், முதல் மூன்று அல்லது நான்கு மாதங்களுக்குள், போதைப்பொருள் திரும்பப் பெறுவதன் விளைவாக அவர்கள் மிகவும் எரிச்சல், மன அழுத்தம் மற்றும் வன்முறைக்கு உள்ளாவார்கள் என்றும் அவர் வலியுறுத்தினார். \"எனவே, கைதிகளுக்கும் அதிகாரிகளுக்கும் இடையிலான சண்டைகள் மற்றும் சுய தீங்கு விளைவிக்கும் நடத்தை ஆகியவை மையத்தில் பொதுவானவை,\" என்று அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "500",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கண்டகாடு சிகிச்சை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சந்தேகங்களை எழுப்புகிறது",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கைதிகளின் உரிமைகளைப் பாதுகாப்பதற்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு சிகிச்சை மற்றும் மறுவாழ்வு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுதேஷ் நந்திமால் சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கண்டகாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நேற்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28) மாலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செவ்வாய் இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நேற்று அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "232",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தர்ஷன ஹெட்டியாராச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "200க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்எஸ்பி தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தி மார்னிங்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "மூத்த காவல்துறை கண்காணிப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிணவறை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தி மார்னிங்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலந்த பிரேமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு மையம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகத்தின் பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தல்துவா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மறுவாழ்வு பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தர்ஷன ஹெட்டியாராச்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெட்டியாராச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஹெட்டியாராச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகத்தின் பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வரவிருக்கும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கந்தகாடு மையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "முதல் மூன்று முதல் நான்கு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}