{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/veteran-banker-lakshman-silva-joins-seylan-bank-board/",
  "time_ut": 1658503980,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Veteran banker Lakshman Silva joins Seylan Bank Board",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Veteran banker Lakshman Silva joins Seylan Bank Board",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Seylan Bank PLC recently announced the appointment of Lakshman Silva as an Independent Non-Executive Director to its Board of Directors with effect from 18 July 2022. No stranger to the banking industry, Silva is well-known for his invaluable service leading DFCC Bank PLC and its subsidiaries for over three decades. He also served as the Chairman of Sri Lanka Banks’ Association, guiding the banking community, through challenging times in 2020/21.",
        "Beginning his professional career in the Department of Inland Revenue, Silva made his career defining move to the DFCC Banking Group in 1987. With more than a decade of banking experience he was then seconded to DFCC Vardhana Bank where he served as CEO/ Executive Director until 2015. He returned to DFCC Bank PLC as Deputy Chief Executive Officer/ Director in 2015, followed by his appointment as Director/CEO of DFCC Bank PLC in 2017, a position he held until his retirement from the Bank in 2021.",
        "Silva also held the position of Chairman of DFCC Consulting (Pvt) Ltd and Synapsys Limited, both subsidiary companies of DFCC Banking Group. He also served as Chairman of Lanka Financial Services Bureau Limited, Sri Lanka Banks’ Association (Guarantee) Limited, Acuity Partners (Pvt) Ltd, Lanka Ventures Limited and LVL Energy Fund PLC. In addition, he was a Director of Lanka Clear (Pvt) Ltd. At present Silva is the Chairman of Lanka Industrial Estates Limited as well as Panasian Power PLC and its subsidiary companies.",
        "A former member of the Board of Directors of the Association of Development Financing Institutions in Asia and the Pacific (ADFIAP) and Board of Management of the Sri Lanka Sustainable Energy Authority, Silva currently serves as a member of the Stakeholder Engagement Committee of the CBSL and Ceylon Chamber of Commerce. He is also a member and Past President of the Association of Professional Bankers of Sri Lanka.",
        "NCPI based headline inflation recorded at 58.9% on year-on-year basis in June 2022",
        "Lolc Finance signup for a reforestation and eco system restoration project in Deniyaya",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lakshman Silva",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Seylan Bank Board",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Seylan Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lakshman Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Independent Non-Executive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Board of Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over three decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Banks’ Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020/21",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Inland Revenue",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the DFCC Banking Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than a decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC Vardhana Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC Consulting (Pvt) Ltd and Synapsys Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC Banking Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka Financial Services Bureau Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Banks’ Association (Guarantee) Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka Ventures Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LVL Energy Fund PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka Clear",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka Industrial Estates Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Panasian Power PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Board of Directors of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Association of Development Financing Institutions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Pacific",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ADFIAP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Board of Management of the Sri Lanka Sustainable Energy Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Stakeholder Engagement Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Association of Professional Bankers of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "58.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "year-on-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lolc Finance",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Deniyaya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රවීණ බැංකුකරුවෙකු වන ලක්ෂ්මන් සිල්වා සෙලාන් බැංකු අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයට එක්වෙයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "2022 ජූලි 18 දින සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි සිය අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයට ස්වාධීන විධායක නොවන අධ්‍යක්ෂවරයෙකු ලෙස ලක්ෂ්මන් සිල්වා පත් කරන බව සෙලාන් බැංකු පීඑල්සී පසුගියදා නිවේදනය කළේය. දශක තුනකට වැඩි කාලයක් එහි අනුබද්ධිත සමාගම්. ඔහු 2020/21 අභියෝගාත්මක කාලවලදී බැංකු ප්‍රජාවට මග පෙන්වමින් ශ්‍රී ලංකා බැංකු සංගමයේ සභාපතිවරයා ලෙස ද කටයුතු කළේය.",
        "දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුවේ සිය වෘත්තීය ජීවිතය ආරම්භ කරමින්, සිල්වා 1987 දී DFCC බැංකු සමූහය වෙත සිය වෘත්තීය ජීවිතය නිර්වචනය කළේය. දශකයකට වැඩි කාලයක් බැංකු සේවා පළපුරුද්ද සමඟින් ඔහු DFCC වර්ධන බැංකුවට අනුයුක්ත කරන ලද අතර එහිදී ඔහු එතෙක් ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී/ විධායක අධ්‍යක්ෂ ලෙස සේවය කළේය. 2015. ඔහු 2015 වසරේ නියෝජ්‍ය ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී/අධ්‍යක්ෂ ලෙස DFCC බැංකුවට ආපසු පැමිණි අතර, 2017 දී DFCC බැංකු PLC හි අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ලෙස පත් කිරීමෙන් අනතුරුව 2021 දී ඔහු බැංකුවෙන් විශ්‍රාම යන තෙක් එම තනතුර දැරීය.",
        "සිල්වා DFCC බැංකු සමූහයේ අනුබද්ධ සමාගම් දෙකම වන DFCC උපදේශන (පුද්ගලික) සහ Synapsys Limited හි සභාපති තනතුර ද හෙබවීය. ඔහු සීමාසහිත Lanka Financial Services Bureau Limited, Sri Lanka Banks’ Association (Guarantee) Limited, Acuity Partners (Pvt) Ltd, Lanka Ventures Limited සහ LVL Energy Fund PLC හි සභාපතිවරයා ලෙස ද කටයුතු කර ඇත. මීට අමතරව, ඔහු Lanka Clear (Pvt) Ltd හි අධ්‍යක්ෂවරයෙකු ද විය. මේ වන විට සිල්වා සීමාසහිත Lanka Industrial Estates Limited මෙන්ම Panasian Power PLC සහ එහි අනුබද්ධ සමාගම්වල සභාපතිවරයා ද වේ.",
        "ආසියා සහ පැසිෆික් කලාපයේ සංවර්ධන මූල්‍ය ආයතන සංගමයේ (ADFIAP) අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයේ සහ ශ්‍රී ලංකා සුනිත්‍ය බලශක්ති අධිකාරියේ කළමනාකරණ මණ්ඩලයේ හිටපු සාමාජිකයකු වන සිල්වා මහතා දැනට ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ පාර්ශවකරුවන්ගේ සහභාගීත්ව කමිටුවේ සාමාජිකයෙකු ලෙස කටයුතු කරයි. ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය. ඔහු ශ්‍රී ලංකා වෘත්තීය බැංකුකරුවන්ගේ සංගමයේ සාමාජිකයෙකු සහ හිටපු සභාපතිවරයා ද වේ.",
        "NCPI පදනම් කරගත් උද්ධමනය 2022 ජූනි මාසයේදී වසරින් වසර පදනම මත 58.9%ක් ලෙස වාර්තා විය.",
        "Lolc Finance දෙනියායේ නැවත වන වගා සහ පරිසර පද්ධති ප්‍රතිසංස්කරණ ව්‍යාපෘතියක් සඳහා ලියාපදිංචි වීම",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලක්ෂ්මන් සිල්වා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "සෙලාන් බැංකු මණ්ඩලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්වාධීන විධායක නොවන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධ්යක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුව PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දශක තුනකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා බැංකු සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020/21",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකු සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දශකයකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC වර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුව PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකුව PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC Consulting (Pvt) Ltd සහ Synapsys Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC බැංකු සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත ලංකා මූල්‍ය සේවා කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත ශ්‍රී ලංකා බැංකු සංගමය (සහතික)",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා වෙන්චර්ස් ලිමිටඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LVL බලශක්ති අරමුදල PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ක්ලියර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත ලංකා ඉන්ඩස්ට්‍රියල් එස්ටේට්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Panasian Power PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හි අධ්යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංවර්ධන මූල්‍ය ආයතන සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පැසිෆික්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ADFIAP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සුනිත්‍ය බලශක්ති අධිකාරියේ කළමනාකරණ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ශවකරුවන්ගේ සහභාගීත්ව කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වෘත්තීය බැංකුකරුවන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "58.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වසරින් වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලොල්ක් ෆිනෑන්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙනියාය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மூத்த வங்கியாளர் லக்ஷ்மன் சில்வா செலான் வங்கியின் நிர்வாக சபையில் இணைந்துள்ளார்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "2022 ஜூலை 18 முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் லக்ஷ்மன் சில்வாவை அதன் பணிப்பாளர் சபைக்கு சுயாதீனமான நிறைவேற்று அல்லாத பணிப்பாளராக நியமிப்பதாக செலான் வங்கி பிஎல்சி அண்மையில் அறிவித்தது. வங்கித் துறைக்கு அறிமுகமானவர் அல்ல, சில்வா தனது விலைமதிப்பற்ற சேவைக்கு முன்னணியில் உள்ள DFCC வங்கி PLC மற்றும் மூன்று தசாப்தங்களுக்கும் மேலாக அதன் துணை நிறுவனங்கள். 2020/21 இல் சவாலான காலங்களில் வங்கிச் சமூகத்தை வழிநடத்தி இலங்கை வங்கிகள் சங்கத்தின் தலைவராகவும் பணியாற்றினார்.",
        "உள்நாட்டு இறைவரித் திணைக்களத்தில் தனது தொழில் வாழ்க்கையைத் தொடங்கிய சில்வா, 1987 ஆம் ஆண்டு DFCC வங்கிக் குழுவிற்கு தனது தொழில் வாழ்க்கையை வரையறுத்தார். ஒரு தசாப்தத்திற்கும் மேலான வங்கி அனுபவத்துடன் அவர் DFCC வர்தன வங்கியில் இரண்டாம் நிலைப் பெற்றார். 2015. அவர் 2015 இல் DFCC வங்கி பிஎல்சிக்கு துணைத் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி/ இயக்குநராகத் திரும்பினார், அதைத் தொடர்ந்து 2017 இல் DFCC வங்கி PLC இன் இயக்குநர்/CEO ஆக நியமிக்கப்பட்டார், 2021 இல் வங்கியில் இருந்து ஓய்வு பெறும் வரை அந்தப் பதவியில் இருந்தார்.",
        "சில்வா DFCC கன்சல்டிங் (பிரைவேட்) லிமிடெட் மற்றும் DFCC வங்கிக் குழுமத்தின் துணை நிறுவனங்களான Synapsys Limited ஆகியவற்றின் தலைவர் பதவியையும் வகித்தார். அவர் Lanka Financial Services Bureau Limited, Sri Lanka Banks’ Association (Guarantee) Limited, Acuity Partners (Pvt) Ltd, Lanka Ventures Limited மற்றும் LVL Energy Fund PLC ஆகியவற்றின் தலைவராகவும் பணியாற்றினார். மேலும், அவர் லங்கா கிளியர் (பிரைவேட்) லிமிடெட் நிறுவனத்தின் பணிப்பாளராக இருந்தார். தற்போது சில்வா லங்கா இன்டஸ்ட்ரியல் எஸ்டேட்ஸ் லிமிடெட் மற்றும் பனாசியன் பவர் பிஎல்சி மற்றும் அதன் துணை நிறுவனங்களின் தலைவராக உள்ளார்.",
        "ஆசிய மற்றும் பசுபிக் அபிவிருத்தி நிதி நிறுவனங்களின் சங்கத்தின் (ADFIAP) பணிப்பாளர் சபையின் முன்னாள் உறுப்பினர் மற்றும் இலங்கை நிலையான எரிசக்தி அதிகார சபையின் முகாமைத்துவ சபையின் முன்னாள் உறுப்பினரான சில்வா தற்போது CBSL இன் பங்குதாரர் ஈடுபாடு குழுவின் உறுப்பினராக பணியாற்றுகிறார். Ceylon Chamber of Commerce. இலங்கையின் நிபுணத்துவ வங்கியாளர்கள் சங்கத்தின் உறுப்பினர் மற்றும் முன்னாள் தலைவர்.",
        "NCPI அடிப்படையிலான பணவீக்கம் ஜூன் 2022 இல் ஆண்டு அடிப்படையில் 58.9% ஆக பதிவு செய்யப்பட்டது",
        "தெனியாயவில் மீண்டும் காடுகளை அழித்தல் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் அமைப்பு மறுசீரமைப்பு திட்டத்திற்கு Lolc Finance கையொப்பமிட்டுள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லக்ஷ்மன் சில்வா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "செலான் வங்கி வாரியம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரமான அல்லாத நிர்வாகி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று தசாப்தங்களுக்கு மேலாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2020/21",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உள்நாட்டு இறைவரி திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1987",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு தசாப்தத்திற்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC வர்தன வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC கன்சல்டிங் (பிரைவேட்) லிமிடெட் மற்றும் சினாப்சிஸ் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DFCC வங்கி குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா பைனான்சியல் சர்வீசஸ் பீரோ லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கிகள் சங்கம் (உத்தரவாதம்) லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா வென்ச்சர்ஸ் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்விஎல் எனர்ஜி ஃபண்ட் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா கிளியர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா இண்டஸ்ட்ரியல் எஸ்டேட்ஸ் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பனாசியன் பவர் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வளர்ச்சி நிதி நிறுவனங்களின் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பசிபிக்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ADFIAP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை நிலையான எரிசக்தி அதிகார சபையின் முகாமைத்துவ சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்குதாரர் நிச்சயதார்த்த குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் நிபுணத்துவ வங்கியாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "58.9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுக்கு ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lolc நிதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெனியாய",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}