{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131905",
  "time_ut": 1658333895,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரணிலின் வீட்டுக்கு தீ வைப்பு : சந்தேகநபர் ஒருவர் வெளிநாட்டுக்கு தப்பியோட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil's house set on fire: One of the suspects fled abroad",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The CID informed the court today (20) that one of the main suspects who is essential for the investigation of Ranil Wickremesinghe, who has been elected as the 8th Executive President, set fire to his house (last 9th) while he was the Prime Minister, has fled the country.",
        "Assistant Superintendent of Police Sanaka de Silva informed Fort Magistrate Dilina Kamage that the person named Ivan Perera had escaped and the authorities of Katunayake Airport had been informed about it.",
        "The trial of the case of the burning of President Ranil Wickremesinghe's house came up for hearing today in the presence of Fort Justice Dilina Gamage.",
        "During this, the 4 suspects who were arrested and remanded were also produced in the court. Three of them were present in the forum for identification parade.",
        "President's Counsel Nalinda Inradissa appeared for the suspects and Misbah Sattar, senior counsel and UNT treasurer, appeared for the rights of the aggrieved party, President Ranil Wickremesinghe.",
        "First, three of the suspects were subjected to identification parades. However, due to a power outage, the activities were halted.",
        "In this situation, President's Counsel Nalinda Inradissa, who presented the issues in the court on behalf of the suspects, said that the arrested suspects were not involved in the arson, and they had nothing to do with it, and the real criminals were walking freely.",
        "In this situation, Senior Advocate Misbah Sattar, who appeared for the rights of President Ranil Wickremesinghe, said that valuable books have been destroyed in the burnt house and it is an unforgivable crime and a disaster. Therefore, he said, there should be an independent inquiry into the matter.",
        "During this, President's lawyer Nalinda Inradissa mentioned that there is information that a person wanted by the CID has gone abroad.",
        "After this, when the judge inquired about it from the CIT, the responding Assistant Superintendent of Police Sanaka de Silva mentioned that the suspect Ivan Perera had gone abroad and he was necessary for investigation.",
        "Judge Thilinagamake, who examined the matter, adjourned the identification parade and the case till the 27th and ordered the four suspects to be remanded until then. As well as already CCRIV. He directed the CIT to quickly arrest the real culprits while obtaining court permission to obtain footage and media footage."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "One",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "last 9th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fort Magistrate",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Ivan Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fort Justice",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Dilina Gamage",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Counsel Nalinda Inradissa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Misbah Sattar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Counsel Nalinda Inradissa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Senior Advocate Misbah Sattar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nalinda Inradissa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ivan Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thilinagamake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 27th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල්ගේ නිවසට ගිනි තබයි: එක් සැකකරුවෙකු විදේශයකට පලා ගියේය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "8 වැනි විධායක ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැතිව සිටියදී ඔහුගේ නිවසට (පසුගිය 9 වැනිදා) ගිනි තැබූ බව අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව අද (20) අධිකරණයට දන්වා සිටියේය. , රටින් පලා ගොස් ඇත.",
        "සහකාර පොලිස් අධිකාරී සානක ද සිල්වා මහතා කොටුව මහේස්ත්‍රාත් දිලින කමගේ මහතාට දන්වා සිටියේ අයිවන් පෙරේරා නමැති පුද්ගලයා පැන ගොස් ඇති බවත් ඒ පිළිබඳව කටුනායක ගුවන් තොටුපළ බලධාරීන්ට දන්වා ඇති බවත්ය.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නිවසට ගිනි තැබීමේ සිද්ධියට අදාළ නඩුව අද කොටුව විනිසුරු දිලින ගමගේ මහතා ඉදිරියේ විභාගයට ගැනිණි.",
        "මේ අතරතුර අත්අඩංගුවට ගෙන රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කර සිටි සැකකරුවන් 4 දෙනා ද අධිකරණයට ඉදිරිපත් කෙරුණා. ඔවුන්ගෙන් තිදෙනෙක් හඳුනාගැනීමේ පෙරට්ටුවේ සංසදයට පැමිණ සිටියහ.",
        "සැකකරුවන් වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතීඥ නලින්ද ඉන්රදිස්ස මහතා පෙනී සිටි අතර අගතියට පත් පාර්ශවය වන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ අයිතිවාසිකම් වෙනුවෙන් ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතීඥ සහ UNT භාණ්ඩාගාරික මිස්බා සත්තාර් මහතා පෙනී සිටියේය.",
        "පළමුව සැකකරුවන් තිදෙනෙකු හඳුනාගැනීමේ පෙරෙට්ටුවකට යොමු කරන ලදී. කෙසේ වෙතත් විදුලිය විසන්ධි වීම හේතුවෙන් එම කටයුතු ඇණහිට ඇත.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ සැකකරුවන් වෙනුවෙන් අධිකරණයට කරුණු ඉදිරිපත් කළ ජනාධිපති නීතිඥ නලින්ද ඉන්රදිස්ස කියා සිටියේ අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන් ගිනි තැබීමට සම්බන්ධ නැති බවත් ඔවුන්ගේ කිසිදු සම්බන්ධයක් නොමැති බවත් සැබෑ අපරාධකරුවන් නිදහසේ ඇවිදින බවත්ය. .",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ අයිතිවාසිකම් වෙනුවෙන් පෙනී සිටි ජ්‍යෙෂ්ඨ අධිනීතිඥ මිස්බා සත්තාර් මහතා කියා සිටියේ ගිනිගත් නිවසේ වටිනා පොත්පත් විනාශ වී ඇති බවත් එය සමාව දිය නොහැකි අපරාධයක් සහ ව්‍යසනයක් බවත්ය. එබැවින් මේ සම්බන්ධයෙන් ස්වාධීන පරීක්ෂණයක් පැවැත්විය යුතු බවද ඔහු පැවසීය.",
        "මේ අතර ජනාධිපති නීතීඥ නලින්ද ඉන්රදිස්ස මහතා සඳහන් කළේ අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට අවශ්‍යව සිටින පුද්ගලයෙකු විදේශගත වී ඇති බවට තොරතුරු ලැබී ඇති බවයි.",
        "ඉන් අනතුරුව විනිසුරුවරයා ඒ පිළිබඳව අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවෙන් විමසූ විට ඊට පිළිතුරු දුන් සහකාර පොලිස් අධිකාරී සානක ද සිල්වා මහතා සඳහන් කළේ සැකකරු අයිවන් පෙරේරා විදේශගත වී ඇති බැවින් ඔහු විමර්ශන සඳහා අවශ්‍ය බවයි.",
        "එය විභාග කළ විනිසුරු තිළිණගමක මහතා හඳුනාගැනීමේ පෙරට්ටුව සහ නඩුව ලබන 27 වැනිදාට කල් තැබූ අතර සැකකරුවන් සිව්දෙනා එතෙක් රිමාන්ඩ් භාරයේ තැබීමට නියෝග කළේය. මෙන්ම දැනටමත් CCRIV. දර්ශන සහ මාධ්‍ය දර්ශන ලබා ගැනීමට අධිකරණ අවසරය ලබා ගනිමින් සැබෑ අපරාධකරුවන් කඩිනමින් අත්අඩංගුවට ගන්නා ලෙස ඔහු CIT වෙත නියෝග කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය 9 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අයිවන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොටුව යුක්තිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "දිලින ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීතිඥ නලින්ද ඉන්රදිස්ස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිස්බා සත්තාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීතිඥ නලින්ද ඉන්රදිස්ස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ අධිනීතිඥ මිස්බා සත්තාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නලින්ද ඉන්දිස්ස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිවන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තිළිණගමකේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "27 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலின் வீட்டுக்கு தீ வைப்பு : சந்தேகநபர் ஒருவர் வெளிநாட்டுக்கு தப்பியோட்டம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "8 ஆவது நிறைவேற்று ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ள ரணில் விக்கிரமசிங்க, பிரதமராக இருக்கையில்  அவரது  இல்லத்துக்கு தீ வைத்தமை (கடந்த 9 ஆம் திகதி) தொடர்பில் விசாரணைக்கு மிக அவசியமான பிரதான சந்தேக நபர் ஒருவர் நாட்டைவிட்டு தப்பிச் சென்றுள்ளதாக சி.ஐ.டி.யினர் இன்று ( 20) நீதிமன்றுக்கு அறிவித்தனர்.",
        "இவான் பெரேரா எனும் நபரே இவ்வாறு தப்பிச் சென்றுள்ளதாகவும், அது குறித்து கட்டுநாயக்க விமான நிலைய அதிகாரிகளுக்கு அறிவிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் சி.ஐ.டி.யின் விசாரணைகளை மேற்பார்வை செய்யும் உதவி பொலிஸ் அத்தியட்சர்  சானக டி சில்வா கோட்டை நீதிவான் திலின கமகேவுக்கு அறிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவின் வீட்டுக்கு தீ வைக்கப்பட்ட சம்பவம் குறித்த வழக்கு விசாரணை இன்று கோட்டை நீதிவான் திலின கமகே முன்னிலையில் விசாரணைக்கு வந்தது.",
        "இதன்போது கைது செய்யப்பட்டு விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ள 4 சந்தேக நபர்களும் மன்றில் ஆஜர்ச் செய்யப்பட்டனர். அவர்களில் மூவர்  அடையாள அணிவகுப்புக்காக மன்றில் ஆஜர் செய்யப்பட்டிருந்தனர்.",
        "சந்தேக நபர்களுக்காக ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி நளிந்த இந்ரதிஸ்ஸ ஆஜரானதுடன் பாதிக்கப்பட்ட தரப்பான  ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவின் உரிமைகளுக்காக சிரேஷ்ட சட்டத்தரணியும் ஐ.தே.க.வின் பொருளாலருமான மிஸ்பாஹ் சத்தார் ஆஜரானார்.",
        "முதலில் சந்தேக நபர்களில் மூவர் அடையாள அணிவகுப்பு நடவடிக்கைகளுக்கு உட்படுத்து நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டது. எனினும் இதன்போது மின்சார தடை ஏற்பட்டதால் அந் நடவடிக்கைகளுக்கு தடை ஏற்பட்டது.",
        "இந் நிலையில் சந்தேக நபர்கள் சார்பில் மன்றில் விடயங்களை முன் வைத்த ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி நளிந்த இந்ரதிஸ்ஸ, கைதாகியுள்ள சந்தேக நபர்கள் தீ வைப்புடன் சம்மந்தப்படவில்லை எனவும், அவர்களுக்கு அதனுடன் தொடர்பில்லை எனவும், உண்மை குற்றவாளிகள் சுதந்திரமாக  நடமாடுவதாகவும் தெரிவித்தார்.",
        "இந் நிலையில் ஜனாதிபதி ரனில் விக்ரமசிங்கவின் உரிமைகளுக்காக ஆஜரான சிரேஷ்ட சட்டத்தரணி மிஸ்பாஹ் சத்தார், எரிக்கப்பட்ட வீட்டில் பெறுமதி மிக்க புத்தகங்கள் அழிவடைந்துள்ளதாகவும் அது மன்னிக்க முடியாத குற்றம் என்பதுடன் பேரிழப்பாகும் என குறிப்பிட்டார். அதனால் இந்த விவகாரத்தியில் சுயாதீன விசாரணை வேண்டும் என்றார்.",
        "இதன்போது ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி நளிந்த இந்ரதிஸ்ஸ,  சி.ஐ.டி.யினர் தேடும் ஒருவர் வெளிநாட்டுக்கு சென்றுவிட்டதாக தகவல் உள்ளதாக குறிப்பிட்டார்.",
        "இதனையடுத்து அது குறித்து நீதிவான் சி.ஐ.டி.யினரிடம் வினவிய போது, பதிலளித்த உதவி பொலிஸ் அத்தியட்சர் சானக டி சில்வா,  இவான் பெரேரா எனும் சந்தேக நபர் வெளிநாடு சென்றுவிட்டதாகவும் அவர் விசாரணைக்கு அவசியமானவர் எனவும் குறிப்பிட்டார்.",
        "இந் நிலையில் விடயங்களை ஆராய்ந்த நீதிவான் திலினகமகே,  அடையாள அணிவகுப்பையும் வழக்கையும் எதிர்வரும் 27 ஆம் திகதி வரை ஒத்தி வைத்து அது வரை சந்தேக நபர்கள் நால்வரையும்  விளக்கமறியலில் வைக்க உத்தரவிட்டார். அத்துடன்  ஏற்கனவே சி.சி.ரி.வி. காட்சிகள் மற்றும் ஊடக கானொளிகளைப் பெற நீதிமன்ற அனுமதி பெற்றுக்கொள்ளப்பட்டுள்ள நிலையில் உண்மை குற்ரவாளிகளை விரைந்து கைது செய்யுமாறும் சி.ஐ.டி.யினருக்கு பணித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த 9ம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இவான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டை நீதி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "திலின கமகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்டத்தரணி நளிந்த இன்ரதிஸ்ஸ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மிஸ்பா சத்தார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுஎன்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்டத்தரணி நளிந்த இன்ரதிஸ்ஸ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூத்த வழக்கறிஞர் மிஸ்பா சத்தார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நளிந்த இன்ரதிஸ்ஸ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஐடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இவான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திலிநாகமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "27 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிஐடி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}