{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/පකිස්ථානයේ-හිටපු-අගමැතිට-එරෙහිව-චෝදනා-ගොනුවෙයි/3-396532",
  "time_ut": 1661190962,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පකිස්ථානයේ හිටපු අගමැතිට එරෙහිව චෝදනා ගොනුවෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Charges filed against Pakistan's former prime minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Pakistani police have filed charges against former Prime Minister Imran Khan for violating anti-terror laws, local authorities said.",
        "The move came after Khan was accused of threatening a member of the judiciary and police officers."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pakistan",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Pakistani",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Imran Khan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Khan",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පකිස්ථානයේ හිටපු අගමැතිට එරෙහිව චෝදනා ගොනුවෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හිටපු අගමැති ඉම්රාන් ඛාන් ත්‍රස්ත විරෝධී නීති උල්ලංඝණය කළ බවට චෝදනා කරමින් පාකිස්තාන පොලිසිය ඔහුට එරෙහිව චෝදනා ගොනුකර ඇති බව ප්‍රාදේශීය බලධාරීන් පවසයි.",
        "මෙම පියවර ගෙන ඇත්තේ ඛාන් අධිකරණයේ සාමාජිකයෙකුට සහ පොලිස් නිලධාරීන්ට තර්ජනය කළ බවට චෝදනා කිරීමෙන් පසුවය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පකිස්ථානය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පකිස්ථානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉම්රාන් ඛාන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඛාන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாகிஸ்தான் முன்னாள் பிரதமர் மீது குற்றச்சாட்டு பதிவு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாகிஸ்தான் முன்னாள் பிரதமர் இம்ரான் கான் மீது பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டத்தை மீறியதாக பாகிஸ்தான் போலீசார் வழக்குப்பதிவு செய்துள்ளதாக உள்ளூர் அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "கான் நீதித்துறை உறுப்பினர் மற்றும் காவல்துறை அதிகாரிகளை அச்சுறுத்தியதாக குற்றம் சாட்டப்பட்டதை அடுத்து இந்த நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாகிஸ்தான்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாகிஸ்தானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இம்ரான் கான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}