{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Ferdinand-Marcos-Jr-sworn-in-as-Philippines-president-replacing-Duterte/342-240102",
  "time_ut": 1656570771,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ferdinand Marcos Jr sworn in as Philippines president, replacing Duterte",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ferdinand Marcos Jr sworn in as Philippines president, replacing Duterte",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Ferdinand Marcos Jr has been sworn in as the Philippine president in a ceremony in Manila, succeeding the outgoing leader Rodrigo Duterte.",
        "His inauguration marks a stunning comeback for the Marcos political dynasty, which was ousted after a popular revolt in 1986.",
        "Mr Marcos Jr - nicknamed Bong Bong - won an election landslide last month.",
        "Sara Duterte, the daughter of the outgoing president, is being sworn in as vice-president.",
        "Mr Marcos Jr took his oath of office at midday local time (0400GMT) in a colourful ceremony at the National Museum.",
        "Flanked by his wife and three sons, he waved and smiled while observing a parade that featured an aerial display of jet fighters and march-pasts of Philippine's various uniformed personnel.",
        "In his first speech as president, he thanked the crowd for delivering what he described as \"the biggest electoral mandate in the history of Philippine democracy.\"",
        "The 64-year-old leader is inheriting a country still on the road to recovery from a years' long pandemic, and an economic outlook clouded by skyrocketing inflation and rising debt.",
        "Critics say his sweeping promises to boost jobs and tackle rising prices have seen little discussion on actual policy reform.",
        "Some are also looking to Mr Marcos Jr to rehabilitate the country's image in the wake of Mr Duterte's term, which has been characterised by a bloody war on drugs policy and a tightening grip on press freedom.",
        "The inauguration comes just a few days after the Supreme Court in Manila ruled that convictions for tax evasion did not disqualify the new president from taking office.",
        "It also follows the announcement on Wednesday from a Philippines regulator that it was standing by its decision to shut down investigative news site Rappler - one of the few media outlets in the Philippines that is critical of the previous government.",
        "During his inauguration speech, Mr Marcos Jr paid tribute to his late father - dictator Ferdinand Marcos - who ruled the Philippines for two decades with an iron fist.",
        "Ferdinand Marcos Sr plunged the country into martial law and took control of the country's courts, businesses and media.",
        "The army and police arrested and tortured thousands of dissidents and political opponents were murdered.",
        "\"I once knew a man who saw how little had been achieved since independence. He got it done,\" Mr Marcos Jr said. \"So will it be with his son. You will get no excuses from me.\"",
        "He repeated calls for \"national unity\" - a refrain that featured prominently during his campaign trail, before urging the crowd not to look back \"in anger or nostalgia.\"",
        "Mr Marcos Jr's inauguration marks the culmination of a decades-long struggle by the Marcoses to reclaim their political glory.",
        "Marcos Sr's rule ended in 1986, when a mass uprising saw millions of people take to the streets and the Marcos family - including a 28-year-old Bongbong - fled the country for Hawaii.",
        "The long-time politician, who returned to the Philippines in 1991, has since sought to paint his father's presidency as a \"golden period\" of growth and prosperity.",
        "Mr Marcos Jr's popularity was buoyed by an aggressive social media drive, which proved especially appealing to voters not old enough to have experienced the years of dictatorship first-hand.",
        "Meanwhile, critics levelled accusations that his social media campaign was rife with misinformation and whitewashed atrocities under his father's rule. He has denied these allegations.",
        "His election campaign was also boosted by having Sara Duterte as his running mate, merging two political dynasties' strongholds - the Marcoses in northern Philippines and the Dutertes in the southern Mindanao island. (BBC)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ferdinand Marcos Jr",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Philippines",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Duterte",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ferdinand Marcos Jr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Philippine",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Manila",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rodrigo Duterte",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marcos",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marcos Jr -",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bong Bong - won",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sara Duterte",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marcos Jr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "midday",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the National Museum",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Philippine",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Philippine",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "64-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Marcos Jr",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "just a few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manila",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rappler - one",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marcos Jr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ferdinand Marcos",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ferdinand Marcos Sr",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marcos Jr",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Marcos Jr's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Marcoses",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marcos Sr's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Marcos",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bongbong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hawaii",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1991",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Marcos Jr's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sara Duterte",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Marcoses",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mindanao",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩුටර්ටේ වෙනුවට ෆර්ඩිනන්ඩ් මාකෝස් ජූනියර් පිලිපීනයේ ජනාධිපති ලෙස දිවුරුම් දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ෆර්ඩිනන්ඩ් මාර්කෝස් ජූනියර් පිලිපීන ජනාධිපතිවරයා ලෙස මැනිලා නුවර පැවති උත්සවයකදී දිවුරුම් දී ඇති අතර, ඉන් ඉවත්ව යන නායක රොඩ්රිගෝ ඩුටර්ටේ මහතාගෙන් පසුව ඔහු එම ධුරයේ දිවුරුම් දී තිබේ.",
        "1986 මහජන කැරැල්ලකින් පසු නෙරපා හරින ලද මාකෝස් දේශපාලන රාජවංශයේ විශ්මයජනක පුනරාගමනය ඔහුගේ සමාරම්භක සනිටුහන් කරයි.",
        "බොං බොං යන අන්වර්ථ නාමයෙන් හඳුන්වනු ලබන මාර්කෝස් ජූනියර් මහතා පසුගිය මාසයේ පැවති මැතිවරණයකින් ජයග්‍රහණය කළේය.",
        "නික්ම යන ජනාධිපතිවරයාගේ දියණිය වන සාරා ඩුටර්ටේ උප ජනාධිපති ධුරයේ දිවුරුම් දෙයි.",
        "ජාතික කෞතුකාගාරයේ පැවති වර්ණවත් උත්සවයකදී දේශීය වේලාවෙන් දහවල් (0400GMT) මාර්කෝස් ජූනියර් මහතා සිය ධූරයේ දිවුරුම් දුන්නේය.",
        "ඔහුගේ බිරිඳ සහ පුතුන් තිදෙනා දෙපසට වී සිටි ඔහු, ජෙට් ප්‍රහාරක ගුවන් යානා සංදර්ශනයක් සහ පිලිපීනයේ විවිධ නිල ඇඳුමින් සැරසුණු පුද්ගලයින්ගේ පා ​​ගමනක් ඇතුළත් පෙළපාලියක් නරඹමින් සිටියදී අත වනමින් සිනාසුණේය.",
        "ජනාධිපති ලෙස ඔහුගේ පළමු කතාවේදී, \"පිලිපීන ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයේ ඉතිහාසයේ විශාලතම මැතිවරණ වරම\" ලෙස ඔහු විස්තර කළ දේ ඉදිරිපත් කිරීම ගැන ඔහු සමූහයාට ස්තුති කළේය.",
        "64-හැවිරිදි නායකයා වසරක දිගු වසංගතයෙන් තවමත් යථා තත්ත්වයට පත් වීමේ මාවතේ සිටින රටක් උරුම කර ගනිමින් සිටින අතර, උද්ධමනය සහ ඉහළ යන නය වලින් වැසී ගිය ආර්ථික දැක්මකි.",
        "විවේචකයින් පවසන්නේ රැකියා ඉහළ නැංවීමට සහ ඉහළ යන මිල ගණන්වලට මුහුණ දීමට ඔහු දුන් විශාල පොරොන්දු සැබෑ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳ අඩු සාකච්ඡාවක් දැක ඇති බවයි.",
        "මත්ද්‍රව්‍ය ප්‍රතිපත්තියට එරෙහි ලේ වැකි යුද්ධයක් සහ මාධ්‍ය නිදහස දැඩි ග්‍රහණයෙන් සංලක්ෂිත ඩුටර්ටේ මහතාගේ ධූර කාලය තුළ රටේ ප්‍රතිරූපය පුනරුත්ථාපනය කිරීමට ඇතැමුන් මාර්කෝස් ජූනියර් වෙත ද බලා සිටිති.",
        "බදු පැහැර හැරීම් සම්බන්ධයෙන් වූ වැරදිකරුවන්ට නව ජනාධිපතිවරයා බලයට පත්වීමට නුසුදුස්සකු නොවන බවට මැනිලා හි ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය තීන්දු කිරීමෙන් දින කිහිපයකට පසුව මෙම දිවුරුම් දීම සිදුවේ.",
        "පසුගිය ආන්ඩුව විවේචනය කරන පිලිපීනයේ මාධ්‍ය ආයතන කිහිපයෙන් එකක් වන රැප්ලර් ගවේෂණාත්මක ප්‍රවෘත්ති වෙබ් අඩවිය වසා දැමීමට ගත් තීරණයෙහි එය නැගී සිටින බවට පිලිපීන නියාමකයෙකු විසින් බදාදා නිවේදනය කිරීමෙන් එය අනුගමනය කරයි.",
        "ඔහුගේ සමාරම්භක දේශනය අතරතුර, මාකෝස් ජූනියර් දශක දෙකක කාලයක් පිලිපීනය අයෝමය හස්තයකින් පාලනය කළ ඔහුගේ දිවංගත පියා - ඒකාධිපති ෆර්ඩිනන්ඩ් මාකෝස් වෙත උපහාර දැක්වීය.",
        "Ferdinand Marcos Sr රට යුද නීතියට ඇද දැමූ අතර රටේ අධිකරණ, ව්‍යාපාර සහ මාධ්‍ය පාලනය කළේය.",
        "හමුදාව සහ පොලිසිය දහස් ගණන් විරුද්ධවාදීන් අත්අඩංගුවට ගෙන වධ හිංසා පමුණුවන ලද අතර දේශපාලන විරුද්ධවාදීන් ඝාතනය කරන ලදී.",
        "\"මම වරක් දැන සිටි මිනිසෙක් නිදහසින් පසු කොතරම් සුළු ප්‍රමාණයක් ලබාගෙන ඇත්දැයි දුටු ඔහු එය ඉටු කළේය,\" මාර්කෝස් ජූනියර් පැවසීය. \"එයාගෙ පුතාටත් එහෙම වෙයිද. ඔයාට මගෙන් සමාවක් ලැබෙන එකක් නෑ.\"",
        "\"ජාතික සමගිය\" සඳහා ඔහු නැවත නැවතත් ඉල්ලා සිටියේය - ඔහුගේ මැතිවරණ ප්‍රචාරක ගමනේදී ප්‍රමුඛව දක්නට ලැබුණු, \"කෝපයෙන් හෝ නොස්ටැල්ජියාවෙන්\" ආපසු හැරී නොබලන ලෙස ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටීමට පෙර.",
        "මාර්කෝස් ජූනියර්ගේ පදවි ප්‍රාප්තිය සනිටුහන් කරන්නේ දශක ගණනාවක් තිස්සේ මාර්කෝස්වරුන් සිය දේශපාලන කීර්තිය නැවත ලබා ගැනීම සඳහා ගෙන ගිය අරගලයේ උච්චතම අවස්ථාවයි.",
        "1986 දී මාර්කෝස් ශ්‍රීගේ පාලනය අවසන් වූ අතර, මහජන නැගිටීමකින් මිලියන සංඛ්‍යාත ජනතාවක් වීදි බැස ඇති අතර මාකෝස් පවුල - 28 හැවිරිදි බොංබොං ඇතුළු - හවායි වෙත රටින් පලා ගියහ.",
        "1991 දී නැවත පිලිපීනයට පැමිණි දීර්ඝ කාලීන දේශපාලනඥයා එතැන් සිට තම පියාගේ ජනාධිපති ධූරය වර්ධනයේ සහ සෞභාග්‍යයේ \"ස්වර්ණමය කාල පරිච්ඡේදයක්\" ලෙස පින්තාරු කිරීමට උත්සාහ කළේය.",
        "මාර්කෝස් ජූනියර්ගේ ජනප්‍රියත්වය ආක්‍රමණශීලී සමාජ මාධ්‍ය ධාවනයකින් ඉහළ නැංවීය, එය ආඥාදායකත්වයේ වසර සියතින්ම අත්විඳීමට තරම් වයසැති ඡන්දදායකයින්ට විශේෂයෙන් ආකර්ශනීය විය.",
        "මේ අතර, ඔහුගේ සමාජ මාධ්‍ය ප්‍රචාරණ ව්‍යාපාරය වැරදි තොරතුරුවලින් පිරී ඇති බවටත්, ඔහුගේ පියාගේ පාලනය යටතේ සුදු හුනු ගෑවූ කුරිරුකම්වලටත් විචාරකයෝ චෝදනා එල්ල කළහ. ඔහු මෙම චෝදනා ප්‍රතික්ෂේප කර ඇත.",
        "දේශපාලන රාජවංශ දෙකක බලකොටු දෙකක් - උතුරු පිලිපීනයේ මාර්කෝස් සහ දකුණු මින්ඩනාඕ දූපතේ ඩුටර්ටේස් ඒකාබද්ධ කරමින් සාරා ඩුටර්ටේ ඔහුගේ සහකරුවා කර ගැනීමෙන් ඔහුගේ මැතිවරණ ව්‍යාපාරය ද ඉහළ නැංවීය. (බීබීසී)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ෆර්ඩිනන්ඩ් මාකෝස් ජූනියර්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පිලිපීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඩුටර්ටේ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ෆර්ඩිනන්ඩ් මාකෝස් ජූනියර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මැනිලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රොඩ්රිගෝ ඩුටර්ටේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාකෝස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාකෝස් ජූනියර් -",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bong Bong - දිනුවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාරා ඩුටර්ටේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාකෝස් ජූනියර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මද්දහන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජාතික කෞතුකාගාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "64 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මාකෝස් ජූනියර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින කිහිපයක් පමණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැනිලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රැප්ලර් - එකක්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාකෝස් ජූනියර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆර්ඩිනන්ඩ් මාකෝස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆර්ඩිනන්ඩ් මාකෝස් ශ්‍රී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාකෝස් ජූනියර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මාකෝස් ජූනියර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාර්කෝස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාකෝස් ශ්‍රී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාකෝස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බොංබොං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හවායි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1991",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාකෝස් ජූනියර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සාරා ඩුටර්ටේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාර්කෝස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මින්ඩනාඕ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிலிப்பைன்ஸ் அதிபராக டுடெர்டேவுக்குப் பதிலாக ஃபெர்டினாண்ட் மார்கோஸ் ஜூனியர் பதவியேற்றார்.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பிலிப்பைன்ஸ் அதிபராக பதவி விலகும் ரோட்ரிகோ டுடெர்டேவுக்குப் பிறகு மணிலாவில் நடைபெற்ற விழாவில் ஃபெர்டினாண்ட் மார்கோஸ் ஜூனியர் பதவியேற்றார்.",
        "அவரது பதவியேற்பு 1986 இல் ஒரு மக்கள் கிளர்ச்சிக்குப் பிறகு வெளியேற்றப்பட்ட மார்கோஸ் அரசியல் வம்சத்திற்கு ஒரு அதிர்ச்சியூட்டும் மறுபிரவேசத்தைக் குறிக்கிறது.",
        "திரு மார்கோஸ் ஜூனியர் - போங் பாங் என்ற புனைப்பெயர் கொண்டவர் - கடந்த மாதம் நடைபெற்ற தேர்தலில் பெரும் வெற்றி பெற்றார்.",
        "பதவி விலகும் அதிபரின் மகள் சாரா டுடெர்டே துணை அதிபராக பதவியேற்கிறார்.",
        "தேசிய அருங்காட்சியகத்தில் நடைபெற்ற வண்ணமயமான விழாவில் உள்ளூர் நேரப்படி (0400GMT) மதியம் மார்கோஸ் ஜூனியர் பதவிப் பிரமாணம் செய்துகொண்டார்.",
        "அவரது மனைவி மற்றும் மூன்று மகன்கள் பக்கவாட்டில், ஜெட் ஃபைட்டர்களின் வான்வழி காட்சி மற்றும் பிலிப்பைன்ஸின் பல்வேறு சீருடை அணிந்த பணியாளர்களின் அணிவகுப்புக் காட்சிகளைக் கொண்டிருந்த அணிவகுப்பைக் கண்டு அவர் கை அசைத்து சிரித்தார்.",
        "ஜனாதிபதியாக அவர் தனது முதல் உரையில், \"பிலிப்பைன்ஸ் ஜனநாயக வரலாற்றில் மிகப்பெரிய தேர்தல் ஆணையம்\" என்று அவர் விவரித்ததற்காக கூட்டத்திற்கு நன்றி தெரிவித்தார்.",
        "64 வயதான தலைவர், ஒரு வருட நீண்ட தொற்றுநோயிலிருந்து மீள்வதற்கான பாதையில் இன்னும் ஒரு நாட்டைப் பெறுகிறார், மேலும் வானளாவிய பணவீக்கம் மற்றும் உயரும் கடனால் மேகமூட்டப்பட்ட பொருளாதாரக் கண்ணோட்டம்.",
        "வேலைகளை அதிகரிப்பதற்கும், விலைவாசி உயர்வைச் சமாளிப்பதற்கும் அவர் அளித்த பெரும் வாக்குறுதிகள், உண்மையான கொள்கைச் சீர்திருத்தம் குறித்த சிறிய விவாதத்தைக் காணவில்லை என்று விமர்சகர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "போதைப்பொருள் கொள்கை மீதான இரத்தக்களரி யுத்தம் மற்றும் பத்திரிகை சுதந்திரத்தின் மீதான இறுக்கமான பிடி ஆகியவற்றால் வகைப்படுத்தப்பட்ட திரு டுடெர்டேவின் பதவிக் காலத்தை அடுத்து, நாட்டின் பிம்பத்தை மறுசீரமைக்க சிலர் திரு மார்கோஸ் ஜூனியரை நாடுகிறார்கள்.",
        "வரி ஏய்ப்பு செய்ததற்கான தண்டனைகள் புதிய ஜனாதிபதியை பதவியேற்க தகுதியற்றதாக மாற்றாது என்று மணிலாவில் உள்ள உச்ச நீதிமன்றம் தீர்ப்பளித்த சில நாட்களுக்குப் பிறகு பதவியேற்பு வருகிறது.",
        "பிலிப்பைன்ஸின் முந்தைய அரசாங்கத்தை விமர்சிக்கும் சில ஊடகங்களில் ஒன்றான ராப்ளர் என்ற புலனாய்வு செய்தித் தளத்தை மூடுவதற்கான அதன் முடிவில் உறுதியாக இருப்பதாக பிலிப்பைன்ஸ் கட்டுப்பாட்டாளரின் புதன்கிழமை அறிவிப்பையும் இது பின்பற்றுகிறது.",
        "தனது பதவியேற்பு உரையின் போது, ​​திரு மார்கோஸ் ஜூனியர் தனது மறைந்த தந்தை - சர்வாதிகாரி ஃபெர்டினாண்ட் மார்கோஸ் - பிலிப்பைன்ஸை இரண்டு தசாப்தங்களாக இரும்புக்கரம் கொண்டு ஆட்சி செய்தவருக்கு அஞ்சலி செலுத்தினார்.",
        "ஃபெர்டினாண்ட் மார்கோஸ் சீனியர் நாட்டை இராணுவச் சட்டத்திற்குள் தள்ளினார் மற்றும் நாட்டின் நீதிமன்றங்கள், வணிகங்கள் மற்றும் ஊடகங்களின் கட்டுப்பாட்டைக் கைப்பற்றினார்.",
        "இராணுவமும் காவல்துறையும் ஆயிரக்கணக்கான எதிர்ப்பாளர்களை கைது செய்து சித்திரவதை செய்தது மற்றும் அரசியல் எதிரிகள் கொல்லப்பட்டனர்.",
        "\"சுதந்திரத்திற்குப் பிறகு எவ்வளவு சிறிதளவே சாதிக்கப்பட்டது என்று பார்த்த ஒருவரை நான் ஒருமுறை அறிந்தேன். அவர் அதைச் செய்து முடித்தார்\" என்று திரு மார்கோஸ் ஜூனியர் கூறினார். \"அவருடைய மகனுக்கும் அப்படித்தான் இருக்கும். என்னிடமிருந்து நீங்கள் எந்த சாக்குப்போக்கும் பெற மாட்டீர்கள்.\"",
        "\"தேசிய ஒற்றுமைக்கு\" அவர் மீண்டும் மீண்டும் அழைப்பு விடுத்தார் - இது அவரது பிரச்சாரத்தின் போது முக்கியமாக இடம்பெற்றது, கூட்டத்தை \"கோபத்திலோ அல்லது ஏக்கத்திலோ\" திரும்பிப் பார்க்க வேண்டாம் என்று வலியுறுத்துவதற்கு முன்.",
        "திரு மார்கோஸ் ஜூனியரின் பதவியேற்பு, பல தசாப்தங்களாக மார்கோஸ்கள் தங்கள் அரசியல் பெருமையை மீட்டெடுக்கும் போராட்டத்தின் உச்சத்தை குறிக்கிறது.",
        "மார்கோஸ் சீனியரின் ஆட்சி 1986 இல் முடிவுக்கு வந்தது, ஒரு வெகுஜன எழுச்சி மில்லியன் கணக்கான மக்கள் தெருக்களில் இறங்கியது மற்றும் மார்கோஸ் குடும்பம் - 28 வயதான போங்பாங் உட்பட - ஹவாய்க்கு நாட்டை விட்டு வெளியேறியது.",
        "1991 இல் பிலிப்பைன்ஸுக்குத் திரும்பிய நீண்ட கால அரசியல்வாதி, பின்னர் தனது தந்தையின் ஜனாதிபதி பதவியை வளர்ச்சி மற்றும் செழிப்புக்கான \"பொற்காலம்\" என்று சித்தரிக்க முயன்றார்.",
        "திரு மார்கோஸ் ஜூனியரின் புகழ் ஒரு ஆக்ரோஷமான சமூக ஊடக இயக்கத்தால் தூண்டப்பட்டது, இது சர்வாதிகாரத்தின் ஆண்டுகளை நேரடியாக அனுபவிக்கும் போதுமான வயதை அடையாத வாக்காளர்களை குறிப்பாக கவர்ந்தது.",
        "இதற்கிடையில், அவரது சமூக ஊடக பிரச்சாரம் தவறான தகவல்களால் நிறைந்ததாகவும், அவரது தந்தையின் ஆட்சியில் வெள்ளையடிக்கப்பட்ட அட்டூழியங்கள் நிறைந்ததாகவும் விமர்சகர்கள் குற்றச்சாட்டுகளை முன்வைத்தனர். இந்த குற்றச்சாட்டுகளை அவர் மறுத்துள்ளார்.",
        "இரண்டு அரசியல் வம்சங்களின் கோட்டைகளான வடக்கு பிலிப்பைன்ஸில் உள்ள மார்கோஸஸ் மற்றும் தெற்கு மிண்டானாவ் தீவில் உள்ள டுடெர்டெஸ் ஆகிய இரண்டு அரசியல் வம்சங்களின் கோட்டைகளை இணைத்து, சாரா டுடெர்டேவைத் துணையாகக் கொண்டதன் மூலம் அவரது தேர்தல் பிரச்சாரமும் ஊக்குவித்தது. (பிபிசி)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஃபெர்டினாண்ட் மார்கோஸ் ஜூனியர்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "டுடெர்டே",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஃபெர்டினாண்ட் மார்கோஸ் ஜூனியர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மணிலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rodrigo Duterte",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்கோஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்கோஸ் ஜூனியர் -",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாங் பாங் - வென்றார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாரா டுடெர்டே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்கோஸ் ஜூனியர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்தியானம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "தேசிய அருங்காட்சியகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "64 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மார்கோஸ் ஜூனியர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மணிலா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராப்லர் - ஒன்று",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்கோஸ் ஜூனியர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஃபெர்டினாண்ட் மார்கோஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபெர்டினாண்ட் மார்கோஸ் சீனியர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்கோஸ் ஜூனியர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மார்கோஸ் ஜூனியர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மார்கோஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்கோஸ் சீனியர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மார்கோஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாங்பாங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹவாய்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1991",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்கோஸ் ஜூனியர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சாரா டுடெர்டே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மார்கோஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மிண்டானாவ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}