{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/29/midwives-on-strike-today-29/",
  "time_ut": 1656474840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Midwives on strike today (29)",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Midwives on strike today (29)",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Midwives have decided to launch an island-wide trade union action citing several demands including transport allowances.",
        "Devika Kodithuwakku, President of the Government Midwifery Service Association, said that 8 professions supplementary to medicine will support the trade union action."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Midwives",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "29",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Midwives",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Devika Kodithuwakku",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Government Midwifery Service Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පවුල් සෞඛ්‍ය සේවිකාවන් අද (29) වැඩ වර්ජනයක",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ප්‍රවාහන දීමනා ඇතුළු ඉල්ලීම් කිහිපයක් මුල් කර ගනිමින් පවුල් සෞඛ්‍ය සේවිකාවන් දීප ව්‍යාප්ත වෘත්තීය ක්‍රියාමාර්ගයක් දියත් කිරීමට තීරණය කර තිබෙනවා.",
        "රජයේ සූතිකා සේවා සංගමයේ සභාපතිනි දේවිකා කොඩිතුවක්කු පැවසුවේ වෛද්‍ය ක්ෂේත්‍රයට පරිපූරක වෘත්තීන් 8ක් මෙම වෘත්තීය ක්‍රියාමාර්ගයට සහය දක්වන බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වින්නඹු මාතාවන්",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "29",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වින්නඹු මාතාවන්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දේවිකා කොඩිතුවක්කු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ සූතිකා සේවා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குடும்ப நல உத்தியோகத்தர்கள் இன்று (29) வேலை நிறுத்தத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); போக்குவரத்து கொடுப்பனவுகள் உட்பட பல கோரிக்கைகளை முன்வைத்து நாடளாவிய ரீதியில் தொழிற்சங்கப் போராட்டமொன்றை முன்னெடுக்க குடும்ப நல உத்தியோகத்தர்கள் தீர்மானித்துள்ளனர்.",
        "மருத்துவத்திற்கு துணைபுரியும் 8 தொழில்கள் தொழிற்சங்க நடவடிக்கைக்கு ஆதரவளிக்கவுள்ளதாக அரச மருத்துவச்சி சேவை சங்கத்தின் தலைவர் தேவிகா கொடித்துவக்கு தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மருத்துவச்சிகள்",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "29",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மருத்துவச்சிகள்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேவிகா கொடித்துவக்கு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசு மருத்துவச்சி சேவை சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}