{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-immigration-on-the-hunt-for-scotswoman-who-documented-protests-98745/",
  "time_ut": 1660829880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka immigration on the hunt for Scotswoman who documented protests",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka immigration on the hunt for Scotswoman who documented protests",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s Immigration and Emigration Department is attempting to track down Kayleigh Fraser, the Scotswoman who documented the country’s anti government protests.",
        "Fraser was ordered to leave the island on or before Monday August 15 after officials cancelled her visa. She and her lawyer had filed a writ petition against her deportation with the Supreme Court, which was dismissed on the grounds that she was not being deported deported, only had her visa cancelled.",
        "“The learned State Council submits that the impugned document ‘X4’ is not a deportation order as claimed by the petitioner and she confirmed that no deportation order has been made up to date by the authorities against the petitioner,” a court document shared by Fraser said.",
        "Immigration officials stated that the police and SSD were on the lookout for Fraser.",
        "“Her visa was cancelled on August 15, so we are looking to put her in a detention camp until she can get a ticket to leave the country,” the official told EconomyNext, confirming that Fraser was not getting deported but that her visa was cancelled.",
        "“Legally we cannot give her a grace period, but on a humanitarian basis, we can give her the time to get a ticket,” the official said.",
        "Fraser had used her social media to share pictures and videos of the anti-government protests in front of the Presidential Secretariat, and has been vocal against state sanctioned violence against protestors.",
        "“Given what I have witnessed here in Colombo – the chemical weapons attacks on protestors, the government instructing the military to beat and torture protestors, the arbitrary arrests and blackmailing of prominent faces from the protests, intimidation tactics and threats etc – I should not be surprised at what has happened today,” she said, speaking to the Daily Record, a Scottish tabloid.",
        "There were no reports of chemical weapons being used against any protestors in Sri Lanka, and it is unclear whether Fraser was erroneously referring to tear gas which was used to disperse crowds.",
        "Fraser also called out media channels who she claimed had attempted to misrepresent peaceful protests as violent.",
        "“It became very clear to me early on that this was not being reported. There was no international coverage on what was happening, and the media here were very much trying to say that it was violent, but that is the absolute opposite of what I saw,” she said over social media.",
        "“What I saw was a beautiful union [of people] coming together in absolute unity. It was a beautiful movement and I’ve never seen anything like that in my life and that kept me coming back.”",
        "However, Sri Lanka’s authorities maintain that the arrests so far have been legal and that violence did occur on the part of some protestors, though activists and some civil society groups disagree. On May 09, after supporters of then Prime Minister Mahinda Rajapaksa launched an unprovoked attack on peaceful protestors in Colombo, a wave of retaliatory mob-violence erupted across the country which saw the residences of some parliamentarians torched to the ground. One government MP was killed.",
        "Authorities say many of the arrests so far have been of protestors who had violated court orders or had illegally occupied government buildings."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Scotswoman",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kayleigh Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Scotswoman",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday August 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "State Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fraser",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fraser",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fraser",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Fraser",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Daily Record",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Scottish",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fraser",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fraser",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතා ලේඛනගත කළ ස්කොට්ලන්ත ජාතික කාන්තාව සොයා ශ්‍රී ලංකා සංක්‍රමණිකයින්",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව රටේ ආන්ඩු විරෝධී විරෝධතා ලේඛනගත කළ ස්කොට්ලන්ත ජාතික කේලී ෆ්‍රේසර් සොයා ගැනීමට උත්සාහ කරයි.",
        "නිලධාරීන් ඇයගේ වීසා බලපත්‍රය අවලංගු කිරීමෙන් පසු අගෝස්තු 15 සඳුදා හෝ ඊට පෙර දිවයිනෙන් පිටව යන ලෙස ෆ්‍රේසර්ට නියෝග කෙරිණි. ඇය පිටුවහල් කිරීමට එරෙහිව ඇය සහ ඇයගේ නීතිඥවරයා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට රිට් පෙත්සමක් ගොනු කර තිබූ අතර, එය පිටුවහල් නොකළ බව පවසමින් නිෂ්ප්‍රභ කෙරුණු අතර, ඇයගේ වීසා බලපත්‍රය අවලංගු කිරීම පමණක් සිදු විය.",
        "\"උගත් රාජ්‍ය කවුන්සිලය පෙත්සම්කරු විසින් ප්‍රකාශ කරන ලද පරිදි 'X4' පිටුවහල් කිරීමේ නියෝගයක් නොවන බව ඉදිරිපත් කරන අතර පෙත්සම්කරුට එරෙහිව බලධාරීන් විසින් පිටුවහල් කිරීමේ නියෝගයක් මේ දක්වා යාවත්කාලීන කර නොමැති බව ඇය තහවුරු කළාය,\" ෆ්‍රේසර් විසින් බෙදාගත් අධිකරණ ලේඛනයක් කිව්වා.",
        "ආගමන විගමන නිලධාරීන් ප්‍රකාශ කළේ පොලිසිය සහ එස්එස්ඩී ෆ්‍රේසර් ගැන සෝදිසියෙන් සිටින බවයි.",
        "\"ඇගේ වීසා බලපත්‍රය අගෝස්තු 15 වන දින අවලංගු කරන ලදී, එබැවින් ඇයට රට හැර යාමට ටිකට් පතක් ලැබෙන තෙක් අපි ඇයව රැඳවුම් කඳවුරක තැබීමට බලාපොරොත්තු වෙමු\" යනුවෙන් නිලධාරියා EconomyNext වෙත පැවසුවේ ෆ්‍රේසර් පිටුවහල් නොකරන නමුත් ඇගේ වීසා අවලංගු කළ බව තහවුරු කරමිනි. .",
        "“නීත්‍යානුකූලව අපට ඇයට සහන කාලයක් ලබා දිය නොහැකි නමුත් මානුෂීය පදනමක් මත අපට ඇයට ටිකට් පතක් ලබා ගැනීමට කාලය ලබා දිය හැකිය,” නිලධාරියා පැවසීය.",
        "ෆ්‍රේසර් සිය සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට පැවති රාජ්‍ය විරෝධී උද්ඝෝෂණවල පින්තූර සහ වීඩියෝ බෙදාගෙන ඇති අතර විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව රාජ්‍ය අවසරය ලත් ප්‍රචණ්ඩත්වයට එරෙහිව හඬ නඟා ඇත.",
        "“මම මෙතන කොළඹදී දැකපු දේ අනුව - විරෝධතාකරුවන්ට රසායනික අවි ප්‍රහාර එල්ල කිරීම, විරෝධතාකරුවන්ට පහර දී වධහිංසා පමුණුවන ලෙස රජය හමුදාවට උපදෙස් දීම, විරෝධතාවල ප්‍රමුඛ පෙළේ පුද්ගලයන් අත්තනෝමතික ලෙස අත්අඩංගුවට ගැනීම් සහ බ්ලැක්මේල් කිරීම, බිය ගැන්වීමේ උපක්‍රම සහ තර්ජන ආදිය - මම එසේ නොවිය යුතුයි. අද සිදුවී ඇති දේ ගැන පුදුම වෙනවා,” ඇය ස්කොට්ලන්ත ටැබ්ලොයිඩ් පුවත්පතක් වන ඩේලි රෙකෝඩ් වෙත අදහස් දක්වමින් පැවසුවාය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ කිසිදු විරෝධතාවයකට එරෙහිව රසායනික අවි භාවිතා කළ බවට වාර්තා වී නොමැති අතර, ෆ්‍රේසර් වැරදි ලෙස ජනකාය විසුරුවා හැරීමට භාවිතා කළ කඳුළු ගෑස් ගැන සඳහන් කළේ දැයි පැහැදිලි නැත.",
        "සාමකාමී විරෝධතා ප්‍රචණ්ඩකාරී ලෙස වැරදි ලෙස නිරූපණය කිරීමට උත්සාහ කළ බව ඇය ප්‍රකාශ කළ මාධ්‍ය නාලිකා ද ෆ්‍රේසර් ඉල්ලා සිටියාය.",
        "“මෙය වාර්තා නොවන බව මට ඉතා ඉක්මනින් පැහැදිලි විය. සිදුවෙමින් පවතින දේ පිළිබඳව ජාත්‍යන්තර ආවරණයක් නොතිබූ අතර, මෙහි මාධ්‍ය එය ප්‍රචණ්ඩකාරී යැයි කීමට බොහෝ උත්සාහ කළ නමුත් එය මා දුටු දෙයට පරම ප්‍රතිවිරුද්ධ දෙයයි, ”ඇය සමාජ මාධ්‍ය හරහා පැවසුවාය.",
        "“මම දැක්කේ ලස්සන එකමුතුවක් [මිනිසුන්ගේ] නිරපේක්ෂ එකමුතුකමකින්. එය ලස්සන චලනයක් වූ අතර මම මගේ ජීවිතයේ එවැනි කිසිවක් දැක නැති අතර එය මා නැවත පැමිණීමට හේතු විය. ”",
        "කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකාවේ බලධාරීන් පවසන්නේ මෙතෙක් අත්අඩංගුවට ගැනීම් නීත්‍යානුකූල බවත් ක්‍රියාකාරීන් සහ සමහර සිවිල් සමාජ කණ්ඩායම් එකඟ නොවූවත් ඇතැම් විරෝධතාකරුවන්ගේ පැත්තෙන් ප්‍රචණ්ඩත්වය සිදු වූ බවත්ය. මැයි 09 දා, එවකට අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂගේ ආධාරකරුවන් විසින් කොළඹදී සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට ප්‍රකෝපකාරී ලෙස ප්‍රහාරයක් දියත් කිරීමෙන් පසු, ඊට පළිගැනීමේ මැර ප්‍රචණ්ඩ රැල්ලක් රට පුරා පැන නැගුණු අතර, සමහර පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගේ නිවාසවලට ගිනි තැබූ අයුරු දැකගත හැකි විය. ආණ්ඩුවේ එක් මන්ත්‍රීවරයකු ඝාතනය විය.",
        "බලධාරීන් පවසන්නේ මෙතෙක් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ අධිකරණ නියෝග කඩ කළ හෝ රජයේ ගොඩනැගිලි නීති විරෝධී ලෙස අල්ලාගෙන සිටි විරෝධතාකරුවන් බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ස්කොට්ලන්ත ජාතිකයා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kayleigh Fraser",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්කොට්ලන්ත ජාතිකයා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 15 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ්ය සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෛනික වාර්තාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්කොට්ලන්ත",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆ්රේසර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எதிர்ப்புகளை ஆவணப்படுத்திய ஸ்காட்லாந்து பெண் வேட்டையில் இலங்கை குடியேற்றம்",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வுத் திணைக்களம், நாட்டின் அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டங்களை ஆவணப்படுத்திய ஸ்காட்லாந்தைச் சேர்ந்த கெய்லி ஃப்ரேசரைக் கண்டுபிடிக்க முயற்சிக்கிறது.",
        "அதிகாரிகள் அவரது விசாவை ரத்து செய்த பிறகு ஆகஸ்ட் 15 திங்கட்கிழமை அல்லது அதற்கு முன் தீவை விட்டு வெளியேறுமாறு ஃப்ரேசருக்கு உத்தரவிடப்பட்டது. அவளும் அவளது வழக்கறிஞரும் உச்ச நீதிமன்றத்தில் அவள் நாடுகடத்தலுக்கு எதிராக ஒரு ரிட் மனுவை தாக்கல் செய்திருந்தனர், அது அவர் நாடு கடத்தப்படவில்லை என்ற அடிப்படையில் தள்ளுபடி செய்யப்பட்டது, அவளுடைய விசா மட்டுமே ரத்து செய்யப்பட்டது.",
        "\"மனுதாரர் கூறியது போல் 'எக்ஸ் 4' தடைசெய்யப்பட்ட ஆவணம் நாடு கடத்தல் உத்தரவு அல்ல என்று கற்றறிந்த மாநில கவுன்சில் சமர்ப்பிக்கிறது, மேலும் மனுதாரருக்கு எதிராக அதிகாரிகளால் எந்த நாடுகடத்துதல் உத்தரவும் புதுப்பிக்கப்படவில்லை என்பதை அவர் உறுதிப்படுத்தினார்\" என்று ஃப்ரேசர் பகிர்ந்துள்ள நீதிமன்ற ஆவணம். கூறினார்.",
        "பொலிஸாரும் எஸ்.எஸ்.டியும் பிரேசரை தேடி வருவதாக குடிவரவு அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "\"அவரது விசா ஆகஸ்ட் 15 அன்று ரத்து செய்யப்பட்டது, எனவே அவர் நாட்டை விட்டு வெளியேற டிக்கெட் கிடைக்கும் வரை நாங்கள் அவளை தடுப்பு முகாமில் வைக்கப் பார்க்கிறோம்,\" என்று அதிகாரி EconomyNext இடம் கூறினார், ஃப்ரேசர் நாடு கடத்தப்படவில்லை, ஆனால் அவரது விசா ரத்து செய்யப்பட்டது என்பதை உறுதிப்படுத்தினார். .",
        "\"சட்டப்பூர்வமாக நாங்கள் அவளுக்கு ஒரு சலுகைக் காலத்தை வழங்க முடியாது, ஆனால் மனிதாபிமான அடிப்படையில், டிக்கெட் பெறுவதற்கு நாங்கள் அவளுக்கு நேரம் கொடுக்க முடியும்,\" என்று அந்த அதிகாரி கூறினார்.",
        "பிரேசர் தனது சமூக ஊடகங்களைப் பயன்படுத்தி ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு முன்னால் அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டங்களின் படங்கள் மற்றும் வீடியோக்களைப் பகிர்ந்து கொண்டார், மேலும் எதிர்ப்பாளர்களுக்கு எதிராக அரச அனுமதி பெற்ற வன்முறைக்கு எதிராக குரல் கொடுத்தார்.",
        "“நான் இங்கு கொழும்பில் கண்டதைக் கருத்தில் கொண்டு - எதிர்ப்பாளர்கள் மீது இரசாயன ஆயுதத் தாக்குதல்கள், போராட்டக்காரர்களை அடித்து சித்திரவதை செய்ய அரசாங்கம் இராணுவத்திற்கு அறிவுறுத்தல், ஆர்ப்பாட்டங்களில் இருந்து முக்கிய நபர்களை தன்னிச்சையாக கைது செய்தல் மற்றும் அச்சுறுத்தல், மிரட்டல் தந்திரங்கள் மற்றும் அச்சுறுத்தல்கள் போன்றவை - நான் இருக்கக்கூடாது. இன்று என்ன நடந்தது என்று ஆச்சரியமாக இருக்கிறது, ”என்று அவர் டெய்லி ரெக்கார்ட், ஸ்காட்டிஷ் டேப்லாய்டிடம் பேசினார்.",
        "இலங்கையில் எந்தவொரு எதிர்ப்பாளர்களுக்கும் எதிராக இரசாயன ஆயுதங்கள் பயன்படுத்தப்பட்டதாக எந்த அறிக்கையும் இல்லை, மேலும் கூட்டத்தைக் கலைக்கப் பயன்படுத்தப்பட்ட கண்ணீர்ப்புகைக்கு பிரேசர் தவறாகக் குறிப்பிட்டாரா என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை.",
        "அமைதியான போராட்டங்களை வன்முறை என்று தவறாக சித்தரிக்க முயன்றதாக அவர் கூறிய ஊடக சேனல்களையும் ஃப்ரேசர் அழைத்தார்.",
        "\"இது புகாரளிக்கப்படவில்லை என்பது எனக்கு ஆரம்பத்தில் தெளிவாகத் தெரிந்தது. என்ன நடக்கிறது என்பதில் சர்வதேச கவரேஜ் இல்லை, மேலும் இங்குள்ள ஊடகங்கள் வன்முறை என்று கூற முயற்சித்தன, ஆனால் அது நான் பார்த்ததற்கு முற்றிலும் எதிரானது, ”என்று அவர் சமூக ஊடகங்களில் கூறினார்.",
        "“நான் பார்த்தது ஒரு அழகான ஐக்கியம் [மக்கள்] முழுமையான ஒற்றுமையுடன் ஒன்றுபடுவதை. இது ஒரு அழகான இயக்கம், என் வாழ்க்கையில் இதுபோன்ற எதையும் நான் பார்த்ததில்லை, அது என்னை மீண்டும் வர வைத்தது.",
        "எவ்வாறாயினும், இதுவரையான கைதுகள் சட்டபூர்வமானவை என்றும், சில போராட்டக்காரர்கள் தரப்பில் வன்முறைகள் நிகழ்ந்தன என்றும், செயற்பாட்டாளர்கள் மற்றும் சில சிவில் சமூகக் குழுக்கள் உடன்படவில்லையென்றாலும், இலங்கையின் அதிகாரிகள் கூறுகின்றனர். மே 09 அன்று, கொழும்பில் அமைதியான போராட்டக்காரர்கள் மீது அப்போதைய பிரதமர் மகிந்த ராஜபக்சவின் ஆதரவாளர்கள் தூண்டுதலின்றி தாக்குதல் நடத்தியதை அடுத்து, நாடு முழுவதும் ஒரு கும்பல் வன்முறை அலை வெடித்தது. அரசாங்க எம்பி ஒருவர் கொல்லப்பட்டார்.",
        "இதுவரை கைது செய்யப்பட்டவர்களில் பலர் நீதிமன்ற உத்தரவுகளை மீறிய அல்லது அரசாங்க கட்டிடங்களை சட்டவிரோதமாக ஆக்கிரமித்த போராட்டக்காரர்கள் என்று அதிகாரிகள் கூறுகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஸ்காட்லாந்து பெண்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கெய்லீ ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்காட்லாந்து பெண்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாநில கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினசரி பதிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்காட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃப்ரேசர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}