{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/புலிகளுடன்-தொடர்புடைய-இலங்கையர்களின்-சொத்து-முடக்கம்/175-303435",
  "time_ut": 1662093882,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புலிகளுடன் தொடர்புடைய இலங்கையர்களின் சொத்து முடக்கம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Freeze assets of Sri Lankans associated with the LTTE",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "India's Enforcement Directorate on Thursday said it has frozen three immovable properties worth Rs 337 million belonging to Sri Lankan nationals linked to the LTTE in connection with a money laundering case.",
        "A bungalow in ECR and two agricultural lands belonging to Prema Kumar alias Gunasekaran in Tiruvannamalai district were also attached and his son Dileep alias Dileep was also attached, the official said.",
        "Gunasekaran was found to be involved in the 1999 assassination attempt of former Sri Lankan President Chandrika Bandaranaike Kumaratunga.",
        "This survival came to light when both of them illegally escaped from Sri Lanka and bought mansions and agricultural lands and settled there. Indian Q Division Police registered a case in this regard and investigated.",
        "It was also revealed that Gunasekaran had prepared fake identity cards, Aadhaar card, passport, driving license and PAN card with his son.",
        "It was revealed that Gunasekaran had links with international drug trafficking gangs and was arrested by the Tamil Nadu police for involvement in drug trafficking in 2011. After being imprisoned, Gunasekaran changed his identity and lived in hiding after his release.",
        "Subsequently, the Q Division Police recommended the Enforcement Department to take action against Gunasekaran under the Illegal Money Transfer Act. Based on that, the Central Enforcement Directorate registered a case against Gunasekaran.",
        "It is worth mentioning that currently Gunasekaran and his son Dilip are in Tiruchirappalli special camp. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankans",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "LTTE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Enforcement Directorate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "337 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ECR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Prema",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gunasekaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tiruvannamalai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunasekaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1999",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chandrika Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian Q Division Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunasekaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aadhaar card",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PAN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunasekaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gunasekaran",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Q Division Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Enforcement Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gunasekaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Illegal Money Transfer Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Central Enforcement Directorate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gunasekaran",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunasekaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dilip",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tiruchirappalli",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එල්ටීටීඊ සංවිධානයට සම්බන්ධ ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ වත්කම් තහනම් කරන්න",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මුදල් විශුද්ධිකරණ නඩුවක් සම්බන්ධයෙන් එල්ටීටීඊ සංවිධානයට සම්බන්ධ ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට අයත් රුපියල් මිලියන 337 ක් වටිනා නිශ්චල දේපල තුනක් අත්හිටුවා ඇති බව ඉන්දීය බලාත්මක කිරීමේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය බ්‍රහස්පතින්දා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "තිරුවන්නමලෙයි දිස්ත්‍රික්කයේ ප්‍රේම කුමාර් නොහොත් ගුණසේකරන්ට අයත් ECR හි බංගලාවක් සහ කෘෂිකාර්මික ඉඩම් දෙකක් ද අනුයුක්ත කර තිබූ අතර ඔහුගේ පුත් දිලීප් හෙවත් දිලීප් ද අනුයුක්ත කර ඇති බව එම නිලධාරියා පැවසීය.",
        "ගුණසේකරන් 1999 ශ්‍රී ලංකාවේ හිටපු ජනාධිපතිනි චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක කුමාරතුංග ඝාතන තැතට සම්බන්ධ බවට අනාවරණය විය.",
        "දෙදෙනාම නීතිවිරෝධී ලෙස ලංකාවෙන් පැන ගොස් මන්දිර සහ කෘෂිකාර්මික ඉඩම් මිලදී ගෙන එහි පදිංචි වූ විට මෙම පැවැත්ම හෙළි විය. ඉන්දීය Q කොට්ඨාශ පොලිසිය මේ සම්බන්ධයෙන් නඩුවක් ලියාපදිංචි කර විමර්ශනය කළේය.",
        "ගුණසේකරන් තම පුත්‍රයා සමඟ ව්‍යාජ හැඳුනුම්පත්, පදනම් කාඩ්පත, විදේශ ගමන් බලපත්‍රය, රියදුරු බලපත්‍රය සහ පෑන් කාඩ්පත සකස් කර ඇති බවද අනාවරණය විය.",
        "ගුණසේකරන් ජාත්‍යන්තර මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම් කල්ලි සමඟ සම්බන්ධකම් පැවැත්වූ බවත් 2011 වසරේ මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරමට සම්බන්ධ බවට තමිල්නාඩු පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගත් බවත් ගුණසේකරන් සිරගත කිරීමෙන් පසු අනන්‍යතාව වෙනස් කර නිදහස් වූ පසු සැඟවී ජීවත් වූ බවත් අනාවරණය විය.",
        "අනතුරුව ගුණසේකරන්ට එරෙහිව නීතිවිරෝධී මුදල් හුවමාරු පනත යටතේ පියවර ගන්නා ලෙස Q කොට්ඨාශ පොලිසිය බලාත්මක කිරීමේ දෙපාර්තමේන්තුවට නිර්දේශ කළේය. එය පදනම් කරගෙන මධ්‍යම බලාත්මක අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය ගුණසේකරන්ට එරෙහිව නඩුවක් ගොනු කළේය.",
        "දැනට ගුණසේකරන් සහ ඔහුගේ පුත් දිලිප් තිරුචිරප්පල්ලි විශේෂ කඳවුරේ සිටින බව සඳහන් කිරීම වටී. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "එල්ටීටීඊය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බලාත්මක කිරීමේ අධ්යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 337 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ECR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුණසේකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තිරුවන්නමලෙයි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණසේකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1999",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය Q කොට්ඨාශ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණසේකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aadhaar කාඩ්පත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෑන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණසේකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගුණසේකරන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Q කොට්ඨාශ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්රියාත්මක කිරීමේ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුණසේකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නීති විරෝධී මුදල් හුවමාරු පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යම බලාත්මක අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුණසේකරන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණසේකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිලිප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තිරුචිරප්පල්ලි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புலிகளுடன் தொடர்புடைய இலங்கையர்களின் சொத்து முடக்கம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பணமோசடி வழக்கு தொடர்பாக விடுதலைப் புலிகளுடன் தொடர்புடைய இலங்கை பிரஜைகளின் 337 மில்லியன் ரூபாய் மதிப்புள்ள மூன்று அசையா சொத்துக்களை பறிமுதல் செய்துள்ளதாக இந்திய அமலாக்கத்துறை முடக்கியதாக வியாழக்கிழமை தெரிவித்துள்ளது.",
        "ECRஇல் உள்ள ஒரு பங்களாவும், திருவண்ணாமலை மாவட்டத்தில் பிரேம குமார் என்கிற குணசேகரனுக்கு சொந்தமான இரண்டு விவசாய நிலங்களும் முடக்கப்பட்டதுடன், அவரது மகன் திலீப் என்கிற திலீப்பும் இதில் இணைக்கப்பட்டதாக அதிகாரி தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை முன்னாள் ஜனாதிபதி சந்திரிகா பண்டாரநாயக்க குமாரதுங்கவை கடந்த 1999-இல் கொலை செய்ய முயன்ற வழக்கில் குணசேகரனுக்குத் தொடா்பு இருப்பது தெரியவந்தது.",
        "இந்த நிலையிர், இலங்கையில் இருந்து சட்டவிரோதமாக இருவரும் தப்பி வந்து மாளிகை, விவசாய நிலங்கள் வாங்கி அங்கு குடியேறியதும் தெரியவந்தது. இந்திய க்யூ பிரிவு பொலிஸார் இது தொடர்பில் வழக்குப் பதிந்து விசாரணை செய்தனா்.",
        "குணசேகரன், தனது மகனுடன் சோ்ந்து போலி அடையாள அட்டைகள், ஆதாா் அட்டை, பாஸ்போா்ட், ஓட்டுநா் உரிமம், பான் காா்டு ஆகியவை தயாரித்திருப்பதும் தெரியவந்தது.",
        "குணசேகரனுக்கு சா்வதேச போதைப் பொருள் கடத்தல் கும்பலுடன் தொடா்பு இருப்பதும், கடந்த 2011-இல் போதைப் பொருள் கடத்தலில் ஈடுபட்டதாக தமிழக பொலிஸாரால் கைது செய்யப்பட்டு, சிறையில் அடைக்கப்பட்டதும், விடுதலையானதும் குணசேகரன் தனது அடையாளத்தை மாற்றிக் கொண்டு தலைமறைவாக வசித்து வந்ததும் தெரியவந்தது.",
        "இதையடுத்து, குணசேகரன் மீது சட்டவிரோத பண பரிமாற்ற சட்டத்தின் கீழ் நடவடிக்கை எடுக்க க்யூ பிரிவு பொலிஸார் அமலாக்கத்துறைக்கு பரிந்துரை செய்தனா். அதன் அடிப்படையில் மத்திய அமலாக்கத்துறை குணசேகரன் மீது வழக்குப் பதிவு செய்தது.",
        "தற்போது குணசேகரன், அவரது மகன் திலீப் ஆகியோா் திருச்சிராப்பள்ளி சிறப்பு முகாமில் உள்ளனா் என்பது குறிப்பிடதக்கது. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையர்கள்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமலாக்க இயக்குநரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "337 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ECR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரேமா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருவண்ணாமலை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1999",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்திய கியூ பிரிவு போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆதார் அட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PAN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கியூ பிரிவு போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமலாக்கத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சட்டவிரோத பண பரிமாற்ற சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "மத்திய அமலாக்க இயக்குநரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திலீப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருச்சிராப்பள்ளி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}