{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/seylan-cards-partners-koko-to-enable-buy-now-pay-later-easy-payment-schemes/",
  "time_ut": 1662058620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Seylan Cards partners KOKO to enable Buy Now, Pay Later Easy Payment Schemes",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Seylan Cards partners KOKO to enable Buy Now, Pay Later Easy Payment Schemes",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Keeping up with the trends of customer behaviour in financial payments, Seylan Bank partnered with popular online payment app Koko, to enable its cardholders many benefits in a range of online and in-store shopping outlets. Both Seylan Debit and Credit card holders receive discounts, 3-month easy payment plans and 0% interest when using the Seylan Card to pay through Koko.",
        "An exclusive offer will be available until 30th September 2022, for Seylan Debit Card holders when they download the Koko app and begin transactions, with 10% waived off for bills over Rs. 5,000/-, up to a maximum discount of Rs. 1,000/-. The key feature of using KOKO is that it is enabled for both debit and credit cards, and the total can be divided into 3 instalments with no interest fee. The wide variety of merchants registered under Koko, give Seylan customers an added benefit of choosing their favourite outlet from both online and physical stores.",
        "Seylan Cards give customers a simplified solution as they use their cards to pay through Koko when shopping and dining at online or on-site stores of Simplytek, Life Mobile, Fitness Island, Spa Ceylon and Catch Me, as well as at leading restaurants and cafes such as Barista, Arthurs Pizza, Cafe Kumbuk, Acropol, English Cake factory and many more. The offers and payment plans are also available for shoppers at Mimosa, Nanotek Computers, Supplement Factory, Beverly Street, Spring & Summer and Exclusive Lines. Customers will soon get the opportunity of experiencing Travel Now Pay Later as Koko will be onboarding many of Sri Lanka’s renowned hotel chains and properties within the next few months.",
        "“The use of payment apps such as Koko make shopping convenient to our customers in different levels. Shopping online is a major benefit for everyone today, as they are limited in options for mobility. More importantly, the ability to pay your bills in instalments eases the burden of our customers where they can continue to purchase their lifestyle needs thanks to Seylan Cards and Koko. We at Seylan have been paying more attention to providing ways and means of making life accessible and affordable to our customers through the use of relevant technology that is accessible and user friendly. We have ventured into a variety of partnerships that enable this, and Koko is one that will immensely benefit Seylan Cardholders,” explained Ruchith Liyanage, Head of Cards at Seylan Bank.",
        "Head of Growth at Koko, Kasun DeCosta pointed out that “As a shopper, Koko’s ‘Buy Now Pay Later’ facility is a convenient payment option that’s too good to pass up!”",
        "As the essential card that is always there to cover essential needs, and having a wholistic understanding of the customer behavior and potential of our partners, Seylan Cards will further enable Koko to shape the future of payments and shopping for individuals as well as businesses by providing convenient, accessible, and affordable payment methods.",
        "SLT-MOBITEL unveils ‘The Arena’, a new Experience Centre where smart innovation meets technology",
        "UNICEF and Rotary International partner to deliver critical lifesaving supplies to families impacted by the crisis in Sri Lanka",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Seylan Cards",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Pay Later",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "app Koko",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seylan Debit",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Seylan Card",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Koko",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30th September 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Seylan Debit Card",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "5,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Koko",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seylan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Cards",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Koko",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Simplytek, Life Mobile",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fitness Island",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Barista",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arthurs Pizza",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cafe Kumbuk",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Acropol",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "English Cake",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mimosa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nanotek Computers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Supplement Factory",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Beverly Street",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Exclusive Lines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Travel Now Pay Later",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Koko",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Seylan Cards",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Koko",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seylan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Koko",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seylan Cardholders",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ruchith Liyanage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kasun DeCosta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Koko’s ‘Buy Now Pay Later’",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Cards",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Koko",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rotary International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දැන් මිලදී ගන්න, පසුව ගෙවන්න පහසු ගෙවීමේ ක්‍රම සක්‍රීය කිරීමට සෙලාන් කාඩ්පත් KOKO හවුල්කරුවන් වේ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "මූල්‍ය ගෙවීම්වල ගනුදෙනුකරුවන්ගේ හැසිරීම් වල ප්‍රවණතා සමඟින්, සෙලාන් බැංකුව ජනප්‍රිය ඔන්ලයින් ගෙවීම් යෙදුමක් වන Koko සමඟ හවුල් වී එහි කාඩ්පත් හිමියන්ට සබැඳි සහ වෙළඳසැල් සාප්පු සවාරි අලෙවිසැල් පරාසයක බොහෝ ප්‍රතිලාභ ලබා දෙයි. සෙලාන් ඩෙබිට් සහ ක්‍රෙඩිට් කාඩ්පත් හිමියන්ට කොකෝ හරහා ගෙවීමට සෙලාන් කාඩ්පත භාවිතා කරන විට වට්ටම්, මාස 3ක පහසු ගෙවීමේ සැලසුම් සහ 0% පොලියක් ලැබේ.",
        "2022 සැප්තැම්බර් 30 වැනි දින දක්වා සුවිශේෂී දීමනාවක් ලබා ගත හැකි වනු ඇත, Seylan Debit කාඩ්පත් හිමියන් Koko යෙදුම බාගත කර ගනුදෙනු ආරම්භ කරන විට, රු. 5,000/-, උපරිම වට්ටමක් රු. 1,000/-. KOKO භාවිතා කිරීමේ ප්‍රධාන ලක්ෂණය නම් එය හර සහ ක්‍රෙඩිට් කාඩ්පත් සඳහා සක්‍රීය කර ඇති අතර, පොලී ගාස්තුවකින් තොරව මුළු මුදල වාරික 3කට බෙදිය හැකිය. Koko යටතේ ලියාපදිංචි වී ඇති විවිධාකාර වෙළෙන්දන්, සෙලාන් පාරිභෝගිකයින්ට ඔන්ලයින් සහ භෞතික වෙළඳසැල් දෙකෙන්ම ඔවුන්ගේ ප්‍රියතම අලෙවිසැල තෝරා ගැනීමේ අමතර ප්‍රතිලාභයක් ලබා දෙයි.",
        "සිම්ප්ලිටෙක්, ලයිෆ් මොබයිල්, ෆිට්නස් අයිලන්ඩ්, ස්පා සිලෝන් සහ කැච් මී වැනි ප්‍රමුඛ පෙළේ ආපනශාලා සහ කැච් මී වැනි ඔන්ලයින් හෝ ඔන්ලයින් වෙළඳසැල්වල සාප්පු සවාරි යාමේදී සහ ආහාර ගැනීමේදී කොකෝ හරහා ගෙවීමට ඔවුන්ගේ කාඩ්පත් භාවිතා කරන බැවින් සෙලාන් කාඩ්පත් පාරිභෝගිකයින්ට සරල විසඳුමක් ලබා දෙයි. Barista, Arthurs Pizza, Cafe Kumbuk, Acropol, English Cake කර්මාන්ත ශාලාව සහ තවත් බොහෝ දේ. මිමෝසා, නැනෝටෙක් පරිගණක, අතිරේක කර්මාන්ත ශාලාව, බෙවර්ලි වීදිය, වසන්තය සහ ගිම්හානය සහ සුවිශේෂී මාර්ගවල සාප්පු යන්නන් සඳහා දීමනා සහ ගෙවීම් සැලසුම් ද ලබා ගත හැකිය. ඉදිරි මාස කිහිපය තුළ Koko ශ්‍රී ලංකාවේ සුප්‍රසිද්ධ හෝටල් ජාලයන් සහ දේපළ බොහොමයක් වෙත පිවිසෙන බැවින් පාරිභෝගිකයින්ට Travel Now Pay Later අත්විඳීමේ අවස්ථාව ඉක්මනින්ම ලැබෙනු ඇත.",
        "“කොකෝ වැනි ගෙවීම් යෙදුම් භාවිතය අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට විවිධ මට්ටම්වල සාප්පු සවාරි පහසු කරයි. අන්තර්ජාලය හරහා සාප්පු සවාරි යාම අද සෑම කෙනෙකුටම ප්‍රධාන ප්‍රතිලාභයකි, මන්ද ඔවුන් සංචලනය සඳහා විකල්ප වලින් සීමා වී ඇත. වඩාත් වැදගත් දෙය නම්, ඔබේ බිල්පත් වාරික වශයෙන් ගෙවීමේ හැකියාව සෙලාන් කාඩ්පත් සහ කොකෝ වෙත ස්තූතිවන්ත වන පරිදි අපගේ පාරිභෝගිකයින්ට ඔවුන්ගේ ජීවන රටා අවශ්‍යතා දිගටම මිලදී ගැනීමට හැකි වන පරිදි ඔවුන්ගේ බර ලිහිල් කිරීමයි. සෙලාන් හි අපි ප්‍රවේශ විය හැකි සහ පරිශීලක හිතකාමී අදාළ තාක්‍ෂණය භාවිතයෙන් අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට ජීවිතයට ප්‍රවේශ විය හැකි සහ දැරිය හැකි මිලකට ගත හැකි ක්‍රම සහ විධි සැපයීම කෙරෙහි වැඩි අවධානයක් යොමු කර ඇත. අපි මෙය සක්‍රීය කරන විවිධ හවුල්කාරිත්වයන් වෙත යොමු වී ඇති අතර, Koko යනු සෙලාන් කාඩ්පත් හිමියන්ට ඉමහත් ප්‍රතිලාභයක් ගෙන දෙන එකකි, ”සෙලාන් බැංකුවේ කාඩ්පත් ප්‍රධානී රුචිත් ලියනගේ පැහැදිලි කළේය.",
        "Koko හි Growth ප්‍රධානී Kasun DeCosta පෙන්වා දුන්නේ \"සාප්පුකරුවෙකු ලෙස, Koko's 'Buy Now Pay Later' පහසුකම පහසු ගෙවීමේ විකල්පය වන අතර එය අත්හැරීමට හොඳ නැත!\"",
        "අත්‍යවශ්‍ය අවශ්‍යතා ආවරණය කිරීම සඳහා සැමවිටම පවතින අත්‍යවශ්‍ය කාඩ්පත ලෙස සහ පාරිභෝගික හැසිරීම් සහ අපගේ හවුල්කරුවන්ගේ විභවයන් පිළිබඳ පූර්ණ අවබෝධයක් ඇති සෙලාන් කාඩ්පත් මගින් කොකෝට තවදුරටත් ගෙවීම් සහ සාප්පු සවාරි අනාගතය හැඩගස්වා ගැනීමට හැකි වනු ඇත. පහසු, ප්‍රවේශ විය හැකි සහ දැරිය හැකි ගෙවීම් ක්‍රම.",
        "SLT-MOBITEL විසින් ස්මාර්ට් නවෝත්පාදන තාක්‍ෂණය සපුරාලන නව අත්දැකීම් මධ්‍යස්ථානයක් වන ‘The Arena’ එළිදක්වයි",
        "යුනිසෙෆ් සහ රොටරි ජාත්‍යන්තර සහකරු ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදයෙන් පීඩාවට පත් පවුල් සඳහා තීරණාත්මක ජීවිතාරක්ෂක සැපයුම් ලබා දීම සඳහා",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙලාන් කාඩ්පත්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පසුව ගෙවන්න",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යෙදුම Koko",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් හර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3-මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් කාඩ්පත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොකෝ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 සැප්තැම්බර් 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් ඩෙබිට් කාඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "5,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොකෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලාන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් කාඩ්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොකෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Simplytek, Life Mobile",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යෝග්‍යතා දූපත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බැරිස්ටා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආතර්ස් පීසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුඹුක් කැෆේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇක්රොපොල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි කේක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිමෝසා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැනෝටෙක් පරිගණක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අතිරේක කර්මාන්ත ශාලාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෙවර්ලි වීදිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සුවිශේෂී රේඛා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දැන් ගමන් කරන්න පසුව ගෙවන්න",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොකෝ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් කාඩ්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොකෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොකෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් කාඩ්පත් හිමියන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුචිත් ලියනගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කසුන් ඩිකොස්තා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොකෝගේ 'දැන් මිලදී ගන්න පසුව ගෙවන්න'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් කාඩ්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොකෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොටරි ජාත්‍යන්තරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செலான் கார்டுகளின் கூட்டாளிகளான KOKO இப்போது வாங்கவும், பின்னர் பணம் செலுத்தவும் எளிதான கட்டணத் திட்டங்களை செயல்படுத்துகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "நிதிக் கொடுப்பனவுகளில் வாடிக்கையாளர் நடத்தையின் போக்குகளைப் பின்பற்றி, செலான் வங்கி அதன் அட்டைதாரர்களுக்கு ஆன்லைன் மற்றும் இன்-ஸ்டோர் ஷாப்பிங் அவுட்லெட்டுகளின் வரம்பில் பல நன்மைகளை வழங்கும் வகையில், பிரபலமான ஆன்லைன் கட்டண செயலியான கோகோவுடன் கூட்டு சேர்ந்தது. செலான் டெபிட் மற்றும் கிரெடிட் கார்டு வைத்திருப்பவர்கள் இருவரும் கோகோ மூலம் பணம் செலுத்த செலான் கார்டைப் பயன்படுத்தும் போது தள்ளுபடிகள், 3-மாத எளிதான கட்டணத் திட்டங்கள் மற்றும் 0% வட்டி ஆகியவற்றைப் பெறுகின்றனர்.",
        "செலான் டெபிட் கார்டு வைத்திருப்பவர்கள் கோகோ செயலியைப் பதிவிறக்கி பரிவர்த்தனைகளைத் தொடங்கும் போது, ​​30 செப்டம்பர் 2022 வரை பிரத்யேக சலுகை கிடைக்கும், ரூ. பில்களுக்கு 10% தள்ளுபடியுடன். 5,000/-, அதிகபட்ச தள்ளுபடி ரூ. 1,000/-. KOKO ஐப் பயன்படுத்துவதன் முக்கிய அம்சம் என்னவென்றால், இது டெபிட் மற்றும் கிரெடிட் கார்டுகளுக்குச் செயல்படுத்தப்பட்டுள்ளது, மேலும் வட்டிக் கட்டணம் இல்லாமல் மொத்தத் தொகையை 3 தவணைகளாகப் பிரிக்கலாம். கோகோவின் கீழ் பதிவுசெய்யப்பட்ட பல்வேறு வகையான வணிகர்கள், செலான் வாடிக்கையாளர்களுக்கு ஆன்லைன் மற்றும் ஃபிசிக்கல் ஸ்டோர்களில் இருந்து தங்களுக்குப் பிடித்தமான விற்பனை நிலையத்தைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் மூலம் கூடுதல் நன்மையை வழங்குகிறார்கள்.",
        "சிம்ப்ளிடெக், லைஃப் மொபைல், ஃபிட்னஸ் ஐலண்ட், ஸ்பா சிலோன் மற்றும் கேட்ச் மீ, மற்றும் முன்னணி உணவகங்கள் மற்றும் கஃபேக்கள் ஆகியவற்றின் ஆன்லைன் அல்லது ஆன்-சைட் ஸ்டோர்களில் ஷாப்பிங் மற்றும் டைனிங் செய்யும் போது, ​​கோகோ மூலம் பணம் செலுத்துவதற்கு, வாடிக்கையாளர்களுக்கு எளிமையான தீர்வை செலான் கார்டுகள் வழங்குகின்றன. பாரிஸ்டா, ஆர்தர்ஸ் பிஸ்ஸா, கஃபே கும்பக், அக்ரோபோல், ஆங்கில கேக் தொழிற்சாலை மற்றும் பல. மிமோசா, நானோடெக் கம்ப்யூட்டர்ஸ், சப்ளிமெண்ட் ஃபேக்டரி, பெவர்லி ஸ்ட்ரீட், ஸ்பிரிங் & சம்மர் மற்றும் பிரத்தியேக வரிகளில் வாங்குபவர்களுக்கும் சலுகைகள் மற்றும் கட்டணத் திட்டங்கள் கிடைக்கின்றன. அடுத்த சில மாதங்களுக்குள் கோகோ இலங்கையின் புகழ்பெற்ற ஹோட்டல் சங்கிலிகள் மற்றும் சொத்துக்கள் பலவற்றில் சேரவிருப்பதால், வாடிக்கையாளர்கள் விரைவில் டிராவல் நவ் பே லேட்டர் அனுபவத்தை அனுபவிக்கும் வாய்ப்பைப் பெறுவார்கள்.",
        "“கோகோ போன்ற கட்டண பயன்பாடுகளின் பயன்பாடு எங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வெவ்வேறு நிலைகளில் ஷாப்பிங் செய்ய வசதியாக உள்ளது. ஆன்லைனில் ஷாப்பிங் செய்வது இன்று அனைவருக்கும் ஒரு முக்கிய நன்மையாகும், ஏனெனில் அவை இயக்கத்திற்கான விருப்பங்களில் குறைவாகவே உள்ளன. மிக முக்கியமாக, உங்கள் பில்களை தவணை முறையில் செலுத்தும் திறன் எங்கள் வாடிக்கையாளர்களின் சுமையை எளிதாக்குகிறது, அங்கு அவர்கள் செலான் கார்டுகள் மற்றும் கோகோ மூலம் அவர்களின் வாழ்க்கை முறை தேவைகளை தொடர்ந்து வாங்க முடியும். செலானில் உள்ள நாங்கள் அணுகக்கூடிய மற்றும் பயனர் நட்புடன் தொடர்புடைய தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் எங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வாழ்க்கையை அணுகக்கூடிய மற்றும் மலிவு விலையில் மாற்றுவதற்கான வழிகள் மற்றும் வழிமுறைகளை வழங்குவதில் அதிக கவனம் செலுத்தி வருகிறோம். இதை செயல்படுத்தும் பலவிதமான கூட்டாண்மைகளில் நாங்கள் இறங்கியுள்ளோம், மேலும் செலான் கார்டு வைத்திருப்பவர்களுக்கு கோகோ மிகவும் பயனளிக்கும் ஒன்றாகும்,” என்று செலான் வங்கியின் அட்டைகளின் தலைவர் ருச்சித் லியனகே விளக்கினார்.",
        "கோகோவின் வளர்ச்சித் தலைவரான கசுன் டிகோஸ்டா, \"ஒரு ஷாப்பிங் செய்பவராக, கோகோவின் 'இப்போது வாங்க பிறகு பணம் செலுத்துங்கள்' வசதி ஒரு வசதியான கட்டண விருப்பமாகும், இது கடந்து செல்ல மிகவும் நல்லது!\"",
        "அத்தியாவசியத் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதற்கு எப்போதும் இருக்கும் அத்தியாவசிய அட்டையாகவும், வாடிக்கையாளர் நடத்தை மற்றும் எங்கள் கூட்டாளர்களின் திறனைப் பற்றிய முழுமையான புரிதலைக் கொண்டிருப்பதால், செலான் கார்டுகள், தனிநபர்கள் மற்றும் வணிகங்களுக்கான கொடுப்பனவுகள் மற்றும் ஷாப்பிங்கின் எதிர்காலத்தை வடிவமைக்க கோகோவுக்கு மேலும் உதவும். வசதியான, அணுகக்கூடிய மற்றும் மலிவு கட்டண முறைகள்.",
        "SLT-MOBITEL ஆனது 'The Arena' என்ற புதிய அனுபவ மையத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இதில் ஸ்மார்ட் கண்டுபிடிப்புகள் தொழில்நுட்பத்தை சந்திக்கின்றன",
        "யுனிசெஃப் மற்றும் ரோட்டரி இன்டர்நேஷனல் பங்குதாரர் இலங்கையின் நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட குடும்பங்களுக்கு முக்கியமான உயிர்காக்கும் பொருட்களை வழங்குவதற்கு",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செலான் அட்டைகள்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பின்னர் செலுத்தவும்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயன்பாடு கோகோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலான் டெபிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "3-மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "செலான் அட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோகோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 செப்டம்பர் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செலான் டெபிட் கார்டு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "5,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோகோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் அட்டைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோகோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிம்ப்ளிடெக், லைஃப் மொபைல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உடற்பயிற்சி தீவு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ்டா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்தர்ஸ் பிஸ்ஸா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கஃபே கும்பக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அக்ரோபோல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆங்கில கேக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மிமோசா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நானோடெக் கணினிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துணை தொழிற்சாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெவர்லி தெரு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரத்தியேக வரிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இப்போது பயணம் செய்யுங்கள் பின்னர் பணம் செலுத்துங்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த சில மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோகோ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செலான் அட்டைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோகோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோகோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலான் அட்டை வைத்திருப்பவர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருச்சித் லியனகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கசுன் டிகோஸ்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோகோவின் ‘இப்போது வாங்க பின்னர் பணம் செலுத்துங்கள்’",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் அட்டைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோகோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோட்டரி இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}