{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/බලශක්කි-අමාත්‍ය-කංචනගෙන්-සී-අයි-ඩී-යට-පැමිණිල්ලක්/101-618358",
  "time_ut": 1660832835,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "බලශක්කි අමාත්‍ය කංචනගෙන් සී.අයි.ඩී.යට පැමිණිල්ලක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A complaint to the CID from Balashakki Minister Kanchana",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Electricity and Power Minister Mr. Kanchana Wijesekera said today (18) afternoon that a complaint was made to the Criminal Investigation Department (CID) to investigate some of the main activities of the Ceylon Petroleum Corporation and the Ceylon Petroleum Stock Terminal.",
        "The Minister further said that he requested to investigate the activities related to procurement of fuel, evaluation of proposals, non-ordering, selection of suppliers and distribution irregularities."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Balashakki",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Kanchana",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Stock Terminal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බලශක්කි අමාත්‍ය කංචනගෙන් සී.අයි.ඩී.යට පැමිණිල්ලක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව සහ ලංකා ඛනිජ තෙල් තොග පර්යන්තය යන ආයතන දෙකේ ප්‍රධාන කටයුතු කීපයක් පිළිබඳව පරීක්‍ෂණයක් කරන ලෙස අපරාධ පරීක්‍ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට (සී.අයි.ඩී.) පැමිණිල්ලක් කළ බව විදුලිබල හා බලශක්කි අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා අද (18) පස්වරුවේ පැවසීය.",
        "ඉන්ධන ලබාගැනීම, යෝජනා ඇගයීම, ඇණවුම් නොකිරීම, සැපයුම්කරුවන් තෝරාගැනීම සහ බෙදාහැරීමේ අක්‍රමිකතා යන ක්‍රියාකාරකම් සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය කරන ලෙස ඉල්ලා සිටි බව ද අමාත්‍යවරයා වැඩි දුරටත් කීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "බාලශක්කි",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කාංචනා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් තොග පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமைச்சர் காஞ்சனாவிடம் இருந்து சிஐடிக்கு புகார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் மற்றும் இலங்கை பெற்றோலியப் பங்கு முனையத்தின் சில முக்கிய நடவடிக்கைகள் குறித்து விசாரணை நடத்துமாறு குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்திற்கு (CID) முறைப்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளதாக மின்சாரம் மற்றும் மின்சக்தி அமைச்சர் திரு.காஞ்சன விஜேசேகர இன்று (18) பிற்பகல் தெரிவித்தார்.",
        "எரிபொருள் கொள்வனவு, முன்மொழிவுகளை மதிப்பீடு செய்தல், வரிசைப்படுத்தாமை, சப்ளையர்களைத் தெரிவு செய்தல் மற்றும் விநியோக முறைகேடுகள் தொடர்பான செயற்பாடுகள் தொடர்பில் ஆராயுமாறும் அமைச்சர் மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சி.ஐ.டி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "பாலாஷாக்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "காஞ்சனா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18) பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிலோன் பெட்ரோலியம் பங்கு முனையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}