{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/S-lon-s-plastic-pipe-testing-laboratory-now-ISO-17025-certified/34-739473",
  "time_ut": 1662320225,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "S-lon’s plastic pipe testing laboratory now ISO 17025 certified",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "S-lon’s plastic pipe testing laboratory now ISO 17025 certified",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "S-lon Lanka Ltd. was recently recognised with the accreditation from the Sri Lanka Accreditation Board (SLAB) against ISO 17025 standards for plastic pipe testing for its Mechanical Quality Assurance (QA) Laboratory.",
        "Continuing its streak of industry firsts, the S-lon QA Laboratory is the first and only laboratory in Sri Lanka to receive such an accreditation for plastic pipes which recognises the laboratory’s capability to meet international standards for testing. The Capital Maharaja Group, Group Director/COO S.C. Weerasekara commenting on this latest achievement, stated, “For 65 years we have thrived by offering products of the highest quality to our customers, in line with our corporate ethos of not offering any products to the market unless they can be consumed by our own family and friends. We believe that offering high quality products with unparalleled customer service will turn customers into brand evangelists and we cherish the trust placed in us for many years.”",
        "“This achievement is a testament to our corporate ethos and to the high standards we have maintained throughout our journey. This accreditation not only allows us to improve our offering, but also provides an opportunity for other suppliers to enhance their products and thereby raise the quality standards of the overall industry as well. Backed by the market leadership, the expert knowledge within the company, and the purpose of building and sustaining impactful relationships with all stakeholders, we continue to extend our commitment to serving and providing the best products in the industry,” he further added.",
        "The ISO 17025:2017 certification is an international standard that specifies general requirements for competence, impartiality, and consistent operation of laboratories. In lieu of the accreditation, S-lon Lanka Ltd., will now extend its testing services to external parties as well, supporting the other suppliers of the industry to offer safe, high-quality products to the export market by meeting international standards. Sri Lanka is known for its exportation of high-quality tea and cinnamon, and S-lon Lanka’s testing facilities can assist many other local industries and suppliers to push their products to reach high levels of exportability as well. The certification of the facility will enable even more exports into foreign markets which could greatly benefit the local economy through the generation of much needed foreign exchange."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ISO",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Lanka Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Accreditation Board",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mechanical Quality Assurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the S-lon",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "QA Laboratory",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Capital Maharaja Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "65 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S-lon Lanka Ltd.",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "S-lon",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "S-lon හි ප්ලාස්ටික් පයිප්ප පරීක්ෂණ රසායනාගාරය දැන් ISO 17025 සහතිකය ලබා ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "S-lon Lanka Ltd මෑතකදී සිය යාන්ත්‍රික තත්ත්ව සහතික (QA) රසායනාගාරය සඳහා ප්ලාස්ටික් පයිප්ප පරීක්ෂා කිරීම සඳහා ISO 17025 ප්‍රමිතීන්ට එරෙහිව ශ්‍රී ලංකා ප්‍රතීතන මණ්ඩලයේ (SLAB) ප්‍රතීතනය සමඟින් පිළිගනු ලැබීය.",
        "S-lon QA රසායනාගාරය සිය කර්මාන්තයේ ප්‍රථම අදියර අඛණ්ඩව පවත්වාගෙන යමින්, ජාත්‍යන්තර පරීක්ෂණ ප්‍රමිතීන්ට අනුකූලව රසායනාගාරයේ හැකියාව හඳුනා ගන්නා ප්ලාස්ටික් පයිප්ප සඳහා එවැනි ප්‍රතීතනයක් ලැබූ ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු සහ එකම රසායනාගාරය වේ. මෙම නවතම ජයග්‍රහණය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Capital Maharaja Group, සමූහ අධ්‍යක්ෂ/COO S.C.වීරසේකර මහතා ප්‍රකාශ කළේ, “වසර 65ක් පුරාවට අපගේ පාරිභෝගිකයන් වෙත කිසිදු නිෂ්පාදනයක් ලබා නොදීමේ අපගේ ආයතනික ආචාර ධර්මවලට අනුකූලව ඉහළම තත්ත්වයේ නිෂ්පාදන පිරිනැමීම තුළින් අපි දියුණුවට පත්ව සිටිමු. අපේම පවුලේ අයට සහ මිතුරන්ට ඒවා පරිභෝජනය කළ නොහැකි නම් වෙළඳපල. අසමසම පාරිභෝගික සේවාවක් සමඟ උසස් තත්ත්වයේ නිෂ්පාදන පිරිනැමීම පාරිභෝගිකයින් සන්නාම එවැන්ජලිස්තවරුන් බවට පත් කරනු ඇතැයි අපි විශ්වාස කරන අතර වසර ගණනාවක් අප කෙරෙහි තබා ඇති විශ්වාසය අපි අගය කරමු.",
        "“මෙම ජයග්‍රහණය අපගේ ආයතනික ආචාර ධර්ම සහ අපගේ ගමන පුරාවට අප විසින් පවත්වාගෙන ගිය උසස් ප්‍රමිතීන් පිළිබඳ සාක්ෂියකි. මෙම ප්‍රතීතනය මඟින් අපගේ පිරිනැමීම වැඩිදියුණු කිරීමට පමණක් නොව, අනෙකුත් සැපයුම්කරුවන්ට ඔවුන්ගේ නිෂ්පාදන වැඩිදියුණු කිරීමට සහ එමඟින් සමස්ත කර්මාන්තයේ ගුණාත්මක ප්‍රමිතීන් ඉහළ නැංවීමට අවස්ථාවක් ද ලබා දේ. වෙළෙඳපොළ නායකත්වය, සමාගම තුළ ඇති විශේෂඥ දැනුම සහ සියලු පාර්ශ්වකරුවන් සමඟ බලපෑම්කාරී සබඳතා ගොඩනඟා ගැනීමේ සහ පවත්වාගෙන යාමේ අරමුණින් අපි අඛණ්ඩව ක්ෂේත‍්‍රයේ හොඳම නිෂ්පාදන සේවා සැපයීමට සහ සැපයීමට අපගේ කැපවීම පුළුල් කරන්නෙමු, ”ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ISO 17025:2017 සහතිකය යනු රසායනාගාරවල නිපුණතාවය, අපක්ෂපාතීත්වය සහ ස්ථාවර ක්‍රියාකාරිත්වය සඳහා සාමාන්‍ය අවශ්‍යතා නියම කරන ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතියකි. ප්‍රතීතනය වෙනුවට, S-lon Lanka Ltd., දැන් ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතීන්ට අනුකූලව අපනයන වෙළඳපොළට ආරක්ෂිත, උසස් තත්ත්වයේ නිෂ්පාදන පිරිනැමීමට කර්මාන්තයේ අනෙකුත් සැපයුම්කරුවන්ට සහාය වෙමින් බාහිර පාර්ශ්ව වෙත ද සිය පරීක්ෂණ සේවා පුළුල් කරනු ඇත. ශ්‍රී ලංකාව උසස් තත්ත්වයේ තේ සහ කුරුඳු අපනයනය සඳහා ප්‍රසිද්ධියක් උසුලන අතර S-lon Lanka හි පරීක්ෂණ පහසුකම් අනෙකුත් බොහෝ දේශීය කර්මාන්තවලට සහ සැපයුම්කරුවන්ට තම නිෂ්පාදන අපනයනය කිරීමේ හැකියාව ඉහළ මට්ටමකට ගෙන ඒමට සහාය විය හැක. මෙම පහසුකම සහතික කිරීම මඟින් විදේශ වෙළෙඳපොළ වෙත අපනයනය කිරීමටත් හැකි වන අතර එමඟින් අවශ්‍ය විදේශ විනිමය උත්පාදනය කිරීම තුළින් දේශීය ආර්ථිකයට විශාල ප්‍රතිලාභයක් ලබා ගත හැකිය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ISO",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සීමාසහිත ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ප්‍රතීතන මණ්ඩලය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාන්ත්රික තත්ත්ව සහතිකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S-lon",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "QA රසායනාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැපිටල් මහරාජා සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රධාන මෙහෙයුම් නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 65 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S-lon Lanka Ltd.",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "S-lon",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "S-lon இன் பிளாஸ்டிக் குழாய் சோதனை ஆய்வகம் இப்போது ISO 17025 சான்றிதழ் பெற்றுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எஸ்-லோன் லங்கா லிமிடெட் சமீபத்தில் இலங்கை அங்கீகாரச் சபையின் (SLAB) அங்கீகாரத்துடன் ISO 17025 தரநிலைகளுக்கு எதிராக அதன் இயந்திரத் தர உத்தரவாதம் (QA) ஆய்வகத்திற்கான பிளாஸ்டிக் குழாய் சோதனைக்காக அங்கீகரிக்கப்பட்டது.",
        "S-lon QA ஆய்வகமானது, தனது தொழில்துறையில் முதன்மையானதாகத் தொடர்ந்து, பிளாஸ்டிக் குழாய்களுக்கான அங்கீகாரத்தைப் பெற்ற இலங்கையின் முதல் மற்றும் ஒரே ஆய்வகமாகும், இது சர்வதேச சோதனைத் தரங்களைச் சந்திக்கும் ஆய்வகத்தின் திறனை அங்கீகரிக்கிறது. இந்த சமீபத்திய சாதனை குறித்து கேபிட்டல் மஹாராஜா குழுமம், குழுமத்தின் பணிப்பாளர்/சிஓஓ எஸ்.சி.வீரசேகர கருத்து தெரிவிக்கையில், “65 வருடங்களாக எங்களின் வாடிக்கையாளர்களுக்கு எந்தவொரு தயாரிப்புகளையும் வழங்காத எங்கள் நிறுவன நெறிமுறைகளுக்கு ஏற்ப, மிக உயர்ந்த தரத்தில் தயாரிப்புகளை வழங்குவதன் மூலம் நாங்கள் செழித்து வருகிறோம். நம் சொந்த குடும்பம் மற்றும் நண்பர்களால் அவற்றை உட்கொள்ள முடியாவிட்டால் சந்தை. இணையற்ற வாடிக்கையாளர் சேவையுடன் உயர்தர தயாரிப்புகளை வழங்குவது வாடிக்கையாளர்களை பிராண்ட் சுவிசேஷகர்களாக மாற்றும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம், மேலும் பல ஆண்டுகளாக எங்கள் மீது வைத்திருக்கும் நம்பிக்கையை நாங்கள் மதிக்கிறோம்.",
        "“இந்தச் சாதனையானது எங்களின் கார்ப்பரேட் நெறிமுறைகள் மற்றும் எங்கள் பயணம் முழுவதும் நாங்கள் பராமரித்து வந்த உயர் தரத்திற்கு ஒரு சான்றாகும். இந்த அங்கீகாரம் எங்கள் சலுகையை மேம்படுத்துவது மட்டுமல்லாமல், மற்ற சப்ளையர்கள் தங்கள் தயாரிப்புகளை மேம்படுத்தவும், அதன் மூலம் ஒட்டுமொத்த தொழில்துறையின் தரத்தை உயர்த்தவும் வாய்ப்பளிக்கிறது. சந்தைத் தலைமை, நிறுவனத்தினுள் உள்ள நிபுணத்துவ அறிவு மற்றும் அனைத்து பங்குதாரர்களுடனும் தாக்கமான உறவுகளை கட்டியெழுப்புதல் மற்றும் நிலைநிறுத்துவதற்கான நோக்கம் ஆகியவற்றின் ஆதரவுடன், தொழில்துறையில் சிறந்த தயாரிப்புகளை வழங்குவதற்கும் வழங்குவதற்கும் நாங்கள் தொடர்ந்து எங்கள் அர்ப்பணிப்பை விரிவுபடுத்துகிறோம், ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "ISO 17025:2017 சான்றிதழ் என்பது ஒரு சர்வதேச தரமாகும், இது ஆய்வகங்களின் திறன், பாரபட்சமற்ற தன்மை மற்றும் சீரான செயல்பாட்டிற்கான பொதுவான தேவைகளைக் குறிப்பிடுகிறது. அங்கீகாரத்திற்குப் பதிலாக, S-lon Lanka Ltd., இப்போது அதன் சோதனைச் சேவைகளை வெளித் தரப்பினருக்கும் விரிவுபடுத்துகிறது, மேலும் தொழில்துறையின் மற்ற சப்ளையர்களுக்கு சர்வதேச தரத்திற்கு ஏற்ப பாதுகாப்பான, உயர்தர தயாரிப்புகளை ஏற்றுமதிச் சந்தைக்கு வழங்குவதற்கு ஆதரவளிக்கும். இலங்கை உயர்தர தேயிலை மற்றும் இலவங்கப்பட்டை ஏற்றுமதிக்கு பெயர் பெற்றுள்ளது, மேலும் S-lon Lanka இன் சோதனை வசதிகள் பல உள்ளூர் கைத்தொழில்கள் மற்றும் சப்ளையர்கள் தங்கள் தயாரிப்புகளை உயர்மட்ட ஏற்றுமதித் தன்மையை அடைவதற்கு உதவ முடியும். இந்த வசதியின் சான்றிதழானது வெளிநாட்டு சந்தைகளுக்கு இன்னும் கூடுதலான ஏற்றுமதிகளை செயல்படுத்தும், இது மிகவும் தேவையான அந்நிய செலாவணியை உருவாக்குவதன் மூலம் உள்ளூர் பொருளாதாரத்திற்கு பெரிதும் பயனளிக்கும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐஎஸ்ஓ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லங்கா லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அங்கீகார சபை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐஎஸ்ஓ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இயந்திர தர உத்தரவாதம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்-லோன்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "QA ஆய்வகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தலைநகர் மகாராஜா குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஓஓ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "65 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐஎஸ்ஓ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S-lon Lanka Ltd.",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எஸ்-லோன்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}