{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Customs-seize-Rs-60mn-worth-booze-fags-cosmetics-sent-from-abroad/108-240224",
  "time_ut": 1656734603,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Customs seize Rs.60mn worth booze, fags, cosmetics sent from abroad",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Customs seize Rs.60mn worth booze, fags, cosmetics sent from abroad",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A large stock of foreign spirits worth of Rs.60 million accompanied with cosmetics, turmeric and cigarettes sent in several large UPBS (Unaccompanied Passenger Baggage) from Dubai seized by the Sri Lanka Customs were exposed to the media yesterday.",
        "The large consignment in five UPBS had arrived in the country few days back addressed to a list of individuals residing countrywide.",
        "The items had been detained at the Customs Central Cargo Examination Directorate at the Rank Container Terminal in Orugodawatta, the Customs sources said.",
        "Since nobody had come to claim the consignment and the goods seemed suspicious, the Customs Revenue Task Force (RTF) officials in charge of the items had commenced an inquiry to find that all the consignees mentioned in the baggages were false addresses.",
        "The officials had then opened the boxes to find about 10,000 bottles of one litre whiskey brand of ‘Highland Queen’, a large stock of turmeric, cosmetics, rubber slippers and footwear as well as a large stock of cigarettes consignment containing one million sticks.",
        "High ranking officials from both Sri Lanka Customs and Sri Lanka Excise Department attended the event including Customs Director General Vijitha Ravipriya, Director RTF Ruwan Jayasinghe, Deputy Director Ranjith Kumarasinghe and Nalin Premaratne, Superintendents A. A. D. C. Shanthapriya, R. P. Sarathchandra and D.S.C. Sampath Geeganage with Excise Commissioner General M. J. Gunasiri and Excise Commissioner Kapila Kumarasinghe attended the event.",
        "The items will be forfeited following the Customs inquiry.(KURULU KOOJANA KARIYAKARAWANA)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Customs",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Rs.60mn",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Rs.60 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UPBS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Customs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UPBS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Customs Central Cargo Examination Directorate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Rank Container Terminal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Orugodawatta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Customs Revenue Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RTF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Highland Queen’",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "one million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Customs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Excise Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijitha Ravipriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjith Kumarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nalin Premaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Superintendents A. A. D. C. Shanthapriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "R. P. Sarathchandra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M. J. Gunasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Excise",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kapila Kumarasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පිටරටින් එවූ රුපියල් මිලියන 60ක් වටිනා මත් ද්‍රව්‍ය, මත් ද්‍රව්‍ය, විලවුන් වර්ග රේගු භාරයට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඩුබායි සිට ශ්‍රී ලංකා රේගුව විසින් අත්අඩංගුවට ගත් විශාල UPBS (Unaccompanied Passenger Bagage) කිහිපයක එවා තිබූ රූපලාවන්‍ය ද්‍රව්‍ය, කහ සහ දුම්වැටි සමඟ රුපියල් කෝටි 6ක් පමණ වටිනා විදේශීය ස්ප්‍රීතු තොගයක් ඊයේ මාධ්‍ය වෙත හෙළිදරව් විය.",
        "UPBS පහකින් යුත් විශාල තොගය දිවයින පුරා වෙසෙන පුද්ගලයින්ගේ ලැයිස්තුවක් අමතමින් දින කිහිපයකට පෙර දිවයිනට පැමිණ ඇත.",
        "මෙම භාණ්ඩ ඔරුගොඩවත්ත ශ්‍රේණිගත බහාලුම් පර්යන්තයේ රේගු මධ්‍යම භාණ්ඩ ප්‍රවාහන අධ්‍යක්ෂක කාර්යාලයේ රඳවා තිබූ බව රේගු ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "එම භාණ්ඩ තොගය ලබා ගැනීමට කිසිවකු නොපැමිණි හෙයින් සහ එම භාණ්ඩ සැක සහිත බව පෙනුණු බැවින් එම භාණ්ඩ භාර රේගු ආදායම් කාර්ය සාධක බළකායේ (RTF) නිලධාරීන් විසින් එම ගමන් මලුවල සඳහන් සියලු තොග ව්‍යාජ ලිපින බව සොයා පරීක්‍ෂණයක් ආරම්භ කර ඇත.",
        "අනතුරුව නිලධාරීන් විසින් පෙට්ටි විවෘත කර තිබුණේ ‘හයිලන්ඩ් ක්වීන්’ ලීටර එකක විස්කි බෝතල් 10,000ක් පමණ, කහ, රූපලාවන්‍ය ද්‍රව්‍ය, රබර් සෙරෙප්පු සහ පාවහන් විශාල තොගයක් මෙන්ම කූරු මිලියනයක් අඩංගු දුම්වැටි තොගයක්ද සොයා ගැනීමටය.",
        "රේගු අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් විජිත රවිප්‍රිය, RTF අධ්‍යක්ෂ රුවන් ජයසිංහ, නියෝජ්‍ය අධ්‍යක්ෂ රංජිත් කුමාරසිංහ සහ නලින් ප්‍රේමරත්න, අධිකාරීවරුන් වන A. A. D. C. ශාන්තප්‍රිය, R. P. සරත්චන්ද්‍ර, D.S.C යන මහත්වරුන් ඇතුළු ශ්‍රී ලංකා රේගුවේ සහ ශ්‍රී ලංකා සුරාබදු දෙපාර්තමේන්තුවේ උසස් නිලධාරීන් මෙම අවස්ථාවට සහභාගි වූහ. සම්පත් ගීගනගේ, සුරාබදු කොමසාරිස් ජනරාල් එම්.ජේ.ගුණසිරි සහ සුරාබදු කොමසාරිස් කපිල කුමාරසිංහ යන මහත්වරු මෙම අවස්ථාවට සහභාගි වූහ.",
        "රේගු පරීක්ෂණයෙන් අනතුරුව භාණ්ඩ රාජසන්තක කෙරේ.(කුරුළු කූජන කාරියකරවන)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රේගුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රුපියල් මිලියන 60ක්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුපියල් මිලියන 60ක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UPBS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රේගුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UPBS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රේගු මධ්‍යම භාණ්ඩ විභාග අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රේණිගත බහාලුම් පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Orugodawatta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රේගු ආදායම් කාර්ය සාධක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RTF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හයිලන්ඩ් රැජින'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "මිලියනයක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රේගුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සුරාබදු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජිත රවිප්‍රිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රංජිත් කුමාරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නලින් ප්‍රේමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිකාරීවරුන් වන ඒ.ඒ.ඩී.සී.ශාන්තප්‍රිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර් පී සරත්චන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්.ජේ.ගුණසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුරාබදු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කපිල කුමාරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளிநாட்டில் இருந்து அனுப்பப்பட்ட ரூ.60 மில்லியன் மதிப்புள்ள சாராயம், பாக்கு, அழகுசாதனப் பொருட்கள் பறிமுதல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "துபாயில் இருந்து இலங்கை சுங்கத்தால் கைப்பற்றப்பட்ட பல பெரிய UPBS (உடன்படாத பயணிகள் சாமான்கள்) பல பெரிய UPBS இல் அனுப்பப்பட்ட அழகுசாதனப் பொருட்கள், மஞ்சள் மற்றும் சிகரெட்டுகளுடன் ரூ.60 மில்லியன் பெறுமதியான வெளிநாட்டு மதுபானங்கள் நேற்று ஊடகங்களுக்கு அம்பலப்படுத்தப்பட்டன.",
        "நாடு முழுவதும் வசிக்கும் தனிநபர்களின் பட்டியலுக்கு அனுப்பப்பட்ட ஐந்து UPBS இல் உள்ள பெரிய சரக்கு சில நாட்களுக்கு முன்பு நாட்டிற்கு வந்துள்ளது.",
        "இந்த பொருட்கள் ஒருகொடவத்தையில் உள்ள தரவரிசை கொள்கலன் முனையத்தில் உள்ள சுங்க மத்திய சரக்கு பரீட்சை பணிப்பாளர் அலுவலகத்தில் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளதாக சுங்க வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "சரக்குகளை பெற யாரும் வராததாலும், பொருட்கள் சந்தேகத்திற்கு இடமானதாக இருந்ததாலும், சரக்குகளுக்கு பொறுப்பான சுங்க வருவாய் பணிக்குழு (ஆர்டிஎஃப்) அதிகாரிகள் விசாரணையை தொடங்கி, சாமான்களில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள அனைத்து சரக்குகளும் தவறான முகவரிகள் என்பதைக் கண்டறிந்தனர்.",
        "அப்போது அதிகாரிகள் பெட்டிகளை திறந்து பார்த்தபோது, ​​ஒரு லிட்டர் விஸ்கி பிராண்டின் 10,000 பாட்டில்கள், ‘ஹைலேண்ட் குயின்’ என்ற பெரிய அளவிலான மஞ்சள், அழகுசாதனப் பொருட்கள், ரப்பர் செருப்புகள் மற்றும் பாதணிகள் மற்றும் ஒரு மில்லியன் குச்சிகள் அடங்கிய பெரிய அளவிலான சிகரெட் சரக்குகள் இருந்தன.",
        "சுங்கப் பணிப்பாளர் நாயகம் விஜித ரவிப்பிரிய, பணிப்பாளர் RTF ருவன் ஜயசிங்க, பிரதிப் பணிப்பாளர் ரஞ்சித் குமாரசிங்க மற்றும் நளின் பிரேமரத்ன, அத்தியட்சகர்களான ஏ.ஏ.டி.சி. சாந்தபிரிய, ஆர்.பி.சரத்சந்திர மற்றும் டி.எஸ்.சி உட்பட இலங்கை சுங்க மற்றும் இலங்கை கலால் திணைக்களத்தின் உயர் அதிகாரிகள் இந்நிகழ்வில் கலந்துகொண்டனர். சம்பத் கீகனகே மற்றும் கலால் ஆணையாளர் நாயகம் எம்.ஜே.குணசிறி மற்றும் கலால் ஆணையாளர் கபில குமாரசிங்க ஆகியோர் இந்நிகழ்வில் கலந்துகொண்டனர்.",
        "சுங்க விசாரணைக்கு பின் பொருட்கள் பறிமுதல் செய்யப்படும்.(குருளு கூஜன காரியகரவன)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுங்கம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ரூ.60 மில்லியன்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரூ.60 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UPBS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UPBS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுங்க மத்திய சரக்கு தேர்வு இயக்ககம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரவரிசை கொள்கலன் முனையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Orugodawatta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுங்க வருவாய் பணிக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்டிஎஃப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹைலேண்ட் குயின்'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கலால் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜிதா ரவிப்ரியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் குமாரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நளின் பிரேமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கண்காணிப்பாளர்கள் ஏ.ஏ.டி.சி.சாந்தபிரியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆர்.பி.சரத்சந்திர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.ஜே.குணசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கலால் வரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கபில குமாரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}