{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Govt-designates-media-non-essential-Ananda-Palitha/342-240028",
  "time_ut": 1656478778,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Govt. designates media non-essential: Ananda Palitha",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Govt. designates media non-essential: Ananda Palitha",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The government is suppressing the media to prevent them from exposing the corrupt and fraudulent activities of the government by not allowing them to obtain fuel under essential service category, Samagi United Trade Union Force (SUTUF) convener and media spokesman Ananda Palitha said.",
        "He told media that fuel for buses, school vans, and office transport services are not classified under essential services.",
        "All the employees fall under the essential service category. The government should expose in details about the availability of fuel in hand, the distribution dates, places, and capacity through websites and mobile applications.",
        "He said the media institutions are the only ones that can expose the truth among the people. That is the reason the government does not issue fuel to them and determine not to classify them under essential service category.",
        "\"People in the country have the right to know the truth through the media. An act was passed yesterday to hand over the country's fuel business to India and several institutions from the gulf states. People used to pay revenue licence fees, relevant taxes and insurance for their personal vehicles. They use money from their own pocket to refuel. All their personal duties fall under the essential category, \"he said.",
        "All information are reported to the public 24 hours a day by the local media. The Ministry of Mass Media and Information stated that it held discussions with the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) and the Sri Lanka Transport Board (SLTB) to supply only the diesel required to run the media institutions.",
        "Nevertheless, they said petrol could not be provided. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ananda Palitha",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Samagi United Trade Union Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SUTUF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ananda Palitha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the gulf states",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "The Ministry of Mass Media and Information",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Transport Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජය මාධ්‍ය අත්‍යවශ්‍ය නොවන බව නම් කරයි: ආනන්ද පාලිත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අත්‍යාවශ්‍ය සේවා කාණ්ඩය යටතේ ඉන්ධන ලබා ගැනීමට ඉඩ නොතබා ආණ්ඩුවේ දූෂිත හා වංචනික ක්‍රියාකාරකම් හෙළිදරව් කිරීම වැළැක්වීමට රජය මාධ්‍ය මර්දනය කරමින් සිටින බව සමගි ඒකාබද්ධ වෘත්තීය සමිති බලකායේ කැඳවුම්කරු සහ මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ආනන්ද පාලිත මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මාධ්‍ය වෙත ප්‍රකාශ කළේ බස් රථ, පාසල් වෑන් රථ සහ කාර්යාල ප්‍රවාහන සේවා සඳහා ඉන්ධන අත්‍යාවශ්‍ය සේවා යටතේ වර්ගීකරණය කර නොමැති බවයි.",
        "සියලුම සේවකයින් අත්‍යවශ්‍ය සේවා කාණ්ඩයට අයත් වේ. අතේ ඉන්ධන තිබීම, බෙදාහැරීමේ දිනයන්, ස්ථාන සහ ධාරිතාවය වෙබ් අඩවි සහ ජංගම යෙදුම් හරහා රජය විසින් විස්තරාත්මකව හෙළිදරව් කළ යුතුය.",
        "ජනතාව අතර සත්‍ය හෙළිදරව් කළ හැක්කේ මාධ්‍ය ආයතනවලට පමණක් බව ඔහු පැවසීය. රජය ඔවුන්ට ඉන්ධන නිකුත් නොකරන්නේත් අත්‍යාවශ්‍ය සේවා ගණයට වර්ග නොකිරීමටත් හේතුව එයයි.",
        "“රටේ ජනතාවට මාධ්‍ය හරහා සත්‍ය දැනගන්න අයිතියක් තියෙනවා.රටේ තෙල් ව්‍යාපාරය ඉන්දියාවට සහ ගල්ෆ් රාජ්‍යවලින් ආයතන කිහිපයකට පවරාදීමේ පනතක් ඊයේ සම්මත වුණා.ආදායම් බලපත්‍ර ගාස්තු, අදාළ බදු, රක්ෂණ ගෙවන්න ජනතාව පුරුදු වුණා. ඔවුන්ගේ පුද්ගලික වාහන සඳහා ඔවුන් ඉන්ධන පිරවීම සඳහා ඔවුන්ගේම සාක්කුවෙන් මුදල් භාවිතා කරයි.ඔවුන්ගේ සියලුම පුද්ගලික රාජකාරි අත්‍යවශ්‍ය ගණයට අයත් වේ, \"ඔහු පැවසීය.",
        "සියලුම තොරතුරු දේශීය මාධ්‍ය මගින් පැය 24 පුරාම මහජනතාවට වාර්තා කරයි. මාධ්‍ය ආයතන පවත්වාගෙන යාමට අවශ්‍ය ඩීසල් පමණක් සැපයීම සඳහා ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) සහ ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය (SLTB) සමඟ සාකච්ඡා කළ බව ජනමාධ්‍ය හා ප්‍රවෘත්ති අමාත්‍යාංශය ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඒ වුණත් පෙට්‍රල් දෙන්න බෑ කිව්වා. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ආනන්ද පාලිත",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සමගි එක්සත් වෘත්තීය සමිති බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SUTUF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආනන්ද පාලිත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගල්ෆ් රාජ්යයන්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජනමාධ්‍ය හා ප්‍රවෘත්ති අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගමනාගමන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசு ஊடகங்கள் அவசியமற்றவை என்று குறிப்பிடுகின்றன: ஆனந்த பாலித",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அத்தியாவசிய சேவைப் பிரிவின் கீழ் எரிபொருளைப் பெறுவதற்கு இடமளிக்காமல், அரசாங்கத்தின் ஊழல் மற்றும் மோசடி நடவடிக்கைகளை அம்பலப்படுத்துவதைத் தடுப்பதற்காக அரசாங்கம் ஊடகங்களை ஒடுக்குகிறது என்று சமகி ஐக்கிய தொழிற்சங்கப் படையின் (SUTUF) அழைப்பாளரும் ஊடகப் பேச்சாளருமான ஆனந்த பாலித தெரிவித்தார்.",
        "பேருந்துகள், பள்ளி வாகனங்கள் மற்றும் அலுவலக போக்குவரத்து சேவைகளுக்கான எரிபொருள் அத்தியாவசிய சேவைகளின் கீழ் வகைப்படுத்தப்படவில்லை என அவர் ஊடகங்களுக்கு தெரிவித்தார்.",
        "அனைத்து ஊழியர்களும் அத்தியாவசிய சேவை பிரிவின் கீழ் வருகிறார்கள். கையில் எரிபொருளின் இருப்பு, விநியோக தேதிகள், இடங்கள் மற்றும் திறன் ஆகியவற்றை இணையதளங்கள் மற்றும் மொபைல் பயன்பாடுகள் மூலம் அரசாங்கம் அம்பலப்படுத்த வேண்டும்.",
        "ஊடக நிறுவனங்களால் மட்டுமே மக்கள் மத்தியில் உண்மையை வெளிப்படுத்த முடியும் என்றார். அதனால்தான் அரசாங்கம் அவர்களுக்கு எரிபொருளை வழங்கவில்லை மற்றும் அத்தியாவசிய சேவை வகையின் கீழ் வகைப்படுத்த வேண்டாம் என்று தீர்மானிக்கிறது.",
        "“நாட்டில் உள்ள மக்களுக்கு ஊடகங்கள் மூலம் உண்மையை அறிய உரிமை உள்ளது. நாட்டின் எரிபொருள் வணிகத்தை இந்தியா மற்றும் வளைகுடா நாடுகளைச் சேர்ந்த பல நிறுவனங்களுக்கு ஒப்படைக்கும் சட்டம் நேற்று நிறைவேற்றப்பட்டது. மக்கள் வருவாய் உரிமக் கட்டணம், உரிய வரிகள் மற்றும் காப்பீடுகளை செலுத்தினர். அவர்களின் தனிப்பட்ட வாகனங்களுக்கு, எரிபொருள் நிரப்புவதற்கு அவர்கள் தங்கள் பாக்கெட்டில் இருந்து பணத்தை பயன்படுத்துகின்றனர். அவர்களின் தனிப்பட்ட கடமைகள் அனைத்தும் அத்தியாவசிய வகையின் கீழ் வரும், \"என்று அவர் கூறினார்.",
        "அனைத்து தகவல்களும் உள்ளூர் ஊடகங்களால் 24 மணி நேரமும் பொதுமக்களுக்கு தெரிவிக்கப்படுகின்றன. ஊடக நிறுவனங்களை நடத்துவதற்கு தேவையான டீசலை மட்டும் வழங்குவதற்கு இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் (CPC) மற்றும் இலங்கை போக்குவரத்து சபை (SLTB) ஆகியவற்றுடன் கலந்துரையாடியதாக வெகுஜன ஊடக மற்றும் தகவல் அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இருந்தும் பெட்ரோல் வழங்க முடியாது என்றனர். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆனந்த பாலித",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சமகி ஐக்கிய தொழிற்சங்கப் படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SUTUF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆனந்த பாலித",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வளைகுடா நாடுகள்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வெகுஜன ஊடகம் மற்றும் தகவல் அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை போக்குவரத்து சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLTB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}