{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/increasing-productivity-and-reducing-costs-with-hr-pro-saas-cloud-technology/",
  "time_ut": 1661084520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Increasing productivity and reducing costs with HR Pro SaaS cloud technology",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Increasing productivity and reducing costs with HR Pro SaaS cloud technology",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "iOM successfully implemented their HRPro HCM cloud suite for one of the largest conglomerates in Philippines. PHINMA has been serving multiple industries in sectors such as Housing, Energy, Finance, as well as Construction. Its subsidiaries Union Galvasteel Corporation (UGC), Philcement Corporation, and Phinma Solar Energy Corporation (Construction Management Group) depend on HRPro a fully-fledged Human Capital Management (HCM) application on a SaaS model to streamline all HR, Time Keeping and Payroll operations in support of rapid business growth.",
        "In the formative years, Payroll Processing and Timekeeping was done manually for most of the PHINMA subsidiaries. The initial phase was to introduce a state-of-the-art HRIS for the PHINMA – Constructions Materials Group (CMG).",
        "The PHINMA Construction Materials Group (CMG) was created in 2018 to bring together the various PHINMA companies involved in the manufacture and distribution of construction materials and services.",
        "The President and CEO of UGC, Ed Sahagun, passionately driven to improve all the existing operational processes of the PHINMA – Constructions Materials Group (CMG), mandated their VP Human Resources the Head of MIS to select a suitable HCM Application to be implemented across the Group. The key objectives being the automation of Timekeeping and Payroll whilst ensuring data integrity as well as a system fully compliant with the Data Privacy Act of 2012.",
        "Quickee.lk donates digital teaching system to S. Thomas’ College, Mt Lavinia",
        "Smartphone industry is evolving at a breakneck speed: Yiran An, senior product manager, vivo Imaging Centre",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PHINMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Housing, Energy, Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Union Galvasteel Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UGC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Philcement Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Phinma Solar Energy Corporation (Construction Management Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRPro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Human Capital Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Time Keeping",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the formative years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Payroll Processing and Timekeeping",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PHINMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PHINMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Constructions Materials Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The PHINMA Construction Materials Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PHINMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UGC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ed Sahagun",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Constructions Materials Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HCM Application",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Data Privacy Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S. Thomas’ College",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mt Lavinia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yiran An",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Imaging Centre",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "HR Pro SaaS Cloud තාක්‍ෂණය සමඟ ඵලදායිතාව වැඩි කිරීම සහ පිරිවැය අඩු කිරීම",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "iOM විසින් පිලිපීනයේ විශාලතම සමූහ ව්‍යාපාරයක් සඳහා ඔවුන්ගේ HRPro HCM වලාකුළු කට්ටලය සාර්ථකව ක්‍රියාත්මක කරන ලදී. PHINMA නිවාස, බලශක්ති, මූල්‍ය, මෙන්ම ඉදිකිරීම් වැනි අංශ කිහිපයක කර්මාන්ත සඳහා සේවය කර ඇත. එහි අනුබද්ධිත ආයතන වන Union Galvasteel Corporation (UGC), Philcement Corporation, සහ Phinma Solar Energy Corporation (ඉදිකිරීම් කළමනාකරණ සමූහය) HRPro මත රඳා පවතින්නේ සියලු මානව සම්පත්, කාල නියමය සහ වැටුප් මෙහෙයුම් ක්‍රමවත් කිරීම සඳහා SaaS ආකෘතියක් මත පූර්ණ මානව ප්‍රාග්ධන කළමනාකරණ (HCM) යෙදුමකි. වේගවත් ව්යාපාර වර්ධනය සඳහා සහාය වීම.",
        "ආරම්භක වසරවලදී, බොහෝ PHINMA අනුබද්ධිත ආයතන සඳහා වැටුප් සැකසීම සහ කාල සටහන් කිරීම අතින් සිදු කරන ලදී. ආරම්භක අදියර වූයේ PHINMA - Constructions Materials Group (CMG) සඳහා අති නවීන HRIS හඳුන්වා දීමයි.",
        "PHINMA ඉදිකිරීම් ද්‍රව්‍ය සමූහය (CMG) 2018 දී නිර්මාණය කරන ලද්දේ ඉදිකිරීම් ද්‍රව්‍ය සහ සේවා නිෂ්පාදනය හා බෙදා හැරීමට සම්බන්ධ විවිධ PHINMA සමාගම් එක් කර ගැනීම සඳහා ය.",
        "UGC හි සභාපති සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී, Ed Sahagun, PHINMA - Constructions Materials Group (CMG) හි දැනට පවතින සියලුම මෙහෙයුම් ක්‍රියාවලීන් වැඩිදියුණු කිරීමට දැඩි ලෙස පෙලඹී ඇති අතර, සුදුසු HCM යෙදුමක් තෝරා ගැනීමට MIS හි ප්‍රධානියා ඔවුන්ගේ VP මානව සම්පත් වෙත නියම කළේය. සමූහය. ප්‍රධාන අරමුණු වන්නේ දත්ත අඛණ්ඩතාව මෙන්ම 2012 දත්ත රහස්‍යතා පනතට සම්පුර්ණයෙන්ම අනුකූල පද්ධතියක් සහතික කරන අතරම වේලා සටහන් සහ වැටුප් ලේඛනය ස්වයංක්‍රීයකරණය කිරීමයි.",
        "Quickee.lk විසින් ගල්කිස්ස S. තෝමස් විද්‍යාලයට ඩිජිටල් ඉගැන්වීම් පද්ධතිය පරිත්‍යාග කරයි",
        "ස්මාර්ට්ෆෝන් කර්මාන්තය වේගවත් වේගයකින් පරිණාමය වෙමින් පවතී: Yiran An, ජ්යෙෂ්ඨ නිෂ්පාදන කළමනාකරු, vivo Imaging Center",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PHINMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවාස, බලශක්ති, මුල්‍ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් ගැල්වාස්ටීල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UGC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆිල්ස්මන්ට් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Phinma Solar Energy Corporation (ඉදිකිරීම් කළමනාකරණ කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRPpro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මානව ප්රාග්ධන කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාලය රැකීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරම්භක වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැටුප් සැකසීම සහ කාල සටහන් කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PHINMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PHINMA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිකිරීම් ද්රව්ය සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PHINMA ඉදිකිරීම් ද්‍රව්‍ය සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PHINMA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UGC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එඩ් සහගුන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉදිකිරීම් ද්රව්ය සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HCM යෙදුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දත්ත රහස්‍යතා පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස් තෝමස් විද්‍යාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්කිස්ස",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yiran An",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිරූපණ මධ්යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "HR Pro SaaS கிளவுட் தொழில்நுட்பத்துடன் உற்பத்தித்திறனை அதிகரிப்பது மற்றும் செலவுகளைக் குறைத்தல்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "பிலிப்பைன்ஸில் உள்ள மிகப்பெரிய நிறுவனங்களில் ஒன்றிற்காக iOM அவர்களின் HRPro HCM கிளவுட் தொகுப்பை வெற்றிகரமாக செயல்படுத்தியது. வீட்டுவசதி, எரிசக்தி, நிதி மற்றும் கட்டுமானம் போன்ற பல துறைகளில் PHINMA சேவை செய்து வருகிறது. அதன் துணை நிறுவனங்களான யூனியன் கால்வாஸ்டீல் கார்ப்பரேஷன் (யுஜிசி), ஃபில்ஸ்மென்ட் கார்ப்பரேஷன், மற்றும் ஃபின்மா சோலார் எனர்ஜி கார்ப்பரேஷன் (கட்டுமான மேலாண்மை குழு) ஆகியவை அனைத்து மனிதவள, நேரக் கட்டுப்பாடு மற்றும் சம்பளப் பட்டியல் செயல்பாடுகளையும் சீரமைக்க, சாஸ் மாதிரியில் முழு அளவிலான மனித மூலதன மேலாண்மை (HCM) விண்ணப்பத்தை HRPro சார்ந்துள்ளது. விரைவான வணிக வளர்ச்சிக்கு ஆதரவாக.",
        "உருவான ஆண்டுகளில், பெரும்பாலான PHINMA துணை நிறுவனங்களுக்கு ஊதியச் செயலாக்கம் மற்றும் நேரக்கட்டுப்பாடு ஆகியவை கைமுறையாக செய்யப்பட்டன. ஆரம்ப கட்டமாக PHINMA – Constructions Materials Group (CMG)க்கான அதிநவீன HRIS ஐ அறிமுகப்படுத்துவது.",
        "கட்டுமானப் பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளின் உற்பத்தி மற்றும் விநியோகத்தில் ஈடுபட்டுள்ள பல்வேறு PHINMA நிறுவனங்களை ஒன்றிணைப்பதற்காக PHINMA கட்டுமானப் பொருட்கள் குழு (CMG) 2018 இல் உருவாக்கப்பட்டது.",
        "UGC இன் தலைவர் மற்றும் CEO, Ed Sahagun, PHINMA - Constructions Materials Group (CMG) இன் தற்போதைய அனைத்து செயல்பாட்டு செயல்முறைகளையும் மேம்படுத்த ஆர்வத்துடன் உந்தப்பட்டு, பொருத்தமான HCM விண்ணப்பத்தைத் தேர்ந்தெடுக்க MIS இன் VP மனிதவளத் தலைவரைக் கட்டாயப்படுத்தினார். குழு. தரவு ஒருமைப்பாடு மற்றும் 2012 இன் தரவு தனியுரிமைச் சட்டத்துடன் முழுமையாக இணங்கக்கூடிய அமைப்புடன், நேரக் கட்டுப்பாடு மற்றும் ஊதியப் பட்டியலின் தன்னியக்கமாக்கல் முக்கிய நோக்கங்களாகும்.",
        "Quickee.lk, Mt Lavinia, S. Thomas' College க்கு டிஜிட்டல் கற்பித்தல் முறையை நன்கொடையாக வழங்குகிறது",
        "ஸ்மார்ட்போன் தொழில் அசுர வேகத்தில் உருவாகி வருகிறது: யிரான் ஆன், மூத்த தயாரிப்பு மேலாளர், விவோ இமேஜிங் மையம்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃபின்மா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீட்டுவசதி, ஆற்றல், நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் கால்வாஸ்டீல் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுஜிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபில்ஸ்மென்ட் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபின்மா சோலார் எனர்ஜி கார்ப்பரேஷன் (கட்டுமான மேலாண்மை குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRPro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனித மூலதன மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேரம் காத்தல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உருவாகும் ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஊதியம் செயலாக்கம் மற்றும் நேரக்கட்டுப்பாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபின்மா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபின்மா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுமானப் பொருட்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PHINMA கட்டுமானப் பொருட்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஃபின்மா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுஜிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எட் சஹாகுன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுமானப் பொருட்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HCM விண்ணப்பம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரவு தனியுரிமை சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ். தாமஸ் கல்லூரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mt Lavinia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yiran An",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இமேஜிங் மையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}