{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/international-partners-urge-sri-lanka-to-uphold-law-after-unprecedented-political-crisis-97470/",
  "time_ut": 1657901760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "International partners urge Sri Lanka to uphold law after unprecedented political crisis",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "International partners urge Sri Lanka to uphold law after unprecedented political crisis",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s international partners urged the island nation to uphold the law and order and prevent violence  after its unprecedented political crisis following strong protests forced its president to flee the country and resign.",
        "Following the resignation of Gotabaya Rajapaksa, the sitting prime minister Ranil Wickremesinghe was sworn in as the acting president in line with the constitution, despite some protesters threatened to agitate against the legitimate constitutional move.",
        "Sri Lanka’s economic crisis after the central bank printed trillions of rupees under Rajapaksa that led to balance of payment issue has now triggered the country into a political crisis.",
        "Wickremesinghe will be the acting prime minister until the island nation’s parliament vote on a new president by July 20. It could be Wickremesinghe or any other lawmaker nominated in the parliament. Already opposition leader Sajith Premadasa and former Media Minister Dullas Alahapperuma have expressed their willingness to enter the presidential fray.",
        "However, many people have raised concerns over the acting president Wickremesinghe taking a hard line on apolitical protesters who led the revolt in less than 100 days.",
        "The European Union called all parties to act responsibly, in the interest of the Sri Lankans.",
        "to ensure that further acts of violence are prevented, in order to pave the way to a solution to the on going crisis.",
        "The United States urged all parties to work together, ensure the rule of law is upheld and find solutions to the economic crisis after the resignation of Rajapaksa.",
        "“The US remains committed to the democratic aspirations of the Sri Lankan people,” the US embassy said in a statement.",
        "Sri Lanka’s closest neighbour India said it will continue to stand with the people of the island nation as they seek to realize their aspirations for prosperity and progress through democratic means and values as well as established institutions and a constitutional framework.",
        "The Spokesperson of Indian Ministry of External Affairs said India will support the people of Sri Lanka in all possible ways in their endeavor to find a way forward.",
        "Sri Lanka’s economic crisis has forced it to beg for money from many foreign nations including India and China with many foiled attempts after Rajapaksa administration failed to maintain appropriate diplomatic relations with many nations including the United States and many nations in the European bloc.",
        "However, the financial crisis forced it to listen to the Western countries to ensure its trade benefits are sustained.",
        "The island nation already has started discussions with the International Monetary Fund for at least $3 billion extended fund facility (EFF). However, the sovereign debt defaulted nation has to complete its debt restructuring along with some tough fiscal reforms before such IMF loan.",
        "Garry Rice, the IMF spokesman said the global lender is “deeply concerned about the ongoing crisis, it’s impact on the Sri Lankan people, and particularly the poor and the vulnerable groups in Sri Lanka”.",
        "“We hope for a resolution of the current situation that would allow for our resumption of a dialogue on an IMF supported program,” Rice said responding to a question raised by journalist.",
        "“Clearly, the political and the social emergency situation I guess we could characterize it and we all see what’s happening, you described it, Matthew, has, you know, interrupted those discussions and we hope to resume as soon as possible.”",
        "“And we are not at that stage, but for approval by the Board, a program would require adequate assurances on debt sustainability. So, that’s what I have on this, you know, situation that’s of great concern in Sri Lanka.",
        "Sources close to Wickremesinghe have told Economy Next the EFF is likely to get delayed because of the delays in debt restructuring which needs considerable time as it involved some legal procedures.",
        "Wickremesinghe, who may or may not continue as the president after July 5 took oath and immediately said he would reduce the presidential powers with a constitutional amendment. Economic and political analysts say the vast powers vested with former president Gotabaya Rajapaksa was the key reason for his policy failure that led to a chaotic end to his presidential tenure.",
        "“Immediate steps will be taken to re-establish law and order in the country. I fully accept the right to peacefully protest, but others are now trying to sabotage these protests,” Wickremesinghe said after the swearing in.",
        "“We are bound to ensure they are protected by law and order. We are obliged uphold democracy.”",
        "“I am bound to protect the constitution. I will never allow anything unconstitutional to take place in our country. I am not working outside the constitution. If law and order breaks down, it will affect our economy.” (Colombo/July 15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "trillions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Media",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "less than 100 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Spokesperson of Indian Ministry of External Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "at least $3 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Garry Rice",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rice",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Matthew",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Economy Next",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පෙර නොවූ විරූ දේශපාලන අර්බුදයකින් පසු නීතිය ආරක්ෂා කරන ලෙස ජාත්‍යන්තර හවුල්කරුවන් ශ්‍රී ලංකාවෙන් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ප්‍රබල විරෝධතා හේතුවෙන් එහි පෙර නොවූ විරූ දේශපාලන අර්බුදයෙන් පසු එහි ජනාධිපතිවරයාට රටින් පලා ගොස් ඉල්ලා අස්වීමට සිදු වූ පසු නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කරන ලෙසත් ප්‍රචණ්ඩත්වය වළක්වා ගන්නා ලෙසත් ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර හවුල්කරුවන් දිවයින ජාතියෙන් ඉල්ලා සිටියහ.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු නීත්‍යානුකූල ව්‍යවස්ථාමය පියවරට එරෙහිව උද්ඝෝෂණ කරන බවට ඇතැම් විරෝධතාකරුවන් තර්ජනය කළද ව්‍යවස්ථාවට අනුකූලව වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස වැඩබලන අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දිවුරුම් දුන්නේය.",
        "රාජපක්ෂ පාලනය යටතේ මහ බැංකුව රුපියල් ට්‍රිලියන ගණනින් මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු ගෙවුම් ශේෂ ප්‍රශ්නයට තුඩු දුන් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය දැන් රට දේශපාලන අර්බුදයකට ඇද දමා ඇත.",
        "ජුලි 20 වනදා වන විට දිවයිනේ පාර්ලිමේන්තුව නව ජනාධිපතිවරයෙකු සඳහා ඡන්දය ප්‍රකාශ කරන තෙක් වික්‍රමසිංහ වැඩබලන අගමැති වනු ඇත. ඒ වික්‍රමසිංහ හෝ පාර්ලිමේන්තුවේ නම් කරනු ලබන වෙනත් නීති සම්පාදකයෙකු විය හැකිය. මේ වන විටත් විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස සහ හිටපු ජනමාධ්‍ය අමාත්‍ය ඩලස් අලහප්පෙරුම ජනාධිපතිවරණ සටනට පැමිණීමට කැමැත්ත පළ කර තිබෙනවා.",
        "කෙසේ වෙතත්, දින 100කට අඩු කාලයකදී කැරැල්ලට නායකත්වය දුන් නිර්පාක්ෂික විරෝධතාකරුවන් සම්බන්ධයෙන් වැඩබලන ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ දැඩි ස්ථාවරයක් ගැනීම සම්බන්ධයෙන් බොහෝ දෙනාගේ කනස්සල්ල මතුව තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ යහපත වෙනුවෙන් වගකීමෙන් කටයුතු කරන ලෙස යුරෝපා සංගමය සියලු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "පවතින අර්බුදයට විසඳුමකට මග පෑදීම සඳහා, තවදුරටත් ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා වැළැක්වීම සහතික කිරීම සඳහා.",
        "රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු ඇතිවී තිබෙන ආර්ථික අර්බුදයට විසඳුම් සෙවීමට සහ නීතියේ ආධිපත්‍යය තහවුරු කිරීමට එක්ව කටයුතු කරන ලෙස එක්සත් ජනපදය සියලු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "\"ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවගේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අභිලාෂයන් වෙනුවෙන් එක්සත් ජනපදය දිගටම කැපවී සිටිනවා\" යැයි එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී මාධ්‍යයන් සහ සාරධර්ම මෙන්ම ස්ථාපිත ආයතන සහ ව්‍යවස්ථාමය රාමුවක් තුළින් සෞභාග්‍යය සහ ප්‍රගතිය සඳහා වූ ඔවුන්ගේ අභිලාෂයන් සාක්ෂාත් කර ගැනීමට උත්සාහ කරන බැවින්, දිවයිනේ ජනතාව සමඟ දිගටම රැඳී සිටින බව ශ්‍රී ලංකාවේ සමීපතම අසල්වැසියා වන ඉන්දියාව පැවසීය.",
        "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශකවරයා පැවසුවේ ඉදිරි මාවතක් සෙවීමේ ප්‍රයත්නයේදී ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට හැකි සෑම ආකාරයකින්ම සහාය දෙන බවයි.",
        "එක්සත් ජනපදය ඇතුළු බොහෝ ජාතීන් සහ යුරෝපීය කන්ඩායමේ බොහෝ ජාතීන් සමඟ සුදුසු රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සබඳතා පවත්වා ගැනීමට රාජපක්ෂ පාලනය අපොහොසත් වීමෙන් පසු බොහෝ අසාර්ථක උත්සාහයන් සමඟ ඉන්දියාව සහ චීනය ඇතුළු බොහෝ විදේශීය ජාතීන්ගෙන් මුදල් හිඟාකෑමට ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය බල කෙරී ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, මූල්‍ය අර්බුදය එහි වෙළඳ ප්‍රතිලාභ තිරසාර බව සහතික කර ගැනීම සඳහා බටහිර රටවලට ඇහුම්කන් දීමට බල කෙරුනි.",
        "දිවයිනේ ජාතිය දැනටමත් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ අවම වශයෙන් ඩොලර් බිලියන 3 ක දිගු අරමුදල් පහසුකම් (EFF) සඳහා සාකච්ඡා ආරම්භ කර ඇත. කෙසේ වෙතත්, ස්වෛරී නය පැහැර හරින ලද ජාතියට එවැනි IMF ණයක් ලබා දීමට පෙර යම් දැඩි මූල්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ සමඟ එහි ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සම්පූර්ණ කළ යුතුය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රකාශක ගැරී රයිස් පැවසුවේ ගෝලීය ණය දෙන්නා \"අවසන් පවතින අර්බුදය පිළිබඳව දැඩි කනස්සල්ලට පත්ව සිටින බවත්, එය ශ්‍රී ලාංකික ජනතාවට සහ විශේෂයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ දුප්පත් සහ අවදානමට ලක්විය හැකි කණ්ඩායම්වලට වන බලපෑම\" බවත්ය.",
        "“ජාමූඅ සහාය දක්වන වැඩසටහනක් පිළිබඳ සංවාදයක් නැවත ආරම්භ කිරීමට ඉඩ සලසන වත්මන් තත්වය විසඳා ගැනීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙමු,” රයිස් මාධ්‍යවේදියෙකු නැගූ ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමින් පැවසීය.",
        "\"පැහැදිලිවම, දේශපාලන සහ සමාජ හදිසි තත්වය අපට එය සංලක්ෂිත කළ හැකි යැයි මම අනුමාන කරමි, සිදුවන්නේ කුමක්ද යන්න අපි සියල්ලෝම දකිමු, ඔබ එය විස්තර කළා, මැතිව්, ඔබ දන්නවා, එම සාකච්ඡාවලට බාධා කර ඇති අතර හැකි ඉක්මනින් නැවත ආරම්භ කිරීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙමු.\"",
        "“අපි එම අදියරේ නොසිටිමු, නමුත් මණ්ඩලයේ අනුමැතිය සඳහා, වැඩසටහනකට ණය තිරසාරභාවය පිළිබඳ ප්‍රමාණවත් සහතිකයක් අවශ්‍ය වේ. ඉතින්, මට මේ ගැන තියෙන්නේ, ඔබ දන්නවා, ශ්‍රී ලංකාවේ මහත් කනස්සල්ලට පත්වන තත්වයක්.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතාට සමීප ආරංචි මාර්ග පවසා ඇත්තේ EFF ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ප්‍රමාද වීම නිසා යම් නීතිමය ක්‍රියා පටිපාටිවලට සම්බන්ධ බැවින් සැලකිය යුතු කාලයක් අවශ්‍ය වීම නිසා ප්‍රමාද වීමට ඉඩ ඇති බවයි.",
        "ජුලි 5 වෙනිදා දිවුරුම් දීමෙන් පසු ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිගටම සිටිය හැකි හෝ නොවීමට ඉඩ ඇති වික්‍රමසිංහ වහාම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයකින් ජනාධිපති බලතල අඩු කරන බව ප්‍රකාශ කළේය. ආර්ථික හා දේශපාලන විශ්ලේෂකයින් පවසන්නේ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට පැවරී ඇති අතිවිශාල බලතල ඔහුගේ ජනාධිපති ධුර කාලය අවුල් සහගත ලෙස අවසන් කිරීමට හේතු වූ ප්‍රතිපත්තිමය අසාර්ථකත්වයට ප්‍රධාන හේතුව බවයි.",
        "“රටේ නීතිය හා සාමය යළි ස්ථාපිත කිරීමට කඩිනම් පියවර ගන්නවා. සාමකාමීව විරෝධතා දැක්වීමේ අයිතිය මම සම්පූර්ණයෙන්ම පිළිගන්නවා, නමුත් අනෙක් අය දැන් මෙම විරෝධතා කඩාකප්පල් කිරීමට උත්සාහ කරනවා,” දිවුරුම් දීමෙන් පසු වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "\"ඔවුන් නීතියෙන් හා සාමයෙන් ආරක්ෂා වන බව සහතික කිරීමට අපි බැඳී සිටිමු. අපි ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ආරක්ෂා කිරීමට බැඳී සිටිනවා.”",
        "“ව්‍යවස්ථාව ආරක්ෂා කිරීමට මම බැඳී සිටිනවා. අපේ රටේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට පටහැනි දෙයක් වෙන්න මම කවදාවත් ඉඩ දෙන්නේ නැහැ. මම ව්‍යවස්ථාවට පිටින් වැඩ කරන්නේ නැහැ. නීතිය හා සාමය බිඳ වැටුණොත් එය අපේ ආර්ථිකයට බලපානවා.” (කොළඹ/ජූලි 15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්රිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින 100 ට අඩු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් ඩොලර් බිලියන 3 ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගැරී රයිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සහල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැතිව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්ථිකය ඊළඟ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முன்னெப்போதும் இல்லாத அரசியல் நெருக்கடியின் பின்னர் சட்டத்தை நிலைநாட்டுமாறு சர்வதேச பங்காளிகள் இலங்கையை வலியுறுத்துகின்றனர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் சர்வதேச பங்காளிகள் தீவு தேசத்தை சட்டம் ஒழுங்கை நிலைநிறுத்தவும் வன்முறையைத் தடுக்கவும் வலியுறுத்தினர்  வலுவான எதிர்ப்புகளைத் தொடர்ந்து அதன் ஜனாதிபதி நாட்டை விட்டு வெளியேறி ராஜினாமா செய்ய நிர்பந்திக்கப்பட்டது.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்சவின் இராஜினாமாவைத் தொடர்ந்து, சட்டப்பூர்வமான அரசியலமைப்பு நடவடிக்கைக்கு எதிராக ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபடப்போவதாக சில எதிர்ப்பாளர்கள் அச்சுறுத்திய போதிலும், அரசியலமைப்புக்கு அமைவாக தற்போதைய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவியேற்றார்.",
        "மத்திய வங்கி ராஜபக்சவின் கீழ் டிரில்லியன் கணக்கான ரூபாய்களை அச்சடித்த பின்னர் இலங்கையில் ஏற்பட்ட பொருளாதார நெருக்கடியானது, கொடுப்பனவு சமநிலை பிரச்சினைக்கு வழிவகுத்தது, இப்போது நாட்டை ஒரு அரசியல் நெருக்கடிக்குள் தள்ளியுள்ளது.",
        "ஜூலை 20 ஆம் தேதிக்குள் தீவு நாட்டின் பாராளுமன்றம் புதிய ஜனாதிபதியை வாக்களிக்கும் வரை விக்கிரமசிங்கே தற்காலிகப் பிரதமராக இருப்பார். அது விக்கிரமசிங்கவாகவோ அல்லது நாடாளுமன்றத்தில் பரிந்துரைக்கப்படும் வேறு எந்த சட்டமியற்றும் உறுப்பினராகவோ இருக்கலாம். ஏற்கனவே எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச மற்றும் முன்னாள் ஊடக அமைச்சர் டலஸ் அழகப்பெரும ஆகியோர் ஜனாதிபதி தேர்தலில் போட்டியிட விருப்பம் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "எவ்வாறாயினும், 100 நாட்களுக்குள் கிளர்ச்சியை வழிநடத்திய அரசியலற்ற எதிர்ப்பாளர்கள் மீது நடவடிக்கை ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க கடுமையான நிலைப்பாட்டை எடுப்பது குறித்து பலர் கவலைகளை எழுப்பியுள்ளனர்.",
        "இலங்கையர்களின் நலன் கருதி அனைத்து தரப்பினரும் பொறுப்புடன் செயற்படுமாறு ஐரோப்பிய ஒன்றியம் அழைப்பு விடுத்துள்ளது.",
        "நடந்து கொண்டிருக்கும் நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண வழி வகுக்கும் வகையில், மேலும் வன்முறைச் செயல்கள் தடுக்கப்படுவதை உறுதி செய்ய வேண்டும்.",
        "ராஜபக்ச ராஜினாமாவுக்குப் பிறகு ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காணவும், சட்டத்தின் ஆட்சி நிலைநாட்டப்படுவதை உறுதி செய்யவும், அனைத்து தரப்பினரும் ஒன்றிணைந்து செயல்பட வேண்டும் என்றும் அமெரிக்கா வலியுறுத்தியுள்ளது.",
        "\"இலங்கை மக்களின் ஜனநாயக அபிலாஷைகளுக்கு அமெரிக்கா தொடர்ந்தும் அர்ப்பணிப்புடன் உள்ளது\" என அமெரிக்க தூதரகம் விடுத்துள்ள அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையின் நெருங்கிய அண்டை நாடான இந்தியா, ஜனநாயக வழிமுறைகள் மற்றும் விழுமியங்கள் மற்றும் நிறுவப்பட்ட நிறுவனங்கள் மற்றும் அரசியலமைப்பு கட்டமைப்பின் மூலம் செழிப்பு மற்றும் முன்னேற்றத்திற்கான அவர்களின் அபிலாஷைகளை நனவாக்க முயலும் தீவு தேசத்தின் மக்களுடன் தொடர்ந்து நிற்கப் போவதாகத் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்திய வெளிவிவகார அமைச்சின் செய்தித் தொடர்பாளர், இலங்கை மக்களுக்கு முன்னோக்கிச் செல்லும் வழியைக் கண்டுபிடிப்பதற்கான அவர்களின் முயற்சிக்கு சாத்தியமான அனைத்து வழிகளிலும் இந்தியா ஆதரவளிக்கும் என்று கூறினார்.",
        "இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடியானது அமெரிக்கா உட்பட பல நாடுகளுடனும் ஐரோப்பிய கூட்டமைப்பில் உள்ள பல நாடுகளுடனும் பொருத்தமான இராஜதந்திர உறவுகளைப் பேண ராஜபக்ச நிர்வாகம் தோல்வியடைந்ததை அடுத்து, பல தோல்வியுற்ற முயற்சிகளுடன் இந்தியா மற்றும் சீனா உட்பட பல வெளிநாட்டு நாடுகளிடம் பணம் பிச்சை எடுக்க வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது.",
        "இருப்பினும், நிதி நெருக்கடி அதன் வர்த்தக நன்மைகள் நீடித்திருப்பதை உறுதிப்படுத்த மேற்கத்திய நாடுகளுக்கு செவிசாய்க்க வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது.",
        "தீவு நாடு ஏற்கனவே சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் குறைந்தபட்சம் $3 பில்லியன் நீட்டிக்கப்பட்ட நிதி வசதிக்காக (EFF) விவாதங்களைத் தொடங்கியுள்ளது. எவ்வாறாயினும், இறையாண்மைக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாத நாடு, அத்தகைய IMF கடனுக்கு முன்னர் சில கடுமையான நிதிச் சீர்திருத்தங்களுடன் அதன் கடன் மறுசீரமைப்பை முடிக்க வேண்டும்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் செய்தித் தொடர்பாளர் கேரி ரைஸ் கூறுகையில், உலகளாவிய கடன் வழங்குனர் \"தற்போது நிலவும் நெருக்கடி, இது இலங்கை மக்கள் மற்றும் குறிப்பாக இலங்கையில் உள்ள ஏழைகள் மற்றும் பாதிக்கப்படக்கூடிய குழுக்கள் மீதான தாக்கம் குறித்து ஆழ்ந்த கவலை கொண்டுள்ளது\" என்றார்.",
        "\"தற்போதைய சூழ்நிலையில் ஒரு தீர்வு கிடைக்கும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம், இது IMF ஆதரவு திட்டத்தில் உரையாடலை மீண்டும் தொடங்க அனுமதிக்கும்,\" என்று பத்திரிகையாளர் எழுப்பிய கேள்விக்கு பதிலளித்த ரைஸ் கூறினார்.",
        "\"தெளிவாக, அரசியல் மற்றும் சமூக அவசரகால சூழ்நிலையை நாங்கள் வகைப்படுத்த முடியும் என்று நான் நினைக்கிறேன், என்ன நடக்கிறது என்பதை நாங்கள் அனைவரும் பார்க்கிறோம், நீங்கள் அதை விவரித்தீர்கள், மத்தேயு, அந்த விவாதங்களுக்கு இடையூறு விளைவித்துள்ளார், மேலும் விரைவில் மீண்டும் தொடங்குவோம் என்று நம்புகிறோம்.\"",
        "\"மேலும் நாங்கள் அந்த நிலையில் இல்லை, ஆனால் வாரியத்தின் ஒப்புதலுக்கு, ஒரு திட்டத்திற்கு கடன் நிலைத்தன்மை குறித்த போதுமான உத்தரவாதங்கள் தேவைப்படும். எனவே, இலங்கையில் மிகவும் கவலைக்கிடமான சூழ்நிலையில் இது பற்றி எனக்கு என்ன இருக்கிறது என்பது உங்களுக்குத் தெரியும்.",
        "விக்கிரமசிங்கவிற்கு நெருக்கமான வட்டாரங்கள் EFF கடன் மறுசீரமைப்பில் தாமதம் ஏற்படுவதால், சில சட்ட நடைமுறைகளை உள்ளடக்கியதால், அதற்கு கணிசமான கால அவகாசம் தேவைப்படுவதால், EFF தாமதமாகலாம் என்று கூறியுள்ளது.",
        "ஜூலை 5 ஆம் திகதி பதவிப்பிரமாணம் செய்து கொண்டதன் பின்னர் ஜனாதிபதியாக தொடரக்கூடிய அல்லது தொடராத விக்ரமசிங்க உடனடியாக அரசியலமைப்பு திருத்தத்தின் மூலம் ஜனாதிபதியின் அதிகாரங்களை குறைப்பதாக கூறினார். முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவின் ஜனாதிபதி பதவிக்காலம் குழப்பமான முடிவிற்கு இட்டுச் சென்ற அவரது கொள்கைத் தோல்விக்கு அவருக்கு வழங்கப்பட்ட பாரிய அதிகாரங்களே முக்கிய காரணம் என பொருளாதார மற்றும் அரசியல் ஆய்வாளர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "“நாட்டில் சட்டம் ஒழுங்கை மீண்டும் நிலைநாட்டுவதற்கு உடனடி நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்படும். அமைதியான முறையில் ஆர்ப்பாட்டம் செய்வதற்கான உரிமையை நான் முழுமையாக ஏற்றுக்கொள்கிறேன், ஆனால் மற்றவர்கள் இப்போது இந்த போராட்டங்களை நாசப்படுத்த முயற்சிக்கின்றனர், ”என்று பதவியேற்ற பிறகு விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "\"அவர்கள் சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கு மூலம் பாதுகாக்கப்படுவதை உறுதி செய்ய நாங்கள் கடமைப்பட்டுள்ளோம். ஜனநாயகத்தை நிலைநாட்ட நாங்கள் கடமைப்பட்டுள்ளோம்.",
        "“அரசியலமைப்புச் சட்டத்தைப் பாதுகாக்க நான் கடமைப்பட்டிருக்கிறேன். நமது நாட்டில் அரசியலமைப்புக்கு முரணான எதையும் நான் ஒருபோதும் அனுமதிக்க மாட்டேன். நான் அரசியலமைப்பிற்கு புறம்பாக வேலை செய்யவில்லை. சட்டம்-ஒழுங்கு சீர்குலைந்தால் அது நமது பொருளாதாரத்தை பாதிக்கும்” என்றார். (கொழும்பு/ஜூலை 15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டிரில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஊடகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100 நாட்களுக்கு குறைவாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவு அமைச்சகத்தின் செய்தித் தொடர்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது $3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கேரி ரைஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரிசி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்தேயு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம் அடுத்தது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 5",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}