{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83928/iraqi-protesters-occupy-parliament-in-baghdad",
  "time_ut": 1659001140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Iraqi protesters occupy parliament in Baghdad",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Iraqi protesters occupy parliament in Baghdad",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Hundreds of Iraqi protesters breached Baghdad’s parliament Wednesday chanting anti-Iran curses in a demonstration against a nominee for prime minister by Iran-backed parties.",
        "The majority of the protesters were followers of influential Shiite cleric Muqtada al-Sadr. The demonstrators, all of them men, were seen walking on tables of the parliament floor, leafing through folders, sitting in the chairs of lawmakers and waving Iraqi flags. The incident raised the stakes in the political struggle for Iraq nearly 10 months after federal elections.",
        "No lawmakers were present. Only security forces were inside the building and they appeared to allow the protesters in with relative ease.",
        "The demonstrators were protesting the recent selection of Mohammed al-Sudani as the official nominee of the Coordination Framework bloc, a coalition led by Iran-backed Shiite parties and their allies.",
        "It was the largest protest since federal elections were held in October, and the second time al-Sadr has used his ability to mobilize masses to send a message to his political rivals this month. Earlier in July, thousands heeded his call for a mass prayer, an event many feared would devolve into destabilizing protests.",
        "Hours after his followers occupied parliament, al-Sadr issued a statement on Twitter telling them their message had been received, and “to return safely to your homes,” signaling there would be no further escalation to the sit-in. Shortly after, protesters began making their way out of the parliament building with security forces supervising.",
        "The incident, and al-Sadr’s subsequent show of control over his followers, carried an implicit warning to the Framework alliance of a potential escalation to come if the government forms with al-Sudani at the helm.",
        "Al-Sadr’s ability to mobilize and control his large grassroots following gives him powerful leverage over his rivals. In a similar fashion, his followers stormed the Green Zone in 2016 and entered the country’s parliament building to demand political reform.",
        "Earlier in the day, demonstrators breached Baghdad’s heavily fortified Green Zone, which houses the parliament and other government buildings, as well as foreign embassies.",
        "Riot police had attempted to repel the protesters using water cannons, but demonstrators scaled the cement barrier walls and pulled down slabs using ropes to enter the Green Zone.",
        "The demonstrators walked down the zone’s main thoroughfare with little resistance from security forces. One security personnel was seen handing a protester a water bottle.",
        "Caretaker Prime Minister Mustafa al-Kadhimi called for calm and restraint, and for protesters to “immediately withdraw” from the area.",
        "Al-Sadr recently stepped down from the political process despite having won the most seats in the October federal election. Protesters carried portraits of the cleric.",
        "Al-Sudani was selected by State of Law leader and former premier Nouri al-Maliki. Before al-Sudani can face parliament to be seated officially as premier-designate, parties must first select a president. Protesters also chanted: “Maliki, garbage!”",
        "The Framework, in a statement, said they had known of “calls urging chaos, stirring up strife,” within the last 24 hours since nominating al-Sudani.",
        "The United Nations said Iraqis had the right to protest but that it was “essential that demonstrations remain peaceful and comply with the law,” in a statement.",
        "Al-Sadr exited government formation talks after he was not able to corral enough lawmakers to get the majority required to elect Iraq’s next president.",
        "By replacing his lawmakers, the Framework leader pushed ahead to form next government. Many fear doing so also opens the doors to street protests organized by al-Sadr’s large grass roots following and instability."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Iraqi",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Baghdad",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Iraqi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Baghdad",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shiite",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Muqtada al-Sadr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Iraqi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Iraq",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly 10 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mohammed al-Sudani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Coordination Framework",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shiite",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "October",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "al-Sadr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Earlier in July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "al-Sadr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "al-Sadr’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Framework",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "al-Sudani",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Al-Sadr’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Green Zone",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier in the day",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Baghdad",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Green Zone",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Riot",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Green Zone",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Caretaker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mustafa al-Kadhimi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Al-Sadr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "October",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Al-Sudani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nouri al-Maliki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "al-Sudani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last 24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "al-Sudani",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Iraqis",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Al-Sadr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Iraq",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Framework",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "al-Sadr’s",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉරාක විරෝධතාකරුවන් බැග්ඩෑඩ් පාර්ලිමේන්තුව අත්පත් කර ගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉරාකයේ පිටුබලය ලත් පක්ෂ විසින් අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස නම් කරන ලද අයෙකුට එරෙහිව විරෝධතාවයක දී ඉරාක විරෝධතාකරුවන් සියගණනක් බදාදා බැග්ඩෑඩ් පාර්ලිමේන්තුව කඩා ඉරාන විරෝධී ශාප ගායනා කළහ.",
        "විරෝධතාකරුවන්ගෙන් බහුතරය බලගතු ෂියා පූජක මුක්තාඩා අල්-සදර්ගේ අනුගාමිකයෝ වූහ. පෙලපාලිකරුවන්, ඔවුන් සියල්ලන්ම පිරිමින්, පාර්ලිමේන්තු මහලේ මේස මත ඇවිදිමින්, ෆෝල්ඩර හරහා ගමන් කරමින්, නීති සම්පාදකයින්ගේ පුටු වල වාඩි වී ඉරාක ධජ ලෙළවමින් සිටිනු දක්නට ලැබුණි. ෆෙඩරල් මැතිවරනයෙන් මාස 10කට ආසන්න කාලයකට පසු ඉරාකය සඳහා වූ දේශපාලන අරගලයේ කොටස් මෙම සිද්ධිය ඉහල නැංවීය.",
        "කිසිදු නීති සම්පාදකයෙක් පැමිණ සිටියේ නැත. ගොඩනැගිල්ල තුළ ආරක්ෂක හමුදා පමණක් සිටි අතර ඔවුන් විරෝධතාකරුවන්ට සාපේක්ෂ පහසුවකින් ඇතුළු වීමට ඉඩ සලසන බවක් පෙනෙන්නට තිබුණි.",
        "ඉරානයේ පිටුබලය ලබන ෂියා පක්ෂ සහ ඔවුන්ගේ සහචරයින් විසින් නායකත්වය දෙන සභාගයක් වන සම්බන්ධීකරණ රාමු කන්ඩායමේ නිල නාමයෝජනා ලෙස මොහොමඩ් අල්-සුඩානි මෑතදී තෝරා ගැනීමට විරෝධය පළ කරමින් උද්ඝෝෂකයෝ සිටියහ.",
        "එය ඔක්තෝම්බර් මාසයේදී ෆෙඩරල් මැතිවරණයෙන් පසු විශාලතම විරෝධතාව වූ අතර, දෙවන වරටත් අල්-සදර් මේ මාසයේ ඔහුගේ දේශපාලන ප්‍රතිවාදීන්ට පණිවිඩයක් යැවීමට ජනතාව බලමුලු ගැන්වීමේ ඔහුගේ හැකියාව භාවිතා කළේය. ජුලි මස මුලදී, මහජන යාඥාවක් සඳහා වූ ඔහුගේ ඉල්ලීමට දහස් ගනනක් අවනත වූ අතර, බොහෝ දෙනෙක් බිය වූ සිදුවීමක් විරෝධතා අස්ථාවර කිරීම දක්වා විහිදේ.",
        "ඔහුගේ අනුගාමිකයින් පාර්ලිමේන්තුව අල්ලාගෙන පැය කිහිපයකට පසු, අල්-සදර් ට්විටර් හි ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් ඔවුන්ට ඔවුන්ගේ පණිවිඩය ලැබී ඇති බවත්, \"ඔබේ නිවෙස් වෙත ආරක්ෂිතව ආපසු යන්න\" යැයි පවසමින්, වාඩි වී සිටීම තවදුරටත් උත්සන්න නොවන බවට සංඥා කළේය. ටික වේලාවකට පසු විරෝධතාකරුවන් ආරක්ෂක අංශ අධීක්‍ෂණය යටතේ පාර්ලිමේන්තු ගොඩනැගිල්ලෙන් පිටතට යාමට පටන් ගත්හ.",
        "මෙම සිද්ධිය සහ ඔහුගේ අනුගාමිකයින් කෙරෙහි අල්-සදර් විසින් පසුව පාලනය ප්‍රදර්ශනය කිරීම, අල්-සුඩානි සමඟ ආන්ඩුව පිහිටුවා ගතහොත් සිදුවිය හැකි තීව්‍රවීමක් පිලිබඳ රාමු සන්ධානයට ව්‍යංග අනතුරු ඇඟවීමක් ගෙන ගියේය.",
        "ඔහුගේ විශාල බිම් මට්ටමේ අනුගාමිකයින් බලමුලු ගැන්වීමට සහ පාලනය කිරීමට අල්-සදර්ගේ හැකියාව ඔහුට ඔහුගේ ප්‍රතිවාදීන්ට වඩා බලවත් බලයක් ලබා දෙයි. ඒ හා සමාන ආකාරයකින්, ඔහුගේ අනුගාමිකයින් 2016 දී හරිත කලාපයට කඩා වැදී දේශපාලන ප්‍රතිසංස්කරණ ඉල්ලා රටේ පාර්ලිමේන්තු ගොඩනැගිල්ලට ඇතුළු විය.",
        "පෙර දිනයේදී, පෙලපාලිකරුවන් විසින් පාර්ලිමේන්තුව සහ අනෙකුත් රජයේ ගොඩනැගිලි මෙන්ම විදේශීය තානාපති කාර්යාල ද පිහිටි බැග්ඩෑඩ්හි දැඩි ලෙස බලකොටු කරන ලද හරිත කලාපය බිඳ දැමූහ.",
        "කැරලි මර්දන පොලිසිය ජල ප්‍රහාර භාවිතා කරමින් විරෝධතාකරුවන් පලවා හැරීමට උත්සාහ කර ඇති නමුත් විරෝධතාකරුවන් සිමෙන්ති බාධක බිත්ති විශාල කර හරිත කලාපයට ඇතුළු වීමට ලණු යොදා ස්ලැබ් පහතට ඇද දැමූහ.",
        "ආරක්ෂක අංශවල සුළු ප්‍රතිරෝධයක් සමඟින් පෙලපාලිකරුවන් කලාපයේ ප්‍රධාන මංසන්ධිය දිගේ ඇවිද ගියහ. එක් ආරක්ෂක නිලධාරියෙක් විරෝධතාකරුවෙකුට වතුර බෝතලයක් දෙන අයුරු දැකගත හැකි විය.",
        "භාරකාර අගමැති Mustafa al-Kadhimi සන්සුන්ව සහ සංයමයෙන් කටයුතු කරන ලෙසත්, විරෝධතාකරුවන්ට \"වහාම ඉවත්ව යන ලෙසත්\" ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ඔක්තෝම්බර් මස පැවති ෆෙඩරල් මැතිවරණයෙන් වැඩිම ආසන සංඛ්‍යාවක් ජයග්‍රහණය කර තිබියදීත් අල්-සදර් මෑතකදී දේශපාලන ක්‍රියාවලියෙන් ඉවත් විය. විරෝධතාකරුවෝ පූජකවරයාගේ ඡායාරූප රැගෙන ගියහ.",
        "අල්-සුඩානිව තෝරා ගනු ලැබුවේ රාජ්‍ය නීති නායක සහ හිටපු අගමැති නූරි අල්-මලිකි විසිනි. අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස නිල වශයෙන් අසුන් ගැනීමට අල්-සුඩානි පාර්ලිමේන්තුවට මුහුණ දීමට පෙර, පක්ෂ පළමුව ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා ගත යුතුය. විරෝධතාකරුවෝ ද “මලිකි, කුණු!” යනුවෙන් කෑ ගැසූහ.",
        "Framework, ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ, අල්-සුඩානි නම් කිරීමෙන් පසු ගත වූ පැය 24 තුළ, “අවුල් ඇති කරන, ආරවුල් ඇති කරන ඇමතුම්” ගැන ඔවුන් දැන සිටි බවයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය කියා සිටියේ ඉරාක වැසියන්ට විරෝධතා දැක්වීමට අයිතියක් ඇති නමුත් \"පෙළපාලි සාමකාමීව පැවතීම සහ නීතියට අනුකූල වීම අත්‍යවශ්‍ය\" බවයි.",
        "ඉරාකයේ මීළඟ ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමට අවශ්‍ය බහුතරය ලබා ගැනීමට ප්‍රමාණවත් නීති සම්පාදකයින් සම්බන්ධ කර ගැනීමට නොහැකි වීමෙන් පසු අල්-සදර් රජය පිහිටුවීමේ සාකච්ඡාවලින් ඉවත් විය.",
        "ඔහුගේ නීති සම්පාදකයින් ප්‍රතිස්ථාපනය කිරීමෙන්, රාමු නායකයා ඊළඟ රජය පිහිටුවීමට ඉදිරියට තල්ලු කළේය. බොහෝ අය එසේ කිරීම අල්-සද්ර්ගේ විශාල තෘණ මූලයන් අනුගමනය කිරීම සහ අස්ථාවරත්වය විසින් සංවිධානය කරන ලද වීදි විරෝධතා සඳහා දොරටු විවර කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉරාක",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "බැග්ඩෑඩ්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරාක",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බැග්ඩෑඩ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෂියා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Muqtada al-Sadr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉරාක",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉරාකය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස 10 කට ආසන්න කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මොහොමඩ් අල්-සුඩානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්බන්ධීකරණ රාමුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෂියා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔක්තෝම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අල්-සදර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර ජූලි මාසයේදී",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අල්-සදර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අල්-සද්ර්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාමුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අල්-සුඩානි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අල්-සද්ර්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හරිත කලාපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලින් දවසේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බැග්ඩෑඩ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හරිත කලාපය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැරලි කෝලාහල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හරිත කලාපය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාරකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුස්තාෆා අල්-කදිමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අල්-සදර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඔක්තෝම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අල්-සුඩානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නූරි අල්-මලිකි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අල්-සුඩානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අල්-සුඩානි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරාක ජාතිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අල්-සදර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉරාකය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අල්-සද්ර්ගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஈராக் எதிர்ப்பாளர்கள் பாக்தாத்தில் பாராளுமன்றத்தை ஆக்கிரமித்துள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நூற்றுக்கணக்கான ஈராக்கிய எதிர்ப்பாளர்கள் புதன்கிழமை பாக்தாத்தின் பாராளுமன்றத்தை உடைத்து ஈரான்-ஆதரவு கட்சிகளால் பிரதம மந்திரி வேட்பாளராக முன்னிறுத்தப்பட்டவருக்கு எதிரான ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈரானுக்கு எதிரான சாபங்களை கோஷமிட்டனர்.",
        "எதிர்ப்பாளர்களில் பெரும்பாலோர் செல்வாக்கு மிக்க ஷியைட் மதகுரு முக்தாதா அல்-சதரின் பின்பற்றுபவர்கள். ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள், அவர்கள் அனைவரும் ஆண்கள், பாராளுமன்ற மாடியின் மேசைகளில் நடந்து, கோப்புறைகள் வழியாக, சட்டமியற்றுபவர்களின் நாற்காலிகளில் அமர்ந்து, ஈராக் கொடிகளை அசைத்துக்கொண்டிருந்தனர். கூட்டாட்சித் தேர்தலுக்குப் பிறகு ஏறக்குறைய 10 மாதங்களுக்குப் பிறகு ஈராக்கிற்கான அரசியல் போராட்டத்தில் இந்த சம்பவம் பங்குகளை உயர்த்தியது.",
        "சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் யாரும் ஆஜராகவில்லை. பாதுகாப்புப் படையினர் மட்டுமே கட்டிடத்திற்குள் இருந்தனர் மற்றும் அவர்கள் எதிர்ப்பாளர்களை ஒப்பீட்டளவில் எளிதாக உள்ளே அனுமதித்தனர்.",
        "ஈரான் ஆதரவு ஷியைட் கட்சிகள் மற்றும் அவர்களது கூட்டாளிகள் தலைமையிலான கூட்டணியான ஒருங்கிணைப்பு கட்டமைப்பின் அதிகாரப்பூர்வ வேட்பாளராக முகமது அல்-சூடானி சமீபத்தில் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டதற்கு ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் எதிர்ப்பு தெரிவித்தனர்.",
        "அக்டோபரில் கூட்டாட்சித் தேர்தல்கள் நடத்தப்பட்டதில் இருந்து இது மிகப்பெரிய எதிர்ப்பாகும், மேலும் இந்த மாதம் தனது அரசியல் போட்டியாளர்களுக்கு ஒரு செய்தியை அனுப்புவதற்கு மக்களை அணிதிரட்டுவதற்கான தனது திறனை அல்-சதர் இரண்டாவது முறையாகப் பயன்படுத்தினார். முன்னதாக ஜூலை மாதம், ஆயிரக்கணக்கானோர் வெகுஜன பிரார்த்தனைக்கான அவரது அழைப்பை கவனித்தனர், இந்த நிகழ்வு சீர்குலைக்கும் எதிர்ப்புகளாக மாறும் என்று பலர் அஞ்சினார்கள்.",
        "அவரைப் பின்தொடர்பவர்கள் பாராளுமன்றத்தை ஆக்கிரமித்த சில மணி நேரங்களுக்குப் பிறகு, அல்-சதர் ட்விட்டரில் ஒரு அறிக்கையை வெளியிட்டார், அவர்களின் செய்தி கிடைத்தது என்றும், \"பத்திரமாக உங்கள் வீடுகளுக்குத் திரும்புங்கள்\" என்றும், உள்ளிருப்புப் போராட்டம் மேலும் தீவிரமடையாது. சிறிது நேரத்திற்குப் பிறகு, எதிர்ப்பாளர்கள் பாதுகாப்புப் படையினரின் மேற்பார்வையுடன் பாராளுமன்ற கட்டிடத்தை விட்டு வெளியேறத் தொடங்கினர்.",
        "இந்தச் சம்பவமும், அல்-சதர் தனது பின்தொடர்பவர்கள் மீதான கட்டுப்பாட்டைக் காட்டுவதும், அல்-சூடானியை தலைமையில் அரசாங்கம் அமைத்தால், வரக்கூடிய சாத்தியக்கூறுகள் அதிகரிக்கும் கட்டமைப்புக் கூட்டணிக்கு மறைமுகமான எச்சரிக்கையை அளித்தது.",
        "அல்-சதர் தனது பெரிய அடிமட்டப் பின்தொடர்பவர்களைத் திரட்டி கட்டுப்படுத்தும் திறன், அவரது போட்டியாளர்கள் மீது அவருக்கு சக்திவாய்ந்த செல்வாக்கை அளிக்கிறது. இதே பாணியில், அவரது ஆதரவாளர்கள் 2016 இல் பசுமை மண்டலத்தைத் தாக்கி, அரசியல் சீர்திருத்தத்தைக் கோருவதற்காக நாட்டின் நாடாளுமன்ற கட்டிடத்திற்குள் நுழைந்தனர்.",
        "முந்தைய நாள், ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் பாக்தாத்தின் பெரிதும் வலுவூட்டப்பட்ட பசுமை மண்டலத்தை உடைத்தனர், இதில் பாராளுமன்றம் மற்றும் பிற அரசாங்க கட்டிடங்கள் மற்றும் வெளிநாட்டு தூதரகங்கள் உள்ளன.",
        "கலகத்தடுப்பு போலீசார் தண்ணீர் பீரங்கிகளை பயன்படுத்தி போராட்டக்காரர்களை விரட்ட முயன்றனர், ஆனால் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் சிமெண்ட் தடுப்பு சுவர்களை அளந்து, கயிறுகளை பயன்படுத்தி பலகைகளை இழுத்து பச்சை மண்டலத்திற்குள் நுழைந்தனர்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் பாதுகாப்புப் படையினரின் சிறிய எதிர்ப்புடன் மண்டலத்தின் பிரதான பாதை வழியாக நடந்து சென்றனர். ஒரு பாதுகாப்புப் பணியாளர் எதிர்ப்பாளர் ஒருவரிடம் தண்ணீர் பாட்டிலைக் கொடுப்பதைக் கண்டார்.",
        "கேர்டேக்கர் பிரதம மந்திரி முஸ்தபா அல்-காதிமி அமைதியாகவும் நிதானமாகவும் இருக்க வேண்டும் என்றும், எதிர்ப்பாளர்கள் அப்பகுதியிலிருந்து \"உடனடியாக வெளியேற வேண்டும்\" என்றும் அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "அக்டோபர் ஃபெடரல் தேர்தலில் அதிக இடங்களைப் பெற்ற போதிலும், அல்-சதர் சமீபத்தில் அரசியல் செயல்பாட்டில் இருந்து விலகினார். போராட்டக்காரர்கள் மதகுருவின் உருவப்படங்களை ஏந்திச் சென்றனர்.",
        "ஸ்டேட் ஆஃப் லா தலைவரும் முன்னாள் பிரதமருமான நூரி அல்-மலிகியால் அல்-சூடானி தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். அல்-சூடானி பாராளுமன்றத்தை எதிர்கொள்வதற்கு முன் அதிகாரப்பூர்வமாக பிரதமராக நியமிக்கப்படுவதற்கு, கட்சிகள் முதலில் ஒரு ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுக்க வேண்டும். போராட்டக்காரர்களும் “மாலிகி, குப்பை!” என்று கோஷமிட்டனர்.",
        "ஃப்ரேம்வொர்க், ஒரு அறிக்கையில், அல்-சூடானியை பரிந்துரைத்த கடந்த 24 மணி நேரத்திற்குள், \"குழப்பத்தை தூண்டும் அழைப்புகள், சச்சரவுகளைத் தூண்டும்\" என்று தங்களுக்குத் தெரியும்.",
        "எதிர்ப்பு தெரிவிக்க ஈராக்கியர்களுக்கு உரிமை உண்டு ஆனால் \"ஆர்ப்பாட்டங்கள் அமைதியாக இருப்பதும் சட்டத்திற்கு இணங்குவதும் அவசியம்\" என்று ஐக்கிய நாடுகள் சபை கூறியது.",
        "ஈராக்கின் அடுத்த அதிபரைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்குத் தேவையான பெரும்பான்மையைப் பெறுவதற்கு போதுமான சட்டமியற்றுபவர்களை ஒருங்கிணைக்க முடியாததால், அல்-சதர் அரசாங்க உருவாக்கப் பேச்சுவார்த்தையிலிருந்து வெளியேறினார்.",
        "அவரது சட்டமியற்றுபவர்களை மாற்றுவதன் மூலம், கட்டமைப்பின் தலைவர் அடுத்த அரசாங்கத்தை அமைப்பதற்கு முன்னேறினார். பலர் அவ்வாறு செய்வது அல்-சதரின் பெரிய புல் வேர்கள் மற்றும் உறுதியற்ற தன்மையால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட தெரு எதிர்ப்புக்களுக்கான கதவுகளைத் திறக்கும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஈராக்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "பாக்தாத்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஈராக்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாக்தாத்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஷியைட்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முக்தாதா அல்-சதர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈராக்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஈராக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 10 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முகமது அல்-சூடானி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒருங்கிணைப்பு கட்டமைப்பு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஷியைட்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அக்டோபர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அல்-சதர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முன்னதாக ஜூலை மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அல்-சதர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அல்-சதர்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டமைப்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அல்-சூடானி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அல்-சதர்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசுமை மண்டலம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முந்தைய நாள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பாக்தாத்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பசுமை மண்டலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கலவரம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசுமை மண்டலம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பராமரிப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முஸ்தபா அல்-காதிமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அல்-சதர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அல்-சூடானி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நூரி அல்-மாலிகி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அல்-சூடானி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த 24 மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "அல்-சூடானி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஈராக்கியர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அல்-சதர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈராக்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அல்-சதர்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}