{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sl-confident-of-reaching-debt-sustainability-without-re-structuring-domestic-debt/",
  "time_ut": 1660835100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "‘SL confident of reaching debt sustainability without re-structuring domestic debt’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘SL confident of reaching debt sustainability without re-structuring domestic debt’",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka is confident of reaching debt sustainability without re-structuring domestic debt, which would lead to problems in the banking sector, Central Bank Governor Dr. Nandalal Weerasinghe says.",
        "“There have been concerns among domestic bond investors about rupee debt/ internal debt to be restructured following comments made by President Ranil Wickremesinghe to the effect that financial advisors were looking at domestic debt. However, there has been no request to restructure domestic debt. We are confident that we can make debt sustainable without restructuring domestic debt,” Weerasinghe told the media at the CBSL’s 6th Review of the Monetary Policy stance for this year, at the CBSL head office auditorium in Colombo yesterday.",
        "Dr. Weerasinghe said: ‘The CBSL’s Monetary Board has decided to maintain the Standing Deposit Facility Rate (SDFR) and the Standing Lending Facility Rate (SLFR) of the Central Bank at their current levels of 14.50 per cent and 15.50 per cent, respectively.",
        "‘Negotiations with the IMF are making good progress and the IMF delegation is to visit the country at the end of this month and the staff level agreement is to be reached soon.",
        "“At present we are reaching our targets and once we sign the agreement with the IMF we could reach out to commercial creditors, Paris Club creditors, such as Japan, and Non -Paris Club creditors, such as China and India, to restructure our debt by negotiating with them.",
        "‘Once we sign the agreement with the IMF, Sri Lanka will get the required recognition and improve its credibility to hold discussions on bilateral and multilateral loan agreements to build the economy.",
        "‘Although inflation is projected to remain elevated in the near term, the policy measures taken by the Central Bank and the government so far would help contain any aggregated demand pressures, thereby anchoring inflation expectations.",
        "‘The impact of persisting supply side disruptions, primarily due to shortages of power and energy, and uncertainties associated with socio-political developments that caused significant adverse effects on economic growth in second quarter 2022, is expected to continue through third quarter 2022 as well, resulting in a larger than expected contraction in real activity in 2022.",
        "‘However, real GDP growth is expected to recover in the period ahead, with the envisaged stabilization of macroeconomic conditions and implementation of structural reforms in the economy.",
        "‘The pace of acceleration of inflation has moderated faster than expected and such moderation is expected to continue in the period ahead, thereby resulting in a low level of inflation by end 2022.",
        "‘The CBSL would continue to monitor domestic and global macroeconomic and financial market developments and stand ready to take appropriate measures proactively to stabilize inflation at the desired range and help reinforce greater macroeconomic stability in the period ahead.’",
        "Sampath Bank partners Women Directors’ Forum to enliven Women on Boards",
        "Nations Trust Bank’s CYCOLOGY #OfficeByBike2022 initiative encourages employees to ride to work",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Standing Deposit Facility Rate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Standing Lending Facility Rate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.50 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "15.50 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Paris Club",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Non -Paris Club",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second quarter 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "third quarter 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Women on Boards",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "#OfficeByBike2022",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමකින් තොරව ණය තිරසාරත්වය කරා ළඟා විය හැකි බවට ශ්‍රී ලංකාවට විශ්වාසයි’",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමකින් තොරව ණය තිරසාරත්වය කරා ළඟා වීමට ශ්‍රී ලංකාව විශ්වාස කරන බවත්, එය බැංකු ක්ෂේත්‍රයේ ගැටලුවලට තුඩු දෙන බවත් මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පවසයි.",
        "“මුල්‍ය උපදේශකයන් දේශීය ණය දෙස බලන බවට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා කළ ප්‍රකාශයෙන් පසු ප්‍රතිව්‍යුහගත කළ යුතු රුපියල් ණය/ අභ්‍යන්තර ණය පිළිබඳව දේශීය බැඳුම්කර ආයෝජකයින් අතර කනස්සල්ලක් ඇති වී තිබේ. නමුත් දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට ඉල්ලීමක් කර නැහැ. දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමකින් තොරව ණය තිරසාර බවට පත් කළ හැකි බව අපට විශ්වාසයි,” වීරසිංහ මහතා ඊයේ කොළඹ ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ ප්‍රධාන කාර්යාලීය ශ්‍රවණාගාරයේ දී ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ මේ වසරේ මුදල් ප්‍රතිපත්ති ස්ථාවරය පිළිබඳ 6 වැනි සමාලෝචනයේදී මාධ්‍ය වෙත පැවසීය.",
        "ආචාර්ය වීරසිංහ මහතා මෙසේ පැවසීය: ‘මහ බැංකුවේ නිත්‍ය තැන්පතු පහසුකම් අනුපාතිකය (SDFR) සහ නිත්‍ය ණය පහසුකම් අනුපාතිකය (SLFR) පිළිවෙළින් සියයට 14.50 සහ සියයට 15.50 මට්ටමේ පවත්වා ගැනීමට මහ බැංකුවේ මුදල් මණ්ඩලය තීරණය කර ඇත.",
        "‘ජාමූඅ සමඟ සාකච්ඡා හොඳ ප්‍රගතියක් ලබමින් පවතින අතර ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නියෝජිත පිරිස මේ මස අවසානයේ දිවයිනට පැමිණීමට නියමිත අතර කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවට ළඟදීම පැමිණීමට නියමිතය.",
        "“දැනට අපි අපගේ ඉලක්ක කරා ළඟා වෙමින් සිටින අතර, අපි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ගිවිසුමක් අත්සන් කළ පසු, අපගේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා වාණිජ ණය හිමියන්, ජපානය වැනි පැරිස් ක්ලබ් ණය හිමියන් සහ චීනය සහ ඉන්දියාව වැනි පැරිස් ක්ලබ් නොවන ණය හිමියන් වෙත ළඟා විය හැකිය. ඔවුන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමෙන්.",
        "‘අපි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ගිවිසුම අත්සන් කළ පසු ආර්ථිකය ගොඩනැගීම සඳහා ද්විපාර්ශ්වික සහ බහුපාර්ශ්වික ණය ගිවිසුම් පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමට අවශ්‍ය පිළිගැනීම සහ විශ්වසනීයත්වය වැඩි දියුණු කිරීමට ශ්‍රී ලංකාවට හැකි වෙනවා.",
        "‘උද්ධමනය නුදුරු කාලීනව ඉහළ මට්ටමක පවතිනු ඇතැයි පුරෝකථනය කර ඇතත්, මේ දක්වා මහ බැංකුව සහ රජය විසින් ගෙන ඇති ප්‍රතිපත්තිමය ක්‍රියාමාර්ග, ඕනෑම සමූහ ඉල්ලීම් පීඩනයක් පාලනය කිරීමට උපකාරී වනු ඇති අතර එමඟින් උද්ධමන අපේක්ෂාවන් නැංගුරම් ලෑවේ.",
        "2022 දෙවන කාර්තුවේ ආර්ථික වර්ධනයට සැලකිය යුතු අහිතකර බලපෑම් ඇති කළ සමාජ-දේශපාලන වර්ධනයන් සමඟ සම්බන්ධ වූ මූලික වශයෙන් බලශක්ති හා බලශක්ති හිඟය සහ අවිනිශ්චිතතාවයන් හේතුවෙන් අඛණ්ඩ සැපයුම් අංශයේ බාධා කිරීම් වල බලපෑම 2022 තුන්වන කාර්තුව දක්වාද පවතිනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ. 2022 දී සැබෑ ක්‍රියාකාරකම්වල බලාපොරොත්තු වූවාට වඩා විශාල හැකිලීමක් ඇති කරයි.",
        "‘කෙසේ වෙතත්, අපේක්ෂිත සාර්ව ආර්ථික තත්ත්වයන් ස්ථාවර කිරීම සහ ආර්ථිකයේ ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක කිරීමත් සමඟ සැබෑ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයේ වර්ධනය ඉදිරි කාලය තුළ යථා තත්ත්වයට පත් වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "‘උද්ධමනයේ ත්වරණයේ වේගය බලාපොරොත්තු වූවාට වඩා වේගයෙන් මධ්‍යස්ථ වී ඇති අතර එවැනි මධ්‍යස්ථකරණය ඉදිරි කාල සීමාව තුළ දිගටම පවතිනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන අතර එමඟින් 2022 අවසානය වන විට උද්ධමනය අඩු මට්ටමක පවතී.",
        "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව දේශීය හා ගෝලීය සාර්ව ආර්ථික සහ මූල්‍ය වෙළෙඳපොළ වර්ධනයන් අඛණ්‌ඩව අධීක්‍ෂණය කරන අතර, උද්ධමනය අපේක්ෂිත පරාසය තුළ ස්‌ථාපිත කිරීමට සහ ඉදිරි කාලපරිච්ඡේදය තුළ වැඩි සාර්ව ආර්ථික ස්ථායීතාවක්‌ තහවුරු කිරීමට උපකාරී වන සුදුසු ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට සූදානම්ව සිටී.",
        "සම්පත් බැංකුව කාන්තා අධ්‍යක්ෂවරුන්ගේ සංසදයට හවුල් වී කාන්තාවන් ප්‍රබෝධමත් කරයි",
        "නේෂන්ස් ට්‍රස්ට් බැංකුවේ CYCOLOGY #OfficeByBike2022 මුලපිරීම සේවකයින්ට රැකියාවට යාමට දිරිගන්වයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්ථාවර තැන්පතු පහසුකම් අනුපාතිකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ථාවර ණය පහසුකම් අනුපාතිකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 14.50 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 15.50 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැරිස් සමාජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැරිස් නොවන සමාජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 දෙවන කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්වන කාර්තුව 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුවරු මත කාන්තාවන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nations Trust Bank's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "#OfficeByBike2022",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "'உள்நாட்டு கடனை மறுகட்டமைக்காமல் கடன் நிலைத்தன்மையை அடைவதில் இலங்கை நம்பிக்கை'",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "உள்நாட்டுக் கடனை மறுசீரமைக்காமல் கடனை நிலைநிறுத்த முடியும் என்பதில் இலங்கை நம்பிக்கை கொண்டுள்ளது, இது வங்கித் துறையில் பிரச்சினைகளை ஏற்படுத்தும் என மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“நிதி ஆலோசகர்கள் உள்நாட்டுக் கடனைப் பார்க்கிறார்கள் என்று ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்த கருத்துக்களைத் தொடர்ந்து, மறுசீரமைக்கப்பட வேண்டிய ரூபாய்க் கடன்/உள்கடன் குறித்து உள்நாட்டு பத்திர முதலீட்டாளர்கள் மத்தியில் கவலைகள் எழுந்துள்ளன. இருப்பினும், உள்நாட்டு கடனை மறுசீரமைக்க எந்த கோரிக்கையும் இல்லை. உள்நாட்டுக் கடனை மறுசீரமைக்காமல் கடனை நிலையானதாக மாற்ற முடியும் என்பதில் நாங்கள் உறுதியாக உள்ளோம், ”என்று வீரசிங்க நேற்று கொழும்பில் உள்ள CBSL தலைமை அலுவலக கேட்போர் கூடத்தில் CBSL இன் இந்த ஆண்டுக்கான நாணயக் கொள்கை நிலைப்பாடு குறித்த 6 வது மதிப்பாய்வில் ஊடகங்களுக்கு தெரிவித்தார்.",
        "கலாநிதி வீரசிங்க கூறினார்: 'மத்திய வங்கியின் நிலையான வைப்பு வசதி வீதம் (SDFR) மற்றும் நிலையான கடன் வசதி வீதம் (SLFR) ஆகியவற்றை முறையே 14.50 சதவீதம் மற்றும் 15.50 சதவீதம் என்ற அளவில் பராமரிக்க CBSL இன் நாணயச் சபை முடிவு செய்துள்ளது.",
        "‘IMF உடனான பேச்சுவார்த்தைகள் நல்ல முன்னேற்றம் அடைந்து வருவதாகவும், IMF குழு இம்மாத இறுதியில் நாட்டிற்கு விஜயம் செய்யவுள்ளதுடன், பணியாளர் மட்ட உடன்பாடு விரைவில் எட்டப்பட உள்ளது.",
        "\"தற்போது நாங்கள் எங்கள் இலக்குகளை அடைந்து வருகிறோம், IMF உடனான ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டவுடன், வணிகக் கடன் வழங்குபவர்கள், ஜப்பான் போன்ற பாரிஸ் கிளப் கடன் வழங்குபவர்கள் மற்றும் சீனா மற்றும் இந்தியா போன்ற பாரிஸ் கிளப் அல்லாத கடன் வழங்குநர்கள் ஆகியோரை நாங்கள் அணுகலாம். அவர்களுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதன் மூலம்.",
        "‘நாம் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் உடன்படிக்கையில் கைச்சாத்திட்டால், இலங்கை பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்புவதற்கு இருதரப்பு மற்றும் பலதரப்பு கடன் ஒப்பந்தங்கள் தொடர்பான கலந்துரையாடல்களை நடத்துவதற்கு தேவையான அங்கீகாரத்தைப் பெற்று அதன் நம்பகத்தன்மையை மேம்படுத்தும்.",
        "'அண்மைக் காலத்தில் பணவீக்கம் உயரும் என்று எதிர்பார்க்கப்பட்டாலும், மத்திய வங்கி மற்றும் அரசாங்கத்தால் இதுவரை எடுக்கப்பட்ட கொள்கை நடவடிக்கைகள், ஒட்டுமொத்த தேவை அழுத்தங்களைக் கட்டுப்படுத்தவும், அதன் மூலம் பணவீக்க எதிர்பார்ப்புகளை நிலைநிறுத்தவும் உதவும்.",
        "முதன்மையாக மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி பற்றாக்குறை மற்றும் 2022 ஆம் ஆண்டின் இரண்டாம் காலாண்டில் பொருளாதார வளர்ச்சியில் குறிப்பிடத்தக்க பாதகமான விளைவுகளை ஏற்படுத்திய சமூக-அரசியல் முன்னேற்றங்களுடன் தொடர்புடைய நிச்சயமற்ற சப்ளை பக்க இடையூறுகளின் தாக்கம், 2022 மூன்றாம் காலாண்டிலும் தொடரும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. 2022 இல் உண்மையான செயல்பாட்டில் எதிர்பார்த்ததை விட பெரிய சுருக்கம் ஏற்படும்.",
        "'எனினும், உண்மையான GDP வளர்ச்சி வரவிருக்கும் காலத்தில் மீண்டு வரும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, எதிர்பார்க்கப்படும் மேக்ரோ பொருளாதார நிலைமைகள் மற்றும் பொருளாதாரத்தில் கட்டமைப்பு சீர்திருத்தங்களை செயல்படுத்துதல்.",
        "'பணவீக்கத்தின் வேகம் எதிர்பார்த்ததை விட வேகமாக மிதமானதாக உள்ளது, மேலும் இதுபோன்ற மிதமானது வரும் காலத்திலும் தொடரும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, இதன் விளைவாக 2022 இறுதிக்குள் பணவீக்கம் குறைந்த அளவில் இருக்கும்.",
        "‘CBSL ஆனது உள்நாட்டு மற்றும் உலகளாவிய பொருளாதார மற்றும் நிதிச் சந்தை முன்னேற்றங்களைத் தொடர்ந்து கண்காணித்து, பணவீக்கத்தை விரும்பிய வரம்பில் நிலைநிறுத்துவதற்கும், வரவிருக்கும் காலத்தில் பெரிய பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை வலுப்படுத்துவதற்கும் தேவையான நடவடிக்கைகளை எடுக்கத் தயாராக இருக்கும்.",
        "சம்பத் வங்கி பெண் இயக்குநர்கள் மன்றத்தில் பெண்களை உற்சாகப்படுத்த பங்காளியாக உள்ளது",
        "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கியின் CYCOLOGY #OfficeByBike2022 முயற்சியானது ஊழியர்களை வேலைக்குச் செல்ல ஊக்குவிக்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலையான வைப்பு வசதி விகிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான கடன் வசதி விகிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.50 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "15.50 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாரிஸ் கிளப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ் அல்லாத கிளப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாம் காலாண்டு 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாம் காலாண்டு 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பலகைகளில் பெண்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "#OfficeByBike2022",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}