{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/22/sri-lanka-s-monthly-fuel-bill-drops-to-usd-230-mn/",
  "time_ut": 1661146200,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s monthly fuel bill drops to USD 230 Mn",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s monthly fuel bill drops to USD 230 Mn",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Ministry of Power and Energy says following the implementation of the QR-based National Fuel Pass, Sri Lanka's monthly fuel import bill dropped to USD 230 Million, from USD 500 Million.",
        "In a statement, the Energy Ministry says the distribution of fuel to the public, under the QR-code-based quota system has resulted in major savings for the state.",
        "According to the Energy Ministry, six Million vehicles have registered with the National Fuel Pass so far, while 93% of the fuel stations across the country have implemented the QR-based fuel dispensing system."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "monthly",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "USD 230",
          "label": "LAW"
        },
        {
          "text": "Mn",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Ministry of Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "QR",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "National Fuel Pass, Sri Lanka's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "USD 230 Million",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Energy Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Energy Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six Million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the National Fuel Pass",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "93%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ මාසික ඉන්ධන බිල ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 230 දක්වා පහත වැටේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); QR මත පදනම් වූ ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍රය ක්‍රියාත්මක කිරීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාවේ මාසික ඉන්ධන ආනයන බිල ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 500 සිට ඩොලර් මිලියන 230 දක්වා පහත වැටී ඇති බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් බලශක්ති අමාත්‍යාංශය පවසන්නේ QR කේතය පදනම් කරගත් කෝටා ක්‍රමය යටතේ මහජනතාවට ඉන්ධන බෙදා හැරීමෙන් රජයට විශාල ඉතිරියක් ඇති වී ඇති බවයි.",
        "බලශක්ති අමාත්‍යාංශයට අනුව, මේ වන විට වාහන මිලියන හයක් ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය සමඟ ලියාපදිංචි වී ඇති අතර, රට පුරා ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලින් 93% ක් QR මත පදනම් වූ ඉන්ධන බෙදා හැරීමේ පද්ධතිය ක්‍රියාත්මක කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මාසිකව",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "USD 230",
          "label": "LAW"
        },
        {
          "text": "Mn",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "QR",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍රය, ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 230 කි",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන හයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍රය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "93%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் மாதாந்த எரிபொருள் கட்டணம் 230 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களாக குறைகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); QR அடிப்படையிலான தேசிய எரிபொருள் அனுமதிச்சீட்டு நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டதைத் தொடர்ந்து, இலங்கையின் மாதாந்த எரிபொருள் இறக்குமதி கட்டணம் 500 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களில் இருந்து 230 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களாகக் குறைந்துள்ளதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஒரு அறிக்கையில், எரிசக்தி அமைச்சகம், QR- குறியீட்டு அடிப்படையிலான ஒதுக்கீட்டு முறையின் கீழ் பொதுமக்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகம் மாநிலத்திற்கு பெரும் சேமிப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "எரிசக்தி அமைச்சகத்தின் கூற்றுப்படி, இதுவரை 6 மில்லியன் வாகனங்கள் தேசிய எரிபொருள் அனுமதிச்சீட்டில் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளன, அதே நேரத்தில் நாடு முழுவதும் உள்ள 93% எரிபொருள் நிலையங்கள் QR அடிப்படையிலான எரிபொருள் விநியோக முறையை செயல்படுத்தியுள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மாதாந்திர",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்க டாலர் 230",
          "label": "LAW"
        },
        {
          "text": "Mn",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "QR",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் பாஸ், இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "USD 230 மில்லியன்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் பாஸ்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "93%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}