{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/சீன-கப்பல்-விவகாரம்-சவால்களை-சமாளிக்க-இந்தியா-தயார்/175-302333",
  "time_ut": 1660505585,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சீன கப்பல் விவகாரம்: சவால்களை சமாளிக்க இந்தியா தயார்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Chinese shipping issue: India ready to face challenges",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "India's Union Shipping Minister Sarbananda Sonowal has said that India is well prepared to deal with any challenges that may arise after Sri Lanka allowed the Chinese ship to dock in its territorial waters.",
        "Addressing the media in Chennai, the minister also said that under the dynamic leadership of Prime Minister Narendra Modi, India is ready to deal effectively with any kind of situation (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Union Shipping",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sarbananda Sonowal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chennai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Narendra Modi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීන නාවික ප්‍රශ්නය: අභියෝගවලට මුහුණ දීමට ඉන්දියාව සූදානම්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව චීන නෞකාවට තම මුහුදු සීමාවේ නැංගුරම් ලෑමට අවසර දීමෙන් පසු ඇතිවිය හැකි ඕනෑම අභියෝගයකට මුහුණ දීමට ඉන්දියාව හොඳින් සූදානම් බව ඉන්දීය මධ්‍යම නාවික අමාත්‍ය සර්බානන්ද සොනොවාල් ප්‍රකාශ කළේය.",
        "චෙන්නායි නුවරදී මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් අමාත්‍යවරයා කියා සිටියේ අග්‍රාමාත්‍ය නරේන්ද්‍ර මෝදිගේ ගතික නායකත්වය යටතේ ඕනෑම ආකාරයක තත්ත්වයකට ඵලදායී ලෙස කටයුතු කිරීමට ඉන්දියාව සූදානම් බවයි (අ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුනියන් නැව්ගත කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සර්බානන්ද සොනොවාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චෙන්නායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නරේන්ද්‍ර මෝදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீன கப்பல் விவகாரம்: சவால்களை சமாளிக்க இந்தியா தயார்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "சீன கப்பலை தனது கடற்பகுதியில் நிறுத்த இலங்கை அனுமதித்ததை அடுத்து, எழும் எந்த சவால்களையும் சமாளிக்க இந்தியா நன்கு தயாராக உள்ளது என்று இந்தியாவின் மத்திய கப்பல் போக்குவரத்து துறை அமைச்சர் சர்பானந்த சோனோவால் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சென்னையில் மேற்று (14)  ஊடகவியலாளர்கள் மத்தியில் உரையாற்றிய அமைச்சர், பிரதமர் நரேந்திர மோடியின் ஆற்றல்மிக்க தலைமையின் கீழ் எந்த வகையான சூழ்நிலையையும் திறம்பட கையாள இந்தியா தயாராகவே உள்ளதாகவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார் (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யூனியன் ஷிப்பிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்பானந்தா சோனோவால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சென்னை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நரேந்திர மோடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}