{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132505",
  "time_ut": 1659105689,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நெருக்கடியான சூழலில் சவால்களை வெற்றிகொள்ள தற்துணிவுடன் செயற்பட வேண்டும் - வீரசுமன வீரசிங்க",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Weerasumana Weerasinghe has to act with courage to overcome challenges in a critical environment",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "All the political parties that are part of the Parliament should give up narrow political objectives and unite in an all-party government for the sake of the country.",
        "Member of Parliament Weerasumana Weerasinghe said that the leader of the opposition party should know that he must act with courage to overcome the challenges in a critical environment.",
        "Our main demand is that the number of cabinet should be limited to 30 and elections should be held within six months or one year.",
        "All parties, including the Mahanayake Theras, continue to insist on the establishment of an all-party government.",
        "Therefore, all the political parties that are members of the Parliament should unite in an all-party government for the sake of the country, leaving behind narrow political objectives.",
        "The Leader of the Opposition must understand that accepting challenges in critical situations is good leadership.",
        "The Leader of the Opposition is avoiding the formation of an all-party government as he believes that if one of them falls in the government amid the economic crisis, he will also be in crisis.",
        "If an all-party government does not emerge, a weak Sri Lanka Podujana Peramuna-led government will re-emerge.",
        "All political parties must understand that the emergence of political crisis again will intensify the economic crisis.",
        "Those involved in the struggle should exercise some patience. The massive damage done to the economy over two and a half years cannot be repaired in a month or two. He said that in the current situation, all the parties should work together."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Weerasumana Weerasinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament Weerasumana Weerasinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "six months or",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahanayake Theras",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "two and a half years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a month or",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තීරණාත්මක පරිසරයක අභියෝග ජය ගැනීමට වීරසුමන වීරසිංහට ධෛර්යයෙන් යුතුව ක්‍රියා කළ යුතුව ඇත",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුවේ කොටස්කරුවන් වන සියලුම දේශපාලන පක්ෂ පටු දේශපාලන අරමුණු අතහැර රට වෙනුවෙන් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවකට එක්විය යුතුයි.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී වීරසුමන වීරසිංහ මහතා පැවසුවේ තීරණාත්මක වටපිටාවක අභියෝග ජය ගැනීමට ධෛර්ය සම්පන්නව ක්‍රියා කළ යුතු බව විපක්ෂ නායකවරයා දැනගත යුතු බවයි.",
        "අපේ ප්‍රධාන ඉල්ලීම තමයි අමාත්‍ය මණ්ඩල සංඛ්‍යාව 30කට සීමා කරලා මාස හයක් හෝ අවුරුද්දක් ඇතුළත මැතිවරණයක් පැවැත්විය යුතුයි කියන එක.",
        "මහානායක හිමිවරුන් ඇතුළු සියලු පාර්ශ්ව සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවිය යුතු බවට දිගින් දිගටම අවධාරණය කරති.",
        "ඒ නිසා පටු දේශපාලන අරමුණු පසෙකලා රට වෙනුවෙන් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් තුළ පාර්ලිමේන්තුවේ සිටින සියලුම දේශපාලන පක්ෂ එකතු විය යුතුයි.",
        "තීරණාත්මක අවස්ථාවන්හිදී අභියෝග භාර ගැනීම යහපත් නායකත්වයක් බව විපක්ෂ නායකවරයා තේරුම් ගත යුතුය.",
        "ආර්ථික අර්බුදය මැද ඔවුන්ගෙන් එක් අයෙක් ආණ්ඩුවට වැටුණහොත් තමාද අර්බුදයට යනු ඇතැයි විශ්වාස කරන විපක්ෂ නායකවරයා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම මඟහරිමින් සිටියි.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් බිහි නොවුණහොත් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ප්‍රමුඛ දුර්වල ආණ්ඩුවක් යළි බිහිවනු ඇත.",
        "දේශපාලන අර්බුදය යළිත් මතුවීම ආර්ථික අර්බුදය තීව්‍ර කරන බව සියලු දේශපාලන පක්ෂ තේරුම් ගත යුතුය.",
        "අරගලයට සම්බන්ධ අය ටිකක් ඉවසීමෙන් කටයුතු කළ යුතුයි. වසර දෙකහමාරක් තිස්සේ ආර්ථිකයට සිදු වූ දැවැන්ත හානිය මාසයකින් දෙකකින් හදන්න බැහැ. පවතින තත්ත්වය තුළ සියලු පාර්ශව එක්ව කටයුතු කළ යුතු බවද ඔහු කියා සිටියා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වීරසුමන වීරසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු වීරසුමන වීරසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස හයක් හෝ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහානායක හිමිවරු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසයක් හෝ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நெருக்கடியான சூழலில் சவால்களை வெற்றிகொள்ள தற்துணிவுடன் செயற்பட வேண்டும் - வீரசுமன வீரசிங்க",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றில் அங்கம் வகிக்கும் சகல அரசியல் கட்சிகளும் குறுகிய அரசியல் நோக்கங்களை துறந்து நாட்டுக்காக சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தில் ஒன்றிணைய வேண்டும்.",
        "நெருக்கடியான சூழலில் சவால்களை வெற்றிகொள்ள தற்துணிவுடன் செயற்பட வேண்டும் என்பதை எதிர்க்கட்சி தலைவர் தெரிந்துக்கொள்ள வேண்டும் என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் வீரசுமன வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "அமைச்சரவையின் எண்ணிக்கை 30இற்குள் வரையறுக்கப்பட வேண்டும், ஆறு மாதங்கள் அல்லது ஒருவருட காலத்திற்குள் தேர்தலுக்கு செல்ல வேண்டும் என்பது எமது பிரதான கோரிக்கையாக உள்ளது.",
        "சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிக்க வேண்டும் என்பதை மகாநாயக்க தேரர்கள் உட்பட சகல தரப்பினரும் தொடர்ந்து வலியுறுத்துகின்றனர்.",
        "ஆகவே தற்போதைய நிலையில் பாராளுமன்றில் அங்கம் வகிக்கும் சகல அரசியல் கட்சிகளும் குறுகிய அரசியல் நோக்கங்களை விடுத்து நாட்டுக்காக சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தில் ஒன்றினைய வேண்டும்.",
        "நெருக்கடியான சூழ்நிலையில் சவால்களை ஏற்பது சிறந்த தலைமைத்துவம் என்பதை எதிர்க்கட்சி தலைவர் விளங்கிக்கொள்ள வேண்டும்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு மத்தியில் அரசாங்கத்தில் ஒன்றினைந்தால் தானும் நெருக்கடிக்குள்ளாக வேண்டிய நிலை ஏற்படும்  என கருதியே எதிர்க்கட்சி தலைவர் சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தின் இணைவதை தவிர்த்து வருகிறார்.",
        "சர்வக்கட்சி அரசாங்கம் தோற்றம் பெறாவிடின் ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலான பலவீனமான அரசாங்கமே மீண்டும் தோற்றம் பெறும்.",
        "மீண்டும் அரசியல் நெருக்கடி தோற்றம் பொருளாதார நெருக்கடி மேலும் தீவிரமடையும் என்பதை சகல அரசியல் கட்சிகளும் விளங்கிக்கொள்ள வேண்டும்.",
        "போராட்டத்தில் ஈடுபடுபவர்கள் சற்று பொறுமையுடன் செயற்பட வேண்டும். இரண்டரை வருடகாலமாக பொருளாதாரத்திற்கு ஏற்பட்டுள்ள பாரிய பாதிப்பை ஓரிரு மாதங்களில் மாத்திரம் சீர் செய்ய முடியாது. தற்போதைய நிலையில்சகல தரப்பினரும் ஒன்றிணைந்து செயற்பட வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வீரசுமண வீரசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற வீரசுமண வீரசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆறு மாதங்கள் அல்லது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகாநாயக்க தேரர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டரை ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம் அல்லது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}