{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ආර්ථික-ගැටළු-විසඳීමට-අතුරු-අයවැයෙන්-වැඩි-අවධානයක්/11-396608",
  "time_ut": 1661422356,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ආර්ථික ගැටළු විසඳීමට අතුරු අයවැයෙන් වැඩි අවධානයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "More attention in interim budget to solve economic problems",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Minister-in-Charge Mr. Prasanna Ranatunga has instructed the officials to pay more attention to solving the economic problems facing the country in the proposed interim budget and to pay more attention to it while preparing the proposals of the Ministry of Urban Development and Housing.",
        "Accordingly, the minister expressed confidence that as soon as the economic condition of the country improves, all the currently stopped projects will be able to be started promptly.",
        "The minister mentioned this in a discussion held yesterday (24th) with the ministry officials at the ministry auditorium in Setsiripaye, Battaramulla regarding the preparation of interim budget proposals.",
        "The President said that the government expects to give more priority through the new budget to increase the tourism business next year. While preparing the budget proposals, attention should be paid to it and a related plan should be formed at the district level. It would be good if programs like 'Mihidu Nivahana', which are good for the country, were continued without stopping. But because the economic condition of the country was not good, we had to stop many projects. But as soon as the economic situation improves, all the projects that have been stopped will be restarted quickly.",
        "Therefore, all the ministry officials should come together and prepare a common proposal by receiving budget proposals at the institution level. The minister also mentioned that more attention should be given to areas such as encouraging foreign direct investments favorable to the country, reviving tourism and small scale businesses, reforming state businesses by merging institutions, and ensuring food security in the country.",
        "Urban Development and Housing Ministry Secretary Pradeep Ratnayake, Additional Secretary (Housing and Construction) Keerthi Ranjith Abeysiriwardena, Additional Secretary (Coastal Conservation and Lowlands) Anil Wijesiri, Additional Secretary (Estate Housing) D.D. Mr. Matararachchi and a group of officials including chief financial officers, directors and accountants of the ministry participated in this event."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Urban Development and Housing",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Setsiripaye",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "next year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mihidu Nivahana'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Urban Development and Housing Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Housing and Construction",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjith Abeysiriwardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Coastal Conservation and Lowlands",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anil Wijesiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Estate Housing)",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Matararachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්ථික ගැටළු විසඳීමට අතුරු අයවැයෙන් වැඩි අවධානයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රට මුහුණදී තිබෙන ආර්ථික ගැටළු විසඳීම සම්බන්ධයෙන් යෝජිත අතුරු අයවැය මඟින් වැඩි අවධානයක් යොමුකෙර ඇති බවත් නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යංශයේ යෝජනා සකස් කිරීමේදී ඒ පිළිබඳව වැඩි අවධානයක් යොමුකරන ලෙස විෂයභාර අමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග මහතා නිළධාරීන්ට උපදෙස් දී තිබේ.",
        "ඒ අනුව රටේ ආර්ථික තත්ත්වය යහපත්වූ වහාම දැනට නතර කොට ඇති ව්‍යාපෘති සියල්ල කඩිනමින් ආරම්භ කිරීමට හැකිවනු ඇතිබවට අමාත්‍යවරයා විශ්වාසය පළ කළේය.",
        "අතුරු අයවැය යෝජනා සකස් කිරීම සම්බන්ධයෙන් අමාත්‍යංශ නිළධාරීන් සමඟ බත්තරමුල්ල, සෙත්සිරිපායේ පිහිටි අමාත්‍යංශ ශ්‍රවණාගාරයේදී ඊයේ (24දා) පැවති සාකච්ඡාවකදී අමාත්‍යවරයා මේ බව සඳහන් කළේය.",
        "ලබන වසරේදී සංචාරක ව්‍යාපාරය ඉහළ නැංවීම සදහා නව අයවැය තුළින් වැඩි ප්‍රමුඛතාවයක් ලබා  දීමට රජය අපේක්ෂා කරන බව ජනාධිපතිවරයා පැවසුවා. අයවැය යෝජනා සකස් කරද්දි ඒ ගැන අවධානය යොමු කරලා දිස්ත්‍රික් මට්ටමින් ඊට අදාළ සැලැස්මක් හැදිය යුතුයි. ‘මිහිදු නිවහන’ වැනි රටට යහපත් වැඩසටහන් නතර නොකර දිගටම ක්‍රියාත්මක කළා නම් හොදයි. නමුත් රටේ ආර්ථික තත්ත්වය යහපත් නොවුන නිසා බොහෝ ව්‍යාපෘති නතර කිරීමට අපිට සිදුවුණා. නමුත් ආර්ථික තත්ත්වය යහපත්වූ වහාම නතර කර තිබෙන ව්‍යාපෘති සියල්ලම නැවත කඩිනමින් ආරම්භ කරනවා.",
        "ඒ නිසා අමාත්‍යංශ නිළධාරීන් සියළුම දෙනා එකතු වෙලා ආයතන මට්ටමින් අයවැය යෝජනා ලබා ගනිමින් පොදු යෝජනාවක් සකස් කළ යුතුයි. එහිදීරටට හිතකර සෘජු විදේශ ආයෝජන දිරිමත් කිරීම, සංචාරක ව්‍යාපාරය හා සුළු පරිමාණ ව්‍යාපාර යලි නඟා සිටුවීම, ආයතන ඒකාබද්ධ කරමින් රාජ්‍ය ව්‍යාපාර ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීම, රට තුළ ආහාර සුරක්ෂිතතාවය තහවුරු කිරීම වැනි ක්ෂේත්‍ර පිළිබඳව වැඩි අවධානයක් යොමුකළ යුතු යැයිද අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යංශයේ ලේකම් ප්‍රදීප් රත්නායක, අතිරේක ලේකම් (නිවාස හා ඉදිකිරීම්) කීර්ති රංජිත් අබේසිරිවර්ධන, අතිරේක ලේකම් (වෙරළ සංරක්ෂණ හා පහත්බිම්) අනිල් විජේසිරි, අතිරේක ලේකම් (වතු නිවාස) ඩි.ඩි. මාතරආරච්චි යන මහත්වරුන් සහ අමාත්‍යංශයේ ප්‍රධාන මූල්‍ය නිළධාරීන්, අධ්‍යක්ෂවරුන් සහ ගණකාධිකාරීවරුන් ඇතුළු නිළධාරීන් පිරිසක්  මෙම අවස්ථාවට සහභාගී වූහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සෙට්සිරිපායේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලබන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිහිදු නිවහන'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවාස හා ඉදිකිරීම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රංජිත් අබේසිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙරළ සංරක්ෂණය සහ පහත් බිම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනිල් විජේසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වතු නිවාස)",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාතරආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருளாதார பிரச்சனைகளை தீர்க்க இடைக்கால பட்ஜெட்டில் அதிக கவனம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உத்தேச இடைக்கால வரவு செலவுத் திட்டத்தில் நாடு எதிர்நோக்கும் பொருளாதார பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண்பது தொடர்பில் அதிக கவனம் செலுத்துமாறும், நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சின் முன்மொழிவுகளை தயாரிக்கும் போது அது தொடர்பில் அதிக கவனம் செலுத்துமாறும் அமைச்சர் பிரசன்ன ரணதுங்க அதிகாரிகளுக்கு பணிப்புரை விடுத்துள்ளார். .",
        "இதன்படி, நாட்டின் பொருளாதார நிலை மேம்படும் பட்சத்தில், தற்போது நிறுத்தப்பட்டுள்ள அனைத்து திட்டங்களையும் உடனடியாக தொடங்க முடியும் என அமைச்சர் நம்பிக்கை தெரிவித்தார்.",
        "இடைக்கால வரவு செலவுத் திட்ட முன்மொழிவுகளை தயாரிப்பது தொடர்பாக நேற்று (24) பத்தரமுல்லை, செத்சிறிபாயிலுள்ள அமைச்சு கேட்போர் கூடத்தில் அமைச்சின் அதிகாரிகளுடன் இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலில் அமைச்சர் இதனைக் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "அடுத்த வருடம் சுற்றுலா வர்த்தகத்தை அதிகரிப்பதற்கு புதிய வரவு செலவுத்திட்டத்தின் ஊடாக அதிக முன்னுரிமை வழங்க அரசாங்கம் எதிர்பார்ப்பதாக ஜனாதிபதி தெரிவித்தார். வரவு செலவு திட்ட முன்மொழிவுகளை தயாரிக்கும் போது, ​​அது குறித்து கவனம் செலுத்தி, மாவட்ட அளவில் அதற்கான திட்டம் உருவாக்கப்பட வேண்டும். மிஹிது நிவாஹன போன்ற நாட்டுக்கு நன்மை பயக்கும் நிகழ்ச்சிகளை நிறுத்தாமல் தொடர்ந்தால் நல்லது. ஆனால் நாட்டின் பொருளாதார நிலை சரியில்லாததால் பல திட்டங்களை நிறுத்த வேண்டியதாயிற்று. ஆனால், பொருளாதார நிலை மேம்பட்டவுடன், நிறுத்தப்பட்ட அனைத்து திட்டங்களும் விரைவாக மீண்டும் தொடங்கப்படும்.",
        "எனவே, அனைத்து அமைச்சின் அதிகாரிகளும் ஒன்றிணைந்து நிறுவன மட்டத்தில் வரவு செலவுத் திட்ட முன்மொழிவுகளைப் பெற்று பொதுவான முன்மொழிவைத் தயாரிக்க வேண்டும். நாட்டிற்கு சாதகமான அன்னிய நேரடி முதலீடுகளை ஊக்குவித்தல், சுற்றுலா மற்றும் சிறுதொழில்களை புத்துயிர் அளிப்பது, நிறுவனங்களை ஒன்றிணைத்து அரச வர்த்தகங்களை சீர்திருத்தம் செய்தல், நாட்டில் உணவுப் பாதுகாப்பை உறுதி செய்தல் போன்ற துறைகளில் அதிக கவனம் செலுத்தப்பட வேண்டும் என்றும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்.",
        "நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சின் செயலாளர் பிரதீப் ரத்நாயக்க, மேலதிக செயலாளர் (வீடமைப்பு மற்றும் நிர்மாணத்துறை) கீர்த்தி ரஞ்சித் அபேசிறிவர்தன, மேலதிக செயலாளர் (கடலோர பாதுகாப்பு மற்றும் தாழ்நிலங்கள்) அனில் விஜேசிறி, மேலதிக செயலாளர் (தோட்ட வீடமைப்பு) டி.டி. திரு.மாத்தராச்சி மற்றும் அமைச்சின் பிரதம நிதி அதிகாரிகள், பணிப்பாளர்கள், கணக்காளர்கள் உள்ளிட்ட அதிகாரிகள் குழுவினர் இந்நிகழ்வில் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சேத்சிரிபாயே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மிஹிது நிவாஹன'",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீட்டுவசதி மற்றும் கட்டுமானம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் அபேசிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடலோர பாதுகாப்பு மற்றும் தாழ்நிலங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனில் விஜேசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்டேட் வீட்டுவசதி)",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதரராச்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}