{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/world_news/ඇමෙරිකාවේ-නිදහස්-දින-පෙළපාළියකට-වෙඩි-ප්‍රහාරයක්/14-615870",
  "time_ut": 1656979176,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඇමෙරිකාවේ නිදහස් දින පෙළපාළියකට වෙඩි ප්‍රහාරයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A gun attack on an Independence Day parade in America",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Three people were killed in a shooting attack at an Independence Day celebration parade in the United States. The number of injured and hospitalized is 24.",
        "The shooting happened at the Independence Day parade in Chicago's Highland Park. The shooter is said to have fired from the roof of a commercial building at the marchers on the road below.",
        "The shooting took place a few minutes after the start of the parade. The video footage showing the people who participated in the parade and the people who had gathered on both sides of the road to watch the parade were running away with their hands empty of fear, has now become public through the American media.",
        "American President Joe Biden has said that he was shocked by the shooting in Chicago. President Biden has told the security forces that it is a despicable crime and to conduct extensive investigations.",
        "According to hospital sources, the 6 people who were shot dead are adults. Five of the six died on the spot, while the rest died after being hospitalized.",
        "It is said that children, women and the elderly are among the injured and hospitalized.",
        "Police said the shooter was a 22-year-old white man. His name is Robert 'Bobby' Criimo. The police have further said that Robert 'Bobby' Criimo is an amateur rapper and has white extremist views.",
        "After the shooting, Robert 'Bobby' Crimo fled, dropping the automatic firearm used for it on the roof of the shop, and operations have begun to capture him.",
        "America celebrates Independence Day every July 4th. Independence Day is also a holiday in the United States, and colorful parades are held in almost every city throughout the United States during the day to celebrate Independence Day.",
        "Many people including city residents, politicians, students and famous people participate in these parades, and everyone, big and small, gathers on the sides of the road to watch the parades."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Independence Day",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "America",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Independence Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Independence Day parade",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Chicago",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Highland Park",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a few minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chicago",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Robert",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bobby",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Robert",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bobby",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Criimo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Robert",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bobby",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Crimo",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Independence Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "July 4th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Independence Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Independence Day",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමෙරිකාවේ නිදහස් දින පෙළපාළියකට වෙඩි ප්‍රහාරයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඇමෙරිකාවේ නිදහස් දින සැමරුම් පෙළපාළියකට වෙඩි ප්‍රහාරයක් එල්ල වීමෙන් තිදෙනෙක් ජීවිතක්ෂයට පත්වූහ. තුවාල ලබා රෝහල්ගත කළ ගණන 24 කි.",
        "වෙඩි ප්‍රහාරය එල්ල වූයේ චිකාගෝවේ, හයිලන්ඩ් පාර්ක් නමැති නගරයේ පැවැත්වුණු නිදහස් දින පෙළපාළියටය. වෙඩික්කරු, වෙළෙඳ ගොඩනැගිල්ලක වහලය මත සිට පහළ මාර්ගයේ පෙළපාළියේ ගමන් කළ පිරිසට වෙඩි තැබූ බව පැවැසෙයි.",
        "වෙඩි තැබීම සිදුවී ඇත්තේ පෙළපාළිය ආරම්භ වී මිනිත්තු කීපයක් ගතවෙද්දීය. වෙඩි ප්‍රහාරයත් සමඟ පෙළපාළියට සහභාගී වූ පිරිස් සහ පෙළපාළිය නැරැඹීමට මග දෙපස රැස්ව සිටි පැමිණි පිරිස් බියෙන් හිස්ලූලූ අත දිවයන ආකාරය දැක්වෙන වීඩියෝ දසුන් මේ වනවිට ඇමෙරිකන් මාධ්‍ය ඔස්සේ ප්‍රසිද්ධියට පත් වී ඇත.",
        "චිකාගෝවේ සිදුවුණු වෙඩි තැබීම ගැන සැලවීමත් සමඟ තමන් මහත් සේ කම්පනයට පත් වුණු බව ඇමෙරිකන් ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් පවසා තිබේ. එය සිත්පිත් නැති අපරාධයක් බවත්, ඒ සම්බන්ධයෙන් පුළුල් විමර්ශන පවත්වන ලෙසත් ජනාධිපති බයිඩන් ආරක්ෂක අංශ වෙත දන්වා තිබේ.",
        "වෙඩි වැදී මියගිය 6 දෙනා වැඩිහිටියන් යැයි රෝහල් ආරංචි මාර්ග පවසයි. මියගිය 6 දෙනාගෙන් පස් දෙනකු එම ස්ථානයේදීම මියගිය අතර, ඉතිරි පුද්ගලයා මියගොස් ඇත්තේ රෝහල්ගත කිරීමෙන් පසුවය.",
        "තුවාල ලබා රෝහල්ගත කළ පිරිස අතරේ කුඩා දරුවන්, කාන්තාවන් සහ වැඩිහිටියන් ද සිටින බව පැවැසෙයි.",
        "වෙඩි ප්‍රහාරය එල්ල කළේ 22 හැවිරිදි සුදු ජාතික තරුණයකු යැයි පොලිසිය පවසයි. ඔහු රොබට් 'බොබී' ක්‍රියිමෝ නමැත්තාය. රොබට් 'බොබී' ක්‍රියිමෝ ආධුනික රැප් ගායකයකු බවත් සුදු අන්තවාදී අදහස් ඇත්තකු බවත් පොලිසිය වැඩි දුරටත් පවසා තිබේ.",
        "වෙඩි තැබීමෙන් පසු ඒ සදහා භාවිත කළ ස්වයංක්‍රීය ගිනි අවිය ද වෙළෙද සැල වහලට මත දමා රොබට් 'බොබී' ක්‍රයිමෝ පලා ගොස් ඇති අතර, ඔහු අල්ලා ගැනීමට මෙහෙයුම් ආරම්භ වී ඇත.",
        "ඇමෙරිකාව නිදහස් දිනය සමරන්නේ සෑම ජූලි 4 වැනිදාය. නිදහස් දිනය, ඇමෙරිකාවේ නිවාඩු දිනයක් ද වන අතර, නිදහස් දිනය සමරමින් දිවා කලෙයේ ඇමෙරිකාව පුරා සෑම නගරයකම පාහේ විචිත්‍රවත් පෙළපාළි පැවැත්වෙයි.",
        "නගර වැසියන්, දේශපාලනඥයන්, සිසු දරු දැරියන්, ජනප්‍රිය පුද්ගලයන් ද ඇතුළු බොහෝ දෙනකු මෙම පෙළපාළිවලට සහභාගී වන අතර, පෙළපාළි නැරැඹීමට ලොකු කුඩා කවුරුත් මාර්ග දෙපස රැස්වෙති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නිදහස් දිනය",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "ඇමරිකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිදහස් දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිදහස් දින පෙළපාලිය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "චිකාගෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හයිලන්ඩ් උද්යානය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිනිත්තු කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චිකාගෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොබට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොබී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොබට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොබී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්රියිමෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොබට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොබී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්රිමෝ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස් දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ජූලි 4",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිදහස් දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස් දිනය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்காவில் சுதந்திர தின அணிவகுப்பில் துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்காவில் சுதந்திர தின விழா அணிவகுப்பில் துப்பாக்கிச்சூடு நடத்தியதில் 3 பேர் உயிரிழந்தனர். காயமடைந்து மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்டவர்களின் எண்ணிக்கை 24 ஆக உள்ளது.",
        "சிகாகோவின் ஹைலேண்ட் பூங்காவில் நடைபெற்ற சுதந்திர தின அணிவகுப்பில் துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தப்பட்டது. துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியவர் கீழே சாலையில் அணிவகுத்துச் சென்றவர்கள் மீது வணிகக் கட்டிடத்தின் மேற்கூரையில் இருந்து சுட்டதாகக் கூறப்படுகிறது.",
        "அணிவகுப்பு தொடங்கிய சில நிமிடங்களில் துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தப்பட்டது. அணிவகுப்பில் கலந்து கொண்டவர்களும், அணிவகுப்பைப் பார்க்க சாலையின் இருபுறமும் திரண்டிருந்த மக்களும் பயந்து கையோடு ஓடுவதைக் காட்டும் வீடியோ காட்சி அமெரிக்க ஊடகங்கள் மூலம் தற்போது பகிரங்கமாகியுள்ளது.",
        "சிகாகோவில் நடந்த துப்பாக்கிச்சூடு சம்பவம் அதிர்ச்சியை ஏற்படுத்தியுள்ளதாக அமெரிக்க அதிபர் ஜோ பிடன் தெரிவித்துள்ளார். இது ஒரு வெறுக்கத்தக்க குற்றம் என்றும் விரிவான விசாரணைகளை நடத்துமாறும் பாதுகாப்புப் படையினரிடம் ஜனாதிபதி பிடன் கூறியுள்ளார்.",
        "சுட்டுக்கொல்லப்பட்ட 6 பேரும் வயது முதிர்ந்தவர்கள் என வைத்தியசாலை வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன. ஆறு பேரில் ஐந்து பேர் சம்பவ இடத்திலேயே இறந்தனர், மீதமுள்ளவர்கள் மருத்துவமனையில் அனுமதிக்கப்பட்ட பின்னர் இறந்தனர்.",
        "காயமடைந்தவர்களில் சிறுவர்கள், பெண்கள் மற்றும் முதியோர்களும் அடங்குவதாகவும் வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியவர் 22 வயதுடைய வெள்ளையர் என போலீஸார் தெரிவித்தனர். அவர் பெயர் ராபர்ட் 'பாபி' கிரிமோ. ராபர்ட் 'பாபி' கிரிமோ ஒரு அமெச்சூர் ராப் பாடகர் என்றும் வெள்ளை தீவிரவாதக் கருத்துக்களைக் கொண்டவர் என்றும் காவல்துறை மேலும் கூறியுள்ளது.",
        "துப்பாக்கிச் சூடு முடிந்ததும், ராபர்ட் 'பாபி' கிரிமோ தப்பி ஓடினார், அதற்குப் பயன்படுத்தப்பட்ட தானியங்கி துப்பாக்கியை கடையின் கூரையில் கீழே போட்டுவிட்டு, அவரைப் பிடிக்கும் நடவடிக்கைகள் தொடங்கியுள்ளன.",
        "அமெரிக்கா ஒவ்வொரு ஜூலை 4 ம் தேதி சுதந்திர தினத்தை கொண்டாடுகிறது. ஐக்கிய மாகாணங்களில் சுதந்திர தினம் ஒரு விடுமுறை நாளாகும், மேலும் சுதந்திர தினத்தை கொண்டாடுவதற்காக அமெரிக்கா முழுவதும் உள்ள ஒவ்வொரு நகரத்திலும் வண்ணமயமான அணிவகுப்புகள் நடத்தப்படுகின்றன.",
        "இந்த அணிவகுப்புகளில் நகரவாசிகள், அரசியல்வாதிகள், மாணவர்கள், பிரபலங்கள் என ஏராளமானோர் கலந்துகொள்வதுடன், பெரியவர்கள், சிறியவர்கள் என அனைவரும் சாலை ஓரங்களில் கூடி அணிவகுப்புகளை கண்டுகளிக்கின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுதந்திர தினம்",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்கா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுதந்திர தின அணிவகுப்பு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "சிகாகோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹைலேண்ட் பூங்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு சில நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிகாகோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "22 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாபி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாபி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிரிமோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராபர்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாபி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிரிமோ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 4",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர தினம்",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}