{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பிரதேசசபை-உறுப்பினரை-பேர-வாவிக்குள்-தள்ளிய-ஒருவர்-கைது/175-302776",
  "time_ut": 1661142518,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பிரதேசசபை உறுப்பினரை பேர வாவிக்குள்   தள்ளிய ஒருவர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A man was arrested for pushing a member of the Pradeshiya Sabha into the market",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "During the violent incidents that took place in the Galle Mukathidal area last May 9, a person who robbed the wallet of a member of the Ambalangodai Divisional Council and pushed him into the bar was arrested by the Colombo Crime Squad.",
        "It has been reported that the suspect who was arrested at Kombanith Street is a 34-year-old resident of Thematagoda area.",
        "On the 9th of May, while the member of the local council was traveling in a bus, some people, including the arrested suspect, pulled the local council member down from the bus and robbed him of money, and pushed him into Bara Vavi."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Pradeshiya Sabha",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Galle Mukathidal",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "last May 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ambalangodai Divisional Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Crime Squad",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kombanith Street",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "34-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thematagoda",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bara Vavi",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රීවරයකු පොළට තල්ලු කළ පුද්ගලයකු අත්අඩංගුවට ගැනේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පසුගිය මැයි 9 වැනිදා ගාල්ල මුකතිඩාල් ප්‍රදේශයේ ඇති වූ ප්‍රචණ්ඩකාරී සිදුවීම් අතරතුර අම්බලන්ගොඩ ප්‍රාදේශීය සභාවේ මන්ත්‍රීවරයෙකුගේ මුදල් පසුම්බිය කොල්ලකා ඔහුව තැබෑරුම තුළට තල්ලු කළ පුද්ගලයෙකු කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාසය විසින් අත්අඩංගුවට ගනු ලැබුවා.",
        "කොම්බනිත් වීදියේදී අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු තෙමටගොඩ ප්‍රදේශයේ පදිංචි 34 හැවිරිදි අයෙකු බවයි වාර්තා වන්නේ.",
        "පසුගිය මැයි මස 09 වනදා ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රීවරයා බස් රථයක ගමන් කරමින් සිටියදී අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරු ඇතුළු පිරිසක් ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රීවරයා බස් රථයෙන් බිමට ඇදගෙන ගොස් මුදල් කොල්ලකා බර වාවියට ​​තල්ලු කළා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ප්‍රාදේශීය සභාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගාල්ල මුකතිඩාල්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මැයි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අම්බලන්ගොඩ ප්‍රාදේශීය සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොම්බනිත් වීදිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "34 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තෙමටගොඩ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බර වාවි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதேசசபை உறுப்பினரை பேர வாவிக்குள்   தள்ளிய ஒருவர் கைது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "கடந்த மே மாதம் 9ஆம் திகதி காலி முகத்திடல் பகுதியில் இடம்பெற்ற வன்மறை சம்பவங்களின் போது, அம்பலாங்கொடை பிரதேசசபை உறுப்பினர் ஒருவரின் பணப் பையை கொள்ளையிட்டு, அவரை பேர வாவிக்குள் தள்ளிய ஒருவர் கொழும்பு குற்றத்தடுப்பு பிரிவினரால் கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "கொம்பனித் தெரு பகுதியில் வைத்து  கைதுசெய்யப்பட்ட சந்தேகநபர், தெமட்டகொட பகுதியைச் சேர்ந்த 34 வயதுடையவர் என்றும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மே மாதம் 9ஆம் திகதி குறித்த பிரதேசசபை உறுப்பினர் பஸ்ஸில் பயணித்துக்கொண்டிருந்த போது, கைதுசெய்யப்பட்ட சந்தேகநபர் உள்ளிட்ட சிலர், கொள்ளுப்பிட்டி பகுதியில் வைத்து, பஸ்ஸிலிருந்து பிரதேசசபை உறுப்பினரை கீழிறக்கி அவரிடமிருந்த பணத்தை கொள்ளையிட்ட பின்னர், அவரை பேர வாவிக்குள் தள்ளியுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரதேச சபை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காலி முகதிடல்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கடந்த மே 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அம்பலாங்கொடை பிரதேச சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொம்பனித் தெரு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "34 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தெமட்டகொட",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாரா வாவி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}