{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Probe-the-huge-profit-margins-CPC-makes-on-imports-sales-of-fuel-PUCSL-Head/108-240552",
  "time_ut": 1657208625,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Probe the huge profit margins CPC makes on imports, sales of fuel: PUCSL Head",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Probe the huge profit margins CPC makes on imports, sales of fuel: PUCSL Head",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Public Utilities Commission of Sri Lanka (PUCSL) Chairman, Janaka Rathnayake, today urged the government to investigate the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) for making huge profit margins on fuel imports and sales.",
        "While addressing the media, he said the revenue after importing and selling fuel not gone to the government or to the treasury but to the CPC where they had huge financial burdens.",
        "The chairman referred to the CPC as a 'dark hole' and said the revenue after importing and selling fuel is sucked into the CPC and nobody sees anything. Even though the CPC is charging higher prices, they don't have the funds to buy fuel.",
        "However, there were two fuel price revisions during the last 45 days in May and June.",
        "Rathnayake said based on the fuel formula that came out through the Power and Energy Ministry, it had mentioned exorbitant prices on imports of all these fuel varieties into the country.",
        "According to the latest revision, a barrel of octane 92 petrol was imported at US$157, octane 95 at US$158, diesel at US$174 per barrel, super diesel at US$176 per barrel and a barrel of kerosene at US$171, he said.",
        "As per the information received from the Sri Lanka Customs Department (SLCD) a month ago, a barrel of kerosene was imported at US$105. A barrel of diesel was sold at US$ 111, a barrel of furnace oil was imported at US$ 75, and a barrel of petrol was imported at US$ 100.",
        "However, according to the fuel formula which the CPC came up with, the price was almost US$50 per barrel, and they arrived at a huge cost figure. The CPC had determined the fuel price based on the latest fuel price revision.",
        "Moreover, the government is charging lesser than Rs.50 as taxation for the above fuel imports per litre. Therefore, the CPC is having that opportunity to making a huge amount as profits ranging from Rs.171 to around Rs. 258 per litre on this imports and selling fuel.",
        "This is the plight of these large organisations where the financial disciplines are not in proper order, he said.",
        "Therefore, the PUCSL chairman urged the political hierarchy, Ministries, Ministers or any interested parliamentarians, treasury, central Bank, local banks to look into the matter to ensure that whether the pricing is done properly. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Janaka Rathnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the last 45 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "May and June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Power and Energy Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "157",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "158",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "174",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US$176",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "171",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Customs Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLCD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a month ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "111",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "almost US$50",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "258",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministries, Ministers",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආනයනය, ඉන්ධන අලෙවිය මත CPC උපයන විශාල ලාභ ආන්තික විමර්ශනය කරන්න: මහජන උපයෝගිතා ප්‍රධානියා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) ඉන්ධන ආනයනයෙන් සහ අලෙවියෙන් විශාල ලාභ ඉපැයීම සම්බන්ධයෙන් සොයා බලන ලෙස ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ (PUCSL) සභාපති ජනක රත්නායක මහතා අද රජයෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් ඔහු කියා සිටියේ ඉන්ධන ගෙන්වා අලෙවි කිරීමෙන් පසු ලැබෙන ආදායම රජයට හෝ භාණ්ඩාගාරයට නොව විශාල මූල්‍ය බරක් ඇති තෙල් සංස්ථාවට බවයි.",
        "ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව කළු කුහරයක් ලෙස හැඳින්වූ සභාපතිවරයා ඉන්ධන ආනයනය කර විකිණීමෙන් පසු ලැබෙන ආදායම තෙල් සංස්ථාවට උරා ගන්නා බවත් කිසිවකුට කිසිවක් නොපෙනෙන බවත් පැවසීය. තෙල් සංස්ථාව වැඩි මිලක් අය කළත් ඔවුන්ට තෙල් ගන්න මුදල් නැහැ.",
        "කෙසේ වෙතත් පසුගිය මැයි සහ ජූනි මාස 45 තුළ ඉන්ධන මිල සංශෝධන දෙකක් සිදු විය.",
        "රත්නායක කියා සිටියේ විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය හරහා නිකුත් කළ ඉන්ධන සූත්‍රයට අනුව මෙම සියලු ඉන්ධන වර්ග මෙරටට ආනයනය කිරීමේදී අධික මිල ගණන් සඳහන් කර ඇති බවයි.",
        "නවතම සංශෝධනයට අනුව ඔක්ටේන් 92 පෙට්‍රල් බැරලයක් ඩොලර් 157කට ද, ඔක්ටේන් 95 ඩොලර් 158කටද, ඩීසල් බැරලයක් ඩොලර් 174කටද, සුපර් ඩීසල් බැරලයක් ඩොලර් 176කටද, භූමිතෙල් බැරලයක් ඩොලර් 171කටද ආනයනය කර ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "මීට මාසයකට පෙර ශ්‍රී ලංකා රේගු දෙපාර්තමේන්තුවෙන් (SLCD) ලැබුණු තොරතුරු අනුව භූමිතෙල් බැරලයක් ආනයනය කර ඇත්තේ ඇමෙරිකානු ඩොලර් 105කටය. ඩීසල් බැරලයක් අමෙරිකානු ඩොලර් 111කටත්, උඳුන් තෙල් බැරලයක් ඩොලර් 75කටත්, පෙට්‍රල් බැරලයක් ආනයනය කළේ ඩොලර් 100කටත්.",
        "කෙසේ වෙතත්, CPC විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද ඉන්ධන සූත්‍රයට අනුව, බැරලයක මිල ඇමරිකානු ඩොලර් 50 කට ආසන්න වූ අතර, ඒවා විශාල පිරිවැය අගයකට පැමිණියේය. තෙල් සංස්ථාව ඉන්ධන මිල තීරණය කර තිබුණේ නවතම ඉන්ධන මිල සංශෝධනයට අනුවයි.",
        "එපමණක් නොව, ඉහත සඳහන් ඉන්ධන ආනයනය සඳහා ලීටරයක් ​​සඳහා රජය අය කරන්නේ රුපියල් 50 කටත් අඩු බදු මුදලකි. එම නිසා රුපියල් 171 සිට රු. මේ සඳහා ඉන්ධන ආනයනය කර විකිණීමේදී ලීටරයකට රුපියල් 258 කි.",
        "මූල්‍ය විනය නිසි ලෙස ක්‍රියාත්මක නොවන මෙම විශාල සංවිධානවල තත්ත්වය මෙය බව ඔහු පැවසීය.",
        "එබැවින්, මිල නියම කිරීම නිසි ලෙස සිදු වන්නේද යන්න පිළිබඳව සොයා බලන ලෙස PUCSL සභාපතිවරයා දේශපාලන ධුරාවලිය, අමාත්‍යාංශ, අමාත්‍යවරුන් හෝ උනන්දුවක් දක්වන පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගෙන්, භාණ්ඩාගාරයෙන්, මහ බැංකුවෙන්, දේශීය බැංකුවලින් ඉල්ලා සිටියේය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින 45",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැයි සහ ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "157",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "158",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "174",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US$176",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "171",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රේගු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "111",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් US$50",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "258",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමාත්‍යාංශ, ඇමැතිවරු",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இறக்குமதி, எரிபொருள் விற்பனையில் CPC பெறும் பெரும் லாப வரம்புகளை ஆராயுங்கள்: PUCSL தலைவர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கைப் பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் (CPC) எரிபொருள் இறக்குமதி மற்றும் விற்பனையில் பாரிய இலாபத்தை ஈட்டியமை தொடர்பில் விசாரணை நடத்துமாறு இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் (PUCSL) தலைவர் ஜனக ரத்நாயக்க இன்று அரசாங்கத்திடம் வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த அவர், எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து விற்பனை செய்வதன் மூலம் கிடைக்கும் வருமானம் அரசாங்கத்திற்கோ கருவூலத்திற்கோ செல்லவில்லை என்றும் அவர்கள் பாரிய நிதிச்சுமைகளைக் கொண்ட CPC க்கே செல்வதாக தெரிவித்தார்.",
        "தலைவர் CPC ஐ ஒரு 'இருண்ட துளை' என்று குறிப்பிட்டார், மேலும் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து விற்பனை செய்வதன் மூலம் கிடைக்கும் வருமானம் CPC-க்கு உறிஞ்சப்படுகிறது, யாரும் எதையும் கண்டுகொள்வதில்லை என்றார். CPC அதிக விலையை வசூலித்தாலும், எரிபொருள் வாங்குவதற்கு அவர்களிடம் நிதி இல்லை.",
        "இருப்பினும், மே மற்றும் ஜூன் மாதங்களில் கடந்த 45 நாட்களில் இரண்டு எரிபொருள் விலை திருத்தங்கள் செய்யப்பட்டன.",
        "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சின் ஊடாக வெளிவந்த எரிபொருள் சூத்திரத்தின் அடிப்படையில், இந்த அனைத்து எரிபொருள் வகைகளையும் நாட்டிற்கு இறக்குமதி செய்வதில் அதீத விலைகள் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளதாக ரத்நாயக்க கூறினார்.",
        "சமீபத்திய திருத்தத்தின்படி, ஒக்டேன் 92 பெற்றோல் பீப்பாய் ஒன்று 157 அமெரிக்க டொலர்களுக்கும், ஒக்டேன் 95 அமெரிக்க டொலர் 158க்கும், டீசல் பீப்பாய் ஒன்றுக்கு 174 அமெரிக்க டொலர்களுக்கும், சுப்பர் டீசல் பீப்பாய் ஒன்றுக்கு 176 அமெரிக்க டொலர்களுக்கும், மண்ணெண்ணெய் பீப்பாய் ஒன்று 171 அமெரிக்க டொலர்களுக்கும் இறக்குமதி செய்யப்பட்டுள்ளதாக அவர் கூறினார்.",
        "ஒரு மாதத்திற்கு முன்னர் இலங்கை சுங்கத் திணைக்களத்திலிருந்து (SLCD) கிடைத்த தகவலின்படி, ஒரு பீப்பாய் மண்ணெண்ணெய் 105 அமெரிக்க டொலர்களுக்கு இறக்குமதி செய்யப்பட்டுள்ளது. ஒரு பீப்பாய் டீசல் 111 அமெரிக்க டொலர்களுக்கும், ஒரு பீப்பாய் உலை எண்ணெய் 75 அமெரிக்க டொலர்களுக்கும், ஒரு பீப்பாய் பெற்றோல் 100 அமெரிக்க டொலர்களுக்கும் விற்பனை செய்யப்பட்டது.",
        "இருப்பினும், CPC கொண்டு வந்த எரிபொருள் சூத்திரத்தின்படி, விலை பீப்பாய்க்கு கிட்டத்தட்ட US$50 ஆக இருந்தது, மேலும் அவை ஒரு பெரிய செலவில் வந்தன. சமீபத்திய எரிபொருள் விலை திருத்தத்தின் அடிப்படையில் CPC எரிபொருள் விலையை நிர்ணயித்துள்ளது.",
        "மேலும், ஒரு லிட்டருக்கு மேற்கண்ட எரிபொருள் இறக்குமதிக்கு ரூ.50க்கும் குறைவான வரியை அரசு வசூலிக்கிறது. எனவே, CPC ஆனது ஒரு பெரிய தொகையை லாபமாக ரூ.171 முதல் சுமார் ரூ. இதன் மீது லிட்டருக்கு 258 எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து விற்பனை செய்கிறது.",
        "நிதி ஒழுக்கங்கள் சரியான முறையில் இல்லாத இந்த பெரிய நிறுவனங்களின் அவல நிலை இதுதான் என்றார் அவர்.",
        "எனவே, விலை நிர்ணயம் சரியாக செய்யப்படுகிறதா என்பதை உறுதி செய்ய, அரசியல் படிநிலை, அமைச்சுகள், அமைச்சர்கள் அல்லது ஆர்வமுள்ள பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள், கருவூலம், மத்திய வங்கி, உள்ளூர் வங்கிகள் ஆகியவற்றைப் பரிசீலிக்குமாறு PUCSL தலைவர் வலியுறுத்தினார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த 45 நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மே மற்றும் ஜூன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "157",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "158",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "174",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US$176",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "171",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சுங்க திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்எல்சிடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதத்திற்கு முன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "105",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "111",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட US$50",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "258",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமைச்சகங்கள், அமைச்சர்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}