{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132283",
  "time_ut": 1658822427,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நல்லூர் ஆலய கொடியேற்றம் ; சுற்று வீதிகள் போக்குவரத்திற்கு தடை - யாழ்  முதல்வர் மணிவண்ணன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nallur Temple Flag Hoisting; Ban on roundabout traffic - Jaffna Chief Minister Manivannan",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "As the annual celebration of the historic Nallur Kandaswamy Temple begins on the 2nd Tuesday with the hoisting of the flag, the Jaffna Municipal Council has given an explanation regarding its arrangements and procedures.",
        "A discussion regarding the Mahotsava arrangements was held at the Jaffna Municipal Council at 9.00 am on Tuesday morning.",
        "Jaffna Chief Minister Manivannan said that the Nallur Mahotsavam, which has been held on a limited scale for the last three years due to the Easter bomb blast and corona virus, will be held as usual, i.e. how the festival was held before the year 2018.",
        "After the discussion, Jaffna Chief Minister Manivannan said this while speaking to the media regarding Nallur temple celebrations.",
        "Further informed that, from the morning of August 1st, traffic will be prohibited on the Nallur temple roundabouts and will be opened only after the completion of Vairavar Shanti on August 29th.",
        "For any reason, no vehicles except the municipal council's water supply truck and sewage truck can enter the roadblock areas demarcated by red and white colored flags by the temple management around the outer road of the temple.",
        "Similarly, no commercial activities can be carried out within the road block areas demarcated by white colored flags. Drone cameras cannot be used to record video.",
        "All the ghouls who come to the temple to collect fines can only enter through the front of the temple, Parudhitura Road. Arrangements have been made for all the vehicles to exit through the Chettitheru road after the unloading of such incoming vehicles.",
        "When the road is closed, vehicles coming through Barudhitura Road can reach Jaffna through the road in front of the Jaffna Municipal Council. But during Redotsavam and Sappara festivals the concert can travel through Nallur Road only.",
        "Wearing face masks is not legalized. Even so, the devotees should wear face masks and follow the hygiene regulations as a result of the Corona warning. Every individual should take care of their health.",
        "In order to avoid incidents of theft, surveillance cameras will be installed by the Jaffna Municipal Council around the Nallur temple and measures will be taken.",
        "In this discussion, Jaffna City Chief Minister, City Commissioner, city officials, public health inspectors and other relevant departmental officials participated."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nallur",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "Manivannan",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nallur Kandaswamy Temple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 2nd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Jaffna Municipal Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Jaffna Municipal Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Manivannan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Nallur Mahotsavam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the last three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year 2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manivannan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nallur",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the morning of",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "August 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nallur",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Vairavar Shanti",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 29th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Chettitheru",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Barudhitura Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Jaffna Municipal Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Redotsavam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sappara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nallur Road",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Jaffna Municipal Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nallur",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna City",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නල්ලූර් විහාරස්ථානයේ ධජය එසවීම; වටරවුමේ රථ වාහන ගමනාගමනය තහනම් - යාපනය මහ ඇමැති මනිවන්නන්",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ඓතිහාසික නල්ලූර් කන්දස්වාමි විහාරස්ථානයේ වාර්ෂික මංගල්‍යය 2 වැනි අඟහරුවාදා කොඩිය එසවීමෙන් ආරම්භ වන බැවින් එහි විධිවිධාන සහ ක්‍රියා පටිපාටි පිළිබඳව යාපනය මහ නගර සභාව පැහැදිලි කිරීමක් කර තිබේ.",
        "අඟහරුවාදා උදෑසන 9.00ට යාපනය මහනගර සභාවේදී මහෝත්සව කටයුතු පිළිබඳ සාකච්ඡාවක් පැවැත්විණි.",
        "පාස්කු බෝම්බ ප්‍රහාරය සහ කොරෝනා වෛරසය හේතුවෙන් පසුගිය වසර තුනක කාලය තුළ සීමිත පරිමාණයෙන් පැවැත්වූ නල්ලූර් මහෝත්සවය සාමාන්‍ය පරිදි එනම් 2018 වසරට පෙර උත්සවය පැවැත්වූ ආකාරය අනුව පවත්වන බව යාපනය ප්‍රධාන අමාත්‍ය මනිවන්නන් මහතා පැවසීය.",
        "සාකච්ඡාවෙන් අනතුරුව නල්ලූර් කෝවිලේ උත්සවය සම්බන්ධයෙන් මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් යාපනය ප්‍රධාන අමාත්‍ය මනිවන්නන් මේ බව කියා සිටියා.",
        "අගෝස්තු 01 වැනිදා උදෑසන සිට නල්ලූර් කෝවිලේ වටරවුමේ රථවාහන ගමනාගමනය තහනම් වන අතර අගෝස්තු 29 වැනි දින වයිරවර් ශාන්ති කර්මය නිමවීමෙන් පසුව පමණක් විවෘත කරන බව වැඩිදුරටත් දන්වා සිටියේය.",
        "මොනම හේතුවක් නිසාවත් විහාරස්ථානයේ පිටත මාර්ගය අවට පන්සල් පාලනාධිකාරිය විසින් රතු සහ සුදු පාට කොඩි ගසා මායිම් කර ඇති මාර්ග බාධක ප්‍රදේශවලට නගර සභාවේ ජල සම්පාදන ලොරිය සහ අපද්‍රව්‍ය ලොරිය හැර වෙනත් කිසිදු වාහනයකට ඇතුළු විය නොහැක.",
        "ඒ හා සමානව, සුදු පැහැති කොඩිවලින් මායිම් කර ඇති මාර්ග බාධක ප්‍රදේශ තුළ වාණිජ කටයුතු සිදු කළ නොහැක. වීඩියෝ පටිගත කිරීමට Drone කැමරා භාවිතා කළ නොහැක.",
        "දඩ මුදල් අයකර ගැනීමට පන්සලට එන සියලුම හොල්මන්වලට ඇතුළු විය හැක්කේ පන්සල ඉදිරිපිට, පරුදිතුර පාරෙන් පමණි. එසේ පැමිණෙන වාහන ගොඩකිරීමෙන් පසු සියලුම වාහන චෙට්ටිතේරු මාර්ගයෙන් පිටවීමට කටයුතු යොදා ඇත.",
        "මාර්ගය වසා දැමීමෙන් පසු බරුදිතුර පාර හරහා පැමිණෙන වාහන යාපනය නගර සභාව ඉදිරිපිට මාර්ගය ඔස්සේ යාපනයට පැමිණිය හැකිය. නමුත් රෙදොත්සවම් සහ සප්පර උත්සවවලදී ප්‍රසංගය නල්ලූර් පාර හරහා පමණක් ගමන් කළ හැකිය.",
        "මුහුණු ආවරණ පැළඳීම නීතිගත කර නැත. එසේ වුවද, කොරෝනා අනතුරු ඇඟවීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස බැතිමතුන් මුහුණු ආවරණ පැළඳිය යුතු අතර සනීපාරක්ෂක නීති පිළිපැදිය යුතුය. සෑම පුද්ගලයෙකුම තම සෞඛ්යය ගැන සැලකිලිමත් විය යුතුය.",
        "සොරකම්වලින් වැළකීම සඳහා යාපනය මහ නගර සභාව මගින් නල්ලූර් විහාරස්ථානය අවට නිරීක්ෂණ කැමරා සවි කර අවශ්‍ය පියවර ගැනීමට නියමිතය.",
        "මෙම සාකච්ඡාවට යාපනය නගර ප්‍රධාන අමාත්‍ය, නගර කොමසාරිස්, නාගරික නිලධාරීන්, මහජන සෞඛ්‍ය පරීක්ෂකවරුන් ඇතුළු අදාළ දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන් සහභාගී විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නල්ලුර්",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "මනිවන්නන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් කන්දස්වාමි පන්සල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 වන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යාපනය මහ නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය මහ නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මනිවන්නන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් මහෝත්සවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018 වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනිවන්නන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නල්ලුර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 1 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නල්ලුර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "වයිරවර් ශාන්ති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "චෙට්ටිතෙරු",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බරුදිතුර පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "යාපනය මහ නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෙදොත්සවම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sappara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නල්ලූර් පාර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය මහ නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නල්ලුර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය නගරය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நல்லூர் ஆலய கொடியேற்றம் ; சுற்று வீதிகள் போக்குவரத்திற்கு தடை - யாழ்  முதல்வர் மணிவண்ணன்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "வரலாற்றுச் சிறப்புமிக்க நல்லூர் கந்தசுவாமி ஆலயத்தின் வருடாந்தப் பெருந்திருவிழா எதிர்வரும் 2 ஆம் திகதி செவ்வாய்க்கிழமை   கொடியேற்றத்துடன் ஆரம்பமாகவுள்ள நிலையில், அதனுடைய ஏற்பாடுகள் மற்றும் நடைமுறைகள் தொடர்பாக யாழ் மாநகர சபையினால் விளக்கமளிக்கப்பட்டது.",
        "மஹோற்சவ ஏற்பாடுகள் தொடர்பான கலந்துரையாடல் இன்று செவ்வாய்கிழமை காலை 9.00 மணியளவில் யாழ் மாநகர சபையில் இடம்பெற்றது.",
        "ஈஸ்டர் குண்டு வெடிப்பு மற்றும் கொரோனா தொற்று காரணமாக  கடந்த மூன்று வருடங்களாக மட்டுப்படுத்தப்பட்ட அளவில் இடம் பெற்ற நல்லூர் மஹோற்சவம்  வழமைபோன்று அதாவது  2018 ஆம் ஆண்டுக்கு முன்பு எவ்வாறு உற்சவம் நடந்ததோ அதேபோல இம்முறை இடம்பெறுமென யாழ் மாநகர முதல்வர் மணிவண்ணன் தெரிவித்தார்.",
        "கலந்துரையாடலுக்கு பின்னர் நல்லூர் ஆலயப் பெருந்திருவிழா ஏற்பாடுகள் தொடர்பாக ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த போதே யாழ் மாநகர முதல்வர் மணிவண்ணன் இவ்வாறு தெரிவித்தார்.",
        "மேலும் தெரிவிக்கையில், ஆகஸ்ட் 1ஆம் திகதி காலையில் இருந்து நல்லூர் ஆலய சுற்றுவீதிகளில்  போக்குவரத்து தடை செய்யப்பட்டு ஆகஸ்ட் 29 ஆம் திகதி வைரவர் சாந்தி நிறைவடைந்த பின்னரே திறந்து விடப்படும்.",
        "ஆலய வெளி வீதியைச் சூழ ஆலய நிர்வாகத்தினரால் சிவப்பு, வெள்ளை வர்ணக் கொடிகளால் எல்லையிடப்படும் வீதித்தடை பகுதிகளினுள் மாநகர சபையின் நீர் விநியோக வண்டி மற்றும் கழிவகற்றும் வண்டியை தவிர எக்காரணம் கொண்டும் வாகனங்கள் உட் செல்ல முடியாது.",
        "அதேபோல வெள்ளை வர்ணக் கொடிகளால் எல்லையிடப்படும் வீதித்தடை பகுதிகளினுள் எந்தவிதமான வியாபார நடவடிக்கைகளையும் மேற்கொள்ள முடியாது. ட்ரோன் கமராக்களை பயன்படுத்தி காணொளி பதிவுசெய்ய முடியாது.",
        "ஆலயத்துக்கு நேர்த்திக்கடன்களைக் கழிப்பதற்காக வருகின்ற தூக்குகாவடிகள் அனைத்தும் ஆலயத்தின் முன்பக்க பருத்தித்துறை வீதி வழியாக மட்டுமே உள்நுழைய முடியும். அவ்வாறு வருகின்ற காவடிகள் இறக்கப்பட்டதும், வாகனங்கள் அனைத்தும், செட்டித்தெரு வீதி வழியாக வெளியேறுவதற்கான ஒழுங்குகள் செய்யப்பட்டுள்ளன.",
        "வீதி மூடப்பட்டிருக்கும் சமயங்களில் பருத்தித்துறை வீதி வழியாக வரும் வாகனங்கள் யாழ் மாநகர சபைக்கு முன்பாக உள்ள வீதியால் பயணித்து யாழ் நகரை அடைய முடியும். ஆனால் இரதோற்சவம் மற்றும் சப்பர திருவிழாக்களின் போது கச்சேரி நல்லூர் வீதியாலேயே பயணிக்க முடியும்.",
        "முகக்கவசங்களை அணிவது சட்டமாக்கப்படவில்லை. இருந்த போதும் கொரோனா எச்சரிக்கை காணப்படுவதால் முகக்கவசங்களை அணிந்து தன்னெழுச்சியாக சுகாதார விதிமுறைகளை பக்தர்கள் பின்பற்றவேண்டும். ஒவ்வொரு தனி மனிதனும் தங்களது சுகாதாரத்தில் கவனம் எடுத்து செயல்பட வேண்டும்.",
        "திருட்டுச் சம்பவங்களை தவிர்க்க நல்லூர் ஆலயச்சூழலில் யாழ் மாநகர சபையினால் கண்காணிப்பு கமராக்கள் பொருத்தப்பட்டு நடவடிக்கைகள் மேற்கொள்ளப்படும்.",
        "இந்தக் கலந்துரையாடலில் யாழ் மாநகர முதல்வர், மாநகர ஆணையாளர்,மாநகர அதிகாரிகள், பொதுச் சுகாதாரப் பரிசோதகர்கள் உட்பட சம்பந்தப்பட்ட துறைசார் அதிகாரிகள் பலரும் கலந்து கொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நல்லூர்",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "மணிவண்ணன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் கந்தசுவாமி கோவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண மாநகர சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண மாநகர சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மணிவண்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் மஹோத்ஸவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மணிவண்ணன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நல்லூர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நல்லூர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "வைரவர் சாந்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "செட்டித்தெரு",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பருதித்துரா சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண மாநகர சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரெடோத்ஸவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sappara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நல்லூர் வீதி",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண மாநகர சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நல்லூர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண நகரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}