{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මිතුරාගේ-පිහි-පහරින්-තරුණයා-මරුට/11-395810",
  "time_ut": 1658985204,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මිතුරාගේ පිහි පහරින් තරුණයා මරුට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The young man was killed by his friend's knife",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Katiawa Priyankaragama Police said that a person was attacked and killed with a sharp weapon in Katiawa Yaya 07, Pokunugama area of ​​Eppawala.",
        "A 25-year-old married man named Dinesh Madhusankha Tennakon, resident of Pokunugama, Katiyava Yaya 07, Eppawala, was killed by his best friend. The police say that the murder was done yesterday (27th) at around 7.30 pm. The Priyankaragama police say that the murder was done by Dinesh Madhusankha's best friend, and the killer was arrested within a few hours of the murder. The police say that the killer is a 32-year-old father of three.",
        "The police also said that the killer also stabbed his own wife with a sharp weapon as well as the victim Dinesh Madhusankha.",
        "Sources of Eppavala hospital said that 7-8 stab wounds were found on the body of Dinesh Madhusankha, who was killed, and he was dead when he was taken to the hospital. The hospital sources added that she was transferred to the hospital and her condition is not serious.",
        "According to the police, the incident took place when Dinesh Madhusankha, who was killed, went to the gas station to get fuel for his motorcycle at the request of his best friend, got fuel and returned the motorcycle to his friend's house.",
        "When the deceased came to the house of the person who had been killed, while he was talking to him inside the house, once, Dinesh went to the house of the killer's parents, which is adjacent to the house on the same land, dressed in a cloak and stabbed several places on the body with a sharp weapon in front of the house. The police said that the killer also stabbed one of the hands of the wife of the killer while trying to prevent it.",
        "The Priyankaragama police said that the killer was arrested within 2 hours of the murder, and the questioning of him is still going on. conducts"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Katiawa Priyankaragama Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Katiawa Yaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pokunugama",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Madhusankha Tennakon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pokunugama",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Katiyava Yaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eppawala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7.30 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Priyankaragama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a few hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "32-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Eppavala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Priyankaragama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මිතුරාගේ පිහි පහරින් තරුණයා මරුට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එප්පාවල  කටියාව යාය 07, පොකුණුගම ප්‍රදේශයේදී තියුණු ආයුධයකින් පහරදී පුද්ගලයකු ඝාතනය කර ඇතැයි කටියාව ප්‍රියංකරගම පොලීසිය පවසයි.",
        "තම හොඳම මිතුරා අතින් මෙලෙස ඝාතනයට ලක්ව ඇත්තේ  එප්පාවල  කටියාව යාය 07, පොකුණුගම  පදිංචි තෙන්නකෝන් ධම්සිරිගේ දිනේෂ් මධුසංඛ  තෙන්නකෝන් නම් (25) හැවිරිදි විවාහක පුද්ගලයෙකි. ඊයේ (27දා) රාත්‍රී 7.30 ට පමණ මෙම ඝාතනය සිදු කර ඇතැයි පොලීසිය පවසයි. දිනේෂ් මධුසංඛගේ හොඳම මිතුරා විසින් මෙම ඝාතනය සිදු කර ඇතැයිද, ඝාතනය සිදු කර පැය කීපයක් තුළ ඝාතකයා අත්අඩංගුවට ගත් බවද ප්‍රියංකරගම පොලීසිය පවසයි.ඝාතකයා 32 හැවිරිදි තිදරු පියෙකු බවද පොලීසිය පවසයි.",
        "ඝාතනයට ලක් වූ දිනේෂ් මධුසංඛට මෙන්ම ඝාතකයා විසින් තමන්ගේම බිරිඳටද තියුණු ආයුධයකින් ඇණ ඇතැයිද පොලීසිය පැවසීය.",
        "ඝාතනයට ලක් වූ දිනේෂ් මධුසංඛගේ ශරීරයේ පිහි පහර 7-8 ක් ම දක්නට ලැබුණු බවත්, රෝහල් ගත කරන විටත් ඔහු මියගොස් සිටි බවත් එප්පාවල  රෝහල් ආරංචි මාර්ග පවසයි, රෝහල් ගත කළ කාන්තාවගේ එක් අතක පමණක් තියුණු කැපුම් තුවාලයක් තිබූ බවත්, වැඩිදුර ප්‍රථිකාර සඳහා ඇය අනුරාධපුර ශීක්ෂණ රෝහල වෙත මාරු කර යැවුන බවත්, ඇගේ තත්වය එතරම් බරපතල නොවන බවද රෝහල් ආරංචි මාර්ග වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ඝාතනයට ලක් වූ දිනේෂ් මධුසංඛ තම හොඳම මිතුරාගේ ඉල්ලීමට අනුව ඔහුගේ යතුරු පැදියට ඉන්ධන ලබා ගැනීමට ඉන්ධන පිරවුම්හලට ගොස් ඉන්ධන ලබා ගෙන නැවත යතුරු පැදිය මිතුරාගේ නිවසට ගෙන ගොස් භාරදීමට ගිය අවස්ථාවේදී මෙම සිද්ධිය සිදුව ඇතැයි පොලීසිය පවසයි.",
        "මරණකරු ඝාතනය කළ පුද්ගලයාගේ නිවසට පැමිණ, නිවස තුළට ගොස් ඔහු සමඟ කථා බහ කරමින් සිටි අතරතුර, එක් වරම , එකම ඉඩමේ නිවසට යාබදව පිහිටි ඝාතකයාගේ මවුපියන්ගේ නිවසට දිනේෂ් නැමැත්තා ඇඳගෙන විත්  එම නිවස ඉදිරියේදී තියුණු ආයුධයකින් ශරීරයේ ස්ථාන කීපයකටම ඇණ මෙම ඝාතනය සිදු කර ඇත.එම ගැටුම වැලැක්වීමට යාමේදී ඝාතකයාගේ බිරිඳගේ එක් අතකටද  ඝාතකයා ඇණ ඇතැයි පොලීසිය පවසයි.",
        "ඝාතනය සිදු කර පැය 2 ක් තුළ ඝාතකයා අත්අඩංගුවට ගත් බවත්, ඔහුගෙන් ප්‍රශ්න කිරීම් මේ වන විටත් සිදු කරමින් පවතින බවත් ප්‍රියංකරගම පොලීසිය පවසයි.ඝාතනයට ලක් වූ දිනේෂ් මධුසංඛගේ මළ සිරුර මේ වන විට එප්පාවල ප්‍රාදේශීය රෝහලේ මෘත ශරීරාගාරයේ තැන්පත් කර ඇත.සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ප්‍රියංකරගම පොලීසිය පරීක්ෂණ පවත්වයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඒ කටියාව ප්‍රියංකරගම පොලිසියයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටියාව යාය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොකුණුගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මධුසංඛ තෙන්නකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොකුණුගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටියාව යාය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eppawala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7.30 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ප්‍රියංකරගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "32 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එප්පාවල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ප්‍රියංකරගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය 2",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நண்பன் கத்தியால் குத்திய இளைஞன் கொல்லப்பட்டான்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எப்பாவல, பொக்குனுகம பிரதேசத்தில் கடியாவ யாய 07 இல் நபர் ஒருவர் கூரிய ஆயுதத்தால் தாக்கி கொல்லப்பட்டுள்ளதாக கடியாவ பிரியங்கரகம பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "எப்பாவல, கட்டியவ யாய 07, பொக்குனுகம பிரதேசத்தில் வசிக்கும் தினேஷ் மதுசங்க தென்னகோன் என்ற 25 வயதுடைய திருமணமான இளைஞரே அவரது உற்ற நண்பரால் கொல்லப்பட்டுள்ளார். நேற்று (27) இரவு 7.30 மணியளவில் இந்தக் கொலைச் சம்பவம் இடம்பெற்றுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர். தினேஸ் மதுசங்கவின் நெருங்கிய நண்பரே இந்த கொலையை செய்துள்ளதாகவும், கொலை நடந்த சில மணி நேரங்களிலேயே கொலையாளி கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் பிரியங்கரகம பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.கொலையாளி 32 வயதுடைய மூன்று பிள்ளைகளின் தந்தை என பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "கொலையாளி தனது சொந்த மனைவியையும், தினேஷ் மதுசங்கவையும் கூரிய ஆயுதத்தால் குத்தியதாகவும் பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "கொல்லப்பட்ட தினேஷ் மதுசங்கவின் உடலில் 7-8 கத்திக்குத்து காயங்கள் காணப்பட்டதாகவும், வைத்தியசாலைக்கு கொண்டு செல்லும் போது அவர் உயிரிழந்திருந்ததாகவும் எப்பாவல வைத்தியசாலை வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன. தீவிரமாக இல்லை.",
        "கொல்லப்பட்ட தினேஷ் மதுசங்க தனது உற்ற நண்பரின் வேண்டுகோளுக்கு இணங்க தனது மோட்டார் சைக்கிளுக்கு எரிபொருளைப் பெற்றுக் கொள்வதற்காக எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்குச் சென்று எரிபொருளைப் பெற்றுக்கொண்டு மோட்டார் சைக்கிளை தனது நண்பரின் வீட்டுக்குத் திருப்பிய போதே இந்தச் சம்பவம் இடம்பெற்றுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "கொல்லப்பட்ட நபரின் வீட்டிற்கு இறந்தவர் வந்தபோது, ​​வீட்டிற்குள் அவருடன் பேசிக் கொண்டிருந்த போது, ​​ஒருமுறை, அதே காணியில் உள்ள வீட்டை ஒட்டியிருக்கும் கொலையாளியின் பெற்றோரின் வீட்டிற்கு தினேஷ் ஆடை அணிந்து சென்றுள்ளார். ஒரு ஆடை மற்றும் வீட்டின் முன் கூரிய ஆயுதத்தால் உடலில் பல இடங்களில் குத்தியுள்ளார்.அதை தடுக்க முயன்ற கொலையாளி கொலையாளியின் மனைவியின் கைகளில் ஒன்றையும் கத்தியால் குத்தியதாக போலீசார் தெரிவித்தனர்.",
        "கொலை நடந்த 2 மணி நேரத்தில் கொலையாளி கைது செய்யப்பட்டதாகவும், அவரிடம் தொடர்ந்து விசாரணை நடைபெற்று வருவதாகவும் பிரியங்கரகம போலீசார் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடியாவ பிரியங்கரகம காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடியாவா யாயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொக்குனுகம",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதுசங்க தென்னகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொக்குனுகம",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கதியவ யாய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eppawala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவு 7.30 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பிரியங்கரகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "32 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எப்பவல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பிரியங்கரகம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}