{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මොරටුවේදි-භාවිත-කළේ-අවම-බලයයි---ගුවන්-හමුදාව/11-395044",
  "time_ut": 1656831676,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මොරටුවේදි භාවිත කළේ අවම බලයයි - ගුවන් හමුදාව",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "In Moratuwa, the least force was used - the air force",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Air Force has released a statement saying that the Air Force used minimal force to control the hot situation at a fuel station near Moratuwa old bridge.",
        "It is also stated in the announcement that this was caused by the situation when a group of people went to work to get fuel with the help of the given tokens.",
        "The Air Force says that one of the people who used the tokens did not even have a vehicle and he was drunk and was trying to anger the people around him.",
        "The Air Force says that there was an attempt to attack an Air Force member and another person pulled out an ammunition container and verbally abused him.",
        "The statement issued by the Air Force further states that additional troops were called to control the situation and the person who behaved in a row was arrested using minimal force and handed over to the police."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Moratuwa",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Moratuwa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මොරටුවේදි භාවිත කළේ අවම බලයයි - ගුවන් හමුදාව",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මොරටුව පරණ පාලම අසළ පිහිටි ඉන්ධන පිරවුම්හලක ඇතිවූ උණුසුම් තත්ත්වය පාලනය කිරීම වෙනුවෙන් ගුවන් හමුදාව අවම බලය භාවිත කළ බව ගුවන් හමුදාව නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් පවසයි.",
        "ලබාදුන් ටෝකන්වලට පරිභාහිරව ඉන්ධන ලබාගැනීම වෙනුවෙන් පිරිසක් කටයුතු කිරීමට යාමේදී ඇතිවූ තත්ත්වය මේ සඳහා හේතු වූ බවද එම නිවේදනයේ දැක්වෙයි.",
        "මෙසේ ටෝකන්වලට පරිභාහිරව කටයුතු කළ පුද්ගලයන් අසළ සිටි එක් පුද්ගලයෙක් වාහනයක් හෝ නොතිබුණ බවත් ඔහු බීමත්ව සිටිමින් අසළ සිටි පිරිස් ප්‍ර කෝපයට පත්කිරීමට කටයුතු කරමින් සිටි බවද ගුවන් හමුදාව කියයි.",
        "එහිදී ගුවන් හමුදා සාමාජිකයෙකුට පහරදීමට උත්සාහ කර ඇති බවත් තවත් පුද්ගලයෙක් පතුරම් බහාලුමෙන් ඇද පරිධ වචනයෙන් බැනවැදී ඇති බවත් ගුවන් හමුදාව පවසයි.",
        "මෙහිදී ඇතිවූ තත්ත්වය පාලනය කිරීම වෙනුවෙන් අතිරේග භට පිරිස් කැඳවූ බවත් එහිදි කලහකාරී ලෙස හැසිරුණ පුද්ගලයා අවම බලය භාවිත කරමින් අත්අඩංගුවට ගෙන පොලිසියට භාර දීමට කටයුතු කළ බවද ගුවන් හමුදාව නිකුත් කළ නිවේදනයේ වැඩිදුරටත් දැක්වෙයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මොරටුව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොරටුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மொரட்டுவையில் மிகக்குறைந்த சக்தி பயன்படுத்தப்பட்டது - விமானப்படை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மொரட்டுவ பழைய பாலத்திற்கு அருகில் உள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் ஏற்பட்ட உஷ்ண நிலையைக் கட்டுப்படுத்த விமானப் படையினர் குறைந்தபட்ச பலத்தை பிரயோகித்ததாக விமானப்படை அறிக்கையொன்றை வெளியிட்டுள்ளது.",
        "கொடுக்கப்பட்ட டோக்கன்களை வைத்து எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ளும் பணியில் ஈடுபட்டிருந்தவர்கள் பணிக்கு சென்ற நிலையே இவ்வாறு ஏற்பட்டுள்ளதாகவும் அந்த அறிவிப்பில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "டோக்கன்களைப் பயன்படுத்தியவர்களில் ஒருவரிடம் வாகனம் கூட இல்லை என்றும், அவர் குடிபோதையில் இருந்ததாகவும், தன்னைச் சுற்றியுள்ளவர்களை கோபப்படுத்த முயன்றதாகவும் விமானப்படை கூறுகிறது.",
        "விமானப்படை உறுப்பினர் ஒருவரை தாக்க முயற்சித்ததாகவும், மற்றொரு நபர் வெடிமருந்து கொள்கலனை வெளியே இழுத்து அவரை வார்த்தைகளால் திட்டியதாகவும் விமானப்படை கூறுகிறது.",
        "நிலைமையை கட்டுப்படுத்த மேலதிக படையினர் வரவழைக்கப்பட்டதாகவும், வரிசையாக நடந்துகொண்ட நபரை குறைந்தபட்ச பலத்தை பயன்படுத்தி கைது செய்து பொலிஸாரிடம் ஒப்படைத்ததாகவும் விமானப்படை வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையில் மேலும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மொரட்டுவ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மொரட்டுவ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}