{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Oil-slides-as-renewed-China-COVID-curbs-temper-fuel-demand-outlook/108-240963",
  "time_ut": 1657685905,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Oil slides as renewed China COVID curbs temper fuel demand outlook",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Oil slides as renewed China COVID curbs temper fuel demand outlook",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "REUTERS: Oil prices fell yesterday as fresh COVID-19 curbs in China, the world’s biggest crude importer, and fears of a global economic slowdown weighed on the outlook for fuel demand.",
        "Brent crude futures for September had fallen US$ 1.81, or 1.7 percent, to US$ 105.29 a barrel by 0633 GMT, while U.S. West Texas Intermediate crude for August delivery was at US$ 102.14 a barrel, down US$ 1.95, or 1.9 percent. “Growing fears of a recession and continued sluggish demand in China are pulling oil prices lower, though the current supply-demand balances remain precarious,” analysts from consultancy Eurasia Group said in a note. Multiple Chinese cities are adopting fresh COVID-19 curbs, from business halts to lockdowns, to rein in new infections as the highly infectious BA.5.2.1 subvariant appears in",
        "“While China may take a more targeted approach in trying to squash any outbreak, we will need to see how this plays out given the country’s COVID zero policy,” said Warren Patterson, head of commodity research at ING. However, fundamentals were constructive, considering the tight supply situation, which was set to continue for at least the remainder of the year, he said, adding that this would limit downside in prices.",
        "Western sanctions on Russia over the war in Ukraine, which Russia calls a “special military operation”, have disrupted trade flows for crude and fuel. U.S. Treasury Secretary Janet Yellen is in Asia to discuss ways of further strengthening sanctions, including setting a price cap on Russian oil to limit Moscow’s profits and help lower energy prices.",
        "International Energy Agency Executive Director Fatih Birol said any price caps on Russian oil should include refined products.",
        "“My hope is that the proposal, which is important to minimise the effect on the economies around the world, gets buy-in from several countries,” Birol told Reuters in an interview on the sidelines of the Sydney Energy Forum.",
        "Oil prices also fell as worries of a disruption at the Caspian Pipeline Consortium’s system (CPC) eased after a Russian court Monday overturned an earlier ruling suspending operations at the pipeline for 30 days.",
        "However, traders and analysts remain fearful that Russia will suspend the pipeline, which carries oil from Kazakhstan to the Black Sea. Suspension could disrupt 1 percent of global crude supply.  Additionally, spare capacity at the Organization of the Petroleum Exporting Countries is running low, with most of the producers pumping at maximum capacity. U.S. President Joe Biden would make the case for greater oil production from OPEC when he met Gulf leaders in Saudi Arabia this week, White House National Security Adviser Jake Sullivan said on Monday.",
        "“Little hope is being assigned to Biden’s visit to Saudi Arabia unlocking more production from them or the UAE (United Arab Emirates),” said Jeffrey Halley OANDA’s senior market analyst for Asia Pacific said in a note.",
        "“The price is likely to be very high to achieve that.” In the United States, crude and gasoline inventories were seen down last week, while distillate stockpiles likely rose, a preliminary Reuters poll showed on Monday."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.81",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.7 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "105.29",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "0633 GMT",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "102.14",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.95",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.9 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eurasia Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Warren Patterson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.S. Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janet Yellen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Energy Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fatih Birol",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sydney Energy Forum",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Caspian Pipeline Consortium’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kazakhstan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Black Sea",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Organization of the Petroleum Exporting Countries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "OPEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gulf",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jake Sullivan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jeffrey Halley OANDA’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Asia Pacific",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අළුත් කරන ලද චීනයේ තෙල් ලිස්සා යාම COVID ඉන්ධන ඉල්ලුමේ ඉදිරි දැක්ම සීමා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "REUTERS: ලොව විශාලතම බොරතෙල් ආනයනකරු වන චීනයේ නැවුම් COVID-19 සීමා කිරීම් සහ ගෝලීය ආර්ථික මන්දගාමිත්වය පිළිබඳ භීතිය ඉන්ධන ඉල්ලුම පිළිබඳ ඉදිරි දැක්ම මත බර පැටවීම නිසා තෙල් මිල ඊයේ පහත වැටුණි.",
        "සැප්තැම්බර් සඳහා බ්‍රෙන්ට් බොරතෙල් අනාගතය GMT 0633 වන විට ඇමරිකානු ඩොලර් 1.81 කින් හෝ සියයට 1.7 කින් බැරලයක් ඩොලර් 105.29 දක්වා පහත වැටී ඇති අතර අගෝස්තු බෙදා හැරීම සඳහා එක්සත් ජනපදයේ බටහිර ටෙක්සාස් අතරමැදි බොරතෙල් බැරලයක් ඩොලර් 102.14 කින් ඩොලර් 1.95 කින් හෝ සියයට 19 කින් පහත වැටී ඇත. . \"අවපාතයක් පිලිබඳ වර්ධනය වන බිය සහ චීනයේ අඛණ්ඩ මන්දගාමී ඉල්ලුම තෙල් මිල අඩු කරයි, නමුත් වර්තමාන සැපයුම්-ඉල්ලුම් ශේෂයන් අවිනිශ්චිතව පවතී,\" උපදේශන යුරේසියා ගෲප් හි විශ්ලේෂකයින් සටහනක් තබා ඇත. BA.5.2.1 උප ප්‍රභේදය දිස්වන බැවින් නව ආසාදන පාලනය කිරීම සඳහා ව්‍යාපාර නැවැත්වීමේ සිට අගුලු දැමීම් දක්වා චීන නගර කිහිපයක් නැවුම් COVID-19 සීමා කිරීම් අනුගමනය කරයි.",
        "“ඕනෑම පිපිරීමක් මැඩපැවැත්වීමට චීනය වඩාත් ඉලක්කගත ප්‍රවේශයක් ගත හැකි නමුත්, රටේ COVID ශුන්‍ය ප්‍රතිපත්තිය අනුව මෙය ක්‍රියාත්මක වන්නේ කෙසේදැයි අපට දැකීමට අවශ්‍ය වනු ඇත,” ING හි වෙළඳ භාණ්ඩ පර්යේෂණ ප්‍රධානී වොරන් පැටර්සන් පැවසීය. කෙසේ වෙතත්, අවම වශයෙන් වසරේ ඉතිරි කාලය සඳහා අඛණ්ඩව පවතිනු ඇති දැඩි සැපයුම් තත්ත්වය සැලකිල්ලට ගනිමින් මූලික කරුණු ඵලදායී වූ අතර, මෙය මිලෙහි පහත වැටීම සීමා කරනු ඇතැයි ඔහු පැවසීය.",
        "රුසියාව \"විශේෂ මිලිටරි මෙහෙයුමක්\" ලෙස හඳුන්වන යුක්රේනයේ යුද්ධය සම්බන්ධයෙන් රුසියාවට බටහිර සම්බාධක, බොරතෙල් සහ ඉන්ධන සඳහා වෙළඳ ප්රවාහයන් කඩාකප්පල් කර ඇත. එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාර ලේකම් ජැනට් යෙලන් මොස්කව්හි ලාභ සීමා කිරීමට සහ බලශක්ති මිල අඩු කිරීමට උපකාර කිරීම සඳහා රුසියානු තෙල් මත මිල සීමාවක් පැනවීම ඇතුළු සම්බාධක තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීමේ මාර්ග සාකච්ඡා කිරීමට ආසියාවේ සිටී.",
        "ජාත්‍යන්තර බලශක්ති නියෝජිතායතනයේ විධායක අධ්‍යක්ෂ ෆාති බිරෝල් පැවසුවේ රුසියානු තෙල්වල ඕනෑම මිල සීමාවකට පිරිපහදු කළ නිෂ්පාදන ඇතුළත් විය යුතු බවයි.",
        "“මගේ බලාපොරොත්තුව වන්නේ ලොව පුරා ආර්ථිකයට ඇති බලපෑම අවම කිරීම සඳහා වැදගත් වන යෝජනාව රටවල් කිහිපයකින් මිලදී ගැනීම් ලබා ගැනීමයි,” බිරෝල් රොයිටර් වෙත පැවසුවේ සිඩ්නි බලශක්ති සංසදයේ පැත්තේ සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී ය.",
        "කැස්පියන් නල මාර්ග කොන්සෝටියම් පද්ධතියේ (CPC) කඩාකප්පල්කාරී කනස්සල්ල හේතුවෙන් තෙල් මිල ද පහත වැටුණේ රුසියානු අධිකරණය විසින් සඳුදා දින 30 කට නල මාර්ගයේ මෙහෙයුම් අත්හිටුවීමේ පෙර තීන්දුව අවලංගු කිරීමෙන් පසුවය.",
        "කෙසේ වෙතත්, කසකස්තානයේ සිට කළු මුහුදට තෙල් ගෙන යන නළය රුසියාව විසින් අත්හිටුවනු ඇතැයි වෙළඳුන් සහ විශ්ලේෂකයින් බියෙන් සිටිති. අත්හිටුවීම ගෝලීය බොරතෙල් සැපයුමෙන් සියයට 1 කට බාධා කළ හැකිය. මීට අමතරව, බොහෝ නිෂ්පාදකයින් උපරිම ධාරිතාවයෙන් පොම්ප කිරීමත් සමඟ ඛනිජ තෙල් අපනයනය කරන රටවල සංවිධානයේ අමතර ධාරිතාව අඩු වෙමින් පවතී. එක්සත් ජනපද ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් මේ සතියේ සෞදි අරාබියේ ගල්ෆ් නායකයින් හමුවූ විට ඔපෙක් වෙතින් වැඩි තෙල් නිෂ්පාදනයක් සඳහා කරුණු ඉදිරිපත් කරන බව ධවල මන්දිර ජාතික ආරක්ෂක උපදේශක ජේක් සුලිවන් සඳුදා පැවසීය.",
        "“බිඩෙන් සෞදි අරාබියේ සංචාරය කිරීම සඳහා ඔවුන්ගෙන් හෝ එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයෙන් (එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයෙන්) වැඩි නිෂ්පාදනයක් අගුළු හැරීමට කුඩා බලාපොරොත්තුවක් පවරනු ලැබේ,” යනුවෙන් ආසියා පැසිෆික් කලාපයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ වෙළඳපල විශ්ලේෂක ජෙෆ්රි හැලී OANDA සටහනක පැවසීය.",
        "\"එය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා මිල ඉතා ඉහළ වනු ඇත.\" එක්සත් ජනපදයේ, පසුගිය සතියේ බොරතෙල් සහ පෙට්‍රල් ඉන්වෙන්ටරි පහත වැටී ඇති අතර, ආසවනය තොග ඉහළ යාමට ඉඩ ඇති බව, මූලික රොයිටර් මත විමසුම සඳුදා පෙන්නුම් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.81",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 1.7 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "105.29 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "0633 GMT",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "102.14",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.95 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 1.9 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරේසියා සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වොරන් පැටර්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජැනට් යෙලන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර බලශක්ති ඒජන්සිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆාති බිරෝල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිඩ්නි බලශක්ති සංසදය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැස්පියන් නල මාර්ග සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කසකස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළු මුහුද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සියයට 1 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් අපනයනය කරන රටවල සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඔපෙක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගල්ෆ්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජේක් සුලිවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙෆ්රි හැලී OANDA ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதுப்பிக்கப்பட்ட சீனாவின் கோவிட் எரிபொருள் தேவைக் கண்ணோட்டத்தைக் கட்டுப்படுத்துவதால் எண்ணெய் சரிவுகள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "REUTERS: உலகின் மிகப்பெரிய கச்சா இறக்குமதியாளரான சீனாவில் புதிய COVID-19 கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் உலகளாவிய பொருளாதார மந்தநிலை குறித்த அச்சங்கள் எரிபொருள் தேவைக்கான கண்ணோட்டத்தை எடைபோடுவதால் எண்ணெய் விலை நேற்று குறைந்தது.",
        "செப்டம்பர் மாதத்திற்கான ப்ரெண்ட் கச்சா எண்ணெய் 0633 GMT க்குள் ஒரு பீப்பாய் 1.81 அல்லது 1.7 சதவீதம் சரிந்து 105.29 அமெரிக்க டாலர்களாக இருந்தது, அதே சமயம் ஆகஸ்ட் டெலிவரிக்கான யு.எஸ். வெஸ்ட் டெக்சாஸ் இன்டர்மீடியட் கச்சா எண்ணெய் ஒரு பீப்பாய்க்கு US$ 102.14 ஆக இருந்தது, இது US$ 1.95 அல்லது 1.9 சதவீதம் குறைந்தது. . \"மந்தநிலை மற்றும் தொடர்ந்து மந்தமான தேவை சீனாவில் அதிகரித்து வரும் அச்சங்கள் எண்ணெய் விலைகளை குறைக்கின்றன, இருப்பினும் தற்போதைய வழங்கல்-தேவை நிலுவைகள் ஆபத்தானதாகவே உள்ளன\" என்று யூரேசியா குழுமத்தின் ஆலோசனை ஆய்வாளர்கள் ஒரு குறிப்பில் தெரிவித்தனர். பல சீன நகரங்கள் புதிய COVID-19 கட்டுப்பாடுகளை பின்பற்றுகின்றன, வணிக நிறுத்தங்கள் முதல் பூட்டுதல்கள் வரை, புதிய தொற்றுநோய்களைக் கட்டுப்படுத்த, அதிக தொற்றுள்ள BA.5.2.1 துணை மாறுபாடு தோன்றும்",
        "\"எந்தவொரு வெடிப்பையும் முறியடிக்க முயற்சிப்பதில் சீனா அதிக இலக்கு அணுகுமுறையை எடுக்கலாம், நாட்டின் கோவிட் பூஜ்ஜியக் கொள்கையின் அடிப்படையில் இது எவ்வாறு இயங்குகிறது என்பதைப் பார்க்க வேண்டும்\" என்று ING இன் பொருட்கள் ஆராய்ச்சித் தலைவர் வாரன் பேட்டர்சன் கூறினார். எவ்வாறாயினும், அடிப்படைகள் ஆக்கபூர்வமானவை, இறுக்கமான விநியோக நிலைமையைக் கருத்தில் கொண்டு, இது குறைந்த பட்சம் ஆண்டின் எஞ்சிய காலத்திற்கு தொடரும் என்று அவர் கூறினார், இது விலையில் குறைவைக் கட்டுப்படுத்தும் என்று கூறினார்.",
        "ரஷ்யா \"சிறப்பு இராணுவ நடவடிக்கை\" என்று அழைக்கும் உக்ரைன் போர் தொடர்பாக ரஷ்யா மீதான மேற்கத்திய தடைகள் கச்சா மற்றும் எரிபொருளுக்கான வர்த்தக ஓட்டத்தை சீர்குலைத்துள்ளன. அமெரிக்க கருவூல செயலாளர் ஜேனட் யெல்லன் ஆசியாவில் பொருளாதார தடைகளை மேலும் வலுப்படுத்துவதற்கான வழிகளைப் பற்றி ஆலோசிக்க உள்ளார், மாஸ்கோவின் இலாபங்களைக் கட்டுப்படுத்தவும் மற்றும் எரிசக்தி விலைகளைக் குறைக்கவும் ரஷ்ய எண்ணெய் மீதான விலை உச்சவரம்பை நிர்ணயிப்பது உட்பட.",
        "சர்வதேச எரிசக்தி முகமையின் நிர்வாக இயக்குனர் Fatih Birol, ரஷ்ய எண்ணெயின் எந்த விலை வரம்பும் சுத்திகரிக்கப்பட்ட தயாரிப்புகளை உள்ளடக்கியதாக இருக்க வேண்டும் என்றார்.",
        "\"உலகெங்கிலும் உள்ள பொருளாதாரங்களில் ஏற்படும் பாதிப்பைக் குறைக்கும் முக்கியமான திட்டம், பல நாடுகளில் இருந்து வாங்குவதைப் பெறுகிறது என்பது எனது நம்பிக்கை,\" என்று சிட்னி எரிசக்தி மன்றத்தின் ஓரத்தில் ராய்ட்டர்ஸிடம் அளித்த பேட்டியில் பிரோல் கூறினார்.",
        "காஸ்பியன் பைப்லைன் கூட்டமைப்பு அமைப்பில் (சிபிசி) இடையூறு ஏற்பட்டதால் எண்ணெய் விலைகள் சரிந்தன, ரஷ்ய நீதிமன்றம் திங்களன்று 30 நாட்களுக்கு பைப்லைனில் செயல்பாடுகளை நிறுத்திய முந்தைய தீர்ப்பை ரத்து செய்தது.",
        "எவ்வாறாயினும், கஜகஸ்தானில் இருந்து கருங்கடலுக்கு எண்ணெய் கொண்டு செல்லும் குழாய் பாதையை ரஷ்யா நிறுத்திவிடும் என்று வர்த்தகர்களும் ஆய்வாளர்களும் அச்சத்தில் உள்ளனர். இடைநிறுத்தம் உலகளாவிய கச்சா விநியோகத்தில் 1 சதவீதத்தை சீர்குலைக்கும். கூடுதலாக, பெட்ரோலியம் ஏற்றுமதி செய்யும் நாடுகளின் அமைப்பில் உதிரி திறன் குறைவாக உள்ளது, பெரும்பாலான உற்பத்தியாளர்கள் அதிகபட்ச கொள்ளளவைக் கொண்டுள்ளனர். அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடன் இந்த வாரம் சவுதி அரேபியாவில் வளைகுடா நாடுகளின் தலைவர்களை சந்தித்தபோது OPEC இலிருந்து அதிக எண்ணெய் உற்பத்திக்கான வழக்கை முன்வைப்பார் என்று வெள்ளை மாளிகையின் தேசிய பாதுகாப்பு ஆலோசகர் ஜேக் சல்லிவன் திங்களன்று தெரிவித்தார்.",
        "\"சவுதி அரேபியாவிற்கு பிடனின் வருகைக்கு சிறிய நம்பிக்கை ஒதுக்கப்படுகிறது, அவர்களிடமிருந்து அல்லது ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ் (ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்) ஆகியவற்றிலிருந்து அதிக உற்பத்தியைத் திறக்கிறது\" என்று ஆசியா பசிபிக்கிற்கான மூத்த சந்தை ஆய்வாளர் ஜெஃப்ரி ஹாலி OANDA ஒரு குறிப்பில் கூறினார்.",
        "\"அதை அடைய விலை மிக அதிகமாக இருக்கும்.\" யுனைடெட் ஸ்டேட்ஸில், கச்சா மற்றும் பெட்ரோல் சரக்குகள் கடந்த வாரம் குறைந்து காணப்பட்டன, அதே நேரத்தில் காய்ச்சி வடிகட்டும் கையிருப்பு உயரக்கூடும் என்று திங்களன்று ஒரு பூர்வாங்க ராய்ட்டர்ஸ் கருத்துக் கணிப்பு காட்டியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.81",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.7 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "105.29",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "0633 GMT",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "102.14",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.95",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.9 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யூரேசியா குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வாரன் பேட்டர்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜேனட் யெலன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மாஸ்கோ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச எரிசக்தி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபாத்திஹ் பிரோல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிட்னி எரிசக்தி மன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஸ்பியன் பைப்லைன் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கஜகஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் ஏற்றுமதி செய்யும் நாடுகளின் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "OPEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வளைகுடா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜேக் சல்லிவன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெஃப்ரி ஹாலி OANDA's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}