{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/06/13-people-arrested-for-attacking-filling-station-in-wellawaya/",
  "time_ut": 1657084260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "13 people arrested for attacking filling station in Wellawaya",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "13 people arrested for attacking filling station in Wellawaya",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka Police arrested 13 people for unruly conduct at a filling station in Wellawaya on Tuesday (5) night.",
        "Authorities said that a group had attacked the filling station with stones and bottles after they were informed that the fuel stocks were over.",
        "Sri Lanka Police said that one police officer was injured and 20 motorcycles were also seized."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "13",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Wellawaya",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wellawaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5) night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වැල්ලවාය ඉන්ධන පිරවුම්හලකට පහරදුන් 13 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); වැල්ලවාය ප්‍රදේශයේ ඉන්ධන පිරවුම්හලක කලහකාරී ලෙස හැසිරීම සම්බන්ධයෙන් පුද්ගලයින් 13 දෙනෙකු ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය විසින් අඟහරුවාදා (5) රාත්‍රියේ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "ඉන්ධන තොග අවසන් බව දැනුම් දීමෙන් පසු කිසියම් පිරිසක් ඉන්ධන පිරවුම්හලට ගල් හා බෝතල් ප්‍රහාරයක් එල්ල කර ඇති බව බලධාරීහු පවසති.",
        "එහිදී එක් පොලිස් නිලධාරියෙකු තුවාල ලබා ඇති අතර යතුරුපැදි 20ක් ද අත්අඩංගුවට ගත් බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "13",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "වැල්ලවාය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වැල්ලවාය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5) රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெல்லவாய எரிபொருள் நிரப்பு நிலையம் மீது தாக்குதல் நடத்திய 13 பேர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); வெல்லவாயவில் உள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் அத்துமீறி நடந்து கொண்ட 13 பேரை இலங்கை பொலிஸார் செவ்வாய்க்கிழமை (5) இரவு கைது செய்துள்ளனர்.",
        "எரிபொருள் கையிருப்பு முடிந்துவிட்டதாகத் தெரிவிக்கப்பட்டதையடுத்து ஒரு குழுவினர் கற்கள் மற்றும் போத்தல்களால் நிரப்பு நிலையத்தின் மீது தாக்குதல் நடத்தியதாக அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "பொலிஸ் உத்தியோகத்தர் ஒருவர் காயமடைந்துள்ளதுடன் 20 மோட்டார் சைக்கிள்களும் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை பொலிஸார் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "13",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "வெல்லவாய",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெல்லவாய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5) இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}