{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/15/india-and-sri-lanka-two-sides-of-the-same-coin-must-forge-ahead-together-president/",
  "time_ut": 1660570020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "India and Sri Lanka two sides of the same coin, must forge ahead together –President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India and Sri Lanka two sides of the same coin, must forge ahead together –President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lankan President Ranil Wickremesinghe on Monday (15) said that history has brought India and Sri Lanka together like two sides of the same coin and the two countries must forge ahead together.",
        "The President made this comment during an event to hand over a Dornier 228 Reconnaissance aircraft to Sri Lanka by India.",
        "The President called for both countries to commit to further strengthening their relationship as India and Sri Lanka share many commonalities and the two countries have to build on it.",
        "Addressing the gathering, President Wickremesinghe emphasized on the importance of ties between the two countries.",
        "“I have always said that we are two sides of a single coin. It is not possible to split a coin for one face to fall one way and the other face to fall the other way. For whatever it is, history has put us together and we have to stay together. What is this relationship? I haven’t got a word for it, but the closest I could come is the symbiotic relationship between the two countries. We are both marking our 75th anniversaries. I say let us commit ourselves to further strengthening our relationships,” he said.",
        "The first ever Dornier Reconnaissance Aircraft from India to enhance the maritime surveillance capabilities of Sri Lanka was inducted to Sri Lanka Air Force Fleet today (15th August 2022) in a ceremonial procession.",
        "President Ranil Wickremesinghe was welcomed at the Sri Lanka Air Force Base in Katunayake by Air Force Commander Air Marshal Sudharshana Pathirana. The President was also accorded a special Guard of Honour by the Air Force troops.",
        "Giving a word of advice to  aspiring  politicians in Sri Lanka, the President said, “My word of advice to rising politicians and those who aspire for higher office, is get to know your Indian colleagues, get to know them well and get to deal with them because if you do not do that, it will be difficult for you to look at issues and understand what each other says. We have common viewpoints in many areas. We are but a small country in the middle of the ocean, while India, while looking after its own interests must also look at its role as a global power. But it is essential that we speak to them. After all India is our closest neighbor and there are many issues that are common to us of which we are understanding, of which we have to resolve. Not only issues pertaining to Indo-Lanka relations  but to the region and to the world. So in these areas it is possible for us, and it has been on many occasions for us to come to an agreement or have a similar viewpoint with India. It is with those that we consolidate.”",
        "Congratulating India on its 75th Anniversary of independence, President Wickremesinghe noted, “India today is becoming a world power and it is still on the rise and by the mid-century when we are no longer there, you could see a powerful India playing a dominant role on the global stage.”",
        "India and Sri Lanka two sides of the same coin, must forge ahead together –President",
        "Chinese Research/Survey vessel Yuan Wang 5 enters the Sea of Sri Lanka",
        "Sri Lanka Navy Marines complete RIMPAC 2022 hosted by the US Pacific Fleet"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "two",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Dornier Reconnaissance Aircraft",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force Fleet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Air Force Base",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Marshal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sudharshana Pathirana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Congratulating India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the mid-century",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese Research/Survey",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sea of Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the US Pacific Fleet",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව එකම කාසියක දෙපැත්තක්, එකට ඉදිරියට යා යුතුයි -ජනාධිපති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඉතිහාසය ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව එකම කාසියක දෙපැත්තක් මෙන් එකට ගෙන ගොස් ඇති බවත් දෙරට එක්ව ඉදිරියට යා යුතු බවත් ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පෙරේදා (15) පැවසීය.",
        "ඉන්දියාව විසින් ඩෝනියර් 228 ඔත්තු බැලීමේ ගුවන් යානයක් ශ්‍රී ලංකාවට භාරදීමේ අවස්ථාවට එක්වෙමින් ජනාධිපතිවරයා මේ බව සඳහන් කළේය.",
        "ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර පොදු කරුණු රැසක් පවතින බැවින් දෙරටට එය ගොඩනගා ගත යුතු බැවින් දෙරට අතර සබඳතා තවදුරටත් ශක්තිමත් කර ගැනීමට කැපවන ලෙස ජනාධිපතිතුමා මෙහිදී ඉල්ලා සිටියේය.",
        "උත්සව සභාව ඇමතූ ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා දෙරට අතර සබඳතාවල වැදගත්කම පිළිබඳව අවධාරණය කළේය.",
        "“මම හැමදාම කිව්වේ අපි තනි කාසියක දෙපැත්ත කියලා. එක මූණක් එක පැත්තකට වැටෙනවට අනිත් මූණ අනිත් පැත්තට වැටෙනවට කාසියක් බෙදන්න බෑ. ඒ කුමක් වුවත් ඉතිහාසය අපව එකතු කර ඇති අතර අපට එකට සිටිය යුතුය. මෙම සම්බන්ධතාවය කුමක්ද? මට ඒ සඳහා වචනයක් ලැබී නැත, නමුත් මට පැමිණිය හැකි සමීපතම දෙය නම් දෙරට අතර සහජීවන සබඳතාවයි. අපි දෙන්නා අපේ 75 වැනි සංවත්සරය සමරනවා. අපගේ සබඳතා තවදුරටත් ශක්තිමත් කර ගැනීමට කැප වෙමු යැයි මම කියමි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සමුද්‍ර නිරීක්ෂණ හැකියාවන් වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා ඉන්දියාවෙන් පැමිණි ප්‍රථම Dornier Reconnaissance ගුවන් යානය අද (2022 අගෝස්තු 15) උත්සවාකාර පෙරහැරකින් ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදා බලඇණියට ඇතුළත් කරන ලදී.",
        "කටුනායක ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදා කඳවුරේදී ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පිළිගන්නා ලද්දේ ගුවන් හමුදාපති එයාර් මාර්ෂල් සුදර්ශන පතිරණ මහතා විසිනි. ගුවන් හමුදා භට පිරිස් විසින් ජනාධිපතිතුමා වෙත විශේෂ ගෞරව සම්මාන මුරයක් ද පිරිනමන ලදී.",
        "ශ්රී ලංකාවේ දේශපාලන politicians යින්ට උපදෙස් දෙන බවට වචනයක් ලබා දෙමින් ජනාධිපතිතුමා, \"නැගී එන දේශපාලන politicians යින් හා උසස් කාර්යාලයේ ආශාවන් ගැන මගේ උපදෙස් වචනය ඔබේ ඉන්දියානු සගයන් දැන හඳුනා ගෙන ඒවා සමඟ කටයුතු කර ඇත මන්ද ඔබ එසේ නොකරන්නේ නම්, ප්‍රශ්න දෙස බැලීම සහ එකිනෙකා පවසන දේ තේරුම් ගැනීම ඔබට අපහසු වනු ඇති බැවිනි. අපට බොහෝ ක්ෂේත්‍රවල පොදු අදහස් තිබේ. අපි සාගර මැද කුඩා රටක් වන අතර ඉන්දියාව තම අවශ්‍යතා ගැන සොයා බලන අතරම ගෝලීය බලවතෙකු ලෙස එහි භූමිකාව දෙස බැලිය යුතුය. නමුත් අපි ඔවුන් සමඟ කතා කිරීම අත්‍යවශ්‍යයි. සියල්ලට පසු, ඉන්දියාව අපගේ සමීපතම අසල්වැසියා වන අතර, අපට අවබෝධ වන, අප විසින් විසඳා ගත යුතු පොදු ගැටළු රාශියක් ඇත. ඉන්දු-ලංකා සබඳතාවලට පමණක් නොව කලාපයට සහ ලෝකයට අදාළ ගැටලු. එබැවින් මෙම ප්‍රදේශවල අපට එය කළ හැකි අතර, ඉන්දියාව සමඟ එකඟතාවයකට පැමිණීමට හෝ ඒ හා සමාන දෘෂ්ටි කෝණයකින් අපට බොහෝ අවස්ථාවන් තිබේ. ඒ අය එක්ක තමයි අපි ඒකාබද්ධ කරන්නේ.”",
        "ඉන්දියාවට නිදහසේ 75 වැනි සංවත්සරයට සුබ පැතුම් එක් කළ ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ, “අද ඉන්දියාව ලෝක බලවතෙකු බවට පත්වෙමින් පවතින අතර එය තවමත් ඉහළ යමින් පවතින අතර අප තවදුරටත් එහි නොමැති සියවසේ මැද භාගය වන විට බලවත් ඉන්දියාවක් ප්‍රමුඛස්ථානයක් ගන්නා ආකාරය ඔබට දැකගත හැකි විය. ගෝලීය වේදිකාවේ භූමිකාව.\"",
        "ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව එකම කාසියක දෙපැත්තක්, එකට ඉදිරියට යා යුතුයි -ජනාධිපති",
        "චීන පර්යේෂණ/සමීක්ෂණ යාත්‍රාව යුවාන් වැන්ග් 5 ශ්‍රී ලංකා මුහුදට ඇතුළු වෙයි",
        "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදා මැරීන් භටයින් එක්සත් ජනපද පැසිෆික් බලඇණිය විසින් සත්කාරකත්වය සපයන ලද RIMPAC 2022 සම්පූර්ණ කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩෝනියර් ඔත්තු බැලීමේ ගුවන් යානය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා බලඇණිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදා කඳවුර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එයාර් මාර්ෂල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුදර්ශන පතිරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාවට සුබ පතනවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැද සියවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන පර්යේෂණ/සමීක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මුහුද",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද පැසිෆික් බලඇණිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியாவும் இலங்கையும் ஒரே நாணயத்தின் இரு பக்கங்கள், ஒன்றாக முன்னேற வேண்டும் - ஜனாதிபதி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); வரலாறு இந்தியாவையும் இலங்கையையும் ஒரே நாணயத்தின் இரு பக்கங்களைப் போல இணைத்துள்ளது என்றும் இரு நாடுகளும் ஒன்றிணைந்து முன்னேற வேண்டும் என்றும் இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க திங்கட்கிழமை (15) தெரிவித்தார்.",
        "இந்தியாவினால் இலங்கைக்கு டோர்னியர் 228 உளவு விமானம் கையளிக்கும் நிகழ்வின் போதே ஜனாதிபதி இதனைத் தெரிவித்தார்.",
        "இந்தியாவும் இலங்கையும் பல பொதுவான அம்சங்களைப் பகிர்ந்துகொள்வதோடு இரு நாடுகளும் அதனைக் கட்டியெழுப்ப வேண்டியிருப்பதால் இரு நாடுகளும் தமது உறவை மேலும் வலுப்படுத்த அர்ப்பணிப்புடன் செயற்பட வேண்டுமென ஜனாதிபதி அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "அங்கு உரையாற்றிய ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க, இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான உறவுகளின் முக்கியத்துவம் குறித்து வலியுறுத்தினார்.",
        "“நாம் ஒரு நாணயத்தின் இரு பக்கங்கள் என்று நான் எப்போதும் கூறி வந்தேன். ஒரு முகம் ஒருவழியாக விழுவதற்கும், மறுமுகம் மறுபக்கம் விழுவதற்கும் காசைப் பிரிப்பது சாத்தியமில்லை. எதுவாக இருந்தாலும் சரித்திரம் நம்மை ஒன்று சேர்த்திருக்கிறது நாம் ஒன்றாக இருக்க வேண்டும். இந்த உறவு என்ன? எனக்கு அதற்கு ஒரு வார்த்தை கிடைக்கவில்லை, ஆனால் நான் வரக்கூடிய மிக நெருக்கமான விஷயம் இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான கூட்டுவாழ்வு உறவு. நாங்கள் இருவரும் எங்கள் 75வது ஆண்டு நிறைவைக் கொண்டாடுகிறோம். நமது உறவுகளை மேலும் வலுப்படுத்த நம்மை அர்ப்பணிப்போம் என்று நான் கூறுகிறேன்,” என்றார்.",
        "இலங்கையின் கடல்சார் கண்காணிப்பு திறன்களை மேம்படுத்துவதற்காக இந்தியாவிலிருந்து முதன்முதலாக டோர்னியர் உளவு விமானம் இன்று (15 ஆகஸ்ட் 2022) சம்பிரதாய அணிவகுப்பில் இலங்கை விமானப்படை கடற்படைக்கு உள்வாங்கப்பட்டது.",
        "கட்டுநாயக்கவில் உள்ள இலங்கை விமானப்படை தளத்தில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவை விமானப்படை தளபதி எயார் மார்ஷல் சுதர்ஷன பத்திரன வரவேற்றார். ஜனாதிபதிக்கு விமானப்படையினரால் விசேட கௌரவ மரியாதையும் வழங்கப்பட்டது.",
        "இலங்கையில் உள்ள  அரசியல்வாதிகளுக்கு  அரசியல்வாதிகளுக்கு அறிவுரை வழங்கிய ஜனாதிபதி, “வளர்ந்து வரும் அரசியல்வாதிகள் மற்றும் உயர் பதவிக்கு ஆசைப்படுபவர்களுக்கு எனது அறிவுரை, உங்களின் இந்திய சகாக்களைப் பற்றி அறிந்து கொள்ளவும், அவர்களை நன்கு தெரிந்து கொள்ளவும், சமாளிக்கவும். ஏனென்றால், நீங்கள் அதைச் செய்யாவிட்டால், பிரச்சினைகளைப் பார்ப்பதும், ஒருவருக்கொருவர் என்ன சொல்கிறார்கள் என்பதைப் புரிந்துகொள்வதும் உங்களுக்கு கடினமாக இருக்கும். பல பகுதிகளில் எங்களுக்கு பொதுவான கருத்துக்கள் உள்ளன. நாம் கடலின் நடுவில் உள்ள ஒரு சிறிய நாடு, இந்தியா, அதன் சொந்த நலன்களைக் கவனிக்கும் அதே வேளையில், உலகளாவிய சக்தியாக அதன் பங்கையும் பார்க்க வேண்டும். ஆனால் நாம் அவர்களிடம் பேசுவது அவசியம். எல்லாவற்றிற்கும் மேலாக, இந்தியா நமது நெருங்கிய அண்டை நாடு மற்றும் நமக்குப் பொதுவான பல பிரச்சினைகள் உள்ளன, அவற்றை நாம் புரிந்துகொள்கிறோம், அவற்றை நாம் தீர்க்க வேண்டும். இந்திய-இலங்கை உறவுகள் தொடர்பான பிரச்சினைகள் மட்டுமல்ல, பிராந்தியத்திற்கும் உலகிற்கும். எனவே இந்தப் பகுதிகளில் அது எங்களால் சாத்தியமாகும், மேலும் இந்தியாவுடன் ஒரு உடன்படிக்கைக்கு வருவதற்கு அல்லது இதேபோன்ற கண்ணோட்டத்தைக் கொண்டிருப்பது பல சந்தர்ப்பங்களில் இருந்து வருகிறது. அவர்களுடன் தான் நாங்கள் ஒருங்கிணைக்கிறோம்.",
        "இந்தியாவின் 75வது சுதந்திர தினத்திற்கு வாழ்த்து தெரிவித்த ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க, “இந்தியா இன்று உலக வல்லரசாக மாறி வருகிறது, அது இன்னும் அதிகரித்து வருகிறது, நாம் இல்லாத நூற்றாண்டின் நடுப்பகுதியில், சக்திவாய்ந்த இந்தியா ஆதிக்கம் செலுத்துவதை நீங்கள் காணலாம். உலக அரங்கில் பங்கு.\"",
        "இந்தியாவும் இலங்கையும் ஒரே நாணயத்தின் இரு பக்கங்கள், ஒன்றாக முன்னேற வேண்டும் - ஜனாதிபதி",
        "சீன ஆராய்ச்சி/ஆய்வுக் கப்பல் யுவான் வாங் 5 இலங்கைக் கடலுக்குள் நுழைந்தது",
        "இலங்கை கடற்படை கடற்படையினர் அமெரிக்க பசிபிக் கடற்படையால் நடத்தப்பட்ட RIMPAC 2022 ஐ நிறைவு செய்தனர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "டோர்னியர் உளவு விமானம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை விமானப்படை தளம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர் மார்ஷல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதர்சன பத்திரன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியாவிற்கு வாழ்த்துகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நூற்றாண்டின் நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன ஆராய்ச்சி/கணக்கெடுப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க பசிபிக் கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}