{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-national-fuel-pass-pilot-project-from-july-21-minister-97671/",
  "time_ut": 1658239140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s National Fuel Pass pilot project from July 21 – minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s National Fuel Pass pilot project from July 21 – minister",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT –  Pilot Project of the Sri Lanka’s National Fuel Pass or fuel ration card will be implemented in multiple location within Colombo from July 21, Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera said on Tuesday.",
        "The Ministry of Power introduced the National Fuel Pass for the general public on Saturday to obtain fuel on a regular basis through regularizing the distribution and stop hoarding.",
        "The new fuel pass will allow each motorist to obtain a minimum quantity of fuel on a weekly basis, the Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera said.",
        "To obtain fuel, vehicles must register at https://fuelpass.gov.lk/ with the owner’s national identity card (NIC) or passport number and vehicle chassis number. A QR code will be allocated for each vehicle.",
        "Minister Wijesekera said more than two million have registered with the system and have obtained the QR code by July 19.",
        "“The QR Code will be tested at multiple locations in Colombo from July 21-24,” Wijesekera said in a twitter Message said.",
        "” Registration will continue. From July 21 the pilot Project will be conducted along with the last digit of the number plate for QR Quota. QR program will be implemented Island wide from July 25 on wards”",
        "Accordingly, the last digit of the Number Plate for fueling will be effective from 21st July, Island wide.",
        "Vehicles with the last digit of 6,7,8,9 – Monday, Wednesday & Friday",
        "However, the minister has yet to reveal how much fuel each vehicle will be allowed to pump. (Colombo/ July 19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "July 21",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Fuel Pass",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than two million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "July 19",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The QR Code",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 21-24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Message",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Project",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Island",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "from 21st July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Island",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6,7,8,9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Monday, Wednesday & Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 19/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික ඉන්ධන පාස් නියමු ව්‍යාපෘතිය ජූලි 21 සිට - ඇමති",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT -  ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍ර හෝ ඉන්ධන සලාක කාඩ්පතේ නියමු ව්‍යාපෘතිය ජූලි 21 සිට කොළඹ නගරයේ ස්ථාන කිහිපයක ක්‍රියාත්මක කරන බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර අඟහරුවාදා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "බෙදාහැරීම විධිමත් කිරීම සහ ගබඩා කිරීම නැවැත්වීම තුළින් සාමාන්‍ය ජනතාවට නිතිපතා ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා විදුලිබල අමාත්‍යාංශය සෙනසුරාදා ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය හඳුන්වා දුන්නේය.",
        "නව ඉන්ධන බලපත්‍රය මඟින් සෑම මෝටර් රථ රියදුරෙකුටම සතිපතා අවම ඉන්ධන ප්‍රමාණයක් ලබා ගැනීමට හැකි වන බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා, වාහන හිමිකරුගේ ජාතික හැඳුනුම්පත (NIC) හෝ ගමන් බලපත්‍ර අංකය සහ වාහන චැසි අංකය සමඟ https://fuelpass.gov.lk/ හි ලියාපදිංචි විය යුතුය. සෑම වාහනයකටම QR කේතයක් වෙන් කරනු ලැබේ.",
        "ජුලි 19 වන විට මිලියන දෙකකට අධික පිරිසක් මෙම පද්ධතියේ ලියාපදිංචි වී QR කේතය ලබාගෙන ඇති බව අමාත්‍ය විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "\"QR කේතය ජූලි 21 සිට 24 දක්වා කොළඹ ස්ථාන කිහිපයකදී පරීක්‍ෂා කිරීමට නියමිතයි\" යනුවෙන් විජේසේකර ට්විටර් පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "\"ලියාපදිංචිය දිගටම පවතිනු ඇත. ජුලි 21 සිට නියමු ව්‍යාපෘතිය QR කෝටාව සඳහා අංක තහඩුවේ අවසාන අංකය සමඟ සිදු කෙරේ. QR වැඩසටහන ජූලි 25 සිට දිවයින පුරා වාට්ටු මත ක්‍රියාත්මක කෙරේ”",
        "ඒ අනුව ඉන්ධන සැපයීමේ අංක තහඩුවේ අවසන් අංකය ජූලි 21 වැනිදා සිට දිවයින පුරා ක්‍රියාත්මක වේ.",
        "6,7,8,9 අවසාන ඉලක්කම් සහිත වාහන - සඳුදා, බදාදා සහ සිකුරාදා",
        "කෙසේ වෙතත්, එක් වාහනයකට කොපමණ ඉන්ධන ප්‍රමාණයක් පොම්ප කිරීමට අවසර දෙන්නේද යන්න අමාත්‍යවරයා මෙතෙක් හෙළි කර නොමැත. (කොළඹ/ ජූලි 19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජූලි 21",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන අවසර පත්‍රය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බලය සහ ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන දෙකකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 19",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "QR කේතය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 21-24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පණිවුඩය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ව්යාපෘතිය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "දිවයින",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 21 සිට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිවයින",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6,7,8,9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සඳුදා, බදාදා සහ සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 19/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜூலை 21 முதல் இலங்கையின் தேசிய எரிபொருள் பாஸ் முன்னோடி திட்டம் - அமைச்சர்",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT –  இலங்கையின் தேசிய எரிபொருள் அனுமதிச் சீட்டு அல்லது எரிபொருள் ரேஷன் அட்டையின் முன்னோடித் திட்டம் ஜூலை 21 முதல் கொழும்பில் பல இடங்களில் செயல்படுத்தப்படும் என்று மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர செவ்வாய்கிழமை தெரிவித்தார்.",
        "விநியோகத்தை முறைப்படுத்துதல் மற்றும் பதுக்கல் செய்வதை நிறுத்துவதன் மூலம் தொடர்ந்து எரிபொருளைப் பெறுவதற்காக பொது மக்களுக்கு தேசிய எரிபொருள் அனுமதிச் சட்டத்தை மின்சார அமைச்சகம் சனிக்கிழமை அறிமுகப்படுத்தியது.",
        "புதிய எரிபொருள் அனுமதிச்சீட்டின் மூலம் ஒவ்வொரு வாகன சாரதியும் வாராந்தம் குறைந்தபட்ச எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ள முடியும் என மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எரிபொருளைப் பெற, வாகனங்கள் உரிமையாளரின் தேசிய அடையாள அட்டை (NIC) அல்லது பாஸ்போர்ட் எண் மற்றும் வாகன சேஸ் எண் ஆகியவற்றுடன் https://fuelpass.gov.lk/ இல் பதிவுசெய்ய வேண்டும். ஒவ்வொரு வாகனத்திற்கும் ஒரு QR குறியீடு ஒதுக்கப்படும்.",
        "இரண்டு மில்லியனுக்கும் அதிகமானோர் கணினியில் பதிவுசெய்து ஜூலை 19 ஆம் திகதிக்குள் QR குறியீட்டைப் பெற்றுள்ளதாக அமைச்சர் விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "\"ஜூலை 21-24 வரை கொழும்பில் பல இடங்களில் QR குறியீடு சோதிக்கப்படும்\" என்று விஜேசேகர தனது ட்விட்டர் செய்தியில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "”பதிவு தொடரும். ஜூலை 21 முதல் பைலட் திட்டம் QR கோட்டாவுக்கான நம்பர் பிளேட்டின் கடைசி இலக்கத்துடன் நடத்தப்படும். ஜூலை 25 முதல் நாடு முழுவதும் வார்டுகளில் QR திட்டம் செயல்படுத்தப்படும்”",
        "இதன்படி, எரிபொருளுக்கான இலக்கத்தகட்டின் கடைசி இலக்கமானது ஜூலை 21ஆம் திகதி முதல் நாடளாவிய ரீதியில் நடைமுறைக்கு வரும்.",
        "6,7,8,9 ஆகிய கடைசி இலக்கங்களைக் கொண்ட வாகனங்கள் - திங்கள், புதன் மற்றும் வெள்ளி",
        "எவ்வாறாயினும், ஒவ்வொரு வாகனமும் எவ்வளவு எரிபொருளை செலுத்த அனுமதிக்கப்படும் என்பதை அமைச்சர் இன்னும் வெளியிடவில்லை. (கொழும்பு/ ஜூலை 19/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜூலை 21",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் பாஸ்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மில்லியனுக்கும் அதிகமானவை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 19",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "QR குறியீடு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 21-24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செய்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திட்டம்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "தீவு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 21 முதல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தீவு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6,7,8,9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திங்கள், புதன் & வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 19/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}