{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130844",
  "time_ut": 1657015580,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நிலையை என்னால் மாற்றியமைக்க முடியும் - 18 மாதங்களின் பின்னரே ஸ்திரதன்மை ஏற்படும் - அல்ஜசீராவிற்கு ரணில் பேட்டி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "I can reverse Sri Lanka's current economic situation - stability will come only after 18 months - Ranil interview to Aljazeera",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe, who has expressed confidence that he can change the current economic situation of Sri Lanka, however, has said that stability will be achieved only after 18 months.",
        "He also said that 2023 is going to be tough but 2024 will start to improve.",
        "The 73-year-old leader, who was elected as the Prime Minister of Sri Lanka for the sixth time last month, has said that he took office as the Prime Minister in a very unusual situation.",
        "He said that there was no government in the country for two days and the situation was getting out of hand.",
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe said, \"I thought the situation is very bad. This is your country. You cannot think whether you will succeed or fail because of it. You must take responsibility and try to succeed.\"",
        "He mentioned that I am confident that I can change the economic situation.",
        "Sri Lanka of 22 million people has been brought to a standstill as severe shortages of fuel and food and medicine have emerged as the government faced a shortage of foreign exchange for imports earlier this year.",
        "In April, Sri Lanka defaulted on its external debt and faced a crisis in meeting the demands of the international market as Sri Lanka has extremely low usable foreign exchange reserves.",
        "Colombo's streets are almost deserted, people can be seen lining up near gas stations that are still open but educational institutions, businesses and government offices are closed, and hotels that were once packed with tourists are struggling to stay afloat as guest arrivals plummet.",
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe, who has accepted the responsibility of finding a solution to the worst crisis that Sri Lanka has faced since independence in 1948, has said that there will be a shortage of petrol until the 22nd, and the next ship is expected to arrive at that time.",
        "We buy fuel from India's loans or from foreign currency sent by Sri Lankans abroad - from salary money, the Prime Minister said.",
        "Inflation has increased by 60 per cent and as a result Sri Lanka's currency has depreciated by 80 per cent since March, further affecting the purchasing power of the people.",
        "This is a huge impact on the economy and has caused severe hardship to the people. We have taken steps, especially to purchase gas, which will be available in the next few days,\" Prime Minister Ranil Wickremesinghe told Al Jazeera.",
        "He said that we have taken steps to distribute the diesel, it will take a few days because of the problem of petrol.",
        "He said that the agreement for the purchase of gas has been made possible and the World Bank has provided a substantial amount of funds for this purpose, which will ensure the supply for the next four months.",
        "Sri Lanka's International Monetary Fund is in talks with the World Bank to try to find a solution to the chaos caused by decades of import policy - the government's ill-conceived fertilizer ban under the Rajapaksa dynasty - tax breaks for the wealthy.",
        "It appears that we have reached a staff-level agreement with the International Monetary Fund, which seems necessary to stabilize the economy, the Prime Minister said.",
        "He mentioned that his government intends to present an interim budget in August.",
        "Meanwhile, since April, the demonstrators who have been camping in Kalimugat have been calling for the resignation of President Gotabaya Rajapaksa and blaming his brother for bringing the country to the current state.",
        "As part of political reform, they demand the abolition of the executive presidency.",
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe has said that he supports the demands of the demonstrators demanding changes in the political system.",
        "\"The protesters don't have many demands. They are demanding change, not only about abolishing the executive presidency but how to strengthen the parliament,\" he said.",
        "The Prime Minister said that the young generation feels that they are excluded from the current system and they have put forward an acceptable opinion and the parties should accept it.",
        "He also said that the young generation should be given a platform to enter the politics of the country so that they can decide the future of the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "18 months",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Aljazeera",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "only after 18 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "sixth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "earlier this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 22nd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "80 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Al Jazeera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a few days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next four months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kalimugat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය ආපස්සට හැරවිය හැකියි - ස්ථාවරත්වය එන්නේ මාස 18කට පසුවයි - රනිල් අල්ජසීරාට සම්මුඛ සාකච්ඡාවක්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය වෙනස් කිරීමට තමන්ට හැකි බවට විශ්වාසය පළ කර ඇති අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ, කෙසේ වෙතත් ස්ථාවරත්වයක් ඇති වන්නේ මාස 18කින් පසුව බව ප්‍රකාශ කළා.",
        "2023 දුෂ්කර වනු ඇති නමුත් 2024 වැඩිදියුණු වීමට පටන් ගන්නා බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "පසුගිය මාසයේ 6 වැනි වරටත් ශ්‍රී ලංකාවේ අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස තේරී පත් වූ 73 හැවිරිදි නායකයා පවසා ඇත්තේ තමන් අග්‍රාමාත්‍ය ධූරයට පත් වූයේ ඉතා අසාමාන්‍ය තත්ත්වයක බවයි.",
        "දින දෙකක් රට තුළ ආණ්ඩුවක් නොතිබූ බවත් තත්ත්වය අත හැර යමින් තිබෙන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "\"තත්වය හරිම නරකයි කියලා මම හිතුවා. මේක ඔයාගේ රට. ඒක නිසා සාර්ථක වෙයිද අසාර්ථක වෙයිද කියලා හිතන්න බැහැ. වගකීම භාරගෙන සාර්ථක වෙන්න උත්සාහ කරන්න ඕන\" යැයි අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "ආර්ථික තත්ත්වය වෙනස් කළ හැකි බව මට විශ්වාසයි යැයි ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "මේ වසර මුලදී ආනයනය සඳහා විදේශ විනිමය හිඟයකට රජය මුහුණ දීමත් සමඟ ඉන්ධන සහ ආහාර හා ඖෂධවල උග්‍ර හිඟයක් මතුවීම නිසා මිලියන 22 ක ජනතාවක් සිටින ශ්‍රී ලංකාව ඇනහිට ඇත.",
        "අප්‍රේල් මාසයේදී, ශ්‍රී ලංකාව සිය විදේශ ණය ගෙවීම පැහැර හැර ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාව සතුව අතිශයින් අඩු භාවිත කළ හැකි විදේශ විනිමය සංචිත ඇති බැවින් ජාත්‍යන්තර වෙළෙඳපොළේ ඉල්ලීම් සපුරාලීමේ අර්බුදයකට මුහුණ දුන්නේය.",
        "කොළඹ වීදි බොහෝ දුරට පාළුවට ගොස් ඇත, තවමත් විවෘතව පවතින නමුත් අධ්‍යාපන ආයතන, ව්‍යාපාර සහ රජයේ කාර්යාල වසා දමා ඇති ඉන්ධන පිරවුම්හල් අසල මිනිසුන් පෙළ ගැසී සිටිනු දැකිය හැකිය, සහ සංචාරකයින් පැමිණීමේ වේගය අඩුවීමත් සමඟ කලක් සංචාරකයින්ගෙන් පිරී ගිය හෝටල් රැඳී සිටීමට අපහසු වේ.",
        "1948 නිදහසින් පසු ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දුන් දරුණුතම අර්බුදයට විසඳුම් සෙවීමේ වගකීම භාරගත් අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ලබන 22 වැනිදා දක්වා පෙට්‍රල් හිඟයක් පවතින බවත්, මීළඟ නෞකාව පැමිණීමට බලාපොරොත්තු වන බවත් ප්‍රකාශ කළේය. ඒ මොහොතේ.",
        "අපි ඉන්ධන ගන්නේ ඉන්දියාවේ ණයවලින් හෝ විදේශගත ශ්‍රී ලාංකිකයන් එවන විදේශ මුදල්වලින් - වැටුප් මුදලින් යැයිද අගමැතිවරයා පැවසීය.",
        "උද්ධමනය සියයට 60 කින් ඉහළ ගොස් ඇති අතර ඒ හේතුවෙන් මාර්තු මාසයේ සිට ශ්‍රී ලංකාවේ මුදල් ඒකකය සියයට 80 කින් අවප්‍රමාණය වීම ජනතාවගේ මිලදී ගැනීමේ හැකියාවට තවදුරටත් බලපා ඇත.",
        "මෙය ආර්ථිකයට විශාල බලපෑමක් වන අතර ජනතාව දැඩි දුෂ්කරතාවයට පත්වී ඇත.විශේෂයෙන්ම ගෑස් මිලදී ගැනීමට අපි පියවර ගෙන තිබෙනවා, එය ඉදිරි දින කිහිපය තුළ ලබා ගත හැකියි,\" අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අල් ජසීරා වෙත පැවසීය.",
        "ඩීසල් බෙදා හැරීමට අපි කටයුතු කර ඇති බවත්, පෙට්‍රල් ප්‍රශ්නය නිසා දින කිහිපයක් ගත වන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "ගෑස් මිලදී ගැනීමේ ගිවිසුමට හැකියාව ලැබී ඇති බවත්, ඒ සඳහා ලෝක බැංකුව සැලකිය යුතු ප්‍රතිපාදන ප්‍රමාණයක් ලබා දී ඇති බවත්, එමඟින් ඉදිරි මාස හතර සඳහා ගෑස් සැපයුම සහතික කෙරෙන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "දශක ගනනාවක ආනයන ප්‍රතිපත්තිය - රාජපක්ෂ වංශය යටතේ ආණ්ඩුවේ වැරදි සංකල්පිත පොහොර තහනම - ධනවතුන් සඳහා බදු සහන නිසා ඇති වූ අවුල් සහගත තත්වයට විසඳුම් සෙවීමට ශ්‍රී ලංකාවේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ලෝක බැංකුව සමඟ සාකච්ඡා කරයි.",
        "ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීම සඳහා අවශ්‍ය බව පෙනෙන ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට අප එළඹී ඇති බව පෙනී යයි අගමැතිවරයා පැවසීය.",
        "ඔහු සඳහන් කළේ අගෝස්තු මාසයේදී අතුරු අයවැයක් ඉදිරිපත් කිරීමට තම රජය අපේක්ෂා කරන බවයි.",
        "මේ අතර අප්‍රේල් මාසයේ සිට කලිමුගට් ප්‍රදේශයේ කඳවුරු බැඳගෙන සිටින විරෝධතාකරුවෝ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඉල්ලා අස්විය යුතු බව කියමින් රට වත්මන් තත්ත්වයට ගෙන ඒම සම්බන්ධයෙන් ඔහුගේ සහෝදරයාට දොස් පවසති.",
        "දේශපාලන ප්‍රතිසංස්කරණයේ කොටසක් ලෙස විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය අහෝසි කරන ලෙස ඔවුහු ඉල්ලා සිටිති.",
        "දේශපාලන ක්‍රමය වෙනස් කරන ලෙස ඉල්ලමින් විරෝධතාකරුවන් කරන ඉල්ලීම්වලට සහය පළ කරන බව අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පවසයි.",
        "\"විරෝධතාකරුවන්ට වැඩි ඉල්ලීම් නැහැ. ඔවුන් වෙනසක් ඉල්ලා සිටින්නේ විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය අහෝසි කිරීම පමණක් නොව පාර්ලිමේන්තුව ශක්තිමත් කරන්නේ කෙසේද යන්නයි,\" ඔහු පැවසීය.",
        "පවතින ක්‍රමයෙන් තමන් කොන් වී ඇති බව තරුණ පරපුරට දැනෙන බවත් ඔවුන් පිළිගත හැකි මතයක් ඉදිරිපත් කර ඇති බවත් එය පක්ෂ විසින් පිළිගත යුතු බවත් අග්‍රාමාත්‍යවරයා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "තරුණ පරපුරට රටේ අනාගතය තීරණය කිරීමට හැකිවන පරිදි රටේ දේශපාලනයට පිවිසීමට වේදිකාවක් ලබාදිය යුතු බවද ඔහු කියා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මාස 18 යි",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "අල්ජසීරා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස 18 කට පසුව පමණි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හය වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 60 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 80 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අල් ජසීරා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හතර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කලිමුගට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நிலையை என்னால் மாற்றியமைக்க முடியும் - 18 மாதங்களின் பின்னரே ஸ்திரதன்மை ஏற்படும் - அல்ஜசீராவிற்கு ரணில் பேட்டி",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதார நிலையை தன்னால் மாற்றியமைக்க முடியும் என நம்பிக்கை வெளியிட்டுள்ள பிரதமர் ரணில்விக்கிரமசிங்க எனினும் 18 மாதங்களின் பின்னரே ஸ்திரதன்மை ஏற்படும் என தெரிவித்துள்ளார்.",
        "2023 கடினமானதாகயிருக்கப்போகின்றது ஆனால் 2024இல் முன்னேற்றம் ஏற்பட ஆரம்பிக்கும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மேமாதம் இலங்கையின் பிரதமராக ஆறாம் தடவையாக தெரிவுசெய்யப்பட்ட 73 வயது தலைவர் தான் மிகவும் வழமைக்குமாறான சூழ்நி;லையிலேயே பிரதமராக பதவியேற்றதாக தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டில் இரண்டு நாட்கள் அரசாங்கமே இல்லாத நிலை காணப்பட்டது,நிலைமை கையை மீறி போய்க்கொண்டிருந்தது,என தெரிவித்துள்ள அவர் முன்னாள் பிரதமர் மகிந்தராஜபக்ச பதவி விலகவேண்டிய நிலையை ஏற்படுத்திய சம்பவங்களை நினைவுகூர்ந்துள்ளார்.",
        "நான் நிலைமை மிகவும் மோசமானதாக உள்ளது என நினைத்தேன் இது உங்கள் நாடு அதன் காரணமாக நீங்கள் வெற்றியடைவீர்களா அல்லது தோல்வியடைவீர்களா என சிந்திக்க முடியாது நீங்கள் பொறுப்பை ஏற்று வெற்றிபெறுவதற்கு முயற்சிக்கவேண்டும் என பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "என்னால் பொருளாதார நிலைமையை மாற்ற முடியும் என்ற நம்பிக்கை எனக்குள்ளது என அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இவ்வருட ஆரம்பத்தில் அரசாங்கத்திற்கு இறக்குமதியில் ஈடுபடுவதற்கான அந்நிய செலாவணி தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டதன்  காரணமா எரிபொருள் மற்றும் உணவு மருந்துப்பொருட்களிற்கான கடும் தட்டுப்பாடு உருவானதால்  22 மில்லியன் மக்களை கொண்ட இலங்கைமுற்றாக ஸ்தம்பித நிலைக்கு தள்ளப்பட்டுள்ளது,",
        "ஏப்;பிரல் மாதத்தில் இலங்கை தனது வெளிநாட்டு கடன்களை செலுத்த தவறி வங்குரோத்து நிலையை அடைந்தது, இலங்கையிடம் பயன்படுத்தக்கூடிய அந்நிய செலாவணி கையிருப்புகள் மிகவும் குறைவாக உள்ளதால் சர்வதேச சந்தையின் தேவைகளை பூர்த்தி செய்வதில் நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளது.",
        "கொழும்பில் வீதிகள் முற்றாக வெறிச்சோடி காணப்படுகின்றன,இன்னமும் திறந்திருக்கின்ற பெட்ரோல் நிலையங்களிற்கு அருகில் மக்களை வரிசையாக காணக்கூடியதாக உள்ளது ஆனால் கல்விநிலையங்கள் வர்த்தகநிலையங்கள் அரசாங்க அலுவலங்கள் ஆகிய மூடப்பட்டுள்ளன,முன்னர் சுற்றுலாப்பயணிகளால் நிரம்பிவழிந்த ஹோட்டல்கள் விருந்தினர்களின் வருகை பெருமளவிற்கு குறைவடைந்துள்ளதால் தொடர்ந்தும் இயங்குவதற்கான போராட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ளன.",
        "1948 சுதந்திரத்தின் பின்னர் இலங்கை சந்தித்துள்ள மிகமோசமான நெருக்கடிக்கு தீர்வை காணும் பொறுப்பை ஏற்றுக்கொண்டுள்ள பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க 22ம் திகதி வரை பெட்ரோல் தட்டுப்பாடு காணப்படும்,அக்காலப்பகுதியிலேயே அடுத்த கப்பல் வரும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாக தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாங்கள் இந்தியாவின் கடனுதவியில் இருந்து அல்லது வெளிநாடுகளில் உள்ள இலங்கையர்கள் அனுப்பும் வெளிநாட்டு நாணயத்திலிருந்து - சம்பளப்பணத்திலிருந்து எரிபொருட்களை கொள்வனவு செய்கின்றோம் என குறிப்பிட்டுள்ள பிரதமர் வெளிநாட்டில் வேலைபார்க்கும்  இலங்கையர்களிடமிருந்து சிறிய எண்ணிக்கையே கிடைக்கின்றது ஆனால் சிலவேளைகளில் நாங்கள் பில்லியன் டொலர்களை அல்லது அதற்கும் சற்று அதிகமாக பெறுகின்றோம்எனவும் தெரிவித்துள்ளார்",
        "பணவீக்கம் 60 வீதத்தினால் அதிகரித்துள்ளது இதன் காரணமாக மார்ச்மாதம் முதல் இலங்கையின் நாணயப்பெறுமதி 80 வீதத்தினால் வீழ்ச்சியடைந்துள்ளதால் மக்களின் கொள்வனவு சக்தி மேலும் பாதிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இது பொருளாதாரத்திற்கு பெரும் பாதிப்பு மக்களிற்கு கடும் நெருக்கடியை ஏற்படுத்தியுள்ளது நாங்கள் நடவடிக்கை எடுத்துள்ளோம் குறிப்பாக எரிவாயுவை கொள்வனவு செய்வதற்கான நடவடிக்கை எடுத்துள்ளோம்,இது அடுத்த சில நாட்களில் கிடைக்கும் என பிரதமர்ரணில்விக்கிரமசிங்க அல்ஜசீராவிற்கு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "டீசலை விநியோகிப்பதற்கான நடவடிக்கைகளை எடுத்துள்ளோம்,பெற்றோலே பிரச்சினை இதற்கு சில நாட்கள் எடுக்கும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எரிவாயுவை கொள்வனவு செய்வதற்கான உடன்படிக்கை சாத்தியமாகியுள்ளது இதற்கான அனேகமான நிதியை உலகவங்கியே வழங்கியுள்ளது இதன் மூலம் அடுத்த நான்கு மாதங்களிற்கான விநியோகம் உறுதிசெய்யப்படும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பலதசாப்தகால  இறக்குமதி கொள்கை- ராஜபக்ச குடும்பத்தின் ஆதிக்கத்தின் கீழ் காணப்பட்ட அரசாங்கத்தின் பிழையாக சிந்திக்கப்பட்ட உரத்தடை - பெருந்நிறுவனங்கள் செல்வந்தர்களிற்கான வரிச்சலுகை  போன்றவற்றின் காரணமாக ஏற்பட்டுள்ள பெருங்குழப்பத்திற்கு தீர்வை காண்பதற்கான முயற்சியில் ஈடுபட்டுள்ள இலங்கை சர்வதேச நாணயநிதியம்  உலக வங்கியுடன் பேச்சுவார்த்தைகளில் ஈடுபட்டுள்ளது.",
        "சர்வதேச நாணயநிதியத்துடன் பணியாளர் மட்ட இணக்கப்பாட்டிற்கு வந்துள்ளோம் போல தோன்றுகின்றது  பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்துவதற்கு இது அவசியம் போல தோன்றுகின்றது என பிரதமர் தெரிவித்தார்.",
        "ஆகஸ்ட் மாதம் தனது அரசாங்கம் இடைக்கால வரவுசெலவுதிட்டமொன்றை சமர்ப்பிக்க எண்ணியுள்ளதாக அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இதேவேளை ஏப்பிரல் முதல் காலிமுகத்திடலில் முகாமுட்டுள்ள ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் ஜனாதிபதி கோத்தபாய ராஜபக்ச பதவி விலகவேண்டும் என வேண்டுகோள் விடுத்து வருவதுடன் நாட்டை தற்போதைய நிலைக்கு கொண்டுவந்தமைக்காக ஜனாதிபதி அவரது சகோதரர் மீது குற்றம்சாட்டுகின்றனர்.",
        "அரசியல் சீர்திருத்தத்தின் ஒரு பகுதியாக அவர்கள் நிறைவேற்று அதிகார ஜனாதிபதி பதவியை நீக்கவேண்டும் என கோருகின்றனர்.",
        "அரசியல்முறைiயில் மாற்றங்களை கோரும் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் வேண்டுகோளை தான் ஆதரிப்பதாக பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களிடம் பல கோரிக்கைகள் இல்லை அவர்கள் மாற்றத்தை கோருகின்றனர்,இது நிறைவேற்று அதிகார ஜனாதிபதி முறையை ஒழிப்பது தொடர்பானது மாத்திரமல்ல எவ்வாறு நாடாளுமன்றத்தை பலப்படுத்துவது ?எனஅவர் தெரிவித்தார்.",
        "இளம்தலைமுறையினர் தாங்கள் தற்போதைய முறைமையிலிருந்து விலக்கப்பட்டுள்ளதாக கருதுகின்றனர் அவர்கள்  ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய கருத்தினை முன்வைத்துள்ளனர் கட்சிகள் அதனை ஏற்றுக்கொள்ளவேண்டும் என பிரதமர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இளம் தலைமுறையினர் நாட்டின் அரசியலில் நுழைவதற்கான தளத்தை வழங்கவேண்டும் இதன் மூலம் அவர்களால் நாட்டின் எதிர்காலத்தை தீர்மானிக்க முடியும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "18 மாதங்கள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "அல்ஜசீரா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18 மாதங்களுக்குப் பிறகுதான்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "73 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆறாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "80 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அல் ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த நான்கு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலிமுகத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}