{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஜனாதிபதி-இராஜினாமா-செய்ய-வேண்டுமென-செங்கடகல-பிரகடனம்/175-299995",
  "time_ut": 1657306640,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி இராஜினாமா செய்ய வேண்டுமென: செங்கடகல பிரகடனம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Resignation of President: Red Sea Declaration",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "All religious leaders including Mahanayake Theras and civil representatives signed the Red Sea Declaration in Kandy yesterday to create better governance in the country.",
        "It mainly states that President Gotabaya Rajapaksa should resign from the post of Executive President unconditionally as he addressed the nation on May 11, 2022.",
        "Similarly, it is stated in the declaration that only one leader recognized by the Sri Lankan people and the international community should be appointed to the post of President.",
        "Also, it is mentioned in the Red Sea Declaration that an all-party government should be appointed for a certain period of time and the 22nd amendment should be brought and passed as soon as possible beyond the 19th amendment.",
        "It further indicated that the President of an all-party government would hold office until a general election or a presidential election was held and the term should be specified."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Red Sea Declaration",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahanayake Theras",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Red Sea Declaration",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 11, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Red Sea Declaration",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති ඉල්ලා අස්වීම: රතු මුහුදේ ප්රකාශය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රට තුළ යහපත් පාලනයක් ඇති කිරීම සඳහා වන රතු මුහුද ප්‍රකාශනයට මහනායක හිමිවරුන් ඇතුළු සර්ව ආගමික නායකයන් සහ සිවිල් නියෝජිතයන් ඊයේ මහනුවරදී අත්සන් කළා.",
        "2022 මැයි 11 වැනි දින ජාතිය අමතා කළ ප්‍රකාශය පරිදි ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විධායක ජනාධිපති ධුරයෙන් කොන්දේසි විරහිතව ඉල්ලා අස්විය යුතු බව එහි ප්‍රධාන වශයෙන් සඳහන් වේ.",
        "එසේම ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාව සහ ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව පිළිගත් එක් නායකයෙකු පමණක් ජනාධිපති ධුරයට පත් කළ යුතු බව එම ප්‍රකාශයේ සඳහන් වේ.",
        "ඒ වගේම රතු මුහුදේ ප්‍රකාශයේ සඳහන් වෙනවා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් නියමිත කාලයකට පත් කර 19 වැනි සංශෝධනයෙන් ඔබ්බට 22 වැනි සංශෝධනය හැකි ඉක්මනින් ගෙනැවිත් සම්මත කළ යුතුයි කියලා.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක ජනාධිපතිවරයා මහ මැතිවරණයක් හෝ ජනාධිපතිවරණයක් පවත්වන තුරු එම ධූර දරන බවත් කාලසීමාව නියම කළ යුතු බවත් එහි වැඩිදුරටත් සඳහන් විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රතු මුහුදේ ප්රකාශය",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහානායක හිමිවරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රතු මුහුදේ ප්රකාශය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 මැයි 11",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රතු මුහුදේ ප්රකාශය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி இராஜினாமா செய்ய வேண்டுமென: செங்கடகல பிரகடனம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் சிறந்த ஆட்சியை உருவாக்குவதற்கான செங்கடகல பிரகடனத்தில் மகாநாயக்க தேரர்கள் உள்ளிட்ட சர்வ மதத் தலைவர்கள் மற்றும் சிவில் பிரதிநிதிகள் நேற்று  கண்டியில் வைத்து கையொப்பமிட்டுள்ளனர்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு மே 11 ஆம் திகதி ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக் ஷ நாட்டு மக்களுக்கு உரையாற்றியதைப் போன்று, நிபந்தனையின்றி அவர் நிறைவேற்று அதிகார ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து இராஜினாமா செய்ய வேண்டும் என அதில் பிரதானமாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "அதேபோல் இலங்கை மக்களாலும், சர்வதேசத்தினாலும் அங்கீகரிக்கப்பட்ட தலைவர் ஒருவரே ஜனாதிபதி பதவிக்கு நியமிக்கப்பட வேண்டும் எனவும் அப்பிரகடனத்தில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும்  சர்வகட்சி அரசாங்கமொன்று குறிப்பிட்ட காலத்திற்கு நியமிக்கப்பட வேண்டும் எனவும், 19 ஆம் திருத்தத்திற்கு அப்பாற்சென்று 22 ஆம் திருத்தத்தை மிக விரைவில் கொண்டுவந்து நிறைவேற்ற வேண்டும் எனவும் செங்கடகல பிரகடனத்தில் குறிப்பிட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "சர்வகட்சி அரசாங்கத்தின் ஜனாதிபதி, பொதுத்தேர்தல் அல்லது ஜனாதிபதி தேர்தல் ஒன்று நடைபெறும் வரை பதவியில் இருப்பார் எனவும் அதற்கான காலவரையறை குறிப்பிடப்பட வேண்டும் எனவும் அதில் மேலும் சுட்டிக்காட்டப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செங்கடல் பிரகடனம்",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மகாநாயக்க தேரர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செங்கடல் பிரகடனம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 11, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செங்கடல் பிரகடனம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}