{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83873/president-wickremesinghe-congratulates-new-indian-counterpart-murmu",
  "time_ut": 1658806860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "President Wickremesinghe congratulates new Indian counterpart Murmu",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President Wickremesinghe congratulates new Indian counterpart Murmu",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s President Ranil Wickremesinghe has congratulated India’s new President Droupadi Murmu, recalling the close ties between the two nations and underlining that her leadership offers “fresh impetus” to the joint endeavours to nurture and strengthen the cordial ties it enjoys.",
        "Murmu, 64, took over as India’s 15th president on Monday, the country’s first tribal head of state and the second woman in the post.",
        "Your appointment to this chief responsibility in one of the largest democracies is testimony to the trust and confidence the government and the people have placed in your caliber and political acumen, Wickremesinghe wrote in his message.",
        "Recalling the close ties between the two nations, Wickremesinghe said, “Your leadership offers fresh impetus to our joint endeavors to nurture and strengthen the cordial ties we enjoy and I look forward to working closely with you towards this end.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Murmu",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Droupadi Murmu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Murmu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "64",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව ඉන්දීය සහකරු මුර්මුට ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා සුබ පැතුම් එක් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ ඉන්දියාවේ නව ජනාධිපති ද්‍රෞපදී මුර්මු වෙත සුබපැතුම් පිරිනමන අතර ජාතීන් දෙක අතර සමීප සබඳතා සිහිපත් කරමින් ඇයගේ නායකත්වය තමන් භුක්ති විඳින සුහද සබඳතා පෝෂණය කිරීමට සහ ශක්තිමත් කිරීමට ඒකාබද්ධ ප්‍රයත්නයන්ට “නැවුම් ජවයක්” ලබා දෙන බව අවධාරණය කරයි.",
        "64 හැවිරිදි මුර්මු සඳුදා ඉන්දියාවේ 15 වැනි ජනාධිපතිවරයා ලෙස වැඩ භාර ගත් අතර, රටේ පළමු ගෝත්‍රික රාජ්‍ය නායකයා සහ එම තනතුරේ දෙවන කාන්තාව ද විය.",
        "විශාලතම ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදී රාජ්‍යයක මෙම ප‍්‍රධාන වගකීමට ඔබ පත් කිරීම රජය සහ ජනතාව ඔබගේ දක්ෂතාවය සහ දේශපාලන බුද්ධිය කෙරෙහි තබා ඇති විශ්වාසය හා විශ්වාසයට සාක්ෂියක් බව වික‍්‍රමසිංහ සිය පණිවිඩයේ ලියා ඇත.",
        "ජාතීන් දෙක අතර පවතින සමීප සබඳතා පිළිබඳව සිහිපත් කළ වික්‍රමසිංහ මහතා, “අප භුක්ති විඳින සුහද සබඳතා පෝෂණය කිරීමට සහ ශක්තිමත් කිරීමට ඔබගේ නායකත්වය අපගේ ඒකාබද්ධ ප්‍රයත්නයන්ට නැවුම් ජවයක් ලබා දෙන අතර ඒ සඳහා ඔබ සමඟ සමීපව කටයුතු කිරීමට මම බලාපොරොත්තු වෙමි.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "මුර්මු",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ද්‍රෞපදී මුර්මු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුර්මු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "64",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய இந்தியப் பிரதமர் முர்முவுக்கு ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்க வாழ்த்து தெரிவித்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, இந்தியாவின் புதிய ஜனாதிபதி திரௌபதி முர்முவுக்கு வாழ்த்துக்களைத் தெரிவித்துள்ளார், இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான நெருங்கிய உறவுகளை நினைவுகூர்ந்ததோடு, அவரது தலைமைத்துவமானது அது அனுபவிக்கும் நல்லுறவை வளர்ப்பதற்கும் வலுப்படுத்துவதற்கும் கூட்டு முயற்சிகளுக்கு \"புதிய உத்வேகத்தை\" வழங்குகிறது என்பதை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டினார்.",
        "முர்மு, 64, திங்களன்று இந்தியாவின் 15 வது ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றார், நாட்டின் முதல் பழங்குடி மாநிலத் தலைவர் மற்றும் பதவியில் இரண்டாவது பெண்.",
        "மிகப் பெரிய ஜனநாயக நாடுகளில் ஒன்றான இந்த தலைமைப் பொறுப்புக்கு நீங்கள் நியமித்திருப்பது, உங்களது திறமை மற்றும் அரசியல் புத்திசாலித்தனத்தின் மீது அரசாங்கமும் மக்களும் வைத்துள்ள நம்பிக்கை மற்றும் நம்பிக்கைக்கு சான்றாகும் என விக்கிரமசிங்க தனது செய்தியில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான நெருங்கிய உறவுகளை நினைவுகூர்ந்த விக்கிரமசிங்க, \"நாங்கள் அனுபவிக்கும் நல்லுறவை வலுப்படுத்துவதற்கும் வலுப்படுத்துவதற்கும் எங்களின் கூட்டு முயற்சிகளுக்கு உங்கள் தலைமை புதிய உத்வேகத்தை அளிக்கிறது, மேலும் இந்த நோக்கத்திற்காக உங்களுடன் நெருக்கமாக பணியாற்ற நான் எதிர்நோக்குகிறேன்\" என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "முர்மு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திரௌபதி முர்மு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முர்மு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "64",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}