{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131344",
  "time_ut": 1657628792,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நாட்டிலிருந்து வெளியேறும் ஜனாதிபதியின் முயற்சிகள் தோல்வி - அமெரிக்க தூதரகமும் விசா வழங்க மறுத்தது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Attempts by the President to leave the country failed - the US embassy also refused to issue a visa",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "India has denied Sri Lanka's request for AN32 aircraft to land at an Indian airport with the President",
        "Efforts by the President of Sri Lanka and 15 people, including his family and friends, to leave the country have failed due to procedural issues, top Air Force sources told SBS Sinhala Service.",
        "After leaving the Presidential Palace on the 9th and taking shelter at the Trincomalee Naval Base, he flew from Trincomalee to Rathmalana Airport on Monday in two Bell 412 helicopters.",
        "He went to Katunayake Air Force Base yesterday evening after holding talks with the tri-service commanders.",
        "A representative of the country's air force confirmed that Rajapaksa and his entourage were scheduled to fly to Dubai on Sri Lanka Airlines flight UL 225.",
        "But the immigration officials confirmed that Rajapaksa and his entourage arrived at Bandaranaike Airport's Immigration and Emigration Section to confirm their documents.",
        "Security forces prevented the President and his entourage from entering the public area, police and airport security personnel told the media.",
        "The SBS Sinhala Service has received information that the officials of the Department of Immigration and Emigration have refused to work in the areas for the most important personalities since the 9th.",
        "After that, the President and his entourage tried to board Etihad Flight 267 at the airport, but missed it due to technical reasons, airport sources said.",
        "Our media has received information that India has refused the request of Sri Lanka's AN32 aircraft to land at an Indian airport with the President.",
        "A security source confirmed that the President, who was staying overnight at the Katunayake Air Force base, was investigating how to get out safely.",
        "Gotabaya Rajapaksa, who renounced his US citizenship to run in the 2019 elections, requested a visa from the US embassy last week to travel to California, but the request was denied, diplomatic sources said.",
        "Diplomatic sources told SBS Sinhala Service that the Embassy reminded the President that a guest visa cannot be issued to a person who has renounced citizenship except in the most compelling circumstances.",
        "It was clarified that he could not be granted a visa. We reminded him that he can travel visa-free as head of state but the current circumstances are different, said a diplomatic representative.",
        "However, the US Embassy helped the President's younger brother in getting a new passport."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Attempts",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SBS Sinhala Service",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rathmalana Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bell 412",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Katunayake Air Force Base",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bandaranaike Airport's",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The SBS Sinhala Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Immigration and Emigration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 9th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Etihad Flight 267",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Katunayake Air Force",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "California",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SBS Sinhala Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Embassy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "US Embassy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති රට හැර යාමට ගත් උත්සාහය අසාර්ථකයි - ඇමෙරිකානු තානාපති කාර්යාලයද වීසා ලබාදීම ප්‍රතික්ෂේප කරයි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපතිවරයා සමඟ ඉන්දීය ගුවන් තොටුපළකට AN32 ගුවන් යානා ගොඩබෑම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව කළ ඉල්ලීම ඉන්දියාව ප්‍රතික්ෂේප කර තිබේ",
        "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා සහ ඔහුගේ පවුලේ අය සහ හිතවතුන් ඇතුළු 15 දෙනෙකු ක්‍රියා පටිපාටි ගැටළු හේතුවෙන් රට හැර යාමට දැරූ උත්සාහය ව්‍යර්ථ වී ඇති බව ගුවන් හමුදාවේ ඉහල ආරංචි මාර්ග SBS සිංහල සේවයට පැවසීය.",
        "09 වැනිදා ජනාධිපති මන්දිරයෙන් පිටත්ව ත්‍රිකුණාමලය නාවික හමුදා කඳවුරේ නවාතැන් ගත් ඔහු සඳුදා දින බෙල් 412 හෙලිකොප්ටර් යානා දෙකකින් ත්‍රිකුණාමලයේ සිට රත්මලාන ගුවන් තොටුපළ වෙත පියාසර කළේය.",
        "ඔහු ඊයේ සවස කටුනායක ගුවන් හමුදා කඳවුරට ගියේ ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමෙන් අනතුරුවය.",
        "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් සේවයට අයත් යූඑල් 225 දරණ ගුවන් යානයෙන් රාජපක්ෂ ඇතුළු පිරිස ඩුබායි බලා යාමට නියමිතව තිබූ බව එරට ගුවන් හමුදාවේ නියෝජිතයකු තහවුරු කළේය.",
        "එහෙත් ආගමන විගමන නිලධාරීන් තහවුරු කළේ රාජපක්ෂ ඇතුළු පිරිස බණ්ඩාරනායක ගුවන් තොටුපළේ ආගමන විගමන අංශයට පැමිණ ලේඛන තහවුරු කිරීමට බව ය.",
        "ජනාධිපතිවරයා ඇතුළු දූත පිරිස මහජන ස්ථානයට ඇතුළුවීම ආරක්ෂක අංශ විසින් වැළැක්වූ බව පොලිසිය සහ ගුවන් තොටුපළ ආරක්ෂක අංශ මාධ්‍ය වෙත ප්‍රකාශ කළේය.",
        "පසුගිය 09 වැනිදා සිට ආගමන විගමන දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන් ඉතා වැදගත් පුද්ගලයන් සඳහා ප්‍රදේශ වල සේවය කිරීම ප්‍රතික්ෂේප කර ඇති බවට SBS සිංහල සේවයට තොරතුරු ලැබී ඇත.",
        "ඉන් අනතුරුව 267 දරණ එතිහාඩ් ගුවන් යානයට ගොඩවීමට ජනාධිපතිවරයා ඇතුළු දූත පිරිස ගුවන් තොටුපළේදී උත්සාහ කළ නමුත් තාක්ෂණික හේතූන් මත එය මඟ හැරුණු බව ගුවන් තොටුපළ ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "ජනාධිපතිවරයා සමඟ ඉන්දීය ගුවන් තොටුපළකට ගොඩබැසීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ AN32 ගුවන් යානය කළ ඉල්ලීම ඉන්දියාව ප්‍රතික්ෂේප කර ඇති බවට අප මාධ්‍ය වෙත තොරතුරු ලැබී තිබෙනවා.",
        "කටුනායක ගුවන් හමුදා කඳවුරේ රාත‍්‍රියක රැුඳී සිටි ජනාධිපතිවරයා ආරක්‍ෂිතව ඉන් පිටතට යන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව සොයා බලන බව ආරක්‍ෂක ආරංචි මාර්ග තහවුරු කළේය.",
        "2019 මැතිවරණයට තරග කිරීම සඳහා සිය ඇමෙරිකානු පුරවැසිභාවය අත්හැර දැමූ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා කැලිෆෝනියාවට යාමට ඇමෙරිකානු තානාපති කාර්යාලයෙන් වීසා බලපත්‍රයක් පසුගිය සතියේ ඉල්ලා සිටි නමුත් එම ඉල්ලීම ප්‍රතික්ෂේප කළ බව රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "ඉතා බලගතු අවස්ථාවන්හිදී හැර පුරවැසිභාවය අත්හැර ගිය අයෙකුට ආගන්තුක වීසා නිකුත් කළ නොහැකි බව තානාපති කාර්යාලය ජනාධිපතිවරයාට සිහිපත් කළ බව රාජ්‍යතාන්ත්‍රික ආරංචි මාර්ග SBS සිංහල සේවයට පැවසීය.",
        "ඔහුට වීසා ලබාදිය නොහැකි බව පැහැදිලි විය. ඔහුට රාජ්‍ය නායකයා ලෙස වීසා රහිතව ගමන් කළ හැකි නමුත් වත්මන් තත්ත්වය වෙනස් බව අපි ඔහුට මතක් කළෙමු යැයි රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නියෝජිතයෙක් පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත් ජනාධිපතිවරයාගේ බාල සොහොයුරාට නව විදේශ ගමන් බලපත්‍රයක් ලබා ගැනීමට ඇමරිකානු තානාපති කාර්යාලය උදව් කළා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "උත්සාහයන්",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SBS සිංහල සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රත්මලාන ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බෙල් 412",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් හමුදා කඳවුර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායක ගුවන් තොටුපලේ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SBS සිංහල සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Etihad Flight 267",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් හමුදාව",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කැලිෆෝනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SBS සිංහල සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டிலிருந்து வெளியேறும் ஜனாதிபதியின் முயற்சிகள் தோல்வி - அமெரிக்க தூதரகமும் விசா வழங்க மறுத்தது",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் ஏஎன்32 விமானம் ஜனாதிபதியுடன் இந்திய விமானநிலையத்தில் இறங்குவதற்கு விடுத்தவேண்டுகோளை இந்தியா மறுத்துள்ளது",
        "இலங்கை ஜனாதிபதியும் அவரது குடும்பத்தவர்கள் நண்பர்கள் உட்பட  15பேரும் நாட்டிலிருந்து வெளியேறுவதற்கு மேற்கொண்ட முயற்சிகள் நடைமுறை சிக்கல்கள் காரணமாக தோல்வியடைந்துள்ளன என விமானப்படையின் உயர்மட்ட வட்டாரங்கள் எஸ்பிஎஸ் சிங்களசேவைக்கு தெரிவித்துள்ளன.",
        "9ம் திகதி ஜனாதிபதி மாளிகையிலிருந்து வெளியேறிய பின்னர் திருகோணமலைகடற்படை தளத்தில் தஞ்சம் அடைந்த பின்னர் அவர் திருகோணமலையிலிருந்து இரத்மலானை விமானநிலையத்திற்கு திங்கட்கிழமை இரண்டு பெல்412 ஹெலிக்கொப்டர்களில் சென்றார்.",
        "அவர் முப்படை தளபதிகளுடன் பேச்சுவார்த்தைகளை மேற்கொண்ட பின்னர் கட்டுநாயக்க விமானப்படை தளத்திற்கு நேற்று மாலை சென்றார்.",
        "நாட்டின் விமானபடையின் பிரதிநிதியொருவர் ராஜபக்சவும் அவரது குழுவினரும் ஸ்ரீலங்கா எயர்லைன்ஸ் யுஎல் 225 விமானம் மூலம்  துபாய்க்கு செல்ல திட்டமிட்டிருந்தனர் என உறுதி செய்தார்.",
        "ஆனால் ராஜபக்சவும் அவரது குடும்பத்தவர்கள் குழுவினர் அனைவரும் பண்டாரநாயக்க விமானநிலையத்தின் குடிவரவு குடியகல்வு பிரிவிற்கு தங்கள் ஆவணங்களை உறுதி செய்வதற்காக  வந்தனர் என்பதை குடிவரவு துறை அதிகாரிகள் உறுதி செய்தனர்.",
        "பாதுகாப்;பு தரப்பினர் ஜனாதிபதியும் அவரது குழுவினரும் பொதுமக்களிற்கான பகுதிக்கு செல்வதை தடு;க்கின்றனர் என பொலிஸாரும் விமானநிலைய பாதுகாப்பு ஊழியர்களும் இந்த ஊடகத்திற்கு தெரிவித்தனர்.",
        "9ம் திகதி முதல் மிக முக்கிய பிரமுகர்களி;ற்கான  பகுதிகளில் பணியாற்றுவதற்கு குடிவரவுகுடியகல்வு திணைக்கள அதிகாரிகள் மறுத்துவிட்டனர் என எஸ்பிஎஸ் சிங்கள சேவைக்கு தகவல்கள் கிடைத்துள்ளன.",
        "அதன் பின்னர் ஜனாதிபதியும் அவரது குழுவினரும் எதிகாட் ஈவை267 விமானநிலையத்தில் ஏற முயன்றனர்,ஆனால் தொழில்நுட்ப காரணங்களால் அதனை தவறவிட்டனர் என விமானநிலைய வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "இலங்கையின் ஏஎன்32 விமானம் ஜனாதிபதியுடன் இந்திய விமானநிலையத்தில் இறங்குவதற்கு விடுத்தவேண்டுகோளை இந்தியா மறுத்துள்ளது என எங்கள் ஊடகத்திற்கு தகவல் கிடைத்துள்ளது.",
        "கட்டுநாயக்க விமானப்படை தளத்தில் இரவில் தங்கியிருந்த ஜனாதிபதி எப்படி பாதுகாப்பாக வெளியேறுவது என ஆராய்ந்தனர் என பாதுகாப்பு தரப்பை சேர்ந்த ஒருவர் உறுதி செய்தார்.",
        "2019 தேர்தலில் போட்டியிடுவதற்காக அமெரிக்க பிரஜாவுரிமையை கைவிட்ட  கோத்தபாய ராஜபக்ச கலிபோர்னியாவிற்கு செல்வதற்காக கடந்த வாரம் அமெரிக்க தூதகரத்திடம் விசாவை கோரியுள்ளார்,ஆனால் அந்த வேண்டுகோள் மறுக்கப்பட்டது என இராஜதந்திர வட்டாரங்கள் தெரிவித்துள்ளன.",
        "பிரஜாவுரிமையை துறந்த ஒருவருக்கு மிகவும் தவிர்க்கமுடியாத சூழ்நிலைகளை தவிர விருந்தினர் விசாவைவழங்க முடியாது என தூதரகம் ஜனாதிபதி;க்கு நினைவுபடுத்தியது என தூதரக வட்டாரங்கள் எஸ்பிஎஸ் சிங்கள சேவைக்கு தெரிவித்தன.",
        "அவருக்கு விசா வழங்க முடியாது என்பது தெளிவுபடுத்தப்பட்டது. அவர் நாட்டின் தலைவராக விசா இன்றி செல்ல முடியும் என்பதை நினைவுபடுத்தினோம்ஆனால் தற்போதைய சூழ்நிலைகள் வேறுவிதமானவை என தூதரக பிரதிநிதியொருவர் தெரிவித்தார்.",
        "எனினும் புதிய கடவுச்சீட்டை பெறும் விடயத்தில் அமெரிக்க தூதரகம் ஜனாதிபதியின் இளைய சகோதரருக்கு உதவியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முயற்சிகள்",
          "label": "PRODUCT"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SBS சிங்கள சேவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரத்மலானை விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெல் 412",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமானப்படை தளம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SBS சிங்கள சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிஹாட் விமானம் 267",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமானப்படை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கலிபோர்னியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SBS சிங்கள சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}