{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/மலையகம்/புதிய-ஜனாதிபதிக்கு-செந்தில்-தொண்டமான்-வாழ்த்து/76-300798",
  "time_ut": 1658306130,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புதிய ஜனாதிபதிக்கு   செந்தில் தொண்டமான் வாழ்த்து",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Senthil Thondaman congratulates the new president",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "EC President Senthil Thondaman has congratulated Ranil Wickramasinghe who has been elected as the 8th President of the country in the parliamentary poll.",
        "It is expected that the new President Ranil Wickremesinghe will act quickly to recover the country from the economic crisis.",
        "Also, during the two months Ranil Wickremesinghe assumed office as Prime Minister, various steps were taken to get foreign aid to fix the economic problem in the country.",
        "On the basis that it is the main party representing the hilly people, the EC took a decision after conducting a multi-faceted discussion until the last moment.",
        "The decision was made on the basis of who would bring the country out of the economic crisis and who would be an internationally friendly person.",
        "The decision is always taken in such a way as to find a solution to the interests of the people of EC. It is on that basis that we have supported Ranil Wickramasinghe. We will extend full cooperation to his plans to restore the country. EC wishes the new President a successful journey."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Senthil Thondaman",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Senthil Thondaman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the two months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන් නව ජනාධිපතිවරයාට සුබ පතයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයෙන් රටේ 8 වැනි ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට මැතිවරණ කොමිසමේ සභාපති සෙන්තිල් තොණ්ඩමන් මහතා සුබ පැතුම් එක් කර තිබේ.",
        "ආර්ථික අර්බුදයෙන් රට ගොඩ ගැනීමට නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා කඩිනමින් ක්‍රියා කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ඒ වගේම රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැති ධූරයට පත් වූ මාස දෙක තුළ රටේ ආර්ථික ප්‍රශ්නය විසඳීමට විදේශ ආධාර ලබා ගැනීමට විවිධ පියවර ගත්තා.",
        "කඳුකර ජනතාව නියෝජනය කරන ප්‍රධාන පක්ෂය යන පදනම මත අවසන් මොහොත දක්වා බහුවිධ සාකච්ඡාවක් පවත්වා මැතිවරණ කොමිසම තීරණයක් ගත්තා.",
        "රට ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ගන්නේ කවුද, ජාත්‍යන්තරයට හිතවත් පුද්ගලයෙක් කවුද කියන කාරණාව මත තමයි මේ තීරණය ගෙන තිබෙන්නේ.",
        "තීරණය සෑම විටම ගනු ලබන්නේ EC හි ජනතාවගේ අවශ්‍යතා සඳහා විසඳුමක් සෙවීම සඳහා ය. ඒ මත තමයි අපි රනිල් වික්‍රමසිංහට සහය දීලා තියෙන්නේ. රට යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා ඔහුගේ සැලසුම්වලට අපි පූර්ණ සහයෝගය ලබා දෙන්නෙමු. නව ජනාධිපතිවරයාට සාර්ථක ගමනක් යාමට EC ප්‍රාර්ථනා කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய ஜனாதிபதிக்கு   செந்தில் தொண்டமான் வாழ்த்து",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் 8ஆவது  ஜனாதிபதியாக பாராளுமன்ற  வாக்கெடுப்பில் தெரிவுசெய்யப்பட்டுள்ள ரணில் விக்ரமசிங்க அவர்களுக்கு இ.தொ.கா தலைவர் செந்தில் தொண்டமான் தனது வாழ்த்துகளை தெரிவித்துள்ளார்.",
        "புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவின் காலத்தில் பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து நாட்டை மீட்டெடுக்க துரிதமாக செயற்படுவார் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "மேலும் ரணில் விக்ரமசிங்க பிரதமராக பொறுப்பேற்ற இரண்டு மாதக்காலங்களில் நாட்டில் பொருளாதார பிரச்சினையை சீர்செய்வதற்காக வெளிநாட்டு உதவிகளை பெறுவதற்காக பல்வேறு  நடவடிக்கை முன்னெடுக்கப்பட்டது.",
        "மலையக மக்களை  பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் பிரதான கட்சி என்ற அடிப்படையில் இறுதி தருணம் வரை பலகோணங்களில் கலந்துரையாடல்  நடத்தியே யாருக்கு ஆதரவு வழங்குவது தொடர்பாக முழுமையாக ஆராய்து இ.தொ.கா முடிவெடுத்தது.",
        "நாட்டை பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து மீட்டெடுக்கும் மற்றும் சர்வதேச நட்புறவை கொண்ட நபர் யார் என்பதன் அடிப்படையில் இந்த முடிவு எடுக்கப்பட்டது.",
        "இ.தொ.கா மக்களின் நலன்களை ஆராய்ந்து அதற்கு தீர்வை பெற்றுக்கொடுக்கும் வகையில்தான் எப்போதும் தீர்மானம் எடுத்துவருகிறது. அதன் அடிப்படையில் தான் ரணில் விக்ரமசிங்கேவுக்கு  ஆதரவளித்துள்ளோம். நாட்டை மீட்டெடுக்க அவர் முன்னெடுக்கும் திட்டங்களுக்கு முழுமையான ஒத்துழைப்புக்களை வழங்குவோம். புதிய ஜனாதிபதியின் பயணம் வெற்றிபெற இ.தொ.கா வாழ்த்துக்களை தெரிவித்துக்கொள்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செந்தில் தொண்டமான்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செந்தில் தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}