{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/හෙරොයින්-එක්ක-වෛද්‍යවරයෙක්-අත්අඩංගුවට/101-615893",
  "time_ut": 1657002838,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හෙරොයින් එක්ක වෛද්‍යවරයෙක් අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A doctor was arrested with heroin",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A doctor who ran a private dispensary in Anuradhapura city was arrested with 2260 mg of heroin drugs by the Divisional Crime Investigation Division attached to Anuradhapura Police today (5).",
        "A doctor who runs a private dispensary resident in Pubudupura was arrested in connection with this incident. The police said that he is 67 years old.",
        "According to an information received by an officer of the Anuradhapura headquarters police, a police officer signaled with his hand to stop the van in which the doctor was traveling. The van stopped in front of his house after he was chased after the van did not stop.",
        "The police officers who checked the van found a parcel of heroin and the police said that the person posing as a doctor was a person registered in 2015 and he had previously worked at the Anuradhapura Regional Health Unit.",
        "Along with the arrested person, the van and the heroin parcel have been taken into custody by the police. The suspect was scheduled to be produced before the Anuradhapura Magistrate's Court today.",
        "Chief Inspector W.M.W. According to the direction of Mr. Bandara Weerakoon, Police Sergeant D. GUT Bandara (48317) and D. E. M. N. P. Dissanayake (41406) are conducting investigations."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Anuradhapura city",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2260",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Divisional Crime Investigation Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pubudupura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "67 years old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Anuradhapura Regional Health Unit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandara Weerakoon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "48317",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "D. E. M. N. P. Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "41406",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හෙරොයින් එක්ක වෛද්‍යවරයෙක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අනුරාධපුර නගරයේ පෞද්ගලික බෙහෙත් ශාලාවක් පවත්වාගෙන ගිය වෛද්‍ය වරයෙකු ළඟ තිබුණා යැයි  කියන හෙරොයින් මත් ද්‍රව්‍ය මිලිග්‍රෑම් 2260 ක් සමඟ එම වෛද්‍යවරයා අද (5) අනුරාධපුර පොලිසියට අනියුක්ත කොටිඨාස අපරාධ  විමර්ශන අංශය  මගින් අත්අඩංගුව ගනු ලැබීය .",
        "මෙම සිද්ධිය  සම්බන්ධයෙන් අත්අඩංගුවට පත් වූයේ , පුබුදුපුර,  ප්‍රදේශයේ පදිංචි පුද්ගලික බෙහෙත් ශාලාවක් පවත්වාගෙන යන වෛද්‍ය වරයෙකි. ඔහු 67 වැනි වියේ පසුවන්නෙකු බව පොලීසිය සඳහන් කළේය.",
        "අනුරාධපුර මූලස්ථාන පොලිසියේ නිලධාරියකුට ලැබුණු තොරතුරකට අනුව මෙම වෛද්‍යවරයා ගමන් ගත් වෑන් රථය නැවැත්වීම සඳහා පොලිස් නිලධාරියකු  අතින් සංඥා කර ඇත .  එම වෑන් රථය නොනවත්වා යාම නිසා ඔහු පිටු පස හඹා  ගිය පසු එම වාහනය නවතා ඇත්තේ ඔහුගේ නිවස ඉදිරිපිටය.",
        "එම වෑන් රථයේ පරීක්ෂා කළ පොලිසියේ නිලධාරීන්ට  හෙරොයින් මත් ද්‍රව්‍ය පාර්සලයක්  තිබී හමු වී ඇති අතර වෛද්‍යවරයා ලෙස පෙනී සිටි තැනැත්තා  2015 වසරේ ලියාපදිංචි වූ තැනැත්තෙකු බවත් ඔහු අනුරාධපුර  ප්‍රාදේශීය සෞඛ්‍ය ඒකකෙය් මීට ෙපර සේවය කර ඇති බවත්  ෙපාලිසිය කීය.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් තැනැත්තා සමගින් ,එම වෑන් රථය ද ,හෙරොයින් පාර්සලය ද ,පොලිසිය භාරයට ගෙන ඇත .සැකකරු අද දින අනුරාධපුර මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය වෙත ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතව තිබිණ .",
        "මෙම සිද්ධිය පිළිබඳව අනුරාධපුර කොටිඨාශ අපරාධ විමර්ශන අංශයේ ස්ථානාධිපති  ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක ඩබ්ලිව් .එම් .ඩබ්ලිව්. බණ්ඩාර වීරකෝන් මහතාා⁣ගේ මෙහෙයවිම පරිදි  පොලිස් සැරයන් ඩබි.ජි.යු.ටි.බංඩාර (48317) ඩි.එමි.එන්.පි.දිසානායක  (41406) යන නිලධාරිහු පරීක්ෂණ පවත්වති."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අනුරාධපුර නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2260",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොට්ඨාශ අපරාධ විමර්ශන අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුබුදුපුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 67 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර ප්‍රාදේශීය සෞඛ්‍ය ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බණ්ඩාර වීරකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "48317",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "D. E. M. N. P. දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "41406",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹெரோயினுடன் வைத்தியர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அநுராதபுரம் நகரில் தனியார் மருந்தகத்தை நடத்தி வந்த வைத்தியர் ஒருவர் 2260 மில்லிகிராம் ஹெரோயின் போதைப்பொருளுடன் இன்று (5) அனுராதபுரம் பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "இந்த சம்பவம் தொடர்பில் புபுதுபுர பிரதேசத்தில் தனியார் மருந்தகத்தை நடத்தி வரும் வைத்தியர் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார். அவருக்கு வயது 67 என்று போலீசார் தெரிவித்தனர்.",
        "அநுராதபுரம் தலைமையக பொலிஸ் அதிகாரி ஒருவருக்கு கிடைத்த தகவல் ஒன்றின் பிரகாரம், வைத்தியர் பயணித்த வேனை நிறுத்துமாறு பொலிஸ் உத்தியோகத்தர் கையால் சைகை செய்துள்ளார். வேன் நிற்காததால் துரத்திச் சென்றதால் அவரது வீட்டின் முன் வேன் நின்றது.",
        "வேனை சோதனையிட்ட பொலிஸ் உத்தியோகத்தர்களுக்கு ஹெரோயின் பொதி காணப்பட்டதுடன் வைத்தியராகக் காட்டிக் கொண்டவர் 2015 ஆம் ஆண்டு பதிவு செய்யப்பட்டவர் எனவும், அவர் இதற்கு முன்னர் அனுராதபுரம் பிராந்திய சுகாதார பிரிவில் கடமையாற்றியவர் எனவும் பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட நபருடன் வான் மற்றும் ஹெரோயின் பொதியும் பொலிஸாரால் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளது.சந்தேக நபரை இன்று அனுராதபுரம் நீதவான் நீதிமன்றில் ஆஜர்படுத்த திட்டமிடப்பட்டிருந்தது.",
        "தலைமை ஆய்வாளர் டபிள்யூ.எம்.டபிள்யூ. திரு.பண்டார வீரகோனின் வழிகாட்டலின்படி, பொலிஸ் சார்ஜன்ட் டி.ஜி.யூ.டி.பண்டார (48317), டி.ஈ.எம்.என்.பி.திஸாநாயக்க (41406) ஆகியோர் விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அனுராதபுரம் நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2260",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிவு குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் காவல்துறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புபுதுபுர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "67 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் பிராந்திய சுகாதார பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பண்டார வீரகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "48317",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டி.ஈ.எம்.என்.பி.திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "41406",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}