{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132322",
  "time_ut": 1658895928,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ராஜித்தவின் 8 கப்பல்கள் விவகாரம் : வழக்கை வாபஸ் பெற்றது சி.ஐ.டி.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rajitha's 8 ships case: CIT withdraws case",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The CI is withdrawing the case related to the alleged frauds that took place during the operation related to leasing of Mukthuvaram fishing harbor and bringing in 8 fishing vessels to carry out deep sea fishing activities in the name of one who was his liaison secretary when Member of Parliament Rajitha Senaratne was the Fisheries Minister. D. informed the court the day before yesterday (25).",
        "Yesterday, the Criminal Investigation Department announced this when the case file for criminal investigation related to the matter came up for hearing.",
        "The CID announced that it would withdraw the case as the Bribery Corruption Investigation Commission was continuing the case under the charge of corruption.",
        "Earlier, the CIT said that investigations have been started in connection with the complaint filed by the former minister Rajitha Senaratne regarding the landing of 8 vessels and the leasing of the Mukthuvaram fishing harbor during his tenure as the Fisheries Minister. A report was submitted to the Colombo Chief Justice.",
        "State Minister Sanath Nishantha Perera, a resident of Belathalokka Mawatti, Colombo 7, had given a complaint to the CIT, and the CIT had informed the court that the investigations had been started based on it.",
        "The CIT informed the court that these 8 ships were brought to this country in accordance with the agreement made with a Chinese company in the name of Thon Lalith Anuratha Senaviratne, who served as the attachment secretary of former Fisheries Minister Rajitha Senaratne.",
        "It is noteworthy that the CIT had reported to the court that Sri Lanka uses only 50 percent of the capacity given to a country to carry out fishing activities in international waters, and that the agreement was signed to forcefully seize the rights of these fishermen, lease that right to a Chinese company, and receive brokerage money."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rajitha",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "8",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mukthuvaram",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament Rajitha Senaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "D.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the day before yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Bribery Corruption Investigation Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajitha Senaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mukthuvaram",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sanath Nishantha Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Belathalokka Mawatti, Colombo 7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Thon Lalith Anuratha Senaviratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fisheries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajitha Senaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "only 50 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රාජිතගේ නැව් 8 නඩුව: CIT නඩුව ඉල්ලා අස්කර ගනී",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "මුක්තුවාරම් ධීවර වරාය බදු දීම සහ ධීවර යාත්‍රා 8ක් ගෙන්වා ගැඹුරු මුහුදේ ධීවර කටයුතු සිදුකිරීමට අදාළ මෙහෙයුමේදී සිදුවූයේ යැයි කියන වංචාවලට අදාළ නඩුව සීඅයි විසින් ඉල්ලා අස්කර ගන්නේ මන්ත්‍රීවරයාගේ සම්බන්ධීකරණ ලේකම්වරයා ලෙස කටයුතු කළ අයෙකුගේ නමටය. පාර්ලිමේන්තු රාජිත සේනාරත්න ධීවර අමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කළ බව පෙරේදා (25) අධිකරණයට දන්වා සිටියේ ඩී.",
        "ඊයේ අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව මේ බව ප්‍රකාශ කළේ ඊට අදාළ අපරාධ විමර්ශන ගොනුව ඊයේ විභාගයට ගත් අවස්ථාවේදීය.",
        "අල්ලස් දූෂණ විමර්ශන කොමිසම දූෂණ චෝදනාව යටතේ නඩුව පවත්වාගෙන යන බැවින් එම නඩුව ඉල්ලා අස්කර ගන්නා බව රහස් පොලිසිය නිවේදනය කළේය.",
        "හිටපු අමාත්‍ය රාජිත සේනාරත්න මහතා ධීවර අමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කරන සමයේදී යාත්‍රා 8ක් ගොඩබෑම සහ මුක්තුවාරම් ධීවර වරාය බදුදීම සම්බන්ධයෙන් ගොනු කර ඇති පැමිණිල්ලට අදාළව පරීක්ෂණ ආරම්භ කර ඇති බව මීට පෙර සී.අයි.ටී. කොළඹ අගවිනිසුරුවරයාට වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කළා.",
        "කොළඹ 7, බෙලතාලොක්ක මාවට්ටියේ පදිංචි රාජ්‍ය අමාත්‍ය සනත් නිශාන්ත පෙරේරා මහතා විසින් CIT වෙත පැමිණිල්ලක් කර තිබූ අතර, ඒ අනුව පරීක්ෂණ ආරම්භ කර ඇති බව CIT අධිකරණයට දන්වා තිබුණි.",
        "හිටපු ධීවර අමාත්‍ය රාජිත සේනාරත්න මහතාගේ ඇමුණුම් ලේකම්වරයා ලෙස කටයුතු කළ තෝන් ලලිත් අනුරත සෙනවිරත්න මහතාගේ නමින් චීන සමාගමක් සමඟ ඇතිකරගත් ගිවිසුමට අනුව මෙම නෞකා 8 මෙරටට රැගෙන ආ බව සීඅයිටී අධිකරණයට දැනුම් දුන්නා.",
        "ජාත්‍යන්තර මුහුදේ ධීවර කටයුතු සඳහා ශ්‍රී ලංකාව රටකට ලබා දී ඇති ධාරිතාවෙන් සියයට 50ක් පමණක් භාවිතා කරන බවත්, එම ධීවරයින්ගේ බදු අයිතිය බලහත්කාරයෙන් උදුරා ගැනීමට ගිවිසුම අත්සන් කළ බවත් CIT අධිකරණයට වාර්තා කර තිබීම විශේෂත්වයකි. එම අයිතිය චීන සමාගමකට, සහ තැරැව්කාර මුදල් ලබා ගන්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාජිත",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "8",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුක්තුවරම්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු රාජිත සේනාරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩී.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පෙරේදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අල්ලස් දූෂණ විමර්ශන කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජිත සේනාරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මුක්තුවරම්",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සනත් නිශාන්ත පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෙලතලොක්ක මාවට්ටි, කොළඹ 7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තෝන් ලලිත් අනුරත සෙනවිරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධීවර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජිත සේනාරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 50 ක් පමණි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ராஜித்தவின் 8 கப்பல்கள் விவகாரம் : வழக்கை வாபஸ் பெற்றது சி.ஐ.டி.",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "பராளுமன்ற உறுப்பினர் ராஜித்த சேனாரத்ன, மீன்பிடி அமைச்சராக இருந்த போது, அவரது இணைப்புச் செயலாளராக இருந்த ஒருவரின் பெயரில்  ஆழ் கடலில் மீன் பிடி நடவடிக்கைகளை முன்னெடுக்க என, 8 மீன் பிடி கப்பல்களை தருவித்தமை, முகத்துவாரம் மீன் பிடி துறைமுகத்தை குத்தகைக்கு விடுவது தொடர்பிலான நடவடிக்கையின் போது  இடம்பெற்றதாக கூறப்படும் மோசடிகள் தொடர்பிலான  வழக்கை   வாபஸ் பெறுவதாக சி.ஐ.டி.யினர் நேற்று முன் தினம் (25) நீதிமன்றுக்கு அறிவித்தனர்.",
        "நேற்றைய தினம் குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம், இந்த விவகாரம் தொடர்பிலான குற்றவியல் விசாரணைக்கான வழக்குக் கோவை விசாரணைக்கு வந்த போது இதனை அறிவித்தனர்.",
        "இந்த விவகாரம் தொடர்பில் இலஞ்ச ஊழல் விசாரணை ஆணைக் குழு ஊழல் குற்றச்சாட்டின் கீழ் வழக்குத் தொடர்ந்துள்ளதால், இவ்வழக்கை வாபஸ் பெறுவதாக சி.ஐ.டி.யினர் அறிவித்தனர்.",
        "முன்னதாக , முன்னாள் அமைச்சர் ராஜித்த சேனாரத்ன மீன் பிடி அமைச்சராக இருந்த காலப்பகுதியில் 8 கப்பல்களை தருவித்தமை மற்றும் முகத்துவாரம் மீன் பிடித் துறைமுகம்  குத்தகைக்கு விடப்பட்ட விவகாரம் தொடர்பில் அளிக்கப்பட்ட முறைப்பாட்டுக்கு அமைய விசாரணைகளை ஆரம்பித்துள்ளதாக கூறி, சி.ஐ.டி. கொழும்பு பிரதான நீதிவானுக்கு அறிக்கை சமர்ப்பித்திருந்தது.",
        "கொழும்பு 7, பெளத்தாலோக்க மாவத்தையில் வசிக்கும்,  இராஜாங்க அமைச்சர் சனத் நிஷாந்த பெரேரா  இது குறித்த முறைப்பாட்டை சி.ஐ.டி.க்கு அளித்திருந்த நிலையில், அதனை மையப்படுத்தி இவ்விசாரணைகள் ஆரம்பிக்கப்பட்டதாக சி.ஐ.டி.யினர்  நீதிமன்றுக்கு அறிவித்திருந்தனர்.",
        "முன்னாள் மீன் பிடித் துறை அமைச்சர் ராஜித்த சேனாரத்னவின் இணைப்புச் செயலராக கடமையாற்றிய  தொன் லலித் அனுராத செனவிரத்ன எனும் நபரின் பெயரில்  இந்த 8 கப்பல்களும் சீன நிறுவனம் ஒன்றுடன் ஏற்படுத்திக்கொள்ளப்பட்ட ஒப்பந்தம் ஒன்றுக்கு அமைய  இந் நாட்டுக்கு தருவிக்கப்பட்டுள்ளதாக   குறித்த முறைப்பாட்டில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ள்தாக சி.ஐ.டி.யினர் நீதிமன்றுக்கு அறிவித்துள்ளனர்.",
        "சர்வதேச கடற்பரப்பில் மீன் பிடி நடவடைக்கைகளை முன்னெடுக்க ஒரு நாட்டுக்கு வழங்கப்பட்டுள்ள கொள்ளளவில் 50  சதவீதத்தை மட்டுமே இலங்கை பயன்படுத்துவதாகவும்,  இவ்வறு மீனவர்களின் உரிமைகளை பலாத்காரமாக கைப்பற்றி, சீன நிறுவனத்திற்கு அந்த உரிமையை குத்தகைக்கு விட்டு,  தரகுப் பணத்தை  பெற்றுக்கொள்ளும் வண்ணம் அந்த ஒப்பந்தம் கையெழுத்திடப்பட்டுள்ளதாகவும் அந்த முறைப்பாட்டில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளதாக சி.ஐ.டி.யினர் நீதிமன்றுக்கு அறிக்கையிட்டிருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராஜிதா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "8",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிஐ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முக்துவாரம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் ராஜித சேனாரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி.",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நேற்று முன்தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலஞ்ச ஊழல் விசாரணை ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஐடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜித சேனாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முக்துவாரம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சனத் நிஷாந்த பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெலத்தலோக்க மாவட்டி, கொழும்பு 7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஐடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஐடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஐடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தோன் லலித் அனுரத சேனவிரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மீன்வளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜித சேனாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஐடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 சதவீதம் மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}