{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Sudharma-Nethicumara-acquitted-in-cheating-case/108-240117",
  "time_ut": 1656598600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sudharma Nethicumara acquitted in cheating case",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sudharma Nethicumara acquitted in cheating case",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Colombo High Court today ordered to acquit and release popular tele drama producer and business personality Sudharma Nethicumara from an indictment filed by the Attorney General.",
        "High Court Judge Amal Ranaraja made this order pursuant to a request made by defence to acquit her from the charges, on the basis that the prosecution evidence has failed to establish the commission of the offences against accused in the indictment.",
        "The Attorney General had filed indictments against Sudharma Nethicumara for allegedly cheating an individual named Samantha Dilruksha to the tune of Rs.5.5 million after dishonesty inducing that he would be able to reap greater financial benefits. The Attorney General alleged that the accused had committed this offence on or around February 11, 2007, punishable under section 403 of the Penal Code.",
        "The Colombo High Court ordered to acquit and release Nethicumara without calling defence evidence in terms of section 200 (1) of the Code of Criminal Procedure Act.",
        "The defence had filed an application before High Court in terms of Section 200 (1) of the Code of Criminal Procedure Act requesting the Court to record a verdict of acquittal, on behalf of the accused, in view of the fact that the evidence led by the prosecution totally failed to establish the commission of the offence charged against the accused in the indictment.",
        "The prosecution had named Shashi Weerawansa, the spouse of Parliamentarian Wimal Weerawansa as the second witness in the case.",
        "President's Counsel Rienzie Arseculeratne with counsel Namal Karunaratne and Udara Muhandiramge appeared for the accused. (Lakmal Sooriyagoda)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sudharma Nethicumara",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Colombo High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sudharma Nethicumara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amal Ranaraja",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sudharma Nethicumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samantha Dilruksha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "February 11, 2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "section 403",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Colombo High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nethicumara",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "section 200",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Section 200",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shashi Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rienzie Arseculeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Namal Karunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udara Muhandiramge",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lakmal Sooriyagoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වංචා නඩුවකින් සුධර්මා නෙතිකුමාර නිදොස් කොට නිදහස් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනප්‍රිය ටෙලිනාට්‍ය නිෂ්පාදිකාවක් සහ ව්‍යාපාරිකයෙකු වන සුධර්මා නෙතිකුමාර මහත්මිය නීතිපතිවරයා විසින් ගොනු කර තිබූ අධිචෝදනා පත්‍රයකින් නිදොස් කොට නිදහස් කිරීමට කොළඹ මහාධිකරණය අද නියෝග කළා.",
        "මහාධිකරණ විනිසුරු අමල් රණරාජා මහතා මෙම නියෝගය කළේ අධිචෝදනා පත්‍රයේ විත්තිකරුවන්ට එරෙහිව ඇති වැරදි කොමිෂම ස්ථාපිත කිරීමට පැමිණිල්ලේ සාක්ෂි අපොහොසත් වීම මත ඇය එම චෝදනාවලින් නිදහස් කරන ලෙස විත්තිකාර පාර්ශවයෙන් කළ ඉල්ලීමකට අනුවය.",
        "සමන්ත දිල්රුක්ෂ නැමැත්තාට වැඩි මුල්‍ය ප්‍රතිලාභ ලබා ගත හැකි බවට වංචනික ලෙස පොළඹවා රුපියල් ලක්ෂ 55ක මුදලක් වංචා කළැයි කියන සිද්ධියක් සම්බන්ධයෙන් සුධර්මා නෙතිකුමාරට එරෙහිව නීතිපතිවරයා අධිචෝදනා ගොනු කර තිබුණා. දණ්ඩ නීති සංග්‍රහයේ 403 වගන්තිය යටතේ දඬුවම් ලැබිය හැකි මෙම වරද විත්තිකරු විසින් 2007 පෙබරවාරි 11 හෝ ඊට ආසන්න දිනකදී සිදු කර ඇති බවට නීතිපතිවරයා චෝදනා කළේය.",
        "අපරාධ නඩු විධාන සංග්‍රහයේ 200 (1) වගන්තිය ප්‍රකාරව විත්තියේ සාක්ෂි කැඳවීමකින් තොරව නෙතිකුමාර නිදොස් කොට නිදහස් කිරීමට කොළඹ මහාධිකරණය නියෝග කළේය.",
        "විසින් අපරාධ නඩු විධාන සංග්‍රහයේ 200 (1) වගන්තිය ප්‍රකාරව විත්තිකරු විසින් මහාධිකරණය හමුවේ පෙත්සමක් ගොනු කර තිබුණේ සාක්‍ෂි මෙහෙයවීම සැලකිල්ලට ගෙන විත්තිකරු වෙනුවෙන් නිදොස් කොට නිදහස් කිරීමේ තීන්දුවක් සටහන් කරන ලෙසයි. අධිචෝදනා පත්‍රයේ විත්තිකරුට එරෙහිව පවරා ඇති වරදේ කොමිෂම ස්ථාපිත කිරීමට පැමිණිල්ල මුළුමනින්ම අපොහොසත් විය.",
        "මෙම නඩුවේ දෙවන සාක්ෂිකරු ලෙස පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශගේ බිරිඳ වන ශෂී වීරවංශ පැමිණිල්ල විසින් නම් කර තිබුණා.",
        "විත්තිකරු වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතිඥ රියන්සි අර්සකුලරත්න, නීතිඥ නාමල් කරුණාරත්න සහ උදාර මුහන්දිරම්ගේ යන මහත්වරු පෙනී සිටියහ. (ලක්මාල් සූරියගොඩ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සුධර්මා නෙතිකුමාර",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සුධර්මා නෙතිකුමාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමල් රණරාජා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුධර්මා නෙතිකුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමන්තා දිල්රුක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2007 පෙබරවාරි 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "403 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නෙතිකුමාර",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "200 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශෂී වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රියන්සි අර්සකුලරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාමල් කරුණාරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදාර මුහන්දිරම්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලක්මාල් සූරියගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மோசடி வழக்கில் இருந்து சுதர்மா நெதிகுமார விடுதலை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பிரபல டெலி நாடக தயாரிப்பாளரும் வர்த்தக பிரமுகருமான சுதர்மா நெதிகுமாரவை சட்டமா அதிபரால் தாக்கல் செய்யப்பட்ட குற்றப்பத்திரிக்கையில் இருந்து விடுவித்து கொழும்பு மேல் நீதிமன்றம் இன்று உத்தரவிட்டுள்ளது.",
        "குற்றப்பத்திரிகையில் குற்றம் சாட்டப்பட்டவருக்கு எதிரான குற்றங்களின் ஆணைக்குழுவை நிறுவுவதற்கு அரசுத் தரப்பு சாட்சியங்கள் தவறியதன் அடிப்படையில், அவரை குற்றச்சாட்டில் இருந்து விடுவிக்குமாறு தரப்பினர் முன்வைத்த கோரிக்கைக்கு அமைய உயர்நீதிமன்ற நீதிபதி அமல் ரணராஜா இந்த உத்தரவை பிறப்பித்துள்ளார்.",
        "சமந்தா தில்ருக்ஷா என்ற நபரை அதிக நிதி நன்மைகளைப் பெற முடியும் என்று நேர்மையற்ற முறையில் தூண்டிவிட்டு ரூ. 5.5 மில்லியன் மோசடி செய்ததாக சுதர்மா நெதிகுமார மீது சட்டமா அதிபர் குற்றப்பத்திரிகை தாக்கல் செய்திருந்தார். குற்றஞ்சாட்டப்பட்டவர் 2007 பெப்ரவரி 11 ஆம் திகதி அல்லது அதற்கு அண்மித்த நாட்களில் குற்றவியல் சட்டத்தின் 403 ஆவது பிரிவின் கீழ் தண்டிக்கப்படக்கூடிய இந்தக் குற்றத்தைச் செய்துள்ளார் என்று அட்டர்னி ஜெனரல் குற்றம் சாட்டினார்.",
        "குற்றவியல் நடைமுறைச் சட்டத்தின் 200 (1) பிரிவின் பிரகாரம், பாதுகாப்பு சாட்சியங்களை அழைக்காமலேயே நெத்திகுமாரவை விடுதலை செய்து விடுதலை செய்யுமாறு கொழும்பு மேல் நீதிமன்றம் உத்தரவிட்டுள்ளது.",
        "குற்றவியல் நடைமுறைச் சட்டத்தின் பிரிவு 200 (1) இன் படி, குற்றம் சாட்டப்பட்டவர்கள் சார்பாக, சாட்சியங்கள் முன்னிலையில் இருப்பதைக் கருத்தில் கொண்டு, குற்றவியல் நடைமுறைச் சட்டத்தின் 200 (1) வது பிரிவின் அடிப்படையில், நீதிமன்றத்தை விடுவித்து தீர்ப்பை பதிவு செய்யுமாறு கோரி, உயர் நீதிமன்றத்தில் பாதுகாப்பு மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டது. குற்றப்பத்திரிகையில் குற்றம் சாட்டப்பட்டவர்களுக்கு எதிராக குற்றம் சாட்டப்பட்ட குற்றத்தின் கமிஷனை நிறுவ அரசுத் தரப்பு முற்றிலும் தவறிவிட்டது.",
        "இந்த வழக்கின் இரண்டாவது சாட்சியாக நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் விமல் வீரவன்சவின் மனைவி சஷி வீரவன்சவை அரசு தரப்பு பெயரிட்டுள்ளது.",
        "குற்றம் சாட்டப்பட்டவர்களுக்காக ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி ரியன்சி அர்செகுலேரத்ன மற்றும் சட்டத்தரணி நாமல் கருணாரத்ன மற்றும் உதார முஹந்திரம்கே ஆகியோர் ஆஜராகினர். (லக்மால் சூரியகொட)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுதர்மா நெத்திகுமார",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுதர்மா நெத்திகுமார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமல் ரணராஜா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுதர்மா நெத்திகுமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமந்தா தில்ருக்ஷா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிப்ரவரி 11, 2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 403",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நெத்திகுமார",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 200",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிவு 200",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சசி வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரியென்சி அர்செகுலரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாமல் கருணாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதார முஹந்திரம்கே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லக்மால் சூரியகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}