{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132306",
  "time_ut": 1658850991,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "டொன் பிரியசாத்தின் சகோதரர் வெல்லம்பிட்டியவில் கொலை - போதைப் பொருள் வர்த்தக முரண்பாடு காரணம் என சந்தேகம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Don Priasat's brother killed in Wellampittia - drug trade dispute suspected",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "A person has been hacked to death by two people on a motorcycle near Mempalam - Orukodavath under Wellampittia Police Division.",
        "The police said that 34-year-old Prakash Dilina Kumara of Meethottamullai-Kalangsuriya area, who is the brother of Don Priyasad, who is considered to be an activist of a Sinhala hardline organization, was killed in this way. This incident was reported yesterday (25) night.",
        "The police said that usually at night, the person spends time with his friends near the Orukodavath flyover, but on one such occasion, two men on a motorcycle hacked him to death with a sharp weapon.",
        "The police said that the murdered person had previously been released on bail after being remanded for the charge of assaulting and injuring several people with sharp weapons, but he signed the court order every month at the Wellampittia police station.",
        "According to the initial investigations carried out by the Wellampitti police regarding this murder, evidences have been revealed which suspect that the murder was a result of drug trade and further investigations are being carried out."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Don Priasat's",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Wellampittia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mempalam - Orukodavath",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "34-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Prakash Dilina Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Meethottamullai-Kalangsuriya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Don Priyasad",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25) night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "every month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wellampittia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wellampitti",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දොන් ප්‍රියසාත්ගේ සොහොයුරා වැල්ලම්පිටියේදී මරුට - මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරමේ ආරවුලක් සැක කෙරේ",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "වැල්ලම්පිටිය පොලිස් වසමට අයත් මේම්පලම් - ඔරුකොඩාවත් අසලදී යතුරුපැදියකින් පැමිණි දෙදෙනෙකු විසින් පුද්ගලයෙකු කපා කොටා ඝාතනය කර තිබෙනවා.",
        "සිංහල දැඩි මතධාරී සංවිධානයක ක්‍රියාකාරිකයෙකු ලෙස සැලකෙන දොන් ප්‍රියසාද්ගේ සහෝදරයා වන මීතොටමුල්ල - කලංසූරිය ප්‍රදේශයේ පදිංචි 34 හැවිරිදි ප්‍රකාශ් දිලින කුමාර නැමැත්තා මෙලෙස ඝාතනය කර ඇති බවයි පොලිසිය සඳහන් කළේ. ඊයේ (25) රාත්‍රියේ මෙම සිදුවීම වාර්තා විය.",
        "සාමාන්‍යයෙන් රාත්‍රී කාලයේ මෙම පුද්ගලයා ඔරුකොඩාවත් ගුවන් පාලම අසල මිතුරන් සමඟ කාලය ගත කරන නමුත් එවැනි එක් අවස්ථාවක යතුරුපැදියකින් පැමිණි පුද්ගලයින් දෙදෙනෙකු තියුණු ආයුධයකින් ඔහු කපා කොටා ඝාතනය කර ඇති බවයි පොලිසිය පැවසුවේ.",
        "ඝාතනයට ලක්වූ පුද්ගලයා මීට පෙර පුද්ගලයන් කිහිප දෙනෙකුට තියුණු ආයුධවලින් පහරදී තුවාල සිදුකිරීමේ චෝදනාවට රක්ෂිත බන්ධනාගාරගතව සිට ඇප මත මුදාහැර සිටි අයෙකු වුවත් ඔහු සෑම මසකම වැල්ලම්පිටිය පොලිස් ස්ථානයේදී අධිකරණ නියෝගයට අත්සන් තැබූ බවයි පොලිසිය පැවසුවේ.",
        "මෙම ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් වැල්ලම්පිටිය පොලිසිය සිදුකළ මූලික විමර්ශනවලට අනුව මෙම ඝාතනය මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරමක ප්‍රතිඵලයක් බවට සැක කෙරෙන සාක්ෂි අනාවරණය වී ඇති අතර වැඩිදුර විමර්ශන සිදු කෙරේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දොන් ප්‍රියසාත්ගේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "වැල්ලම්පිටිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේම්පලම් - ඔරුකොදාවත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "34 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශ් දිලින කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මීතොටමුල්ලයි-කලංසූරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දොන් ප්‍රියසාද්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25) රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම මාසයකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැල්ලම්පිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැල්ලම්පිටිය",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டொன் பிரியசாத்தின் சகோதரர் வெல்லம்பிட்டியவில் கொலை - போதைப் பொருள் வர்த்தக முரண்பாடு காரணம் என சந்தேகம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "வெல்லம்பிட்டிய பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட ஒருகொடவத்தை -  மேம்பாலம் அருகே, மோட்டார் சைக்கிளில் வந்த இருவரால் நபர் ஒருவர் வெட்டிக் கொலை செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "சிங்கள கடும்போக்கு அமைப்பொன்றின் செயற்பாட்டாளராக கருதப்படும் டொன் பிரியசாத்தின் சகோதரான  மீதொட்டமுல்லை - கலங்சூரிய பகுதியைச் சேர்ந்த 34 வயதான  பிரகாஷ் திலின குமார என்பவரே இவ்வாறு கொலை செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிசார் கூறினர். இந்த சம்பவம் நேற்று (25) இரவு பதிவாகியுள்ளது.",
        "வழமையாக  இரவு வேளையில் குறித்த நபர் நண்பர்களுடன் ஒருகொடவத்தை மேம்பாலத்தின் அருகே  நேரத்தை செலவழிப்பதாக தெரிவிக்கும் பொலிஸார், இவ்வாறான சந்தர்ப்பமொன்றிலேயே, மோட்டார் சைக்கிளில் வந்த இருவர் கூரிய ஆயுதம் கொண்டு  அவரை வெட்டி படு கொலை செய்துள்ளதாக கூறினர்.",
        "கொலை செய்யப்பட்ட நபரும் இதற்கு முன்னர் பலரை கூரிய ஆயுதங்களால் தாக்கி காயப்படுத்திய குற்றச்சாட்டுக்காக விளக்கமறியலில் இருந்துவிட்டு பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டிருந்த நிலையில், நீதிமன்ற உத்தரவில் அவர் ஒவ்வொரு மாதமும் வெல்லம்பிட்டிய பொலிஸ் நிலையத்தில் கையொப்பமிட்டு வந்ததாகவும் பொலிஸார் கூறினர்.",
        "இந் நிலையில் வெல்லம்பிட்டி பொலிஸார் இந்த கொலை தொடர்பில் முன்னெடுத்த ஆரம்பகட்ட விசாரணைகள் பிரகாரம்,  போதைப் பொருள் வர்த்தகத்தின் பிரதிபலனாக இக்கொலை நடந்துள்ளதாக சந்தேகிக்கும் சான்றுகள் வெளிப்படுத்தப்பட்டுள்ளதுடன் மேலதிக விசாரணைகள் முன்னெடுக்கப்பட்டு வருகின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டான் பிரியசாத்தின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "வெல்லம்பிட்டிய",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேம்பலம் - ஒருகொடவத்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "34 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரகாஷ் திலின குமார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மீதொட்டமுல்லை-கலங்சூரிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டான் பிரியசாத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25) இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு மாதமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெல்லம்பிட்டிய",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெல்லம்பிட்டி",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}