{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/2024-න්-පසු-රුසියාව-ISS-වෙතින්-ඉවත්-වීමට-සූදානම්/3-395855",
  "time_ut": 1659095405,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "2024 න් පසු රුසියාව ISS වෙතින් ඉවත් වීමට සූදානම්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Russia is ready to leave the ISS after 2024",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Russia will withdraw from the International Space Station (ISS) project along with Western countries after 2024, according to the new head of the country's space agency, Roscosmos, Yuri Borisov.",
        "However, Moscow intends to fulfill all its obligations to foreign partners as part of the ISS project. But after 2024 it has been decided to leave this position, Borisov said at a meeting in the Kremlin.",
        "\"I think, by then we will start creating a Russian orbital space station,\" the Russian space chief added.",
        "In Borisov's view, Russia's manned space flights should be part of a systematic scientific program, so that each mission brings new knowledge to the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ISS",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2024",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Space Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Roscosmos",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yuri Borisov",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ISS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Borisov",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kremlin",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Borisov",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "2024 න් පසු රුසියාව ISS වෙතින් ඉවත් වීමට සූදානම්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රුසියාව 2024 න් පසු බටහිර රටවල් සමග ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය (ISS) ව්‍යාපෘතියෙන් ඉවත් වන බව එරට අභ්‍යවකාශ ඒජන්සිය හෙවත් රොස්කොස්මොස් හි නව ප්‍රධානී යූරි බොරිසෝව් පවසයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ISS ව්‍යාපෘතියේ කොටසක් ලෙස විදේශීය හවුල්කරුවන්ට සිය සියලු බැඳීම් ඉටු කිරීමට මොස්කව් අදහස් කරයි.  නමුත් 2024 න් පසු මෙම ස්ථානයෙන් ඉවත් වීමට තීරණය කර ඇති බව බොරිසොව් ක්‍රෙම්ලිනයේ පැවති රැස්වීමකදී පැවසීය.",
        "\"මම හිතන්නේ, ඒ වනවිට අපි රුසියානු කක්ෂීය අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානයක් නිර්මාණය කිරීමට පටන් ගන්නවා\" රුසියානු අභ්‍යවකාශ ප්‍රධානියා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "බොරිසොව්ගේ දැක්මට අනුව, රුසියාවේ මිනිසුන් සහිත අභ්‍යවකාශ ගුවන් ගමන් ක්‍රමානුකූල විද්‍යාත්මක වැඩසටහනක කොටසක් විය යුතු අතර, එවිට සෑම මෙහෙයුමක්ම රටට නව දැනුමක් ලබාදීමකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "අයිඑස්එස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2024",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අභ්‍යවකාශ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොස්කොස්මොස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යූරි බොරිසොව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්එස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බොරිසොව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්රෙම්ලිනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බොරිසොව්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "2024-க்குப் பிறகு ஐ.எஸ்.எஸ்ஸில் இருந்து வெளியேற ரஷ்யா தயாராக உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2024 க்குப் பிறகு மேற்கத்திய நாடுகளுடன் இணைந்து சர்வதேச விண்வெளி நிலைய (ISS) திட்டத்திலிருந்து ரஷ்யா விலகும் என்று நாட்டின் விண்வெளி நிறுவனமான ரோஸ்கோஸ்மோஸின் புதிய தலைவர் யூரி போரிசோவ் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இருப்பினும், மாஸ்கோ ISS திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக வெளிநாட்டு பங்காளிகளுக்கான அனைத்து கடமைகளையும் நிறைவேற்ற விரும்புகிறது. ஆனால் 2024 க்குப் பிறகு இந்த நிலையை விட்டு வெளியேற முடிவு செய்யப்பட்டுள்ளது என்று போரிசோவ் கிரெம்ளினில் நடந்த கூட்டத்தில் கூறினார்.",
        "\"நான் நினைக்கிறேன், அதற்குள் நாங்கள் ரஷ்ய சுற்றுப்பாதை விண்வெளி நிலையத்தை உருவாக்கத் தொடங்குவோம்\" என்று ரஷ்ய விண்வெளித் தலைவர் மேலும் கூறினார்.",
        "போரிசோவின் பார்வையில், ரஷ்யாவின் மனிதர்கள் கொண்ட விண்வெளி விமானங்கள் ஒரு முறையான அறிவியல் திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக இருக்க வேண்டும், இதனால் ஒவ்வொரு பணியும் நாட்டிற்கு புதிய அறிவைக் கொண்டுவருகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஐ.எஸ்.எஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2024",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச விண்வெளி நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரோஸ்கோஸ்மோஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூரி போரிசோவ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாஸ்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஸ்.எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "போரிசோவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிரெம்ளின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போரிசோவ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}