{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කොළඹ-එන-දුම්රිය-නවතී/101-616408",
  "time_ut": 1657785696,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කොළඹ එන දුම්රිය නවතී",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The train coming to Colombo stops",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Railway General Manager Dhammika Jayasundara said that due to the imposition of curfew in Colombo district, all trains scheduled to run from the outer provinces to Colombo were suspended and the trains scheduled to leave Colombo this afternoon will run as normal."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dhammika Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොළඹ එන දුම්රිය නවතී",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කොළඹ දිස්ත්‍රික්කයට ඇඳිරිනීතිය පැනවීම හේතුවෙන් පිට පළාත් සිට කොළඹට ධාවනය වීමට නියමිතව තිබූ සියලු දුම්රිය අත්හිටුවූ බවත් අද පස්වරුවේ කොළඹින් පිටත්වීමට නියමිත දුම්රිය සාමාන්‍ය පරිදි ධාවනය වන බවත් දුම්රිය සාමාන්‍යාධිකාරී ධම්මික ජයසුන්දර මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ධම්මික ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொழும்புக்கு வரும் ரயில் நிற்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கொழும்பு மாவட்டத்தில் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டுள்ளதால், வெளி மாகாணங்களில் இருந்து கொழும்புக்கு இயக்கப்படவிருந்த அனைத்து ரயில்களும் இடைநிறுத்தப்பட்டுள்ளதாகவும், இன்று பிற்பகல் கொழும்பில் இருந்து புறப்படும் ரயில்கள் வழமை போன்று இயங்கும் எனவும் ரயில்வே பொது முகாமையாளர் தம்மிக்க ஜயசுந்தர தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க ஜயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}