{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/Moscow-will-have-to-choose-either-butter-or-guns/4-737048",
  "time_ut": 1656970436,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Moscow will have to choose either butter or guns",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Moscow will have to choose either butter or guns",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Are the sanctions against Russia useful? Yes, they are already hitting Vladimir Putin and his accomplices hard and their effects on the Russian economy will increase over time.",
        "Since Russia deliberately violated international law by invading Ukraine, the EU has adopted six packages of sanctions against Moscow. Our measures now target nearly 1,200 individuals and 98 entities in Russia as well as a significant number of sectors of the Russian economy. These sanctions were adopted in coordination with the G7 members. Their effectiveness is enhanced by the fact that over 40 other countries (including traditionally neutral countries) have adopted them or taken similar measures.",
        "By the end of 2022, we will have reduced our Russian oil imports by 90% and we are rapidly reducing our gas imports. These decisions are gradually freeing us from a dependence that has long inhibited our political choices in the face of Vladimir Putin’s aggressiveness. He probably believed that Europe would not dare to engage in sanctions because of its energy dependence. This is not the most insignificant of the Russian regime’s many miscalculations during this conflict. Of course, weaning ourselves off Russian energy so rapidly also creates serious difficulties for many EU countries and for several economic sectors. But this is the price we have to pay for defending our democracies and international law, and we are taking the necessary steps to deal with these problems in full solidarity.",
        "Some may ask, do these sanctions really have an impact on the Russian economy? The simple answer is yes. Although Russia exports a lot of raw materials, it also has no choice but to import many high value-added products that it does not manufacture. For all advanced technologies, it is 45% dependent on Europe and 21% on the United States, compared with only 11% on China.",
        "In the military field, which is crucial in the context of the war in Ukraine, the sanctions limit Russia’s capacity to produce precision missiles such as the Iskander or the KH 101. Almost all foreign car manufacturers have also decided to withdraw from Russia and the few cars produced by Russian manufacturers will be sold without airbags or automatic transmission.",
        "The oil industry is suffering not only from the departure of foreign operators but also from the difficulty of accessing advanced technologies such as horizontal drilling. The ability of Russian industry to bring new wells on stream is likely to be limited. Finally, in order to maintain air traffic, Russia will have to withdraw a majority of its aircraft from circulation in order to recover the spare parts needed to allow the others to fly. Added to this there is also the loss of access to financial markets, being disconnected from major global research networks and a massive brain drain.",
        "As for the alternative offered by China for the Russian economy, in reality it remains limited, especially for high-tech products. To date, the Chinese government, which is very dependent on its exports to developed countries, has not assisted Russia in circumventing Western sanctions. Chinese exports to Russia have fallen in line with those of Western countries.",
        "Will these significant and growing impacts lead Vladimir Putin to modify his strategic calculations? Probably not in the immediate future: his actions are not guided primarily by economic logic. However, by forcing him to choose either butter or guns, the sanctions lock him in a vice that is gradually tightening.",
        "Regarding the impact of these sanctions on third countries, particularly African countries, which depend on Russian and Ukrainian wheat and fertilisers, where responsibility lies in terms of the food crisis is clear. Our sanctions do not in any shape or form target Russian wheat or fertiliser exports, while Ukraine is prevented from exporting its wheat by the Black Sea blockade and destruction caused by Russian aggression. If such issues linked to our sanctions were to arise, we are ready to put in place the appropriate mechanisms to address these. I have informed my African counterparts of this and asked them not to be fooled by the Russian authorities’ untruths regarding our sanctions.",
        "The real answer to the difficulties on the world energy and food markets is an end to the war. This cannot be achieved by accepting the Russian diktat, it can only be achieved by Russia’s withdrawal from Ukraine. Respect for the territorial integrity of states and the non-use of force are not Western or European principles. They are the basis of all international law. Russia is blithely trampling on them. To accept such a violation would open the door to the law of the jungle on a global scale.",
        "Contrary to what we thought rather naively just a few years ago, economic interdependence does not automatically imply a pacification of international relations. This is why the transition to Europe as a power, which I have been calling for since the beginning of my mandate, is imperative. Faced with the invasion of Ukraine, we have begun to move from intention to action by showing that, when provoked, Europe can respond.",
        "Since we do not want to go to war with Russia, economic sanctions are now at the core of this response. They are already beginning to have an effect and will do so even more in the coming months."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Moscow",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly 1,200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "98",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "G7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "21%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "only 11%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Iskander",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Black Sea",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a few years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the coming months",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මොස්කව් බටර් හෝ තුවක්කු තෝරා ගැනීමට සිදු වනු ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රුසියාවට එරෙහි සම්බාධක ප්රයෝජනවත්ද? ඔව්, ඔවුන් දැනටමත් ව්ලැඩිමීර් පුටින්ට සහ ඔහුගේ සහචරයින්ට දැඩි ලෙස පහර දෙමින් සිටින අතර කාලයත් සමඟ රුසියානු ආර්ථිකයට ඔවුන්ගේ බලපෑම් වැඩි වනු ඇත.",
        "යුක්රේනය ආක්‍රමණය කිරීමෙන් රුසියාව හිතාමතාම ජාත්‍යන්තර නීතිය උල්ලංඝණය කළ බැවින්, යුරෝපා සංගමය මොස්කව්ට එරෙහිව සම්බාධක පැකේජ හයක් සම්මත කර ඇත. අපගේ පියවර දැන් රුසියාවේ පුද්ගලයන් 1,200 කට ආසන්න සංඛ්‍යාවක් සහ ආයතන 98 ක් මෙන්ම රුසියානු ආර්ථිකයේ සැලකිය යුතු ප්‍රමාණයක් ඉලක්ක කර ඇත. මෙම සම්බාධක G7 සාමාජිකයින් සමඟ සම්බන්ධීකරණයෙන් සම්මත කරන ලදී. වෙනත් රටවල් 40කට අධික සංඛ්‍යාවක් (සාම්ප්‍රදායිකව මධ්‍යස්ථ රටවල් ඇතුළුව) ඒවා පිළිගෙන හෝ ඒ හා සමාන ක්‍රියාමාර්ග ගෙන ඇති නිසා ඒවායේ කාර්යක්ෂමතාව වැඩි වේ.",
        "2022 අවසානය වන විට, අපි අපගේ රුසියානු තෙල් ආනයනය 90% කින් අඩු කර ඇති අතර අපි අපගේ ගෑස් ආනයනය වේගයෙන් අඩු කරමු. ව්ලැඩිමීර් පුටින්ගේ ආක්‍රමණශීලීත්වය හමුවේ දිගු කලක් තිස්සේ අපගේ දේශපාලන තේරීම් වලක්වා ඇති යැපීමකින් මෙම තීරණ ක්‍රමයෙන් අපව නිදහස් කරයි. යුරෝපය එහි බලශක්ති යැපීම නිසා සම්බාධකවලට සම්බන්ධ වීමට එඩිතර නොවනු ඇතැයි ඔහු විශ්වාස කළා විය හැකිය. මෙම ගැටුම අතරතුර රුසියානු පාලන තන්ත්‍රයේ බොහෝ වැරදි ගනන් බැලීම් වලින් මෙය ඉතා සුළු දෙයක් නොවේ. ඇත්ත වශයෙන්ම, රුසියානු බලශක්තියෙන් ඉතා වේගයෙන් කිරි වැරීම බොහෝ යුරෝපා සංගම් රටවලට සහ ආර්ථික අංශ කිහිපයකට බරපතල දුෂ්කරතා ඇති කරයි. නමුත් අපගේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සහ ජාත්‍යන්තර නීතිය ආරක්ෂා කිරීම වෙනුවෙන් අප ගෙවිය යුතු මිල මෙය වන අතර, මෙම ගැටලු සම්බන්ධයෙන් පූර්ණ සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීමට අවශ්‍ය පියවර ගනිමින් සිටිමු.",
        "ඇතැමුන් අසනු ඇත, මෙම සම්බාධක සැබවින්ම රුසියානු ආර්ථිකයට බලපෑමක් ඇති කරයිද? සරල පිළිතුර ඔව් යන්නයි. රුසියාව බොහෝ අමුද්‍රව්‍ය අපනයනය කළද, එය නිෂ්පාදනය නොකරන බොහෝ ඉහළ අගය එකතු කළ නිෂ්පාදන ආනයනය කිරීම හැර වෙනත් විකල්පයක් නැත. සියලුම දියුණු තාක්ෂණයන් සඳහා, එය 45% යුරෝපය මත සහ 21% එක්සත් ජනපදය මත රඳා පවතින අතර, චීනය මත පමණක් 11% සමග සසඳන විට.",
        "යුක්රේනයේ යුද්ධයේ සන්දර්භය තුළ තීරනාත්මක වන මිලිටරි ක්ෂේත්‍රය තුළ, සම්බාධක මගින් රුසියාවට ඉස්කැන්ඩර් හෝ KH 101 වැනි නිරවද්‍ය මිසයිල නිෂ්පාදනය කිරීමේ හැකියාව සීමා කරයි. සියලුම විදේශීය මෝටර් රථ නිෂ්පාදකයින් පාහේ රුසියාවෙන් ඉවත් වීමට තීරණය කර ඇත. රුසියානු නිෂ්පාදකයින් විසින් නිෂ්පාදනය කරන ලද මෝටර් රථ එයාර් බෑග් හෝ ස්වයංක්‍රීය සම්ප්‍රේෂණයකින් තොරව විකුණනු ලැබේ.",
        "තෙල් කර්මාන්තය විදේශීය ක්‍රියාකරුවන්ගේ ඉවත්වීමෙන් පමණක් නොව තිරස් කැණීම් වැනි දියුණු තාක්‍ෂණයන්ට ප්‍රවේශ වීමේ දුෂ්කරතාවයෙන් ද පීඩා විඳිති. නව ළිං ප්රවාහයට ගෙන ඒමට රුසියානු කර්මාන්තයේ හැකියාව සීමිත විය හැකිය. අවසාන වශයෙන්, ගුවන් ගමනාගමනය පවත්වා ගැනීම සඳහා, අනෙක් අයට පියාසර කිරීමට අවශ්‍ය අමතර කොටස් නැවත ලබා ගැනීම සඳහා රුසියාවට තම ගුවන් යානා බහුතරයක් සංසරණයෙන් ඉවත් කිරීමට සිදුවනු ඇත. මෙයට අමතරව මූල්‍ය වෙලඳපොලවල් වෙත ප්‍රවේශය අහිමි වීම, ප්‍රධාන ගෝලීය පර්යේෂණ ජාලයන්ගෙන් විසන්ධි වීම සහ දැවැන්ත බුද්ධි ගලනයක් ද ඇත.",
        "රුසියානු ආර්ථිකය සඳහා චීනය විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද විකල්පය සම්බන්ධයෙන්, යථාර්ථයේ දී එය සීමාසහිතව පවතී, විශේෂයෙන්ම අධි තාක්ෂණික නිෂ්පාදන සඳහා. අද වන විට, සංවර්ධිත රටවලට අපනයනය කිරීම මත බෙහෙවින් රඳා පවතින චීන රජය බටහිර සම්බාධක මග හැරීමට රුසියාවට උදව් කර නැත. රුසියාවට කරන ලද චීන අපනයන බටහිර රටවල අපනයනයන්ට අනුකූලව පහත වැටී ඇත.",
        "මෙම සැලකිය යුතු සහ වර්ධනය වන බලපෑම් ව්ලැඩිමීර් පුටින්ට ඔහුගේ උපායමාර්ගික ගණනය කිරීම් වෙනස් කිරීමට හේතු වේද? බොහෝ විට නුදුරු අනාගතයේ දී නොවේ: ඔහුගේ ක්රියාවන් මූලික වශයෙන් ආර්ථික තර්කනය මගින් මෙහෙයවනු නොලැබේ. කෙසේ වෙතත්, බටර් හෝ තුවක්කු තෝරා ගැනීමට ඔහුට බල කිරීමෙන්, සම්බාධක ඔහුව ක්‍රමයෙන් දැඩි වන උපද්‍රවයක සිර කරයි.",
        "ආහාර අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් වගකීම පැවරෙන රුසියානු සහ යුක්රේන තිරිඟු සහ පොහොර මත යැපෙන තුන්වන රටවලට, විශේෂයෙන් අප්‍රිකානු රටවලට මෙම සම්බාධකවල බලපෑම සම්බන්ධයෙන් පැහැදිලිය. අපගේ සම්බාධක රුසියානු තිරිඟු හෝ පොහොර අපනයනය කිසිදු හැඩයකින් හෝ ආකාරයකින් ඉලක්ක කර නොගන්නා අතර, යුක්රේනය කළු මුහුද අවහිර කිරීම සහ රුසියානු ආක්‍රමණ හේතුවෙන් ඇති වූ විනාශය මගින් තිරිඟු අපනයනය කිරීමෙන් වළක්වයි. අපගේ සම්බාධකවලට සම්බන්ධ මෙවැනි ප්‍රශ්න මතු වුවහොත් ඒවාට විසඳුම් සෙවීමට සුදුසු යාන්ත්‍රණයක් ඇති කිරීමට අපි සූදානම්. මම මේ පිළිබඳව මගේ අප්‍රිකානු සගයන්ට දන්වා අපගේ සම්බාධක සම්බන්ධයෙන් රුසියානු බලධාරීන්ගේ අසත්‍යයන්ට නොරැවටෙන ලෙස ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියෙමි.",
        "ලෝක බලශක්ති සහ ආහාර වෙලඳපොලවල දුෂ්කරතා සඳහා සැබෑ පිළිතුර යුද්ධයේ අවසානයයි. රුසියානු ආඥාව පිළිගැනීමෙන් මෙය සාක්ෂාත් කරගත නොහැක, එය සාක්ෂාත් කරගත හැක්කේ රුසියාව යුක්රේනයෙන් ඉවත් වීමෙන් පමණි. රාජ්‍යවල භෞමික අඛණ්ඩතාවයට ගරු කිරීම සහ බලය භාවිතා නොකිරීම බටහිර හෝ යුරෝපීය මූලධර්ම නොවේ. ඔවුන් සියලු ජාත්‍යන්තර නීතියේ පදනම වේ. රුසියාව ඔවුන්ව අමු අමුවේ පාගා දමයි. එවැනි උල්ලංඝනයක් පිළිගැනීමට ගෝලීය පරිමාණයෙන් කැලෑ නීතියට දොර විවර වනු ඇත.",
        "මීට වසර කිහිපයකට පෙර අප බොළඳ ලෙස සිතූ දෙයට පටහැනිව, ආර්ථික අන්තර් රඳා පැවැත්ම ස්වයංක්‍රීයව ජාත්‍යන්තර සබඳතා සමනය කිරීමක් අදහස් නොවේ. මගේ ජනවරම ආරම්භයේ සිටම මා ඉල්ලා සිටි බලයක් ලෙස යුරෝපයට සංක්‍රමණය වීම අත්‍යවශ්‍ය වන්නේ එබැවිනි. යුක්රේනය ආක්‍රමණයට මුහුණ දී සිටින අපි, ප්‍රකෝප වූ විට යුරෝපයට ප්‍රතිචාර දැක්විය හැකි බව පෙන්වීමෙන් චේතනාවෙන් ක්‍රියාවට ගමන් කිරීමට පටන් ගෙන ඇත.",
        "අපට රුසියාව සමඟ යුද්ධයකට යාමට අවශ්‍ය නැති බැවින්, ආර්ථික සම්බාධක දැන් මෙම ප්‍රතිචාරයේ හරය වේ. ඔවුන් දැනටමත් බලපෑමක් ඇති කිරීමට පටන් ගෙන ඇති අතර ඉදිරි මාසවලදී එය තවත් වැඩි වනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මොස්කව්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1200කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "98",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "G7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "21%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11% පමණි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉස්කැන්ඩර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළු මුහුද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மாஸ்கோ வெண்ணெய் அல்லது துப்பாக்கிகளை தேர்வு செய்ய வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ரஷ்யாவிற்கு எதிரான பொருளாதாரத் தடைகள் பயனுள்ளதா? ஆம், அவர்கள் ஏற்கனவே விளாடிமிர் புடினையும் அவரது கூட்டாளிகளையும் கடுமையாக தாக்குகிறார்கள் மற்றும் ரஷ்ய பொருளாதாரத்தில் அவற்றின் விளைவுகள் காலப்போக்கில் அதிகரிக்கும்.",
        "உக்ரைனை ஆக்கிரமிப்பதன் மூலம் ரஷ்யா வேண்டுமென்றே சர்வதேச சட்டத்தை மீறியதால், ஐரோப்பிய ஒன்றியம் மாஸ்கோவிற்கு எதிராக ஆறு தடைகளை ஏற்றுக்கொண்டது. எங்கள் நடவடிக்கைகள் இப்போது ரஷ்யாவில் கிட்டத்தட்ட 1,200 தனிநபர்கள் மற்றும் 98 நிறுவனங்கள் மற்றும் ரஷ்ய பொருளாதாரத்தின் கணிசமான எண்ணிக்கையிலான துறைகளை இலக்காகக் கொண்டுள்ளன. இந்த தடைகள் G7 உறுப்பினர்களுடன் ஒருங்கிணைந்து ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டன. 40 க்கும் மேற்பட்ட பிற நாடுகள் (பாரம்பரியமாக நடுநிலை நாடுகள் உட்பட) அவற்றை ஏற்றுக்கொண்டது அல்லது இதே போன்ற நடவடிக்கைகளை எடுத்ததன் மூலம் அவற்றின் செயல்திறன் மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் இறுதியில், நாங்கள் எங்கள் ரஷ்ய எண்ணெய் இறக்குமதியை 90% குறைப்போம், மேலும் எங்கள் எரிவாயு இறக்குமதியை விரைவாகக் குறைக்கிறோம். இந்த முடிவுகள், விளாடிமிர் புட்டினின் ஆக்கிரமிப்புக்கு எதிராக நீண்டகாலமாக நமது அரசியல் தேர்வுகளைத் தடுத்துள்ள சார்புநிலையிலிருந்து படிப்படியாக நம்மை விடுவிக்கின்றன. ஐரோப்பா அதன் ஆற்றல் சார்பு காரணமாக பொருளாதாரத் தடைகளில் ஈடுபடத் துணியாது என்று அவர் ஒருவேளை நம்பினார். இந்த மோதலின் போது ரஷ்ய ஆட்சியின் பல தவறான கணக்கீடுகளில் இது மிகவும் அற்பமானதல்ல. நிச்சயமாக, ரஷ்ய ஆற்றலை மிக விரைவாக வெளியேற்றுவது பல ஐரோப்பிய ஒன்றிய நாடுகளுக்கும் பல பொருளாதாரத் துறைகளுக்கும் கடுமையான சிரமங்களை உருவாக்குகிறது. ஆனால் நமது ஜனநாயகம் மற்றும் சர்வதேச சட்டத்தை பாதுகாப்பதற்காக நாம் செலுத்த வேண்டிய விலை இதுவாகும், மேலும் இந்த பிரச்சனைகளை முழு ஒற்றுமையுடன் சமாளிக்க தேவையான நடவடிக்கைகளை நாங்கள் எடுத்து வருகிறோம்.",
        "இந்த தடைகள் உண்மையில் ரஷ்ய பொருளாதாரத்தில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்துமா என்று சிலர் கேட்கலாம். எளிய பதில் ஆம். ரஷ்யா நிறைய மூலப்பொருட்களை ஏற்றுமதி செய்தாலும், அது உற்பத்தி செய்யாத பல உயர் மதிப்பு கூட்டப்பட்ட பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதைத் தவிர வேறு வழியில்லை. அனைத்து மேம்பட்ட தொழில்நுட்பங்களுக்கும், இது 45% ஐரோப்பாவையும், 21% அமெரிக்காவையும் சார்ந்துள்ளது, சீனாவில் 11% மட்டுமே உள்ளது.",
        "இராணுவத் துறையில், உக்ரைன் போரின் சூழலில், பொருளாதாரத் தடைகள் ரஷ்யாவின் துல்லியமான ஏவுகணைகளான இஸ்காண்டர் அல்லது KH 101 போன்ற ஏவுகணைகளைத் தயாரிக்கும் திறனைக் குறைக்கின்றன. ஏறக்குறைய அனைத்து வெளிநாட்டு கார் உற்பத்தியாளர்களும் ரஷ்யாவிலிருந்து வெளியேற முடிவு செய்துள்ளனர். ரஷ்ய உற்பத்தியாளர்களால் தயாரிக்கப்பட்ட கார்கள் காற்றுப்பைகள் அல்லது தானியங்கி பரிமாற்றம் இல்லாமல் விற்கப்படும்.",
        "எண்ணெய் தொழில் வெளிநாட்டு ஆபரேட்டர்களின் புறப்பாடு மட்டுமல்ல, கிடைமட்ட துளையிடல் போன்ற மேம்பட்ட தொழில்நுட்பங்களை அணுகுவதில் உள்ள சிரமத்தாலும் பாதிக்கப்படுகிறது. புதிய கிணறுகளை ஸ்ட்ரீமில் கொண்டு வருவதற்கு ரஷ்ய தொழில்துறையின் திறன் குறைவாகவே இருக்கும். இறுதியாக, விமானப் போக்குவரத்தை பராமரிப்பதற்காக, மற்றவை பறக்க அனுமதிக்க தேவையான உதிரி பாகங்களை மீட்டெடுப்பதற்காக ரஷ்யா தனது பெரும்பாலான விமானங்களை புழக்கத்தில் இருந்து திரும்பப் பெற வேண்டும். இதனுடன் நிதிச் சந்தைகளுக்கான அணுகல் இழப்பும், முக்கிய உலகளாவிய ஆராய்ச்சி வலையமைப்புகளிலிருந்து துண்டிக்கப்படுதல் மற்றும் ஒரு பெரிய மூளை வடிகால் ஆகியவையும் உள்ளன.",
        "ரஷ்ய பொருளாதாரத்திற்கு சீனா வழங்கும் மாற்றீட்டைப் பொறுத்தவரை, உண்மையில் இது மட்டுப்படுத்தப்பட்டதாகவே உள்ளது, குறிப்பாக உயர் தொழில்நுட்ப தயாரிப்புகளுக்கு. இன்றுவரை, வளர்ந்த நாடுகளுக்கான அதன் ஏற்றுமதியை மிகவும் நம்பியிருக்கும் சீன அரசாங்கம், மேற்கத்திய பொருளாதாரத் தடைகளைத் தவிர்ப்பதில் ரஷ்யாவிற்கு உதவவில்லை. ரஷ்யாவுக்கான சீன ஏற்றுமதி மேற்கத்திய நாடுகளின் ஏற்றுமதிக்கு ஏற்ப குறைந்துள்ளது.",
        "இந்த குறிப்பிடத்தக்க மற்றும் வளர்ந்து வரும் தாக்கங்கள் விளாடிமிர் புடினை தனது மூலோபாய கணக்கீடுகளை மாற்ற வழிவகுக்கும்? ஒருவேளை உடனடி எதிர்காலத்தில் இல்லை: அவரது நடவடிக்கைகள் முதன்மையாக பொருளாதார தர்க்கத்தால் வழிநடத்தப்படவில்லை. இருப்பினும், வெண்ணெய் அல்லது துப்பாக்கிகளைத் தேர்வு செய்யும்படி அவரை கட்டாயப்படுத்துவதன் மூலம், பொருளாதாரத் தடைகள் அவரை படிப்படியாக இறுக்கும் ஒரு துணைக்குள் அடைத்து விடுகின்றன.",
        "உணவு நெருக்கடியின் அடிப்படையில் பொறுப்பேற்க வேண்டிய ரஷ்ய மற்றும் உக்ரேனிய கோதுமை மற்றும் உரங்களைச் சார்ந்திருக்கும் மூன்றாம் நாடுகளில், குறிப்பாக ஆப்பிரிக்க நாடுகளில் இந்தத் தடைகளின் தாக்கம் தெளிவாக உள்ளது. கருங்கடல் முற்றுகை மற்றும் ரஷ்ய ஆக்கிரமிப்பால் ஏற்பட்ட அழிவு ஆகியவற்றால் உக்ரைன் கோதுமையை ஏற்றுமதி செய்வதிலிருந்து தடுக்கப்பட்ட நிலையில், எங்கள் தடைகள் எந்த வடிவத்திலும் அல்லது வடிவத்திலும் ரஷ்ய கோதுமை அல்லது உர ஏற்றுமதியை இலக்காகக் கொண்டிருக்கவில்லை. எமது தடைகளுடன் தொடர்புடைய இவ்வாறான பிரச்சினைகள் எழும் பட்சத்தில், இவற்றை நிவர்த்தி செய்வதற்கு பொருத்தமான பொறிமுறைகளை உருவாக்குவதற்கு நாங்கள் தயாராக உள்ளோம். இது குறித்து எனது ஆப்பிரிக்க சகாக்களுக்கு தெரிவித்துள்ளேன், மேலும் எங்கள் பொருளாதாரத் தடைகள் தொடர்பான ரஷ்ய அதிகாரிகளின் பொய்களைக் கண்டு ஏமாற வேண்டாம் என்று கேட்டுக் கொண்டேன்.",
        "உலக ஆற்றல் மற்றும் உணவுச் சந்தைகளில் உள்ள சிரமங்களுக்கு உண்மையான பதில் போருக்கு முடிவு கட்டுவதுதான். ரஷ்ய ஆணையை ஏற்றுக்கொள்வதன் மூலம் இதை அடைய முடியாது, உக்ரைனில் இருந்து ரஷ்யா வெளியேறுவதன் மூலம் மட்டுமே அடைய முடியும். மாநிலங்களின் பிராந்திய ஒருமைப்பாட்டிற்கான மரியாதை மற்றும் பலத்தை பயன்படுத்தாதது மேற்கத்திய அல்லது ஐரோப்பிய கொள்கைகள் அல்ல. அவை அனைத்து சர்வதேச சட்டங்களுக்கும் அடிப்படையாகும். ரஷ்யா அவர்களை வெறித்தனமாக மிதித்து வருகிறது. அத்தகைய மீறலை ஏற்றுக்கொள்வது உலக அளவில் காட்டின் சட்டத்திற்கான கதவைத் திறக்கும்.",
        "சில ஆண்டுகளுக்கு முன்பு நாம் அப்பாவியாக நினைத்ததற்கு மாறாக, பொருளாதாரம் ஒன்றுக்கொன்று சார்ந்திருப்பது தானாகவே சர்வதேச உறவுகளை அமைதிப்படுத்துவதைக் குறிக்காது. இதனால்தான், எனது ஆணையின் தொடக்கத்தில் இருந்து நான் அழைப்பு விடுத்து வரும் ஒரு சக்தியாக ஐரோப்பாவிற்கு மாறுவது இன்றியமையாதது. உக்ரைன் மீதான படையெடுப்பை எதிர்கொண்டுள்ள நிலையில், ஐரோப்பா ஆத்திரமூட்டப்பட்டால் அதற்கு பதிலளிக்க முடியும் என்பதைக் காட்டுவதன் மூலம் நோக்கத்திலிருந்து செயலுக்கு நகர்த்த ஆரம்பித்துள்ளோம்.",
        "நாங்கள் ரஷ்யாவுடன் போருக்குச் செல்ல விரும்பவில்லை என்பதால், பொருளாதாரத் தடைகள் இப்போது இந்த பதிலின் மையத்தில் உள்ளன. அவை ஏற்கனவே தாக்கத்தை ஏற்படுத்தத் தொடங்கியுள்ளன, மேலும் வரும் மாதங்களில் இன்னும் அதிகமாகச் செயல்படும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மாஸ்கோ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாஸ்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 1,200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "98",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "G7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "90%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடினின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "21%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11% மட்டுமே",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இஸ்கந்தர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு சில ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வரும் மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}