{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131585",
  "time_ut": 1657962451,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோட்டாவைக் கைவிட்ட இந்தியா",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India abandoned quota",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Gotabaya Rajapaksa and Bashil Rajapaksa, with the help of India, escaped to Maldives last Wednesday, the information was shared on social media.",
        "Others spread information that it was the officers of India's intelligence agency 'Ro' who safely got him out of the country.",
        "However, the Indian Embassy in Colombo categorically denied that India was involved in the efforts to get Gotabaya Rajapaksa and Bashil Rajapaksa out of the country safely.",
        "Also, the Embassy of India reiterated that India will continue to support the people of Sri Lanka as they look forward to realizing prosperity and progress through democratic values ​​and institutionalized democratic institutions and constitutional framework.",
        "When Gotabaya Rajapaksa decided to leave Sri Lanka, he was making contacts with India to ensure security for his trip.",
        "Gotabaya Rajapaksa was initially requested to land in an Air Force Antonov-32 aircraft, along with 15 other close relatives and colleagues, at an airport in Kerala or Karnataka.",
        "India refused to accommodate it. It was after this that he made two attempts on Monday night to travel to Dubai by passenger plane.",
        "When that too ended in failure, he left for the Maldives in a military plane.",
        "After the People's Revolution on 9th July. Gotabaya Rajapaksa, who was hastily evacuated from the Presidential Palace, was first loaded onto the Navy's warship Kajapagu and taken to Sri Lankan waters.",
        "Gotabaya Rajapaksa did not go there despite the possibility of going into the Indian Ocean.",
        "Even when he was the president of Sri Lanka, why did India, which firmly adheres to the policy of giving priority to foreign countries, refuse to save the quota?",
        "Those who believe that it was India and 'Rho' that saved quota, do not understand some ground realities. Gotabaya Rajapaksa cannot be so stupid as to believe in 'Rho'.",
        "Because Gotabaya Rajapaksa was given full cooperation by intelligence agencies including Sri Lanka's State Intelligence Service.",
        "Insiders have revealed that the State Intelligence Service ensured his safety until he finally boarded the plane and took off.",
        "'Ro' could not have secured Kota despite the Sri Lankan Army and Intelligence.",
        "India seems to feel that if its interests and plans are to be protected in Sri Lanka, it must respect the views and struggles of the people here.",
        "For India, its interests and programs are more important than individuals like Gotabaya Rajapaksa. Therefore, India did not come forward to do the job of protecting Gotabaya Rajapaksa.",
        "If India were to provide such protection, Gajabhu would have been taken to a South Indian port under the protection of RO or Indian officials.",
        "In Sri Lanka, India has provided such protection to the military and important figures during crises.",
        "During the 1971 JVP rebellion, India had sent its troops to protect the Shrima government and key positions.",
        "During the time of the LTTE, naval convoys going from Trincomalee to Kangesanthurai used to travel through international waters for fear of sea tigers and enter or stay close to Indian waters.",
        "During several sea battles, naval boats and troopers have entered Indian waters and escaped Black Tiger attack boats.",
        "In such cases, even the Indian Navy boats directly attacked the sea lions.",
        "But now that Gotabaya Rajapaksa was in the Gajabaku warship, India was not inclined to keep him within its borders.",
        "In 2004, Karuna, who had defected from the LTTE and sought refuge with the government, was picked up by the Indian Intelligence Service and kept safe in Mumbai when he became insecure in Colombo.",
        "But when Gotabaya Rajapaksa faced a security threat, India did not seek to take him back to his country and protect him.",
        "This shows that India has decided to take a tough line in Rajapaksa's case. After the Rajapaksas came to power, India faced many problems.",
        "The Rajapaksas made serious efforts to cut out India and bring in China.",
        "It was the economic setbacks that provided the opportunity to escape complete Chinese capture.",
        "That is why India did not care to protect the Rajapaksas who questioned their interests and plans.",
        "Because with the anti-Rajapaksa wave sweeping across Sri Lanka, Gotabaya Rajapaksa cannot come back.",
        "He has no plans to return. India is not willing to take too many risks to save an individual who is somehow going to settle down in some corner of the world.",
        "Subramanian Swamy had already spread the hoax that India should be ready to send troops to Sri Lanka if Mahinda and Gotabaya Rajapaksa called.",
        "At that time, the Indian High Commission had announced that India did not comply with its position regarding the deployment of troops to Sri Lanka.",
        "India said that India will continue to support the people of Sri Lanka in their aspirations to realize prosperity and progress through democratic values ​​and institutionalized democratic institutions and constitutional framework.",
        "Sonia Gandhi had also earlier insisted in a statement to help Sri Lanka. Sonia and Subramanian Swamy are close to the Rajapaksas.",
        "But the current government is not ready to send troops to Sri Lanka and protect the Rajapaksas.",
        "No wonder India abandoned them when there was nothing they could do."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ro",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian Embassy in Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Embassy of India",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "​​and",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Karnataka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Monday night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the People's Revolution",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kajapagu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State Intelligence Service",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the State Intelligence Service",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Intelligence",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gajabhu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Shrima",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Black Tiger",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gajabaku",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Karuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Indian Intelligence Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mumbai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Subramanian Swamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "​​and",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sonia Gandhi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sonia",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Subramanian Swamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව කෝටාව අත්හැරියා",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ බැසිල් රාජපක්ෂ යන මහත්වරුන් ඉන්දියාවේ සහය ඇතිව පසුගිය බදාදා මාලදිවයිනට පැන ගිය බවට තොරතුරු සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ හුවමාරු විය.",
        "තවත් සමහරු ඔහුව නිරුපද්‍රිතව රටින් පිටමං කළේ ඉන්දියාවේ ඔත්තු සේවා ආයතනයක් වන ‘රෝ’ හි නිලධාරීන් බවට තොරතුරු පතුරුවා හරින ලදී.",
        "කෙසේ වෙතත්, ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ බැසිල් රාජපක්ෂ නිරුපද්‍රිතව රටින් පිටමං කිරීමේ උත්සාහයට ඉන්දියාව සම්බන්ධ බව කොළඹ පිහිටි ඉන්දීය තානාපති කාර්යාලය තරයේ ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "එසේම, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වටිනාකම් සහ ආයතනික ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ආයතන සහ ව්‍යවස්ථාමය රාමුව තුළින් සෞභාග්‍යය සහ ප්‍රගතිය සාක්ෂාත් කර ගැනීමට අපේක්ෂා කරන ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට ඉන්දියාව අඛණ්ඩව සහාය දෙන බව ඉන්දීය තානාපති කාර්යාලය යළිත් අවධාරණය කළේය.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටව යාමට තීරණය කරන විට ඔහු ඉන්දියාව සමඟ සබඳතා පවත්වමින් සිටියේ ඔහුගේ ගමනේ ආරක්ෂාව තහවුරු කර ගැනීම සඳහා ය.",
        "ගුවන් හමුදාවේ ඇන්ටනොව්-32 ගුවන් යානයකින් තවත් සමීප ඥාතීන් සහ සගයන් 15 දෙනෙකු සමඟ කේරළයේ හෝ කර්නාටකයේ ගුවන් තොටුපළකට ගොඩබසින ලෙස ගෝඨාභය රාජපක්ෂට මුලින් ඉල්ලා තිබුණි.",
        "ඉන්දියාව එයට ඉඩ දීම ප්‍රතික්ෂේප කළේය. සඳුදා රාත්‍රියේ ඔහු මගී ගුවන් යානයකින් ඩුබායි බලා යාමට උත්සාහ දෙකක් ගත්තේ ඉන් පසුවය.",
        "එයද අසාර්ථක වූ විට ඔහු හමුදා ගුවන් යානයකින් මාලදිවයිනට පිටත් විය.",
        "ජූලි 9 වැනිදා ජනතා විප්ලවයෙන් පසුව. ජනාධිපති මන්දිරයෙන් කඩිමුඩියේ ඉවත් කළ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මුලින්ම නාවික හමුදාවට අයත් කජපගු යුද නෞකාවට පටවා ශ්‍රී ලංකා මුහුදු සීමාවට රැගෙන යන ලදී.",
        "ඉන්දියන් සාගරයට යාමට ඉඩ තිබියදී ගෝඨාභය රාජපක්ෂ එහි ගියේ නැත.",
        "ඔහු ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපතිව සිටියදී පවා විදේශ රටවලට ප්‍රමුඛත්වය දෙන ප්‍රතිපත්තියේ දැඩිව පිළිපදින ඉන්දියාව කෝටාව සුරැකීම ප්‍රතික්ෂේප කළේ ඇයි?",
        "කෝටාව ඉතුරු කළේ ඉන්දියාව සහ ‘රෝ’ යැයි විශ්වාස කරන අයට සමහර බිම් යථාර්ථයන් නොතේරේ. ගෝඨාභය රාජපක්ෂට ‘රෝ’ විශ්වාස කිරීමට තරම් මෝඩ විය නොහැක.",
        "මක්නිසාද යත් ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය බුද්ධි සේවය ඇතුළු බුද්ධි අංශ ගෝඨාභය රාජපක්ෂට පූර්ණ සහයෝගය ලබා දුන් බැවිනි.",
        "අවසානයේ ඔහු යානයට ගොඩවී ගුවන්ගත වන තුරුම රාජ්‍ය ඔත්තු සේවය ඔහුගේ ආරක්ෂාව තහවුරු කළ බව අභ්‍යන්තර ආරංචි මාර්ග අනාවරණය කර ඇත.",
        "ශ‍්‍රී ලංකා හමුදාව සහ බුද්ධි අංශ තිබියදී ‘රෝ’ට කොටා ආරක්ෂා කර ගැනීමට නොහැකි විය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ තම අවශ්‍යතා සහ සැලසුම් ආරක්‍ෂා කිරීමට නම් මෙහි ජනතාවගේ අදහස් හා අරගලවලට ගරු කළ යුතු බව ඉන්දියාවට හැඟෙන බව පෙනේ.",
        "ඉන්දියාවට ගෝඨාභය රාජපක්ෂ වැනි පුද්ගලයන්ට වඩා එහි අවශ්‍යතා සහ වැඩසටහන් වැදගත් ය. ඒ නිසා ඉන්දියාව ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ආරක්ෂා කිරීමේ කාර්යය කිරීමට ඉදිරිපත් වුණේ නැහැ.",
        "ඉන්දියාව එවැනි ආරක්ෂාවක් සපයන්නේ නම්, ගජභූ දකුණු ඉන්දීය වරායකට RO හෝ ඉන්දියානු නිලධාරීන්ගේ ආරක්ෂාව යටතේ ගෙන යනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ ඉන්දියාව අර්බුද වලදී හමුදාවට සහ වැදගත් පුද්ගලයින්ට එවැනි ආරක්ෂාවක් ලබා දී ඇත.",
        "1971 JVP කැරැල්ලේදී ඉන්දියාව ශ්‍රීමා රජය සහ ප්‍රධාන තනතුරු ආරක්ෂා කිරීම සඳහා සිය හමුදා යවා තිබුණි.",
        "ත්‍රිකුණාමලයේ සිට කන්ගසන්තුරේ දක්වා යන නාවික හමුදා රථ පෙළ කොටින්ට බියෙන් ජාත්‍යන්තර මුහුද හරහා ගමන් කර ඉන්දීය මුහුදු සීමාවට ඇතුළුවීම හෝ රැඳී සිටීම එල්.ටී.ටී.ඊ.",
        "මුහුදු සටන් කිහිපයකදී නාවික යාත්‍රා සහ භට පිරිස් ඉන්දීය මුහුදු සීමාවට ඇතුළු වී කළු කොටි ප්‍රහාරක බෝට්ටුවලින් බේරී ඇත.",
        "එවැනි අවස්ථාවලදී ඉන්දීය නාවික හමුදාවේ බෝට්ටු පවා සෘජුවම මුහුදු සිංහයන්ට පහර දුන්නා.",
        "නමුත් දැන් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ගජබාකු යුද නෞකාවේ සිටි නිසා ඔහුව තම දේශසීමා තුළ තබා ගැනීමට ඉන්දියාව පෙළඹුණේ නැත.",
        "2004 දී කොටි සංවිධානයෙන් පැන ආණ්‌ඩුවේ ආරක්‌ෂාව පතා සිටි කරුණා කොළඹ අනාරක්‌ෂිත වූ විට ඉන්දීය ඔත්තු සේවය විසින් රැගෙන ගොස් මුම්බායි හි ආරක්‍ෂිතව තබා ගන්නා ලදී.",
        "එහෙත් ගෝඨාභය රාජපක්ෂට ආරක්ෂක තර්ජනයක් එල්ල වූ විට ඉන්දියාව ඔහුව තම රටට ගෙන ගොස් ආරක්ෂා කිරීමට උත්සාහ කළේ නැත.",
        "මෙයින් පෙනෙන්නේ රාජපක්ෂ සම්බන්ධයෙන් දැඩි ස්ථාවරයක් ගැනීමට ඉන්දියාව තීරණය කර ඇති බවයි. රාජපක්ෂලා බලයට පත්වීමෙන් පසු ඉන්දියාව ප්‍රශ්න රැසකට මුහුණ දුන්නා.",
        "ඉන්දියාව කපා දමා චීනය ගෙන ඒමට රාජපක්ෂලා දැඩි උත්සාහයක් ගත්හ.",
        "සම්පූර්ණ චීන ග්‍රහණයෙන් බේරීමට අවස්ථාව සැලසුණේ ආර්ථික පසුබෑම් ය.",
        "ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා සහ සැලසුම් ප්‍රශ්න කරන රාජපක්ෂලා ආරක්ෂා කිරීමට ඉන්දියාව තැකීමක් නොකළේ එබැවිනි.",
        "මක්නිසාද යත් ශ්‍රී ලංකාව පුරා පැතිර යන රාජපක්ෂ විරෝධී රැල්ල සමඟ ගෝඨාභය රාජපක්ෂට නැවත පැමිණිය නොහැකි බැවිනි.",
        "ඔහුට නැවත පැමිණීමට සැලසුමක් නැත. කෙසේ හෝ ලෝකයේ කොනක පදිංචි වීමට යන පුද්ගලයකු බේරා ගැනීමට වැඩි අවදානමක් ගැනීමට ඉන්දියාව කැමති නැත.",
        "මහින්ද සහ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ කැඳවුවහොත් ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට හමුදාව යැවීමට සූදානම් විය යුතු බවට සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි දැනටමත් ප්‍රෝඩාව ප්‍රචාරය කර තිබුණි.",
        "එම අවස්ථාවේදී ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය නිවේදනය කර තිබුණේ ශ්‍රී ලංකාවට හමුදා යෙදවීම සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාව සිය ස්ථාවරයට අවනත නොවූ බවයි.",
        "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වටිනාකම් සහ ආයතනික ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ආයතන සහ ව්‍යවස්ථාමය රාමුව තුළින් ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට සමෘද්ධිය සහ ප්‍රගතිය සාක්ෂාත් කර ගැනීමේ අභිලාෂයන් සඳහා ඉන්දියාව අඛණ්ඩව සහාය දෙන බව ඉන්දියාව පැවසීය.",
        "සෝනියා ගාන්ධි ද මීට පෙර ශ්‍රී ලංකාවට උදව් කරන ලෙස ප්‍රකාශයක් මගින් අවධාරනය කර තිබුණි. සෝනියා සහ සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි රාජපක්ෂලාට සමීපය.",
        "නමුත් වත්මන් ආණ්ඩුව ලංකාවට හමුදාව යවා රාජපක්ෂලා ආරක්ෂා කිරීමට සූදානම් නැත.",
        "ඔවුන්ට කළ හැකි දෙයක් නැති තැන ඉන්දියාව ඔවුන් අතහැර දැමීම පුදුමයක් නොවේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ ඉන්දීය තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කර්නාටක",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සඳුදා රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන විප්ලවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කජපගු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය බුද්ධි සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ්ය බුද්ධි සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බුද්ධිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගජභූ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඉන්දියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රීමා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කළු කොටි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියානු නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගජබාකු",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2004",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කරුණා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය ඔත්තු සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුම්බායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෝනියා ගාන්ධි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෝනියා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියන් ස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டாவைக் கைவிட்ட இந்தியா",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷவும் பஷில் ராஜபக்ஷவும், இந்தியாவின் உதவியுடனேயே, மாலைதீவுக்குத் தப்பிச் சென்றனர் என கடந்த புதன்கிழமை சமூக ஊடகங்களில்  பரபரப்பாக தகவல்கள் பகிரப்பட்டன.",
        "இன்னும் சிலர், இந்தியப் புலனாய்வு அமைப்பான ‘றோ’ அதிகாரிகள் தான், அவரைப் பாதுகாப்பாக, நாட்டை விட்டு வெளியேற்றினர் என்று தகவல்களைப் பரப்பினர்.",
        "ஆனால், கொழும்பில் உள்ள இந்தியத் தூதரகம், கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் பஷில் ராஜபக்ஷவை நாட்டை விட்டு பாதுகாப்பாக வெளியேற்றும் நடவடிக்கைகளில் இந்தியா தொடர்புபடவில்லை என்று திட்டவட்டமாக மறுத்திருந்தது.",
        "அத்துடன், ஜனநாயக பெறுமானங்கள் மற்றும் விழுமியங்கள், நிறுவன மயப்படுத்தப்பட்ட ஜனநாயக அமைப்புகள் மற்றும் அரசியலமைப்பு ரீதியான கட்டமைப்பு ஆகியவற்றின் ஊடாக, செழுமை மற்றும் முன்னேற்றத்தினை நனவாக்க எதிர்பார்த்திருக்கும் இலங்கை மக்களுக்கு இந்தியா தொடர்ந்தும் ஆதரவளிக்கும் என மீண்டும் வலியுறுத்துவதாகவும் இந்திய தூதரகம் தெரிவித்திருந்தது.",
        "இலங்கையில் இருந்து வெளியேற கோட்டாபய ராஜபக்ஷ முடிவெடுத்த போதே, அவர் தனது பயணத்துக்கான பாதுகாப்பை உறுதிப்படுத்த இந்தியாவுடன் தொடர்புகளை ஏற்படுத்திக் கொண்டிருந்தார்.",
        "நெருங்கிய உறவினர்கள் மற்றும் சகாக்கள் என 15 பேருடன், விமானப்படையின் அன்டனோவ் – 32 விமானத்தில், கேரளா அல்லது கர்நாடகாவில் உள்ள விமான நிலையம் ஒன்றில் தரையிறங்குவதற்கு, கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தரப்பில் முதலில் கோரிக்கை விடுக்கப்பட்டது.",
        "அதற்கு இந்தியா இடமளிக்க மறுத்து விட்டது. இதன்பின்னர் தான் அவர், பயணிகள் விமானம் ஊடாக, டுபாய்க்குப் பயணத்தை மேற்கொள்ள திங்கட்கிழமை இரவு இரண்டு முயற்சிகளை முன்னெடுத்தார்.",
        "அதுவும் தோல்வியில் முடிந்த நிலையில் தான், இராணுவ விமானத்தில் மாலைதீவுக்குப் புறப்பட்டுச் சென்றார்.",
        "ஜூலை 9ஆம் திகதி மக்கள் புரட்சியை அடுத்து. ஜனாதிபதி மாளிகையில் இருந்து அவசரமாக வெளியேற்றப்பட்ட கோட்டாபய ராஜபக்ஷ முதலில் கடற்படையின் கஜபாகு போர்க்கப்பலில் ஏற்றப்பட்டு, இலங்கையின் கடல் எல்லைக்கு  கொண்டு செல்லப்பட்டார்.",
        "இந்திய கடல் எல்லைக்குள் செல்லக்கூடிய வாய்ப்பு இருந்தும், கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அங்கு செல்லவில்லை.",
        "இலங்கையின் ஜனாதிபதியாக இருந்த போதும், அயல் நாட்டுக்கு முன்னுரிமை என்ற கொள்கையை உறுதியாக கடைப்பிடிக்கும் இந்தியா, ஏன் கோட்டாவைக் காப்பாற்ற மறுத்தது?",
        "கோட்டாவை காப்பாற்றியது இந்தியா தான், ‘றோ’ தான் என்று நம்புகின்றவர்கள், சில கள யதார்த்தங்களைப் புரிந்து கொள்ளவில்லை. ‘றோ’ வை நம்புகின்ற அளவுக்கு கோட்டாபய ராஜபக்ஷ ஒன்றும் முட்டாளாக இருக்க முடியாது.",
        "ஏனென்றால், கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு இலங்கையின் அரச புலனாய்வுச் சேவை உள்ளிட்ட புலனாய்வு அமைப்புகள் முழு ஒத்துழைப்பு வழங்கியிருந்தன.",
        "கடைசியாக விமானத்தில் ஏறிப் புறப்படும் வரையில், அரச புலனாய்வுச் சேவை அவரது பாதுகாப்பை உறுதிப்படுத்தியதாக உள்ளகத் தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன.",
        "இலங்கைப் படையினர் மற்றும் புலனாய்வுப் பிரிவினரை மீறி, ‘றோ’ வினால் கோட்டாவுக்கு பாதுகாப்பு அளித்திருக்க முடியாது,",
        "இலங்கையில் தனது நலன்களும், திட்டங்களும் பாதுகாக்கப்பட வேண்டுமானால், இங்குள்ள மக்களின் கருத்துக்கள், போராட்டங்களுக்கு மதிப்பளிக்க வேண்டும் என்று இந்தியா கருதுவதாகத் தெரிகிறது.",
        "இந்தியாவைப் பொறுத்தவரையில் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ போன்ற தனிநபர்களை விட, அதன் நலன்களும் திட்டங்களும் தான் முக்கியமானவை. எனவே, கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை பாதுகாக்கின்ற வேலையை இந்தியா செய்வதற்கு முன்வரவில்லை.",
        "இந்தியா அவ்வாறு பாதுகாப்புக் கொடுப்பதாக இருந்தால், கஜபாகு கப்பலிலேயே, அவரை ‘றோ’ அதிகாரிகளோ, இந்திய அதிகாரிகளோ பாதுகாப்புக் கொடுத்து – தென்னிந்திய துறைமுகம் ஒன்றுக்கு அழைத்துச் சென்றிருப்பார்கள்.",
        "இலங்கையில் படையினருக்கு முக்கிய பிரமுகர்களுக்கு, நெருக்கடிகள் ஏற்பட்ட போது இந்தியா அவ்வாறான பாதுகாப்பை அளித்திருக்கிறது.",
        "1971 ஜேவிபி கிளர்ச்சியின் போது, ஸ்ரீமா அரசாங்கத்தையும், முக்கிய நிலைகளையும் பாதுகாக்க இந்தியா தனது படைகளை அனுப்பியிருந்தது.",
        "விடுதலைப் புலிகளின் காலத்தில், திருகோணமலையில் இருந்து காங்கேசன்துறைக்கு செல்லும் கடற்படையின் தொடரணி கப்பல்கள், கடற்புலிகளுக்கு பயந்து சர்வதேச கடற்பரப்பு வழியாக பயணித்து, இந்திய கடல் எல்லைக்குள் புகுந்து அல்லது அதனை ஒட்டியதாகவே செல்வது வழக்கம்.",
        "பல கடற் சண்டைகளின் போது, கடற்படைப் படகுகள், துருப்புக்காவிகள் இந்திய கடல் எல்லைக்குள் புகுந்து- கரும்புலித் தாக்குதல் படகுகளிடம் இருந்து தப்பியிருக்கின்றன.",
        "அவ்வாறான சந்தர்ப்பங்களில் இந்திய கடற்படைப் படகுகள் கூட நேரடியாக கடற்புலிகள் மீது தாக்குல் நடத்தியும் இருந்தன.",
        "ஆனால், இப்போது கோட்டாபய ராஜபக்ஷ கஜபாகு போர்க்கப்பலில் இருந்த போது, இந்தியா அவரை தனது எல்லைக்குள் வைத்துப் பாதுகாக்க முனையவில்லை.",
        "2004இல், விடுதலைப் புலிகள் இயக்கத்தில் இருந்து பிரிந்து சென்று அரசாங்கத்திடம் தஞ்சமடைந்த கருணாவுக்கு கொழும்பில் பாதுகாப்பற்ற நிலை ஏற்பட்ட போது, அவரை இந்திய புலனாய்வுப் பிரிவினர் அழைத்துச் சென்று மும்பையில்  பாதுகாப்பாக தங்க வைத்தனர்.",
        "ஆனால் கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தல் ஏற்பட்ட போது, இந்தியா அவரை – தனது நாட்டுக்கு அழைத்துச் சென்று பாதுகாக்க முனையவில்லை.",
        "ராஜபக்ஷவினர் விடயத்தில் இந்தியா கடுமையான போக்கை கையாள முடிவெடுத்து விட்டது என்பதை இதன் மூலம் உணர முடிகிறது. ராஜபக்ஷவினர் அதிகாரத்துக்கு வந்த பின்னர், இந்தியா எதிர்கொண்ட சிக்கல்கள் அதிகம்.",
        "இந்தியாவை வெட்டி விட்டு, சீனாவை உள்ளே கொண்டு வருவதற்கு ராஜபக்சவினர் கடுமையான முயற்சிகளை முன்னெடுத்தனர்.",
        "பொருளாதாரப் பின்னடைவுகள் தான், சீனாவின் பிடியில் முழுமையாக சிக்கிக் கொள்வதில் இருந்து தப்பிக் கொள்வதற்கு, வாய்ப்பை ஏற்படுத்திக் கொடுத்தது.",
        "அதனால் தான், தங்களின் நலன்களையும், திட்டங்களையும் கேள்விக்குள்ளாக்கிய ராஜபக்ஷவினரை பாதுகாப்பதற்கு, இந்தியா அக்கறை கொள்ளவில்லை.",
        "ஏனென்றால், ராஜபக்ஷ எதிர்ப்பு அலை இலங்கை முழுவதும் வீசுகின்ற நிலையில், கோட்டாபய ராஜபக்ஷவினால் திரும்பி வர முடியாது.",
        "அவருக்கு மீள் வருகைத் திட்டமும் கிடையாது.  எப்படியோ உலகின் ஏதோ ஒரு மூலையில் போய் அமர்ந்து கொள்ளப் போகும் தனி நபரைக் காப்பாற்றுவதற்காக, இந்தியா அதிகளவில் றிஸ்க் எடுக்கத் தயாராக இருக்கவில்லை.",
        "ஏற்கனவே மஹிந்த மற்றும் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அழைப்பு விடுத்தால், இலங்கைக்கு இந்தியா படைகளை அனுப்பத் தயாராக இருக்க வேண்டும் என்று சுப்ரமணியன் சுவாமி புரளியைக் கிளப்பியிருந்தார்.",
        "அப்போதே இந்திய உயர்ஸ்தானிகரகம், இலங்கைக்கு படைகளை அனுப்புவது தொடர்பான நிலைப்பாட்டுடன் இந்தியா இணங்கவில்லை என்று இந்திய உயர்ஸ்தானிகரகம் அறிவித்திருந்தது.",
        "அப்போதும் ஜனநாயக பெறுமானங்கள் மற்றும் விழுமியங்கள், நிறுவனமயப்படுத்தப்பட்ட ஜனநாயக அமைப்புகள் மற்றும் அரசியலமைப்பு ரீதியான கட்டமைப்பு ஆகியவற்றின் ஊடாக, செழுமை மற்றும் முன்னேற்றத்தினை நனவாக்க எதிர்பார்த்திருக்கும் இலங்கை மக்களுக்கு இந்தியா தொடர்ந்தும் ஆதரவளிக்கும் என்றே இந்தியா கூறியது.",
        "சோனியா காந்தியும் இலங்கைக்கு உதவ வேண்டும் என அறிக்கை ஒன்றில் முன்னதாக வலியுறுத்தியிருந்தார். சோனியாவும், சுப்ரமணியன் சுவாமியும் ராஜபக்ஷவினருக்கு நெருக்கமானவர்கள்.",
        "ஆனால், இப்போதைய அரசாங்கம் இலங்கைக்கு படைகளை அனுப்பவோ,  ராஜபக்ஷவினரை பாதுகாக்கவோ தயாராக இல்லை.",
        "அவர்களால் இனி ஆகப்போகும் காரியம் எதுவும் இல்லாத நிலையில் இந்தியா அவர்களைக் கைவிட்டது ஆச்சரியமில்லையே."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள இந்திய தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மற்றும்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கர்நாடகா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திங்கள் இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்கள் புரட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கஜபாகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாநில புலனாய்வு சேவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாநில புலனாய்வு சேவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உளவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
