{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/26/proposal-to-appoint-psc-to-draft-new-constitution/",
  "time_ut": 1656235500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Proposal to appoint PSC to draft new Constitution",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Proposal to appoint PSC to draft new Constitution",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Minister of Justice, Dr. Wijayadasa Rajapaksa, PC states that a proposal will be submitted to Parliament to appoint a Parliamentary Select Committee to draft a new constitution.",
        "The Minister said that the views and proposals of the Ministerial Sub-Committee and the Expert Committee appointed by the relevant Parliamentary Select Committee to draft a new constitution will be further studied.",
        "The Minister said that the relevant Parliamentary Select Committee is expected to seek public views on the drafting of a new constitution.",
        "Minister Wijayadasa Rajapaksa said that the report of the expert committee appointed to draft a new constitution will be handed over to him tomorrow by its Chairman, President’s Counsel Romesh de Silva.",
        "The committee has already handed over the relevant report to the President.",
        "Meanwhile, the Minister of Justice mentioned that a new anti-corruption bill has been submitted to the Cabinet.",
        "The Minister said that the relevant new bill is expected to update the Bribery or Corruption Commission Act and the Assets and Liabilities Declaration Act, as the bill contains proposals to regulate the declaration of assets and liabilities."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Constitution",
          "label": "LAW"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wijayadasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Select Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministerial Sub-Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Expert Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Select Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Select Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijayadasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Romesh de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bribery or Corruption Commission Act",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් සම්පාදනය කිරීම සඳහා තේරීම් කාරක සභාවක් පත් කිරීමේ යෝජනාව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් සම්පාදනය කිරීම සඳහා පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කාරක සභාවක් පත් කිරීමට අවශ්‍ය යෝජනාවක් පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කරන බව අධිකරණ අමාත්‍ය ජනාධිපති නීතිඥ ආචාර්ය විජයදාස රාජපක්ෂ මහතා පවසයි.",
        "නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් සම්පාදනය කිරීම සඳහා අදාළ පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කාරක සභාව විසින් පත් කරන ලද අමාත්‍ය අනුකමිටුවේ සහ විද්වත් කමිටුවේ අදහස් සහ යෝජනා තවදුරටත් අධ්‍යයනය කරන බව අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් සම්පාදනය කිරීම සම්බන්ධයෙන් මහජන අදහස් ලබාගැනීමට අදාළ පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කාරක සභාව අපේක්ෂා කරන බව අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් සම්පාදනය කිරීම සඳහා පත්කළ විද්වත් කමිටු වාර්තාව එහි සභාපති ජනාධිපති නීතීඥ රොමේෂ් ද සිල්වා මහතා විසින් හෙට දිනයේදී තමන් වෙත භාරදෙන බව අමාත්‍ය විජයදාස රාජපක්ෂ මහතා පැවසීය.",
        "අදාළ කමිටුව මේ වන විටත් ජනාධිපතිවරයා වෙත අදාළ වාර්තාව භාරදී තිබෙනවා.",
        "මේ අතර, නව දූෂණ විරෝධී පනත් කෙටුම්පතක් කැබිනට් මණ්ඩලයට ඉදිරිපත් කර ඇති බව අධිකරණ අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළා.",
        "වත්කම් බැරකම් ප්‍රකාශය නියාමනය කිරීමේ යෝජනා පනත් කෙටුම්පතේ අඩංගු වන බැවින් අදාළ නව පනත් කෙටුම්පත මගින් අල්ලස් හෝ දූෂණ කොමිෂන් සභා පනත සහ වත්කම් බැරකම් ප්‍රකාශ කිරීමේ පනත යාවත්කාලීන කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බව අමාත්‍යවරයා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
          "label": "LAW"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජයදාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තේරීම් කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමාත්‍ය අනුකමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශේෂඥ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තේරීම් කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තේරීම් කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජයදාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොමේෂ් ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අල්ලස් හෝ දූෂණ කොමිෂන් සභා පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய அரசியலமைப்பை உருவாக்குவதற்கு PSCயை நியமிக்கும் திட்டம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); புதிய அரசியலமைப்பை உருவாக்குவதற்கு பாராளுமன்ற தெரிவுக்குழுவொன்றை நியமிப்பதற்கான பிரேரணை பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்படவுள்ளதாக நீதியமைச்சர் கலாநிதி விஜயதாச ராஜபக்ஷ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "புதிய அரசியலமைப்பை உருவாக்குவதற்கு சம்பந்தப்பட்ட பாராளுமன்றத் தெரிவுக்குழுவினால் நியமிக்கப்பட்ட அமைச்சர்கள் உப குழு மற்றும் நிபுணர் குழுவின் கருத்துக்கள் மற்றும் முன்மொழிவுகள் மேலும் ஆராயப்படும் என அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "புதிய அரசியலமைப்பை உருவாக்குவது தொடர்பில் பொதுமக்களின் கருத்துக்களை உரிய பாராளுமன்ற தெரிவுக்குழு பெற்றுக்கொள்ளும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாக அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "புதிய அரசியலமைப்பை உருவாக்குவதற்காக நியமிக்கப்பட்ட நிபுணர் குழுவின் அறிக்கை அதன் தலைவர் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி ரொமேஷ் டி சில்வாவினால் நாளை தம்மிடம் கையளிக்கப்படும் என அமைச்சர் விஜயதாச ராஜபக்ஷ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்தக் குழு இது தொடர்பான அறிக்கையை ஏற்கனவே ஜனாதிபதியிடம் கையளித்துள்ளது.",
        "இதேவேளை, ஊழலுக்கு எதிரான புதிய சட்டமூலம் அமைச்சரவையில் சமர்ப்பிக்கப்பட்டுள்ளதாக நீதி அமைச்சர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இந்த மசோதாவில் சொத்துக்கள் மற்றும் கடன்கள் அறிவிப்பை ஒழுங்குபடுத்தும் முன்மொழிவுகள் இருப்பதால், தொடர்புடைய புதிய மசோதா, லஞ்சம் அல்லது ஊழல் ஆணைக்குழு சட்டம் மற்றும் சொத்துக்கள் மற்றும் பொறுப்புகள் அறிவிப்புச் சட்டத்தை புதுப்பிக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது என்று அமைச்சர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அரசியலமைப்பு",
          "label": "LAW"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயதாச ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேர்வுக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமைச்சர்கள் துணைக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிபுணர் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேர்வுக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேர்வுக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜயதாச ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரொமேஷ் டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலஞ்சம் அல்லது ஊழல் ஆணைக்குழு சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}