{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83781/sri-lanka-economic-crisis-requires-immediate-global-attention-rights-experts",
  "time_ut": 1658377440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka economic crisis requires ‘immediate global attention’: Rights experts",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka economic crisis requires ‘immediate global attention’: Rights experts",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Greater support must be given to Sri Lanka as the country faces economic crisis and political turmoil, a group of UN human rights experts said on Wednesday in an appeal to the international community.",
        "“Sri Lanka’s economic collapse needs immediate global attention, not just from humanitarian agencies, but from international financial institutions, private lenders and other countries who must come to the country’s aid,” they said in a statement.",
        "The nine experts expressed alarm over record high inflation, rising commodity prices, power shortages, a crippling fuel crisis and economic collapse, as the country grapples with unprecedented political turmoil.",
        "On Wednesday, lawmakers elected six-time Prime Minister Ranil Wickremesinghe as Sri Lanka’s new President.",
        "Former leader Gotabaya Rajapaksa stepped down last week after fleeing the country as protestors stormed key government buildings in the capital, Colombo.",
        "Sri Lanka has been rocked by mass protests which erupted in March in response to shortages of food, fuel, medicines, and other essential items.",
        "The situation was compounded by economic reforms such as deep tax cuts and servicing debt payments, which ate into the country’s foreign exchange reserves.",
        "The crisis has had a serious impact on human rights, the experts said.  Prolonged disrupted access to food and healthcare, has severely affected people with illnesses, pregnant women and lactating mothers who are in serious need of life-assistance.",
        "“Time and again, we have seen the grave systemic repercussions a debt crisis has had on countries, exposing deep structural gaps of the global financial system, and affecting the implementation of human rights,” said Attiya Waris, UN independent expert on foreign debt and human rights.",
        "In April, UN experts urged the government to guarantee the fundamental rights of peaceful assembly and expression during peaceful protests, as thousands gathered in front of the President’s office demanding his resignation over corruption and mishandling of the economic crisis.",
        "UN human rights chief Michelle Bachelet condemned the violence that broke out across the country, resulting in at least seven deaths.",
        "As foreign reserves dried up, Sri Lanka defaulted on its $51 billion foreign debt in May.  The government took steps to restructure the debt with the International Monetary Fund (IMF), which in June noted that significant progress had been made.",
        "“Any response towards mitigating the economic crisis should have human rights at its core, including in the context of negotiation with the IMF,” said Ms. Waris.",
        "The issue of Sri Lanka’s rising institutional debt had been flagged in a report issued following an expert visit in 2019.",
        "The report found that debt repayments were the country’s largest expenditure, and highlighted the need for complementary alternatives and pursuit of less harmful policies.",
        "Inflation hit a record high of 54.6 per cent this month, while food inflation rose to 81 per cent.",
        "The experts said the “snowballing economic and debt crisis” was deepened by the government’s hasty and botched agricultural transition, adding that the World Food Programme (WFP) has launched an emergency response as nearly 62,000 citizens are in need of urgent assistance.",
        "The experts who issued the statement receive their mandates from the UN Human Rights Council, which is based in Geneva.",
        "They operate in their individual capacity and are neither UN staff, nor are they paid for their work."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "nine",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Attiya Waris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Michelle Bachelet",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "at least seven",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$51 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Waris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "54.6 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "81 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Food Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "62,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the UN Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ආර්ථික අර්බුදයට ‘ක්ෂණික ගෝලීය අවධානය’ අවශ්‍යයි: අයිතිවාසිකම් විශේෂඥයෝ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික අර්බුදයකට සහ දේශපාලන ව්‍යාකූලත්වයකට මුහුණ දී සිටින බැවින් ශ්‍රී ලංකාවට වැඩි සහයෝගයක් ලබා දිය යුතු බව එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් පිළිබඳ විශේෂඥයින් පිරිසක් බදාදා ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවට ආයාචනය කරමින් ප්‍රකාශ කළහ.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික කඩාවැටීම මානුෂීය ආයතනවලින් පමණක් නොව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය ආයතන, පුද්ගලික ණය දෙන්නන් සහ රටේ ආධාරයට පැමිණිය යුතු වෙනත් රටවලින් ක්ෂණික ගෝලීය අවධානය අවශ්‍ය වේ\" යනුවෙන් ඔවුන් නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "පෙර නොවූ විරූ දේශපාලන කැලඹීමකින් රට පොරබදමින් සිටින විට වාර්තාගත ඉහළ උද්ධමනය, ඉහළ යන භාණ්ඩ මිල, විදුලි හිඟය, අබලන් වන ඉන්ධන අර්බුදයක් සහ ආර්ථික කඩාවැටීම පිළිබඳව විශේෂඥයින් නවදෙනා අනතුරු ඇඟවූහ.",
        "බදාදා, නීති සම්පාදකයින් විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස හය වතාවක් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ තේරී පත් විය.",
        "විරෝධතාකරුවන් කොළඹ අගනුවර රජයේ ප්‍රධාන ගොඩනැගිලිවලට කඩා වැදීමත් සමඟ හිටපු නායක ගෝඨාභය රාජපක්ෂ පසුගිය සතියේ රටින් පලා යාමෙන් පසු ඉවත් විය.",
        "ආහාර, ඉන්ධන, ඖෂධ සහ අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හිඟයට ප්‍රතිචාර වශයෙන් මාර්තු මාසයේදී පැන නැගුණු මහජන විරෝධතාවලින් ශ්‍රී ලංකාව කම්පා වී ඇත.",
        "රටේ විදේශ විනිමය සංචිතවලට කාවැදුණු ගැඹුරු බදු කප්පාදු සහ සේවා ණය ගෙවීම් වැනි ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ මගින් තත්ත්වය උග්‍ර විය.",
        "මෙම අර්බුදය මානව හිමිකම් කෙරෙහි බරපතල බලපෑමක් ඇති කර ඇති බව විශේෂඥයෝ පවසති. ආහාර සහ සෞඛ්‍ය සේවා සඳහා දීර්ඝ කාලීන බාධාකාරී ප්‍රවේශය, බරපතල ලෙස ජීවිත ආධාර අවශ්‍යව සිටින රෝගාබාධවලින් පෙළෙන පුද්ගලයින්ට, ගර්භනී කාන්තාවන්ට සහ කිරි දෙන මව්වරුන්ට දැඩි ලෙස බලපා ඇත.",
        "“ණය අර්බුදයක් රටවල් මත ඇති කර ඇති බරපතල පද්ධතිමය ප්‍රතිවිපාක, ගෝලීය මූල්‍ය පද්ධතියේ ගැඹුරු ව්‍යුහාත්මක හිඩැස් හෙලිදරව් කිරීම සහ මානව හිමිකම් ක්‍රියාත්මක කිරීමට බලපාන බව අපි නැවත නැවතත් දුටුවෙමු,” විදේශ ණය සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ ස්වාධීන විශේෂඥ අත්තිය වාරිස් පැවසීය. මානව හිමිකම්.",
        "දූෂණය සහ ආර්ථික අර්බුදය වැරදි ලෙස හසුරුවා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් ඔහුට ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා දහස් ගණනක් ජනාධිපති කාර්යාලය ඉදිරිපිට රැස්ව සිටි අතර, සාමකාමී විරෝධතා අතරතුර සාමකාමීව රැස්වීමේ සහ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ මූලික අයිතිවාසිකම් සහතික කරන ලෙස එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂඥයෝ අප්‍රේල් මාසයේදී රජයෙන් ඉල්ලා සිටියහ.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් ප්‍රධානී Michelle Bachelet රට පුරා ඇති වූ ප්‍රචණ්ඩත්වය හෙළා දුටු අතර එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස අවම වශයෙන් හත් දෙනෙකුවත් මිය ගියහ.",
        "විදේශ සංචිත සිඳී යාමත් සමග, ශ්‍රී ලංකාව මැයි මාසයේදී ඩොලර් බිලියන 51 ක විදේශ ණය ගෙවීම පැහැර හැරියේය. සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් ලබා ඇති බව ජුනි මාසයේදී සඳහන් කළ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට රජය පියවර ගත්තේය.",
        "\"ආර්ථික අර්බුදය සමනය කිරීම සඳහා වන ඕනෑම ප්‍රතිචාරයක් IMF සමඟ සාකච්ඡා කිරීමේ සන්දර්භය ඇතුළුව එහි හරයේ මානව හිමිකම් තිබිය යුතුය,\" වාරිස් මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉහළ යන ආයතනික ණය පිළිබඳ ප්‍රශ්නය 2019 දී විශේෂඥ සංචාරයකින් පසුව නිකුත් කරන ලද වාර්තාවකින් සලකුණු කර ඇත.",
        "ණය ආපසු ගෙවීම රටේ විශාලතම වියදම බව වාර්තාව සොයා ගත් අතර, අනුපූරක විකල්ප සහ අඩු හානිකර ප්‍රතිපත්ති අනුගමනය කිරීමේ අවශ්‍යතාවය ඉස්මතු කළේය.",
        "මේ මාසයේ උද්ධමනය සියයට 54.6ක වාර්තාගත ඉහළ අගයක් ගත් අතර ආහාර උද්ධමනය සියයට 81 දක්වා ඉහළ ගියේය.",
        "ආන්ඩුවේ කඩිමුඩියේ සහ අවුල් සහගත කෘෂිකාර්මික සංක්‍රාන්තිය නිසා “හිම වැටෙන ආර්ථික හා ණය අර්බුදය” ගැඹුරු වී ඇති බව ප්‍රවීණයන් පැවසූ අතර, පුරවැසියන් 62,000 කට ආසන්න පිරිසකට හදිසි ආධාර අවශ්‍ය බැවින් ලෝක ආහාර වැඩසටහන (WFP) හදිසි ප්‍රතිචාරයක් දියත් කර ඇති බව පැවසීය.",
        "ප්‍රකාශය නිකුත් කළ විද්වතුන්ට ඔවුන්ගේ වරම ලැබෙන්නේ ජිනීවා හි පිහිටි එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයෙන්.",
        "ඔවුන් ඔවුන්ගේ තනි ධාරිතාවයෙන් ක්‍රියාත්මක වන අතර එක්සත් ජාතීන්ගේ කාර්ය මණ්ඩලය හෝ ඔවුන්ගේ වැඩ සඳහා වැටුප් නොලැබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "අත්තිය වාරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිෂෙල් බැචලට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් හතක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 51 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සියයට 54.6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 81 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "62,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு ‘உடனடியான உலகளாவிய கவனம் தேவை’: உரிமைகள் நிபுணர்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாடு பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் அரசியல் கொந்தளிப்பை எதிர்கொண்டுள்ள நிலையில் இலங்கைக்கு அதிக ஆதரவு வழங்கப்பட வேண்டும் என ஐ.நா மனித உரிமை நிபுணர்கள் குழு ஒன்று சர்வதேச சமூகத்திடம் புதன்கிழமை வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளது.",
        "\"இலங்கையின் பொருளாதார வீழ்ச்சிக்கு மனிதாபிமான முகவர்களிடமிருந்து மட்டுமல்ல, சர்வதேச நிதி நிறுவனங்கள், தனியார் கடன் வழங்குபவர்கள் மற்றும் நாட்டின் உதவிக்கு வர வேண்டிய பிற நாடுகளின் உடனடி உலகளாவிய கவனம் தேவை\" என்று அவர்கள் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்தனர்.",
        "நாட்டில் வரலாறு காணாத அரசியல் கொந்தளிப்புடன் சிக்கித் தவிக்கும் போது, ​​சாதனை உயர் பணவீக்கம், பொருட்களின் விலை உயர்வு, மின் பற்றாக்குறை, முடங்கும் எரிபொருள் நெருக்கடி மற்றும் பொருளாதார சரிவு குறித்து ஒன்பது நிபுணர்கள் எச்சரிக்கை தெரிவித்தனர்.",
        "இலங்கையின் புதிய அதிபராக ஆறு முறை பிரதமராக இருந்த ரணில் விக்கிரமசிங்கவை புதன்கிழமை நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் தெரிவு செய்தனர்.",
        "தலைநகர் கொழும்பில் உள்ள முக்கிய அரசாங்க கட்டிடங்களை ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் முற்றுகையிட்டதால், முன்னாள் தலைவர் கோட்டாபய ராஜபக்ச கடந்த வாரம் நாட்டை விட்டு வெளியேறிய பின்னர் பதவி விலகினார்.",
        "உணவு, எரிபொருள், மருந்துகள் மற்றும் பிற அத்தியாவசியப் பொருட்களின் தட்டுப்பாடு காரணமாக மார்ச் மாதம் வெடித்த வெகுஜனப் போராட்டங்களால் இலங்கை அதிர்ந்துள்ளது.",
        "நாட்டின் அந்நியச் செலாவணி கையிருப்பில் தின்றுவிட்ட ஆழமான வரிக் குறைப்புக்கள் மற்றும் சேவைக் கடன் செலுத்துதல் போன்ற பொருளாதார சீர்திருத்தங்களால் நிலைமை சிக்கலானது.",
        "இந்த நெருக்கடி மனித உரிமைகள் மீது கடுமையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளதாக நிபுணர்கள் தெரிவித்துள்ளனர். உணவு மற்றும் சுகாதாரப் பாதுகாப்புக்கான நீண்டகால சீர்குலைவு, நோய்களால் பாதிக்கப்பட்டவர்கள், கர்ப்பிணிப் பெண்கள் மற்றும் பாலூட்டும் தாய்மார்கள் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "\"கடன் நெருக்கடி, உலக நிதி அமைப்பின் ஆழமான கட்டமைப்பு இடைவெளிகளை அம்பலப்படுத்தி, மனித உரிமைகளை செயல்படுத்துவதில் பாதிப்பை ஏற்படுத்தியிருக்கும் கடுமையான முறையான பின்விளைவுகளை நாங்கள் மீண்டும் மீண்டும் பார்த்தோம்\" என்று ஐ.நா.வின் வெளிநாட்டுக் கடன் மற்றும் சுதந்திர நிபுணரான Attiya Waris கூறினார். மனித உரிமைகள்.",
        "ஏப்ரலில், ஐ.நா. வல்லுனர்கள், ஊழல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடியை தவறாகக் கையாண்டதற்காக அவர் ராஜினாமா செய்யக் கோரி, ஆயிரக்கணக்கானோர் ஜனாதிபதி அலுவலகம் முன் கூடியிருந்தபோது, ​​அமைதியான முறையில் ஒன்றுகூடல் மற்றும் அமைதியான போராட்டங்களின் போது கருத்துகளை வெளிப்படுத்துவதற்கான அடிப்படை உரிமைகளுக்கு உத்தரவாதம் அளிக்குமாறு அரசாங்கத்தை வலியுறுத்தினர்.",
        "ஐநா மனித உரிமைகள் தலைவர் Michelle Bachelet, நாடு முழுவதும் வெடித்த வன்முறைக்கு கண்டனம் தெரிவித்துள்ளார், இதன் விளைவாக குறைந்தது ஏழு பேர் கொல்லப்பட்டனர்.",
        "வெளிநாட்டு கையிருப்பு வறண்டு போனதால், மே மாதத்தில் இலங்கை தனது 51 பில்லியன் டாலர் வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை. அரசாங்கம் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் (IMF) கடனை மறுசீரமைக்க நடவடிக்கை எடுத்தது, ஜூன் மாதம் குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றம் ஏற்பட்டுள்ளதாக குறிப்பிட்டது.",
        "\"பொருளாதார நெருக்கடியைத் தணிப்பதற்கான எந்தவொரு பிரதிபலிப்பும் அதன் மையத்தில் மனித உரிமைகளைக் கொண்டிருக்க வேண்டும், IMF உடனான பேச்சுவார்த்தைகள் உட்பட,\" திருமதி வாரிஸ் கூறினார்.",
        "2019 இல் ஒரு நிபுணர் விஜயத்தைத் தொடர்ந்து வெளியிடப்பட்ட அறிக்கையில் இலங்கையின் அதிகரித்து வரும் நிறுவனக் கடன் பற்றிய பிரச்சினை கொடியிடப்பட்டது.",
        "கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதே நாட்டின் மிகப்பெரிய செலவீனமாக இருப்பதாக அறிக்கை கண்டறிந்தது, மேலும் நிரப்பு மாற்று வழிகள் மற்றும் குறைவான தீங்கு விளைவிக்கும் கொள்கைகளைப் பின்தொடர்வதன் அவசியத்தை எடுத்துக்காட்டியது.",
        "இந்த மாதத்தில் பணவீக்கம் 54.6 சதவீதமாக உயர்ந்த நிலையில், உணவுப் பணவீக்கம் 81 சதவீதமாக உயர்ந்துள்ளது.",
        "\"பனிப்பொழிவு பொருளாதாரம் மற்றும் கடன் நெருக்கடி\" அரசாங்கத்தின் அவசர மற்றும் தவறான விவசாய மாற்றத்தால் ஆழமடைந்துள்ளது என்று நிபுணர்கள் தெரிவித்தனர், கிட்டத்தட்ட 62,000 குடிமக்கள் அவசர உதவி தேவைப்படுவதால் உலக உணவுத் திட்டம் (WFP) அவசரகால பதிலைத் தொடங்கியுள்ளது.",
        "அறிக்கையை வெளியிட்ட நிபுணர்கள் ஜெனிவாவை தளமாகக் கொண்ட ஐ.நா மனித உரிமைகள் பேரவையில் இருந்து தங்கள் ஆணையைப் பெறுகின்றனர்.",
        "அவர்கள் தங்கள் தனிப்பட்ட திறனில் செயல்படுகிறார்கள் மற்றும் ஐ.நா ஊழியர்களோ இல்லை, அவர்களின் பணிக்காக அவர்களுக்கு ஊதியமும் இல்லை."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "அட்டிய வாரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைக்கேல் பேச்லெட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$51 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "54.6 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "81 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WFP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "62,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐநா மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}