{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132385",
  "time_ut": 1658981525,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அரகலயவின் முன்னணி செயற்பாட்டாளர்கள் அச்சுறுத்தப்படுகின்றனர் – கண்காணிக்கப்படுகின்றனர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Aragalaya's leading activists are being threatened – monitored",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Aragalaya's leading activists have been subjected to threats and intimidation by the government police and military. Arakhala activists are being arrested and their phones are being tapped and surveillance is also taking place.",
        "Lawyer Nuwanpopake, Rev. Amila Jeevanta Peiris, IUSV coordinator Vasantha Mudalike, former organizer Lagiruweerasekara and many others have faced threats from the government.",
        "Allegations have surfaced that security forces are following these activists, intercepting their phone conversations and threatening those who try to support them.",
        "Yesterday, the independent journalist and IUSV activist was arrested by six men believed to be Verangabuspika police and taken away in a blue jeep.",
        "Members of the Kota Ko Kama protest group said that while he was traveling in a bus after participating in the demonstration held at the Colombo Fort Railway area, he was arrested by people not wearing uniform who came in a vehicle with the number plate GC 0342.",
        "Members of several trade unions and civil society organizations have complained to the Human Rights Commission yesterday about the continued arrest of activists who participated in public demonstrations calling for the resignation of Gotabaya Rajapaksa and now for the resignation of Ranilwickramasinghe.",
        "Meanwhile, the Sri Lankan Human Rights Commission has confirmed that Puspika was arrested by the Colombo South DCPT while investigating the Sri Lankan Police. A team of Human Rights Commission will visit DCPT.",
        "However, when morning contacted the Kirulapanai police station where the DCPT is located, the police said that they did not detain such a person.",
        "When the police media spokesperson was contacted about this, he said that he was not aware of such an arrest until yesterday afternoon.",
        "It has been reported that a police team went to the Catholic Church in Iratnapuri in search of Arakalaya's main activist, Reverend Jeevantapirisa, and engaged in a search operation.",
        "After the recent tension, many of the empty-headed protesters have faced threats from the military and said there are measures to prevent them from rebuilding the protest area.",
        "We are engaged in reorganizing operations to rebuild the demonstration area. Many tents have been damaged in the attack carried out by the army, police and special forces, but the demonstrators are not allowed to take things to the tents."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Aragalaya",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amila Jeevanta Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vasantha Mudalike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lagiruweerasekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Verangabuspika",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kota Ko Kama",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Fort Railway",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "GC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranilwickramasinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo South",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DCPT",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Kirulapanai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DCPT",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Catholic Church",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Iratnapuri",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Arakalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jeevantapirisa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අරගලයේ ප්‍රමුඛ ක්‍රියාකාරීන්ට තර්ජන - නිරීක්ෂණ",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "අරගලයාගේ ප්‍රමුඛ ක්‍රියාකාරීන් රජයේ පොලිසියේ සහ හමුදාවේ තර්ජනවලට සහ බිය ගැන්වීම්වලට ලක්ව ඇත. අරකලා ක්‍රියාකාරීන් අත්අඩංගුවට ගෙන ඔවුන්ගේ දුරකථනවලට ටැප් කරන අතර සෝදිසි කිරීම් ද සිදුවේ.",
        "නීතීඥ නුවන්පෝපාකේ, පූජ්‍ය අමිල ජීවන්ත පීරිස්, අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමයේ සම්බන්ධීකාරක වසන්ත මුදලික, හිටපු සංවිධායක ලගිරුවීරසේකර ඇතුළු විශාල පිරිසකට රජයෙන් තර්ජන එල්ල වී තිබේ.",
        "ආරක්‍ෂක අංශ මෙම ක්‍රියාකාරීන් පසුපස හඹා යමින් ඔවුන්ගේ දුරකථන සංවාදවලට බාධා කරමින් ඔවුන්ට සහාය දීමට උත්සාහ කරන අයට තර්ජනය කරන බවට චෝදනා එල්ල වී තිබේ.",
        "ඊයේ, ස්වාධීන මාධ්‍යවේදියා සහ අවිශිබම ක්‍රියාකාරිකයා වේරංගබුස්පික පොලිසිය යැයි සැලකෙන හය දෙනෙකු විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන නිල් ජීප් රථයකින් රැගෙන ගොස් ඇත.",
        "කොළඹ කොටුව දුම්රිය ප්‍රදේශයේ පැවති විරෝධතාවයට සහභාගී වී බස් රථයකින් ගමන් කරමින් සිටියදී GC 0342 අංකය සහිත වාහනයකින් පැමිණි නිල ඇඳුමකින් තොරව පැමිණි පිරිසක් විසින් ඔහු අත්අඩංගුවට ගත් බවයි කොට කෝ කමා විරෝධතා කණ්ඩායමේ සාමාජිකයින් කියා සිටියේ.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඉල්ලා අස්වන ලෙසත් දැන් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉල්ලා අස්වන ලෙසත් ඉල්ලා මහජන උද්ඝෝෂණවලට සහභාගි වූ ක්‍රියාකාරීන් දිගින් දිගටම අත්අඩංගුවට ගැනීම සම්බන්ධයෙන් වෘත්තීය සමිති සහ සිවිල් සංවිධාන කිහිපයක සාමාජිකයන් ඊයේ මානව හිමිකම් කොමිසමට පැමිණිලි කර තිබේ.",
        "මේ අතර ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය විමර්ශනය කිරීමේදී දකුණු කොළඹ ඩීසීපීටී විසින් පුස්පිකා අත්අඩංගුවට ගත් බව ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිසම තහවුරු කර තිබේ. මානව හිමිකම් කොමිසමේ කණ්ඩායමක් DCPT වෙත පැමිණෙනු ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, උදෑසන ඩී.සී.පී.ටී.ය පිහිටි කිරුළපනයි පොලිස් ස්ථානය ඇමතූ විට පොලිසිය පැවසුවේ එවැනි පුද්ගලයෙකු රඳවා නොගත් බවයි.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශකවරයාගෙන් කළ විමසීමකදී ඔහු කියා සිටියේ එවැනි අත්අඩංගුවට ගැනීමක් පිළිබඳව ඊයේ පස්වරුව වනතුරු තමන් දැන නොසිටි බවයි.",
        "අරකාලයේ ප්‍රධාන ක්‍රියාකාරික ජීවන්තපිරිසා හිමියන් සොයා පොලිස් කණ්ඩායමක් ඉරත්නපුරි කතෝලික දේවස්ථානයට ගොස් සෝදිසි මෙහෙයුමක නිරත වූ බව වාර්තා වේ.",
        "මෑත ආතතියෙන් පසුව, හිස් හිස් විරෝධතාකරුවන්ගෙන් බොහෝ දෙනෙක් හමුදාවේ තර්ජනවලට මුහුණ දී ඇති අතර විරෝධතා ප්‍රදේශය නැවත ගොඩනැගීම වැළැක්වීමට පියවර ගන්නා බව පැවසූහ.",
        "අපි ප්‍රතිසංවිධාන කටයුතුවල නියැලෙනවා, ප්‍රදර්ශන භූමිය නැවත ගොඩනඟන්න, හමුදාව, පොලිසිය සහ විශේෂ බළකාය එල්ල කළ ප්‍රහාරයෙන් කූඩාරම් රැසකට හානි සිදුවී ඇතත් පෙළපාලිකරුවන්ට කූඩාරම්වලට දේවල් ගෙනියන්න දෙන්නේ නැහැ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අරගලය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමිල ජීවන්ත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලගිරුවීරසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වේරංගබුස්පිකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව දුම්රිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "GC",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු කොළඹ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DCPT",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කිරුළපනයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DCPT",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහවල්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කතෝලික සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරත්නපුරි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අරකාලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජීවන්තපිරිස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரகலயவின் முன்னணி செயற்பாட்டாளர்கள் அச்சுறுத்தப்படுகின்றனர் – கண்காணிக்கப்படுகின்றனர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "அரகலயவின் முன்னணி செயற்பாட்டாளர்கள் அரசாங்கம் பொலிஸ் மற்றும் இராணுவத்தினரின் அச்சுறுத்தல் மிரட்டல்களிற்குள்ளாகியுள்ளனர். அரகலய செயற்பாட்டாளர்கள் கைதுசெய்யப்படுவது அவர்களுடைய தொலைபேசிகள் இடைமறித்து கேட்கப்படுவது உட்பட கண்காணிப்பு நடவடிக்கைகளும் இடம்பெறுகின்றன.",
        "சட்டத்தரணி நுவான்போபகே,அருட்தந்தை அமில ஜீவந்த பீரிஸ் ஐயுஎஸ்எவ் ஒருங்கிணைப்பாளர் வசந்த முதலிகே முன்னாள் ஏற்பாட்டாளர் லகிருவீரசேகர உட்பட பலர் அரசாங்கத்திடமிருந்து அச்சுறுத்தலை எதிர்கொண்டுள்ளனர்.",
        "பாதுகாப்பு படையினர் இந்த செயற்பாட்டாளர்களை பின்தொடர்கின்றனர் அவர்களின் தொலைபேசி உரையாடல்கள் இடைமறித்து ஒட்டுக்கேட்கப்படுகின்றன இவர்களிற்கு ஆதரவளிக்க முயல்பவர்களை  பாதுகாப்பு படையினர் அச்சுறுத்துகின்றனர்  என்ற குற்றச்சாட்டுகள் வெளியாகியுள்ளன.",
        "நேற்;று சுயாதீன ஊடகவியலாளரும் ஐயுஎஸ்எவ் செயற்பாட்டாளருமான வெரங்கபுஸ்பிக பொலிஸார் என கருதப்படும் ஆறுபேரால் கைதுசெய்யப்பட்டு நீல நிற ஜீப்பில் கொண்டு செல்லப்பட்டார்.",
        "கொழும்பு கோட்டை புகையிரத  பகுதியில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தில் கலந்துகொண்டுவிட்டு அவர் பேருந்தில் சென்றுகொண்டிருந்தவேளை ஜிசி 0342 என்ற இலக்கத்தகடுடைய வாகனத்தில் வந்த சீருடை அணியாதவர்கள் அவரை கைதுசெய்தனர் என கோட்டா கோ கம போராட்டக்குழுவை சேர்ந்தவர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "முன்னர் கோத்தபாய ராஜபக்ச பதவி விலகவேண்டும் என வேண்டுகோள் விடுத்த தற்போது ரணில்விக்கிரமசிங்க பதவி விலகவேண்டும் என வேண்டுகோள் விடுக்கும் பொதுஆர்ப்பாட்டங்களில் கலந்துகொண்ட செயற்பாட்டாளர்கள் தொடர்ந்தும் கைதுசெய்யப்படுவது குறித்து பல தொழிற்ச ங்கங்களின் உறுப்பினர்களும் சிவில் சமூக அமைப்புகளும் நேற்று மனித உரிமை ஆணைக்குழுவிடம் முறைப்பாடு செய்துள்ளனர்.",
        "இதேவேளை இலங்கை மனித உரிமை ஆணைக்குழு இலங்கை பொலிஸாரிடம் விசாரணைகளை மேற்கொண்டவேளை புஸ்பிக்க கொழும்பு தென்பகுதி டிசிபிடியினால் கைதுசெய்யப்பட்டமை உறுதியாகியுள்ளது. மனித உரிமை ஆணைக்குழுவின் குழுவினர் டிசிபிடியிற்கு செல்லவுள்ளனர்.",
        "எனினும் டிசிபிடி அமைந்துள்ள கிருலப்பனை பொலிஸ் நிலையத்தினை மோர்னிங் தொடர்புகொண்டவேளை தாங்கள் அவ்வாறான நபர் ஒருவரை தடுத்துவைக்கவில்லை என பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "இது குறித்து பொலிஸ் ஊடக பேச்சாளரை தொடர்புகொண்டவேளை அவர் நேற்று மதியம் வரை இவ்வாறான கைது குறித்து தான் அறிந்திருக்கவில்லை என தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அரகலயவின்முக்கிய செயற்பாட்டாளர் கிறிஸ்தவ மதகுரு அருட்தந்தை ஜீவந்தபீரிசை தேடிஇரத்தினபுரியில் உள்ள கத்தோலிக்க தேவாலயத்திற்கு  பொலிஸ் குழுவொன்று சென்று தேடுதல் நடவடிக்கையில் ஈடுபட்டதாக தகவல் வெளியாகியுள்ளது.",
        "சமீபத்தைய பதற்றநிலைக்கு பின்னர் அனேகமான காலிமுகத்திடலின்  ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் இராணுவத்தினரின் அச்சுறுத்தலை எதிர்கொண்டுள்ளதுடன் தாங்கள் ஆர்ப்பாட்ட பகுதியை மீண்டும் உருவாக்குவதை தடுக்கும் நடவடிக்கைகள் இடம்பெறுவதாக  ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "ஆர்ப்பாட்ட பகுதியை மீண்டும் உருவாக்கும் மீண்டும் ஒழுங்குபடுத்தும் நடவடிக்கைகளில் நாங்கள் ஈடுபட்டுள்ளோம் இராணுவத்தினர் பொலிஸார் விசேட அதிரடிப்படையினர் இணைந்து முன்னெடுத்த  தாக்குதலில் அனேகமான கூடாரங்கள் சேதமாகியுள்ளன ஆனால் கூடாரங்களிற்கு பொருட்களை எடுத்துச்செல்வதற்கு ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களிற்கு அனுமதி வழங்கப்படவில்லை காலிமுகத்திடல் ஆர்ப்பாட்ட பகுதியில் இராணுவத்தினர் அவர்களை அச்சுறுத்துகின்றனர் என ஆர்ப்பாட்டக்காரர் ஒருவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அரகலயா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமில ஜீவந்த பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லகிருவீரசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வெரங்கபுஸ்பிகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை ரயில்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜி.சி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தெற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DCPT",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கிருலப்பனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DCPT",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கத்தோலிக்க திருச்சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரத்னபுரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரகலய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜீவந்தபிரிசா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}