{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/28/ssp-ruwan-appointed-police-legal-director/",
  "time_ut": 1661665800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SSP Ruwan appointed Police Legal Director",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SSP Ruwan appointed Police Legal Director",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Attorney-at-Law SSP Ruwan Gunasekara has been appointed as the Director of the Police Legal Division.",
        "The Police Media Division announced that the appointment was made by the Inspector General of Police subject to the approval of the Public Security Ministry Secretary.",
        "SSP Ruwan Gunasekara previously held the position of Director of Judicial Security Division.",
        "SLPP tells President to appoint State Ministers, if All-Party Govt. is further delayed"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SSP Ruwan",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Police Legal Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Police Media Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Public Security Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Judicial Security Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "State Ministers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "All-Party",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රුවන් පොලිස් නීති අධ්‍යක්ෂවරයා ලෙස පත් කර තිබේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); පොලිස් නීති කොට්ඨාශයේ අධ්‍යක්ෂවරයා ලෙස නීතීඥ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රුවන් ගුණසේකර මහතා පත් කර තිබේ.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය කොට්ඨාශය නිවේදනය කළේ මහජන ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්වරයාගේ අනුමැතියට යටත්ව පොලිස්පතිවරයා විසින් මෙම පත්කිරීම සිදුකර ඇති බවයි.",
        "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රුවන් ගුණසේකර මහතා මීට පෙර අධිකරණ ආරක්ෂක කොට්ඨාශයේ අධ්‍යක්ෂ ධුරය හෙබවීය.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් නම් රාජ්‍ය අමාත්‍යවරුන් පත් කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ජනපතිට කියයි. තව දුරටත් ප්රමාද වේ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රුවන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොලිස් නීති අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් මාධ්‍ය කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිකරණ ආරක්ෂක අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ්‍ය ඇමැතිවරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂිකයි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காவல்துறை சட்ட இயக்குநராக எஸ்எஸ்பி ருவன் நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பொலிஸ் சட்டப் பிரிவின் பணிப்பாளராக சட்டத்தரணி SSP ருவன் குணசேகர நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சின் செயலாளரின் அனுமதிக்கு உட்பட்டு பொலிஸ் மா அதிபரினால் இந்த நியமனம் வழங்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு அறிவித்துள்ளது.",
        "சிரேஸ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் ருவன் குணசேகர இதற்கு முன்னர் நீதி பாதுகாப்பு பிரிவின் பணிப்பாளராக கடமையாற்றியிருந்தார்.",
        "சர்வகட்சி அரசாங்கம் இருந்தால், அரச அமைச்சர்களை நியமிக்குமாறு ஜனாதிபதியிடம் SLPP கூறுகிறது. மேலும் தாமதமாகிறது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எஸ்எஸ்பி ருவன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காவல்துறை சட்டப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலிஸ் ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதித்துறை பாதுகாப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாநில அமைச்சர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}