{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Gazette-issued-declaring-RW-acting-President/108-241022",
  "time_ut": 1657727720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Gazette issued declaring RW acting President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gazette issued declaring RW acting President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Gazette Extraordinary has been issued by President Gotabaya Rajapaksa, appointing Prime Minister Ranil Wickremesinghe to exercise, perform & discharge the powers, duties & functions of the Office of President with effect from July 13, 2022."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "RW",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Office of President",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 13, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "RW වැඩබලන ජනාධිපති ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කරමින් ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2022 ජුලි 13 දින සිට බලපැවැත්වෙන පරිදි ජනාධිපති කාර්යාලයේ බලතල, රාජකාරි සහ කාර්යයන් ක්‍රියාත්මක කිරීම, ඉටු කිරීම සහ ඉටු කිරීම සඳහා අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත් කරමින් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විසින් අතිවිශේෂ ගැසට් පත්‍රය නිකුත් කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "RW",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "RW செயல் தலைவராக அறிவிக்கப்பட்ட வர்த்தமானி வெளியிடப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜூலை 13, 2022 முதல் ஜனாதிபதி அலுவலகத்தின் அதிகாரங்கள், கடமைகள் மற்றும் செயல்பாடுகளை நிறைவேற்றுவதற்கும், நிறைவேற்றுவதற்கும், நிறைவேற்றுவதற்கும், பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை நியமித்து, ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவினால் விசேட வர்த்தமானி வெளியிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "RW",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}