{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/மனித-உரிமை-மீறல்கள்-குறித்தும்-ஐ-எம்-எப்-கவனம்-செலுத்த-வேண்டும்/175-299158",
  "time_ut": 1656099564,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "’மனித உரிமை மீறல்கள் குறித்தும் ஐ.எம்.எப் கவனம் செலுத்த வேண்டும்’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'IMF should focus on human rights violations'",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "International experts and delegates have pointed out that the International Monetary Fund (IMF) should focus on issues including past corruption and human rights abuses in Sri Lanka as the International Monetary Fund (IMF) engages in key discussions in Sri Lanka to find a solution to Sri Lanka's worst economic crisis.",
        "They warned that the IMF should pay close attention to Sri Lanka's corrupt practices and human rights abuses.",
        "Britain's Minister of State for Commonwealth Foreign Affairs, WikiFord, has said that despite the IMF's focus on imposing conditions on its economic conditions in Sri Lanka, it has not made any arrangements to impose conditions on political and human rights.",
        "Everyone must focus on finding a solution to Sri Lanka's debt problem, but the Sri Lankan government needs to focus on human rights and be honest about accountability. We will continue to emphasize that.",
        "He pointed out that despite Sri Lanka's current dire economic situation, it should not be diverted from programs that promote progress in human rights activities.",
        "In this context, British diplomat Mark Meloch Brown has warned the International Monetary Fund that in the current context of Sri Lanka's ongoing negotiations with the International Monetary Fund, there is a risk of rescuing corrupt politicians rather than rescuing people facing crises.",
        "He pointed out that Sri Lanka has a history of aiding aid and that the International Monetary Fund must know the cause of today's crisis.",
        "Similarly, many international delegates who have met with Sri Lankan Foreign Minister Peiris at the Commonwealth Heads of Government Meeting (CHOGM) have emphasized the need to address a number of constructive initiatives that go beyond the IMF's economic programs to find a solution to Sri Lanka's economic crisis."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commonwealth Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WikiFord",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mark Meloch Brown",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Commonwealth Heads of Government Meeting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මානව හිමිකම් කඩකිරීම් ගැන ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල අවධානය යොමු කළ යුතුයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) ශ්‍රී ලංකාවට විසඳුම් සෙවීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන සාකච්ඡාවල නිරත වන බැවින් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) ශ්‍රී ලංකාවේ අතීත දූෂණ හා මානව හිමිකම් උල්ලංඝනය කිරීම් ඇතුළු කරුණු කෙරෙහි අවධානය යොමු කළ යුතු බව ජාත්‍යන්තර විශේෂඥයින් සහ නියෝජිතයින් පෙන්වා දී ඇත. ලංකාවේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දූෂිත ක්‍රියා සහ මානව හිමිකම් කඩකිරීම් පිළිබඳව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල දැඩි අවධානයක් යොමු කළ යුතු බවට ඔවුන් අනතුරු ඇඟවීය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික තත්ත්වයන් සම්බන්ධයෙන් කොන්දේසි පැනවීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කළද දේශපාලන සහ මානව හිමිකම් සම්බන්ධයෙන් කොන්දේසි පැනවීමට කිසිදු වැඩපිළිවෙළක් සකස් කර නොමැති බව බ්‍රිතාන්‍යයේ පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය විදේශ කටයුතු පිළිබඳ රාජ්‍ය අමාත්‍ය WikiFord පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රශ්නයට විසඳුම් සෙවීම කෙරෙහි සියලු දෙනාගේ අවධානය යොමු විය යුතු නමුත් ශ්‍රී ලංකා රජය මානව හිමිකම් සම්බන්ධයෙන් අවධානය යොමු කළ යුතු අතර වගවීම සම්බන්ධයෙන් අවංක විය යුතුය. අපි එය තවදුරටත් අවධාරණය කරන්නෙමු.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය බරපතළ වුවද මානව හිමිකම් ක්‍රියාකාරකම්වල ප්‍රගතිය ප්‍රවර්ධනය කරන වැඩසටහන්වලින් බැහැර නොකළ යුතු බව ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ බ්‍රිතාන්‍ය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික මාර්ක් මෙලොච් බ්‍රවුන් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට අනතුරු අඟවා ඇත්තේ ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කරගෙන යන වත්මන් සන්දර්භය තුළ අර්බුදවලට මුහුණ දෙන ජනතාව මුදා ගැනීමට වඩා දූෂිත දේශපාලනඥයන් මුදා ගැනීමේ අවදානමක් පවතින බවයි.",
        "ආධාර ලබාදීමේ ඉතිහාසයක් ශ්‍රී ලංකාවට ඇති බවත් අද ඇතිවී තිබෙන අර්බුදයට හේතුව ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල දැනගත යුතු බවත් ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "එසේම පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුවේදී ශ්‍රී ලංකා විදේශ අමාත්‍ය පීරිස් හමුවී ඇති ජාත්‍යන්තර නියෝජිතයින් රැසක් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික කටයුතුවලට විසඳුම් සෙවීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ආර්ථික වැඩසටහන්වලින් ඔබ්බට ගිය නිර්මාණාත්මක මුලපිරීම් රැසකට අවධානය යොමු කළ යුතු බව අවධාරණය කර ඇත. අර්බුදය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විකිෆෝර්ඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mark Meloch Brown",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "’மனித உரிமை மீறல்கள் குறித்தும் ஐ.எம்.எப் கவனம் செலுத்த வேண்டும்’",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காணும் விதமாக சர்வதேச நாணய நிதியம் இலங்கையில் முக்கிய கலந்துரையாடல்களில் ஈடுபட்டு வருகின்ற நிலையில் இலங்கையின் கடந்தகால ஊழல் போக்குகள் மற்றும் மனித உரிமை மீறல்கள் உள்ளிட்ட விடயங்களை சர்வதேச நாணய நிதியம் கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும் என சர்வதேச நிபுணர்கள் மற்றும் பிரதிநிதிகள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "இலங்கையின் ஊழல் செயற்பாடுகள் குறித்தும்,மனித உரிமை மீறல்கள் குறித்தும் ஐ.எம்.எப் கூடிய கவனம் செலுத்த வேண்டும் எனவும் அவர்கள் எச்சரித்துள்ளனர்.",
        "இது குறித்து பிரிட்டனின் பொதுநலவாய வெளிவிவகார இராஜாங்க அமைச்சர் விக்கிபோர்ட்  சுட்டிக்காட்டியுள்ளதானது, இலங்கையின் பொருளாதார நிலைமைகள் குறித்து ஐ.எம்.எப் அதன்  கொள்கைகள் தொடர்பில் நிபந்தனைகளை விதிப்பது குறித்து கூடிய கவனம் செலுத்தியுள்ள போதிலும், அரசியல் மற்றும்  மனித உரிமை தொடர்பான நிபந்தனைகளை விதிப்பதற்கான ஏற்பாடுகள் எதனையும்  முன்னெடுக்கவில்லை என்பதே வெளிப்படுவதாக தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையின் கடன் பிரச்சினைக்கு தீர்வொன்றை காண்பதில் சகலரும் கவனம் செலுத்த வேண்டும், ஆனால்  மனித உரிமைகள் தொடர்பில் இலங்கை அரசாங்கம் கவனம் செலுத்துவதும், பொறுப்புக்கூறல் விடயங்களில் உண்மையாக நடந்துகொள்வதும் அவசியம். அதனை தொடர்ச்சியாக நாம் வலியுறுத்துவோம் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை தற்போது மோசமான பொருளாதார நிலைமைகளுக்கு  முகங்கொடுக்கின்ற போதிலும் அதனை காரணம் காட்டி மனித உரிமை செயற்பாடுகளில்  முன்னேற்றத்தை ஏற்படுத்தும் வேலைத்திட்டங்களில் இருந்து கவனத்தை திசைதிருப்பக்கூடாது எனவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "இந்நிலையில், சர்வதேச நாணய நிதியதுடன் இலங்கை பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுத்து வருகின்ற தற்போதைய சூழலில் நெருக்கடிகளுக்கு முகங்கொடுத்துள்ள மக்களை மீட்பதற்குப் பதிலாக ஊழல் மிகுந்த அரசியல்வாதிகளை மீட்டெடுக்கும் அபாயம் உள்ளதாக பிரிட்டனின்  இராஜதந்திரி மார்க் மெலோச் பிரவுன்  சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளார்.",
        "உதவிகளை தன்வசப்படுத்தும் வரலாறுகள் இலங்கை கொண்டுள்ளது என்பதையும் இன்றைய நெருக்கடிக்கு காரணம் என்ன என்பதையும் சர்வதேச நாணய நிதியம் கண்டிப்பாக தெரிந்துள்ள வேண்டும் எனவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "அதேபோல் பொதுநலவாய நாடுகளின் கூட்டத்தில் இலங்கை வெளிவிவகார அமைச்சர் பீரிஸை சந்தித்துள்ள சர்வதேச பிரதிநிதிகள் பலர் இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வுகளை ஈட்டுவதில் வெறுமனே சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பொருளாதார வேலைத்திட்டங்களை தாண்டிய பல ஆக்கபூர்வமான செயற்பாடுகளை கையாள வேண்டும் என வலியுறுத்தியுள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் வெளியுறவு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிஃபோர்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மார்க் மெலோச் பிரவுன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் அரசாங்கத் தலைவர்கள் கூட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "’மனித உரிமை மீறல்கள் குறித்தும் ஐ.எம்.எப் கவனம் செலுத்த வேண்டும்’",
  "body_lines": [
    "இலங்கையின் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காணும் விதமாக சர்வதேச நாணய நிதியம் இலங்கையில் முக்கிய கலந்துரையாடல்களில் ஈடுபட்டு வருகின்ற நிலையில் இலங்கையின் கடந்தகால ஊழல் போக்குகள் மற்றும் மனித உரிமை மீறல்கள் உள்ளிட்ட விடயங்களை சர்வதேச நாணய நிதியம் கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும் என சர்வதேச நிபுணர்கள் மற்றும் பிரதிநிதிகள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
    "இலங்கையின் ஊழல் செயற்பாடுகள் குறித்தும்,மனித உரிமை மீறல்கள் குறித்தும் ஐ.எம்.எப் கூடிய கவனம் செலுத்த வேண்டும் எனவும் அவர்கள் எச்சரித்துள்ளனர்.",
    "இது குறித்து பிரிட்டனின் பொதுநலவாய வெளிவிவகார இராஜாங்க அமைச்சர் விக்கிபோர்ட்  சுட்டிக்காட்டியுள்ளதானது, இலங்கையின் பொருளாதார நிலைமைகள் குறித்து ஐ.எம்.எப் அதன்  கொள்கைகள் தொடர்பில் நிபந்தனைகளை விதிப்பது குறித்து கூடிய கவனம் செலுத்தியுள்ள போதிலும், அரசியல் மற்றும்  மனித உரிமை தொடர்பான நிபந்தனைகளை விதிப்பதற்கான ஏற்பாடுகள் எதனையும்  முன்னெடுக்கவில்லை என்பதே வெளிப்படுவதாக தெரிவித்துள்ளார்.",
    "இலங்கையின் கடன் பிரச்சினைக்கு தீர்வொன்றை காண்பதில் சகலரும் கவனம் செலுத்த வேண்டும், ஆனால்  மனித உரிமைகள் தொடர்பில் இலங்கை அரசாங்கம் கவனம் செலுத்துவதும், பொறுப்புக்கூறல் விடயங்களில் உண்மையாக நடந்துகொள்வதும் அவசியம். அதனை தொடர்ச்சியாக நாம் வலியுறுத்துவோம் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
    "இலங்கை தற்போது மோசமான பொருளாதார நிலைமைகளுக்கு  முகங்கொடுக்கின்ற போதிலும் அதனை காரணம் காட்டி மனித உரிமை செயற்பாடுகளில்  முன்னேற்றத்தை ஏற்படுத்தும் வேலைத்திட்டங்களில் இருந்து கவனத்தை திசைதிருப்பக்கூடாது எனவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
    "இந்நிலையில், சர்வதேச நாணய நிதியதுடன் இலங்கை பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுத்து வருகின்ற தற்போதைய சூழலில் நெருக்கடிகளுக்கு முகங்கொடுத்துள்ள மக்களை மீட்பதற்குப் பதிலாக ஊழல் மிகுந்த அரசியல்வாதிகளை மீட்டெடுக்கும் அபாயம் உள்ளதாக பிரிட்டனின்  இராஜதந்திரி மார்க் மெலோச் பிரவுன்  சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளார்.",
    "உதவிகளை தன்வசப்படுத்தும் வரலாறுகள் இலங்கை கொண்டுள்ளது என்பதையும் இன்றைய நெருக்கடிக்கு காரணம் என்ன என்பதையும் சர்வதேச நாணய நிதியம் கண்டிப்பாக தெரிந்துள்ள வேண்டும் எனவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
    "அதேபோல் பொதுநலவாய நாடுகளின் கூட்டத்தில் இலங்கை வெளிவிவகார அமைச்சர் பீரிஸை சந்தித்துள்ள சர்வதேச பிரதிநிதிகள் பலர் இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வுகளை ஈட்டுவதில் வெறுமனே சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பொருளாதார வேலைத்திட்டங்களை தாண்டிய பல ஆக்கபூர்வமான செயற்பாடுகளை கையாள வேண்டும் என வலியுறுத்தியுள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "'IMF should focus on human rights violations'",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "International experts and delegates have pointed out that the International Monetary Fund (IMF) should focus on issues including past corruption and human rights abuses in Sri Lanka as the International Monetary Fund (IMF) engages in key discussions in Sri Lanka to find a solution to Sri Lanka's worst economic crisis.",
        "They warned that the IMF should pay close attention to Sri Lanka's corrupt practices and human rights abuses.",
        "Britain's Minister of State for Commonwealth Foreign Affairs, WikiFord, has said that despite the IMF's focus on imposing conditions on its economic conditions in Sri Lanka, it has not made any arrangements to impose conditions on political and human rights.",
        "Everyone must focus on finding a solution to Sri Lanka's debt problem, but the Sri Lankan government needs to focus on human rights and be honest about accountability. We will continue to emphasize that.",
        "He pointed out that despite Sri Lanka's current dire economic situation, it should not be diverted from programs that promote progress in human rights activities.",
        "In this context, British diplomat Mark Meloch Brown has warned the International Monetary Fund that in the current context of Sri Lanka's ongoing negotiations with the International Monetary Fund, there is a risk of rescuing corrupt politicians rather than rescuing people facing crises.",
        "He pointed out that Sri Lanka has a history of aiding aid and that the International Monetary Fund must know the cause of today's crisis.",
        "Similarly, many international delegates who have met with Sri Lankan Foreign Minister Peiris at the Commonwealth Heads of Government Meeting (CHOGM) have emphasized the need to address a number of constructive initiatives that go beyond the IMF's economic programs to find a solution to Sri Lanka's economic crisis."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commonwealth Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WikiFord",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mark Meloch Brown",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Commonwealth Heads of Government Meeting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මානව හිමිකම් කඩකිරීම් ගැන ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල අවධානය යොමු කළ යුතුයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) ශ්‍රී ලංකාවට විසඳුම් සෙවීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන සාකච්ඡාවල නිරත වන බැවින් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) ශ්‍රී ලංකාවේ අතීත දූෂණ හා මානව හිමිකම් උල්ලංඝනය කිරීම් ඇතුළු කරුණු කෙරෙහි අවධානය යොමු කළ යුතු බව ජාත්‍යන්තර විශේෂඥයින් සහ නියෝජිතයින් පෙන්වා දී ඇත. ලංකාවේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දූෂිත ක්‍රියා සහ මානව හිමිකම් කඩකිරීම් පිළිබඳව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල දැඩි අවධානයක් යොමු කළ යුතු බවට ඔවුන් අනතුරු ඇඟවීය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික තත්ත්වයන් සම්බන්ධයෙන් කොන්දේසි පැනවීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කළද දේශපාලන සහ මානව හිමිකම් සම්බන්ධයෙන් කොන්දේසි පැනවීමට කිසිදු වැඩපිළිවෙළක් සකස් කර නොමැති බව බ්‍රිතාන්‍යයේ පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය විදේශ කටයුතු පිළිබඳ රාජ්‍ය අමාත්‍ය WikiFord පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රශ්නයට විසඳුම් සෙවීම කෙරෙහි සියලු දෙනාගේ අවධානය යොමු විය යුතු නමුත් ශ්‍රී ලංකා රජය මානව හිමිකම් සම්බන්ධයෙන් අවධානය යොමු කළ යුතු අතර වගවීම සම්බන්ධයෙන් අවංක විය යුතුය. අපි එය තවදුරටත් අවධාරණය කරන්නෙමු.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය බරපතළ වුවද මානව හිමිකම් ක්‍රියාකාරකම්වල ප්‍රගතිය ප්‍රවර්ධනය කරන වැඩසටහන්වලින් බැහැර නොකළ යුතු බව ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ බ්‍රිතාන්‍ය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික මාර්ක් මෙලොච් බ්‍රවුන් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට අනතුරු අඟවා ඇත්තේ ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කරගෙන යන වත්මන් සන්දර්භය තුළ අර්බුදවලට මුහුණ දෙන ජනතාව මුදා ගැනීමට වඩා දූෂිත දේශපාලනඥයන් මුදා ගැනීමේ අවදානමක් පවතින බවයි.",
        "ආධාර ලබාදීමේ ඉතිහාසයක් ශ්‍රී ලංකාවට ඇති බවත් අද ඇතිවී තිබෙන අර්බුදයට හේතුව ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල දැනගත යුතු බවත් ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "එසේම පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුවේදී ශ්‍රී ලංකා විදේශ අමාත්‍ය පීරිස් හමුවී ඇති ජාත්‍යන්තර නියෝජිතයින් රැසක් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික කටයුතුවලට විසඳුම් සෙවීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ආර්ථික වැඩසටහන්වලින් ඔබ්බට ගිය නිර්මාණාත්මක මුලපිරීම් රැසකට අවධානය යොමු කළ යුතු බව අවධාරණය කර ඇත. අර්බුදය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය විදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විකිෆෝර්ඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mark Meloch Brown",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "’மனித உரிமை மீறல்கள் குறித்தும் ஐ.எம்.எப் கவனம் செலுத்த வேண்டும்’",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காணும் விதமாக சர்வதேச நாணய நிதியம் இலங்கையில் முக்கிய கலந்துரையாடல்களில் ஈடுபட்டு வருகின்ற நிலையில் இலங்கையின் கடந்தகால ஊழல் போக்குகள் மற்றும் மனித உரிமை மீறல்கள் உள்ளிட்ட விடயங்களை சர்வதேச நாணய நிதியம் கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும் என சர்வதேச நிபுணர்கள் மற்றும் பிரதிநிதிகள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "இலங்கையின் ஊழல் செயற்பாடுகள் குறித்தும்,மனித உரிமை மீறல்கள் குறித்தும் ஐ.எம்.எப் கூடிய கவனம் செலுத்த வேண்டும் எனவும் அவர்கள் எச்சரித்துள்ளனர்.",
        "இது குறித்து பிரிட்டனின் பொதுநலவாய வெளிவிவகார இராஜாங்க அமைச்சர் விக்கிபோர்ட்  சுட்டிக்காட்டியுள்ளதானது, இலங்கையின் பொருளாதார நிலைமைகள் குறித்து ஐ.எம்.எப் அதன்  கொள்கைகள் தொடர்பில் நிபந்தனைகளை விதிப்பது குறித்து கூடிய கவனம் செலுத்தியுள்ள போதிலும், அரசியல் மற்றும்  மனித உரிமை தொடர்பான நிபந்தனைகளை விதிப்பதற்கான ஏற்பாடுகள் எதனையும்  முன்னெடுக்கவில்லை என்பதே வெளிப்படுவதாக தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையின் கடன் பிரச்சினைக்கு தீர்வொன்றை காண்பதில் சகலரும் கவனம் செலுத்த வேண்டும், ஆனால்  மனித உரிமைகள் தொடர்பில் இலங்கை அரசாங்கம் கவனம் செலுத்துவதும், பொறுப்புக்கூறல் விடயங்களில் உண்மையாக நடந்துகொள்வதும் அவசியம். அதனை தொடர்ச்சியாக நாம் வலியுறுத்துவோம் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை தற்போது மோசமான பொருளாதார நிலைமைகளுக்கு  முகங்கொடுக்கின்ற போதிலும் அதனை காரணம் காட்டி மனித உரிமை செயற்பாடுகளில்  முன்னேற்றத்தை ஏற்படுத்தும் வேலைத்திட்டங்களில் இருந்து கவனத்தை திசைதிருப்பக்கூடாது எனவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "இந்நிலையில், சர்வதேச நாணய நிதியதுடன் இலங்கை பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுத்து வருகின்ற தற்போதைய சூழலில் நெருக்கடிகளுக்கு முகங்கொடுத்துள்ள மக்களை மீட்பதற்குப் பதிலாக ஊழல் மிகுந்த அரசியல்வாதிகளை மீட்டெடுக்கும் அபாயம் உள்ளதாக பிரிட்டனின்  இராஜதந்திரி மார்க் மெலோச் பிரவுன்  சர்வதேச நாணய நிதியத்திற்கு எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளார்.",
        "உதவிகளை தன்வசப்படுத்தும் வரலாறுகள் இலங்கை கொண்டுள்ளது என்பதையும் இன்றைய நெருக்கடிக்கு காரணம் என்ன என்பதையும் சர்வதேச நாணய நிதியம் கண்டிப்பாக தெரிந்துள்ள வேண்டும் எனவும் அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "அதேபோல் பொதுநலவாய நாடுகளின் கூட்டத்தில் இலங்கை வெளிவிவகார அமைச்சர் பீரிஸை சந்தித்துள்ள சர்வதேச பிரதிநிதிகள் பலர் இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வுகளை ஈட்டுவதில் வெறுமனே சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பொருளாதார வேலைத்திட்டங்களை தாண்டிய பல ஆக்கபூர்வமான செயற்பாடுகளை கையாள வேண்டும் என வலியுறுத்தியுள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் வெளியுறவு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிஃபோர்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மார்க் மெலோச் பிரவுன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் அரசாங்கத் தலைவர்கள் கூட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}