{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/CID-quizzes-Johnston-over-May-9-attack-on-protesters/108-239723",
  "time_ut": 1656060350,
  "original_lang": "en",
  "original_title": " CID quizzes Johnston over May 9 attack on protesters",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CID quizzes Johnston over May 9 attack on protesters",
      "body_lines": [
        "The Criminal Investigations Department (CID) has recorded a four-hour long statement from former minister Johnston Fernando over the attack on peaceful and unarmed protesters at the Galle Face Green and outside Temple Trees.",
        "He had arrived at the CID at 9.30 am this morning and a statement has been recorded from him until 1.00 pm."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Johnston",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "May 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Criminal Investigations Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Temple Trees",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.30 am this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1.00 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මැයි 9 විරෝධතාකරුවන්ට පහර දීම සම්බන්ධයෙන් CID ජොන්ස්ටන්ගෙන් ප්‍රශ්න කරයි",
      "body_lines": [
        "ගාලු මුවදොර පිටියේ සහ අරලියගහ මන්දිරයෙන් පිටත සාමකාමී සහ නිරායුධ විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීම සම්බන්ධයෙන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව (CID) හිටපු අමාත්‍ය ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු මහතාගෙන් පැය හතරක දීර්ඝ ප්‍රකාශයක් සටහන් කරගෙන තිබේ.",
        "ඔහු අද පෙරවරු 9.30ට අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට පැමිණ ඇති අතර පස්වරු 1.00 දක්වා ඔහුගෙන් ප්‍රකාශයක් සටහන් කරගෙන තිබෙනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජොන්ස්ටන්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මැයි 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය හතරක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර පිටිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද උදේ 9.30 ට",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மே 9 அன்று போராட்டக்காரர்கள் மீது நடத்தப்பட்ட தாக்குதல் தொடர்பாக ஜான்ஸ்டனிடம் CID வினா எழுப்புகிறது",
      "body_lines": [
        "காலிமுகத்திடல் மற்றும் அலரிமாளிகைக்கு வெளியில் அமைதியான மற்றும் நிராயுதபாணியான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் நடத்தியமை தொடர்பில் முன்னாள் அமைச்சர் ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோவிடம் குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம் (சிஐடி) நான்கு மணிநேர வாக்குமூலம் பதிவு செய்துள்ளது.",
        "இன்று காலை 9.30 மணியளவில் குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவுக்கு வந்திருந்த அவர், பிற்பகல் 1.00 மணி வரை அவரிடம் வாக்குமூலம் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜான்ஸ்டன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மே 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கோவில் மரங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை 9.30 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மதியம் 1.00 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": " CID quizzes Johnston over May 9 attack on protesters",
  "body_lines": [
    "The Criminal Investigations Department (CID) has recorded a four-hour long statement from former minister Johnston Fernando over the attack on peaceful and unarmed protesters at the Galle Face Green and outside Temple Trees.",
    "He had arrived at the CID at 9.30 am this morning and a statement has been recorded from him until 1.00 pm."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "CID quizzes Johnston over May 9 attack on protesters",
      "body_lines": [
        "The Criminal Investigations Department (CID) has recorded a four-hour long statement from former minister Johnston Fernando over the attack on peaceful and unarmed protesters at the Galle Face Green and outside Temple Trees.",
        "He had arrived at the CID at 9.30 am this morning and a statement has been recorded from him until 1.00 pm."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Johnston",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "May 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Criminal Investigations Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Johnston Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Temple Trees",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9.30 am this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1.00 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මැයි 9 විරෝධතාකරුවන්ට පහර දීම සම්බන්ධයෙන් CID ජොන්ස්ටන්ගෙන් ප්‍රශ්න කරයි",
      "body_lines": [
        "ගාලු මුවදොර පිටියේ සහ අරලියගහ මන්දිරයෙන් පිටත සාමකාමී සහ නිරායුධ විරෝධතාකරුවන්ට පහරදීම සම්බන්ධයෙන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව (CID) හිටපු අමාත්‍ය ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු මහතාගෙන් පැය හතරක දීර්ඝ ප්‍රකාශයක් සටහන් කරගෙන තිබේ.",
        "ඔහු අද පෙරවරු 9.30ට අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට පැමිණ ඇති අතර පස්වරු 1.00 දක්වා ඔහුගෙන් ප්‍රකාශයක් සටහන් කරගෙන තිබෙනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජොන්ස්ටන්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මැයි 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය හතරක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජොන්ස්ටන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර පිටිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද උදේ 9.30 ට",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மே 9 அன்று போராட்டக்காரர்கள் மீது நடத்தப்பட்ட தாக்குதல் தொடர்பாக ஜான்ஸ்டனிடம் CID வினா எழுப்புகிறது",
      "body_lines": [
        "காலிமுகத்திடல் மற்றும் அலரிமாளிகைக்கு வெளியில் அமைதியான மற்றும் நிராயுதபாணியான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது தாக்குதல் நடத்தியமை தொடர்பில் முன்னாள் அமைச்சர் ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோவிடம் குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம் (சிஐடி) நான்கு மணிநேர வாக்குமூலம் பதிவு செய்துள்ளது.",
        "இன்று காலை 9.30 மணியளவில் குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவுக்கு வந்திருந்த அவர், பிற்பகல் 1.00 மணி வரை அவரிடம் வாக்குமூலம் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜான்ஸ்டன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "மே 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜோன்ஸ்டன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கோவில் மரங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை 9.30 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மதியம் 1.00 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}