{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජාතික-ඉන්ධන-බලපත්‍රය-ඉන්ධනහල්-සියයට-50ක-ක්‍රියාත්මකයි/11-395803",
  "time_ut": 1658974395,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය ඉන්ධනහල් සියයට 50ක ක්‍රියාත්මකයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "National Fuel License Fuel stations are 50 percent operational",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Kanchana Wijesekera, Minister of Electricity and Energy, says that there has been a successful development in the distribution of fuel through the National Fuel Licence.",
        "According to the minister, almost 50 percent of the petrol stations in Sri Lanka are currently operating under that system.",
        "Thus, Cipetco has 409 gas stations and I.O.C. The minister mentioned that this system was implemented in 72 gas stations and the number of transactions that took place was 158,208.",
        "Motorcycles are the most registered for the National Fuel License and the number is more than 24 lakh.",
        "He also said that 4.25 million vehicles had been registered under the National Fuel Permit system by 8.30 last night."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "50 percent",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Electricity and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Fuel Licence",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "almost 50 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cipetco",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "409",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "I.O.C.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "72",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "158,208",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Fuel License",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4.25 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the National Fuel Permit",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය ඉන්ධනහල් සියයට 50ක ක්‍රියාත්මකයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය හරහා ඉන්ධන බෙදා හැරීමට සාර්ථක වර්ධනයක් අත්කරගෙන ඇතැයි විදුලි බල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා පවසයි.",
        "මේ අනුව ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන හල්වලින් සියයට 50කට ආසන්න සංඛ්‍යාවක් මේ වන විට එම ක්‍රමය යටතේ ක්‍රියාත්මක බවද අමාත්‍යවරයා පෙන්වා දෙයි.",
        "මේ අනුව සිපෙට්කෝ ඉන්ධනහල් 409ක් හා අයි.ඕ.සී. ඉන්ධනහල් 72ක් තුළ මෙම ක්‍රමය ක්‍රියාත්මක වූ බවත් සිදුවූ ගනුදෙනු සංඛ්‍යාව 158 208ක් බවත් අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රයට වැඩි වශයෙන් ලියාපදිංචි වී ඇත්තේ යතුරු පැදි වන අතර එම සංඛ්‍යාව ලක්ෂ 24කට අධික වෙයි.",
        "එසේම ඊයේ රාත්‍රී 8.30 වන විට ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍ර ක්‍රමයට වාහන මිලියන 4.25ක් ලියාපදිංචි වී තිබුණ බද ඔහු පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සියයට 50 කි",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදුලිය සහ බලශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 50ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිපෙට්කෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "409",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "I.O.C.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "72",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "158,208 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 4.25 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍රය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேசிய எரிபொருள் உரிமம் எரிபொருள் நிலையங்கள் 50 சதவீதம் செயல்படும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தேசிய எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திரத்தின் ஊடாக எரிபொருள் விநியோகத்தில் வெற்றிகரமான முன்னேற்றம் ஏற்பட்டுள்ளதாக மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் திரு.காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையிலுள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் ஏறக்குறைய 50 வீதமானவை தற்போது அந்த அமைப்பின் கீழ் இயங்குவதாக அமைச்சர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இதனால், சிபெட்கோ 409 எரிவாயு நிலையங்களையும், ஐ.ஓ.சி. 72 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் இந்த முறை நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டதாகவும், 158,208 பரிவர்த்தனைகள் நடைபெற்றதாகவும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்.",
        "தேசிய எரிபொருள் உரிமத்திற்காக மோட்டார் சைக்கிள்கள் அதிகம் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளன மற்றும் எண்ணிக்கை 24 லட்சத்திற்கும் அதிகமாகும்.",
        "நேற்றிரவு 8.30 வரை தேசிய எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திரத்தின் கீழ் 4.25 மில்லியன் வாகனங்கள் பதிவு செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "50 சதவீதம்",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் உரிமம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 50 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிபெட்கோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "409",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.ஓ.சி.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "72",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "158,208",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் உரிமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4.25 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தேசிய எரிபொருள் அனுமதி",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}