{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/SC-calls-for-a-fuel-procurement-and-distribution-plan/108-240305",
  "time_ut": 1656920823,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SC calls for a fuel procurement and distribution plan",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SC calls for a fuel procurement and distribution plan",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Supreme Court issued an order directing the Attorney General to formulate a plan after consulting relevant stakeholders regarding the procurement and distribution of fuel with the areas that should be given priority for fuel distribution.",
        "The Supreme Court three-judge-bench comprising Justices Vijith Malalgoda, Mahinda Samayawardena and Arjuna Obeysekera directed the Attorney General to submit this report before July 12.",
        "The Supreme Court made this order pursuant to two Fundamental Rights petitions filed by Bar Association of Sri Lanka (BASL) regarding the current economic crisis.",
        "On a previous occasion, the Supreme Court had granted leave to proceed with these two petitions.",
        "The Court granted leave to proceed in terms of Articles 11, 12(1), 13(4), 14(1)(g) (h) and 14A of the constitution.",
        "The BASL is seeking orders directing the Cabinet of Ministers to immediately consult with all the relevant stakeholders and independent experts to formulate and implement policies to provide uninterrupted access to provide concessions in relation to the prices of essential goods and services to the people including LP gas, fuel, electricity, milk powder, medicines and food.",
        "These petitions were filed by the President of the BASL Saliya Pieris PC, Deputy President Anura Meddegoda PC,  former Secretary Rajeev Amarasuriya, Treasurer Rajindh Perera and the Assistant Secretary Pasindu Silva.",
        "The Petitions state that the Country is at present witnessing long queues for the purchase of essential supplies, mass protests and public unrest due to acute shortages and the sharp increase in the cost of goods and services including food, fuel and travel costs. The Petitioners are complaining that Sri Lanka is currently facing an unprecedented economic and financial crisis resulting in acute shortages of fuel, electricity, gas, food, milk powder and medicines.",
        "The Petitioners stated that they were compelled to come before court due to the severe shortages in essential goods and services that are considered vital for the survival and existence of the citizens in the country in whom is guaranteed the fundamental right to equality, equal protection of the law and the right to life under the Constitution.",
        "The petitions have made the Attorney General, the Cabinet of Ministers, the Governor of the Central Bank, Secretary to the Treasury, Secretaries to several Ministries, the Ceylon Electricity Board, the Ceylon Petroleum Corporation and the State Pharmaceutical Corporation as Respondents.",
        "President's Counsel Uditha Egalahewa, Counsel Suren Gnanaraj and G.G. Arulpragasam appeared for the petitioners.",
        "Additional Solicitor General Nerin Pulle appeared for the Attorney General. (Lakmal Sooriyagoda)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Vijith Malalgoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Samayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Arjuna Obeysekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Articles 11",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "13(4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14A",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Cabinet of Ministers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the BASL Saliya Pieris PC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Meddegoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajeev Amarasuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Treasurer Rajindh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pasindu Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Cabinet of Ministers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Secretaries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the State Pharmaceutical Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uditha Egalahewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Suren Gnanaraj",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G.G. Arulpragasam",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nerin Pulle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lakmal Sooriyagoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SC ඉන්ධන ප්‍රසම්පාදන හා බෙදා හැරීමේ සැලැස්මක් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන බෙදා හැරීමේදී ප්‍රමුඛත්වය දිය යුතු ක්ෂේත්‍ර සමඟ ඉන්ධන මිලදී ගැනීම සහ බෙදා හැරීම සම්බන්ධයෙන් අදාළ පාර්ශ්වකරුවන්ගේ අදහස් විමසා සැලැස්මක් සකස් කරන ලෙස ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය නීතිපතිවරයාට නියෝග කළේය.",
        "විජිත් මලල්ගොඩ, මහින්ද සමයවර්ධන සහ අර්ජුන ඔබේසේකර යන ත්‍රිපුද්ගල ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ ත්‍රිපුද්ගල විනිසුරු මඩුල්ල මෙම වාර්තාව ජූලි 12 වැනිදාට පෙර ලබාදෙන ලෙස නීතිපතිවරයාට නියෝග කළේය.",
        "වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය (BASL) ගොනු කළ මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සම් දෙකකට අනුව ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය මෙම නියෝගය කළේය.",
        "මීට පෙර අවස්ථාවකදී මෙම පෙත්සම් දෙක ඉදිරියට ගෙන යාමට ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය අවසර ලබාදී තිබුණි.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 11, 12(1), 13(4), 14(1)(g) (h) සහ 14A වගන්ති ප්‍රකාරව ඉදිරියට යාමට අධිකරණය අවසර ලබා දුන්නේය.",
        "LP ගෑස් ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ හා සේවාවල මිල සම්බන්ධයෙන් ජනතාවට සහන ලබාදීමට බාධාවකින් තොරව ප්‍රවේශය ලබාදීමට අවශ්‍ය ප්‍රතිපත්ති සකස් කර ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා අදාළ සියලු පාර්ශ්වකරුවන් සහ ස්වාධීන විශේෂඥයන් සමඟ වහාම සාකච්ඡා කරන ලෙස අමාත්‍ය මණ්ඩලයට නියෝග කිරීමට BASL ඉල්ලා සිටී. ඉන්ධන, විදුලිය, කිරිපිටි, ඖෂධ සහ ආහාර.",
        "BASL සභාපති ජනාධිපති නීතිඥ සාලිය පීරිස්, නියෝජ්‍ය සභාපති ජනාධිපති නීතිඥ අනුර මැද්දේගොඩ,  හිටපු ලේකම් රජීව් අමරසූරිය, භාණ්ඩාගාරික රාජින්ද් පෙරේරා සහ සහකාර ලේකම් පසිඳු සිල්වා විසින් මෙම පෙත්සම් ගොනු කර ඇත.",
        "අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය මිලදී ගැනීම සඳහා දිගු පෝලිම්, උග්‍ර හිඟය සහ ආහාර, ඉන්ධන සහ ගමන් වියදම් ඇතුළු භාණ්ඩ හා සේවාවල මිල සීඝ්‍ර ලෙස ඉහළ යාම හේතුවෙන් මහජන විරෝධතා සහ මහජන නොසන්සුන්තාවයන් රට තුළ මේ වන විට දක්නට ලැබෙන බව පෙත්සම්වල සඳහන් වේ. ඉන්ධන, විදුලිය, ගෑස්, ආහාර, කිරිපිටි සහ ඖෂධවල උග්‍ර හිඟයක ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික හා මූල්‍ය අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින බවට පෙත්සම්කරුවන් මැසිවිලි නගති.",
        "සමානාත්මතාවය, සමානාත්මතාවය සඳහා වන මූලික අයිතිවාසිකම, සමාන ආරක්ෂාව සහතික කර ඇති රටේ පුරවැසියන්ගේ පැවැත්මට සහ පැවැත්මට අත්‍යවශ්‍ය යැයි සැලකෙන අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ හා සේවාවල පවතින දැඩි හිඟය හේතුවෙන් තමන්ට අධිකරණය හමුවට පැමිණීමට සිදු වූ බව පෙත්සම්කරුවෝ ප්‍රකාශ කළහ. ව්යවස්ථාව යටතේ නීතිය සහ ජීවත්වීමේ අයිතිය.",
        "මෙම පෙත්සම්වල වගඋත්තරකරුවන් ලෙස නීතිපතිවරයා, අමාත්‍ය මණ්ඩලය, මහ බැංකු අධිපතිවරයා, භාණ්ඩාගාර ලේකම්වරයා, අමාත්‍යාංශ කිහිපයක ලේකම්වරුන්, ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය, ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව සහ රාජ්‍ය ඖෂධ නීතිගත සංස්ථාව වගඋත්තරකරුවන් කර ඇත.",
        "ජනාධිපති නීතිඥ උදිත එගලහේවා, නීතීඥ සුරේන් ඥානරාජ් සහ ජී.ජී. අරුල්ප්‍රගාසම් මහතා පෙත්සම්කරුවන් වෙනුවෙන් පෙනී සිටියේය.",
        "නීතිපතිවරයා වෙනුවෙන් අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල් නෙරින් පුල්ලේ මහතා පෙනී සිටියේය. (ලක්මාල් සූරියගොඩ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විජිත් මලල්ගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද සමයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන ඔබේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වගන්ති 11",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "13(4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14A",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමාත්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL සාලිය පීරිස් ජනාධිපති නීතිඥ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර මැද්දේගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජීව් අමරසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාරික රාජින්ද්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසිඳු සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමාත්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලේකම්වරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය ඖෂධ නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදිත එගලහේවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුරේන් ඥානරාජ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජී.ජී. අරුල්ප්‍රගාසම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නෙරින් පුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලක්මාල් සූරියගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் கொள்முதல் மற்றும் விநியோகத் திட்டத்திற்கு SC அழைப்பு விடுக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் விநியோகத்திற்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்பட வேண்டிய பகுதிகளுடன் எரிபொருள் கொள்முதல் மற்றும் விநியோகம் தொடர்பாக சம்பந்தப்பட்ட பங்குதாரர்களுடன் கலந்தாலோசித்த பின்னர் ஒரு திட்டத்தை உருவாக்குமாறு அட்டர்னி ஜெனரலுக்கு உச்ச நீதிமன்றம் உத்தரவு பிறப்பித்தது.",
        "நீதியரசர்களான விஜித் மலல்கொட, மஹிந்த சமயவர்தன மற்றும் அர்ஜுன ஒபேசேகர ஆகியோர் அடங்கிய உச்ச நீதிமன்ற மூவரடங்கிய நீதிபதிகள் குழாம், இந்த அறிக்கையை ஜூலை 12ஆம் திகதிக்கு முன்னர் சமர்ப்பிக்குமாறு சட்டமா அதிபருக்கு உத்தரவிட்டுள்ளது.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி தொடர்பாக இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) தாக்கல் செய்த இரண்டு அடிப்படை உரிமை மனுக்களுக்கு இணங்க உச்ச நீதிமன்றம் இந்த உத்தரவை பிறப்பித்துள்ளது.",
        "முன்னதாக, இந்த இரண்டு மனுக்களையும் தொடர உச்ச நீதிமன்றம் அனுமதி வழங்கியது.",
        "அரசியலமைப்பின் 11, 12(1), 13(4), 14(1)(g) (h) மற்றும் 14A ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் தொடர நீதிமன்றம் அனுமதி வழங்கியது.",
        "LP எரிவாயு உட்பட மக்களுக்கு அத்தியாவசியப் பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளின் விலைகள் தொடர்பான சலுகைகளை தடையின்றி வழங்குவதற்கான கொள்கைகளை வகுத்து நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு சம்பந்தப்பட்ட அனைத்து பங்குதாரர்கள் மற்றும் சுயாதீன நிபுணர்களுடன் உடனடியாக கலந்தாலோசிக்குமாறு அமைச்சர் அமைச்சரவைக்கு உத்தரவிடுமாறு BASL கோருகிறது. எரிபொருள், மின்சாரம், பால் பவுடர், மருந்துகள் மற்றும் உணவு.",
        "BASL இன் தலைவர் சாலிய பீரிஸ் பிசி, பிரதித் தலைவர் அனுர மெத்தேகொட பிசி,  முன்னாள் செயலாளர் ரஜீவ் அமரசூரிய, பொருளாளர் ரஜிந்த் பெரேரா மற்றும் உதவிச் செயலாளர் பசிந்து சில்வா ஆகியோரால் இந்த மனுக்கள் தாக்கல் செய்யப்பட்டன.",
        "அத்தியாவசியப் பொருட்களை வாங்குவதற்கு நாடு தற்போது நீண்ட வரிசையில் நிற்பதாகவும், கடுமையான தட்டுப்பாடு மற்றும் உணவு, எரிபொருள் மற்றும் பயணச் செலவுகள் உள்ளிட்ட பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளின் விலை கடுமையாக அதிகரித்துள்ளதாலும், மக்கள் போராட்டங்கள் மற்றும் பொது அமைதியின்மை போன்றவற்றைக் காண்கிறோம் என்று மனுக்களில் கூறப்பட்டுள்ளது. எரிபொருள், மின்சாரம், எரிவாயு, உணவு, பால் மா மற்றும் மருந்துகள் ஆகியவற்றின் கடுமையான பற்றாக்குறையின் விளைவாக இலங்கை தற்போது முன்னோடியில்லாத பொருளாதார மற்றும் நிதி நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளதாக மனுதாரர்கள் முறையிட்டுள்ளனர்.",
        "சமத்துவத்திற்கான அடிப்படை உரிமை, சமபாதுகாப்பு ஆகியவை உறுதிசெய்யப்பட்ட நாட்டில் குடிமக்களின் உயிர்வாழ்வதற்கும் இருப்புக்கும் முக்கியமானதாகக் கருதப்படும் அத்தியாவசியப் பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளில் கடுமையான தட்டுப்பாடு நிலவுவதால் நீதிமன்றத்திற்கு வர வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டுள்ளதாக மனுதாரர்கள் தெரிவித்தனர். சட்டம் மற்றும் அரசியலமைப்பின் கீழ் வாழும் உரிமை.",
        "சட்டமா அதிபர், அமைச்சரவை, மத்திய வங்கியின் ஆளுநர், திறைசேரியின் செயலாளர், பல அமைச்சுக்களின் செயலாளர்கள், இலங்கை மின்சார சபை, இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் மற்றும் அரச மருந்துக் கூட்டுத்தாபனம் ஆகியோர் இந்த மனுக்களில் பிரதிவாதிகளாக நியமிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி உதித எகலஹேவா, சட்டத்தரணி சுரேன் ஞானராஜ் மற்றும் ஜீ.ஜி. மனுதாரர்கள் சார்பில் அருள்பிரகாசம் ஆஜரானார்.",
        "அட்டர்னி ஜெனரல் சார்பில் கூடுதல் சொலிசிட்டர் ஜெனரல் நெரின் புல்லே ஆஜரானார். (லக்மால் சூரியகொட)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எஸ்சி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விஜித் மலல்கொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த சமயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன ஒபேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுரைகள் 11",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "13(4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14A",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமைச்சர்கள் அமைச்சரவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL சாலியா பீரிஸ் பிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுர மெத்தேகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜீவ் அமரசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாளர் ராஜிந்த்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசிந்து சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமைச்சர்கள் அமைச்சரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செயலாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநில மருந்துக் கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உதித்த எகலஹேவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுரேன் ஞானராஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.ஜி. அருள்பிரகாசம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேரின் புள்ளே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லக்மால் சூரியகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}