{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ගොවීන්ට-නොමිලේ-දෙන-යූරියා-දෙසතියකින්-එයි/101-618772",
  "time_ut": 1661491885,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගොවීන්ට නොමිලේ දෙන යූරියා දෙසතියකින් එයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Free urea to farmers will arrive in a fortnight",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Agriculture Minister Mahinda Amaraweera said that 1,000 metric tons of urea fertilizers provided free of charge to Sri Lankan farmers by the World Food and Agriculture Organization will be received in Sri Lanka within the next fortnight.",
        "The World Food and Agriculture Organization had agreed to provide 375,000 50 kg bags of urea fertilizer to low-income farming families in Sri Lanka for rice cultivation.",
        "According to the Ministry of Agriculture, this stock of urea fertilizer is going to be given free of charge to 375,000 farmers who have less than an acre of paddy fields at the rate of 50 kg per farmer.",
        "After a discussion with the officials of the World Food and Agriculture Organization, Agriculture Minister Mahinda Amaraweera agreed to provide free urea fertilizer for the high season.",
        "The Minister of Agriculture said that the first batch of 1000 metric tons will be received in the next two weeks."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the World Food and Agriculture Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Food and Agriculture Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "375,000 50 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "375,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 kg",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Food and Agriculture Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the high season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the next two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගොවීන්ට නොමිලේ දෙන යූරියා දෙසතියකින් එයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලෝක ආහාර හා කෘෂිකර්ම සංවිධානය විසින් ලාංකික  ගොවි ජනතාවට නොමිළේ ලබා දෙන  යුරියා පොහොරවලින්  මෙට්‍රික් ටොන් 1000ක් ඉදිරි දෙසතිය ඇතුළත මෙරටට ලැබෙන බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අඩු ආදායම්ලාභී ගොවි පවුල්වලට වී වගාව සඳහා කිලෝග්‍රෑම් 50ක බරින් යුත් යුරියා පොහොර මලු 375,000ක් ලබා දීමට ලෝක ආහාර හා කෘෂිකර්ම සංවිධානය විසින් එකඟතාවය පළ කර තිබිණි.",
        "මෙම යුරියා පොහොර තොගය අක්කරයකට වඩා අඩු කුඹුරු ප්‍රමාණයක් තිබෙන ගොවීන් 375,000කට එක් ගොවියෙකුට කිලෝග්‍රෑම් 50ක් බැගින්  නොමිලයේ ලබා දීමට නියමිත බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා ලෝක ආහාර හා කෘෂිකර්ම සංවිධානයේ නිලධාරින් සමග සිදු කරන ලද සාකච්ඡාවකින් පසු  මහ කන්නය සඳහා යුරියා පොහොර නොමිලේ ලබා දීමට එකඟතාවය පළ කරනු ලැබීය.",
        "එහි පළමු තොගය වශයෙන් මෙට්‍රික් 1000ක් ඉදිරි සති දෙක තුළ ලැබීමට නියමිත බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍යවරයා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 1000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර හා කෘෂිකර්ම සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක ආහාර හා කෘෂිකර්ම සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "375,000 කි 50 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "375,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 50 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක ආහාර හා කෘෂිකර්ම සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉහළ සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 1000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි සති දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விவசாயிகளுக்கு இலவச யூரியா இன்னும் பதினைந்து நாட்களில் வந்து சேரும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலக உணவு மற்றும் விவசாய ஸ்தாபனத்தினால் இலங்கை விவசாயிகளுக்கு இலவசமாக வழங்கப்படும் 1000 மெற்றிக் தொன் யூரியா உரங்கள் எதிர்வரும் பதினைந்து நாட்களுக்குள் இலங்கைக்கு பெற்றுக்கொள்ளப்படும் என விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையில் உள்ள குறைந்த வருமானம் பெறும் விவசாயக் குடும்பங்களுக்கு நெற்செய்கைக்காக 375,000 50 கிலோ யூரியா உர மூட்டைகளை வழங்க உலக உணவு மற்றும் விவசாய அமைப்பு இணங்கியிருந்தது.",
        "விவசாய அமைச்சின் கூற்றுப்படி, ஒரு ஏக்கருக்கும் குறைவான நெல் வயல்களைக் கொண்ட 375,000 விவசாயிகளுக்கு ஒரு விவசாயிக்கு 50 கிலோ வீதம் இந்த யூரியா உரம் இலவசமாக வழங்கப்படவுள்ளது.",
        "உலக உணவு மற்றும் விவசாய அமைப்பின் அதிகாரிகளுடனான கலந்துரையாடலின் பின்னர், விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர உயர் பருவத்திற்கான யூரியா உரத்தை இலவசமாக வழங்குவதற்கு இணக்கம் தெரிவித்தார்.",
        "அடுத்த இரண்டு வாரங்களில் 1000 மெற்றிக் தொன் முதல் தொகுதி பெறப்படும் என விவசாய அமைச்சர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு மற்றும் விவசாய அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக உணவு மற்றும் வேளாண்மை அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "375,000 50 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "375,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக உணவு மற்றும் விவசாய அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உயர் பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "அடுத்த இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}