{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/slt-training-centre-offers-world-class-beng-hons-degree-by-university-of-hertfordshire-uk/",
  "time_ut": 1659271800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLT Training Centre offers world-class BEng (Hons) Degree by University of Hertfordshire UK",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLT Training Centre offers world-class BEng (Hons) Degree by University of Hertfordshire UK",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The SLT Training Centre (SLTTC), the education arm of SLT-MOBITEL, now offers students the opportunity to create technology and design solutions to address global engineering challenges through knowledge gained by the world-class BEng (Hons) Degree, University of Hertfordshire UK.",
        "The SLTTC invites students to enrol for the prestigious BEng (Hons) Degree, University of Hertfordshire, August intake offered in Sri Lanka, which is equipped with state-of-the-art facilities, and supported by tech-giant SLT-MOBITEL, the Nation ICT solution provider.",
        "Additionally, SLTTC holds the sole franchise for the University of Hertfordshire’s BEng (Hons) Engineering Degree programs in South Asia and operates under ISO 9001:2015 stringent standards certification.",
        "The University of Hertfordshire is ranked 21 for Electrical Electronic Engineering accredited by Washington Accord, in the UK and reputed for top-class teaching, facilities and business partnerships, providing students with skills, knowledge and entrepreneurial spirit that employers seek, ensuring students can with ease forge successful careers in their chosen field.",
        "Through the University of Hertfordshire, students also have the option to obtain and specialise in engineering-aligned degrees such as the BEng (Hons) in Electrical and Electronic Engineering, BEng (Hons) in Electronics and Communication Engineering and BEng (Hons) in Electronics and Computer Engineering.",
        "The curriculum provides students the ability to develop knowledge of electronic principles to gain transferable skills to pursue dream careers. Students who complete the degree will also undertake an intensive six-month industrial training programme organised by SLT-MOBITEL to strengthen their skills.",
        "Supporting students to achieve their goals, and understanding the financial burden, 20% discount offer for the Master’s Degree at the University of Hertfordshire UK.",
        "Upon completing the BEng (Hons) Degree, and the Master’s degree, students can obtain a two-year working visa for UK and Australia establishing pathways for their future.",
        "Moreover, SLTTC is offering magnanimous scholarships of up to 30% based on GCE A/L results. Prospective students can enrol in the first year of the programme with their A/L results. Further, those who have completed engineering diplomas such as NDT, NDES, HNDE are eligible to obtain exceptions for the first and second year of the degree programme subject to the university admission requirement fulfilments.",
        "Currently, the SLT Training Centre is recognised among the flagship institutes in the country, contributing significantly towards the development of young ICT professionals, necessary to transform the nation into a tech hub. The University of Hertfordshire’s BEng (Hons) Degree will support them achieve global qualifications in an outstanding local environment. For information on enrolment, prospective students and parents may call 0112956633 or visit www.slt.lk/training for more information.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT Training Centre",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "University of Hertfordshire",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The SLT Training Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "University of Hertfordshire",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "University of Hertfordshire",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the University of Hertfordshire’s BEng (Hons) Engineering Degree",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The University of Hertfordshire",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Electrical Electronic Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Washington Accord",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the University of Hertfordshire",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Electrical and Electronic Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Computer Engineering",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "six-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the University of Hertfordshire",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "up to 30%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the first year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "A/L",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NDT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NDES",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HNDE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first and second year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the SLT Training Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ICT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The University of Hertfordshire’s BEng (Hons) Degree",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SLT පුහුණු මධ්‍යස්ථානය එක්සත් රාජධානියේ හර්ට්ෆෝර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලය විසින් ලෝක මට්ටමේ BEng (ගෞරව) උපාධිය පිරිනමයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "SLT-MOBITEL හි අධ්‍යාපන අංශය වන SLT පුහුණු මධ්‍යස්ථානය (SLTTC) එක්සත් රාජධානියේ Hertfordshire විශ්ව විද්‍යාලයේ ලෝක මට්ටමේ BEng (Hons) උපාධියෙන් ලබාගත් දැනුම හරහා ගෝලීය ඉංජිනේරු අභියෝගවලට මුහුණ දීම සඳහා තාක්‍ෂණය සහ නිර්මාණ විසඳුම් නිර්මාණය කිරීමට සිසුන්ට දැන් අවස්ථාව ලබා දෙයි. .",
        "SLTTC විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ අති නවීන පහසුකම්වලින් සමන්විත, සහ තාක්ෂණික දැවැන්තයෙකු වන SLT-MOBITEL විසින් සහය දක්වන කීර්තිමත් BEng (Hons) උපාධිය, Hertfordshire විශ්ව විද්‍යාලයේ, අගෝස්තු මස ශ්‍රී ලංකාව තුළ පිරිනමනු ලබන උපාධිය සඳහා ලියාපදිංචි වන ලෙස සිසුන්ට ආරාධනා කරයි. ජාතිය ICT විසඳුම් සපයන්නා.",
        "මීට අමතරව, දකුණු ආසියාවේ හර්ට්ෆෝර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලයේ BEng (ගෞරව) ඉංජිනේරු උපාධි වැඩසටහන් සඳහා SLTTC තනි බලය හිමි වන අතර ISO 9001:2015 දැඩි ප්‍රමිති සහතිකය යටතේ ක්‍රියාත්මක වේ.",
        "හර්ට්ෆෝර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලය එක්සත් රාජධානියේ Washington Accord විසින් ප්‍රතීතනය කරන ලද විදුලි ඉලෙක්ට්‍රොනික ඉංජිනේරු විද්‍යාව සඳහා 21 වන ස්ථානය ලබා ඇති අතර ඉහළ පන්තියේ ඉගැන්වීම්, පහසුකම් සහ ව්‍යාපාරික හවුල්කාරිත්වයන් සඳහා කීර්තිමත්, සිසුන්ට සේවා යෝජකයන් සොයන කුසලතා, දැනුම සහ ව්‍යවසායකත්ව ආත්මය ලබා දීම, සිසුන්ට පහසුවෙන් කළ හැකි බව සහතික කිරීම. ඔවුන් තෝරාගත් ක්ෂේත්‍රයේ සාර්ථක වෘත්තීන් ගොඩනඟන්න.",
        "හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලය හරහා, සිසුන්ට විදුලි හා ඉලෙක්ට්‍රොනික ඉංජිනේරු විද්‍යාවේ BEng (ගෞරව), ඉලෙක්ට්‍රොනික හා සන්නිවේදන ඉංජිනේරු විද්‍යාවේ BEng (ගෞරව) සහ ඉලෙක්ට්‍රොනික විද්‍යාවේ BEng (ගෞරව) වැනි ඉංජිනේරු-ගැලපෙන උපාධි ලබා ගැනීමට සහ විශේෂීකරණය කිරීමට ද අවස්ථාව තිබේ. පරිගණක ඉංජිනේරු.",
        "මෙම විෂය මාලාව සිසුන්ට සිහින වෘත්තීන් හැදෑරීමට මාරු කළ හැකි කුසලතා ලබා ගැනීම සඳහා විද්‍යුත් මූලධර්ම පිළිබඳ දැනුම වර්ධනය කිරීමේ හැකියාව ලබා දෙයි. උපාධිය සම්පූර්ණ කරන සිසුන් ඔවුන්ගේ කුසලතා ශක්තිමත් කිරීම සඳහා SLT-MOBITEL විසින් සංවිධානය කරන ලද දැඩි මාස හයක කාර්මික පුහුණු වැඩසටහනක් ද සිදු කරනු ඇත.",
        "සිසුන්ට ඔවුන්ගේ අරමුණු සාක්ෂාත් කර ගැනීමට සහාය වීම සහ මූල්‍ය බර අවබෝධ කර ගැනීම, එක්සත් රාජධානියේ හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලයේ ශාස්ත්‍රපති උපාධිය සඳහා 20% වට්ටමක්.",
        "BEng (Hons) උපාධිය සහ ශාස්ත්‍රපති උපාධිය සම්පූර්ණ කිරීමෙන් පසු සිසුන්ට ඔවුන්ගේ අනාගතය සඳහා මාර්ග ස්ථාපිත කරමින් එක්සත් රාජධානිය සහ ඕස්ට්‍රේලියාව සඳහා වසර දෙකක රැකියා වීසා බලපත්‍රයක් ලබා ගත හැකිය.",
        "තවද, SLTTC විසින් අ.පො.ස. උසස් පෙළ ප්‍රතිඵල මත පදනම්ව 30% දක්වා විශිෂ්ට ශිෂ්‍යත්ව පිරිනමයි. අනාගත සිසුන්ට ඔවුන්ගේ උසස් පෙළ ප්‍රතිඵල සමඟ වැඩසටහනේ පළමු වසරට ඇතුළත් විය හැකිය. තවද, NDT, NDES, HNDE වැනි ඉංජිනේරු ඩිප්ලෝමා සම්පූර්ණ කර ඇති අයට විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රවේශ අවශ්‍යතා සපුරාලීමට යටත්ව උපාධි වැඩසටහනේ පළමු සහ දෙවන වසර සඳහා ව්‍යතිරේක ලබා ගැනීමට සුදුසුකම් ලබයි.",
        "මේ වන විට SLT පුහුණු මධ්‍යස්ථානය මෙරට ප්‍රමුඛතම ආයතන අතර පිළිගැනීමට ලක්ව ඇති අතර, ජාතිය තාක්ෂණික කේන්ද්‍රස්ථානයක් බවට පත් කිරීමට අවශ්‍ය තරුණ තොරතුරු හා සන්නිවේදන තාක්ෂණ වෘත්තිකයන්ගේ සංවර්ධනයට සැලකිය යුතු දායකත්වයක් සපයයි. හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලයේ BEng (ගෞරව) උපාධිය කැපී පෙනෙන දේශීය පරිසරයක් තුළ ගෝලීය සුදුසුකම් ලබා ගැනීමට ඔවුන්ට සහාය වනු ඇත. බඳවා ගැනීම් පිළිබඳ තොරතුරු සඳහා, අනාගත සිසුන් සහ දෙමාපියන් 0112956633 අමතන්න හෝ වැඩි විස්තර සඳහා www.slt.lk/training වෙත පිවිසෙන්න.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT පුහුණු මධ්‍යස්ථානය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙලිකොම් පුහුණු මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්නිවේදන තාක්ෂණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලයේ BEng (ගෞරව) ඉංජිනේරු උපාධිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ISO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විදුලි ඉලෙක්ට්රොනික ඉංජිනේරු විද්යාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටන් ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදුලි හා ඉලෙක්ට්රොනික ඉංජිනේරු විද්යාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිගණක ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස හයක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පළමු වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NDT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NDES",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HNDE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමු හා දෙවන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT පුහුණු මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්නිවේදන තාක්ෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලයේ BEng (ගෞරව) උපාධිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SLT பயிற்சி மையம் UK ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகத்தால் உலகத்தரம் வாய்ந்த BEng (Hons) பட்டத்தை வழங்குகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "SLT-MOBITEL இன் கல்விப் பிரிவான SLT பயிற்சி மையம் (SLTTC), உலகத் தரம் வாய்ந்த BEng (Hons) பட்டப்படிப்பு, UK பல்கலைக்கழகத்தின் ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பட்டம் மூலம் உலகளாவிய பொறியியல் சவால்களை எதிர்கொள்ள தொழில்நுட்பம் மற்றும் வடிவமைப்பு தீர்வுகளை உருவாக்கும் வாய்ப்பை இப்போது மாணவர்களுக்கு வழங்குகிறது. .",
        "இலங்கையில் வழங்கப்படும் ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகத்தின் ஆகஸ்ட் மாதப் படிப்பில் சேருவதற்கு SLTTC மாணவர்களை அழைக்கிறது. இது அதிநவீன வசதிகளுடன் கூடிய தொழில்நுட்ப நிறுவனமான SLT-MOBITEL ஆதரவுடன் உள்ளது. தேசிய தகவல் தொழில்நுட்ப தீர்வு வழங்குநர்.",
        "கூடுதலாக, SLTTC தெற்காசியாவில் ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகத்தின் BEng (ஹான்ஸ்) பொறியியல் பட்டப்படிப்புகளுக்கான ஒரே உரிமையைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் ISO 9001:2015 கடுமையான தரச் சான்றிதழின் கீழ் செயல்படுகிறது.",
        "ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகம் UK இல் வாஷிங்டன் அக்கார்டு அங்கீகாரம் பெற்ற எலக்ட்ரிக்கல் எலக்ட்ரானிக் இன்ஜினியரிங் 21 வது இடத்தைப் பெற்றுள்ளது மற்றும் உயர்தர கற்பித்தல், வசதிகள் மற்றும் வணிக கூட்டாண்மைகளுக்குப் புகழ் பெற்றது, மாணவர்களுக்குத் திறன்கள், அறிவு மற்றும் தொழில் முனைவோர் மனப்பான்மை ஆகியவற்றை வழங்குகிறது. அவர்கள் தேர்ந்தெடுத்த துறையில் வெற்றிகரமான வாழ்க்கையை உருவாக்குங்கள்.",
        "ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகத்தின் மூலம், மாணவர்கள் எலக்ட்ரிக்கல் மற்றும் எலக்ட்ரானிக் இன்ஜினியரிங், BEng (Hons) in Electronics and Communication Engineering மற்றும் BEng (Hons) போன்ற பொறியியல்-சீரமைக்கப்பட்ட பட்டங்களைப் பெறுவதற்கும் நிபுணத்துவம் பெறுவதற்கும் விருப்பம் உள்ளது. கணினி பொறியியல்.",
        "கனவுத் தொழிலைத் தொடர மாற்றக்கூடிய திறன்களைப் பெறுவதற்கு மின்னணுக் கொள்கைகளின் அறிவை வளர்க்கும் திறனைப் பாடத்திட்டம் மாணவர்களுக்கு வழங்குகிறது. பட்டப்படிப்பை நிறைவு செய்யும் மாணவர்கள் தங்களது திறமைகளை வலுப்படுத்த SLT-MOBITEL ஆல் ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட ஆறு மாத தீவிர தொழில்துறை பயிற்சி திட்டத்தையும் மேற்கொள்வார்கள்.",
        "மாணவர்கள் தங்கள் இலக்குகளை அடைய உதவுதல் மற்றும் நிதிச்சுமையைப் புரிந்துகொள்வது, ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் யுகே பல்கலைக்கழகத்தில் முதுகலை பட்டப்படிப்புக்கு 20% தள்ளுபடி சலுகை.",
        "BEng (Hons) பட்டம் மற்றும் முதுகலை பட்டம் முடித்தவுடன், UK மற்றும் ஆஸ்திரேலியாவிற்கான இரண்டு வருட பணி விசாவை மாணவர்கள் தங்கள் எதிர்காலத்திற்கான பாதைகளை நிறுவிக்கொள்ளலாம்.",
        "மேலும், SLTTC GCE A/L பெறுபேறுகளின் அடிப்படையில் 30% வரையான மகத்தான புலமைப்பரிசில்களை வழங்குகிறது. வருங்கால மாணவர்கள் தங்களின் A/L முடிவுகளுடன் திட்டத்தின் முதல் வருடத்தில் சேரலாம். மேலும், என்டிடி, என்டிஇஎஸ், எச்என்டிஇ போன்ற பொறியியல் டிப்ளோமாக்களை முடித்தவர்கள் பல்கலைக்கழக சேர்க்கை தேவை பூர்த்திகளுக்கு உட்பட்டு பட்டப்படிப்பின் முதல் மற்றும் இரண்டாம் ஆண்டுக்கான விதிவிலக்குகளைப் பெற தகுதியுடையவர்கள்.",
        "தற்போது, ​​SLT பயிற்சி மையம், நாட்டின் முதன்மையான நிறுவனங்களில் அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது, இளம் ICT நிபுணர்களின் வளர்ச்சிக்கு குறிப்பிடத்தக்க பங்களிப்பை வழங்கி, நாட்டை ஒரு தொழில்நுட்ப மையமாக மாற்றுவதற்கு அவசியமானது. ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகத்தின் BEng (Hons) பட்டம் சிறந்த உள்ளூர் சூழலில் உலகளாவிய தகுதிகளை அடைய அவர்களுக்கு உதவும். பதிவுசெய்தல் பற்றிய தகவலுக்கு, வருங்கால மாணவர்கள் மற்றும் பெற்றோர்கள் 0112956633 என்ற எண்ணிற்கு அழைக்கலாம் அல்லது மேலும் தகவலுக்கு www.slt.lk/training ஐப் பார்வையிடலாம்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SLT பயிற்சி மையம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SLT பயிற்சி மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.சி.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகத்தின் BEng (Hons) பொறியியல் பட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐஎஸ்ஓ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எலக்ட்ரிக்கல் எலக்ட்ரானிக் இன்ஜினியரிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன் ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எலக்ட்ரிக்கல் மற்றும் எலக்ட்ரானிக் இன்ஜினியரிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணினி பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLT-MOBITEL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30% வரை",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முதல் வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏ/எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்டிடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NDES",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HNDE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதல் மற்றும் இரண்டாம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT பயிற்சி மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.சி.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகத்தின் BEng (Hons) பட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}