{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/අරගල-භූමියෙන්-ඇහිලූ-බව-කියන-උණ්ඩ-සමග-අයෙක්-සැකපිට/1-619329",
  "time_ut": 1662371686,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අරගල භූමියෙන් ඇහිලූ බව කියන උණ්ඩ සමග අයෙක් සැකපිට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A suspect with bullets said to have been fired from the struggle area",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the police, a person who came to hand over a magazine with 30 T-56 live bullets to the Panadura North Police, claiming that it was found in the Golfe Aragala area, has been arrested.",
        "A 35-year-old resident of Gorakana, Panadura was arrested after he came to the police station with a magazine containing bullets.",
        "It is said that the magazine is believed to belong to a firearm belonging to a member of the security forces who was on duty at the Golfe Agala area, and the suspect has given statements that it was found lying in the Agala area.",
        "However, a senior police officer said that investigations are being conducted regarding how the suspect got the magazine containing the bullets and whether he had committed any crime."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Panadura North Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Golfe Aragala",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gorakana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Golfe Agala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Agala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අරගල භූමියෙන් ඇහිලූ බව කියන උණ්ඩ සමග අයෙක් සැකපිට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ගෝල්ෆේස් අරගල භූමියේ තිබී හමුවූ බව පවසමින් ටී 56 ජීව උණ්ඩ 30 ක් සහිත මැගසීනයක් පානදුර උතුර පොලිසියට බාරදීමට ආ පුද්ගලයකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇතැයි පොලිසිය පවසයි.",
        "මෙසේ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ පානදුර , ගොරකාන ප්‍රදේශයේ පදිංචි 35 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකු බවත්, ඔහු උණ්ඩ සහිත මැගසීනය රැගෙන පොලිසියට පැමිණීමෙන් පසු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "මැගසීනය ගෝල්ෆේස් අරගල භූමියේ රාජකාරි නියුතුව සිටි ආරක්ෂක අංශ සාමාජිකයකුගේ ගිනිඅවියකට අයත් එකක් බවට අනුමාන කරන බවත්, අරගල භූමියේ වැටී තිබී හමුවූ බවට සැකකරු ප්‍රකාශ ලබාදී ඇති බවත් සදහන් වේ.",
        "කෙසේවුවද සැකකරුට එම උණ්ඩ සහිත මැගසීනය ලැබුන ආකාරය සහ කිසියම් අපරාධයක් සිදුකර ඇද්ද යන්න සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණ සිදුකරන බවත් උසස් පොලිස් නිලධාරීයෙක් කීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පානදුර උතුර පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගොල්ෆ් අරගල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගොරකාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගොල්ෆ් අගල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "துப்பாக்கிச் சூடு நடத்திய சந்தேக நபர் போராட்டப் பகுதியிலிருந்து சுடப்பட்டதாகக் கூறப்படுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "T-56 உயிருள்ள 30 தோட்டாக்களுடன் கூடிய பத்திரிக்கையை கோல்பே அரகல பிரதேசத்தில் காணப்பட்டதாகக் கூறி பாணந்துறை வடக்கு பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்க வந்த நபர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "தோட்டாக்கள் அடங்கிய மகசீனுடன் பொலிஸ் நிலையத்திற்கு வந்த 35 வயதுடைய பாணந்துறை கோரக்கன பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த நபரே இவ்வாறு கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "குறித்த மகசீன் கோல்ஃப் அகல பகுதியில் கடமையாற்றிய பாதுகாப்புப் படையைச் சேர்ந்த ஒருவரின் துப்பாக்கிக்கு சொந்தமானது என நம்பப்படுவதாகவும், அகல பிரதேசத்தில் கிடந்ததாக சந்தேகநபர் வாக்குமூலம் வழங்கியுள்ளார்.",
        "எவ்வாறாயினும், சந்தேக நபருக்கு தோட்டாக்கள் அடங்கிய சஞ்சிகை எவ்வாறு கிடைத்தது மற்றும் அவர் ஏதேனும் குற்றச் செயலில் ஈடுபட்டாரா என்பது தொடர்பில் விசாரணைகள் நடத்தப்பட்டு வருவதாக சிரேஷ்ட பொலிஸ் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை வடக்கு பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோல்ஃப் அரகல",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோரகனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோல்ஃப் அகல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அகல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}