{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මහ-බැංකු-වංචාවේ-දෙවැනි-අදියර-සජිත්-හෙළි-කරයි/11-394819",
  "time_ut": 1656162224,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මහ බැංකු වංචාවේ දෙවැනි අදියර සජිත් හෙළි කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sajith reveals second stage of Central Bank fraud",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Opposition leader Sajith Premadasa has said that the Pohottu government has put the country in a tragic situation and has turned the country into a refugee on a journey based on short-sightedness and illusion.",
        "The Leader of the Opposition Sajith Premadasa today (25) stated that the only alternative to overcome this situation is a democratic, free and open people's struggle.",
        "He hoped that the present rulers would realize the true situation in the country and change their agenda in a way that would benefit the people, but that did not happen and they engaged in pagan politics and appointed a suitable gatekeeper for the people to enjoy for the next two years no matter what.",
        "The Leader of the Opposition said that there was no point in a government that could not fulfill its promises to the people and protect the people.",
        "He also said that a large amount of money had been embezzled from gas as the second stage of the Central Bank fraud and that although the COPE committee had been exposed, all information had been withheld from the public.",
        "The Leader of the Opposition said that an era of exploitation of even drugs and gas had been created, adding that there were gatekeepers who defended the Rajapaksas who rejected the country and opportunists who worked for narrow interests.",
        "The appointment of district representatives of the National Council of Intellectuals took place today (25). Accordingly, letters of appointment were handed over to the District Secretaries, Media Secretaries and other representatives representing the districts. The National Council of Intellectuals is an organization of university scholars and professionals affiliated to the Samagi Jana Balawegaya."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "second",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Central Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Council of Intellectuals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the District Secretaries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Media Secretaries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The National Council of Intellectuals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samagi Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහ බැංකු වංචාවේ දෙවැනි අදියර සජිත් හෙළි කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මේ මොහොත වන විට රට ඛේදනීය තත්ත්වයකට පොහොට්ටු ආණ්ඩුව විසින් පත්කර ඇති බවත්, අදූරදර්ශී, මිත්‍යාව මත පදනම් වූ ගමනක් තුළ රටම සරණාගතයන් බවට පත්කර ඇති බවත් විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පවසයි.",
        "මේ තත්ත්වයෙන් ගොඩ ඒමට හැකි එකම විකල්පය ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී, නිදහස්, නිවහල් මහජන අරගලයක් පමණක් බව අද (25) විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පැවසීය.",
        "වර්තමාන පාලකයෝ රටේ පවතින සත්‍ය තත්ත්වය අවබෝධ කරගෙන ඔවුන්ගේ වැඩපිළිවෙළ ජනතාවට හිතකර අන්දමින් වෙනස් කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කළත් එවැන්නක් සිදු නොවූ බවත් ඔවුන් මිත්‍යාවාදී දේශපාලනයක නිරත වෙමින්  ජනතාවට කුමක් වුවත් ඉදිරි වසර 2ක කාලයේත් සුරසැප විදීමට අවශ්‍ය සුදුසුම දොරටුපාලකයෙක් පත්කර ඇති බව පැවසීය.",
        "රටේ ජනතාවට දුන් පොරොන්දු ඉටු කළ නොහැකි , ජනතාව ආරක්ෂා කිරීමට නොහැකි රජයකින් පළක් නොමැති බව පැවසූ විපක්ෂ නායකවරයා වැඩිදුරටත් කියා සිටියේ රටේ ඩොලර් සංචීත වැඩි කිරීමට පෙර ඔවුන්ගේ ඩොලර් සංචිත වැඩිකර ගැනීමට උත්සාහ දරමින් සිටින බවයි.",
        "එසේම මහබැංකු වංචාවේ දෙවැනි අදියර ලෙස ගෑස්වලින් විශාල මුදලක් වංචා කර ඇති බවත් එම අනාවරණය කෝප් කමිටුවට සිදු වූවත් සියලු තොරතුරු ජනතාවගෙන් සඟවා ඇති බවත් විපක්ෂ නායකවරයා පැවසීය.",
        "ඖෂධ සහ ගෑස් වලින් පවා ගසාකන යුගයක් නිර්මාණය වී ඇති බව පැවසූ විපක්ෂ නායකවරාය රටම ප්‍රතික්ෂේප කළ රාජපක්ෂවරුන්ව ආරක්ෂා කරන දොරටුපාලයින් සහ පටු වාසි වෙනුවෙන් කටයුතු කරන අවස්ථාවාදීන් පිරිසක් සිටින බව ද පැවසීය.",
        "ජාතික විද්වත් සභාවේ දිස්ත්‍රික් නියෝජිතවරුන් පත්කිරීම අද(25) සිදුවිය. ඒ අනුව, දිස්ත්‍රික්ක නියෝජනය කරමින් දිස්ත්‍රික් ලේකම්වරුන්, මාධ්‍ය ලේකම්වරුන් ඇතුළු නියෝජිතයින්හට මෙලෙස පත්වීම් ලිපි ප්‍රදානය කරනු ලැබීය. ජාතික විද්වත් සභාව සමගි ජන බලවේගය ට අනුබද්ධ විශ්වවිද්‍යාල විද්වතුන්, වෘත්තීයවේදීන් ඇතුළු පිරිසගෙන් සමන්විත සංවිධානයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙවැනි",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "මහ බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික බුද්ධිමතුන්ගේ සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිස්ත්රික් ලේකම්වරුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාධ්‍ය ලේකම්වරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික බුද්ධිමතුන්ගේ සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමගි ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மத்திய வங்கியின் இரண்டாம் கட்ட மோசடியை சஜித் வெளிப்படுத்தினார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பொஹொட்டு அரசாங்கம் நாட்டை துர்ப்பாக்கிய நிலைக்கு தள்ளியுள்ளதுடன் தொலைநோக்கு மற்றும் மாயையின் அடிப்படையிலான பயணத்தில் நாட்டை அகதிகளாக்கியுள்ளதாக எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்த நிலையை போக்க ஜனநாயக, சுதந்திர, வெளிப்படையான மக்கள் போராட்டமே ஒரே மாற்று என எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச இன்று (25) தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தற்போதைய ஆட்சியாளர்கள் நாட்டின் உண்மை நிலையை உணர்ந்து மக்களுக்கு நன்மை பயக்கும் வகையில் தமது நிகழ்ச்சி நிரலை மாற்றிக் கொள்வார்கள் என நம்பினார். ஆனால் அது நடக்காமல் பாமர அரசியலில் ஈடுபட்டு மக்களுக்கு ஏற்ற வாயில் காப்பாளரை நியமித்தார்கள். அடுத்த இரண்டு வருடங்கள் எதுவாக இருந்தாலும் சரி.",
        "மக்களுக்கு வழங்கிய வாக்குறுதிகளை நிறைவேற்றி மக்களைப் பாதுகாக்க முடியாத அரசாங்கத்தில் எந்தப் பயனும் இல்லை என எதிர்க்கட்சித் தலைவர் தெரிவித்தார்.",
        "மேலும், மத்திய வங்கி மோசடியின் இரண்டாம் கட்டமாக பாரியளவிலான பணம் எரிவாயு மோசடி செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும், கோப் குழு அம்பலப்படுத்தப்பட்ட போதிலும், அனைத்துத் தகவல்களும் பொதுமக்களிடம் இருந்து மறைக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "போதைப்பொருள் மற்றும் எரிவாயுவைக் கூட சுரண்டுகின்ற யுகம் உருவாக்கப்பட்டுள்ளதாகத் தெரிவித்த எதிர்க்கட்சித் தலைவர், நாட்டை நிராகரித்த ராஜபக்ஷக்களையும் குறுகிய நலன்களுக்காகச் செயற்படும் சந்தர்ப்பவாதிகளையும் பாதுகாக்கும் வாயில்காப்பாளர்களும் இருப்பதாகத் தெரிவித்தார்.",
        "தேசிய புத்திஜீவிகள் சபையின் மாவட்ட பிரதிநிதிகள் நியமனம் இன்று (25) இடம்பெற்றது. இதன்படி, மாவட்ட செயலாளர்கள், ஊடக செயலாளர்கள் மற்றும் மாவட்டங்களை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் ஏனைய பிரதிநிதிகளுக்கு நியமனக் கடிதங்கள் கையளிக்கப்பட்டன. தேசிய புத்திஜீவிகள் கவுன்சில் என்பது சமகி ஜன பலவேகயாவுடன் இணைந்த பல்கலைக்கழக அறிஞர்கள் மற்றும் நிபுணர்களின் அமைப்பாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டாவது",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "மத்திய வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அறிவுஜீவிகளின் தேசிய கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாவட்ட செயலாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊடக செயலாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அறிவுஜீவிகளின் தேசிய கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமகி ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}