{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/මහින්ද-සමරසිංහ---ඩබ්-එෆ්-පී-ප්‍රධාන-විධායක-අධ්‍යක්ෂක-අතර-හමුවක්/101-616810",
  "time_ut": 1658399790,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මහින්ද සමරසිංහ - ඩබ්.එෆ්.පී ප්‍රධාන විධායක අධ්‍යක්ෂක අතර හමුවක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A meeting between Mahinda Samarasinghe - WFP Chief Executive Director",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A meeting between Mr. Mahinda Samarasinghe, the Ambassador of Sri Lanka to the United States, and Mr. David Beasley, the Chief Executive Director of the World Food Program, was held in Washington.",
        "There, Mr. David Beasley's visit to Sri Lanka was discussed at the invitation of President Ranil Wickramasinghe and Ambassador Mahinda Samarasinghe informed Mr. David Beasley, head of the World Food Program, about the election of President Ranil Wickramasinghe as the new president by the majority vote of the Parliament.",
        "Also, Mr. Mahinda Samarasinghe emphasized that President Ranil Wickremesinghe is ready to work closely with the World Food Program in the problems that arise in establishing food security in Sri Lanka.",
        "At that time, Mr. David Beasley, who congratulated Mr. Ranil Wickramasinghe on his election as the President, said that he is looking forward to meeting Mr. Wickramasinghe during his upcoming visit to Sri Lanka."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mahinda Samarasinghe - WFP",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Samarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "David Beasley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the World Food Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "David Beasley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Samarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "David Beasley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the World Food Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Samarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the World Food Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "David Beasley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහින්ද සමරසිංහ - ඩබ්.එෆ්.පී ප්‍රධාන විධායක අධ්‍යක්ෂක අතර හමුවක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඇමෙරිකාවේ ශ්‍රී ලංකා තානාපති මහින්ද සමරසිංහ මහතා සහ ලෝක ආහාර වැඩසටහනේ ප්‍රධානි විධායක අධ්‍යක්ෂක ඩේවිඩ් බීස්ලි මහතා අතර හමුවක් වොෂින්ටනයේදී පැවැත්විණ.",
        "එහිදී ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ ආරාධනය පරිදි ඩේවිඩ් බීස්ලි මහතා සිදු කිරීමට නියමිත ශ්‍රී ලංකා සංචාරය පිළිබඳ සාකච්ඡා කර ඇති අතර  ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර ඡන්දයෙන් නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වීම පිළිබඳ තානාපති මහින්ද සමරසිංහ මහතා ලෝක ආහාර වැඩසටහනේ ප්‍රධානී ඩේවිඩ් බීස්ලි මහතා දැනුවත් කළේය.",
        "එසේම ශ්‍රී ලංකාවේ ආහාර සුරක්ෂිතතාවය ඇති කිරීමේදී  පැන නගින ගැටළුවලදී ලෝක ආහාර වැඩසටහන සමඟ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සමීපව වැඩ කිරීමට සුදානම් බව මහින්ද සමරසිංහ මහතා අවධාරණය කළේය.",
        "එම අවස්ථාවේ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වීම පිළිබඳ සුභ පැතුම් එක් කළ ඩේවිඩ් බීස්ලි මහතා එළඹෙන ශ්‍රී ලංකා සංචාරයේදී වික්‍රමසිංහ මහතා හමුවීමට බලාපොරොත්තුවෙන් සිටින බව පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහින්ද සමරසිංහ - WFP",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද සමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් බීස්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේවිඩ් බීස්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද සමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් බීස්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද සමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේවිඩ් බීස්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "WFP பிரதம நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் மஹிந்த சமரசிங்கவுக்கும் இடையில் சந்திப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்காவுக்கான இலங்கைத் தூதுவர் திரு மஹிந்த சமரசிங்கவுக்கும் உலக உணவுத் திட்டத்தின் பிரதம நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் டேவிட் பீஸ்லிக்கும் இடையிலான சந்திப்பு வொஷிங்டனில் இடம்பெற்றது.",
        "அங்கு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் அழைப்பின் பேரில் திரு டேவிட் பீஸ்லியின் இலங்கை விஜயம் தொடர்பில் கலந்துரையாடப்பட்டதுடன், புதிய ஜனாதிபதியாக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவு செய்யப்பட்டமை தொடர்பில் தூதுவர் மஹிந்த சமரசிங்க உலக உணவுத் திட்டத்தின் தலைவர் டேவிட் பீஸ்லிக்கு அறிவித்தார். பாராளுமன்றத்தின் பெரும்பான்மை வாக்குகள்.",
        "அத்துடன், இலங்கையில் உணவுப் பாதுகாப்பை ஏற்படுத்துவதில் ஏற்படும் பிரச்சினைகளில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க உலக உணவுத் திட்டத்துடன் இணைந்து செயற்படத் தயாராக இருப்பதாகவும் திரு மஹிந்த சமரசிங்க வலியுறுத்தினார்.",
        "அதன்போது, ​​ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்ட ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு வாழ்த்து தெரிவித்த திரு.டேவிட் பீஸ்லி, எதிர்வரும் இலங்கை விஜயத்தின் போது திரு."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மஹிந்த சமரசிங்க - WFP",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த சமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டேவிட் பீஸ்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டேவிட் பீஸ்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த சமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டேவிட் பீஸ்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த சமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டேவிட் பீஸ்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமாதித்தன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}