{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130806",
  "time_ut": 1656995487,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தில் துருக்கி விமானம் விபத்து",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Turkish plane crashes at Katunayake airport",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "An A 330-300 Air Bus type plane that was about to depart for Turkey from Kattu Nayaka Airport on Sunday night has crashed.",
        "The cargo flight from Istanbul, Turkey, was about to depart the country with 45 metric tons of clothes on board, airport officials said.",
        "They said that the accident occurred when a container brought to the plane collided with the plane's engine due to prevailing strong winds.",
        "Due to this, the airport officials have said that there is a problem in leaving the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Turkish",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Katunayake airport",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Air Bus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kattu Nayaka Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sunday night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Istanbul",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තුර්කි ගුවන් යානයක් කටුනායක ගුවන් තොටුපළේදී කඩා වැටේ",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ඉරිදා රාත්‍රියේ කට්ටු නායක ගුවන් තොටුපළෙන් තුර්කිය බලා පිටත් වීමට සූදානම් වූ A 330-300 එයාර් බස් වර්ගයේ ගුවන් යානයක් කඩා වැටී ඇත.",
        "තුර්කියේ ඉස්තාන්බුල් නුවර සිට පැමිණි භාණ්ඩ ප්‍රවාහන ගුවන් යානය ඇඳුම් මෙට්‍රික් ටොන් 45ක් රැගෙන රටින් පිටවීමට සූදානම්ව සිටි බව ගුවන් තොටුපළ බලධාරීහු පවසති.",
        "පවතින දැඩි සුළං තත්ත්වය හේතුවෙන් යානය වෙත රැගෙන ආ කන්ටේනරයක් යානයේ එන්ජිමේ ගැටීමෙන් මෙම අනතුර සිදුව ඇති බවයි ඔවුන් පැවසුවේ.",
        "මේ හේතුවෙන් රටින් පිටවීමේ ගැටලුවක් මතුව ඇති බව ගුවන් තොටුපළ බලධාරීන් පවසා තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තුර්කි",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එයාර් බස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කට්ටු නායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉස්තාන්බුල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 45 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தில் துருக்கி விமானம் விபத்து",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ஞாயிற்றுக்கிழமை  இரவு கட்டு நாயக்க விமான நிலையத்தில் இருந்து துருக்கி நோக்கி புறப்படவிருந்த A 330 – 300 எயார் பஸ் வகையைச் சேர்ந்த விமானமொன்றே இவ்வாறு விபத்துக்குள்ளாகியுள்ளது.",
        "துருக்கியின் இஸ்தான்புல் நகரிலிருந்து பொருட்களை ஏற்றிவந்த விமானம், 45 மெட்ரிக் தொன் நிறையுடைய ஆடைகளை ஏற்றிக்கொண்டு நாட்டிலிருந்து மீண்டும் புறப்படவிருந்ததாக விமான நிலைய அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "நிலவும் கடும் காற்று காரணமாக விமானத்திற்கு கொண்டுவரப்பட்ட கொள்கலன் ஒன்று விமானத்தின் இயந்திரத்தில் மோதியதில் இந்த விபத்து ஏற்பட்டதாக அவர்கள் கூறியுள்ளனர்.",
        "இதன் காரணமாக குறித்த விமானம் நாட்டிலிருந்து வெளியேறுவதில் சிக்கல் ஏற்பட்டுள்ளதாக விமான நிலைய அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "துருக்கிய",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஏர் பஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கட்டு நாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஞாயிறு இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இஸ்தான்புல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}