{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131145",
  "time_ut": 1657438885,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அவமானங்களை சகித்துக்கொள்ளல்…!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tolerating insults...!",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "In 1978, JR Jayawardena, who brought a new constitution and implemented the executive presidential system, was scorned by everyone. It was propagandized that he was going to kill everyone by bringing excessive power.",
        "Since he used his power to deprive Sirima of his citizenship, he was the cause of violence against the Tamils ​​in the later periods, and there were strong criticisms about his excessive powers in many matters such as not controlling it.",
        "Premadasa died in a bomb attack before completing his full tenure. Even though Chandrika Bandaranaike served two terms as the President, she was able to remain President only in name.",
        "After that, Mahinda Rajapaksa became the President using executive power at the highest level for two terms. Maithripala has gone on record as the weakest executive president in Sri Lankan political history.",
        "During their times, all oppositions and criticisms against them were limited. Although supporters took to the streets along with the opposition to oppose the government, there were no mass demonstrations targeting the president alone.",
        "But as an executive president, there is probably no president in the past who faced protests and insults during his tenure like Gotabaya Rajapaksa, who is currently in office. At the same time, it can be said with certainty that no one will be the president who will face such protests in the future.",
        "Because Gotabaya is the best example of how an executive president should not rule. Day by day, the trend against him has increased day by day, with demonstrations held all over the country demanding his resignation, 'Kota Go Home' formed in the capital to oust him, and more often than not, protesters who gather in front of his residence and chant slogans for his resignation.",
        "The most serious incident of protest took place in the Parliament on the 5th of last week. President Gotabaya was attending the Parliament session. He was allotted a seat next to Prime Minister Ranil Wickremesinghe. When Ranil was addressing the country's economic situation and talks with the International Monetary Fund, the opposition started shouting 'Go Home Quota'.",
        "Some members also carried banners and chanted. Because of this, the Speaker had no choice but to adjourn the proceedings of the House for 10 minutes. It must be said that he stopped the President of the country from hearing swear words in Parliament. It is the first time in Sri Lanka's political history that when an executive president was attending a session of parliament, his opponents chanted in front of him demanding his resignation.",
        "A President could not have been humiliated like this in Parliament, the highest house of the country. Meanwhile, another incident took place in front of his residence the next day. Former MP Hirunika Premachandra, the women's leader of the United People's Shakti, who protested with her supporters demanding his resignation, used the most vulgar language and shouted at the President to come out.",
        "He also used harsh words calling the President a fool and a liar. He and his group were later arrested and released, but the police informed that they were arrested for violating the Roads Act. He was not arrested for insulting an executive president with vulgar language. There are reasons for that. According to the Constitution, the President is the first citizen of the country. Not only the opponents but also the common citizen has the freedom of opinion to express and criticize his work-related activities and administration. But personally he cannot use harsh words to smear his face. A case can be filed against it.",
        "The best example of this is the incident that took place in 2017 when Maithripala Sirisena was the president. Controversial astrologer Vijitha Rogana was arrested and a case was filed against him for making defamatory remarks against the President and chanting arudams to divert people.",
        "He was also banned from traveling abroad. He has also expressed views against the President on social media. He was the navy soldier who attacked Rajiv Gandhi with his gun when he was in Sri Lanka. Later he became an astrologer.",
        "But in the case of Hirunika, the police cannot take such steps. Because before Hirunika, thousands of people in the country criticized the President and expressed their anger by using the worst words. In that case they will also have to be arrested.",
        "It is an act that brings further dishonor to the President. Because the number of those who cursed him badly will also be revealed!",
        "Due to such reasons, the police have also been forced into a situation where they have to read a bit more. The reason given by them for Hirunika's arrest is unacceptable. Three layers of security were provided and the roads to the Presidential Palace remained closed. Traffic was blocked in the area.",
        "Many cartoons have started appearing in Sinhala newspapers not only with the president but also with the lion in the country's national flag. A cartoon of an emaciated lion cutting up a piece of wood to eat is going viral on social media. It is true that in normal times, if someone had drawn such a picture, he would have been charged with insulting the national flag.",
        "However, it is not known how many more humiliations President Gotabaya, who lives with the honor of being the country's first citizen, will pass the next three years. It has to be said that because of him, the nationalism of the country has started to be affected."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1978",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "JR Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirima",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandrika Bandaranaike",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Maithripala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 5th of last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hirunika Premachandra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Roads Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vijitha Rogana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajiv Gandhi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hirunika",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Hirunika",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hirunika",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the next three years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අපහාස ඉවසනවා...!",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "1978 දී නව ව්‍යවස්ථාවක් ගෙනැවිත් විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය ක්‍රියාත්මක කළ ජේ.ආර්. අධික බලය ගෙනැවිත් සියල්ලන්ම මරා දමන්නට යන බවට ප් රචාරය විය.",
        "සිරිමාගේ පුරවැසිභාවය අහිමි කිරීමට ඔහු තම බලය යොදා ගත් නිසා පසු කාලීනව දෙමළ ජනයාට එරෙහි ප්‍රචණ්ඩත්වයට හේතුව ඔහු වූ අතර එය පාලනය නොකිරීම වැනි බොහෝ කාරණාවලදී ඔහුගේ අධික බලතල පිළිබඳව දැඩි විවේචන එල්ල විය.",
        "ප්‍රේමදාස සිය ධුර කාලය සම්පූර්ණ වීමට පෙර බෝම්බ ප්‍රහාරයකින් මිය ගියේය. චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක මැතිනිය දෙවතාවක් ජනාධිපතිනිය ලෙස කටයුතු කළත් ඇයට ජනාධිපති ධුරයේ සිටීමට හැකි වූයේ නමට පමණි.",
        "ඉන් පසුව මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපති වූයේ වාර දෙකක් සඳහා විධායක බලය ඉහළම මට්ටමේ භාවිතා කරමිනි. ශ්‍රී ලංකා දේශපාලන ඉතිහාසයේ දුර්වලම විධායක ජනාධිපතිවරයා ලෙස මෛත්‍රීපාල වාර්තාගත වී ඇත.",
        "ඔවුන්ගේ කාලය තුළ ඔවුන්ට එරෙහි සියලු විරෝධයන් සහ විවේචන සීමා විය. ආණ්ඩුවට එරෙහිව විපක්ෂය සමඟ ආධාරකරුවන් පාරට බැස්සද ජනාධිපතිවරයා පමණක් ඉලක්ක කර ගනිමින් ජනතා පෙළපාලි ගියේ නැත.",
        "එහෙත් විධායක ජනාධිපතිවරයකු ලෙස දැනට ධූරයේ සිටින ගෝඨාභය රාජපක්ෂ තරම් තම පාලන කාලය තුළ විරෝධතා හා අපහාසවලට මුහුණ දුන් ජනාධිපතිවරයකු අතීතයේ නොසිටින්නට ඇත. ඒ අතරම අනාගතයේ මෙවැනි විරෝධතාවලට මුහුණ දෙන කිසිවකු ජනාධිපති නොවන බවද ස්ථිරවම කිව හැකිය.",
        "මක්නිසාද යත් විධායක ජනාධිපතිවරයෙකු පාලනය නොකළ යුතු බවට හොඳම උදාහරණය ගෝඨාභය බැවිනි. දිනෙන් දින ඔහුට එරෙහි ප්‍රවණතාව දිනෙන් දින ඉහළ ගොස් ඇති අතර, ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා රට පුරා පෙළපාලි පැවැත්වීය, ඔහු නෙරපා හැරීමට අගනුවර 'කොටා ගෝ හෝම්' පිහිටුවා, බොහෝ විට, ඉදිරිපිට රැස්වන විරෝධතාකරුවන්. ඔහුගේ පදිංචිය සහ ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වීම සඳහා සටන් පාඨ කියමින්.",
        "බරපතළම විරෝධතාවයේ සිදුවීම පසුගිය 05 වැනිදා පාර්ලිමේන්තුවේදී සිදුවිය. ජනාධිපති ගෝඨාභය පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරයට පැමිණ සිටියේය. ඔහුට අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අසල අසුනක් වෙන්කර තිබුණි. රනිල් රටේ ආර්ථික තත්ත්වය ගැන කතා කරද්දී ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල සමඟ කතා කරන විට විපක්ෂය කෑ ගහන්න පටන් ගත්තේ ‘ගොම් හෝම් කෝටා’ කියාය.",
        "ඇතැම් මන්ත්‍රීවරු බැනර් රැගෙන කෑකෝ ගැසූහ. මේ නිසා සභාවේ කටයුතු විනාඩි 10කට කල් තැබීම හැර වෙනත් විකල්පයක් කථානායකවරයාට නොවීය. රටේ ජනාධිපතිවරයාට පාර්ලිමේන්තුවේදී කුණුහරුප ඇහෙන එක නතර කළේ ඔහු බව කිව යුතුයි. විධායක ජනාධිපතිවරයකු පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරයකට සහභාගි වෙමින් සිටියදී ඔහුගේ විරුද්ධවාදීන් ඔහුට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් ඔහු ඉදිරියේ කෑ ගැසූ පළමු අවස්ථාව මෙයයි.",
        "රටේ උත්තරීතරම සභාව වන පාර්ලිමේන්තුවේදී ජනාධිපතිවරයකුට මේ වගේ නින්දාවක් කරන්න බැහැ. මේ අතර පසුදා ඔහුගේ නිවස ඉදිරිපිට තවත් සිදුවීමක් සිදුවිය. ඔහුට ඉල්ලා අස්විය යුතු බව පවසමින් තම ආධාරකරුවන් සමඟ විරෝධතාවයේ නිරත වූ එක්සත් ජනතා ශක්ති සංවිධානයේ කාන්තා නායිකා හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී හිරුණිකා ප්‍රේමචන්ද්‍ර මහත්මිය ඉතාමත් අශිෂ්ට භාෂාවෙන් ජනාධිපතිවරයාට එළියට එන්නැයි කෑ ගැසුවාය.",
        "ජනාධිපතිවරයා මෝඩයෙක්, බොරුකාරයෙක් යැයි පරුෂ වචන ද භාවිතා කළේය. පසුව ඔහු ඇතුළු පිරිස අත්අඩංගුවට ගෙන මුදා හැර ඇතත් මාර්ග පනත උල්ලංඝණය කිරීම හේතුවෙන් අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිසිය දන්වා සිටියේය. විධායක ජනාධිපතිවරයකුට කුණුහරුපයෙන් බැන වැදුණේ නැත. ඒකට හේතු තියෙනවා. ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුව ජනාධිපතිවරයා රටේ පළමු පුරවැසියාය. ප්‍රතිවාදීන්ට පමණක් නොව සාමාන්‍ය පුරවැසියාටද තම කාර්යයට අදාළ ක්‍රියාකාරකම් සහ පරිපාලනය ප්‍රකාශ කිරීමට හා විවේචනය කිරීමට අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස ඇත. නමුත් පෞද්ගලිකව ඔහුට පරුෂ වචන භාවිතා කර මුහුණට මඩ ගැසීමට නොහැකිය. ඒකට විරුද්ධව නඩුවක් දාන්න පුළුවන්.",
        "එයට හොඳම උදාහරණය වන්නේ 2017 වසරේ මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා ජනාධිපතිව සිටි සමයේ සිදුවූ සිදුවීමයි. ආන්දෝලනාත්මක ජ්‍යෝතිඃ ශාස්ත්‍රඥ විජිත රෝගාණ මහතා අත්අඩංගුවට ගෙන ඔහුට එරෙහිව නඩු පවරා තිබුණේ ජනාධිපතිවරයාට අපහාසාත්මක ප්‍රකාශ කිරීම සහ මිනිසුන් වෙනතකට යොමු කිරීම සඳහා ආරූඩම් ගැයීම සම්බන්ධයෙන් ය.",
        "ඔහුට විදේශ ගමන් ද තහනම් විය. ඔහු ජනාධිපතිවරයාට එරෙහිව සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ ද අදහස් පළ කර තිබෙනවා. රජිව් ගාන්ධි ලංකාවේ සිටියදී තුවක්කුවෙන් පහර දුන් නාවික හමුදා සෙබළා ඔහුය. පසුව ඔහු ජ්‍යෝතිඃ ශාස්ත්‍රඥයෙක් විය.",
        "නමුත් හිරුණිකා සම්බන්ධයෙන් පොලිසියට එවැනි පියවරක් ගත නොහැක. මොකද හිරුණිකාට කලින් රටේ දහස් ගණන් මිනිස්සු ජනාධිපතිතුමාව විවේචනය කරලා නරකම වචන පාවිච්චි කරලා කෝපය පළ කළා. එහෙම වුණොත් ඒ අයටත් අත්අඩංගුවට ගන්න වෙනවා.",
        "එය ජනාධිපතිවරයාට තවත් අපකීර්තියක් ගෙන දෙන ක්‍රියාවකි. මක්නිසාද යත් ඔහුට නරක ලෙස බැනපු අයගේ සංඛ්‍යාවද හෙළි වනු ඇති බැවිනි!",
        "මෙවැනි හේතූන් නිසා පොලිසියටද තව ටිකක් කියවන්නට සිදුවන තත්ත්වයට පත්ව ඇත. හිරුණිකා අත්අඩංගුවට ගැනීමට ඔවුන් දක්වන හේතුව පිළිගත නොහැක. තට්ටු තුනක ආරක්ෂාවක් සපයා තිබූ අතර ජනාධිපති මන්දිරයට යන මාර්ග වසා දමා තිබිණි. ප්‍රදේශයේ වාහන ගමනාගමනය ඇණහිට තිබුණි.",
        "ජනාධිපතිවරයා පමණක් නොව රටේ ජාතික කොඩියේ සිටින සිංහයා සමඟින්ද බොහෝ කාටූන් සිංහල පුවත්පත්වල පළවන්නට පටන්ගෙන තිබේ. කෘශ වූ සිංහයෙකු කෑමට දර කැබැල්ලක් කපන අයුරු දැක්වෙන කාටූනයක් සමාජ මාධ්‍ය ජාලා තුළ ප්‍රචලිත වෙමින් පවතී. සාමාන්‍ය කාලයේ කවුරුන් හෝ එවැනි චිත්‍රයක් ඇන්දේ නම් ඔහුට ජාතික කොඩියට අපහාස කිරීමේ චෝදනාව එල්ල වන බව සැබෑය.",
        "කෙසේ වෙතත්, රටේ පළමු පුරවැසියා වීමේ ගෞරවය ඇතිව ජීවත් වන ජනාධිපති ගෝඨාභය ඉදිරි වසර තුන තුළ තවත් කොපමණ නින්දා අපහාස ගෙන එයිද යන්න නොදනී. ඔහු නිසා රටේ ජාතිකත්වයට කෙලවෙන්නට පටන් ගෙන ඇති බව කිව යුතුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1978",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජේ ආර් ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරිමා",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සතියේ 5 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විනාඩි 10 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හිරුණිකා ප්‍රේමචන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්ග පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විජිත රෝගාන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජීව් ගාන්ධි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hirunika",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Hirunika",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hirunika",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර තුන",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அவமானங்களை சகித்துக்கொள்ளல்…!",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "1978ஆம் ஆண்டு புதிய அரசியலமைப்பக்கொண்டு வந்து  நிறைவேற்று அதிகாரமிக்க ஜனாதிபதி முறையை அமுல்படுத்திய ஜே.ஆர்.ஜெயவர்தனவை  அப்போது அனைவரும் கரித்து கொட்டினர். மிதமிஞ்சிய அதிகார முறையை கொண்டு வந்து அனைவரையும் சாகடிக்கப்போகின்றார் என பரப்புரை செய்யப்பட்டது.",
        "தனது அதிகாரத்தைப் பயன்படுத்தி அவர்  சிறிமாவின் குடியுரிமையை  பறித்தது முதல்  பின்னரான காலகட்டங்களில் தமிழர்களுக்கு எதிரான வன்முறைகளுக்குக் காரணமாக இருந்தமை, அதை கட்டுப்படுத்தாமை போன்ற பல விடயங்களில் அவரது மிதமிஞ்சிய அதிகாரங்கள் பற்றி பலத்த விமர்சனங்கள் அக்காலகட்டத்தில் எழுந்தன.",
        "பிரேமதாச தனது பதவிக் காலத்தை முழுமையாக முடிக்கும் முன்னர் குண்டுத்தாக்குதலுக்கு பலியானார்.  சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கவும் இரண்டு தடவைகள் ஜனாதிபதியாக பதவி வகித்தாலும் அவரால் ஜனாதிபதி என்ற பெயரோடு மாத்திரமே இருக்க முடிந்தது.",
        "அதன் பிறகு நிறைவேற்று அதிகாரத்தை உச்ச அளவில் இரண்டு பதவி காலங்களிலும் பயன்படுத்தி ஜனாதிபதியாக  மஹிந்த ராஜபக்ஷ விளங்குகிறார். இலங்கை அரசியல் வரலாற்றில் மிகவும் பலவீனமான நிறைவேற்று அதிகாரமிக்க ஜனாதிபதி என்ற பெயரை மைத்திரிபால பதிவு செய்து விட்டு போய்விட்டார்.",
        "இவர்களின் காலகட்டங்களில், இவர்களுக்கு எதிரான  எதிர்ப்புகள், விமர்சனங்கள் அனைத்தும் மட்டுப்படுத்தப்பட்டனவாக மாத்திரமே இருந்தன. அரசாங்கத்தை எதிர்த்து எதிரணிகளுடன் இணைந்து ஆதரவாளர்கள்  வீதிகளில் இறங்கினாலும் ஜனாதிபதியை மாத்திரம் குறிவைத்து பாரியளவான ஆர்ப்பாட்டங்கள் இடம்பெற்றிருக்கவில்லை.",
        "ஆனால் நிறைவேற்று அதிகார ஜனாதிபதி என்ற வகையில் தற்போது பதவியிலுள்ள கோட்டாபய ராஜபக்ஷ போன்று, பதவி காலத்தில் எதிர்ப்புகளையும் அவமானங்களையும் சந்தித்த ஜனாதிபதி கடந்த காலங்களில் எவரும் இல்லை எனலாம். அதே வேளை இப்படியான எதிர்ப்புகளை சந்திக்கப்போகும் ஜனாதிபதியாக எதிர்காலத்தில் எவரும் இருக்க மாட்டர் என்றும் உறுதியாகக் கூறலாம்.",
        "ஏனென்றால் ஒரு நிறைவேற்று அதிகார ஜனாதிபதி எப்படியெல்லாம் ஆட்சி செய்யக் கூடாது என்பதற்கு சிறந்த உதாரணமாக கோட்டாபய விளங்குகிறார். அவரை பதவி விலகக்கோரி நாடெங்கினும் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டங்கள், தலைநகரில் அவரை வெளியேற்ற உருவாகியிருக்கும் ‘கோட்டா கோ ஹோம்’, அதை விட அடிக்கடி அவரது வாசஸ்த்தலம் முன்பாக கூடி அவரை பதவி விலகக் கோஷம் போடும் எதிர்ப்பாளர்கள் என நாளுக்கு நாள் அவருக்கு எதிரான போக்குகள் அதிகரித்துள்ளன.",
        "இதில் மிகவும் பாரதூரமான எதிர்ப்புச் சம்பவம் கடந்த வாரம் 5 ஆம் திகதி பாராளுமன்றில் இடம்பெற்றது. பாராளுமன்ற அமர்வில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய கலந்து கொண்டிருந்தார். பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு அருகில் அவருக்கு ஆசனம் ஒதுக்கப்பட்டிருந்தது. ரணில்,   நாட்டின்  பொருளாதார நிலைமைகள் குறித்தும் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பேச்சு வார்த்தை தொடர்பிலும் உரையாற்றிக்கொண்டிருக்கும் போது எதிர்த்தரப்பினர் ‘கோ ஹோம் கோட்டா’ என கூச்சலிடத் தொடங்கினர்.",
        "சில உறுப்பினர்கள் பதாகைளையும் ஏந்தி கோஷமிட்டனர். இதன் காரணமாக சபாநாயகர் வேறு வழியின்றி சபை நடவடிக்கைகளை 10 நிமிடங்களுக்கு ஒத்தி வைத்தார்.   நாட்டின் ஜனாதிபதி பாராளுமன்றில் வசை சொற்களை கேட்டுக்கொண்டிருப்பதை அவர் தடுத்து நிறுத்தினார் என்று தான் கூற வேண்டும். நிறைவேற்று அதிகாரமிக்க ஜனாதிபதி ஒருவர் பாராளுமன்ற அமர்வில் கலந்து கொண்டிருக்கும் போது அவரை பதவி விலகக் கோரி அவருக்கு முன்பாகவே எதிரணியினர் கோஷமிட்டதும் அதன் காரணமாக பாராளுமன்றம் சில நிமிடங்களுக்கு ஒத்தி வைக்கப்பட்டதும் வேறு வழியின்றி ஜனாதிபதி பாராளுமன்றத்தை விட்டு வெளியேறியதும் இலங்கை அரசியல் வரலாற்றில் முதன் முறையாக இடம்பெற்ற சம்பவங்களாக பதிவாகியுள்ளன.",
        "நாட்டின் உயரிய சபையாக விளங்கும் பாராளுமன்றில் ஒரு ஜனாதிபதி இவ்வாறு அவமானப்பட்டிருக்க முடியாது. அதே வேளை மறுநாள் அவரது வாசஸ்த்தலம் முன்பாக மற்றுமொரு சம்பவம் இடம்பெற்றது. அவரை பதவி விலகக் கோரி தனது ஆதரவாளர்களுடன் ஆர்ப்பாட்டத்தில்  ஈடுபட்ட ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் மகளிர் அணித்தலைவியும் முன்னாள் எம்.பியுமான ஹிருணிக்கா பிரேமச்சந்திர ஜனாதிபதியை மிகவும் மோசமான வார்த்தையை பிரயோகித்து வெளியே வரும்படி கூச்சலிட்டிருந்தார்.",
        "மேலும் ஜனாதிபதியை முட்டாள் என்றும் கள்வன் என்றும் சத்தமிட்ட அவர் கடுமையான வார்த்தை பிரயோகங்களை மேற்கொண்டிருந்தார். பின்னர் அவரும் அவரது குழுவினரும் கைது செய்யப்பட்டு விடுவிக்கப்பட்டாலும் அவர்கள் சாலைகள் சட்டத்தை மீறியதற்காகவே கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸ் தரப்பில் தெரிவிக்கப்பட்டிருந்தது. நிறைவேற்று அதிகாரமிக்க ஜனாதிபதி ஒருவரை கொச்சையான வார்த்தைகளால் திட்டி அவமானப்படுத்தியமை குறித்து அவர் கைது செய்யப்படவில்லை. அதற்குக் காரணங்கள் உள்ளன. அரசியலமைப்பு விதந்துரைப்புகளின் படி நாட்டின் முதல் குடிமகனாக ஜனாதிபதியே விளங்குகிறார். அவரது பணி சார்ந்த  செயற்பாடுகள் , ஆட்சி நிர்வாகம் குறித்து கருத்துக்களை வெளியிடவும் விமர்சிக்கவும் எதிரணியினர் மாத்திரமின்றி சாதாரண குடிமகனுக்கும் கருத்துத் சுதந்திரம் உள்ளது. ஆனால் தனிப்பட்ட முறையில் அவருக்கு சேறு பூசும் முகமாக கடும் வார்த்தை பிரயோகங்களை பிரயோகிக்க முடியாது. அதற்கு எதிராக வழக்கு தொடரவும் முடியும்.",
        "இதற்கு சிறந்த உதாரணமாக 2017ஆம் ஆண்டு மைத்திரிபால சிறிசேன ஜனாதிபதியாக இருந்த போது இடம்பெற்ற சம்பவத்தைக் கூறலாம். ஜனாதிபதிக்கு அபகீர்த்தி ஏற்படுத்தும் வகையில் கருத்துக்களைத் தெரிவித்து மக்களை திசை திருப்பும் வகையில் ஆருடங்களை கூறியதற்காக சர்ச்சைக்குரிய ஜோதிடர் விஜித ரோகண கைது செய்யப்பட்டு அவருக்கு எதிராக வழக்கும் தொடரப்பட்டது.",
        "அவருக்கு வெளிநாடு செல்வதற்கும் தடை விதிக்கப்பட்டது. அவர் சமூக வலைதளங்களிலும் ஜனாதிபதிக்கு எதிராக கருத்துக்களை தெரிவித்தவர்.   ராஜிவ் காந்தி இலங்கை வந்திருந்த போது அவரை தனது துப்பாக்கியால் தாக்கிய கடற்படை சிப்பாய் தான் அவர். பின்பு ஜோதிடராக மாறி விட்டார்.",
        "ஆனால் ஹிருணிக்கா விடயத்தில் அப்படியொரு நடவடிக்கைகளுக்கு பொலிஸார் செல்ல முடியாதுள்ளது. ஏனென்றால் ஹிருணிக்காவுக்கு முன்பதாக நாட்டில் ஆயிரக்கணக்கானோர் ஜனாதிபதியை விமர்சித்து மிக மோசமான வார்த்தை பிரயோகங்களை மேற்கொண்டு தமது சினத்தை வெளிப்படுத்தியுள்ளனர். அப்படியானால் அவர்களையும் கைது செய்ய வேண்டி வரும்.",
        "அது ஜனாதிபதிக்கு இன்னும் அபகீர்த்தியை ஏற்படுத்தும் செயலாகும். ஏனென்றால் அவரை மோசமாக திட்டியவர்களின் எண்ணிக்கையும் வெளிப்பட்டு விடும!",
        "இவ்வாறான காரணங்களால் பொலிஸாரும் சற்று அடக்கி வாசிக்க வேண்டிய சூழ்நிலைக்கு தள்ளப்பட்டுள்ளனர். ஹிருணிக்கா கைதுக்கு அவர்கள் கூறிய காரணம் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாதது.   ஜனாதிபதி மாளிகைக்கு செல்வதற்கு மூன்று அடுக்கு பாதுகாப்பு வழங்கப்பட்டு பாதைகள் மூடப்பட்டே இருந்தன. அப்பகுதியில் போக்குவரத்துகள் தடை செய்யப்பட்டிருந்தன.",
        "ஜனாதிபதியை மாத்திரமின்றி நாட்டின் தேசிய கொடியிலுள்ள சிங்கத்தை வைத்தும் பல கார்ட்டூன்கள் சிங்கள பத்திரிகைகளில் வெளிவர ஆரம்பித்து விட்டன. சிங்கம் உடல் மெலிந்து உணவின்றி, உண்பதற்கு  பலாக்காயை வெட்டும் கார்ட்டூன் சமூக வலைதளங்களில் வைரலாகி வருகின்றது. சாதாரண காலங்களில் இப்படியொரு கருத்துப்படத்தை யாராவது வரைந்திருந்தால் தேசிய கொடியை அவமதித்த குற்றத்துக்கு ஆளாகியிருப்பர் என்பதே உண்மை.",
        "ஆனாலும் நாட்டின் முதல் குடிமகன் என்ற கெளரவத்தை சுமந்து வாழும் ஜனாதிபதி கோட்டாபய இன்னும் எத்தனை அவமானங்களை சுமந்து கொண்டு அடுத்த மூன்று வருடங்களை கடக்கப்போகின்றார் என்பது தெரியவில்லை. அவரால் நாட்டின் தேசியத்துக்கும் இழுக்கு ஏற்பட ஆரம்பித்து விட்டது என்று தான் கூற வேண்டியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1978",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜே.ஆர்.ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறிமா",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம் 5 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹிருணிகா பிரேமச்சந்திர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாலைகள் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விஜித ரோகனா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜீவ் காந்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hirunika",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Hirunika",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hirunika",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}