{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/fimco-estate-named-best-real-estate-marketing-company-in-sri-lanka/",
  "time_ut": 1656241380,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fimco Estate named Best Real Estate Marketing Company in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fimco Estate named Best Real Estate Marketing Company in Sri Lanka",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Fimco Estate has been awarded as Best Real Estate Marketing Company in Sri Lanka at the Asia Pacific Property Awards for the year 2022-23 powering up its capacity to serve more in the fast-growing apartment industry. The award winners were announced on the 23rd of June, 2022, bringing glory to the apartment industry in Sri Lanka. It’s a tremendous victory for Fimco Estate (www.fimcoestate.com) to position itself as a highly recognised real estate marketing company. The Asia Pacific Property Awards are the largest, most prestigious, and widely recognised programme throughout the region. Established in 1994, the Asia Pacific Property Awards distinguish the best in the property industry, across five sectors as Development, Real Estate Agency, Architecture, Interior Design, and Hospitality. The Awards are in their 29th year and cover over 45 different residential and commercial categories. The Asia Pacific Property Awards are judged by an independent panel of over 80 industry experts. The judging panel is chaired by Lord Caithness, Lord Best, and Lord Waverley, members of the House of Lords in the UK Parliament.",
        "Raj Kaleel, CEO and Founder of Fimco Estate said, “It is our privilege to have been recognised with the prestigious title as winners for Best Real Estate Marketing Company in Sri Lanka, bringing honour to our nation. Fimco Estate has reached out beyond the local boundaries to bring in foreign exchange by encouraging investment in apartments from expatriate communities and foreign investors. Entering the UAE property market is yet another recent achievement for Fimco Estate. We hope to achieve more milestones in the future and would continue to strive to exceed customer expectations and maintain our level of standard,” .he said.",
        "Apprenticeship programme in partnership with Hatch MakerStudio and Vocational Training Authority",
        "Govt. issues new order on foreign currency held in hands of public",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Fimco Estate",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Best Real Estate Marketing Company",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Fimco Estate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Best Real Estate Marketing Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Asia Pacific Property Awards",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 23rd of June, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fimco Estate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Asia Pacific Property Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Asia Pacific Property Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Development, Real Estate Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Architecture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Interior Design",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hospitality",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "their 29th year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "The Asia Pacific Property Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Waverley",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the House of Lords",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Raj Kaleel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Founder of Fimco Estate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Best Real Estate Marketing Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fimco Estate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fimco Estate",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hatch MakerStudio",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vocational Training Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Fimco Estate ශ්‍රී ලංකාවේ හොඳම දේපළ වෙළඳාම් සමාගම ලෙස නම් කර ඇත",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Fimco Estate 2022-23 වසර සඳහා Asia Pacific Property Awards හිදී ශ්‍රී ලංකාවේ හොඳම දේපළ වෙළඳාම් සමාගම ලෙස සම්මානයට පාත්‍ර වී ඇත්තේ වේගයෙන් වර්ධනය වන මහල් නිවාස කර්මාන්තයේ වැඩි සේවයක් කිරීමට එහි ධාරිතාවය ශක්තිමත් කරමිනි. ශ්‍රී ලංකාවේ මහල් නිවාස කර්මාන්තයට කීර්තියක් ගෙන දෙමින් සම්මාන ලාභීන් 2022 ජුනි 23 වන දින ප්‍රකාශයට පත් කරන ලදී. Fimco Estate (www.fimcoestate.com) විසින් ඉහළ පිළිගත් දේපල වෙළඳාම් සමාගමක් ලෙස ස්ථානගත කිරීම සඳහා එය දැවැන්ත ජයග්‍රහණයකි. Asia Pacific Property Awards යනු කලාපය පුරා ඇති විශාලතම, වඩාත්ම කීර්තිමත් සහ පුළුල් ලෙස පිළිගත් වැඩසටහන වේ. 1994 දී ආරම්භ කරන ලද ආසියා පැසිෆික් දේපල සම්මාන උළෙල, සංවර්ධනය, දේපල ඒජන්සිය, ගෘහ නිර්මාණ ශිල්පය, අභ්‍යන්තර සැලසුම් සහ ආගන්තුක සත්කාරය ලෙස අංශ පහක් හරහා දේපල කර්මාන්තයේ හොඳම ඒවා වෙන්කර හඳුනා ගනී. මෙම සම්මාන ඔවුන්ගේ 29 වන වසර වන අතර විවිධ නේවාසික සහ වාණිජ කාණ්ඩ 45 කට වඩා ආවරණය කරයි. Asia Pacific Property Awards විනිශ්චය කරනු ලබන්නේ ක්ෂේත්‍රයේ ප්‍රවීණයන් 80කට අධික සංඛ්‍යාවකින් සමන්විත ස්වාධීන මණ්ඩලයක් විසිනි. විනිශ්චය මණ්ඩලයේ මුලසුන හොබවන්නේ එක්සත් රාජධානියේ පාර්ලිමේන්තුවේ සාමි මන්ත්‍රීවරුන් වන කේත්නස් සාමිවරයා, බෙස්ට් සාමිවරයා සහ වේවර්ලි සාමිවරයා විසිනි.",
        "Fimco Estate හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සහ නිර්මාතෘ Raj Kaleel මහතා පැවසුවේ, “අපේ ජාතියට ගෞරවයක් ගෙන දෙමින් ශ්‍රී ලංකාවේ හොඳම දේපළ වෙළඳාම් සමාගම සඳහා ජයග්‍රාහකයින් ලෙස කීර්තිමත් නාමයෙන් පිළිගැනීමට ලැබීම අපගේ භාග්‍යයක්. Fimco Estate විදේශගත ප්‍රජාවන්ගෙන් සහ විදේශීය ආයෝජකයින්ගෙන් මහල් නිවාස සඳහා ආයෝජන දිරිමත් කරමින් විදේශ විනිමය ගෙන ඒම සඳහා දේශීය සීමාවෙන් ඔබ්බට ළඟා වී තිබේ. එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයේ දේපල වෙලඳපොලට පිවිසීම Fimco Estate හි තවත් මෑත ජයග්‍රහණයකි. අනාගතයේදී තවත් සන්ධිස්ථාන කරා ළඟා වීමට අපි බලාපොරොත්තු වන අතර පාරිභෝගික අපේක්ෂාවන් ඉක්මවා යාමට සහ අපගේ ප්‍රමිතිය පවත්වා ගැනීමට අඛණ්ඩව උත්සාහ කරන්නෙමු, ”.",
        "Hatch MakerStudio සහ වෘත්තීය පුහුණු අධිකාරිය සමඟ එක්ව ආධුනිකත්ව වැඩසටහන",
        "රජය මහජනතාව අතේ ඇති විදේශ මුදල් සඳහා නව නියෝගයක් නිකුත් කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ෆිම්කෝ වත්ත",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "හොඳම දේපල වෙළඳාම් සමාගම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ෆිම්කෝ වත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හොඳම දේපල වෙළඳාම් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික් දේපල සම්මාන",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 ජුනි 23 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆිම්කෝ වත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික් දේපල සම්මාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික් දේපල සම්මාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සංවර්ධනය, නිශ්චල දේපල නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිර්මාණ ශිල්පය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අභ්යන්තර නිර්මාණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආගන්තුක සත්කාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔවුන්ගේ 29 වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආසියා පැසිෆික් දේපල සම්මාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වේවර්ලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හවුස් ඔෆ් ලෝඩ්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ් කලීල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆිම්කෝ වතුයායේ නිර්මාතෘ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හොඳම දේපල වෙළඳාම් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆිම්කෝ වත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆිම්කෝ වත්ත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hatch MakerStudio",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය පුහුණු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Fimco Estate இலங்கையின் சிறந்த ரியல் எஸ்டேட் சந்தைப்படுத்தல் நிறுவனமாக தெரிவு செய்யப்பட்டது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "Fimco Estate ஆனது 2022-23 ஆம் ஆண்டிற்கான ஆசிய பசுபிக் சொத்து விருதுகளில் இலங்கையின் சிறந்த ரியல் எஸ்டேட் சந்தைப்படுத்தல் நிறுவனமாக விருதை பெற்றுள்ளது. 2022 ஆம் ஆண்டு ஜூன் மாதம் 23 ஆம் திகதி, இலங்கையில் அடுக்குமாடி குடியிருப்பு துறைக்கு பெருமை சேர்க்கும் வகையில் விருது வென்றவர்கள் அறிவிக்கப்பட்டனர். ஃபிம்கோ எஸ்டேட் (www.fimcoestate.com) தன்னை மிகவும் அங்கீகரிக்கப்பட்ட ரியல் எஸ்டேட் மார்க்கெட்டிங் நிறுவனமாக நிலைநிறுத்திக் கொள்வது மிகப்பெரிய வெற்றியாகும். ஆசிய பசிபிக் சொத்து விருதுகள் பிராந்தியம் முழுவதும் மிகப்பெரிய, மிகவும் மதிப்புமிக்க மற்றும் பரவலாக அங்கீகரிக்கப்பட்ட திட்டமாகும். 1994 ஆம் ஆண்டு நிறுவப்பட்ட ஆசிய பசிபிக் சொத்து விருதுகள், மேம்பாடு, ரியல் எஸ்டேட் ஏஜென்சி, கட்டிடக்கலை, உள்துறை வடிவமைப்பு மற்றும் விருந்தோம்பல் என ஐந்து துறைகளில் சொத்து துறையில் சிறந்ததை வேறுபடுத்துகின்றன. விருதுகள் அவர்களின் 29 வது ஆண்டில் உள்ளன மற்றும் 45 வெவ்வேறு குடியிருப்பு மற்றும் வணிக வகைகளை உள்ளடக்கியது. ஆசிய பசிபிக் சொத்து விருதுகள் 80 க்கும் மேற்பட்ட தொழில் வல்லுநர்களைக் கொண்ட ஒரு சுயாதீன குழுவால் தீர்மானிக்கப்படுகின்றன. இங்கிலாந்து நாடாளுமன்றத்தில் உள்ள ஹவுஸ் ஆஃப் லார்ட்ஸ் உறுப்பினர்களான லார்ட் கெய்த்னஸ், லார்ட் பெஸ்ட் மற்றும் லார்ட் வேவர்லி ஆகியோர் நீதிபதிகள் குழுவின் தலைவராக உள்ளனர்.",
        "Fimco Estate இன் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியும் ஸ்தாபகருமான ராஜ் கலீல் தெரிவிக்கையில், “இலங்கையின் சிறந்த ரியல் எஸ்டேட் சந்தைப்படுத்தல் நிறுவனத்திற்கான வெற்றியாளர்களாக மதிப்புமிக்க பட்டத்துடன் அங்கீகரிக்கப்பட்டிருப்பது எங்களின் பாக்கியமாகும். Fimco Estate ஆனது வெளிநாட்டுச் சமூகங்கள் மற்றும் வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களிடமிருந்து அடுக்குமாடி குடியிருப்புகளில் முதலீட்டை ஊக்குவிப்பதன் மூலம் அன்னியச் செலாவணியைக் கொண்டுவர உள்ளூர் எல்லைகளைத் தாண்டிச் சென்றுள்ளது. ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸின் சொத்து சந்தையில் நுழைவது ஃபிம்கோ எஸ்டேட்டின் மற்றொரு சமீபத்திய சாதனையாகும். எதிர்காலத்தில் மேலும் பல மைல்கற்களை அடைவோம் என நம்புகிறோம், மேலும் வாடிக்கையாளர்களின் எதிர்பார்ப்புகளை மீறுவதற்கும், எங்களது தரநிலையை பராமரிக்க தொடர்ந்து முயற்சிப்போம் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "ஹட்ச் மேக்கர்ஸ்டுடியோ மற்றும் தொழில் பயிற்சி ஆணையத்துடன் இணைந்து பயிற்சித் திட்டம்",
        "அரசு பொதுமக்களின் கைகளில் உள்ள வெளிநாட்டு நாணயத்தின் மீது புதிய உத்தரவை வெளியிடுகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஃபிம்கோ எஸ்டேட்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சிறந்த ரியல் எஸ்டேட் மார்க்கெட்டிங் நிறுவனம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஃபிம்கோ எஸ்டேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறந்த ரியல் எஸ்டேட் மார்க்கெட்டிங் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக் சொத்து விருதுகள்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 23, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃபிம்கோ எஸ்டேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக் சொத்து விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக் சொத்து விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அபிவிருத்தி, ரியல் எஸ்டேட் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டிடக்கலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உட்புற வடிவமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விருந்தோம்பல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அவர்களின் 29வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக் சொத்து விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வேவர்லி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹவுஸ் ஆஃப் லார்ட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜ் கலீல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஃபிம்கோ எஸ்டேட் நிறுவனர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறந்த ரியல் எஸ்டேட் மார்க்கெட்டிங் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃபிம்கோ எஸ்டேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபிம்கோ எஸ்டேட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹட்ச் மேக்கர்ஸ்டுடியோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொழில் பயிற்சி ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}