{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/එම්-වී-එක්ස්ප්‍රස්-පර්ල්-නෞකා-අනතුරෙන්-අපවිත්‍රවූ--වෙරළ-පිරිසිදු-කිරීමට-රු--කෝටි-9-ක්-වැය-වෙලා/11-396557",
  "time_ut": 1661248015,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "එම්.වී එක්ස්ප්‍රස් පර්ල් නෞකා අනතුරෙන් අපවිත්‍රවූ  වෙරළ පිරිසිදු කිරීමට රු. කෝටි 9 ක් වැය වෙලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "To clean up the beaches contaminated by the MV Express Pearl shipwreck, Rs. 9 crores have been spent",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Urban Development and Housing Minister Mr. Prasanna Ranatunga instructed the Maritime Environment Protection Authority today (23) to make new laws for dealing with ship accidents if the existing laws are not sufficient.",
        "The Minister also mentioned that it should be implemented promptly with the support of the Attorney General's Department and the Ministry of Justice.",
        "Also, the minister also instructed the Maritime Environment Protection Authority to take immediate steps to get compensation related to the damage caused to the coastline and coastline of the country due to the burning and sinking of the MV Express Pearl ship.",
        "The Minister stated this while attending a discussion held today (23) at the Urban Development and Housing Ministry Auditorium located in Setsiripay, Battaramulla.",
        "Speaking there, Ms. Darshanee Lahandapura, the Chairperson of the Maritime Environment Protection Authority, stated that nine crore rupees have been spent to clean the coastline from Mannar to Hambantota Kirinda by removing the plastic and waste released from the M.V Express Pearl, which caught fire and sunk in Sri Lankan waters. Thirty eight lakh fifty seven thousand two hundred ninety three (903,857,293.01) has been spent.",
        "She also said that it will take several more years to remove the plastic and chemical substances released from the containers of the sunken ship and completely clean the coastline of this country.",
        "At present, 1600 metric tons of plastic beads and chemicals released from the ship have been deposited in warehouses acquired on rental basis in Pamunugama area and further steps regarding them will be taken based on legal advice.",
        "The container ship MV Express Pearl, which was carrying goods under the flag of Singapore, caught fire and sank 9 nautical miles away from the port of Colombo on June 02 last year.",
        "The fire was caused by the nitric acid stored in the ship and due to an explosion before the ship sank, some of the 1486 containers in it fell into the sea. The 746 km sea area from Mannar to Hambantota Kirinda was completely polluted by the mixing of the chemicals and plastic beads in these containers with the sea water.",
        "The most damage has been done to the Negombo lagoon area, the Negombo coast and the Pamunugama Sakku Kanda beach area.",
        "The cleaning of the beach contaminated by waste from the ship MV Express Pearl has been carried out since May 20 last year. At present, the cleaning activities are taking place at 2723 places, covering a distance of 746 km.",
        "Professor Ajith De Alwis of the Faculty of Chemical Processes of the University of Moratuwa, Professor Prashanthi Gunawardena of the Department of Forestry and Environmental Sciences of the University of Sri Jayawardenepura participated in this event."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Urban Development and Housing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Maritime Environment Protection Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Justice",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Maritime Environment Protection Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MV Express Pearl",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Urban Development and Housing Ministry Auditorium",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Setsiripay",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Darshanee Lahandapura",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Maritime Environment Protection Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hambantota Kirinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Express Pearl",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Thirty eight",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several more years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1600 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Pamunugama area",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Express Pearl",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9 nautical miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June 02 last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1486",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "746 km sea area",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Hambantota Kirinda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pamunugama Sakku",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kanda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 20 last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2723",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "746 km",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ajith De Alwis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Faculty of Chemical Processes of the University of Moratuwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prashanthi Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Department of Forestry and Environmental Sciences",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Sri Jayawardenepura",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එම්.වී එක්ස්ප්‍රස් පර්ල් නෞකා අනතුරෙන් අපවිත්‍රවූ  වෙරළ පිරිසිදු කිරීමට රු. කෝටි 9 ක් වැය වෙලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නෞකා අනතුරු සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කිරීමේදී පවතින නීති ප්‍රමාණවත් නැත්නම් ඒ සඳහා නව නීති සම්පාදනය කරන ලෙස නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග මහතා සමුද්‍රීය පරිසර ආරක්ෂණ අධිකාරියට අද (23) උපදෙස් දුන්නේය.",
        "නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුවේ හා අධිකරණ අමාත්‍යංශයේ සහය ලබාගනිමින් ඒ සඳහා කඩිනමින් ක්‍රියාත්මක විය යුතු බවද අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "එමෙන්ම එම්.වී එක්ස්ප්‍රස් පර්ල් නෞකාව ගිණිගෙන මුහුදු බත්වීමෙන් මෙරට මුහුදු තීරයට හා වෙරළ තීරයට සිදුවූ විනාශයන්ට අදාළ වන්දි කඩිනමින් ලබාගැනීමට කටයුතු කරන ලෙසද අමාත්‍යවරයා මෙහිදී සමුද්‍රීය පරිසර ආරක්ෂණ අධිකාරිය උපදෙස් දුන්නේය.",
        "බත්තරමුල්ල, සෙත්සිරිපායේ පිහිටි නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යංශ ශ්‍රවණාගාරයේදී අද (23) පැවැති සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් අමාත්‍යවරයා මේ බව සඳහන් කළේය.",
        "එහිදී අදහස් දක්වමින් සමුද්‍රීය පරිසර ආරක්ෂණ අධිකාරියේ සභාපතිනී නීතීඥ දර්ශනී ළහඳපුර මහත්මිය සඳහන් කළේ මෙරට මුහුදු සීමාවේදී ගිණිගෙන මුහුදුබත්වූ එම්.වී එක්ස්ප්‍රස් පර්ල් ( M.V Express Pearl ) නෞකාවෙන් නිකුත්වූ ප්ලාස්ටික් හා අපද්‍රව්‍ය ඉවත්කොට මන්නාරම සිට හම්බන්තොට කිරින්ද දක්වා වූ වෙරළ තීරය පිරිසිදු කිරීමට මේ වනවිට රුපියල් නව කෝටි තිස් අටලක්ෂ පනස්හත් දහස් දෙසීය අනූ තුනක (903,857,293.01) මුදලක් වැයවී ඇති බවයි.",
        "මුහුදුබත්වූ එම නෞකාවේ බහාලුම්වලින් නිකුත්වන ප්ලාස්ටික් හා රසායන ද්‍රව්‍යයන් ඉවත්කොට මෙරට මුහුදු තීරය සම්පූර්ණයෙන්ම පිරිසිදුකිරීමට තවත් වසර කිහිපයක්ම ගතවනු ඇතැයි ද ඇය පැවසුවාය.",
        "මේ වනවිට නෞකාවෙන් නිකුත්වූ ප්ලාස්ටික් පබළු හා රසායන ද්‍රව්‍යයන් මෙට්ට්‍ර්ක් ටොන් 1600 ක ප්‍රමාණයක් පමුණුගම ප්‍රදේශයේ කුලී පදනම මත ලබාගත් ගබඩාවල තැන්පත්කර තිබෙන බවත් නීති උපදෙස් මත ඒවා සම්බන්ධ ඉදිරි පියවර ගන්නා බවත් ඇය එහිදී සඳහන් කළාය.",
        "සිංගප්පූරු ධජය යටතේ භාණ්ඩ රැගෙන යාත්‍ර කරමින් තිබූ එම්.වී එක්ස්ප්‍රස් පර්ල් බහාලුම් ප්‍රවාහන නෞකාව කොළඹ වරායට නාවික සැතපුම් 9ක් දුරින් ගිණි ගෙන මුහුදුබත් වූයේ පසුගිය වසරේ ජුනි මස 02 වැනිදාය.",
        "නෞකාවේ ගබඩාකර තිබූ නයිට්‍ර්ක් අම්ල හේතුවෙන් මෙම ගිණි ගැනීම සිදුවූ අතර නැව මුහුදු බත්වීමට පෙර ඇතිවූ පිපිරීමක් හේතුවෙන් එහි තිබූ බහාලුම් 1486 න් යම් ප්‍රමාණයක් මුහුදට වැටුණි. මෙම බහාලුම්වල තිබූ රසායනික ද්‍රව්‍ය හා ප්ලාස්ටික් පබළු මුහුදු ජලය සමඟ මිශ්‍ර වීමෙන් මන්නාරම සිට හම්බන්තොට කිරින්ද දක්වා වූ කිලෝමීටර 746 ක මුහුදු කලාපය සම්පූර්ණයෙන්ම දූෂණයට ලක්විය.",
        "ඉන් වැඩිම හානියක් සිදුව ඇත්තේ මීගමුව කළපුව ආශ්‍රීත ප්‍රදේශයට, මීගමුව වෙරළ තීරයට සහ පමුණුගම සක්කු කන්ද වෙරළ කලාපයටය.",
        "එම්.වී එක්ස්ප්‍රස් පර්ල් නෞකාවෙන් විසිරුණු අපද්‍රව්‍ය හේතුවෙන් අපවිත්‍රවූ වෙරළ තීරය පිරිසිදු කිරීමේ කටයුතු පසුගිය වසරේ මැයි මස 20 වැනිදා සිට මේ දක්වා සිදු කරනු ලබයි. මේ වනවිට ස්ථාන 2723 කදී එම පිරිසිදු කිරීම් කටයුතු සිදුවන අතර එමඟින් කිලෝමීටර 746 ක දුර ප්‍රමණයක් ආවරණය කරනු ලබයි.",
        "මොරටුව විශ්ව විද්‍යාලයේ රසායන විද්‍ය ක්‍රියාවලි පීඨයේ මහාචාර්ය අජිත් ද අල්විස්, ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්ව විද්‍යාලයේ වන හා පරිසර විද්‍යා අධ්‍යන අංශයේ මහාචාර්ය ප්‍රශාන්ති ගුණවර්ධන මහත්ම මහත්මීන් ඇතුළු පිරිසක් මෙම අවස්ථාවට සහභාගී වූහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමුද්‍රීය පරිසර ආරක්ෂණ අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිකරණ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමුද්‍රීය පරිසර ආරක්ෂණ අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම්වී එක්ස්ප්‍රස් පර්ල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍යාංශ ශ්‍රවණාගාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙට්සිරිපායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දර්ශනී ලහඳපුර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමුද්‍රීය පරිසර ආරක්ෂණ අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට කිරින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්ස්ප්රස් පර්ල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "තිස් අටයි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තවත් වසර කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 1600 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පමුණුගම ප්‍රදේශයේ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්ස්ප්රස් පර්ල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාවික සැතපුම් 9 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ ජූනි 02",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1486",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "746 කි.මී. මුහුදු ප්රදේශය",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට කිරින්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pamunugama Sakku",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කන්ද",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ මැයි 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2723",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර 746 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අජිත් ද අල්විස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොරටුව විශ්වවිද්‍යාලයේ රසායනික ක්‍රියාවලි පීඨය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රශාන්ති ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වන විද්‍යා හා පරිසර විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எம்வி எக்ஸ்பிரஸ் பேர்ல் கப்பல் விபத்தால் மாசுபட்ட கடற்கரைகளை சுத்தம் செய்ய ரூ. 9 கோடி செலவிடப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போதுள்ள சட்டங்கள் போதுமானதாக இல்லாவிட்டால் கப்பல் விபத்துக்களை கையாள்வதற்கான புதிய சட்டங்களை உருவாக்குமாறு நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சர் திரு.பிரசன்ன ரணதுங்க கடல்சார் சுற்றாடல் பாதுகாப்பு அதிகாரசபைக்கு இன்று (23) பணிப்புரை வழங்கினார்.",
        "சட்டமா அதிபர் திணைக்களம் மற்றும் நீதி அமைச்சின் அனுசரணையுடன் உடனடியாக அமுல்படுத்தப்பட வேண்டுமெனவும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "மேலும், MV Express Pearl கப்பல் எரிந்து மூழ்கியதன் காரணமாக நாட்டின் கரையோரப் பகுதிகள் மற்றும் கடலோரப் பகுதிகளுக்கு ஏற்பட்ட சேதங்கள் தொடர்பான இழப்பீடுகளை உடனடியாகப் பெற்றுக்கொடுக்க நடவடிக்கை எடுக்குமாறு கடல்சார் சுற்றாடல் பாதுகாப்பு அதிகார சபைக்கு அமைச்சர் பணிப்புரை விடுத்தார்.",
        "பத்தரமுல்லை, செத்சிறிபாயில் அமைந்துள்ள நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சின் கேட்போர் கூடத்தில் இன்று (23) இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலில் கலந்து கொண்டு அமைச்சர் இதனைத் தெரிவித்தார்.",
        "அங்கு உரையாற்றிய கடல்சார் சுற்றாடல் பாதுகாப்பு அதிகாரசபையின் தலைவி திருமதி தர்ஷனி லஹந்தபுர, மன்னாரிலிருந்து ஹம்பாந்தோட்டை கிரிந்த வரையிலான கடற்கரையை துப்புரவு செய்வதற்கு ஒன்பது கோடி ரூபா செலவில் M.V Express Pearl கப்பலில் இருந்து வெளியேறிய பிளாஸ்டிக் மற்றும் கழிவுகளை அகற்றி சுத்தம் செய்துள்ளதாக தெரிவித்தார். மற்றும் இலங்கை கடற்பரப்பில் மூழ்கியது.முப்பத்தி எட்டு லட்சத்து ஐம்பத்தேழாயிரத்து இருநூற்று தொண்ணூற்று மூன்று (903,857,293.01) செலவிடப்பட்டுள்ளது.",
        "மூழ்கிய கப்பலின் கொள்கலன்களில் இருந்து வெளியாகும் பிளாஸ்டிக் மற்றும் இரசாயனப் பொருட்களை அகற்றி இந்த நாட்டின் கடற்கரையை முழுமையாக சுத்தம் செய்ய இன்னும் பல ஆண்டுகள் ஆகும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "தற்போது, ​​கப்பலில் இருந்து வெளியாகும் 1600 மெற்றிக் தொன் பிளாஸ்டிக் மணிகள் மற்றும் இரசாயனங்கள் பமுனுகம பிரதேசத்தில் வாடகை அடிப்படையில் பெறப்பட்ட களஞ்சியசாலைகளில் வைக்கப்பட்டுள்ளதுடன், சட்ட ஆலோசனையின் அடிப்படையில் அவை தொடர்பான மேலதிக நடவடிக்கைகள் மேற்கொள்ளப்படும்.",
        "சிங்கப்பூரின் கொடியின் கீழ் பொருட்களை ஏற்றிச் சென்ற MV Express Pearl என்ற கொள்கலன் கப்பல் கடந்த ஜூன் மாதம் 02 ஆம் திகதி கொழும்பு துறைமுகத்தில் இருந்து 9 கடல் மைல் தொலைவில் தீப்பிடித்து மூழ்கியது.",
        "கப்பலில் பதுக்கி வைக்கப்பட்டிருந்த நைட்ரிக் அமிலத்தால் தீ விபத்து ஏற்பட்டதுடன், கப்பல் மூழ்கும் முன் ஏற்பட்ட வெடிவிபத்தால், அதில் இருந்த 1486 கொள்கலன்களில் சில கடலில் விழுந்தன. இந்த கொள்கலன்களில் உள்ள இரசாயனங்கள் மற்றும் பிளாஸ்டிக் மணிகள் கடல் நீரில் கலந்துள்ளதால் மன்னார் முதல் ஹம்பாந்தோட்டை கிரிந்த வரையிலான 746 கிலோமீற்றர் கடற்பரப்பு முற்றாக மாசடைந்துள்ளது.",
        "நீர்கொழும்பு குளம் பகுதி, நீர்கொழும்பு கரையோரம் மற்றும் பமுனுகம சக்குகந்த கடற்கரைப் பகுதிகளுக்கே அதிக சேதம் ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "எம்வி எக்ஸ்பிரஸ் பேர்ல் என்ற கப்பலின் கழிவுகளால் மாசுபட்ட கடற்கரையை சுத்தம் செய்யும் பணி கடந்த ஆண்டு மே மாதம் 20ம் தேதி முதல் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருகிறது. தற்போது 2723 இடங்களில் 746 கி.மீ., தூரத்திற்கு தூய்மைப் பணிகள் நடைபெற்று வருகின்றன.",
        "இந்நிகழ்வில் மொரட்டுவ பல்கலைக்கழகத்தின் இரசாயன செயல்முறைகள் பீடத்தின் பேராசிரியர் அஜித் டி அல்விஸ், ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகத்தின் வனவியல் மற்றும் சுற்றாடல் விஞ்ஞான பிரிவின் பேராசிரியர் பிரசாந்தி குணவர்தன ஆகியோர் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடல்சார் சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடல்சார் சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்வி எக்ஸ்பிரஸ் முத்து",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி அமைச்சக ஆடிட்டோரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செட்சிரிபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தர்ஷநீ லஹந்தபுரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடல்சார் சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை கிரிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்பிரஸ் பேர்ல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "முப்பத்தி எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்னும் பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1600 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பமுனுகம பிரதேசம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எக்ஸ்பிரஸ் பேர்ல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9 கடல் மைல்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு ஜூன் 02",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1486",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "746 கிமீ கடல் பகுதி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை கிரிந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pamunugama Sakku",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காந்தா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு மே 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2723",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "746 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஜித் டி அல்விஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மொரட்டுவை பல்கலைக்கழகத்தின் இரசாயன செயல்முறைகள் பீடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரசாந்தி குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வனவியல் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் அறிவியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜெயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}