{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/மலையகம்/விற்பனைக்காக-கடத்தப்பட்ட-மொனராகலை-சிறுமி-மீட்பு/76-302274",
  "time_ut": 1660447949,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "விற்பனைக்காக கடத்தப்பட்ட மொனராகலை சிறுமி மீட்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Monaragala girl kidnapped for sale rescued",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Wellawaya- A 5-year-old girl who went missing near the church gate on the 10th of this month has been found in the Bandarawela weekly market area.",
        "The person who took the girl to buy yogurt has also been arrested.",
        "A 25-year-old man from Tiyathala-Kuruthalawa area, who was working as a laborer at the house of the missing girl, has been arrested.",
        "The suspect took the girl from Wellawaya town to Bandarawela by bus and spent the night there at the weekly market.",
        "The next day, when she tried to go to her house in Kurdala, she was arrested by the police in the market area and the girl was also rescued.",
        "Initial investigations revealed that the suspect was ready to sell the girl for money."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Monaragala",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "5-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 10th of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bandarawela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "25-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tiyathala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wellawaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandarawela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The next day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kurdala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විකිණීමට පැහැරගෙන ගිය මොනරාගල දැරිය බේරා ගැනේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වැල්ලවාය - පසුගිය 10 වැනිදා පල්ලියේ ගේට්ටුව අසලදී අතුරුදන් වූ 5 හැවිරිදි දැරියක් බණ්ඩාරවෙල සති පොළ ප්‍රදේශයෙන් සොයාගෙන තිබෙනවා.",
        "දැරිය යෝගට් මිලදී ගැනීමට රැගෙන ගිය පුද්ගලයා ද අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "අතුරුදන් වූ දැරියගේ නිවසේ කම්කරුවෙකු ලෙස සේවය කරමින් සිටි ටියතල - කුරුතලාව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 25 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "සැකකරු දැරිය වැල්ලවාය නගරයේ සිට බණ්ඩාරවෙලට බස් රථයකින් රැගෙන ගොස් සතිපොළේ රාත්‍රිය ගත කළේය.",
        "පසුදින ඇය කුර්දාලා ප්‍රදේශයේ පිහිටි නිවසට යාමට උත්සාහ කිරීමේදී පොළ ප්‍රදේශයේදී ඇයව පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර දැරියද බේරාගෙන තිබෙනවා.",
        "සැකකරු දැරිය මුදලට විකිණීමට සූදානම්ව සිට ඇති බව මූලික විමර්ශනවලදී අනාවරණය වී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මොනරාගල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 5 ක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ මස 10 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "25 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටියතලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැල්ලවාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළඟ දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුර්දලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விற்பனைக்காக கடத்தப்பட்ட மொனராகலை சிறுமி மீட்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "வெல்லவாய- பள்ளிவாசலுக்கு அருகில் வைத்து இந்த மாதம் 10ஆம் திகதி காணாமல் போன 5 வயது சிறுமி, பண்டாரவளை வாராந்த சந்தைப் பகுதியில் வைத்து கண்டுபிடிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "குறித்த சிறுமிக்கு, யோகட் வாங்கித் தருவதாக தெரிவித்து அழைத்துச் சென்ற நபரும் கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "காணாமல் போன சிறுமியின் வீட்டில் கூலி தொழில் செய்து வந்த தியதலாவை- குருதலாவ பகுதியைச் சேர்ந்த 25 வயது நபரே இவ்வாறு கைதுசெய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "சந்தேகநபர் சிறுமியை வெல்லவாய நகரிலிருந்து பண்டாரவளைக்கு பஸ்ஸில் சென்று அங்கு வாராந்த சந்தைப் பகுதியில் இரவைக் கழித்துள்ளார்.",
        "மறுநாள் குருதலாவையிலுள்ள அவரது வீட்டுக்குச் செல்ல முற்பட்ட போது சந்தைப் பகுதியில் வைத்து பொலிஸாரால் கைதுசெய்யப்பட்டு, சிறுமியும் மீட்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "இதன்போது சிறுமியை பணத்துக்கு விற்பதற்கு சந்தேகநபர் தயாராகி இருந்துள்ளமை ஆரம்பகட்ட விசாரணைகள் மூலம் தெரியவந்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மொனராகலை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "5 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம் 10 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பண்டாரவளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "25 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தியாதல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெல்லவாய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பண்டாரவளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அந்த இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குர்தாலா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}