{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/කෝටි-20ක-රන්-බිස්කට්-කටුනායකදී-අත්අඩංගුවට/11-396377",
  "time_ut": 1660724044,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කෝටි 20ක රන් බිස්කට් කටුනායකදී අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "20 crore gold biscuits seized in Katunayake",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "An air passenger and an employee of the airport duty free shopping mall who tried to take out of the Katunayake airport a consignment of gold biscuits weighing 0.9 kg and 500 grams worth 205 million rupees (205 million rupees) were arrested by customs at the airport arrivals terminal. A group of officers of the drug control department have arrested them today (17th).",
        "He is a 39-year-old airline passenger residing in Nittambuwa area. He had arrived at Katunayake Airport today (17th) at 08.35 in the morning from Dubai by Emirates Airlines flight EK-650.",
        "Also, a 38-year-old woman from Seeduwa who worked at the Katunayake airport duty-free shopping complex.",
        "This air passenger has been arrested by the officers of the Customs Narcotics Control Division while attempting to leave the Katunayake airport with 80 gold biscuits weighing 116.6 grams in his luggage and this airport maid in her hand bag.",
        "At present, the airport customs officers are conducting further investigation on this matter while keeping the two in custody."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "20",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Katunayake",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0.9 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "500 grams",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "205 million rupees",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "205 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nittambuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08.35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Emirates Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "38-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Seeduwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Customs Narcotics Control Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "116.6 grams",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කෝටි 20ක රන් බිස්කට් කටුනායකදී අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රුපියල් විසි කෝටි පනස් ලක්ෂයක් වටිනා ( රුපියල් මිලියන 205 ක් ) , කිලෝ ග්රැම් 09 යි ග්රැම් 500 ක් බරැති , රන් බිස්කට් තොගයක් කටුනායක ගුවන් තොටුපළෙන් පිට කිරීමට තැත් කළ ගුවන් මගියෙකු සහ ගුවන් තොටුපළ තීරු බදු රහිත සාප්පු සංකීර්ණයේ සේවිකාවක , ගුවන් තොටුපළ පැමිණීමේ පර්යන්තයේ දී රේගු මත්ද්‍රව්‍ය පාලන අංශයේ නිලධාරීන් පිරිසක් විසින් අද (17දා)  අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ .",
        "ඔහු නිට්ටඹුව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 39 හැවිරිදි ගුවන් මගියෙකි . ඔහු අද (17දා)  උදෑසන 08.35 ට ඩුබායි සිට එමිරේට්ස් ගුවන් සේවයේ ඊ.කේ.- 650 දරන ගුවන් යානයෙන් කටුනායක ගුවන් තොටුපළ වෙත පැමිණ තිබුණි .",
        "එමෙන්ම කටුනායක ගුවන් තොටුපළ තීරු බදු රහිත සාප්පු සංකීර්ණයේ සේවයේ නිරත වී සිටි සීදුව ප්‍රදේශයේ 38 හැවිරිදි කාන්තාවකි .",
        "මෙම ගුවන් මගියා තම ගමන් මලු තුළත් , මෙම ගුවන් තොටුපළ සේවිකාව තම අත් බෑගයේත් ග්රැම් 116.6 ක බරකින් යුතු රන් බිස්කට් 80 ක් සගවා ගෙන කටුනායක ගුවන් තොටුපළෙන් පිටතට යෑමට උත්සාහ කිරීමේ දී රේගු මත්ද්‍රව්‍ය පාලන අංශයේ නිලධාරීන් විසින් අත් අඩංගුවට ගෙන තිබේ .",
        "මේ වනවිට මොවුන් දෙදෙනා අත් අඩංගුවේ තබාගෙන ගුවන් තොටුපළ රේගු නිලධාරීන් මේ පිළිබඳව වැඩිදුර විමර්ශන කටයුතු සිදු කරමින් සිටිති ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "20",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "කටුනායක",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 0.9 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 500 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "රුපියල් මිලියන 205 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මිලියන 205 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිට්ටඹුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08.35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "38 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සීදුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රේගු මත්ද්‍රව්‍ය පාලන අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 116.6 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கட்டுநாயக்கவில் 20 கோடி தங்க பிஸ்கட்டுகள் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்திலிருந்து 205 மில்லியன் ரூபா (205 மில்லியன் ரூபா) பெறுமதியான 0.9 கிலோ 500 கிராம் எடையுள்ள தங்க பிஸ்கட்களை எடுத்துச் செல்ல முயன்ற விமானப் பயணி மற்றும் விமான நிலைய கடமையில்லா வர்த்தக நிலையத்தின் ஊழியர் ஒருவர் சுங்க அதிகாரிகளால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். விமான நிலைய முனையத்தில் போதைப்பொருள் கட்டுப்பாட்டு திணைக்கள அதிகாரிகள் குழுவொன்று இன்று (17ம் திகதி) கைது செய்துள்ளனர்.",
        "இவர் நிட்டம்புவ பிரதேசத்தில் வசிக்கும் 39 வயதுடைய விமானப் பயணியாவார். இவர் இன்று (17ஆம் திகதி) காலை 08.35 மணியளவில் டுபாயிலிருந்து எமிரேட்ஸ் எயார்லைன்ஸ் விமானமான EK-650 மூலம் கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தை வந்தடைந்துள்ளார்.",
        "அத்துடன் கட்டுநாயக்க விமான நிலைய கடமையில்லா வர்த்தக வளாகத்தில் பணிபுரிந்த சீதுவை பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த 38 வயதுடைய பெண் ஒருவர்.",
        "116.6 கிராம் எடையுடைய 80 தங்க பிஸ்கட்டுகள் மற்றும் தனது கைப்பையில் விமானப் பணிப்பெண்ணை ஏற்றிக்கொண்டு கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தில் இருந்து வெளியேற முற்பட்ட போதே இந்த விமானப் பயணி சுங்க போதைப்பொருள் கட்டுப்பாட்டு பிரிவின் அதிகாரிகளால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "தற்போது விமான நிலைய சுங்க அதிகாரிகள் இருவரையும் காவலில் வைத்து விசாரணை நடத்தி வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "20",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கட்டுநாயக்கா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0.9 கி.கி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "500 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "205 மில்லியன் ரூபா",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "205 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிட்டம்புவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "08.35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "38 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீதுவா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுங்க போதைப்பொருள் கட்டுப்பாட்டு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "116.6 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}