{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78820",
  "time_ut": 1659293820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "National Movement for Social Justice Chairman Karu Jayasuriya  states  that a few inappropriate people who joined the “Aragalaya” later disrupted the movement and caused violence;NMSJ cannot approve of the killing and harassing of people’s representatives (MPs), burning their houses, and damaging other properties says Ex-speaker",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "National Movement for Social Justice Chairman Karu Jayasuriya  states  that a few inappropriate people who joined the “Aragalaya” later disrupted the movement and caused violence;NMSJ cannot approve of the killing and harassing of people’s representatives (MPs), burning their houses, and damaging other properties says Ex-speaker",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Noting that an intelligent and disciplined group of young people pioneered the people’s struggle or “aragalaya”, which demanded the resignation of former President Gotabaya Rajapaksa and his Government, the National Movement for Social Justice (NMSJ) claimed however, that a few inappropriate people who joined it later disrupted the movement and caused violence.",
        "Speaking to The Morning, NMSJ Chairman Karu Jayasuriya said: “The youngsters who started the struggle wanted to create a society with justice and fairness. A very intelligent and disciplined group of young people were instrumental in driving out an unjust regime and this no political party or civil society could achieve. They had reasonable demands, but of late, a few persons disturbed this movement and created violence.”",
        "Recalling that the NMSJ has been working very closely with many groups involved in the struggle, Jayasuriya, who is also a former Speaker of Parliament, said that the NMSJ however cannot approve of the killing and harassing of people’s representatives (MPs), burning their houses, and damaging other properties.",
        "Meanwhile, emphasising that the Security Forces including the Police have a great responsibility in moving the country which is currently in a state of crisis forward, he said that the Security Forces should ensure that they avoid treating the people in a violent manner.",
        "“We definitely need the support of the international community to move the country forward and the Government should work to earn it. Here, the Security Forces including the Police have a great responsibility. In particular, we have had reports of them harassing innocent youths. Officials should realise that incidents like this cause a lot of damage to the Government’s reputation internationally,” he added.",
        "He further mentioned that every party involved in politics should think about the future of the country without hatred towards any party. He also said that all parties should put aside all differences and unite in order to overcome the huge economic crisis that the country is currently facing. He said that in order to be united in that way, the doubts and anger in everyone should be discarded.",
        "“At this unfortunate time when the country has been destroyed, it is our strong belief that if we can put aside our differences and join hands, we can save the country. We still do not see that unity in Parliament. We are appealing to everyone including the Head of State at this time for a peaceful and harmonious programme. Let’s think about the next generation and find a solution to this crisis through Parliament,” added Jayasuriya.",
        "President Ranil Wickremesinghe had recently approached the NMSJ led by Jayasuriya, seeking its support for strengthening the Sectoral Oversight Committees (SOCs) of Parliament. A discussion was also held between Wickremesinghe, who was the Prime Minister at that time, and Jayasuriya. Following the discussion, Jayasuriya said that the NMSJ had already handed over a set of proposals with regard to the SOCs to Parliament."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "National Movement for Social Justice",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Karu Jayasuriya",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Movement for Social Justice",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Karu Jayasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayasuriya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayasuriya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayasuriya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sectoral Oversight Committees",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayasuriya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayasuriya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පසුව අරගලයට සම්බන්ධ වූ නුසුදුසු පුද්ගලයන් කිහිප දෙනෙකු එම ව්‍යාපාරය කඩාකප්පල් කර ප්‍රචණ්ඩත්වය ඇති කළ බවත්, මහජන නියෝජිතයින් (මන්ත්‍රීවරුන්) ඝාතනය කිරීම හා හිරිහැර කිරීම, ඔවුන්ගේ නිවාසවලට ගිනි තැබීම සහ අනෙකුත් අයට හානි කිරීම NMSJ අනුමත කළ නොහැකි බව සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ ජාතික ව්‍යාපාරයේ සභාපති කරු ජයසූරිය පවසනවා. දේපල හිටපු කථානායක කියයි",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සහ ඔහුගේ රජයට ඉල්ලා අස්විය යුතු යැයි බල කරන ජන අරගලය හෙවත් අරගලය සඳහා බුද්ධිමත් හා විනයගරුක තරුණ පිරිසක් පුරෝගාමී වූ බව සඳහන් කළ සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ ජාතික ව්‍යාපාරය (NMSJ) කෙසේ වෙතත්, නුසුදුසු පුද්ගලයන් කිහිප දෙනෙකුට පසුව එයට සම්බන්ධ වූ අතර ව්‍යාපාරය කඩාකප්පල් කර ප්‍රචණ්ඩත්වය ඇති කළේය.",
        "The Morning වෙත අදහස් දක්වමින් NMSJ සභාපති කරු ජයසූරිය පැවසුවේ “අරගලය ආරම්භ කළ තරුණයින්ට අවශ්‍ය වූයේ යුක්තිය සහ සාධාරණත්වය සහිත සමාජයක් නිර්මාණය කිරීමයි. අසාධාරණ පාලනයක් පලවා හැරීම සඳහා ඉතා බුද්ධිමත් හා විනයගරුක තරුණ පිරිසක් මූලික වූ අතර එය කිසිදු දේශපාලන පක්ෂයකට හෝ සිවිල් සමාජයකට ඉටු කළ නොහැකි විය. ඔවුන්ට සාධාරණ ඉල්ලීම් තිබුණා, නමුත් පසුකාලීනව, කිහිප දෙනෙක් මෙම ව්‍යාපාරයට බාධා කර ප්‍රචණ්ඩත්වය ඇති කළහ.",
        "NMSJ අරගලයට සම්බන්ධ බොහෝ කණ්ඩායම් සමඟ ඉතා සමීපව කටයුතු කරන බව සිහිපත් කළ හිටපු පාර්ලිමේන්තු කථානායකවරයෙකු වන ජයසූරිය මහතා, NMSJ කෙසේ වෙතත් මහජන නියෝජිතයින් (පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්) ඝාතනය කිරීම හා හිරිහැර කිරීම, ඔවුන්ගේ නිවාස ගිනි තැබීම අනුමත කළ නොහැකි බව පැවසීය. , සහ අනෙකුත් දේපල වලට හානි කිරීම.",
        "මේ අතර මේ වන විට අර්බුදකාරී තත්ත්වයකට පත්ව ඇති රට ඉදිරියට ගෙන යාම සඳහා පොලිසිය ඇතුළු ආරක්ෂක අංශවලට විශාල වගකීමක් පැවරී ඇති බව අවධාරණය කළ ඔහු ජනතාවට ප්‍රචණ්ඩකාරී ලෙස සැලකීමෙන් වැළකී සිටීමට ආරක්ෂක අංශ වගබලා ගත යුතු බවද පැවසීය.",
        "“රට ඉදිරියට ගෙන යාමට ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවේ සහාය අපට අනිවාර්යයෙන්ම අවශ්‍ය වන අතර එය උපයා ගැනීමට රජය කටයුතු කළ යුතුයි. මෙහිදී පොලිසිය ඇතුළු ආරක්ෂක අංශවලට විශාල වගකීමක් පැවරෙනවා. විශේෂයෙන්ම ඔවුන් අහිංසක තරුණ තරුණියන්ට හිරිහැර කරන අවස්ථා අප වෙත වාර්තා වී තිබෙනවා. මෙවැනි සිදුවීම් නිසා ජාත්‍යන්තර වශයෙන් රජයේ කීර්ති නාමයට විශාල හානියක් සිදුවන බව නිලධාරීන් අවබෝධ කරගත යුතුයි.",
        "දේශපාලනයේ නියැලෙන සෑම පක්ෂයක්ම කිසිදු පක්ෂයක් කෙරෙහි වෛරයකින් තොරව රටේ අනාගතය ගැන සිතා බැලිය යුතු බවද ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය. රට මේ වන විට මුහුණ දී සිටින දැවැන්ත ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා සියලු පක්ෂ සියලු මතභේද පසෙකලා එක්විය යුතු බව ද ඔහු ප්‍රකාශ කළේය. ඒ ආකාරයට සමගි වීමට නම් සෑම කෙනෙකු තුළම පවතින සැකය, ක් රෝධය දුරුකළ යුතු බවද උන්වහන්සේ පැවසූහ.",
        "“රට විනාශ වී ඇති මේ අවාසනාවන්ත මොහොතේ මතභේද පසෙකලා අත්වැල් බැඳගත හැකි නම් රට බේරාගත හැකි බව අපගේ දැඩි විශ්වාසයයි. ඒ සමගිය තවමත් පාර්ලිමේන්තුවේ දකින්න නැහැ. අපි මේ වෙලාවේ රාජ්‍ය නායකයා ඇතුළු සියලු දෙනාගෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ සාමකාමී සහ සුහද වැඩපිළිවෙළක් සඳහායි. ඉදිරි පරම්පරාව ගැන හිතලා පාර්ලිමේන්තුව හරහා මේ අර්බුදයට විසඳුමක් දෙමු.” ජයසූරිය මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ ආංශික අධීක්ෂණ කාරක සභා (SOC) ශක්තිමත් කිරීම සඳහා සහය පතා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පසුගියදා ජයසූරියගේ නායකත්වයෙන් යුත් NMSJ වෙත පැමිණ තිබුණි. ජයසූරිය මහතා සහ එවකට අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කළ වික්‍රමසිංහ මහතා අතර සාකච්ඡාවක් ද පැවැත්විණි. සාකච්ඡාවෙන් අනතුරුව ජයසූරිය කියා සිටියේ NMSJ විසින් SOC සම්බන්ධයෙන් යෝජනා මාලාවක් දැනටමත් පාර්ලිමේන්තුවට භාර දී ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ ජාතික ව්‍යාපාරය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කරු ජයසූරිය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ ජාතික ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කරු ජයසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයසූරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයසූරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයසූරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආංශික අධීක්ෂණ කාරක සභා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයසූරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයසූරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சமூக நீதிக்கான தேசிய இயக்கத்தின் தலைவர் கரு ஜயசூரிய கூறுகையில், “அரகலயா” அமைப்பில் இணைந்த சில தகாத நபர்கள் பின்னர் இயக்கத்தை சீர்குலைத்து வன்முறையை ஏற்படுத்தினார்கள்; மக்கள் பிரதிநிதிகளை (எம்.பி.க்களை) கொல்வது மற்றும் துன்புறுத்துவது, அவர்களின் வீடுகளை எரிப்பது மற்றும் பிறருக்கு சேதம் விளைவிப்பதை NMSJ ஏற்றுக்கொள்ள முடியாது. சொத்துக்கள் என்கிறார் முன்னாள் சபாநாயகர்",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் அவரது அரசாங்கத்தை இராஜினாமா செய்யுமாறு கோரிய மக்கள் போராட்டம் அல்லது \"அறகலயா\" என்ற புத்திசாலித்தனமான மற்றும் ஒழுக்கமான இளைஞர்கள் குழு முன்னோடியாக இருந்ததைக் குறிப்பிட்ட சமூக நீதிக்கான தேசிய இயக்கம் (NMSJ) இருப்பினும், ஒரு சில பொருத்தமற்ற நபர்கள் அதில் சேர்ந்தது பின்னர் இயக்கத்தை சீர்குலைத்து வன்முறையை ஏற்படுத்தியது.",
        "NMSJ தலைவர் கரு ஜெயசூர்யா தி மார்னிங்கிடம் பேசுகையில், “போராட்டத்தைத் தொடங்கிய இளைஞர்கள் நீதியும் நியாயமும் கொண்ட சமூகத்தை உருவாக்க விரும்பினர். மிகவும் புத்திசாலித்தனமான மற்றும் ஒழுக்கமான இளைஞர்கள் குழு ஒரு அநீதியான ஆட்சியை வெளியேற்றுவதற்கு கருவியாக இருந்தது, இதை எந்த அரசியல் கட்சியும் அல்லது சிவில் சமூகமும் சாதிக்க முடியாது. அவர்களிடம் நியாயமான கோரிக்கைகள் இருந்தன, ஆனால் தாமதமாக, ஒரு சிலர் இந்த இயக்கத்தைத் தொந்தரவு செய்து வன்முறையை உருவாக்கினர்.",
        "போராட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ள பல குழுக்களுடன் என்எம்எஸ்ஜே மிகவும் நெருக்கமாக செயல்பட்டு வருவதை நினைவுகூர்ந்த முன்னாள் நாடாளுமன்ற சபாநாயகர் ஜெயசூர்யா, மக்கள் பிரதிநிதிகளை கொன்று துன்புறுத்துவதையும், அவர்களின் வீடுகளை எரிப்பதையும் என்எம்எஸ்ஜே ஏற்க முடியாது என்றார். , மற்றும் பிற சொத்துக்களை சேதப்படுத்துதல்.",
        "இதேவேளை, தற்போது நெருக்கடியான நிலையில் உள்ள நாட்டை முன்னோக்கி கொண்டு செல்வதில் பொலிசார் உள்ளிட்ட பாதுகாப்புப் படையினருக்கு பெரும் பொறுப்பு இருப்பதாக வலியுறுத்திய அவர், மக்களை வன்முறையாக நடத்துவதைத் தவிர்ப்பதை பாதுகாப்புப் படையினர் உறுதிப்படுத்த வேண்டும் என்றார்.",
        "\"நாட்டை முன்னோக்கி நகர்த்துவதற்கு சர்வதேச சமூகத்தின் ஆதரவு எங்களுக்கு நிச்சயமாக தேவை, அதை சம்பாதிக்க அரசாங்கம் உழைக்க வேண்டும். இங்கு காவல்துறை உள்ளிட்ட பாதுகாப்புப் படையினருக்கு பெரும் பொறுப்பு உள்ளது. குறிப்பாக, அப்பாவி இளைஞர்களை அவர்கள் துன்புறுத்துவதாக எங்களிடம் செய்திகள் வந்துள்ளன. இதுபோன்ற சம்பவங்கள் சர்வதேச அளவில் அரசாங்கத்தின் நற்பெயருக்கு பெரும் சேதத்தை ஏற்படுத்துகின்றன என்பதை அதிகாரிகள் உணர வேண்டும், ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "அரசியலில் ஈடுபடும் ஒவ்வொரு தரப்பினரும் எந்தவொரு கட்சி மீதும் வெறுப்பு இல்லாமல் நாட்டின் எதிர்காலம் குறித்து சிந்திக்க வேண்டும் எனவும் அவர் மேலும் குறிப்பிட்டுள்ளார். நாடு தற்போது எதிர்நோக்கி வரும் பாரிய பொருளாதார நெருக்கடியை முறியடிக்க அனைத்து தரப்பினரும் சகல பேதங்களையும் விடுத்து ஒன்றிணைய வேண்டும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார். அந்த வகையில் ஒற்றுமையாக இருக்க ஒவ்வொருவரிடமும் உள்ள சந்தேகங்களையும் கோபங்களையும் களைய வேண்டும் என்றார்.",
        "“நாடு அழிந்துள்ள இந்த துரதிஷ்டமான நேரத்தில், கருத்து வேறுபாடுகளை ஒதுக்கி வைத்துவிட்டு, கைகோர்த்தால் நாட்டைக் காப்பாற்ற முடியும் என்பது எங்களின் வலுவான நம்பிக்கை. அந்த ஒற்றுமையை நாம் இன்னும் பாராளுமன்றத்தில் காணவில்லை. அமைதியான மற்றும் இணக்கமான வேலைத்திட்டத்திற்கு இந்த நேரத்தில் அரச தலைவர் உட்பட அனைவரிடமும் நாம் வேண்டுகோள் விடுக்கின்றோம். அடுத்த தலைமுறையைப் பற்றி சிந்தித்து இந்த நெருக்கடிக்கு பாராளுமன்றத்தின் மூலம் தீர்வு காண்போம்” என ஜெயசூரிய மேலும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அண்மையில் ஜயசூரிய தலைமையிலான NMSJ யை அணுகி, பாராளுமன்றத்தின் துறைசார் மேற்பார்வைக் குழுக்களை (SOC) வலுப்படுத்துவதற்கான ஆதரவைக் கோரி இருந்தார். அப்போது பிரதமராக இருந்த விக்ரமசிங்கவுக்கும் ஜெயசூர்யாவுக்கும் இடையில் கலந்துரையாடல் ஒன்றும் இடம்பெற்றது. கலந்துரையாடலைத் தொடர்ந்து, NMSJ ஏற்கனவே SOC கள் தொடர்பான முன்மொழிவுகளின் தொகுப்பை பாராளுமன்றத்தில் கையளித்துள்ளதாக ஜயசூரிய கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சமூக நீதிக்கான தேசிய இயக்கம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கரு ஜயசூரிய",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமூக நீதிக்கான தேசிய இயக்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கரு ஜயசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெயசூர்யா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயசூர்யா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயசூர்யா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துறைசார் மேற்பார்வைக் குழுக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயசூர்யா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயசூர்யா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}