{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/நாட்டு-மக்களால்-அதிகம்-வெறுக்கப்பட்ட-எம்-பி/175-299474",
  "time_ut": 1656570568,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நாட்டு மக்களால் அதிகம்  வெறுக்கப்பட்ட எம்.பி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The most hated MP by the people of the country",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Kinniya City Councilor MM Mahdi has said that Mahindananda Aluthgamage is one of the most hated MPs in the country.",
        "The report further states that Mahindananda Aluthgamage has been subjected to the wrath and curse of the people by destroying agriculture and causing food famine and economic crisis since he was the Minister of Agriculture.",
        "Kinnia City Council Member MM Mahdi further said that people like him, who have pushed the country and the countrymen to the underworld by not being able to guide the President and the government properly, should be ashamed of the media saying that the President is talking to Russia and the United Arab Emirates for fuel."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kinniya City Councilor MM Mahdi",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kinnia City Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MM Mahdi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Arab Emirates",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වඩාත්ම පිළිකුල් සහගත මන්ත්‍රී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මහින්දානන්ද අලුත්ගමගේ යනු රටේ වෛරයට පාත්‍ර වූ මන්ත්‍රීවරයකු බව කින්නියා නගර සභා මන්ත්‍රී එම්.එම්.මහදි මහතා පැවසීය.",
        "මහින්දානන්ද අලුත්ගමගේ මහතා කෘෂිකර්ම අමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කළ කාලයේ සිටම කෘෂිකර්මාන්තය විනාශ කර ආහාර හිඟය හා ආර්ථික අර්බුදයක් ඇති කරමින් ජනතා උදහසට හා ශාපයට ලක්ව ඇති බවද එම වාර්තාවේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "ජනාධිපතිවරයාට සහ රජයට නිසි මග පෙන්වීමට නොහැකිව රටත් ජනතාවත් අගාධයට තල්ලු කළ තමන් වැන්නවුන් ජනාධිපතිවරයා රුසියාවට එක්සත් ජනපදයට කතා කරන බව මාධ්‍ය හමුවේ පැවසීමට ලැජ්ජා විය යුතු බව කින්යාර්වාන්ඩා නගර සභා මන්ත්‍රී එම්.එම්.මහදි වැඩිදුරටත් පැවසීය. ඉන්ධන සඳහා රාජ්යයන්."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කින්නියා නගර සභා මන්ත්‍රී එම්.එම්.මහදි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කින්නියා නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම්එම් මහඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டு மக்களால் அதிகம்  வெறுக்கப்பட்ட எம்.பி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நாட்டு மக்களால் அதிகம் வெறுக்கப்பட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களில் மஹிந்தானந்த அளுத்கமகேயும் ஒருவராவார் என கிண்ணியா நகர சபை உறுப்பினர் எம்.எம் மஹ்தி தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அவ்வறிக்கையில் மேலும்  குறிப்பிடப்பட்டுள்ளதாவது, விவசாய அமைச்சராக இருந்து விவசாயத்தையே அழித்து உணவுப் பஞ்சத்தையும் பொருளாதார நெருக்கடியையும் ஏற்படுத்தியதன் மூலம் மக்களின் கோபத்துக்கும் சாபத்துக்கும் மஹிந்தானந்த அளுத்கமகே உள்ளாகியுள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதியையும் அரசாங்கத்தையும் சரியாக வழிநடாத்த முடியாமல், நாட்டையும் நாட்டு மக்களையும் பாதாளத்துக்குத் தள்ளிய இவரைப் போன்றவர்கள், எரிபொருளுக்காக ரஷ்யாவுடனும் அமீரகத்துடனும் ஜனாதிபதி பேசுகின்றார் என்று ஊடகங்களின் முன்வந்து சொல்வதற்கு வெட்கப்பட வேண்டும் எனவும், கிண்ணியா நகர சபை உறுப்பினர் எம்.எம் மஹ்தி மேலும்  தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கிண்ணியா நகர சபை உறுப்பினர் எம்.எம்.மஹ்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கிண்ணியா நகர சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.எம் மஹ்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}