{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/சுகாதாரத்-துறையில்-மாற்றம்-அவசியம்/175-303546",
  "time_ut": 1662290380,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சுகாதாரத் துறையில் மாற்றம் அவசியம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Change is necessary in the healthcare sector",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickremesinghe has announced that an immediate policy change is necessary in the health sector during a discussion with the Government Medical Officers Association.",
        "The report of the three-member committee appointed by the association to investigate the shortage of drugs in the country was handed over to President Ranil Wickremesinghe at the Presidential Secretariat on Saturday (03).",
        "The President emphasized the need for an immediate mechanism to alleviate the hardships faced by the people due to shortage of medicines and increase in prices of medicines.",
        "He also mentioned that he is going to discuss with the World Bank and the International Monetary Fund regarding other needs of the health sector including medicines.",
        "The President also said that it is necessary to develop additional facilities at Colombo National Hospital, Kalupovila Teaching Hospital and Jayawardenapura Hospital.",
        "President Ranil Wickremesinghe pointed out that policy change is necessary for the entire health sector.",
        "The representatives of the association requested the President that there is a shortage of drugs and insulin for cancer patients and to take immediate steps to solve this problem."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Government Medical Officers Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalupovila Teaching Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayawardenapura Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ වෙනසක් අවශ්‍යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ කඩිනම් ප්‍රතිපත්තිමය වෙනසක් අවශ්‍ය බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය සමඟ පැවති සාකච්ඡාවකදී ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "මෙරට ඖෂධ හිඟය සම්බන්ධයෙන් සොයා බැලීම සඳහා එම සංගමය පත් කළ ත්‍රිපුද්ගල කමිටු වාර්තාව සෙනසුරාදා (03) පස්වරුවේ ජනාධිපති කාර්යාලයේ දී ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වෙත භාර දෙන ලදී.",
        "ඖෂධ හිඟය සහ ඖෂධ මිල ඉහළ යාම හේතුවෙන් ජනතාව මුහුණ දී සිටින දුෂ්කරතා මඟහරවා ගැනීමට කඩිනම් යාන්ත්‍රණයක අවශ්‍යතාවය ජනාධිපතිතුමා අවධාරණය කළේය.",
        "ඖෂධ ඇතුළු සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ අනෙකුත් අවශ්‍යතා සම්බන්ධයෙන් ලෝක බැංකුව සහ ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට නියමිත බවද ඔහු සඳහන් කළා.",
        "කොළඹ ජාතික රෝහල, කළුපෝවිල ශික්ෂණ රෝහල සහ ජයවර්ධනපුර රෝහලේ අමතර පහසුකම් සංවර්ධනය කිරීම අවශ්‍ය බව ද ජනාධිපතිතුමා පැවසීය.",
        "සමස්ත සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රය සඳහා ප්‍රතිපත්තිමය වෙනසක් අවශ්‍ය බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "පිළිකා රෝගීන්ට අවශ්‍ය ඖෂධ සහ ඉන්සියුලින් හිඟයක් පවතින බවත් එම ගැටලුව විසඳීමට කඩිනම් පියවර ගන්නා ලෙසත් එම සංගමයේ නියෝජිතයෝ ජනාධිපතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටියහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ වෛද්‍ය නිලධාරීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුපෝවිල ශික්ෂණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයවර්ධනපුර රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சுகாதாரத் துறையில் மாற்றம் அவசியம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அரசாங்க வைத்திய அதிகாரிகள் சங்கத்துடன் இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலின் போது சுகாதாரத் துறையில் உடனடி கொள்கை மாற்றம் அவசியம் என்று, ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அறிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள மருந்து தட்டுப்பாடு குறித்து ஆராய்வதற்காக சங்கத்தினால் நியமிக்கப்பட்ட மூவரடங்கிய குழுவின் அறிக்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் ஜனாதிபதி செயலகத்தில் வைத்து சனிக்கிழமை (03) கையளிக்கப்பட்டது.",
        "மருந்துத் தட்டுப்பாடு மற்றும் மருந்துப் பொருட்களின் விலை அதிகரிப்பு காரணமாக மக்கள் எதிர்நோக்கும் இன்னல்களைப் போக்குவதற்கான உடனடி முறைமை அவசியம் என்று ஜனாதிபதி வலியுறுத்தினார்.",
        "மருந்துகள் உட்பட சுகாதாரத் துறையின் ஏனைய தேவைகள் தொடர்பில், உலக வங்கி மற்றும் சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் கலந்துரையாட உள்ளதாகவும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை, களுபோவில போதனா வைத்தியசாலை மற்றும் ஜயவர்தனபுர வைத்தியசாலையில் மேலதிக வசதிகளை ஏற்படுத்தி அவற்றை அபிவிருத்தி செய்வது அவசியம் என்றும் ஜனாதிபதி தெரிவித்தார்.",
        "முழு சுகாதார துறைக்கும் கொள்கை மாற்றம் அவசியம் எனவும் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அங்கு சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "புற்றுநோயாளிகளுக்கான மருந்துகள் மற்றும் இன்சுலின் தட்டுப்பாடு நிலவுவதாகவும், இப்பிரச்சினைக்கு உடனடியாக தீர்வுகாண நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டுமெனவும் சங்கப் பிரதிநிதிகள் ஜனாதிபதியிடம் கோரிக்கை விடுத்தனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசாங்க மருத்துவ அதிகாரிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுபோவில போதனா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜயவர்தனபுர வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}