{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-central-bank-to-give-payment-plan-for-oil-supplier-arrears-presidents-office-96559/",
  "time_ut": 1656383940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka central bank to give payment plan for oil supplier arrears: Presidents office",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka central bank to give payment plan for oil supplier arrears: Presidents office",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s intermediate regime central bank which is in the midst of the worst currency crisis in its history will give a payment plan to settle arrears to oil suppliers, a statement issued after a meeting with President Gotabaya Rajapaksa said.",
        "“The Governor of the Central Bank has agreed to pay the outstanding payments due to the relevant companies for the fuel supply with a plan,” the statement said.",
        "“President Gotabaya Rajapaksa instructed the officials to take immediate action to import fuel using the existing funds available until then.”",
        "President Rajapaksa had met the agents of the main oil suppliers to Sri Lanka on June 27.",
        "“Fuel supply agents pointed out the need for direct engagement of the CB Governor and the Secretary to the Treasury with the mother companies supplying fuel, international banks and financial institutions,” the statement said.",
        "“It was also decided to hold discussions with the relevant mother companies to obtain fuel within a certain grace period if fuel is not made available as per the letter of credit (LC) opening procedure followed so far.",
        "“The President instructed to formulate a formal plan for the next few months to manage and maintain the fuel supply properly.”",
        "“It was decided to provide funds from the Central Bank and the Ceylon Petroleum Corporation to restore the supply of fuel,”",
        "Sri Lanka’s central bank ran out of reserves in the first quarter of 2022 after printing money for two years and is now intervening to maintain non-credible peg at 360 to the US dollar mainly with Asian Clearing Union dues deferred by India.",
        "Forex shortages are problem associated with soft-pegged exchange rates and are absent in clean floats and credible pegs or currency boards.",
        "There is also a surrender requirement to push the rupee down.",
        "Sri Lanka’s rupee has fell to 370 to the US dollar from 200 in an attempt float the currency with a surrender requirement (forced dollar sales to the central bank by banks) while money continues to be printed to keep rates down. (Colombo/June27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Governor of the Central Bank",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the next few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the first quarter of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asian Clearing Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "370",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව තෙල් සැපයුම්කරුවන්ගේ හිඟ මුදල් සඳහා ගෙවීමේ සැලැස්මක් ලබා දෙයි: ජනාධිපති කාර්යාලය",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදයට මැදිව සිටින ශ්‍රී ලංකාවේ අතරමැදි පාලන තන්ත්‍රයේ මහ බැංකුව තෙල් සැපයුම්කරුවන්ට හිඟ මුදල් ගෙවීමට ගෙවීමේ සැලැස්මක් ලබා දෙන බව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සමඟ පැවති සාකච්ඡාවකින් පසු නිකුත් කළ නිවේදනයක දැක්වේ.",
        "\"ඉන්ධන සැපයීම සඳහා අදාළ සමාගම් වෙත ගෙවිය යුතු හිඟ ගෙවීම් සැලැස්මක් සහිතව ගෙවීමට මහ බැංකු අධිපතිවරයා එකඟ වී ඇති බව\" එම නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "එතෙක් පවතින මුදල්වලින් ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට කඩිනම් පියවර ගන්නා ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා නිලධාරීන්ට උපදෙස් දුන්නා.",
        "ජනාධිපතිතුමා ජුනි 27 වැනිදා ශ්‍රී ලංකාවට තෙල් සපයන ප්‍රධාන නියෝජිතයන්ගේ නියෝජිතයන් හමුවී ඇත.",
        "\"ඉන්ධන සැපයුම් නියෝජිතයින් විසින් ඉන්ධන සපයන මව් සමාගම්, ජාත්‍යන්තර බැංකු සහ මූල්‍ය ආයතන සමඟ CB ආණ්ඩුකාරවරයා සහ භාණ්ඩාගාර ලේකම්වරයා සෘජුව සම්බන්ධ වීමේ අවශ්‍යතාවය පෙන්වා දී ඇත\" යනුවෙන් එම නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "“මෙතෙක් අනුගමනය කරන ලද ණයවර ලිපි (LC) විවෘත කිරීමේ ක්‍රියා පටිපාටියට අනුව ඉන්ධන ලබා නොදෙන්නේ නම් යම් සහන කාලයක් තුළ ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා අදාළ මව් සමාගම් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට ද තීරණය විය.",
        "\"ඉන්ධන සැපයුම නිසි පරිදි කළමනාකරණය කර පවත්වාගෙන යාම සඳහා ඉදිරි මාස කිහිපය සඳහා විධිමත් සැලැස්මක් සකස් කරන ලෙස ජනාධිපතිතුමා උපදෙස් දුන්නා.\"",
        "\"ඉන්ධන සැපයුම යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා මහ බැංකුවෙන් සහ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවෙන් මුදල් ලබාදීමට තීරණය කළා\"",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මහ බැංකුව වසර දෙකක කාලයක් මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු 2022 පළමු කාර්තුවේදී සංචිත අවසන් වූ අතර දැන් ඉන්දියාව විසින් කල් දැමූ Asian Clearing Union හි ප්‍රධාන වශයෙන් එක්සත් ජනපද ඩොලරයට 360 හි විශ්වාසනීය නොවන අගයක් පවත්වා ගැනීමට මැදිහත් වේ.",
        "විදේශ විනිමය හිඟය මෘදු විනිමය අනුපාත හා සම්බන්ධ ගැටලුවක් වන අතර පිරිසිදු පාවෙන සහ විශ්වාසනීය කූරු හෝ මුදල් පුවරු වල නොමැත.",
        "රුපියල පහළට තල්ලු කිරීම සඳහා යටත් වීමේ අවශ්‍යතාවයක් ද තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ රුපියල 200 සිට එක්සත් ජනපද ඩොලරයට 370 දක්වා පහත වැටී ඇති අතර, අනුපාත පහත හෙළීම සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීම දිගටම කරගෙන යන අතරම, යටත් වීමේ අවශ්‍යතාවයක් (බැංකු විසින් මහ බැංකුවට බලහත්කාරයෙන් ඩොලර් විකිණීම) සමඟ මුදල් පාවීමට උත්සාහ කරයි. (කොළඹ/ජුනි27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකු අධිපතිවරයා",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු නිෂ්කාශන සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "370",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எண்ணெய் சப்ளையர் நிலுவைத் தொகைக்கான கொடுப்பனவு திட்டத்தை இலங்கை மத்திய வங்கி வழங்கவுள்ளது: ஜனாதிபதி அலுவலகம்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – வரலாற்றில் மிக மோசமான நாணய நெருக்கடிக்கு மத்தியில் உள்ள இலங்கையின் இடைநிலை ஆட்சி மத்திய வங்கி, எண்ணெய் விநியோகஸ்தர்களுக்கு நிலுவைத் தொகையை செலுத்தும் திட்டத்தை வழங்கும் என்று ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுடனான சந்திப்பின் பின்னர் வெளியிடப்பட்ட அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "\"எரிபொருள் விநியோகத்திற்காக சம்பந்தப்பட்ட நிறுவனங்களுக்கு செலுத்த வேண்டிய நிலுவைத் தொகையை திட்டத்துடன் செலுத்த மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் ஒப்புக்கொண்டுள்ளார்\" என்று அந்த அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அதுவரை தற்போதுள்ள நிதியைப் பயன்படுத்தி எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கு உடனடியாக நடவடிக்கை எடுக்குமாறு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அதிகாரிகளுக்கு பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ ஜூன் 27 அன்று இலங்கைக்கான பிரதான எண்ணெய் சப்ளையர்களின் முகவர்களை சந்தித்தார்.",
        "\"எரிபொருள் விநியோக முகவர்கள், CB கவர்னர் மற்றும் கருவூலத்தின் செயலாளரின் நேரடி ஈடுபாட்டின் அவசியத்தை எரிபொருளை வழங்கும் தாய் நிறுவனங்கள், சர்வதேச வங்கிகள் மற்றும் நிதி நிறுவனங்களுடன் சுட்டிக்காட்டினர்,\" என்று அந்த அறிக்கையில் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "“இதுவரை பின்பற்றப்பட்ட கடன் கடிதம் (LC) திறப்பு நடைமுறையின்படி எரிபொருள் கிடைக்காவிட்டால் குறிப்பிட்ட கால அவகாசத்திற்குள் எரிபொருளைப் பெறுவதற்கு சம்பந்தப்பட்ட தாய் நிறுவனங்களுடன் கலந்துரையாடல்களை நடத்தவும் தீர்மானிக்கப்பட்டது.",
        "\"எரிபொருள் விநியோகத்தை முறையாக நிர்வகிக்கவும் பராமரிக்கவும் அடுத்த சில மாதங்களுக்கு முறையான திட்டத்தை வகுக்குமாறு ஜனாதிபதி பணித்தார்.\"",
        "எரிபொருள் விநியோகத்தை மீள வழங்குவதற்கு மத்திய வங்கி மற்றும் இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்திடம் இருந்து நிதி வழங்க தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையின் மத்திய வங்கியானது இரண்டு வருடங்களாக பணத்தை அச்சடித்த பின்னர் 2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் காலாண்டில் கையிருப்பு இல்லாமல் போனது, மேலும் இந்தியாவால் ஒத்திவைக்கப்பட்ட ஆசிய கிளியரிங் யூனியன் நிலுவைத் தொகையுடன் முக்கியமாக அமெரிக்க டாலருக்கு 360 இல் நம்பகத்தன்மையற்ற பெக்கை பராமரிக்க தலையிடுகிறது.",
        "அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை என்பது மென்மையான மாற்று விகிதங்களுடன் தொடர்புடைய பிரச்சனையாகும், மேலும் அவை சுத்தமான மிதவைகள் மற்றும் நம்பகமான பெக் அல்லது கரன்சி போர்டுகளில் இல்லை.",
        "ரூபாயை கீழே தள்ள சரண்டர் தேவையும் உள்ளது.",
        "விகிதங்களைக் குறைப்பதற்காக பணம் தொடர்ந்து அச்சிடப்படும் அதே வேளையில், சரணடைதல் தேவையுடன் (வங்கிகளால் மத்திய வங்கிக்கு கட்டாயப்படுத்தப்பட்ட டாலர் விற்பனை) நாணயத்தை மிதக்கும் முயற்சியில், இலங்கையின் ரூபாய் அமெரிக்க டாலருக்கு 200ல் இருந்து 370 ஆக குறைந்துள்ளது. (கொழும்பு/ஜூன்27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின் ஆளுநர்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அடுத்த சில மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய கிளியரிங் யூனியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "370",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}