{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-prohibits-use-of-paddy-rice-in-animal-feed-96438/",
  "time_ut": 1656140280,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka prohibits use of paddy, rice in animal feed",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka prohibits use of paddy, rice in animal feed",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s Consumer Affairs Authority (CAA) has prohibited the use of paddy or rice in the manufacture of animal feed.",
        "An extraordinary gazette issued by the CAA dated June 24 states that no  importer,  manufacturer, trader or distributor shall import, sell, expose or offer for sale, store, transport, distribute or buy or purchase any rice or paddy directly for the manufacture of animal feed or otherwise as an ingredient for the manufacture of animal feed.",
        "Sri Lanka is going through its worst ever forex crisis, and the government has warned of possible food shortages in the months ahead, triggered by an ill-advised chemical (inorganic) fertilizer ban coupled with a crippling shortage in US dollars. (Colombo/Jun25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Consumer Affairs Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "distributor shall import",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the months ahead",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo/Jun25/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව සත්ව ආහාර සඳහා වී, සහල් භාවිතය තහනම් කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකා පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය (CAA) සත්ව ආහාර නිෂ්පාදනයේදී වී හෝ සහල් භාවිතය තහනම් කර ඇත.",
        "ජූනි 24 දිනැති CAA විසින් නිකුත් කරන ලද අසාමාන්‍ය ගැසට් නිවේදනයක දැක්වෙන්නේ කිසිදු ආනයනකරුවෙකු, නිෂ්පාදකයෙකු, වෙළෙන්දෙකු හෝ බෙදාහරින්නෙකු සත්ව නිෂ්පාදනය සඳහා සෘජුවම සහල් හෝ වී ආනයනය කිරීම, විකිණීම, හෙළිදරව් කිරීම හෝ විකිණීම, ගබඩා කිරීම, ප්‍රවාහනය, බෙදා හැරීම හෝ මිලදී ගැනීම හෝ මිලදී ගැනීම නොකළ යුතු බවයි. සත්ව ආහාර නිෂ්පාදනය සඳහා අමුද්‍රව්‍යයක් ලෙස ආහාර හෝ වෙනත් ආකාරයකින්.",
        "ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම විදේශ විනිමය අර්බුදය හරහා ගමන් කරමින් සිටින අතර, එක්සත් ජනපද ඩොලර්වල අබලන් හිඟයක් සමඟ අත්වැල් බැඳගත් අවිධිමත් රසායනික (අකාබනික) පොහොර තහනම මගින් අවුලුවාලන ලද ඉදිරි මාසවලදී ඇති විය හැකි ආහාර හිඟය පිළිබඳව රජය අනතුරු අඟවා ඇත. (කොළඹ/ජුනි25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෙදාහරින්නා ආනයනය කළ යුතුය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජුනි25/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கால்நடை தீவனத்தில் நெல், அரிசி பயன்படுத்துவதை இலங்கை தடை செய்கிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் நுகர்வோர் விவகார ஆணையம் (CAA) கால்நடை தீவன உற்பத்தியில் நெல் அல்லது அரிசியைப் பயன்படுத்துவதைத் தடை செய்துள்ளது.",
        "ஜூன் 24 தேதியிட்ட CAA ஆல் வெளியிடப்பட்ட ஒரு அசாதாரண வர்த்தமானியில், எந்த ஒரு இறக்குமதியாளர்,  உற்பத்தியாளர், வர்த்தகர் அல்லது விநியோகஸ்தர் விலங்குகள் தயாரிப்பதற்காக அரிசி அல்லது நெல்லை நேரடியாக இறக்குமதி செய்யவோ, விற்கவோ, அம்பலப்படுத்தவோ, விற்பனை செய்யவோ, சேமித்துவோ, கொண்டுபோவோ, விநியோகிக்கவோ அல்லது வாங்கவோ அல்லது வாங்கவோ கூடாது என்று கூறுகிறது. கால்நடை தீவனத்தை தயாரிப்பதற்கான மூலப்பொருளாக தீவனம் அல்லது இல்லையெனில்.",
        "இலங்கை அதன் மோசமான அந்நிய செலாவணி நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளது, மேலும் அமெரிக்க டாலர்களில் முடங்கும் பற்றாக்குறையுடன் ஒரு தவறான ஆலோசனையுடன் இரசாயன (கனிம) உரத் தடையால் தூண்டப்பட்ட உணவுப் பற்றாக்குறையை எதிர்வரும் மாதங்களில் அரசாங்கம் எச்சரித்துள்ளது. (கொழும்பு/ஜூன்25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நுகர்வோர் விவகார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விநியோகஸ்தர் இறக்குமதி செய்ய வேண்டும்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வரும் மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூன்25/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}