{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132349",
  "time_ut": 1658913969,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புதிய அரசுடன் இலங்கை பயணிக்க தொழிலாளர் காங்கிரஸ் தயார் - செந்தில் தொண்டமான்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Labor Congress ready to travel to Sri Lanka with new government - Senthil Thondaman",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Labor Congress President Senthil Thondaman has said that solutions to the current political and economic crises in the country can only be found through negotiations and the Labor Congress is ready to travel with the new government.",
        "He mentioned this in an exclusive interview with Kesari. Here is the complete interview with him",
        "Question :- Will the Labor Congress get a ministerial position in the government led by President Ranil Wickremesinghe?",
        "Answer -: Yes. Our party will get a ministerial post with cabinet status.",
        "We will work with the current government with the said cabinet to carry out welfare programs targeting the people living in large plantations.",
        "Question :- The presidential candidate Ranil Wickramasinghe was voted in the Parliament only after demands were presented on behalf of the party?",
        "Answer :- Cabinet for Malayalam has been available for almost 30, 40 years continuously. But for the last two years the cabinet has not been appointed.",
        "Cabinet is recognition for hill people. The Sri Lankan Labor Congress will not back down in upholding it. Efforts will be made continuously.",
        "Question :- In the past, there was a widespread allegation that the programs for the hilly people were not carried out under the government ministry. What is your opinion on this?",
        "Answer :- In the past, even the President was unable to carry out the action plans. Not only that, even the President was unable to continue the government projects.",
        "How can the state ministry act in such a situation? Lack of funds. Lack of funds. We are not able to carry out the work projects continuously due to various irregularities found in the government.",
        "Question :- Do you believe that you will be able to travel successfully with the government after getting the ministry post?",
        "Answer :- Yes. Hope is the future. We believe that we can travel towards this hope.",
        "Question :- How was the decision taken to vote for President Ranil Wickramasinghe without any demands on behalf of the party?",
        "Answer :- We collected data on the party wise candidates for the post of President.",
        "In this, President Ranil Wickremesinghe has held the post of Prime Minister many times. He is experienced in that regard.",
        "It will take a long time for a new person to take office and take the country forward in the dire situation of the country. And the issues have to be approached from the beginning again.",
        "In this case, every day is precious for the people of Sri Lanka. When people are suffering, can't it be solved? When people realize that, we don't want to have to choose a new person and start from scratch.",
        "We felt that it would be appropriate to choose Ranil as the presidential candidate instead of choosing another person because of his approach to the issue and his good relations with international countries.",
        "Question: Before voting for Ranil Wickremesinghe, were there any negotiations with other presidential candidates?",
        "Answer: Yes. We engaged in negotiations with other presidential candidates. We have received information regarding their project requests. Later we engaged in multilateral meetings.",
        "Especially in 2009, the Rajapaksa government was needed to bring the war to an end. Ranil was not needed that day. Ranil Wickramasinghe is needed to solve the current economic crisis.",
        "With the times, there is a need to select people who have leadership qualities and leadership principles.",
        "Question: Is this also the consensus of the Sri Lankan Labor Congress? Or were there any changed opinions?",
        "Answer: As a party it is one of the Democratic Party. There were mixed opinions. The party expressed its desire to vote for Ranil Wickramasinghe, who has entered the field as a presidential candidate, as everyone's opinions have been absorbed and agreed upon by everyone.",
        "Question: What is your view on the attack by the security forces on the empty-faced protestors?",
        "Answer: Our expectation is that all issues should be resolved through negotiations. We have been insisting as a partner of the ruling party.",
        "Issues should be resolved through dialogue. But when there are no alternatives, they are prone to make wrong decisions in the future.",
        "For example, the high commissioners of various countries had also issued various condemnations. Steps should be taken to solve the current problems in the country.",
        "When such condemnations are published, international countries lose confidence in the country.",
        "Issues should be resolved through dialogue. We will continue to pressurize the government in this regard.",
        "Question: Many say that there is pressure from India in the selection of President Ranil Wickremesinghe. Did you feel any pressure about it?",
        "Ans: Ranil or Dulles or Anura as president does not help countries. As a country, Sri Lanka is providing assistance considering the welfare of the people.",
        "Currently, India is also working on the idea of ​​a country. Does not act with consideration of individuals.",
        "So even if no one is elected as the President, India's help will be available. A ship loaded with goods visited the country during Ranil's presidency. Earlier, the ship reached the country even when Gotabaya Rajapaksa was in power. He said that aid is given only considering the people as far as India is concerned."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Labor Congress",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Senthil Thondaman",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Senthil Thondaman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Labor Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Labor Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Malayalam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "almost 30, 40 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the last two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Labor Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the state ministry act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "every day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Labor Congress",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Democratic Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "​​a",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව රජයක් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවට යාමට කම්කරු කොංග්‍රසය සූදානම් - සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "රට තුළ පවතින දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුදවලට විසඳුම් සෙවීම සාකච්ඡා මාර්ගයෙන් පමණක් බවත් නව රජය සමඟ ගමන් කිරීමට කම්කරු කොංග්‍රසය සූදානම් බවත් ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසයේ සභාපති සෙන්තිල් තොණ්ඩමන් මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ කේසරි සමඟ විශේෂ සම්මුඛ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමිනි. මෙන්න ඔහු සමඟ කළ සම්පූර්ණ සම්මුඛ සාකච්ඡාව",
        "ප්‍රශ්නය :- ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුවේ කම්කරු කොංග්‍රසයට ඇමැති ධුරයක් ලැබේවිද?",
        "පිළිතුර -: ඔව්. අපේ පක්‍ෂයට කැබිනට්‌ තත්ත්වය සහිත ඇමැති ධුරයක්‌ ලැබෙනවා.",
        "මහා වතුකරයේ වෙසෙන ජනතාව ඉලක්ක කර ගනිමින් සුබසාධන වැඩසටහන් ක්‍රියාත්මක කිරීමට අපි වත්මන් රජය සමඟ ඉහත කී කැබිනට් මණ්ඩලය සමඟ කටයුතු කරනවා.",
        "ප්‍රශ්නය :- ජනාධිපති අපේක්ෂක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට පාර්ලිමේන්තුවේදී ඡන්දය ප්‍රකාශ කළේ පක්ෂය වෙනුවෙන් ඉල්ලීම් ඉදිරිපත් කිරීමෙන් පසුවද?",
        "පිළිතුර :- මලයාලම් සඳහා කැබිනට් මණ්ඩලය වසර 30, 40 කට ආසන්න කාලයක් අඛණ්ඩව පවතී. නමුත් පසුගිය වසර දෙක තුළ කැබිනට් මණ්ඩලය පත් කළේ නැහැ.",
        "අමාත්‍ය මණ්ඩලය කඳුකර ජනතාවට පිළිගැනීමක්. එය තහවුරු කිරීමට ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසය පසුබට වන්නේ නැත. උත්සාහයන් අඛණ්ඩව සිදු කරනු ඇත.",
        "ප්‍රශ්නය :- කඳුකර ජනතාව සඳහා වන වැඩසටහන් රජයේ අමාත්‍යාංශය යටතේ ක්‍රියාත්මක නොවන බවට පසුගිය කාලයේ විශාල චෝදනාවක් තිබුණා. මේ ගැන ඔබේ අදහස කුමක්ද?",
        "පිළිතුර :- පසුගිය කාලයේ ජනාධිපතිතුමාටවත් ක්‍රියාකාරී සැලසුම් ක්‍රියාත්මක කරන්න බැරි වුණා. ඒ විතරක් නෙවෙයි ජනාධිපතිතුමාටත් ආණ්ඩුවේ ව්‍යාපෘති කරගෙන යන්න බැරි වුණා.",
        "එවැනි අවස්ථාවක රාජ්‍ය අමාත්‍යාංශය කටයුතු කරන්නේ කෙසේද? අරමුදල් නොමැතිකම. අරමුදල් නොමැතිකම. ආණ්ඩුවේ තිබෙන විවිධ අක්‍රමිකතා නිසා අපිට වැඩ ව්‍යාපෘති එක දිගට කරගෙන යන්න බැහැ.",
        "ප්‍රශ්නය :- අමාත්‍ය ධූරය ලැබීමෙන් පසු රජය සමඟ සාර්ථකව ගමන් කිරීමට හැකිවේ යැයි ඔබ විශ්වාස කරනවාද?",
        "පිළිතුර:- ඔව්. බලාපොරොත්තුව අනාගතයයි. මේ බලාපොරොත්තුව කරා ගමන් කළ හැකි බව අපි විශ්වාස කරනවා.",
        "ප්‍රශ්නය :- පක්‍ෂය වෙනුවෙන් කිසිම ඉල්ලීමක්‌ නැතිව රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිතුමාට ඡන්දය දෙන්න තීරණය කළේ කොහොමද?",
        "පිළිතුර :- අපි පක්‍ෂ අනුව ජනාධිපති අපේක්ෂකයන් පිළිබඳ දත්ත එකතු කළා.",
        "මෙහි දී රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිතුමා බොහෝ වාර ගණනක් අගමැති ධූරය හොබවා ඇත. ඔහු ඒ සම්බන්ධයෙන් පළපුරුදු අයෙකි.",
        "රට පත්ව ඇති භයානක තත්ත්වය තුළ නවකයකු බලයට පත්වී රට ඉදිරියට ගෙන යාමට බොහෝ කාලයක් ගතවනු ඇත. ඒ වගේම ප්‍රශ්න වලට ආයෙත් මුල ඉඳන්ම ප්‍රවේශ වෙන්න ඕන.",
        "මේ අවස්ථාවේ දී, ශ්‍රී ලංකාවේ මිනිසුන්ට සෑම දිනකම වටිනා ය. මිනිස්සු දුක් විදිනකොට ඒක විසඳන්න බැරිද? මිනිස්සුන්ට ඒක තේරුනාම අපිට ඕන නෑ අලුත් කෙනෙක්ව තෝරගෙන මුල ඉදන් පටන් ගන්න.",
        "රනිල් ජනාධිපති අපේක්ෂකයා ලෙස වෙනත් අයෙකු තෝරා ගැනීම වෙනුවට රනිල්ව ජනාධිපති අපේක්ෂකයා ලෙස තෝරා ගැනීම යෝග්‍ය බව අපට හැඟුණේ ඔහු එම ප්‍රශ්නයට එළැඹීම සහ ජාත්‍යන්තර රටවල් සමඟ ඇති යහපත් සබඳතා නිසා ය.",
        "ප්‍රශ්නය: රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඡන්දය දෙන්න කලින් වෙනත් ජනාධිපති අපේක්ෂකයන් සමඟ සාකච්ඡා කළාද?",
        "පිළිතුර: ඔව්. අපි අනෙකුත් ජනාධිපති අපේක්ෂකයන් සමඟ සාකච්ඡා කළා. ඔවුන්ගේ ව්‍යාපෘති ඉල්ලීම් සම්බන්ධයෙන් අපට තොරතුරු ලැබී තිබෙනවා. පසුව අපි බහුපාර්ශ්වික රැස්වීම්වල නිරත වුණා.",
        "විශේෂයෙන්ම 2009 දී යුද්ධය අවසන් කිරීමට රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව අවශ්‍ය විය. එදා රනිල් අවශ්‍ය වුණේ නැහැ. පවතින ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට රනිල් වික්‍රමසිංහ අවශ්‍යයි.",
        "කාලයත් සමඟ නායකත්ව ගුණාංග සහ නායකත්ව ප්‍රතිපත්ති ඇති පුද්ගලයන් තෝරා ගැනීමේ අවශ්‍යතාවක් මතුව තිබේ.",
        "ප්‍රශ්නය: ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසයේ ද එකඟතාව මෙයද? නැතහොත් වෙනස් වූ අදහස් තිබේද?",
        "පිළිතුර: පක්ෂයක් ලෙස එය ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂයේ එකක්. මිශ්‍ර අදහස් තිබුණා. සියලු දෙනාගේම අදහස් උකහා ගෙන සියල්ලෝම එකඟ වී ඇති බැවින් ජනාධිපති අපේක්ෂකයෙකු ලෙස ක්ෂේත්‍රයට පැමිණ සිටින රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඡන්දය දීමට පක්ෂය කැමැත්ත පළ කළේය.",
        "ප්‍රශ්නය: හිස් මුහුණින් විරෝධතාකරුවන්ට ආරක්ෂක අංශ එල්ල කළ ප්‍රහාරය පිළිබඳව ඔබේ අදහස කුමක්ද?",
        "පිළිතුර: අපගේ අපේක්ෂාව වන්නේ සියලු ගැටලු සාකච්ඡා මාර්ගයෙන් විසඳා ගත යුතු බවයි. අපි ආණ්ඩු පක්‍ෂයේ පාර්ශ්වකරුවෙක් ලෙස බලකරමින් සිටිමු.",
        "ප්‍රශ්න සාකච්ඡා මාර්ගයෙන් විසඳා ගත යුතුයි. නමුත් විකල්ප නොමැති විට අනාගතයේදී වැරදි තීරණ ගැනීමට පෙළඹේ.",
        "උදාහරණයක් ලෙස විවිධ රටවල මහ කොමසාරිස්වරුන් ද විවිධ හෙළා දැකීම් නිකුත් කර තිබුණා. රටේ පවතින ප්‍රශ්න විසඳීමට පියවර ගත යුතුයි.",
        "මෙවැනි හෙළා දැකීම් පළ කරන විට ජාත්‍යන්තර රටවලට රට පිළිබඳ විශ්වාසය නැති වෙනවා.",
        "ප්‍රශ්න සාකච්ඡා මාර්ගයෙන් විසඳා ගත යුතුයි. මේ සම්බන්ධයෙන් අපි රජයට දිගින් දිගටම බලපෑම් කරනවා.",
        "ප්‍රශ්නය - රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීමේදී ඉන්දියාවෙන් බලපෑම් එල්ල වන බව බොහෝ දෙනා පවසනවා. ඔබට ඒ ගැන යම් පීඩනයක් දැනුණාද?",
        "පිළිතුර: රනිල් හෝ ඩලස් හෝ අනුර ජනාධිපති වෙලා රටවල්වලට උදව් කරන්නේ නැහැ. රටක් වශයෙන් ශ්‍රී ලංකාව ජනතාවගේ සුබසාධනය සලකා ආධාර ලබා දෙනවා.",
        "වර්තමානයේ ඉන්දියාව ද රටක් පිළිබඳ අදහස මත කටයුතු කරමින් සිටී. පුද්ගල සලකමින් ක්‍රියා නොකරයි.",
        "ඉතින් කවුරුවත් ජනාධිපති ධූරයට පත් නොවුණත් ඉන්දියාවේ පිහිට ලැබෙනවා. රනිල් ජනාධිපති කාලේ බඩු පටවාගත් නැවක් රටට ආවා. මීට පෙර ගෝඨාභය රාජපක්ෂ බලයේ සිටියදීත් නෞකාව මෙරටට ළඟා විය. ඉන්දියාවට අදාළව ජනතාව සලකා පමණක් ආධාර ලබාදෙන බව ඔහු කියා සිටියා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කම්කරු කොංග්රසය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙන්තිල් තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කම්කරු කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කම්කරු කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මලයාලම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30, 40ක් විතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජ්ය අමාත්යාංශ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සෑම දිනම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய அரசுடன் இலங்கை பயணிக்க தொழிலாளர் காங்கிரஸ் தயார் - செந்தில் தொண்டமான்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் தற்போது நிலவி வரும் அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு பேச்சுவார்த்தைகள் மூலம் மாத்திரமே தீர்வுகளை பெற்று கொள்ளலாம் எனவும் புதிய அரசாங்கத்துடன் இணைந்து பயணிக்க தொழிலாளர் காங்கிரஸ் தயாராக உள்ளது என்றும் இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸின் தலைவர் செந்தில் தொண்டமான் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கேசரிக்கு வழங்கிய பிரத்தியேக செவ்வியிலேயே இவ்விடயம் தொடர்பில் அவர் குறிப்பிட்டார். அவருடனான முழுமையான நேர்காணல் வருமாறு",
        "கேள்வி :- ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க தலைமையிலான அரசாங்கத்தில் தொழிலாளர் காங்கிரஸ்க்கு அமைச்சு பதவி கிடைக்குமா?",
        "பதில் -: ஆம். எமது கட்சிக்கு அமைச்சரவை அஸ்தஸ்துடைய அமைச்சு பதவி கிடைக்கும்.",
        "குறித்த அமைச்சரவை கொண்டு தற்போதைய அரசாங்கத்துடன் இணைந்து பெருந்தோட்ட வாழ் மக்களை இலக்காக கொண்டு அவர்களுக்கு நலன்புரி திட்டங்களை முன்னெடுக்கும் வகையில் அதனை முன்னெடுப்போம்.",
        "கேள்வி :- கட்சி சார்பில் கோரிக்கைகள் முன்வைக்கப்பட்டு தான் பாராளுமன்றத்தில் ஜனாதிபதி வேட்பாளர் ரணில் விக்ரமசிங்கவிற்கு வாக்களிக்கப்பட்டது?",
        "பதில் :-  மலையத்திற்கான அமைச்சரவை தொடர்ச்சியாக கிட்டத்தட்ட 30, 40 வருடங்கள் கிடைக்கப்பெற்று இருக்கிறது. ஆனால் கடந்த இரண்டு வருடங்களாக அமைச்சரவை வழங்கப்படவில்லை.",
        "அமைச்சரவை என்பது மலையக மக்களுக்கான அங்கீகாரம். அதனை நிலை நாட்டுவதில் இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸ் பின்வாங்காது. அதற்கான முயற்சிகளை தொடர்ச்சியாக மேற்கொள்ளும்.",
        "கேள்வி :- கடந்த காலங்களில் இராஜாங்க அமைச்சு பதவியின் கீழ் மலையக மக்களுக்கான வேலைத்திட்டங்கள் முன்னெடுக்கப்படவில்லை என்ற குற்றச்சாட்டு பரவலாக கூறப்பட்டு வந்தது. இது தொடர்பில் உங்களுடைய கருத்து?",
        "பதில் :- கடந்த காலங்களில் ஜனாதிபதியால் கூட செயல் திட்டங்களை முன்னெடுக்க முடியாமல் போனது. அது மாத்திரமின்றி ஜனாதிபதியால் கூட தொடர்ச்சியாக அரச வேலைதிட்டங்களை முன்னெடுத்து செல்ல முடியாது போனது.",
        "அவ்வாறானதொரு நிலையில் இராஜாங்க அமைச்சினால் எவ்வாறு செயல்பட முடியும்? நிதியின்மை. நிதி பற்றாக்குறை. அரசாங்கத்தில் காணப்பட்ட பல்வேறு குளறுபடிகள் என்பவையாலேயே எம்மால் தொடர்ச்சியாக வேலைத் திட்டங்களை முன்னெடுக்க முடியாது போயுள்ளது.",
        "கேள்வி :- அமைச்சு பதவி கிடைத்த பின்னர் அரசாங்கத்துடன் இணைந்து வெற்றிகரமாக பயணிக்க முடியும் என்று நீங்கள் நம்புகிறீர்களா?",
        "பதில் :- ஆம். நம்பிக்கை தான் எதிர்காலம்.  இந்த நம்பிக்கை நோக்கி பயணிக்கலாம் என்று கருதுகிறோம்.",
        "கேள்வி :- கட்சி சார்பாக கோரிக்கைகள் ஏதுமின்றி எவ்வாறு ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவிற்கு வாக்களிக்க தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டது?",
        "பதில் :- ஜனாதிபதி பதவி வேட்பாளர்கள் குறித்து நாம் கட்சி என்ற  ரீதியில் தரவுகளை திரட்டினோம்.",
        "இதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க பல தடவைகள் பிரதமராக பதவி பொறுப்பேற்று இருக்கிறார். அது தொடர்பில் அவர் அனுபவம் பெற்றவர்.",
        "நாட்டின் இக்கட்டான சூழ்நிலையில் புதிய ஒருவர் பதவி ஏற்று நாட்டை முன்னோக்கி கொண்டு செல்ல அதிக காலம் எடுக்கும். மேலும் குறித்த பிரச்சினைகள் மீண்டும் ஆரம்பத்திலிருந்து அணுக வேண்டும்.",
        "இந்நிலையில், இலங்கை மக்களை பொறுத்தமட்டில் ஒவ்வொரு நாளும் பெறுமதியானது. மக்கள் துன்பப்படும் போது அதற்கு தீர்வு கிடைத்து விடாதா? என்று மக்கள் அங்கலாய்க்கும் போது மீள புதிய நபரை தெரிவு செய்து திரும்பவும் ஆரம்பத்தில் இருந்து வருவதை நாம் விரும்பவில்லை.",
        "பிரச்சினைக்கான அணுகுமுறை மற்றும் சர்வதேச நாடுகளுடன் கொண்டுள்ள சிறந்த உறவு முறை கொண்டு மற்றொரு நபரை தெரிவு செய்வதை விடுத்து ஜனாதிபதி வேட்பாளர் ரணில் அவர்களை தெரிவு செய்வது பொருத்தம் என்று நாம் கருதினோம்.",
        "கேள்வி: ரணில் விக்கிரமசிங்க அவர்களுக்கு வாக்களிக்க முன்னர் ஏனைய ஜனாதிபதி வேட்பாளர்களுடன் பேச்சுவார்த்தைகள் இடம்பெற்றனவா?",
        "பதில்: ஆம்.  மற்றைய ஜனாதிபதி வேட்பாளர்களிடம் பேச்சுவார்த்தைகளில் ஈடுபட்டோம். அவர்களின் திட்டங்கள் கோரிக்கைகள் தொடர்பில் தகவல்களை பெற்று கொண்டோம். பின்னர் பலதரப்பு சந்திப்புகளில் ஈடுபட்டோம்.",
        "குறிப்பாக 2009 ஆம் ஆண்டுகளில் யுத்தத்தை நிறைவு கொண்டு வருவதற்கு  ராஜபக்ஷ அரசாங்கம் தேவைப்பட்டது. அன்று ரணில் தேவைப்படவில்லை. தற்போது பொருளாதார நெருக்கடிகளை தீர்ப்பதற்கு ரணில் விக்ரமசிங்க தேவைப்படுகிறார்.",
        "காலத்திற்கு ஏற்றார் போன்று தலைமைத்துவ பண்புகளும் தலைமைத்துவ கொள்கைகளை கொண்டவர்களை தெரிவு செய்ய வேண்டிய தேவை ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "கேள்வி: இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸின் ஒருமித்த கருத்தும் இதுவா? அல்லது ஏதேனும் மாறுப்பட்ட கருத்துகள் இருந்தனவா?",
        "பதில்: கட்சி என்ற ரீதியில் இது ஜனநாயக கட்சி ஒன்றாகும். மாறுப்பட்ட கருத்துகள் இருந்தன. பொதுவாக அனைவரின் கருத்துகள் உள்வாங்கப்பட்டு ஏகமானதாக எல்லோராலும் ஏற்றுக் கொள்ள கூடிய கருத்துபடி ஜனாதிபதி வேட்பாளராக களமிறங்கிய ரணில் விக்கிரமசிங்க அவர்களுக்கு வாக்களிக்க கட்சி விருப்பம் தெரிவித்தது.",
        "கேள்வி: காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் மீதான பாதுகாப்பு தரப்பினர் தாக்குதல் குறித்து உங்களுடைய கருத்து என்ன?",
        "பதில்: நாம் எதிர்பார்ப்பது  அனைத்து பிரச்சனைகளும் பேச்சுவார்த்தைகள் மூலம் தீர்க்கப்பட வேண்டும் என்பதே எமது நிலைப்பாடு. நாம் ஆளுங்கட்சியின் பங்காளி என்ற வகையில் வலியுறுத்தி வந்தோம்.",
        "பேச்சு வார்த்தைகள் மூலம் பிரச்சினைகள் தீர்க்கப்பட வேண்டும். ஆனால் மாற்று வழிகள் இல்லாத போது அவை எதிர்காலங்களில் தவறான முடிவுகளை எடுப்பதற்கு சாதகமாக அமைந்து விடுகிறது.",
        "உதாரணமாக பல்வேறு நாடுகளின் உயர் ஸ்தானிகர் களும் பல்வேறு கண்டனங்களை வெளியிட்டு இருந்தனர். நாட்டில் தற்போது ஏற்பட்டுள்ள பிரச்சினைகளை தீர்ப்பதற்கான நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்பட வேண்டும்.",
        "இவ்வாறு கண்டனங்கள் வெளியிடப்படும் போது நாட்டின் மீது சர்வதேச நாடுகளுக்கு நம்பிக்கை இல்லாமல் போகும்.",
        "பிரச்சினைகள் பேச்சு வார்த்தைகள் மூலம் தீர்க்கப்பட வேண்டும். இது தொடர்பில் நாம் அரசாங்கத்திற்கு தொடர்ந்து அழுத்தம் விடுப்போம்.",
        "கேள்வி: ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க அவர்களின் தெரிவில் இந்தியாவின் அழுத்தம் இருப்பதாக பலரும் தெரிவிக்கின்றனர். இது தொடர்பில் உங்களுக்கு ஏதேனும் அழுத்தம் வந்ததா?",
        "பதில்: ரணில் அல்லது டலஸ் அல்லது அனுர ஜனாதிபதியாக இருக்கிறார் என்று நாடுகள் உதவி செய்வதில்லை. இலங்கை நாடு, நாட்டு மக்கள் என்ற ரீதியில் மக்களின் நலனை மாத்திரம் கருத்தில் கொண்டு  உதவிகளை செய்து வருகின்றன.",
        "நாடு என்ற எண்ணத்தில் அடிப்படையில் தற்போது இந்தியாவும் செயற்படுகிறது. தனிநபர்களை கருத்தில் கொண்டு செயற்படுவதில்லை.",
        "அதனால் ஜனாதிபதியாக யாரும் தெரிவு செய்யப்பட்டு இருந்தாலும் இந்தியாவின் உதவி கிடைக்க பெற்று இருக்கும். ரணில் ஜனாதிபதியாக இருக்கும் போது நாட்டுக்கு பொருட்கள் ஏற்றிய கப்பல் வருகை தந்தது. முன்னர் கோட்டாபய ராஜபக்ச ஆட்சியில் இருக்கும் போதும் கப்பல் நாட்டை வந்தடைந்தது. இந்தியாவை பொருத்தமட்டில் மக்களை கருத்தில் கொண்டு மாத்திரமே உதவிகள் செய்யப்படுகிறது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தொழிலாளர் காங்கிரஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "செந்தில் தொண்டமான்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செந்தில் தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொழிலாளர் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தொழிலாளர் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மலையாளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 30, 40 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மாநில அமைச்சக சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தினமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸ்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனநாயக கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}