{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-biz-chambers-call-for-smooth-transition-of-power-97260/",
  "time_ut": 1657584420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka biz chambers call for smooth transition of power",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka biz chambers call for smooth transition of power",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lankas business chambers have called for a smooth transition of power after President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe said they will resign amid a currency crisis.",
        "People are facing shortages of fuel and high prices in the worst currency crisis in the history of the island’s Latin America style intermediate regime central bank.",
        "The chambers said the resignations and appointment of new leaders should proceed as fast as possible.",
        "Implementing the prcess in a “smooth manner is absolutely critical in order to focus on addressing the essential needs of the public and businesses such as fuel, electricity and gas while taking forward the much needed economic reform agenda in line with the IMF programme under negotiation and the debt restructuring process.”",
        "“It is also imperative that the rule of law is established as soon as possible in accordance with the constitution and the Joint Chambers expect all citizens to cooperate in upholding the law.”",
        "Joint Chambers seeks smooth transition of power in accordance with constitution",
        "Joint Chambers welcome the announcements made by the President that he will resign on the 13th of July respecting the wishes of the citizens and thePrime Ministers willingness to resign once an interim Government is in place.",
        "The Chambers believe that they should submit their letters of resignation immediately in accordance with constitutional provisions clearing all doubts and paving the way for a smooth transition. We also request the Speaker to step forward to fulfil the important role he is expected to play in accordance with the constitution at this calamitous moment.",
        "First, we request him to expeditiously set in motion the process of selecting a President to serve the balance part of the current presidency. Secondly, we call upon him to assume the office of Acting President for a short period of time from 13th July until the Parliament decides on the new President.",
        "After the new President selected by Parliament has assumed duties, the Joint Chambers expect him/her to invite a person who enjoys the confidence of a majority in Parliament to become the Prime Minister and appoint an interim cabinet drawn from all political parties who wish to participate in an All-Party Government.",
        "Joint Chambers are also of the view that a clear time frame should be established for this interim administration and a firm commitment should be made with regard to the date of the next General Election.",
        "The importance of implementing the above process in a speedy and smooth manner is absolutely critical in order to focus on addressing the essential needs of the public and businesses such as fuel, electricity and gas while taking forward the much needed economic reform agenda in line with the IMF programme under negotiation and the debt restructuring process.",
        "It is also imperative that the rule of law is established as soon as possible in accordance with the constitution and the Joint Chambers expect all citizens to cooperate in upholding the law.",
        "The Joint Chambers also believe that the interim Government should consider the enactment of necessary amendments to the Constitution as a top priority to restore governance as desired by the people."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Latin America",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Joint Chambers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Joint Chambers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Joint Chambers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 13th of July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chambers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Secondly",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "13th July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Joint Chambers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "All-Party Government",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Joint Chambers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "General Election",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Joint Chambers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Joint Chambers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා වාණිජ මණ්ඩල සුමට බලය සංක්‍රමණයක් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - මුදල් අර්බුදයක් මධ්‍යයේ තමන් ඉල්ලා අස්වන බව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාවේ ව්‍යාපාරික මණ්ඩල සුමට බල සංක්‍රමණයක් ඉල්ලා තිබේ.",
        "දිවයිනේ ලතින් ඇමරිකානු විලාසිතාවේ අතරමැදි පාලන තන්ත්‍රයේ මහ බැංකුවේ ඉතිහාසයේ දරුණුතම මුදල් අර්බුදය තුළ ජනතාව ඉන්ධන හිඟයට සහ ඉහළ මිලකට මුහුණ දී සිටිති.",
        "ඉල්ලා අස්වීම් සහ නව නායකයින් පත් කිරීම හැකිතාක් ඉක්මනින් සිදු කළ යුතු බව සභා ගර්භය පැවසීය.",
        "සාකච්චා යටතේ IMF වැඩසටහනට අනුකූලව අත්‍යවශ්‍ය ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ න්‍යාය පත්‍රය ඉදිරියට ගෙන යන අතරම මහජනතාවගේ සහ ඉන්ධන, විදුලිය සහ ගෑස් වැනි ව්‍යාපාරවල අත්‍යවශ්‍ය අවශ්‍යතා කෙරෙහි අවධානය යොමු කිරීම සඳහා ක්‍රියාවලිය සුමට ලෙස ක්‍රියාත්මක කිරීම අතිශයින් වැදගත් වේ. ණය ප්රතිව්යුහගත කිරීමේ ක්රියාවලිය.\"",
        "\"ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුකූලව හැකි ඉක්මනින් නීතියේ ආධිපත්‍යය ස්ථාපිත කිරීම ද අත්‍යවශ්‍ය වන අතර නීතිය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා සියලු පුරවැසියන් සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීම ඒකාබද්ධ සභා ගර්භය අපේක්ෂා කරයි.\"",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුකූලව බලය සුමට ලෙස මාරු කිරීම ඒකාබද්ධ සභා ගර්භය අපේක්ෂා කරයි",
        "අන්තර්වාර රජයක් ඇති වූ පසු ඉල්ලා අස්වීමට ඇති කැමැත්තට සහ පුරවැසියන්ගේ කැමැත්තට සහ අගමැතිවරුන්ගේ කැමැත්තට ගරු කරමින් ජූලි 13 වැනිදා ඉල්ලා අස්වන බවට ජනාධිපතිවරයා කළ ප්‍රකාශය ඒකාබද්ධ සභා ගර්භයේ සාදරයෙන් පිළිගනී.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාමය ප්‍රතිපාදනවලට අනුකූලව සියලු සැකයන් දුරු කරමින් සහ සුමට සංක්‍රාන්තියක් සඳහා මග පාදමින් ඔවුන් වහාම ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපි ඉදිරිපත් කළ යුතු බව සභා ගර්භය විශ්වාස කරයි. එමෙන්ම මේ ව්‍යවසනකාරී මොහොතේ ව්‍යවස්ථාවට අනුකූලව තමන් විසින් ඉටුකිරීමට බලාපොරොත්තු වන වැදගත් කාර්ය භාරය ඉටු කිරීමට ඉදිරිපත් වන ලෙස කථානායකවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "පළමුව, වත්මන් ජනාධිපති ධුරයේ ඉතිරි කොටසට සේවය කිරීම සඳහා ජනාධිපතිවරයකු තෝරා ගැනීමේ ක්‍රියාවලිය කඩිනමින් ආරම්භ කරන ලෙස අපි ඔහුගෙන් ඉල්ලා සිටිමු. දෙවනුව ජුලි 13 වැනිදා සිට නව ජනාධිපතිවරයා පිළිබඳව පාර්ලිමේන්තුව තීරණය කරන තෙක් කෙටි කාලයක් සඳහා වැඩබලන ජනාධිපති ධූරයේ වැඩ භාර ගන්නා ලෙස අපි එතුමාගෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "පාර්ලිමේන්තුව විසින් තෝරා ගන්නා ලද නව ජනාධිපතිවරයා වැඩ භාරගැනීමෙන් පසු පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර විශ්වාසය ඇති අයෙකුට අගමැති ධූරයට පත්වන ලෙස ආරාධනා කර ඊට සහභාගී වීමට කැමති සියලුම දේශපාලන පක්ෂවලින් සමන්විත අතුරු අමාත්‍ය මණ්ඩලයක් පත් කිරීමට ඒකාබද්ධ මන්ත්‍රී මණ්ඩලය අපේක්ෂා කරයි. සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක.",
        "මෙම අතුරු පාලනය සඳහා පැහැදිලි කාල රාමුවක් ස්ථාපිත කර ඉදිරි මහ මැතිවරණය පැවැත්වෙන දිනය සම්බන්ධයෙන් දැඩි කැපවීමක් කළ යුතු බව ඒකාබද්ධ සභා ගර්භයේ ද අදහස වී තිබේ.",
        "මහජනතාවගේ සහ ඉන්ධන, විදුලිය සහ ගෑස් වැනි ව්‍යාපාරවල අත්‍යවශ්‍ය අවශ්‍යතා සපුරාලීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කිරීම සඳහා ඉහත ක්‍රියාවලිය කඩිනම් හා සුමට ලෙස ක්‍රියාත්මක කිරීමේ වැදගත්කම අතිශයින්ම තීරණාත්මක වන අතරම අවශ්‍ය ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ න්‍යාය පත්‍රය ඉදිරියට ගෙන යයි. IMF වැඩසටහන සාකච්ඡා යටතේ සහ ණය ප්රතිව්යුහගත කිරීමේ ක්රියාවලිය.",
        "එමෙන්ම ව්‍යවස්ථාවට අනුකූලව නීතියේ ආධිපත්‍යය කඩිනමින් ස්ථාපිත කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වන අතර නීතිය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා සියලු පුරවැසියන් සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීම ඒකාබද්ධ සභා ගර්භය අපේක්ෂා කරයි.",
        "ජනතාවට අවශ්‍ය පරිදි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අවශ්‍ය සංශෝධන ගෙන ඒම ප්‍රමුඛ කාර්යයක් ලෙස අන්තර්වාර රජය විසින් සලකා බැලිය යුතු බව ද ඒකාබද්ධ සභා මන්ත්‍රීවරු විශ්වාස කරති."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලතින් ඇමරිකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ කුටි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ කුටි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ කුටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුටි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවනුව",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ කුටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ කුටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ මැතිවරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ කුටි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ කුටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை வர்த்தக சபைகள் சுமூகமான அதிகார மாற்றத்திற்கு அழைப்பு விடுக்கின்றன",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - நாணய நெருக்கடிக்கு மத்தியில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச மற்றும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆகியோர் பதவி விலகுவதாக தெரிவித்ததை அடுத்து, இலங்கையின் வர்த்தக அறைகள் சுமூகமான அதிகார மாற்றத்திற்கு அழைப்பு விடுத்துள்ளன.",
        "தீவின் லத்தீன் அமெரிக்க பாணி இடைநிலை ஆட்சி மத்திய வங்கியின் வரலாற்றில் மிக மோசமான நாணய நெருக்கடியில் மக்கள் எரிபொருள் பற்றாக்குறை மற்றும் அதிக விலைகளை எதிர்கொள்கின்றனர்.",
        "ராஜினாமா மற்றும் புதிய தலைவர்களின் நியமனம் முடிந்தவரை விரைவாக தொடர வேண்டும் என்று அறைகள் தெரிவித்தன.",
        "பொது மற்றும் எரிபொருள், மின்சாரம் மற்றும் எரிவாயு போன்ற வணிகங்களின் அத்தியாவசியத் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதில் கவனம் செலுத்தும் அதே வேளையில், சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் திட்டத்திற்கு ஏற்ப மிகவும் தேவையான பொருளாதார சீர்திருத்த நிகழ்ச்சி நிரலை பேச்சுவார்த்தை மற்றும் கடன் மறுசீரமைப்பு செயல்முறை.\"",
        "\"அரசியலமைப்புச் சட்டத்திற்கு இணங்க கூடிய விரைவில் சட்டத்தின் ஆட்சி நிறுவப்பட வேண்டியது மிகவும் அவசியமாகும், மேலும் அனைத்து குடிமக்களும் சட்டத்தை நிலைநிறுத்துவதற்கு ஒத்துழைக்க வேண்டும் என்று கூட்டு அறைகள் எதிர்பார்க்கின்றன.\"",
        "கூட்டு அறைகள் அரசியலமைப்பின்படி அதிகாரத்தை சுமூகமாக மாற்ற முயல்கின்றன",
        "குடிமக்களின் விருப்பத்திற்கு மதிப்பளித்து ஜூலை 13ஆம் தேதி பதவி விலகப் போவதாகவும், இடைக்கால அரசாங்கம் அமைந்தவுடன் பிரதமர் பதவி விலகத் தயாராக இருப்பதாகவும் குடியரசுத் தலைவர் வெளியிட்ட அறிவிப்புகளை கூட்டுச் சபைகள் வரவேற்கின்றன.",
        "அனைத்து சந்தேகங்களையும் நீக்கி, சுமூகமான மாற்றத்திற்கு வழி வகுக்கும் அரசியலமைப்பு விதிகளின்படி அவர்கள் உடனடியாக ராஜினாமா கடிதங்களை சமர்ப்பிக்க வேண்டும் என்று சேம்பர்ஸ் நம்புகிறது. இந்த இக்கட்டான தருணத்தில் அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் அவர் ஆற்றுவதற்கு எதிர்பார்க்கப்படும் முக்கிய பங்கை நிறைவேற்றுவதற்கு சபாநாயகர் முன்வர வேண்டுமெனவும் கேட்டுக்கொள்கின்றோம்.",
        "முதலாவதாக, தற்போதைய ஜனாதிபதி பதவியின் சமநிலைப் பகுதியைச் சேர்ப்பதற்கு ஒரு ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்கான செயல்முறையை விரைவாகத் தொடங்குமாறு அவரைக் கேட்டுக்கொள்கிறோம். இரண்டாவதாக, ஜூலை 13ஆம் தேதி முதல் புதிய குடியரசுத் தலைவரைப் பற்றி நாடாளுமன்றம் முடிவெடுக்கும் வரை குறுகிய காலத்திற்கு அவர் தற்காலிக ஜனாதிபதியாகப் பதவியேற்க வேண்டும் என்று கேட்டுக்கொள்கிறோம்.",
        "பாராளுமன்றத்தால் தெரிவுசெய்யப்பட்ட புதிய ஜனாதிபதி கடமைகளை பொறுப்பேற்ற பின்னர், அவர்/அவள் பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மையினரின் நம்பிக்கையை அனுபவிக்கும் ஒருவரை பிரதமராக வருமாறு அழைப்பு விடுப்பார் என்றும், அதில் பங்கேற்க விரும்பும் அனைத்து அரசியல் கட்சிகளினதும் இடைக்கால அமைச்சரவையை நியமிப்பார் என்றும் கூட்டுச் சபை எதிர்பார்க்கிறது. அனைத்துக் கட்சி ஆட்சியில்.",
        "இந்த இடைக்கால நிர்வாகத்திற்கு தெளிவான காலக்கெடு ஏற்படுத்தப்பட வேண்டும் என்றும், அடுத்த பொதுத் தேர்தல் தேதி குறித்து உறுதியான அர்ப்பணிப்புடன் இருக்க வேண்டும் என்றும் கூட்டுச் சபைகள் கருதுகின்றன.",
        "பொதுமக்கள் மற்றும் எரிபொருள், மின்சாரம் மற்றும் எரிவாயு போன்ற வணிகங்களின் அத்தியாவசிய தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதில் கவனம் செலுத்தும் அதே வேளையில், மிகவும் தேவையான பொருளாதார சீர்திருத்த நிகழ்ச்சி நிரலை முன்னெடுத்துச் செல்வதில் கவனம் செலுத்துவதற்கு, மேற்கூறிய செயல்முறையை விரைவாகவும் சுமுகமாகவும் செயல்படுத்துவதன் முக்கியத்துவம் முற்றிலும் முக்கியமானது. பேச்சுவார்த்தை மற்றும் கடன் மறுசீரமைப்பு செயல்முறையின் கீழ் IMF திட்டம்.",
        "அரசியலமைப்பின்படி சட்டத்தின் ஆட்சியை விரைவில் நிறுவுவது மிகவும் அவசியமானது மற்றும் சட்டத்தை நிலைநிறுத்துவதற்கு அனைத்து குடிமக்களும் ஒத்துழைக்க வேண்டும் என்று கூட்டு அறைகள் எதிர்பார்க்கின்றன.",
        "மக்கள் விரும்பும் ஆட்சியை மீட்டெடுப்பதற்கு இடைக்கால அரசு அரசியலமைப்பில் தேவையான திருத்தங்களைச் செய்வதை முதன்மையான முன்னுரிமையாக கருத வேண்டும் என்றும் கூட்டுச் சபைகள் நம்புகின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லத்தீன் அமெரிக்கா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டு அறைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டு அறைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டு அறைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அறைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவதாக",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூட்டு அறைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி அரசு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டு அறைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது தேர்தல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டு அறைகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டு அறைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}