{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sampath-bank-and-rotary-club-commit-to-tackling-climate-change/",
  "time_ut": 1656342000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sampath Bank and Rotary Club commit to tackling climate change",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sampath Bank and Rotary Club commit to tackling climate change",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Sampath Bank recently inaugurated the ‘10,000 Trees Campaign’ in collaboration with the Rotary Club of Colombo at the We Oya Estate of Kelani Valley Plantations in Yatiyanthota governed by the Hayleys group of companies. This marks the materialisation of the Bank’s plan to plant a total of 7,500 trees at Hayleys Plantations in a bid to protect the environment and mitigate the effects of climate change, as part of the Rotary Club of Colombo’s ‘10,000 trees campaign’.",
        "The planting ceremony held recently was graced by Nanda Fernando – Managing Director, Sampath Bank PLC, Tharaka Ranwala – Senior Deputy General Manager/Group Marketing, Deposit Mobilization and Digitalization, Sampath Bank PLC, Lalith Weragoda – Group Chief Human Resource Officer, Sampath Bank PLC, Dulsiri Jayasinghe – Assistant General Manager, Sampath Bank PLC and Aroshi Nanayakkara – President, the Rotary Club of Colombo and Non – Executive Director, Sampath Bank PLC. Officials from Kelani Valley Plantations and Sampath Bank were also present.",
        "Insights into Sri Lanka Cauvery and Mannar Basins from FTG and Aeromagnetic DATA",
        "Brandix, Official Apparel Solutions Partner for J.P. Morgan Tournament of Champions",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sampath Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Rotary Club",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Rotary Club of Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yatiyanthota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Rotary Club of Colombo’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tharaka Ranwala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "General Manager/Group Marketing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lalith Weragoda – Group Chief Human Resource Officer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dulsiri Jayasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aroshi Nanayakkara – President",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Rotary Club of Colombo and Non – Executive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelani Valley Plantations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Cauvery",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Mannar Basins",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FTG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Official Apparel Solutions Partner",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "J.P. Morgan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සම්පත් බැංකුව සහ රොටරි සමාජය දේශගුණික විපර්යාසවලට මුහුණ දීමට කැපවී සිටිති",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "සම්පත් බැංකුව විසින් කොළඹ රොටරි සමාජය හා එක්ව හේලීස් සමාගම් සමූහය විසින් පාලනය කරනු ලබන යටියන්තොට කැලණිවැලි වතුකරයේ වේ ඔය වතුයායේදී පසුගියදා ආරම්භ කරන ලද ‘ගස් 10,000 ව්‍යාපාරය’ ආරම්භ කරන ලදී. කොළඹ රොටරි සමාජයේ ‘ගස් 10,000 ව්‍යාපාරයේ’ කොටසක් ලෙස පරිසරය සුරැකීමට සහ දේශගුණික විපර්යාසවල බලපෑම් අවම කිරීමට හේලීස් වතුකරයේ ගස් 7,500 ක් සිටුවීමේ බැංකුවේ සැලසුම මෙය සනිටුහන් කරයි.",
        "පසුගියදා පැවති පැළ සිටුවීමේ උත්සවය සම්පත් බැංකුවේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ, සම්පත් බැංකුවේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ, තාරක රන්වල, සම්පත් බැංකුවේ සමූහ අලෙවි, තැන්පතු බලමුලු ගැන්වීම සහ ඩිජිටල්කරණය, සම්පත් බැංකුවේ සමූහ ප්‍රධාන මානව සම්පත් නිලධාරී ලලිත් වේරගොඩ යන මහත්වරුන්ගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පසුගියදා පැවැත්විණි. , සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී සහකාර සාමාන්‍යාධිකාරී දුල්සිරි ජයසිංහ සහ කොළඹ රොටරි සමාජයේ සභාපති අරෝෂි නානායක්කාර සහ සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී විධායක නොවන අධ්‍යක්ෂ. කැලණිවැලි වැවිලි සමාගමේ සහ සම්පත් බැංකුවේ නිලධාරීහු ද සහභාගි වූහ.",
        "FTG සහ Aeromagnetic DATA වෙතින් ශ්‍රී ලංකා කාවේරි සහ මන්නාරම් ද්‍රෝණිය පිළිබඳ අවබෝධය",
        "Brandix, J.P. Morgan ශූරයින්ගේ තරඟාවලිය සඳහා නිල ඇඟලුම් විසඳුම් සහකරු",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සම්පත් බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රොටරි සමාජය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ රොටරි සමාජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යටියන්තොට",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7,500 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ රොටරි සමාජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තාරක රන්වල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාමාන්‍යාධිකාරී/සමූහ අලෙවිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලලිත් වේරගොඩ - සමූහ ප්‍රධාන මානව සම්පත් නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුල්සිරි ජයසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරෝෂි නානායක්කාර - සභාපති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ රොටරි සමාජය සහ විධායක නොවන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලණිවැලි වැවිලි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව කාවේරි",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම් ද්‍රෝණිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FTG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිල ඇඟලුම් විසඳුම් සහකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "J.P. Morgan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சம்பத் வங்கி மற்றும் ரோட்டரி கிளப் ஆகியவை பருவநிலை மாற்றத்தைச் சமாளிக்க உறுதிபூண்டுள்ளன",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "சம்பத் வங்கி, கொழும்பு ரோட்டரி கழகத்துடன் இணைந்து 10,000 மரங்கள் பிரச்சாரத்தை யட்டியாந்தோட்டையில் உள்ள வெ ஓயா தோட்டத்தில் ஹேலிஸ் குழும நிறுவனங்களால் ஆளப்பட்டது. ரோட்டரி கிளப் ஆஃப் கொழும்பின் ‘10,000 மரங்கள் பிரச்சாரத்தின்’ ஒரு பகுதியாக, சுற்றுச்சூழலைப் பாதுகாக்கவும், காலநிலை மாற்றத்தின் விளைவுகளைத் தணிக்கவும், ஹேலிஸ் தோட்டங்களில் மொத்தம் 7,500 மரங்களை நடும் வங்கியின் திட்டத்தை இது செயல்படுத்துகிறது.",
        "சம்பத் பேங்க் பிஎல்சியின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் நந்தா பெர்னாண்டோ, சம்பத் வங்கியின் சிரேஷ்ட பிரதிப் பொது முகாமையாளர்/குழு சந்தைப்படுத்தல், வைப்புத் திரட்டல் மற்றும் டிஜிட்டல் மயமாக்கல், சம்பத் வங்கி பிஎல்சி, சம்பத் பேங்க் பிஎல்சி குழுமத்தின் பிரதான மனிதவள அதிகாரி லலித் வேரகொட ஆகியோரால் அண்மையில் நடைபெற்ற நடவு விழாவில் கலந்து கொண்டார். , துல்சிறி ஜயசிங்க – உதவிப் பொது முகாமையாளர், சம்பத் வங்கி பிஎல்சி மற்றும் அரோஷி நாணயக்கார – தலைவர், ரோட்டரி கிளப் ஆஃப் கொழும்பு மற்றும் சம்பத் பேங்க் பிஎல்சியின் நிறைவேற்று அல்லாத பணிப்பாளர். களனி பள்ளத்தாக்கு தோட்டங்கள் மற்றும் சம்பத் வங்கியின் அதிகாரிகளும் கலந்து கொண்டனர்.",
        "FTG மற்றும் Aeromagnetic DATA இலிருந்து இலங்கை காவிரி மற்றும் மன்னார் படுகைகள் பற்றிய நுண்ணறிவு",
        "பிராண்டிக்ஸ், ஜே.பி. மோர்கன் சாம்பியன்ஸ் போட்டிக்கான அதிகாரப்பூர்வ ஆடை தீர்வுகள் பங்குதாரர்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சம்பத் வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ரோட்டரி கிளப்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு ரோட்டரி கிளப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யட்டியந்தோட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு ரோட்டரி கிளப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தாரக ரன்வல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொது மேலாளர்/குழு சந்தைப்படுத்தல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லலித் வேரகொட – குழுமத்தின் பிரதான மனிதவள அதிகாரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துல்சிறி ஜயசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரோஷி நாணயக்கார – ஜனாதிபதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு ரோட்டரி கிளப் மற்றும் நிர்வாகி அல்லாதவர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களனி பள்ளத்தாக்கு தோட்டங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவிரி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மன்னார் படுகைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FTG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அதிகாரப்பூர்வ ஆடை தீர்வுகள் பங்குதாரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.பி. மோர்கன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}