{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/அம்பாறை/ஒரு-பாலின-உறவு-முஸ்லிம்-நண்பியை-நாடிவந்த-இந்திய-பெண்-விடுதலை/74-299328",
  "time_ut": 1656390736,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஒரு பாலின உறவு:   முஸ்லிம்  நண்பியை நாடிவந்த இந்திய பெண் விடுதலை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Homosexuality: The liberation of an Indian woman who sought a Muslim friend",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A South Indian Tamil woman who visited Sri Lanka to marry a Muslim mother of a child has been released.",
        "The psychiatric report of the two women was submitted while the case was being taken up for hearing yesterday (27) in the Magistrate's Peace Room.",
        "Subsequently, the first suspect, a 19-year-old woman who was the mother of a one-and-a-half-year-old child, was released on a Rs.",
        "The magistrate adjourned the case till July 29, ordering that a report be received on the future welfare of her child and the woman's behavior.",
        "The second suspect, a 24-year-old Tamil woman graduate from Gunnathurai in Tamil Nadu, has not been charged.",
        "On her behalf, the leading female lawyer reviewed the application for extradition of the woman to the Indian High Commission. Thereafter, the second suspect, a graduate from Gunnathurai, Tamil Nadu, was released and granted permission.",
        "It is noteworthy that the woman, a women's rights organization, visited the woman with a lawyer and took her away in a van from Batticaloa. Also, child probation officers appeared on behalf of the first suspect in the case, a 19-year-old respectable Muslim woman, and demanded that the child and mother be placed in custody.",
        "The parents of the Muslim woman's plaintiffs, lawyers AM Jenner and MI Rizwan, appearing on behalf of the husband, were present.",
        "The second suspect, a Tamil woman graduate from Gunnathur in Tamil Nadu, was represented by a female lawyer from Batticaloa under the auspices of the Women's Rights Organization.",
        "The court had on Wednesday (22) ordered the two women to appear before a psychiatrist and submit a report as the case was being taken up for hearing.",
        "The two women were admitted to the psychiatric ward of Kalmunai Base Hospital where they were examined and later placed on remand pending a court order.",
        "Last Monday (20) a Tamil woman from Tamil Nadu came looking for her Muslim friend from India under the Akkaraipattu police division and the two have been talking on the phone as friends.",
        "The parents of the Akkaraipattu Muslim girl had lodged a complaint with the Akkaraipattu police following which the two women now expressed their desire to get married.",
        "The women had been in telephone contact with a friend who had been married in India for the past two years and was married to a Muslim woman with a one-and-a-half-year-old daughter and a husband.",
        "The woman's father is a laborer and her mother is a housemaid in a Middle Eastern country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Muslim",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "South Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Magistrate",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "24-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gunnathurai in Tamil Nadu",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gunnathurai, Tamil Nadu",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Batticaloa",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "AM Jenner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MI Rizwan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Batticaloa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Women's Rights Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kalmunai Base Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Akkaraipattu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Akkaraipattu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Middle Eastern",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සමලිංගිකත්වය: මුස්ලිම් මිතුරෙකු සොයා ගිය ඉන්දියානු කාන්තාවකගේ විමුක්තිය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මුස්ලිම් දරුවෙකුගේ මවක් විවාහ කර ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි දකුණු ඉන්දීය දෙමළ කාන්තාවක් නිදහස් කර තිබේ.",
        "අදාළ කාන්තාවන් දෙදෙනාගේ මානසික වෛද්‍ය වාර්තාව ඊයේ (27) මහේස්ත්‍රාත් සාම කාමරයේදී විභාගයට ගත් අවස්ථාවේදී ඉදිරිපත් කර ඇත.",
        "ඉන් අනතුරුව පළමු සැකකරු වන අවුරුදු එකහමාරක දරුවෙකුගේ මවක් වන 19 හැවිරිදි කාන්තාවක් රුපියල් ලක්ෂ 10ක මුදලක් මත මුදා හැරුණා.",
        "ඇයගේ දරුවාගේ අනාගත සුබසාධනය සහ එම කාන්තාවගේ හැසිරීම සම්බන්ධයෙන් වාර්තාවක් ලබාදෙන ලෙස නියෝග කළ මහේස්ත්‍රාත්වරයා නඩුව ජූලි 29 වැනිදාට කල් තැබීය.",
        "දෙවන සැකකරු වන තමිල්නාඩුවේ ගුන්නතුරෙයි ප්‍රදේශයේ උපාධිධාරි 24 හැවිරිදි ද්‍රවිඩ කාන්තාවක් වන අතර ඇයට චෝදනා එල්ල වී නොමැත.",
        "ඇය වෙනුවෙන් ප්‍රමුඛ කාන්තා නීතීඥවරිය එම කාන්තාව ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලයට භාරදීම සඳහා වූ අයදුම්පත සමාලෝචනය කළාය. ඉන් අනතුරුව තමිල්නාඩු ප්‍රාන්තයේ ගුන්නතුරෙයි ප්‍රදේශයේ උපාධිධාරියෙකු වන දෙවන සැකකරු නිදහස් කර අවසර ලබාදුන්නා.",
        "කාන්තා අයිතීන් සුරැකීමේ සංවිධානයක් වන මෙම කාන්තාව නීතීඥයෙකු සමඟ මෙම කාන්තාව බැලීමට පැමිණ මඩකලපුවේ සිට වෑන් රථයකින් ඇය රැගෙන යාම විශේෂත්වයකි. එමෙන්ම මෙම නඩුවේ පළමු සැකකරු වන 19 හැවිරිදි ගෞරවනීය මුස්ලිම් කාන්තාවක් වෙනුවෙන් ළමා පරිවාස නිලධාරීන් පෙනී සිටි අතර ඔවුන් ඉල්ලා සිටියේ දරුවා සහ මව අත්අඩංගුවේ තබන ලෙසයි.",
        "සැමියා වෙනුවෙන් පෙනී සිටි මුස්ලිම් කාන්තාවගේ පැමිණිලිකාර නීතීඥ ඒ.එම්.ජෙනර් සහ එම්.අයි.රිස්වාන් යන අයගේ දෙමාපියන් පැමිණ සිටියහ.",
        "දෙවන සැකකරු වන තමිල්නාඩුවේ ගුන්නතූර් ප්‍රදේශයේ දෙමළ උපාධිධාරිනියක් වන අතර ඇය වෙනුවෙන් පෙනී සිටියේ කාන්තා අයිතිවාසිකම් සංවිධානයේ අනුග්‍රහය යටතේ මඩකලපුවේ නීතිඥවරියක් විසිනි.",
        "නඩුව විභාගයට ගන්නා බැවින් මානසික වෛද්‍යවරයකු හමුවට පැමිණ වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කරන ලෙස අධිකරණය බදාදා (22) කාන්තාවන් දෙදෙනාට නියෝග කර තිබිණි.",
        "මෙම කාන්තාවන් දෙදෙනා කල්මුණේ මූලික රෝහලේ මානසික රෝග වාට්ටුවට ඇතුළත් කර ඇති අතර එහිදී ඔවුන් පරීක්ෂාවට ලක් කර අධිකරණ නියෝගයක් ලැබෙන තෙක් රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කර තිබේ.",
        "පසුගිය සඳුදා (20) අක්කරපත්තුව පොලිස් වසමට අයත් ඉන්දියාවේ සිට තම මුස්ලිම් මිතුරිය සොයා තමිල්නාඩුවේ දෙමළ කාන්තාවක් පැමිණි අතර ඔවුන් දෙදෙනා දුරකථනයෙන් මිතුරන් ලෙස කතා කරමින් සිට ඇත.",
        "අක්කරපත්තුවේ මුස්ලිම් ජාතික දැරියගේ දෙමාපියන් විසින් අක්කරපත්තුව පොලිසියට පැමිණිල්ලක් කර ඇති අතර ඒ අනුව එම කාන්තාවන් දෙදෙනා විවාහ වීමට කැමැත්ත පළ කර ඇත.",
        "මෙම කාන්තාවන් පසුගිය වසර දෙකක පමණ කාලයක සිට ඉන්දියාවේ විවාහ වී වසර එකහමාරක දියණියක් සහ සැමියෙකු සිටින මුස්ලිම් කාන්තාවක් සමඟ විවාහ වී සිටි මිතුරෙකු සමඟ දුරකථන සබඳතා පවත්වා ඇත.",
        "මෙම කාන්තාවගේ පියා කම්කරුවෙක් වන අතර මව මැද පෙරදිග රටක ගෘහ සේවිකාවක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "මුස්ලිම්",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දකුණු ඉන්දියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහේස්ත්රාත්වරයා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "24 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුවේ ගුණතුරෙයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගුන්නතුරෙයි, තමිල්නාඩුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මඩකලපුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "AM ජෙනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම් අයි රිස්වාන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාන්තා අයිතිවාසිකම් සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කල්මුණේ මූලික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අක්කරපත්තුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අක්කරපත්තුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு பாலின உறவு:   முஸ்லிம்  நண்பியை நாடிவந்த இந்திய பெண் விடுதலை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஒரு குழந்தையின் தாயாரான  முஸ்லிம்  பெண் ஒருவரை திருமணம் செய்ய இலங்கைக்கு வருகை தந்த தென்னிந்திய தமிழ்  பெண் விடுதலை செய்யப்பட்டார்.",
        "அந்த வழக்கு நீதிவானின் சமாதான அறையில் நேற்று (27) விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்பட்ட நிலையில்  இரு பெண்களின்  உளநல மருத்துவ அறிக்கை சமர்ப்பிக்கப்பட்டது.",
        "அதன்பின்னர், முதலாவது சந்தேக நபரான, ஒன்றரை வயது குழந்தையின் தாயான 19 வயது பெண்ணை     ஒரு இலட்சம் ரூபாய் ஆட்பிணையில் விடுவித்து பெண்கள் காப்பகமொன்றில் ஒப்படைக்குமாறு அக்கரைப்பற்று நீதிமன்ற நீதிவான் எம்.எச்.எம்.ஹம்ஸா உத்தரவிட்டார்.",
        "அவரது குழந்தையின் எதிர்கால நலன் மற்றும் குறித்த பெண்ணின் நடத்தைகள் தொடர்பில் அறிக்கை கிடைக்கும் வரை ஒப்படைக்குமாறும் உத்தரவிட்ட நீதவான் வழக்கை, எதிர்வரும் ஜூலை மாதம் 29 ஆம் திகதி வரை ஒத்திவைத்தார்.",
        "இரண்டாவது சந்தேக நபரான 24 வயது மதிக்கத்தக்க  தமிழ்நாட்டின் குன்னத்தூரைச் சேர்ந்த பட்டதாரியான   தமிழ் பெண்ணில் குற்றச்சாட்டுகள் நிருபிக்கப்படவில்லை.",
        "அவர் சார்பில், முன்னிலையான பெண் சட்டத்தரணி , அந்தப் பெண்ணை   இந்திய உயர்ஸ்தானிகர் காரியாலயத்தில் ஒப்படைத்து சொந்த இடத்திற்கு மீள  அனுப்புவதற்கு விடுத்த விண்ணப்பத்தை பரீசீலனை செய்தார். அதன்பின்னர்,  இரண்டாவது சந்தேக நபரான தமிழ்நாட்டின் குன்னத்தூரைச் சேர்ந்த பட்டதாரியை  விடுவித்து அனுமதி வழங்கினார்.",
        "அந்தப் பெண்ணை, பெண்கள் உரிமை தொடர்பான  அமைப்பு, பெண் சட்டத்தரணியுடன்  வருகை தந்து  மட்டக்களப்பில் இருந்து வேன் ஒன்றில் அழைத்து சென்றமை குறிப்பிடத்தக்கது. அத்துடன் சிறுவர் நன்னடத்தை அதிகாரிகளும் இவ்வழக்கின், முதலாவது சந்தேக நபரான 19 வயது மதிக்கத்தக்க  முஸ்லிம் பெண்ணின் சார்பாக பிரசன்னமாகி, குழந்தை​யையும் தாயையும் சிறுவர் காப்பகத்தில் ஒப்படைக்குமாறு வலியுறுத்தியது.",
        "முஸ்லிம்  பெண்ணின் முறைப்பாட்டாளர்களான  பெற்றோர், கணவன்   சார்பாக சட்டத்தரணிகளான ஏ.எம் ஜெனீர் மற்றும் எம்.ஐ றிஸ்வான் ஆகியோர் ஆஜராகி இருந்தனர்.",
        "இரண்டாவது சந்தேக நபரான தமிழ்நாட்டின் குன்னத்தூரைச் சேர்ந்த பட்டதாரியான தமிழ் பெண்ணிற்கு மட்டக்களப்பில் இருந்து பெண்கள் உரிமைக்கான அமைப்பொன்றின் அணுசரனையில்  பெண் சட்டத்தரணி ஒருவர் ஆஜராகி இருந்தார்.",
        "கடந்த புதன்கிழமை (22) அன்று இவ்விடயம் தொடர்பான வழக்கு விசாரணைக்கு எடுத்து கொள்ளப்பட்ட நிலையில் அக்கரைப்பற்று நீதிமன்றத்தினால் இரு பெண்களையும் இவ்வாறு உளநல மருத்துவரிடம் காண்பித்து அறிக்கையை சமர்ப்பிக்குமாறு நீதி மன்றம் உத்தரவிட்டிருந்தார்.",
        "இரு பெண்களையும்  கல்முனை ஆதார வைத்தியசாலை மனநலப் பிரிவில் சேர்க்கப்பட்டு  அங்கு அவர்களுக்கு பரிசோதனை மேற்கொள்ளப்பட்டு இதன் பின்னர் மேற்படி பெண்கள் இருவரும் நீதிமன்றக் கட்டளையின்படி விளக்க மறியலில் வைக்கப்பட்டிருந்தனர்.",
        "கடந்த திங்கட்கிழமை (20) இந்தியாவிலிருந்து அக்கரைப்பற்று பொலிஸ் பிரிவிற்குட்பட்ட  தனது முஸ்லிம்  நண்பியைத்தேடி தமிழ்நாட்டினை சேர்ந்த தமிழ்  பெண் ஒருவர் தேடி வந்துள்துள்ளதுடன்  இருவரும் நண்பிகளாக தொலைபேசி மூலம் உரையாடி வந்துள்ளனர்.",
        "இவ்விரு பெண்களும் தற்போது திருமணம் செய்வதற்கு விருப்பம் தெரிவித்ததை தொடர்ந்து அக்கரைப்பற்று முஸ்லிம் பெண்ணின் பெற்றோர் அக்கரைப்பற்று பொலிஸில் முறைப்பாடு செய்திருந்தனர்",
        "மேற்படி பெண்கள் கடந்த இரண்டு வருடங்களுக்கு முன்னர் இந்தியாவில் திருமணம் செய்துள்ள நண்பி ஒருவர் மூலம் தொலைபேசியூடாக தொடர்பினை பேணியுள்ளதுடன் முஸ்லிம் பெண்ணுக்கு  திருமணமாகி ஒன்றரை வயது மகளும் கணவரும் இருக்கின்றார்.",
        "பெண்ணின் தந்தை ஒரு கூலித் தொழிலாளி, அவரின் தாயார் மத்திய கிழக்கு நாடொன்றில் வீட்டுப் பணிப்பெண்ணாக உள்ளமையும் சுட்டிக்காட்டத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "முஸ்லிம்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தென்னிந்தியா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "24 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாட்டில் குன்னத்துரை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "குன்னத்துரை, தமிழ்நாடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஏஎம் ஜென்னர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்ஐ ரிஸ்வான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெண்கள் உரிமைகள் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கல்முனை ஆதார வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அக்கரைப்பற்று",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அக்கரைப்பற்று",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}