{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/සෞඛ්‍ය-නිලධාරීගේ-නාස්-පොල්ල-කැඩෙන්න-ගහලා/11-395011",
  "time_ut": 1656662529,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සෞඛ්‍ය නිලධාරීගේ නාස් පොල්ල කැඩෙන්න ගහලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The health officer's nostrils were broken",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Kalutara South Police said that investigations are being conducted to find a person who is said to have hit the health officer with a helmet causing his nose to burst following an incident where a civil defense force officer collided with a car driven by a Kalutara health officer today (01).",
        "The victim was identified as Gamage Aruna Kumara Perera, 40, a resident of Nagahawatta, Maha Gonaduwa, Morontuduwa.",
        "The victim was on duty as an Entomologist at the Kalutara District Secretariat.",
        "The police say that a person passing by intervened in the conversation that took place at that moment, and then he hit the health officer in the face with the helmet he was holding.",
        "According to hospital sources, the health officer who was attacked has been admitted to Kalutara General Hospital, and whether the main bone of his nose has been damaged, he has been admitted to the intensive care unit and tests are being conducted.",
        "Police are conducting investigations to find the person who escaped the attack.",
        "Investigations are being carried out under the direction of Kalutara HQI Sunil Shantha under the direction of OIC of the Complaints Division, Chief Inspector Silva."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Kalutara South Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamage Aruna Kumara Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nagahawatta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maha Gonaduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Morontuduwa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Entomologist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Kalutara District Secretariat",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kalutara General Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kalutara HQI Sunil Shantha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OIC of the Complaints Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෞඛ්‍ය නිලධාරීගේ නාස් පොල්ල කැඩෙන්න ගහලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කළුතර සෞඛ්‍ය නිලධාරීයෙක් පැදවූ මෝටර් රථයකට අද(01දා)  සිවිල් ආරක්ෂක බළකා නිළධාරියකු ගැටීමේ සිද්ධියක් මුල් කරගෙන සෞඛ්‍ය නිලධාරීයාට නාස් පොල්ල පුපුරායන ලෙස හෙල්මටයකින් පහර දුන් බව කියන පුද්ගලයෙකු සොයා පරීක්ෂණ පවත්වන බව කළුතර දකුණ පොලිසිය පවසයි.",
        "පහර කෑමෙන් තුවාල ලබා රෝහල් ගත කර ඇත්තේ, මොරොන්තුඩුව , මහ ගෝනදූව , නාගහවත්ත ප්‍රදේශයේ පදිංචිව සිටින ගමගේ අරුණ කුමාර පෙරේරා  නමැති 40 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකු බව පොලිසිය පවසයි.",
        "පහරකෑමට ලක් තැනැත්තා කලුතර දිස්ත්‍රික්  ලේකම් කාර්යාලයේ බරවා රෝග කීට විද්‍යා සහායකයකු  ලෙසින් රාජකාරි කරන බවත්, ඔහු  කළුතර  මැද පාරේ ගාලු දෙසට ගමන් කරමින් සිටියදී පදික මාරුවෙන් පාර මාරුවීමට ගිය සිවිල් ආරක්ෂක බළකා නිලධාරීයකුගේ කකුලේ යන්තමින් ගැටී  අනතුර සමථයකට පත්කර ගෙන තිබේ .",
        "ඒ මොහොතේ ඇතිවූ කතාබහට ඒ අසලින් ගමන් ගත් පුද්ගලයකුද  මැදිහත් වී ඇති අතර , පසුව ඔහු අත තිබූ හෙල්මටයෙන් සෞඛ්‍ය නිලධාරියාගේ මුහුණට වැරෙන් පහරදී ඇති බවට පැමිණිල්ලේ  සදහන්ව ඇතැයි පොලිසිය කියයි .",
        "පහරකෑමට ලක්වූ සෞඛ්‍ය නිලධාරියා කළුතර  මහ රෝහලට ඇතුලත් කර  ඇති බවත්, ඔහුගේ නාසයේ ප්‍රධාන අස්ථියට හානි සිදුව ඇත්ද යන්න සම්බන්ධයෙන් සූක්ෂම ප්‍රතිකාර ඒකකයට ඇතුලත් කර පරීක්ෂණ සිදුකරන බවත් රෝහල් ආරංචි මාර්ග සදහන් කරයි.",
        "පහරදී පලාගොස් ඇති  පුද්ගලයා සොයා පරීක්ෂණ සිදුකරන බව පොලිසිය පවසයි.",
        "කළුතර මූලස්ථාන පොලිස් පරීක්ෂක සුනිල් ශාන්ත මහතාගේ උපදෙස් පරිදි විවිධ පැමිණිලි අංශ ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක සිල්වා  මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පරීක්ෂණ පවත්වති."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඒ කළුතර දකුණ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamage Aruna Kumara Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාගහවත්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ ගෝනදූව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොරොන්තුඩුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කීට විද්යාඥයා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කළුතර දිස්ත්‍රික් ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කළුතර මහ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කළුතර මූලස්ථාන පොලිස් පරීක්ෂක සුනිල් ශාන්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැමිණිලි අංශයේ ස්ථානාධිපති එස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சுகாதார அதிகாரியின் மூக்கு துவாரம் உடைந்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "களுத்துறை சுகாதார உத்தியோகத்தர் பயணித்த காருடன் சிவில் பாதுகாப்பு படை அதிகாரி மோதிய சம்பவத்தை தொடர்ந்து சுகாதார வைத்திய அதிகாரியை ஹெல்மெட்டினால் தாக்கியதாக கூறப்படும் நபரின் மூக்கு வெடித்ததாக கூறப்படும் நபரை தேடி விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருவதாக களுத்துறை தெற்கு பொலிஸார் தெரிவித்தனர். இன்று (01)",
        "மொரந்துடுவ, மஹா கோனடுவ, நாகஹவத்தை பகுதியைச் சேர்ந்த கமகே அருண குமார பெரேரா (வயது 40) என்பவரே இவ்வாறு உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "பாதிக்கப்பட்டவர் களுத்துறை மாவட்ட செயலகத்தில் பூச்சியியல் உதவியாளராக கடமையாற்றி வருவதாகவும், களுத்துறை நடு வீதியில் காலி நோக்கிச் சென்றுகொண்டிருந்த போது வீதியைக் கடந்த சிவில் பாதுகாப்புப் படை அதிகாரி ஒருவரின் காலில் குறுக்காக மோதியுள்ளதாகவும் தெரிவிக்கப்படுகிறது. ஒரு பாதசாரி, மற்றும் விபத்து தீர்க்கப்பட்டது.",
        "இந்த உரையாடலில் வழிப்போக்கர் ஒருவர் தலையிட்டதாகவும், பின்னர் தனது கையில் இருந்த தலைக்கவசத்தால் சுகாதார அதிகாரியின் முகத்தில் அறைந்ததாகவும் பொலிசார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "தாக்குதலுக்கு உள்ளான சுகாதார உத்தியோகத்தர் களுத்துறை பொது வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், மூக்கின் பிரதான எலும்பு பாதிக்கப்பட்டுள்ளதா, தீவிர சிகிச்சை பிரிவில் அனுமதிக்கப்பட்டு பரிசோதனைகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருவதாகவும் வைத்தியசாலை வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "தாக்குதலில் தப்பியோடிய நபரை தேடி பொலிஸார் விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்.",
        "களுத்துறை தலைமையகப் பொறுப்பதிகாரி சுனில் சாந்தவின் தலைமையில் முறைப்பாட்டுப் பிரிவின் பொறுப்பதிகாரி பிரதம பரிசோதகர் சில்வாவின் தலைமையில் விசாரணைகள் இடம்பெற்று வருகின்றன."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "களுத்துறை தெற்கு காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gamage Aruna Kumara Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாகஹவத்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஹா கோனடுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மொரோந்துடுவ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பூச்சியியல் நிபுணர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை மாவட்ட செயலகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "களுத்துறை பொது வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "களுத்துறை தலைமையகப் பொறுப்பதிகாரி சுனில் சாந்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புகார் பிரிவு ஓ.ஐ.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}