{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130365",
  "time_ut": 1656437247,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஊடகவியலாளர் தரிந்துவிடம் 4 மணி நேரம் சி.ஐ.டி. விசாரணை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The CID spent 4 hours with journalist Tarindu. Investigation",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The CID's Computer Crimes Investigation Division summoned journalist Darindu Uduwarakethara today (28) and interrogated him for about 4 hours and recorded his vote.",
        "The inquiries were conducted following a complaint lodged by the Air Force Intelligence on September 6, last year (2021), alleging that the title and content of the videos uploaded to the YouTube channel 'Sattana' conducted by the journalist were inconsistent.",
        "During the investigation it was pointed out that there were videos of color criticizing the government and one was obtained by ballot.",
        "At 9.00 am today, in the presence of Sub-Inspector Madushanka of the CID's Computer Crime Investigation Room, journalist Darindu Uduwaragedara was interrogated until one o'clock in the afternoon.",
        "Journalists and social activists staged a peaceful demonstration in front of the CID, urging freedom of expression and freedom of the press.",
        "C.I.T. Lawyer Prabodha Ratnayake appeared before the CID along with journalist Darindu Uduwarakethara during the interrogation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "4 hours",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "Tarindu",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Computer Crimes Investigation Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Darindu Uduwarakethara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "about 4 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Air Force Intelligence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "September 6, last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "YouTube",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sattana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "9.00 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Madushanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Computer Crime Investigation Room",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Darindu Uduwaragedara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one o'clock in the afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "C.I.T.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prabodha Ratnayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Darindu Uduwarakethara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මාධ්‍යවේදී තරිඳු සමඟ රහස් පොලිසිය පැය 4ක් ගත කළේය. පරීක්ෂණයක්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිගණක අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාශය අද (28) මාධ්‍යවේදී දරිඳු උඩුවරකේතර කැඳවා පැය 4ක පමණ කාලයක් ප්‍රශ්න කර ඡන්දය සටහන් කර ගත්තා.",
        "මාධ්‍යවේදියා විසින් මෙහෙයවන ලද ‘සත්තන’ යූ ටියුබ් නාලිකාවට උඩුගත කරන ලද වීඩියෝවල මාතෘකාව සහ අන්තර්ගතය පරස්පර බව පවසමින් ගුවන් හමුදා බුද්ධි අංශය විසින් පසුගිය වසරේ (2021) සැප්තැම්බර් 6 වැනි දින කරන ලද පැමිණිල්ලකට අනුව මෙම පරීක්‍ෂණ පැවැත්විණි.",
        "එහිදී රජය විවේචනය කරන වර්ණ වීඩියෝ පට තිබූ බවත් එකක් ඡන්දයෙන් ලබාගත් එකක් බවත් විමර්ශනයේදී පෙන්වා දුන්නා.",
        "අද පෙරවරු 9.00ට අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ පරිගණක අපරාධ විමර්ශන මැදිරියේ උප පොලිස් පරීක්ෂක මධුශංක මහතා ඉදිරියේ මාධ්‍යවේදී දරිඳු උඩුවරගෙදරගෙන් පස්වරු එක දක්වා ප්‍රශ්න කිරීම් සිදු කෙරිණි.",
        "ප්‍රකාශනයේ නිදහස සහ මාධ්‍ය නිදහස තහවුරු කරන ලෙස ඉල්ලා මාධ්‍යවේදීන් සහ සමාජ ක්‍රියාකාරීන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව ඉදිරිපිට සාමකාමී උද්ඝෝෂණයක් පැවැත්වූහ.",
        "සී.අයි.ටී. මෙම ප්‍රශ්න කිරීම්වලදී මාධ්‍යවේදී දරිඳු උඩුවරකෙතර මහතා සමඟ නීතිඥ ප්‍රබෝධ රත්නායක මහතා රහස් පොලිසිය හමුවේ පෙනී සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පැය 4",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "තරිඳු",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිගණක අපරාධ විමර්ශන කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දරිඳු උඩුවරකැතර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැය 4 ක් පමණ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා බුද්ධි අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ සැප්තැම්බර් 6",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "YouTube",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සත්තාන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "9.00 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මධුශංක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිගණක අපරාධ විමර්ශන කාමරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දරිඳු උඩුවරගෙදර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දහවල් එකයි",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සී.අයි.ටී.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රබෝධ රත්නායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දරිඳු උඩුවරකැතර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஊடகவியலாளர் தரிந்துவிடம் 4 மணி நேரம் சி.ஐ.டி. விசாரணை",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "ஊடகவியலாளர் தரிந்து உடுவரகெதரவை இன்று  (28)  விசாரணைக்கு அழைத்த சி.ஐ.டி.யின்  கணினிக் குற்ற விசாரணைப் பிரிவு, அவரிடம் சுமார் 4 மணி நேரம் விசாரணைகளை நடாத்தி வாக்கு மூலம் பதிவு செய்துள்ளது.",
        "கடந்த வருடம் ( 2021) செப்டம்பர் மாதம் 6 ஆம் திகதி விமானப்படை உளவுப் பிரிவு அளித்த முறைப்பாட்டுக்கு அமைய இந்த விசாரணைகள்  நடாத்தப்பட்டுள்ளதுடன்,  குறித்த ஊடகவியலாளர் நடாத்தி செல்லும் ' சட்டன ' எனும் யூ ரியூப் அலைவரிசையில் பதிவேற்றப்பட்ட வீடியோக்களின் தலைப்பும் அவற்றின் உள்ளடக்கமும் ஒன்றுடன் ஒன்று பொருத்தவில்லை எனக் கூறி இவ்விசாரணைகள் நடாத்தப்பட்டுள்ளன.",
        "அரசாங்கத்தை விமர்சிக்கும் வண்ணம் குறித்த வீடியோக்கள் அமைந்துள்ளதாக  விசாரணையின் போது சுட்டிக்காட்டப்பட்டு,  வாக்கு மூலம் ஒன்று பெறப்பட்டுள்ளது.",
        "இன்று முற்பகல் 9.00 மணிக்கு சி.ஐ.டி.யின் கணினி குற்ற விசாரணை அறையின்  உப பொலிஸ் பரிசோதகர் மதுஷங்க முன்னிலையில் ஆஜரான ஊடகவியலாளர் தரிந்து  உடுவரகெதரவிடம்  பிற்பகல் ஒரு மணி வரை விசாரணைகள் நடாத்தப்பட்டிருந்தன.",
        "இதன்போது சி.ஐ.டி.க்கு முன்பாக ஊடகவியலாளர்களும், சமூக செயற்பட்டாளர்களும் சேர்ந்து அமைதி ஆர்ப்பாட்டம் ஒன்றினை முன்னெடுத்திருந்த நிலையில், கருத்து சுதந்திரத்தையும், ஊடக சுதந்திரத்தையும் உறுதி செய்யுமாறு அவர்கள் வலியுறுத்தினர்.",
        "சி.ஐ.டி. விசாரணைகளின் போது ஊடகவியலாளர் தரிந்து உடுவரகெதரவுடன் சட்டத்தரணி பிரபோத  ரத்நாயக்க சி.ஐ.டி.யில் ஆஜரானமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சி.ஐ.டி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "4 மணி நேரம்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "தரிந்து",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணினி குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரிந்து உடுவாரகேதர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 4 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை உளவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு செப்டம்பர் 6",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வலைஒளி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்டனா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காலை 9.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதுஷங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணினி குற்ற விசாரணை அறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரிந்து உடுவரகெதர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மதியம் ஒரு மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.ஐ.டி.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரபோத ரத்நாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரிந்து உடுவாரகேதர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}