{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/clashes-between-protestors-and-sri-lanka-army-leave-44-protestors-16-soldiers-injured-97435/",
  "time_ut": 1657780140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Clashes between protestors and Sri Lanka army leave 44 protestors, 16 soldiers injured",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Clashes between protestors and Sri Lanka army leave 44 protestors, 16 soldiers injured",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Friction was seen between anti-government protestors and Sri Lanka’s security forces Wednesday July 13 night leading to a confrontation that left 44 protestors and 16 soldiers hospitalised.",
        "Military Spokesman Nilantha Premaratne told EconomyNext that the clash, that occurred at the Polduwa junction in proximity to Sri Lanka’s parliament complex, left 16 soldiers injured.",
        "Protestors had also taken possession of a soldier’s T-56 firearm and two magazines containing 60 rounds of live ammunition each.",
        "Complaints have been lodged at the Borella police station over the incident and investigations are underway by Welikada and Borella police.",
        "After storming and occupying the prime minister’s office earlier that day, anti-government protestors moved towards Sri Lanka’s parliament and the official residence of the Speaker, demanding Preident Gotabaya Rajapaksa’s letter of resignation and urging Prime Minister Ranil Wickremesinghe to also step down as Acting President.",
        "Several rounds of tear gas and water cannons had been used to disperse the crowd of protestors, preventing a breaching of the police barricades on the way to parliament and the Speaker’s residence.",
        "Meanwhile, an all-party meeting was called for on Wednesday where the security forces had discussed with the Speaker the use of force against protestors. However opposition leaders had refused to consider the request.",
        "Former Army chief Field Marshal Sarath Fonseka advised the security forces to not use force against protestors. The opposition MP urged the army to be lawful and disciplined over the people’s struggle and point their weapons and guns towards “corrupt politicians” instead. (Colombo/Jul14/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "44",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "16",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday July 13 night",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nilantha Premaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Polduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Borella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Welikada",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Borella",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "earlier that day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන් සහ ශ්‍රී ලංකා හමුදාව අතර ඇති වූ ගැටුම්වලින් විරෝධතාකරුවන් 44 දෙනෙකු, සෙබළුන් 16 දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇත",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ජූලි 13 බදාදා රාත්‍රියේ රාජ්‍ය විරෝධී විරෝධතාකරුවන් සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ආරක්ෂක අංශ අතර ගැටුමක් ඇති වූ අතර එය විරෝධතාකරුවන් 44 දෙනෙකු සහ සොල්දාදුවන් 16 දෙනෙකු රෝහල් ගත කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තු සංකීර්ණය ආසන්නයේ පොල්දූව මංසන්ධියේදී ඇති වූ ගැටුමෙන් සෙබළුන් 16 දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇති බව හමුදා ප්‍රකාශක නිලන්ත ප්‍රේමරත්න ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත පැවසීය.",
        "සෙබළෙකුගේ ටී 56 ගිනි අවියක් සහ ජීව උණ්ඩ 60 බැගින් අඩංගු මැගසින් දෙකක් ද විරෝධතාකරුවන් සන්තකයේ තබාගෙන ඇත.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් බොරැල්ල පොලිස් ස්ථානයට පැමිණිලි ලැබී ඇති අතර වැලිකඩ සහ බොරැල්ල පොලිසිය මගින් විමර්ශන ක්‍රියාත්මකයි.",
        "එදින පෙරේදා අගමැති කාර්යාලයට කඩා වැදී ආණ්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂකයෝ ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව සහ කථානායක නිල නිවස දෙසට ගමන් කරමින් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය ඉල්ලා අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ද වැඩ බලන ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වන ලෙස බල කළහ.",
        "පාර්ලිමේන්තුවට සහ කථානායකවරයාගේ නිවසට යන මාර්ගයේ පොලිස් බාධක බිඳ දැමීම වළක්වාලමින් විරෝධතාකරුවන් පිරිස විසුරුවා හැරීමට කඳුළු ගෑස් සහ ජල ප්‍රහාර වට කිහිපයක් භාවිත කර ඇත.",
        "මේ අතර බදාදා සර්ව පාක්ෂික රැස්වීමක් කැදවා තිබූ අතර එහිදී විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව බලය යෙදවීම සම්බන්ධයෙන් කථානායකවරයා සමඟ ආරක්ෂක අංශ සාකච්ඡා කර තිබේ. කෙසේ වෙතත් එම ඉල්ලීම සලකා බැලීම විපක්ෂ නායකයින් ප්‍රතික්ෂේප කර තිබුණා.",
        "විරෝධතාකරුවන්ට බලහත්කාරයෙන් පහර නොදෙන ලෙස හිටපු හමුදාපති ෆීල්ඩ් මාර්ෂල් සරත් ෆොන්සේකා මහතා ආරක්ෂක අංශවලට උපදෙස් දුන්නේය. ජනතා අරගලය සම්බන්ධයෙන් නීත්‍යානුකූලව සහ විනයගරුකව කටයුතු කරන ලෙසත්, ඒ වෙනුවට ඔවුන්ගේ ආයුධ සහ තුවක්කු \"දූෂිත දේශපාලනඥයන්\" දෙසට යොමු කරන ලෙසත් විපක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරයා හමුදාවෙන් ඉල්ලා සිටියේය. (කොළඹ/ජූලි14/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "44",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "16",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13 බදාදා රාත්‍රිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිලන්ත ප්‍රේමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොල්දූව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බොරැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වැලිකඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොරැල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එදිනට කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டக்காரர்களுக்கும் இலங்கை ராணுவத்துக்கும் இடையே நடந்த மோதலில் 44 போராட்டக்காரர்கள், 16 ராணுவ வீரர்கள் காயமடைந்தனர்",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - ஜூலை 13 புதன்கிழமை இரவு அரசாங்க எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களுக்கும் இலங்கையின் பாதுகாப்புப் படையினருக்கும் இடையே உராய்வு காணப்பட்டது, இது மோதலுக்கு வழிவகுத்தது, இது 44 எதிர்ப்பாளர்களையும் 16 இராணுவ வீரர்களையும் மருத்துவமனையில் அனுமதித்தது.",
        "இலங்கையின் பாராளுமன்ற வளாகத்திற்கு அருகாமையில் உள்ள பொல்துவ சந்தியில் இடம்பெற்ற இந்த மோதலில் 16 இராணுவத்தினர் காயமடைந்துள்ளதாக இராணுவப் பேச்சாளர் நிலந்த பிரேமரத்ன EconomyNext க்கு தெரிவித்தார்.",
        "ஒரு சிப்பாயின் T-56 துப்பாக்கி மற்றும் தலா 60 தோட்டாக்கள் அடங்கிய இரண்டு மகசீன்களையும் போராட்டக்காரர்கள் கைப்பற்றினர்.",
        "சம்பவம் தொடர்பில் பொரளை பொலிஸ் நிலையத்தில் முறைப்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளதுடன் வெலிக்கடை மற்றும் பொரளை பொலிஸாரினால் விசாரணைகள் முன்னெடுக்கப்பட்டு வருகின்றன.",
        "அன்றைய தினம் முன்னதாக பிரதமர் அலுவலகத்தை முற்றுகையிட்டு ஆக்கிரமித்த பின்னர், அரசாங்க எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் இலங்கை பாராளுமன்றம் மற்றும் சபாநாயகரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்தை நோக்கி நகர்ந்து, ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் ராஜினாமா கடிதத்தை கோரியும், பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவையும் ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து விலகுமாறு வலியுறுத்தினர்.",
        "பாராளுமன்றம் மற்றும் சபாநாயகரின் இல்லத்திற்கு செல்லும் வழியில் பொலிஸ் தடுப்புகளை உடைப்பதைத் தடுத்து, ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் கூட்டத்தை கலைக்க பல சுற்று கண்ணீர்ப்புகை மற்றும் நீர்த்தாரைகள் பயன்படுத்தப்பட்டன.",
        "இதற்கிடையில், புதன்கிழமை அனைத்துக் கட்சிக் கூட்டத்திற்கு அழைப்பு விடுக்கப்பட்டுள்ளது, அங்கு போராட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக பலத்தை பயன்படுத்துவது குறித்து சபாநாயகருடன் பாதுகாப்புப் படையினர் கலந்துரையாடினர். ஆனால் எதிர்க்கட்சி தலைவர்கள் இந்த கோரிக்கையை பரிசீலிக்க மறுத்துவிட்டனர்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக பலாத்காரத்தைப் பயன்படுத்த வேண்டாம் என முன்னாள் இராணுவத் தளபதி பீல்ட் மார்ஷல் சரத் பொன்சேகா பாதுகாப்புப் படையினருக்கு அறிவுறுத்தியுள்ளார். மக்கள் போராட்டத்தின் மீது இராணுவம் சட்டபூர்வமாகவும் ஒழுக்கமாகவும் இருக்க வேண்டும் என்றும், அதற்கு பதிலாக \"ஊழல் அரசியல்வாதிகளை\" நோக்கி ஆயுதங்கள் மற்றும் துப்பாக்கிகளை சுட்டிக்காட்ட வேண்டும் என்றும் எதிர்க்கட்சி எம்.பி. (கொழும்பு/ஜூலை 14/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "44",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "16",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்கிழமை ஜூலை 13 இரவு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிலந்த பிரேமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொல்துவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "60",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொரளை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெலிக்கடை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொரளை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அந்த நாள் முன்னதாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}