{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131601",
  "time_ut": 1657964048,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பெற்றோலின் விலையை 110 ரூபாவால் குறைக்கலாம் - தொழிற்சங்கங்களின் ஐக்கிய ஒன்றியம் தெரிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Petrol price to be reduced by Rs 110 - United Union of Trade Unions report",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The organizer of the United Union of Trade Unions Ananda Balitha said that the price of fuel in Sri Lanka should be reduced compared to the price of fuel in the world market.",
        "\"As fuel prices are falling rapidly in the world market, fuel prices should be significantly reduced as per the price formula proposed by the government.",
        "16 days ago, the price of a barrel of oil in the world market was seen at 145 dollars. However, currently the price of a barrel of oil in the world market has decreased to 104 dollars. Therefore, its benefits should be given to the people.",
        "After collecting all the taxes, the price of 92 octane petrol can be reduced by Rs 110 from the existing price, 95 octane petrol by Rs 120 and a liter of super diesel by Rs 120,” he said.",
        "He further mentioned that these price reductions will not cause any loss to Sri Lanka Petroleum Corporation."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the United Union of Trade Unions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ananda Balitha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "16 days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "145 dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "104 dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs 120",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rs 120",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පෙට්‍රල් මිල රුපියල් 110කින් අඩු කෙරේ - වෘත්තීය සමිති එකමුතුව වාර්තාව",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ලෝක වෙළෙඳපොළේ ඉන්ධන මිලට සාපේක්ෂව ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන මිල අඩු කළ යුතු බව වෘත්තීය සමිති එකමුතුවේ සංවිධායක ආනන්ද බාලිත මහතා පැවසීය.",
        "“ලෝක වෙළෙඳපොළේ ඉන්ධන මිල ශීඝ්‍රයෙන් පහළ යමින් තිබෙන නිසා රජය යෝජනා කරන මිල සූත්‍රයට අනුව ඉන්ධන මිල සැලකිය යුතු ලෙස අඩු කළ යුතුයි.",
        "මීට දින 16කට පෙර ලෝක වෙළඳපොලේ තෙල් බැරලයක මිල ඩොලර් 145ක් ලෙස සටහන් වුණා. කෙසේ වෙතත් මේ වනවිට ලෝක වෙළඳපොලේ තෙල් බැරලයක මිල ඩොලර් 104 දක්වා අඩුවී තිබෙනවා. ඒ නිසා එහි ප්‍රතිලාභ ජනතාවට ලබාදිය යුතුයි.",
        "සියලුම බදු එකතු කිරීමෙන් පසු ඔක්ටේන් 92 පෙට්‍රල් ලීටරයක මිල රුපියල් 110කින්ද, ඔක්ටේන් 95 පෙට්‍රල් රුපියල් 120කින්ද, සුපර් ඩීසල් ලීටරයක මිල රුපියල් 120කින්ද අඩු කළ හැකි බවද ඔහු පැවසීය.",
        "මෙම මිල අඩුකිරීම් හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට කිසිදු පාඩුවක් සිදු නොවන බවද ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වෘත්තීය සමිති එකමුතුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආනන්ද බාලිත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දින 16 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 145 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 104 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල් 120",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුපියල් 120",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பெற்றோலின் விலையை 110 ரூபாவால் குறைக்கலாம் - தொழிற்சங்கங்களின் ஐக்கிய ஒன்றியம் தெரிவிப்பு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "உலக சந்தையில் எரிபொருளின் விலையுடன் ஒப்பிடுகையில் இலங்கையில் எரிபொருளின் விலை குறைக்கப்பட வேண்டும் என தொழிற்சங்கங்களின் ஐக்கிய ஒன்றியத்தின் ஏற்பாட்டாளர் ஆனந்த பாலித்த தெரிவித்தார்.",
        "\"உலக சந்தையில் எரிபொருள் விலைகள் வேகமாக வீழ்ச்சியடைந்து வருவதால், அரசாங்கம் முன்வைத்துள்ள விலை சூத்திரத்தின் பிரகாரம் எரிபொருள் விலைகள் கணிசமாகக் குறைக்கப்பட வேண்டும் .",
        "16 நாட்களுக்கு முன்னர் உலக சந்தையில் ஒரு பீப்பாய் எண்ணெயின் விலை145 டொலராக காணப்பட்டது. எனினும், தற்போது உலக சந்தையில் ஒரு பீப்பாய் எண்‍ணெயின் விலை 104 டொலராக குறைந்துள்ளது. ஆகவே, அதன் பயனை மக்களுக்கு வழங்க வேண்டும்.",
        "அனைத்து வரிகளையும் வசூலித்ததன் பின்னர், 92 ஒக்டேன் பெற்றோலின் விலையை தற்போதுள்ள விலையிலிருந்து 110 ரூபாவாலும்,  95 ஒக்டேன் பெற்றோலின் விலையை 120 ரூபாவாலும் குறைக்க முடிவதுடன், ஒரு லீற்றர் சுப்பர் டீசல் 120 ரூபாவினாலும் குறைக்க முடியும்\" என்றார்.",
        "இந்த விலை குறைப்புக்கள் இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கு எவ்வித நஷ்டத்தையும் ஏற்படுத்தாது என அவர்  மேலும் குறிப்பிட்டிருந்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தொழிற்சங்கங்களின் ஐக்கிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆனந்த பாலிதா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "16 நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "145 டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "104 டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "95",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ 120",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரூ 120",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}