{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62039908",
  "time_ut": 1656984172,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අද හෝ හෙට ත්‍රස්ත ප්‍රහාරයක් එල්ල වෙයිද?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Will there be a terrorist attack today or tomorrow?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Will there be a terrorist attack today (July 05) or tomorrow (July 06)? There was a discussion about this in the society due to the circulation of a letter in the social media in which the Inspector General of Police submitted information about a terrorist attack to the Secretary of Defense.",
        "The article highlighted 'Black July' and disclosed about a terrorist attack which is said to take place on July 05 and July 06.",
        "The Ministry of Defense stated that it was taken into account based on unconfirmed information received through intelligence agencies.",
        "The information about the risk of this terrorist attack is revealed today and tomorrow as well as in the next few days while various organizations and groups are organizing protests against the government.",
        "Nationwide protests protesting the rising cost of living and calling for the president to step down are on the rise again.",
        "These protests and agitations have been organized by political groups such as Samagi Janabalawega, National Janabalawega, as well as civil organizations.",
        "This information is unconfirmed information by the intelligence agencies and as mentioned in the article, the Ministry of Defense emphasizes that it has not received ground information about the possibility of a terrorist attack, highlighting the 'Black July'.",
        "Furthermore, it has been further informed that these attacks may be carried out by terrorist groups and various anti-government groups may incite violence to discredit and destabilize the government.",
        "The Ministry of Defense emphasized that further investigations are currently being carried out on this intelligence information and all measures have been taken to ensure a high level of security by giving priority to public safety.",
        "Accordingly, the Ministry of Defense further requests the public not to worry and engage in their daily activities.",
        "The Inspector General of Police has confirmed that there is a readiness to convince a foreign intelligence service to carry out a bomb attack or any sabotage action targeting the North East or South Province during the Black Tiger Commemoration Week on July 5 or July 6 and that it was done by the LTTE organization. CD Wickramaratne has informed Defense Secretary General (Retired) Kamal Gunaratne.",
        "The Inspector General of Police has also reported that a private informant has given information to a police sergeant attached to the Intelligence Division of the Anti-Terrorism and Investigation Division that the personnel and dignitaries already working in foreign institutions in the Jaffna area have been informed not to participate in any event today and tomorrow. Seen in the article.",
        "Furthermore, the Inspector General of Police has reported to him that in the future, plans are being made by Janatha Vimukthi Peramuna and frontline parties and opposition groups to target local councilors and politicians and attack them and their houses to put pressure on the government and embarrass the government. The letter sent to the Secretary of Defense on June 27 further states.",
        "The Janata Vimukthi Peramuna and Vanguard Samajwadi Party condemned the letter containing the alleged intelligence information sent by the Inspector General of Police to the Defense Secretary.",
        "Janata Vimukti Peramuna leader Anura Kumara Dissanayake also points out that the letter states that they are trying to blame the LTTE for these attacks and that the northern dignitaries and the staff of foreign institutions have been told not to participate in any event on those two days. .",
        "Anura Kumara Dissanayake said that the government should disclose the information it received and how it was received to the country, otherwise this is an attempt to suppress ideologies against the government.",
        "He mentioned that the letter also mentions that opposition groups led by Janatha Vimukti Peramuna are trying to attack politicians and MPs.",
        "Anura Kumara Dissanayake alleged that these efforts are being made to suppress people's protests against the government.",
        "He also accused that rather than solving the country's problems, the government is trying to damage various political movements or create such a situation in the country through such narrow efforts.",
        "Duminda Nagamuwa of the Frontline Socialist Party also commented on the letter to the Defense Secretary and accused the government of preparing such letters and stated that the government would launch the attacks mentioned in the letter.",
        "He said that President Gotabhaya Rajapaksa will have to step down after the next protest and this step will be taken to suppress the protests.",
        "Duminda urged the people of Nagamuwa to rally against such attempts.",
        "In this regard, Police Media Spokesman Senior Superintendent of Police Nihal Talduwa said that such a letter was forwarded by the Inspector General of Police to the Defense Secretary.",
        "He added that usually such letters are forwarded to the Ministry of Defense to verify the authenticity of the information received."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 05",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 06",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Black July'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "July 05 and July 06",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the next few days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Samagi Janabalawega",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 'Black July'",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the North East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Black Tiger Commemoration Week",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "July 5 or July 6",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kamal Gunaratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Intelligence Division of the Anti-Terrorism and Investigation Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janatha Vimukthi Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vanguard Samajwadi Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janata Vimukti Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "those two days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Nagamuwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Frontline Socialist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Duminda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nagamuwa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අද හෝ හෙට ත්‍රස්ත ප්‍රහාරයක් එල්ල වෙයිද?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අද (ජූලි 05) හෝ හෙට (ජූලි 06) ත්‍රස්ත ප්‍රහාරයක් එල්ල වෙයිද? මේ පිළිබඳ සමාජයේ කතා බහක් ඇතිවුයේ, පොලිස්පතිවරයා ආරක්‍ෂක ලේකම්වරයා වෙත ත්‍රස්තවාදී ප්‍රහාරයක් පිලිබඳ තොරතුරු සඳහන් කර ඉදිරිපත් කර ඇති ලිපියක් සමාජ මාධ්‍ය තුල සංසරණය වීම හේතුවෙනි.",
        "එම ලිපියේ 'කළු ජූලිය' ඉස්මතු කරමින් ජූලි 05 සහ ජූලි 06 යන දෙදින තුළ සිදු විය හැකි යැයි පැවසෙන ත‍්‍රස්තවාදී ප‍්‍රහාරයක් පිළිබඳ හෙළිදරව්ව  කර ඇත.",
        "ඒ පිළිබඳ සැලකිල්ලට ගෙන ඇත්තේ බුද්ධි අංශ හරහා ලැබුණු තහවුරු නොකළ තොරතුරු මත පදනම්ව බව ආරක්ෂක අමාත්‍යංශය සඳහන් කළේය.",
        "මෙම ත්‍රස්ත ප්‍රහාර අවදානම පිළිබඳ තොරතුරු හෙලි වන්නේ අද සහ හෙට මෙන්ම ඉදිරි දින කිහිපයේම ආණ්ඩුවට එරෙහිව විවිධ සංවිධාන හා කණ්ඩායම් විසින් විරෝධතා සංවිධානය කරමින් සිටියදීය.",
        "ඉහළ යන ජීවන වියදමට විරෝධය පළ කරමින් සහ ජනාධිපතිවරයා ධුරයෙන් ඉවත් වන ලෙස බලකරමින් රටපුරා පැවැත්වෙන විරෝධතා යළි   වර්ධනය වෙමින් තිබේ.",
        "සමගි ජනබලවේගය, ජාතික ජනබලවේගය ඇතුලු දේශපාලන කණ්ඩායම් මෙන්ම සිවිල් සංවිධාන මෙම විරෝධතා සහ උද්ඝෝෂණ සංවිධානය කර ඇත.",
        "මෙම තොරතුර බුද්ධි අංශ තහවුරු නොකළ තොරතුරක් වන අතර එම ලිපියේ සඳහන් පරිදි 'කළු ජූලිය' ඉස්මතු කරමින් ත්‍රස්තවාදී ප්‍රහාරයක් සිදුවීමට ඇති ඉඩකඩ පිළිබඳව භූමී  තොරතුරු ලැබී නැතැයි ආරක්ෂක අමාත්‍යංශය අවධාරණය කරයි.",
        "තවද, මෙම ප්‍රහාර ත්‍රස්තවාදී කණ්ඩායම් විසින් සිදු කළ හැකි බවත්, රජය අපකීර්තියට පත් කිරීමට සහ අස්ථාවර කිරීමට නොයෙකුත් රාජ්‍ය විරෝධී කණ්ඩායම් ප්‍රචණ්ඩත්වය  අවුළුවාලිය  හැකි බවත් වැඩිදුරටත් දන්වා එවා ඇත.",
        "මෙම බුද්ධි තොරතුරු පිළිබඳව ඉදිරි පරීක්‍ෂණ මේ වනවිට සිදු කරනු ලබන අතර මහජන ආරක්‍ෂාව වෙනුවෙන් ප‍්‍රමුඛතාවයක් ලබා දී ඉහළ ආරක්‍ෂාවක්‌ තහවුරු කිරීම සඳහා සියලු  පියවර ගෙන ඇතැයි ආරක්ෂක අමාත්‍යංශය අවධාරණය කළේය.",
        "ඒ අනුව මහජනතාව කලබල නොවී තම එදිනෙදා කටයුතුවල නිරත වන ලෙස ආරක්‍ෂක අමාත්‍යාංශය වැඩිදුරටත් මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "ජූලි 5 හෝ ජූලි 6 දින වල යෙදෙන කළු කොටි සමරු සතිය තුළ උතුරු නැගෙනහිර හෝ දකුණු පළාත ඉලක්ක කරගෙන බෝම්බ ප්‍රහාරක් හෝ යම් කඩාකප්පල්කාරී ක්‍රියාවක් විදේශීය ඔත්තු සේවයක් මඟින්  සිදුකර එය එල්.ටී.ටී.ඊ සංවිධානය විසින් කරන ලද්දක් බවට ඒත්තු ගැන්වීමට සූදානමක් ඇති බව පොලිස්පති සී.ඩී වික්‍රමරත්න විසින් ආරක්ෂක ලේකම් ජෙනරාල් (විශ්‍රාමික) කමල් ගුණරත්න වෙත දැනුම් දී ඇත.",
        "දැනටමත් යාපනය ප්‍රදේශයේ විදේශීය ආයතන වල සේවය කරන පිරිස් සහ ප්‍රභූවරුන්ට අද සහ හෙට යන දිනවල කිසිදු උත්සවයකට සහභාගී නොවන ලෙසට දැනුම් දී ඇති බවට ත්‍රස්ත මර්දන සහ විමර්ශන කොට්ඨාසය බුද්ධි අංශ අනුයුක්තව රාජකාරි කරනු ලබන පොලිස්  සැරයන්වරයෙකුට පෞද්ගලික ඔත්තුකරුවකු  විසින්  තොරතුරු ලබාදී ඇති බවට වාර්තා කර  ඇතැයිද පොලිස්පතිවරයා යොමු කරන ලද ලිපියේ දැක්වෙයි.",
        "තවද ඉදිරියේදී ප්‍රාදේශීය සභා මන්ත්‍රීන් ඇතුළු දේශපාලනඥයින් ඉලක්ක කර ඔවුන්ට සහ නිවාස වලට යම් ප්‍රහාරයක් එල්ල කර ඔවුන් මඟින් රජයට බලපෑම් කර රජය අපහසුතාවට පත් කිරීම සඳහා ජනතා විමුක්ති පෙරමුණු සහ පෙරටුගාමී පක්ෂ වලින් සහ විපක්ෂ කණ්ඩායම් මගින් සැලසුම් කර ඇති බවට තමා වෙත වාර්තා කර ඇති බව ද පොලිස්පතිවරයා ආරක්ෂක ලේකම් වෙත ජුනි 27 වැනිදා යවන ලද ලිපියේ  වැඩිදුරටත් සඳහන් වෙයි.",
        "පොලිස්පතිවරයා ආරක්ෂක ලේකම්වරයා වෙත යවන ලදැයි කියන ලද බුද්ධි තොරතුරු ඇතුළත් ලිපිය ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ සහ පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය  හෙළා දකිනු ලැබීය.",
        "මෙම ප්‍රහාර සම්බන්ධයෙන් එල්.ටී.ටී.ඊ.යට දොස් පැවරීමට උත්සාහ කරන බවත් උතුරේ ප්‍රභූවරුන්ට සහ විදේශ ආයතනවල කාර්ය මණ්ඩලයට එම දින දෙකේ කිසිදු උත්සවයකට සහභාගී නොවන ලෙසට දන්වා ඇති බවත් එම ලිපියේ සඳහන් වන බව ජනතා විමුක්ති පෙරමුණු නායක අනුර කුමාර දිසානායක ද  පෙන්වා දෙයි.",
        "තමන්ට ලැබුණු මෙම තොරතුරු සහ එම තොරතුරු ලැබුණු ආකාරය රජය රටට හෙළි කළ යුතු බවත් එසේ නොවන්නේ නම් මෙය රජයට එරෙහි මතවාද යටපත් කිරීමේ උත්සාහයක් බවත් අනුර කුමාර දිසානායක පැවසීය.",
        "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ ප්‍රමුඛ විපක්ෂයේ කණ්ඩායම් දේශපාලනඥයන්ට සහ මන්ත්‍රීවරුන්ට ප්‍රහාර එල්ල කිරීමට උත්සාහ කරන බව ද එම ලිපියේ සඳහන් වන බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "අනුර කුමාර දිසානායක චෝදනා කර සිටියේ රජයට එරෙහි ජනතා විරෝධතා මැඩපැවැත්වීමට මෙම උත්සාහයන් ගන්නා බවයි.",
        "රටේ ප්‍රශ්න විසඳීමට වඩා ආණ්ඩුව මෙවැනි පටු ප්‍රයත්නයන් හරහා විවිධ දේශපාලන ව්‍යාපාරවලට කැළලක් ඇති කිරීමට හෝ එවැනි තත්ත්වයක් රට තුළ ඇති කිරීමට උත්සහ  කරන බවට ද ඔහු චෝදනා කළේය.",
        "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂයේ දුමින්ද නාගමුව  ද ආරක්ෂක ලේකම්වරයා වෙත එම ලිපිය සම්බන්ධයෙන් අදහස් දක්වමින් රජය එවැනි ලිපි සකස් කළ බවට චෝදනා කළ අතර එම ලිපියේ සඳහන් ප්‍රහාර රජය විසින් දියත් කරන බව සඳහන් කළේය.",
        "මීළඟ විරෝධතාවයෙන් පසු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂට ධුරයෙන් ඉවත් වීමට සිදුවන බවත්, විරෝධතා මර්දනය කිරීමට මෙම පියවර ගන්නා බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "එවැනි උත්සාහයන්ට එරෙහිව පෙළගැසෙන ලෙස දුමින්ද නාගමුව ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව කියා සිටියේ එවැනි ලිපියක් පොලිස්පතිවරයා විසින් ආරක්ෂක ලේකම්වරයා වෙත යොමු කළ බවයි.",
        "සාමාන්‍යයෙන් එවැනි ලිපි ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයට යොමු කරන්නේ ලැබෙන තොරතුරුවල සත්‍යතාව තහවුරු කර ගැනීම සඳහා බව ඔහු වැඩිදුරටත්  පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 05",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 06",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළු ජූලිය'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ජූලි 05 සහ ජූලි 06",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සමගි ජනබලවේග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'කළු ජූලිය'",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති තුමා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළු කොටි සැමරුම් සතිය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ජූලි 5 හෝ ජූලි 6",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමල් ගුණරත්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති තුමා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්ත මර්දන හා විමර්ශන අංශයේ බුද්ධි අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැන්ගාඩ් සමාජවාදි පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ දවස් දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නාගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දුමින්ද",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාගමුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இன்றோ நாளையோ தீவிரவாத தாக்குதல் நடக்குமா?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இன்று (ஜூலை 05) அல்லது நாளை (ஜூலை 06) தீவிரவாத தாக்குதல் நடக்குமா? பொலிஸ் மா அதிபர், பாதுகாப்புச் செயலாளரிடம் பயங்கரவாதத் தாக்குதல் தொடர்பான தகவல்களை சமர்ப்பித்த கடிதம் ஒன்று சமூக ஊடகங்களில் பரவியதால் சமூகத்தில் இது குறித்து விவாதம் எழுந்தது.",
        "அந்தக் கட்டுரையில் 'கருப்பு ஜூலை' என்பதை முன்னிலைப்படுத்தி, ஜூலை 05 மற்றும் ஜூலை 06 ஆகிய தேதிகளில் நடைபெறும் என்று கூறப்படும் பயங்கரவாதத் தாக்குதல் பற்றி வெளிப்படுத்தியது.",
        "புலனாய்வு அமைப்புகளின் ஊடாக கிடைத்த உறுதிப்படுத்தப்படாத தகவல்களின் அடிப்படையில் இது கணக்கில் எடுத்துக்கொள்ளப்பட்டதாக பாதுகாப்பு அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "பல்வேறு அமைப்புகளும் குழுக்களும் அரசுக்கு எதிராக போராட்டங்களை நடத்தி வரும் வேளையில் இன்றும் நாளையும் அடுத்த சில தினங்களில் இந்த தீவிரவாத தாக்குதல் அபாயம் குறித்த தகவல் வெளியாகியுள்ளது.",
        "வாழ்க்கைச் செலவு அதிகரிப்புக்கு எதிர்ப்புத் தெரிவித்தும் ஜனாதிபதி பதவி விலகக் கோரியும் நாடு தழுவிய போராட்டங்கள் மீண்டும் அதிகரித்து வருகின்றன.",
        "சமகி ஜனபலவேக, தேசிய ஜனபலவேக போன்ற அரசியல் குழுக்களாலும் சிவில் அமைப்புகளாலும் இந்தப் போராட்டங்கள் மற்றும் போராட்டங்கள் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளன.",
        "இந்த தகவல் புலனாய்வு அமைப்புகளால் உறுதிப்படுத்தப்படாத தகவல் மற்றும் கட்டுரையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளபடி, 'கருப்பு ஜூலை'யை முன்னிலைப்படுத்தி, பயங்கரவாத தாக்குதல் சாத்தியம் குறித்த தரைவழி தகவல் கிடைக்கவில்லை என்று பாதுகாப்பு அமைச்சகம் வலியுறுத்துகிறது.",
        "மேலும், இந்த தாக்குதல்கள் பயங்கரவாத குழுக்களால் நடத்தப்படலாம் என்றும், பல்வேறு அரசுக்கு எதிரான குழுக்கள் அரசாங்கத்தை அவமதிப்பு மற்றும் ஸ்திரமின்மையை ஏற்படுத்தும் வகையில் வன்முறையை தூண்டலாம் என்றும் மேலும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த புலனாய்வுத் தகவல் தொடர்பில் தற்போது மேலதிக விசாரணைகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருவதாகவும், பொதுமக்களின் பாதுகாப்பிற்கு முன்னுரிமை அளித்து உயர்மட்ட பாதுகாப்பை உறுதிப்படுத்துவதற்கான அனைத்து நடவடிக்கைகளும் எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் பாதுகாப்பு அமைச்சு வலியுறுத்தியுள்ளது.",
        "இதனடிப்படையில், பொதுமக்கள் கவலையடைய வேண்டாம் என்றும், அன்றாட நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடுமாறும் பாதுகாப்பு அமைச்சு மேலும் வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளது.",
        "ஜூலை 5 அல்லது ஜூலை 6 ஆம் திகதி கரும்புலி நினைவேந்தல் வாரத்தின் போது வடக்கு கிழக்கு அல்லது தென் மாகாணத்தை குறிவைத்து வெடிகுண்டு தாக்குதல் அல்லது நாசகார நடவடிக்கையை மேற்கொள்ள வெளிநாட்டு புலனாய்வு சேவைக்கு சம்மதிக்க தயார் என பொலிஸ் மா அதிபர் உறுதிப்படுத்தியுள்ளார். எல்.ரீ.ரீ.ஈ அமைப்பினால் செய்யப்பட்டது. சி.டி.விக்ரமரத்ன, பாதுகாப்புச் செயலாளர் நாயகம் (ஓய்வு) கமல் குணரத்னவிடம் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஏற்கனவே யாழ்ப்பாணப் பகுதியில் உள்ள வெளிநாட்டு நிறுவனங்களில் பணிபுரியும் அதிகாரிகள் மற்றும் உயரதிகாரிகளுக்கு அறிவிக்கப்படவில்லை என பயங்கரவாத தடுப்பு மற்றும் புலனாய்வுப் பிரிவின் புலனாய்வுப் பிரிவின் பொலிஸ் சார்ஜன்ட் ஒருவருக்கு தனிப்பட்ட தகவலறிந்தவர் தெரிவித்துள்ளதாகவும் பொலிஸ் மா அதிபர் தெரிவித்துள்ளார். இன்றும் நாளையும் எந்த நிகழ்விலும் பங்கேற்க வேண்டும்.கட்டுரையில் பார்த்தேன்.",
        "மேலும், எதிர்காலத்தில் உள்ளுராட்சி மன்ற உறுப்பினர்கள் மற்றும் அரசியல்வாதிகளை குறிவைத்து அவர்கள் மீதும் அவர்களது வீடுகளிலும் தாக்குதல் நடத்துவதற்கும் அரசாங்கத்திற்கு அழுத்தம் கொடுப்பதற்கும் அவமானப்படுத்துவதற்கும் மக்கள் விடுதலை முன்னணி மற்றும் முன்னணி கட்சிகள் மற்றும் எதிர்க்கட்சிகள் திட்டமிட்டு வருவதாக பொலிஸ் மா அதிபர் தமக்கு அறிவித்துள்ளார். அரசாங்கம் ஜூன் 27 அன்று பாதுகாப்பு செயலாளருக்கு அனுப்பிய கடிதத்தில் மேலும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "பொலிஸ் மா அதிபர் பாதுகாப்பு செயலாளருக்கு அனுப்பியதாக கூறப்படும் புலனாய்வு தகவல்கள் அடங்கிய கடிதத்தை ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா மற்றும் வான்கார்ட் சமாஜ்வாதி கட்சி கண்டித்தன.",
        "இந்த தாக்குதல்களுக்கு புலிகள் மீது பழி சுமத்த முயற்சிப்பதாகவும், வடமாகாண பிரமுகர்கள் மற்றும் வெளிநாட்டு நிறுவனங்களின் ஊழியர்களை அந்த இரண்டு நாட்களிலும் எந்த நிகழ்விலும் பங்கேற்க வேண்டாம் என்றும் அந்த கடிதத்தில் கூறப்பட்டுள்ளதாகவும் மக்கள் விடுதலை முன்னணியின் தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க சுட்டிக்காட்டியுள்ளார். .",
        "அரசாங்கம் தமக்குக் கிடைத்த தகவல்கள் மற்றும் அது எவ்வாறு நாட்டிற்குக் கிடைத்தது என்பதை அரசாங்கம் வெளிப்படுத்த வேண்டும், இல்லையெனில் இது அரசாங்கத்திற்கு எதிரான சித்தாந்தங்களை நசுக்கும் முயற்சியாகும் எனவும் அனுரகுமார திஸாநாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜனதா விமுக்தி பெரமுன தலைமையிலான எதிர்க்கட்சிகள் அரசியல்வாதிகள் மற்றும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களை தாக்க முயற்சிப்பதாகவும் கடிதத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளதாக அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "அரசாங்கத்திற்கு எதிரான மக்கள் போராட்டங்களை நசுக்கவே இந்த முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருவதாக அனுரகுமார திஸாநாயக்க குற்றம் சுமத்தியுள்ளார்.",
        "நாட்டின் பிரச்சினைகளைத் தீர்ப்பதற்குப் பதிலாக, இவ்வாறான குறுகிய முயற்சிகளின் மூலம் பல்வேறு அரசியல் இயக்கங்களை சேதப்படுத்தவோ அல்லது நாட்டில் அவ்வாறானதொரு நிலையை உருவாக்கவோ அரசாங்கம் முயற்சிப்பதாகவும் அவர் குற்றம் சுமத்தியுள்ளார்.",
        "முன்னிலை சோசலிசக் கட்சியின் துமிந்த நாகமுவ, பாதுகாப்புச் செயலாளருக்கான கடிதம் தொடர்பில் கருத்துத் தெரிவித்ததுடன், அரசாங்கம் இவ்வாறான கடிதங்களைத் தயாரித்து வருவதாகக் குற்றம் சுமத்தியதோடு, கடிதத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள தாக்குதல்களை அரசாங்கம் முன்னெடுக்கும் எனவும் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "அடுத்த போராட்டத்தின் பின்னர் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலக வேண்டும் எனவும், போராட்டங்களை ஒடுக்குவதற்காக இந்த நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இவ்வாறான முயற்சிகளுக்கு எதிராக அணிதிரளுமாறு நாகமுவ பிரதேச மக்களை துமிந்த வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "இது தொடர்பில் பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் நிஹால் தல்துவ தெரிவித்ததாவது, பொலிஸ் மா அதிபரினால் பாதுகாப்புச் செயலாளருக்கு இவ்வாறான கடிதம் அனுப்பி வைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "பெறப்படும் தகவல்களின் நம்பகத்தன்மையை சரிபார்க்க பொதுவாக இதுபோன்ற கடிதங்கள் பாதுகாப்பு அமைச்சகத்திற்கு அனுப்பப்படும் என்று அவர் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 05",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 06",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருப்பு ஜூலை'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 05 மற்றும் ஜூலை 06",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சமகி ஜனபாலவேகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'கருப்பு ஜூலை'",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடக்கு கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தென் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கரும்புலி நினைவேந்தல் வாரம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 5 அல்லது ஜூலை 6",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமல் குணரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத எதிர்ப்பு மற்றும் புலனாய்வுப் பிரிவின் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வான்கார்ட் சமாஜ்வாடி கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அந்த இரண்டு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நாகமுவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துமிந்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாகமுவ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}