{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/tourism-stakeholders-voice-concern-over-non-implementation-of-debt-moratorium-extension/",
  "time_ut": 1656600420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Tourism stakeholders voice concern over non-implementation of debt moratorium extension",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tourism stakeholders voice concern over non-implementation of debt moratorium extension",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "The Cabinet approved a six- month moratorium extension for the tourism sector 21 days ago but it’s yet to be implemented, president, Tourist Hotels Association",
        "“The entire tourism industry is on the verge of collapse and accommodation providers and other service providers are on the brink of closure or have already closed. The debt moratorium which was given by banks will end this month and the moratorium needs to be extended amid the current crisis, Shanthikumar told the media at a press conference at Hotel Ramada on Monday.",
        "While thanking Minister Harin Fernando for getting swift Cabinet approval for the moratorium extension, Shanthikumar expressed surprise at the almost one- month delay in implementing it by the Central Bank and another committee appointed to oversee it.",
        "“The US dollar loans that were taken by tourism stakeholders to develop their respective properties add up to around Rs. 500 million (with interest) to banks and the industry is asking for a six -month debt moratorium extension for this. This will also not have a major negative impact on the banking industry as our industry’s total borrowings are only around 5 per cent of the total lendings of banks, Asoka Hettigoda, another major figure in the tourism industry told the press conference.",
        "“If the industry is not offered this moratorium and they are unable to meet their debt obligations it will have a negative impact on the entire banking sector and its non- performing loan ratio which in turn will reflect badly on the banks, he said.",
        "Hettigoda added: “The tourism sector has also been a very faithful paymaster and when the industry recovers the loans due to the banks can and would be settled.",
        "Another stalwart in the industry, Anura Lokuhetty, said that already some hotels, specially in the SME sector, are closing down and if the moratorium is not extended for another six months there will be a total job loss of around 40 per cent, which is around 200,000 jobs; a very alarming scenario for the economy. “It must be said that if this happens, calculating also dependents of tourism industry personnel, the loss of livelihoods would be around one million.”",
        "“We are confident that the industry is on the recovery path and the industry is confident that it can net in tourism forex in excess of USD 1 billion from the remaining six months. Sri Lanka is heading for the winter season and we see a very positive trend in our forward bookings despite the current economic and political issues in Sri Lanka. We saw this positive vibe even during the LTTE separatist war, another Industry giant Hiran Cooray said.",
        "Cooray said that in the first five months of the year the tourism industry earned more than US $ 400 million and the coming six month would be crucial for the industry with the upcoming winter season. “If the government considers the debt moratorium for the next six months the industry could bring more than US $ one billion in foreign reserves into the country, he said.",
        "Cooray said due to the Russian war, travel to the EU is restricted and the industry expects the Russian and the Chinese markets to also reopen soon, allowing the tourism industry to go beyond the USD 1 billion revenue mark for the next six months.",
        "Meanwhile, Nilmin Nanayakkara, who is also a tourism industry live-wire said that they are asking for the moratorium because tourist arrivals have dropped due to the May 9 incident and political mismanagement. “The industry did not create this negative sentiment and we are not responsible for this and this accounts for the request by the industry for a moratorium, he said.",
        "“We have to save this industry from drowning. Since the Easter Sunday bomb blast followed by the pandemic, the sector survived purely due to the moratorium extended by the government and the relief package given for its survival. Hotels that employ over 70 per cent of the workforce were able to sustain the staff and cover the basic costs due to these relief measures, he added.",
        "Members of THASL and SLAITO alone invest over Rs. 2 billion annually to promote Sri Lanka in overseas markets. This is over and above the contribution of 1 per cent of the turnover from the industry to SLTDA in the form of TDL to develop and promote tourism. In 2018, this was an additional Rs 1.5 billion.",
        "Reported progress at IMF staff level agreement talks peps share market",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tourist Hotels Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Shanthikumar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hotel Ramada",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shanthikumar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a six -month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Asoka Hettigoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hettigoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anura Lokuhetty",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "another six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "around 40 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "around 200,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "around one million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USD 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the remaining six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the winter season",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hiran Cooray",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cooray",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first five months of the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$ 400 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the coming six month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the upcoming winter season",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the next six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cooray",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the USD 1 billion",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the next six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nilmin Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "70 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "THASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "SLTDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TDL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ණය සහන කාලය දීර්ඝ කිරීම ක්‍රියාත්මක නොකිරීම සම්බන්ධයෙන් සංචාරක පාර්ශවකරුවන් කනස්සල්ල පළ කරයි",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "සංචාරක ක්‍ෂේත්‍රය සඳහා මාස හයක තහනමක් දීර්ඝ කිරීමට අමාත්‍ය මණ්ඩලය දින 21කට පෙර අනුමැතිය ලබාදුන් නමුත් එය තවමත් ක්‍රියාත්මක කර නොමැති බව සංචාරක හෝටල් සංගමයේ සභාපති",
        "“සමස්ත සංචාරක කර්මාන්තය කඩා වැටීමේ අද්දර සිටින අතර නවාතැන් සපයන්නන් සහ අනෙකුත් සේවා සපයන්නන් වසා දැමීමේ අද්දර හෝ දැනටමත් වසා දමා ඇත. බැංකු විසින් ලබා දී ඇති ණය සහන කාලය මේ මස අවසන් වන අතර පවතින අර්බුද මධ්‍යයේ එම තහනම දීර්ඝ කළ යුතු බව ශාන්තිකුමාර් සඳුදා රමාඩා හෝටලයේ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී මාධ්‍ය වෙත පැවසීය.",
        "මෙම තහනම දීර්ඝ කිරීම සඳහා කඩිනම් කැබිනට් අනුමැතිය ලබා ගැනීම පිළිබඳව අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතාට ස්තුතිය පුද කරන අතර, මහ බැංකුව සහ එය අධීක්‍ෂණය කිරීමට පත්කළ තවත් කමිටුවක් විසින් එය ක්‍රියාත්මක කිරීමට මාසයකට ආසන්න කාලයක් ප්‍රමාද වීම පිළිබඳව ශාන්තිකුමාර් විමතිය පළ කළේය.",
        "“සංචාරක පාර්ශ්වකරුවන් ඔවුන්ගේ දේපළ සංවර්ධනය කිරීම සඳහා ලබා ගත් එක්සත් ජනපද ඩොලර් ණය එකතුව රු. මිලියන 500 ක් (පොළිය සමඟ) බැංකු වෙත සහ කර්මාන්තය මේ සඳහා මාස හයක ණය සහන කාලයක් දීර්ඝ කරන ලෙස ඉල්ලා සිටී. අපගේ ක්‍ෂේත්‍රයේ සමස්ත ණය ගැනීම් සමස්ත බැංකු ණය ප්‍රමාණයෙන් සියයට 5ක් පමණ වන බැවින් මෙය බැංකු ක්ෂේත්‍රයට විශාල අහිතකර බලපෑමක් ඇති නොකරන බව සංචාරක කර්මාන්තයේ තවත් ප්‍රධාන චරිතයක් වන අශෝක හෙට්ටිගොඩ මහතා මාධ්‍ය හමුවේදී පැවසීය.",
        "“කර්මාන්තයට මෙම තහනම ලබා නොදෙන්නේ නම් සහ ඔවුන්ගේ ණය බැඳීම් සපුරාලීමට නොහැකි වුවහොත් එය සමස්ත බැංකු අංශයට සහ එහි ක්‍රියාකාරී නොවන ණය අනුපාතයට අහිතකර ලෙස බලපානු ඇති අතර එය බැංකු කෙරෙහි නරක ලෙස පිළිබිඹු වනු ඇතැයි ඔහු පැවසීය.",
        "“සංචාරක ක්ෂේත්‍රය ද ඉතා විශ්වාසවන්ත ගෙවන ආයතනයක් වී ඇති අතර, කර්මාන්තය විසින් බැංකුවලට ගෙවිය යුතු ණය ආපසු අයකර ගන්නා විට සහ පියවීමට හැකි වනු ඇත.",
        "ක්ෂේත‍්‍රයේ තවත් ප‍්‍රබලයෙකු වන අනුර ලොකුහෙට්ටි පැවසුවේ මේ වන විටත් විශේෂයෙන්ම කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර අංශයේ ඇතැම් හෝටල් වැසී යමින් පවතින බවත් එම තහනම තවත් මාස හයකින් දීර්ඝ නොකළහොත් සියයට 40ක පමණ රැකියා අහිමිවීමක් සිදුවන බවත්ය. රැකියා 200,000 ක් පමණ; ආර්ථිකය සඳහා ඉතා භයානක අවස්ථාවක්. \"මෙය සිදුවුවහොත්, සංචාරක කර්මාන්තයේ සේවකයින්ගෙන් යැපෙන්නන් ද ගණනය කිරීමෙන්, ජීවනෝපායන් අහිමි වීම මිලියනයක් පමණ වනු ඇති බව පැවසිය යුතුය.\"",
        "“කර්මාන්තය ප්‍රකෘතිමත් වීමේ මාවතේ පවතින බව අපට විශ්වාසයි. ඉතිරි මාස හයේ සිට ඩොලර් බිලියනයකට වඩා වැඩි සංචාරක විදේශ විනිමය ලබා ගත හැකි බව කර්මාන්තය විශ්වාස කරයි. ශ්‍රී ලංකාව ශීත ඍතුව සඳහා ගමන් කරමින් සිටින අතර ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික හා දේශපාලන ගැටලු නොතකා අපගේ ඉදිරි වෙන් කිරීම් වල ඉතා ධනාත්මක ප්‍රවණතාවක් අපට පෙනේ. එල්.ටී.ටී.ඊ. බෙදුම්වාදී යුද්ධය පැවති කාලයේත් මේ ධනාත්මක කම්පනය අපි දුටුවා යැයි තවත් කර්මාන්ත දැවැන්තයෙකු වන හිරාන් කුරේ මහතා පැවසීය.",
        "වසරේ මුල් මාස පහ තුළ සංචාරක ව්‍යාපාරය ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 400කට වැඩි ආදායමක් උපයා ඇති බවත්, එළඹෙන ශීත සමයත් සමඟ ඉදිරි මාස හය එම කර්මාන්තයට තීරණාත්මක වනු ඇති බවත් කුරේ මහතා පැවසීය. “රජය ඉදිරි මාස හය සඳහා ණය සහන කාලය සලකා බැලුවහොත් කර්මාන්තයට ඩොලර් බිලියනයකට වඩා වැඩි විදේශ සංචිතයක් රට තුළට ගෙන ඒමට හැකි බව ඔහු පැවසීය.",
        "රුසියානු යුද්ධය හේතුවෙන් යුරෝපා සංගමයට සංචාර සීමා කර ඇති බවත්, ඉදිරි මාස හය සඳහා සංචාරක කර්මාන්තයට ඩොලර් බිලියන 1 ක ආදායම් සීමාවෙන් ඔබ්බට යාමට ඉඩ සලසමින් රුසියානු සහ චීන වෙළඳපල ද ඉක්මනින් නැවත විවෘත වනු ඇතැයි කර්මාන්තය අපේක්ෂා කරන බව කුරේ පැවසීය.",
        "මේ අතර, සංචාරක කර්මාන්තයේ සජීවී වයර් ද වන නිල්මින් නානායක්කාර කියා සිටියේ මැයි 9 සිදුවීම සහ දේශපාලන අවභාවිතය හේතුවෙන් සංචාරක පැමිණීම් අඩු වී ඇති නිසා මෙම තහනම ඉල්ලා සිටින බවයි. \"කර්මාන්තය මෙම නිෂේධාත්මක හැඟීම් ඇති නොකළ අතර මේ සඳහා අපි වගකිව යුතු නොවන අතර කර්මාන්තය විසින් අත්හිටුවීමක් සඳහා කරන ලද ඉල්ලීම මෙයට හේතු වන බව ඔහු පැවසීය.",
        "“අපි මේ කර්මාන්තය ගිලා බැසීමෙන් බේරාගත යුතුයි. වසංගතයෙන් පසු පාස්කු ඉරිදා බෝම්බ ප්‍රහාරයෙන් පසුව, මෙම අංශය මුළුමනින්ම බේරුණේ රජය විසින් දීර්ඝ කරන ලද තහනම සහ එහි පැවැත්ම සඳහා ලබා දුන් සහන පැකේජය හේතුවෙනි. ශ්‍රම බලකායෙන් සියයට 70කට වැඩි පිරිසක් සේවය කරන හෝටල්වලට මෙම සහන ක්‍රියාමාර්ග හේතුවෙන් කාර්ය මණ්ඩලය නඩත්තු කිරීමට සහ මූලික වියදම් පියවා ගැනීමට හැකි වූ බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "THASL සහ SLAITO සාමාජිකයින් පමණක් රු. විදේශීය වෙළෙඳපොළ තුළ ශ්‍රී ලංකාව ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා වාර්ෂිකව රුපියල් බිලියන 2ක්. මෙය සංචාරක ව්‍යාපාරය දියුණු කිරීම සහ ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා කර්මාන්තයේ පිරිවැටුමෙන් සියයට 1ක් TDL ආකාරයෙන් SLTDA වෙත ලබා දෙන දායකත්වයට වඩා වැඩි ය. 2018 දී මෙය අතිරේක රුපියල් බිලියන 1.5 කි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමේ ප්‍රගතිය peps කොටස් වෙලඳපොල සමඟ සාකච්ඡා කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින 21 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සංචාරක හෝටල් සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශාන්තිකුමාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාමඩා හෝටලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශාන්තිකුමාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 500 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස හයක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අශෝක හෙට්ටිගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හෙට්ටිගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුර ලොකුහෙට්ටි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තවත් මාස හයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 40 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "200,000 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියනයක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USD බිලියන 1",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉතිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශීත සමය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිරාන් කුරේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසරේ මුල් මාස පහ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 400 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එළඹෙන ශීත කාලය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "USD බිලියන 1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිල්මින් නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 70 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "THASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 1 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "SLTDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TDL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சுற்றுலாப் பங்குதாரர்கள் கடன் தடை நீட்டிப்பு செயல்படுத்தப்படாதது குறித்து கவலை தெரிவிக்கின்றனர்",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "21 நாட்களுக்கு முன்னர் சுற்றுலாத் துறைக்கு ஆறு மாத கால அவகாசத்தை நீட்டிக்க அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்தது, ஆனால் அது இன்னும் நடைமுறைப்படுத்தப்படவில்லை, தலைவர், சுற்றுலா ஹோட்டல்கள் சங்கம்",
        "\"முழு சுற்றுலாத் துறையும் சரிவின் விளிம்பில் உள்ளது மற்றும் தங்குமிட வழங்குநர்கள் மற்றும் பிற சேவை வழங்குநர்கள் மூடப்படும் விளிம்பில் உள்ளனர் அல்லது ஏற்கனவே மூடப்பட்டுள்ளனர். வங்கிகளால் வழங்கப்பட்ட கடன் தடைக்காலம் இந்த மாதத்துடன் முடிவடையும், தற்போதைய நெருக்கடிக்கு மத்தியில் தடையை நீட்டிக்க வேண்டும் என்று சாந்திகுமார் திங்கள்கிழமை ஹோட்டல் ரமடாவில் செய்தியாளர் கூட்டத்தில் கூறினார்.",
        "தற்காலிக கால நீடிப்புக்கான அமைச்சரவை அனுமதியை விரைவாகப் பெற்றமைக்காக அமைச்சர் ஹரின் பெர்னாண்டோவுக்கு நன்றி தெரிவித்த சாந்திகுமார், மத்திய வங்கியும் அதனை மேற்பார்வையிட நியமிக்கப்பட்ட மற்றுமொரு குழுவும் நடைமுறைப்படுத்துவதில் ஏறக்குறைய ஒரு மாத கால தாமதம் குறித்து ஆச்சரியத்தை வெளிப்படுத்தினார்.",
        "\"சுற்றுலா பங்குதாரர்களால் அந்தந்த சொத்துக்களை மேம்படுத்துவதற்காக எடுக்கப்பட்ட அமெரிக்க டாலர் கடன்கள் சுமார் ரூ. 500 மில்லியன் (வட்டியுடன்) வங்கிகளுக்கு மற்றும் தொழில்துறையினர் இதற்கு ஆறு மாத கடன் கால அவகாசத்தை நீட்டிக்க கோருகின்றனர். வங்கிகளின் மொத்தக் கடன்களில் 5 வீதமே எமது தொழில்துறையின் மொத்தக் கடனாக இருப்பதால் இது வங்கித் துறையில் பெரும் எதிர்மறையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தாது என சுற்றுலாத்துறையின் மற்றொரு முக்கிய நபரான அசோக ஹெட்டிகொட செய்தியாளர் சந்திப்பில் தெரிவித்தார்.",
        "\"தொழில்துறைக்கு இந்த தடை விதிக்கப்படாவிட்டால், அவர்கள் தங்கள் கடன் கடமைகளை நிறைவேற்ற முடியாவிட்டால், அது முழு வங்கித் துறையிலும் அதன் செயல்படாத கடன் விகிதத்திலும் எதிர்மறையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும், இது வங்கிகளில் மோசமாக பிரதிபலிக்கும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "ஹெட்டிகொட மேலும் கூறியதாவது: “சுற்றுலாத் துறையும் மிகவும் விசுவாசமான பணம் செலுத்துபவராக இருந்து வருகிறது, மேலும் தொழில் துறையினர் வங்கிகளுக்கு செலுத்த வேண்டிய கடன்களை மீளப்பெறும் போது தீர்க்க முடியும்.",
        "தொழில்துறையின் மற்றொரு தலைவரான அனுர லொகுஹெட்டி, ஏற்கனவே சில ஹோட்டல்கள், குறிப்பாக SME துறையில், மூடப்பட்டு வருவதாகவும், தடைக்காலம் மேலும் ஆறு மாதங்களுக்கு நீட்டிக்கப்படாவிட்டால், மொத்தமாக 40 சதவீத வேலை இழப்பு ஏற்படும் என்றும் கூறினார். சுமார் 200,000 வேலைகள்; பொருளாதாரத்திற்கு மிகவும் ஆபத்தான சூழ்நிலை. \"இது நடந்தால், சுற்றுலாத் துறையைச் சார்ந்தவர்களைக் கணக்கிட்டு, வாழ்வாதார இழப்பு சுமார் ஒரு மில்லியனாக இருக்கும் என்று சொல்ல வேண்டும்.\"",
        "“தொழில்துறை மீட்சிப் பாதையில் இருப்பதாக நாங்கள் நம்புகிறோம், மீதமுள்ள ஆறு மாதங்களில் இருந்து 1 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு மேல் சுற்றுலா அந்நிய செலாவணியில் நிகரமாக ஈட்ட முடியும் என்று தொழில்துறை நம்பிக்கை கொண்டுள்ளது. இலங்கை குளிர்காலத்தை நோக்கிச் செல்கிறது, இலங்கையில் தற்போதைய பொருளாதார மற்றும் அரசியல் பிரச்சினைகள் இருந்தபோதிலும், எங்கள் முன்பதிவுகளில் மிகவும் சாதகமான போக்கைக் காண்கிறோம். தமிழீழ விடுதலைப் புலிகளின் பிரிவினைவாதப் போரின் போதும் இந்த நேர்மறை அதிர்வை நாங்கள் கண்டோம் என மற்றொரு தொழில்துறை ஜாம்பவான் ஹிரான் குரே தெரிவித்தார்.",
        "வருடத்தின் முதல் ஐந்து மாதங்களில் சுற்றுலாத் துறை 400 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை ஈட்டியுள்ளதாகவும், எதிர்வரும் 6 மாதங்கள் எதிர்வரும் குளிர்காலத்துடன் தொழில்துறைக்கு முக்கியமானதாக அமையும் எனவும் குரே தெரிவித்தார். \"அடுத்த ஆறு மாதங்களுக்கு கடன் தடையை அரசாங்கம் கருத்தில் கொண்டால், தொழில்துறை ஒரு பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு மேல் வெளிநாட்டு இருப்புக்களை நாட்டிற்கு கொண்டு வர முடியும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "ரஷ்யப் போரின் காரணமாக, ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கான பயணம் தடைசெய்யப்பட்டுள்ளது, மேலும் ரஷ்ய மற்றும் சீன சந்தைகளும் விரைவில் மீண்டும் திறக்கப்படும் என்று தொழில்துறை எதிர்பார்க்கிறது, இதனால் சுற்றுலாத்துறை அடுத்த ஆறு மாதங்களுக்கு 1 பில்லியன் டாலர் வருவாயைத் தாண்டிச் செல்ல அனுமதிக்கிறது என்று குரே கூறினார்.",
        "இதற்கிடையில், மே 9 சம்பவம் மற்றும் அரசியல் தவறான நிர்வாகத்தின் காரணமாக சுற்றுலாப் பயணிகளின் வருகை குறைந்துள்ளதால் தற்காலிகத் தடையை கோருவதாக சுற்றுலாத் துறையின் லைவ் வயர் நில்மின் நாணயக்கார தெரிவித்தார். \"தொழில்துறை இந்த எதிர்மறை உணர்வை உருவாக்கவில்லை, இதற்கு நாங்கள் பொறுப்பல்ல, மேலும் இது தடைக்கான தொழில்துறையின் கோரிக்கைக்கு காரணமாகும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "“இந்தத் தொழிலை மூழ்கடிக்காமல் காப்பாற்ற வேண்டும். தொற்றுநோயைத் தொடர்ந்து ஈஸ்டர் ஞாயிறு குண்டுவெடிப்புக்குப் பிறகு, அரசாங்கம் நீட்டித்த தடை மற்றும் அதன் உயிர்வாழ்வதற்காக வழங்கப்பட்ட நிவாரணப் பொதி காரணமாக இந்தத் துறை முற்றிலும் தப்பிப்பிழைத்தது. இந்த நிவாரண நடவடிக்கைகளின் காரணமாக 70 சதவீதத்திற்கும் அதிகமான பணியாளர்களை பணியமர்த்தும் ஹோட்டல்கள் ஊழியர்களை தக்கவைத்து அடிப்படை செலவுகளை ஈடுகட்ட முடிந்தது என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "THASL மற்றும் SLAITO உறுப்பினர்கள் மட்டும் ரூ. வெளிநாட்டு சந்தைகளில் இலங்கையை ஊக்குவிக்க வருடாந்தம் 2 பில்லியன். இது சுற்றுலாவை மேம்படுத்துவதற்கும் மேம்படுத்துவதற்கும் TDL வடிவில் SLTDA க்கு தொழில்துறையிலிருந்து வருவாயில் 1 சதவீத பங்களிப்பை விட அதிகமாகும். 2018ல் இது கூடுதலாக ரூ.1.5 பில்லியனாக இருந்தது.",
        "IMF ஊழியர் நிலை ஒப்பந்தம் பெப்ஸ் பங்குச் சந்தையைப் பேசும் முன்னேற்றம்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுற்றுலா விடுதிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாந்திகுமார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹோட்டல் ரமடா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாந்திகுமார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு ஆறு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அசோக ஹெட்டிகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹெட்டிகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுர லொகுஹெட்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 40 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சுமார் 200,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USD 1 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மீதமுள்ள ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குளிர்காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹிரன் குரே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூரே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டின் முதல் ஐந்து மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$ 400 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "வரும் ஆறு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வரவிருக்கும் குளிர்காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூரே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர் 1 பில்லியன்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நில்மின் நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "70 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "THASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLAITO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "SLTDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TDL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}