{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/features/ජනපති-දිවුරුම්-දුන්-වෙලේ-විදුලිය-බිඳ-වැටීම-ස්වාභාවික-දෙයක්ද-/2-616914",
  "time_ut": 1658566764,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනපති දිවුරුම් දුන් වෙලේ විදුලිය බිඳ වැටීම ස්වාභාවික දෙයක්ද?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Is the power outage natural when the President was sworn in?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Our newspaper reported yesterday that it has been decided to hand over the investigations related to the power cut in the Parliament complex when the new President Ranil Wickremesinghe was sworn in to the Criminal Investigation Department. The news further stated that the occasion when Mr. Ranil Wickramasinghe was sworn in as the new President was to be broadcast live by Independent Television and other television channels were to be broadcast simultaneously and after the President entered the Parliament complex on the red carpet, the live broadcast was stopped due to a power cut in the Parliament. mention",
        "Even in a wedding hall, there is a power generator to use in case of sudden power failure. Because that light is essential for such a wedding ceremony. And because all activities like providing music need electricity. That's why people say 'it's like a wedding house with lights out'. It is not difficult to imagine the serious impact of the power outage on the occasion of the swearing in of the new president.",
        "It is normal for the generator to start automatically when the power goes out. It takes a maximum of two minutes. But during the President's swearing-in ceremony, the electricity went off and it took about ten minutes to turn on the generator. The special thing is that this incident is reported in the Parliament.",
        "Parliament is the supreme body of the country. When it is like that, its operation should also be suitable for it. This is because the Parliament is the main institution that reflects the pride of the country that brings honor to the country. One of the mandatory parts of educational trips in schools is to visit the Parliament. At that time, one of the main objectives of foreign tourists was to visit the Parliament. Such is the honorable recognition of a country for Parliament.",
        "The swearing-in ceremony of the President of the country is a major national event of that country. It is the leader of the entire country who takes the oath. The leader of the entire nation. It is a very important national festival for the citizens. A power outage in a national event that deserves the attention of every citizen regardless of party color is an incident that should not be ignored.",
        "The power outage could be a technical issue. But after the power cut, the delay in the operation of the generators for about ten minutes has to be accepted as an unusual and suspicious event that is beyond a normal occurrence. Investigations should find out whether someone or some group wanted to sabotage the swearing-in ceremony of the new president.",
        "Parliament is located in the high security zone. Also, strict security was provided to the Parliament this time as well as then. Despite the heightened security measures, a terrorist managed to carry a bomb into the Parliament complex and detonate it by throwing the bomb into a parliamentary committee room where the then President, Prime Minister and Cabinet were meeting. A district minister and a parliament worker were killed in the bomb attack and the minister Lalith Analamudali was seriously injured.",
        "It is clear from the Parliament bomb attack that no matter how much the security measures are tightened, if there is a little space, the terrorists are able to achieve their terrorist goal. Therefore, it is essential to pay enough attention to even a small incident.",
        "The power outage during the swearing-in ceremony of the President, as well as the fact that it took about ten minutes to turn on the generator, could also be a technical fault. But such technical errors cannot happen in Parliament. It was once reported that the elevator was disabled when a group of ministers were traveling. But when the President is sworn in, such mistakes cannot happen. There is a department in charge of these matters. These should be subject to their prior inspection. If that has not happened, it is also acceptable that they are in dereliction of duty. The Criminal Investigation Department should conduct a prompt and formal investigation in this regard and reveal the 'reasons' to the country."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Independent Television",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "two minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "about ten minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "about ten minutes",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lalith Analamudali",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about ten minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති දිවුරුම් දුන් වෙලේ විදුලිය බිඳ වැටීම ස්වාභාවික දෙයක්ද?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දිවුරුම් දුන් අවස්ථාවේ පාර්ලිමේන්තු සංකීර්ණයේ විදුලිය විසන්ධි වීම සම්බන්ධ පරීක්ෂණ අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට බාරදීමට තීරණය කර ඇතැයි අප පුවත්පත ඊයේ වාර්තා කළේය. රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා නව ජනාධිපති ලෙස දිවුරුම් දුන් අවස්ථාව ස්වාධීන රූපවාහිනිය මගින් සජීවීව විකාශය කිරීමට නියමිතව තිබූ අතර සෙසු රූපවාහිනි නාලිකා සමගාමී විකාශයක් ලෙස ප්‍රචාරය කිරීමට නියමිතව තිබූ බවත් ජනාධිපතිවරයා රතු පළස මතින් පාර්ලිමේන්තු සංකීර්ණයට ඇතුළුවීමෙන් පසු සජීවී විකාශය නතර වූයේ පාර්ලිමේන්තුව තුළ විදුලිය විසන්ධිවීම නිසා බවත් එම ප්‍රවෘත්තියේ වැඩිදුරටත් සඳහන්ය.",
        "මංගල උත්සව ශාලාවක වුවත් හදිසියේ විදුලිය බිඳ වැටීමක් වුවහොත් ප්‍රයෝජනයට ගැනීමට විදුලි ජනන යන්ත්‍රයක් තිබේ. ඒ ආලෝකය එබඳු මංගල උත්සව සභාවකට අත්‍යවශ්‍ය හෙයිනි. එමෙන්ම සංගීතය සැපයීම ආදී සියලු කටයුතුවලට විදුලිය අවශ්‍ය බැවිනි. ‘ලයිට් ගිය මඟුල් ගෙයක් වගේ’ යැයි වහරට එක්වී තිබෙන්නේද එහෙයිනි. අභිනව ජනාධිපතිවරයා දිවුරුම් දීමේ අවස්ථාවේ විදුලිය විසන්ධිවීම එම අවස්ථාවට කෙතරම් බරපතළ බලපෑමක් කරන්නට ඇද්දැයි සිතා ගැනීම අසීරු නැත.",
        "විදුලිය විසන්ධි වූ විට විදුලි ජනන යන්ත්‍රය ස්වයංක්‍රීයව ක්‍රියාත්මකවීම සාමාන්‍ය දෙයකි. ඒ සඳහා උපරිම වශයෙන් විනාඩි දෙකක් ගතවේ. එහෙත් ජනාධිපතිවරයා දිවුරුම් දීමේ උත්සවයෙහි විදුලිය විසන්ධිවී විදුලි ජනන යන්ත්‍රය ක්‍රියාත්මක කිරීමට විනාඩි දහයක පමණ කාලයක් ගතවී තිබේ. විශේෂත්වය වන්නේ මෙම සිදුවීම වාර්තාවන්නේ පාර්ලිමේන්තුවේ වීමය.",
        "පාර්ලිමේන්තුව යනු රටේ උත්තරීතර ආයතනය වේ. එය එසේ වනවිට එහි ක්‍රියාකාරිත්වය ද එයට ගැළපෙන පරිදි විය යුතුය. මන්දයත් රටට ගෞරවය රැගෙන එන රටේ අභිමානය පිළිබිඹුවන ප්‍රධාන ආයතනය වන්නේ පාර්ලිමේන්තුව වීම නිසාය. පාසල්හි අධ්‍යාපන චාරිකාවල එක් අනිවාර්ය අංගයක් වනුයේ ද පාර්ලිමේන්තුව නැරැඹීමය. එකල විදේශ සංචාරකයන්ගේ ප්‍රධාන අරමුණක් වූයේ ද පාර්ලිමේන්තුව නැරැඹීමය. පාර්ලිමේන්තුවට රටක ඇති ගෞරවණීය පිළිගැනීම එසේය.",
        "රටේ ජනාධිපතිවරයා දිවුරුම් දීමේ උත්සවය එම රටේ ප්‍රධාන ජාතික උත්සවයකි. දිවුරුම් දෙන්නේ මුළු රටේම නායකයාය. මුළු මහත් ජනතාවගේම නායකයාය. පුරවැසියන්ට එය අතිශයින් වැදගත් ජාතික මහෝත්සවයකි. පක්ෂ පාට බේදාදියෙන් තොරව සෑම පුරවැසියකුගේම අවධානයට ලක්වන ලක්විය යුතු ජාතික උත්සවයක විදුලිය විසන්ධිවීම සරළව නොතැකිය යුතු සිදුවීමකි.",
        "විදුලිය විසන්ධිවීම තාක්ෂණික ප්‍රශ්නයක් විය හැකිය. එහෙත් විදුලිය විසන්ධිවීමෙන් පසු විදුලි ජනන යන්ත්‍ර ක්‍රියාත්මක වීම විනාඩි දහයක් පමණ පමාවීම සාමාන්‍ය සිදුවීමකින් ඔබ්බට ගිය අසාමාන්‍ය මෙන්ම සැකකටයුතු සිදුවීමක් ලෙස පිළිගැනීමට සිදුවේ. නව ජනාධිපතිවරයා දිවුරුම් දීමේ උත්සවය කඩා කප්පල් කිරීමට යමෙකුට හෝ යම් පිරිසකට වුවමනාවී දැයි යන්න පරීක්ෂණ මගින් සොයා බැලිය යුතුය.",
        "පාර්ලිමේන්තුව පිහිටා තිබෙන්නේ අධි ආරක්ෂිත කලාපයේය. එමෙන්ම පාර්ලිමේන්තුවට දැඩි ආරක්ෂාවක් සැපයීම මෙකල මෙන්ම එකල ද සිදුවිය. එතරම් තර කළ ආරක්ෂක විධි විධාන තිබුණ ද පාර්ලිමේන්තු සංකීර්ණය තුළට බෝම්බයක් රැගෙන ගොස් එවකට ජනාධිපති අගමැති ඇතුළු කැබිනට් මණ්ඩලය රැස්ව සිටි පාර්ලිමේන්තු කමිටු කාමරයක් තුළට බෝම්බය විසිකර පුපුරවා හැරීමට ත්‍රස්තවාදියෙක් සමත් විය. එම බෝම්බ ප්‍රහාරයෙන් දිසා ඇමැතිවරයකු හා පාර්ලිමේන්තු සේවකයකු මිය ගිය අතර ලලිත් ඇතුළත්මුදලි ඇමැතිවරයා බරපතළ තුවාල ලැබීය.",
        "පාර්ලිමේන්තු බෝම්බ ප්‍රහාරයෙන් පැහැදිලි වන්නේ කෙතරම් ආරක්ෂක විධි විධාන තර කර තිබුණ ද සුළු හෝ ඉඩක් ලැබෙන්නේ නම් තම ත්‍රස්ත අරමුණ ඉටුකර ගැනීමට ත්‍රස්තවාදීන් සමත්වන බවය. එහෙයින් කුඩා සිද්ධියක් සම්බන්ධයෙන් වුව ද ප්‍රමාණවත් අවධානයක් යොමු කිරීම අත්‍යවශ්‍යය.",
        "ජනාධිපතිවරයා දිවුරුම් දීමේ උත්සවයේ දී විදුලිය විසන්ධි වීම මෙන්ම විදුලි ජනන යන්ත්‍රය ක්‍රියාත්මක කිරීමට විනාඩි දහයක් පමණ කාලයක් ගතවීම කාර්මික දෝෂයක් ද විය හැකිය. එහෙත් පාර්ලිමේන්තුව තුළ එබඳු කාර්මික දෝෂ සිදුවිය නොහැක. එක් වරක් වාර්තා වූයේ මැති ඇමැතිවරුන් පිරිසක් ගමන් කරමින් සිටින මොහොතක විදුලි සෝපානය අක්‍රීය වූ බවය. එහෙත් ජනාධිපතිවරයා දිවුරුම් දෙන අවස්ථාවක දී මෙබඳු දෝෂ සිදුවීම විය නොහැකිය. මෙම කටයුතු බාර අංශයක් තිබේ. ඔවුන්ගේ පූර්ව පරීක්ෂාවට මේවා ලක්විය යුතුය. එය සිදුවී නොමැතිනම් ඔවුන් රාජකාරිය පැහැර හැර ඇති බව ද පිළිගත හැකිය. අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව මේ සම්බන්ධයෙන් කඩිනම් හා විධිමත් පරීක්ෂණයක් කර ‘හේතු’ රටට අනාවරණය කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්වාධීන රූපවාහිනිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විනාඩි දෙකක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "විනාඩි දහයක් පමණ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විනාඩි දහයක් පමණ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලලිත් අනලමුදලි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විනාඩි දහයක් පමණ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி பதவிப்பிரமாணம் செய்யும் போது மின்வெட்டு இயற்கையானதா?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க பதவிப் பிரமாணம் செய்துகொண்ட போது நாடாளுமன்ற வளாகத்தில் ஏற்பட்ட மின்வெட்டு தொடர்பான விசாரணைகளை குற்றப்புலனாய்வு திணைக்களத்திடம் ஒப்படைக்க தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளதாக எமது நாளிதழ் நேற்று செய்தி வெளியிட்டுள்ளது. புதிய ஜனாதிபதியாக திரு ரணில் விக்ரமசிங்க பதவிப் பிரமாணம் செய்துகொள்ளும் சந்தர்ப்பத்தை சுதந்திர தொலைக்காட்சி மற்றும் ஏனைய தொலைக்காட்சிகள் ஒரே நேரத்தில் நேரடியாக ஒளிபரப்பு செய்து, ஜனாதிபதி சிவப்பு கம்பளத்தில் பாராளுமன்ற வளாகத்திற்குள் பிரவேசித்த பின்னர், பாராளுமன்றத்தில் மின்வெட்டு காரணமாக நேரடி ஒளிபரப்பு நிறுத்தப்பட்டது",
        "திருமண மண்டபத்தில் கூட, திடீரென மின்தடை ஏற்பட்டால் பயன்படுத்த, மின் உற்பத்தி செய்யும் கருவி உள்ளது. ஏனென்றால் அத்தகைய திருமண விழாவிற்கு அந்த ஒளி இன்றியமையாதது. மேலும் இசை வழங்குவது போன்ற அனைத்து செயல்களுக்கும் மின்சாரம் தேவை. அதனால் தான், 'கல்யாண வீட்டில் விளக்கு எரியவில்லை' என, மக்கள் கூறுகின்றனர். புதிய ஜனாதிபதி பதவிப் பிரமாணம் செய்துகொள்ளும் வேளையில் மின்வெட்டு ஏற்படுத்திய கடுமையான பாதிப்பை கற்பனை செய்வது கடினம் அல்ல.",
        "மின்சாரம் துண்டிக்கப்படும் போது ஜெனரேட்டர் தானாகவே இயங்குவது இயல்பு. இதற்கு அதிகபட்சம் இரண்டு நிமிடங்கள் ஆகும். ஆனால் ஜனாதிபதி பதவியேற்பு விழாவின் போது மின்சாரம் துண்டிக்கப்பட்டதால் ஜெனரேட்டரை இயக்க பத்து நிமிடம் ஆனது. இந்த சம்பவம் பாராளுமன்றத்தில் பதிவாகியுள்ளமை விசேட அம்சமாகும்.",
        "பாராளுமன்றம் நாட்டின் உச்ச அமைப்பு. அப்படி இருக்கும் போது அதன் செயல்பாடும் அதற்கு ஏற்றதாக இருக்க வேண்டும். ஏனெனில், நாட்டிற்கு பெருமை சேர்க்கும் நாட்டின் பெருமையை பிரதிபலிக்கும் முக்கிய அமைப்பாக நாடாளுமன்றம் உள்ளது. பள்ளிகளில் கல்விப் பயணங்களின் கட்டாயப் பகுதிகளில் ஒன்று பாராளுமன்றத்திற்குச் செல்வது. அப்போது, ​​வெளிநாட்டு சுற்றுலா பயணிகளின் முக்கிய நோக்கங்களில் ஒன்று, பார்லிமென்ட் செல்வது. பாராளுமன்றத்திற்கு ஒரு நாட்டின் கெளரவமான அங்கீகாரம் இதுதான்.",
        "நாட்டின் ஜனாதிபதியின் பதவியேற்பு விழா அந்நாட்டின் முக்கிய தேசிய நிகழ்வாகும். ஒட்டு மொத்த தேசத்தின் தலைவரே சத்தியப்பிரமாணம் செய்கிறார். ஒட்டுமொத்த தேசத்தின் தலைவர். இது குடிமக்களுக்கு மிகவும் முக்கியமான தேசிய விழாவாகும். கட்சி நிற வேறுபாடின்றி ஒவ்வொரு குடிமகனின் கவனத்திற்கும் உரிய தேசிய நிகழ்வில் மின்வெட்டு என்பது புறக்கணிக்கக் கூடாத சம்பவம்.",
        "மின்வெட்டு தொழில்நுட்ப சிக்கலாக இருக்கலாம். ஆனால், மின்வெட்டுக்குப் பிறகு, சுமார் பத்து நிமிடம் ஜெனரேட்டர்கள் செயல்படுவதில் தாமதம் ஏற்படுவது, வழக்கத்திற்கு மாறான, சந்தேகத்துக்குரிய நிகழ்வாகவே ஏற்க வேண்டியிருக்கிறது. புதிய ஜனாதிபதியின் பதவியேற்பு நிகழ்வை யாரேனும் அல்லது சில குழுக்கள் நாசப்படுத்த விரும்பினதா என்பது விசாரணைகளின் மூலம் கண்டறியப்பட வேண்டும்.",
        "உயர் பாதுகாப்பு வலயத்தில் பாராளுமன்றம் அமைந்துள்ளது. அத்துடன், இம்முறையும் பாராளுமன்றத்திற்கு பலத்த பாதுகாப்பு வழங்கப்பட்டிருந்தது. பலத்த பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள் இருந்தபோதிலும், ஒரு பயங்கரவாதி பாராளுமன்ற வளாகத்திற்குள் வெடிகுண்டை எடுத்துச் சென்று, அப்போதைய ஜனாதிபதி, பிரதமர் மற்றும் அமைச்சரவை கூடிக்கொண்டிருந்த பாராளுமன்றக் குழு அறைக்குள் வெடிகுண்டை வீசி வெடிக்கச் செய்தார். இக்குண்டுத் தாக்குதலில் மாவட்ட அமைச்சர் ஒருவரும் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ஒருவரும் உயிரிழந்துள்ளதுடன் அமைச்சர் லலித் அனலமுதலி படுகாயமடைந்துள்ளார்.",
        "எவ்வளவோ பாதுகாப்பு ஏற்பாடுகளை பலப்படுத்தினாலும், கொஞ்சம் இடம் இருந்தால்தான் பயங்கரவாதிகளின் பயங்கரவாத இலக்கை அடைய முடியும் என்பது நாடாளுமன்ற வெடிகுண்டு தாக்குதலில் இருந்து தெளிவாகிறது. எனவே, ஒரு சிறிய சம்பவத்தில் கூட போதுமான கவனம் செலுத்த வேண்டியது அவசியம்.",
        "ஜனாதிபதி பதவியேற்பு விழாவின் போது ஏற்பட்ட மின் தடை, ஜெனரேட்டரை ஆன் செய்ய பத்து நிமிடம் ஆனது என்பதும் தொழில்நுட்பக் கோளாறாக இருக்கலாம். ஆனால் இதுபோன்ற தொழில்நுட்ப பிழைகள் பாராளுமன்றத்தில் நடக்க முடியாது. ஒருமுறை அமைச்சர்கள் குழு பயணித்தபோது லிஃப்ட் செயலிழந்ததாக தகவல் வெளியானது. ஆனால் ஜனாதிபதி பதவிப் பிரமாணம் செய்து கொள்ளும் போது இவ்வாறான தவறுகள் நடக்க முடியாது. இந்த விவகாரங்களுக்கு பொறுப்பான ஒரு துறை உள்ளது. இவை அவர்களின் முன் ஆய்வுக்கு உட்படுத்தப்பட வேண்டும். அப்படி நடக்கவில்லை என்றால், அவர்கள் கடமை தவறியவர்கள் என்பதும் ஏற்றுக்கொள்ளக் கூடியதே. குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம் இது தொடர்பில் விரைவான மற்றும் முறையான விசாரணைகளை நடத்தி 'காரணங்களை' நாட்டுக்கு வெளிப்படுத்த வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுயாதீன தொலைக்காட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டு நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "சுமார் பத்து நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுமார் பத்து நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லலித் அனலமுதலி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் பத்து நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}