{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/japan-to-support-sri-lanka-along-with-imf-deal-96778/",
  "time_ut": 1656732240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Japan to support Sri Lanka along with IMF deal",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Japan to support Sri Lanka along with IMF deal",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- Japan will help Sri Lanka along with other development partners as a deal with the International Monetary Fund is worked out, the country’s embassy in Colombo said while giving humanitarian assistance following the collapse of a soft-peg.",
        "Sri Lanka’s inflation rose 12.8 percent in the month of June 2022, taking annual inflation to 54.6 percent in a soft-peg (flexible exchange rate) meltdown after two years of money printing and a float busted by a surrender rule.",
        "With rising food prices poor in particular have been badly hit by the soft-peg with low income groups unable to afford food and children facing malnutrition.",
        "Flexible exchange rate regimes, which are neither free floating nor credible pegs and have inherent anchor conflicts are among the most dangerous monetary regime ever invented and are peddled by mainly US academics to the third world.",
        "Japan is giving 3 million US dollars through United Nations and Children’s Fund and World Food Program “to provide medicine and food in a manner that would directly benefit the Sri Lankan people.",
        "“Japan sincerely hopes that this assistance will be of help to overcoming the hardship faced by the people of Sri Lanka, Japan’s long-standing friends,” the Japanese embassy said.",
        "“The Government of Japan would like to consider its further contribution to Sri Lanka in consultation with the Government of Sri Lanka and other developing partners, while giving attention to the situation of Sri Lanka and the negotiation progress between Sri Lanka and IMF.”",
        "Japanese Ambassador to Sri Lanka Mizukoshi Hideaki who met President Gotabaya Rajapaksa had promised support and economic co-operation, the President’s media office said in a statement.",
        "Japan, the World Bank and Asian Development Bank (in which Japan has influence) has helped Sri Lanka in the past including with direct budget support in past IMF bailouts, when currency crises erupted in the central bank.",
        "Agencies like the World Bank is precluded from giving budget support at the moment as the country’s debt is deemed unsustainable. India however has been giving indirect budget support through credit lines.",
        "Sri Lanka has made significant progress in reaching a staff level agreement with the IMF, the agency said after a mission came to Colombo and concluded a round of discussion with the Finance Ministry and Central Bank.",
        "The staff level agreement can be used in a debt negotiation with the bond holders and other creditors with the help of legal and financial advisors Sri Lanka has appointed.",
        "The IMF wants progress on loan restructuring to make debt ‘sustainable’ before entering into a formal agreement with board approval. (Colombo/July02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Japan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12.8 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the month of June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54.6 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "United Nations and Children’s Fund and World Food Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Government of Japan",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Mizukoshi Hideaki",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ගනුදෙනුව සමඟ ජපානය ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දක්වයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ ගිවිසුමක් සකස් කර ඇති බැවින් ජපානය ශ්‍රී ලංකාවට සහ අනෙකුත් සංවර්ධන හවුල්කරුවන් සමඟ එක්ව ශ්‍රී ලංකාවට උදව් කරන බව කොළඹ පිහිටි රටේ තානාපති කාර්යාලය ප්‍රකාශ කළේ මානුෂීය ආධාර ලබා දෙමින්.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ උද්ධමනය 2022 ජූනි මාසයේ දී සියයට 12.8 කින් ඉහළ ගිය අතර, වසර දෙකක මුදල් මුද්‍රණයෙන් සහ යටත් වීමේ රීතියක් මගින් බිඳ වැටුණු පාවෙන සුළු ප්‍රමාණයකින් (නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාතය) දියවීමකදී වාර්ෂික උද්ධමනය සියයට 54.6 දක්වා ඉහළ ගියේය.",
        "ආහාර මිල ඉහළ යාමත් සමඟ විශේෂයෙන් දුප්පත් ජනතාව ආහාර ලබා ගැනීමට නොහැකි අඩු ආදායම්ලාභී කණ්ඩායම් සහ මන්දපෝෂණයට මුහුණ දෙන දරුවන් සමඟ මෘදු-පෙග් නිසා දැඩි ලෙස පහර වැදී ඇත.",
        "නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාත පාලන තන්ත්‍රයන්, නිදහස් පාවෙන හෝ විශ්වාස කළ හැකි කූරු නොවන සහ නෛසර්ගික නැංගුරම් ගැටුම් ඇති ඒවා මෙතෙක් සොයා ගෙන ඇති භයානකම මුදල් තන්ත්‍ර අතර වන අතර ප්‍රධාන වශයෙන් එක්සත් ජනපද විද්වතුන් විසින් තුන්වන ලෝකයට බෙදා හරිනු ලැබේ.",
        "ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවට සෘජුවම ප්‍රතිලාභ සැලසෙන අයුරින් ඖෂධ සහ ආහාර ලබාදීම සඳහා ජපානය එක්සත් ජාතීන්ගේ සහ ළමා අරමුදල සහ ලෝක ආහාර වැඩසටහන හරහා ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 3ක් ලබා දෙනවා.",
        "\"ජපානයේ දිගුකාලීන මිතුරන් වන ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව මුහුණ දෙන දුෂ්කරතා මඟහරවා ගැනීමට මෙම ආධාර උපකාරයක් වනු ඇතැයි ජපානය අවංකවම බලාපොරොත්තු වෙනවා\" යැයි ජපාන තානාපති කාර්යාලය පවසයි.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය සහ ශ්‍රී ලංකාව සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල අතර සාකච්ඡා ප්‍රගතිය පිළිබඳව අවධානය යොමු කරන අතරම ශ්‍රී ලංකා රජය සහ අනෙකුත් සංවර්ධනය වෙමින් පවතින හවුල්කරුවන් සමඟ සාකච්ඡා කර ශ්‍රී ලංකාවට ලබාදෙන වැඩිදුර දායකත්වය සලකා බැලීමට ජපාන රජය කැමති වේ.\"",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා හමුවූ ශ්‍රී ලංකාවේ ජපාන තානාපති Mizukoshi Hideaki මහතා සහයෝගය සහ ආර්ථික සහයෝගීතාව ලබා දෙන බවට පොරොන්දු වූ බව ජනාධිපති මාධ්‍ය කාර්යාලය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "ජපානය, ලෝක බැංකුව සහ ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව (ජපානයේ බලපෑම ඇති) ශ්‍රී ලංකාවට අතීතයේ දී මහ බැංකුවේ මුදල් අර්බුද ඇති වූ විට, පසුගිය IMF ඇපදීම් වලදී සෘජු අයවැය ආධාර ඇතුළුව ශ්‍රී ලංකාවට උදව් කර ඇත.",
        "රටේ ණය දරාගත නොහැකි යැයි සලකන බැවින් ලෝක බැංකුව වැනි නියෝජිතායතන මේ මොහොතේ අයවැය සහාය ලබා දීමෙන් වැළකෙයි. කෙසේ වෙතත් ඉන්දියාව ණය මාර්ග හරහා වක්‍ර අයවැය සහාය ලබා දෙයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළඹීමේදී ශ්‍රී ලංකාව සැලකිය යුතු ප්‍රගතියක් ලබා ඇති බව නියෝජිතායතනය පැවසුවේ දූත මණ්ඩලයක් කොළඹට පැමිණ මුදල් අමාත්‍යාංශය සහ මහ බැංකුව සමඟ සාකච්ඡා වටයක් අවසන් කළ පසුවය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව විසින් පත් කර ඇති නීතිමය සහ මූල්‍ය උපදේශකයින්ගේ සහාය ඇතිව බැඳුම්කර හිමියන් සහ අනෙකුත් ණය හිමියන් සමඟ ණය සාකච්ඡා කිරීමේදී කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුම භාවිතා කළ හැකිය.",
        "මණ්ඩල අනුමැතිය සහිත විධිමත් ගිවිසුමකට එළඹීමට පෙර ණය ‘තිරසාර’ බවට පත් කිරීම සඳහා ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ ප්‍රගතිය IMF හට අවශ්‍ය වේ. (කොළඹ/ජූලි02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජපානය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 12.8 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022 ජුනි මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 54.6 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 3 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සහ ළමා අරමුදල සහ ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන් රජය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Mizukoshi Hideaki",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF உடன்படிக்கையுடன் இலங்கைக்கு ஜப்பான் ஆதரவு",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் ஒப்பந்தம் செய்யப்பட்டுள்ள நிலையில் ஏனைய அபிவிருத்தி பங்காளிகளுடன் இணைந்து இலங்கைக்கு ஜப்பான் உதவும் என கொழும்பில் உள்ள அந்நாட்டு தூதரகம் மனிதாபிமான உதவிகளை வழங்கும் போது தெரிவித்துள்ளது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஜூன் மாதத்தில் இலங்கையின் பணவீக்கம் 12.8 வீதமாக உயர்ந்தது, இரண்டு வருட பண அச்சடிப்பு மற்றும் சரணடைதல் விதியினால் முறியடிக்கப்பட்ட ஒரு மிதவைக்கு பின்னர் ஒரு சாஃப்ட்-பெக் (நெகிழ்வான பரிமாற்ற வீதம்) கரைப்பில் ஆண்டு பணவீக்கத்தை 54.6 சதவீதமாக கொண்டு சென்றது.",
        "உணவுப் பொருட்களின் விலை உயர்வு, குறிப்பாக ஏழைகள் சாஃப்ட்-பெக் மூலம் மோசமாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர், குறைந்த வருமானம் கொண்ட குழுக்கள் உணவு வாங்க இயலவில்லை மற்றும் ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டை எதிர்கொள்ளும் குழந்தைகள்.",
        "நெகிழ்வான மாற்று விகித ஆட்சிகள், அவை இலவச மிதக்கும் அல்லது நம்பகமான ஆப்புகளாக இல்லை மற்றும் உள்ளார்ந்த நங்கூர மோதல்கள் இதுவரை கண்டுபிடிக்கப்பட்ட மிகவும் ஆபத்தான பணவியல் ஆட்சிகளில் ஒன்றாகும், மேலும் அவை முக்கியமாக அமெரிக்க கல்வியாளர்களால் மூன்றாம் உலகத்திற்கு அனுப்பப்படுகின்றன.",
        "இலங்கை மக்களுக்கு நேரடியாகப் பயனளிக்கும் வகையில் மருந்து மற்றும் உணவை வழங்குவதற்காக, ஐக்கிய நாடுகள் மற்றும் சிறுவர் நிதியம் மற்றும் உலக உணவுத் திட்டத்தின் ஊடாக 3 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை ஜப்பான் வழங்குகிறது.",
        "\"ஜப்பானின் நீண்டகால நண்பர்களான இலங்கை மக்கள் எதிர்நோக்கும் சிரமங்களை போக்க இந்த உதவி உதவியாக இருக்கும் என்று ஜப்பான் உண்மையாக நம்புகிறது\" என்று ஜப்பானிய தூதரகம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"இலங்கையின் நிலைமை மற்றும் இலங்கைக்கும் சர்வதேச நாணய நிதியத்துக்கும் இடையிலான பேச்சுவார்த்தை முன்னேற்றம் குறித்து கவனம் செலுத்தும் அதே வேளையில், இலங்கை அரசாங்கம் மற்றும் பிற வளரும் பங்காளிகளுடன் கலந்தாலோசித்து, இலங்கைக்கான தனது மேலதிக பங்களிப்பை ஜப்பான் அரசாங்கம் பரிசீலிக்க விரும்புகிறது.\"",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை சந்தித்த இலங்கைக்கான ஜப்பானிய தூதுவர் Mizukoshi Hideaki ஆதரவு மற்றும் பொருளாதார ஒத்துழைப்பை வழங்குவதாக உறுதியளித்ததாக ஜனாதிபதியின் ஊடக அலுவலகம் அறிக்கை ஒன்றில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஜப்பான், உலக வங்கி மற்றும் ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி (இதில் ஜப்பானின் செல்வாக்கு உள்ளது) ஆகியவை கடந்த காலத்தில் மத்திய வங்கியில் நாணய நெருக்கடிகள் வெடித்த போது, ​​கடந்த IMF பிணை எடுப்புகளில் நேரடி வரவு செலவுத் திட்ட ஆதரவு உட்பட இலங்கைக்கு உதவியுள்ளன.",
        "நாட்டின் கடன் தாங்க முடியாததாகக் கருதப்படுவதால், உலக வங்கி போன்ற ஏஜென்சிகள் பட்ஜெட் ஆதரவை வழங்குவதில் இருந்து தடுக்கப்பட்டுள்ளன. இருப்பினும் இந்தியா கடன் வரிகள் மூலம் மறைமுக பட்ஜெட் ஆதரவை அளித்து வருகிறது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கையை எட்டுவதில் இலங்கை குறிப்பிடத்தக்க முன்னேற்றத்தை அடைந்துள்ளது, ஒரு தூதுக்குழு கொழும்புக்கு வந்து நிதி அமைச்சு மற்றும் மத்திய வங்கியுடன் ஒரு சுற்று கலந்துரையாடலை முடித்த பின்னர் நிறுவனம் கூறியது.",
        "இலங்கை நியமித்துள்ள சட்ட மற்றும் நிதி ஆலோசகர்களின் உதவியுடன் பத்திரம் வைத்திருப்பவர்கள் மற்றும் பிற கடனாளிகளுடன் கடன் பேச்சுவார்த்தையில் பணியாளர் மட்ட ஒப்பந்தம் பயன்படுத்தப்படலாம்.",
        "வாரிய ஒப்புதலுடன் முறையான ஒப்பந்தத்தில் நுழைவதற்கு முன், கடனை 'நிலையானதாக' மாற்ற, கடன் மறுசீரமைப்பில் முன்னேற்றத்தை IMF விரும்புகிறது. (கொழும்பு/ஜூலை02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜப்பான்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12.8 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 2022 மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54.6 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள் மற்றும் குழந்தைகள் நிதியம் மற்றும் உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான் அரசு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Mizukoshi Hideaki",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}