{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/தாய்-கண்டித்ததால்-ஈழத்தமிழ்-இளைஞன்-தற்கொலை/175-299583",
  "time_ut": 1656745011,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தாய் கண்டித்ததால் ஈழத்தமிழ் இளைஞன் தற்கொலை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Elamite youth commits suicide due to mother's reprimand",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In Tamil Nadu, a 22-year-old youth, Niroshan, committed suicide at the Mandapam Refugee Rehabilitation Camp next to Rameswaram.",
        "It is said that for the past few days, instead of going to work, Mandapam has been hanging out with his friends at the refugee rehabilitation camp, playing games on his cell phone.",
        "Following this, the boy's mother reportedly told her son to stop playing the game and go to work.",
        "After this, Niroshan, an Eelam Tamil who was heartbroken by his mother's reprimand, mixed the rat paste in his house with water and put it behind the house two days ago and lay down after drinking it.",
        "Niroshan, who was unconscious, was given first aid treatment at the government hospital at Mandapam camp by his friends and later admitted to Ramanathapuram Government Medical College Hospital as an inpatient by a private vehicle.",
        "Subsequently, the doctors who examined him sent him to Madurai Rajaji Government Hospital by 108 Ambulance for further treatment, where he succumbed to treatment as an inpatient.",
        "Subsequently, the police are engaged in the process of bringing the body of the deceased youth to the Mandapam Refugee Rehabilitation Camp after conducting a post-mortem examination.",
        "Also, it is noteworthy that the police have registered a case and are investigating based on the complaint filed by Priya, the sister of the deceased Eelam Tamil youth. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Elamite",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Niroshan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Mandapam Refugee Rehabilitation Camp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mandapam",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Niroshan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eelam Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two days ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Niroshan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mandapam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ramanathapuram Government Medical College Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Madurai Rajaji Government Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "108",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Mandapam Refugee Rehabilitation Camp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Priya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eelam Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මවගේ තරවටුව නිසා ඇලමයිට් තරුණයෙක් සියදිවි හානිකර ගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "තමිල්නාඩුවේ, රාමේෂ්වරම් ප්‍රදේශයට යාබද මණ්ඩපම් සරණාගත පුනරුත්ථාපන කඳවුරේදී 22 හැවිරිදි නිරෝෂන් නමැති තරුණයා සියදිවි හානිකරගෙන තිබේ.",
        "පසුගිය දින කිහිපයේ සිට මණ්ඩපම් රැකියාවට නොගොස් තම මිතුරන් සමඟ සරණාගත පුනරුත්ථාපන කඳවුරේ ගැවසෙමින් ජංගම දුරකථනයෙන් ගේම් ගසමින් සිට ඇති බවද පැවසේ.",
        "මේ අනුව දරුවාගේ මව තම පුතාට කී‍්‍රඩාව නවතා රැකියාවට යන ලෙස දන්වා ඇතැයි වාර්තා වේ.",
        "මෙයින් පසු මවගේ තරවටුවෙන් සිත් තැවුලට පත් ඊළාම් ද්‍රවිඩ ජාතික නිරෝෂන් දින දෙකකට පෙර තම නිවසේ තිබූ මී තලපය වතුරට මිශ්‍ර කර නිවස පිටුපසට දමා පානය කර බිම වැතිර සිටියේය.",
        "සිහිසුන්ව සිටි නිරෝෂන්ට ඔහුගේ මිතුරන් විසින් මණ්ඩපම් කඳවුරේ පිහිටි රජයේ රෝහලේදී ප්‍රථමාධාර ප්‍රතිකාර ලබා දී පසුව පෞද්ගලික වාහනයකින් නේවාසික රෝගියෙකු ලෙස රාමනාතපුරම් රජයේ වෛද්‍ය විද්‍යාල රෝහලට ඇතුළත් කර ඇත.",
        "අනතුරුව ඔහුව පරීක්‍ෂා කළ වෛද්‍යවරු වැඩිදුර ප්‍රතිකාර සඳහා 108 ගිලන් රථයෙන් මදුරෙයි රාජාජි රජයේ රෝහල වෙත යවා ඇති අතර එහිදී නේවාසික රෝගියෙකු ලෙස ප්‍රතිකාර ලබමින් සිටියදී මියගොස් ඇත.",
        "අනතුරුව පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණය පවත්වා මියගිය තරුණයාගේ දේහය මණ්ඩපම් සරණාගත පුනරුත්ථාපන කඳවුර වෙත රැගෙන ඒමේ කටයුතුවල නිරත වනවා.",
        "එමෙන්ම මියගිය ඊළාම් දෙමළ තරුණයාගේ සොහොයුරිය වන ප්‍රියා විසින් කරන ලද පැමිණිල්ලකට අනුව පොලිසිය මේ සම්බන්ධයෙන් නඩුවක් ලියාපදිංචි කර විමර්ශන ආරම්භ කර තිබීමද විශේෂත්වයකි. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එලමයිට්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිරෝෂන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩපම් සරණාගත පුනරුත්ථාපන කඳවුර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩපය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නිරෝෂන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළාම් දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින දෙකකට කලින්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිරෝෂන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩපය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාමනාතපුරම් රජයේ වෛද්‍ය විද්‍යාල රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මදුරෙයි රාජාජි රජයේ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "108",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩපම් සරණාගත පුනරුත්ථාපන කඳවුර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රියා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊළාම් දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தாய் கண்டித்ததால் ஈழத்தமிழ் இளைஞன் தற்கொலை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "தமிழகத்தில், இராமேஸ்வரம் அடுத்த மண்டபம் அகதிகள் மறுவாழ்வு முகாமில் 22 வயதுடைய இளைஞர் நிரோஷன் தற்கொலை செய்துகொண்டுள்ளார்.",
        "கடந்த சில நாட்களாக வேலைக்கு செல்லாமல் மண்டபம் அகதிகள் மறுவாழ்வு  முகாமில் உள்ள நண்பர்களுடன் சேர்ந்து கொண்டு செல்போனில் கேம் விளையாடி சுற்றித் தெரிந்து வந்ததாக கூறப்படுகிறது.",
        "இதையடுத்து, இளைஞனின் தாய் மகனை கேம் விளையாடுவதை விட்டுவிட்டு வேலைக்கு செல்லுமாறு கண்டித்ததாக கூறப்படுகிறது.",
        "இதையடுத்து தாயின் கண்டிப்பால் மனம் உடைந்த ஈழத் தமிழர் நிரோஷன் தனது வீட்டில் இருந்த எலி பேஸ்ட்டை  தண்ணீரில் கலந்து வீட்டிற்கு பின்புறம் வைத்து கடந்த இரண்டு நாட்களுக்கு முன்பு  குடித்து விட்டு படுத்து கிடந்துள்ளார்.",
        "இதையடுத்து மயக்க நிலையில் இருந்த  நிரோஷனை அவரது நண்பர்கள் மண்டபம்  முகாமில் உள்ள அரசு மருத்துவமனையில் முதலுதவி சிகிச்சை அளிக்கப்பட்டு அதன் பின்னர் தனியார் வாகன மூலம் ராமநாதபுரம் அரசு மருத்துவக் கல்லூரி மருத்துவமனையில் உள்நோயாளியாக சிகிச்சையில்  அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இதையடுத்து அவரை பரிசோதித்த  மருத்துவர்கள் மேல் சிகிச்சைக்காக 108 ஆம்புலன்ஸ் மூலம் மதுரை ராஜாஜி அரசு மருத்துவமனைக்கு அனுப்பி வைக்கப்பட்டு அங்கு உள் நோயாளியாக சிகிச்சையில்  இருந்து வந்த நிலையில் சிகிச்சை பலனின்றி உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "இதையடுத்து உயிரிழந்த இளைஞரின் உடலை  பிரேத பரிசோதனை செய்யப்பட்டு மண்டபம் அகதிகள் மறுவாழ்வு முகாமிற்கு கொண்டு வரும் பணியில் பொலிஸார் ஈடுபட்டு வருகின்றனர்.",
        "மேலும், இது குறித்து உயிரிழந்த ஈழத் தமிழர் இளைஞரின் சகோதரி பிரியா கொடுத்த புகாரின் அடிப்படையில் காவல்துறையினர் வழக்குப்பதிவு செய்து விசாரணை நடத்தி வருகின்றமை குறிப்பிடத்தக்கது. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எலமைட்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிரோஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மண்டபம் அகதிகள் மறுவாழ்வு முகாம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த சில நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மண்டபம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நிரோஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஈழத் தமிழர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிரோஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மண்டபம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராமநாதபுரம் அரசு மருத்துவக் கல்லூரி மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மதுரை ராஜாஜி அரசு மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "108",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மண்டபம் அகதிகள் மறுவாழ்வு முகாம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஈழத் தமிழர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}