{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84522/thai-court-suspends-pm-prayuth-chan-ocha-from-duties",
  "time_ut": 1661365740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Thai court suspends PM Prayuth Chan-ocha from duties",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Thai court suspends PM Prayuth Chan-ocha from duties",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Thailand’s Constitutional Court suspended the prime minister from his duties on Wednesday while it decides whether the man who led a military coup in 2014 has violated the country’s term limits, potentially opening a new chapter of turmoil in the nation’s troubled politics.",
        "Prime Minister Prayuth Chan-ocha’s removal is likely to only be temporary since the court has generally ruled in the government’s favor in a slew of political cases.",
        "Any decision to allow the general to stay on risks invigorating a protest movement that has long sought to oust him and reopening deep fissures in Thailand, which has been rocked by repeated bursts of political chaos since a coup toppled then-Prime Minister Thaksin Shinawatra in 2006.",
        "Since then, Thaksin, a telecoms billionaire whose populist appeal threatened the traditional power structure, has remained at the center of the country’s politics, as his supporters and opponents fought for power both at the ballot box and in the streets, sometimes violently. The 2014 takeover ousted his sister from power.",
        "Deputy Prime Minister Prawit Wongsuwan, a close political ally of Prayuth and part of the same military clique that that staged the coup, will take over as acting prime minister, a spokesman for the prime minister’s office said Wednesday. Anucha Burapachaisri added that Prayuth would respect the court’s decision and called on others to do the same.",
        "But those who want Prayuth gone don’t want Prawit in power either.",
        "“No Prayuth. No Prawit. No military coup government,” a leading protest group said in a statement after the court decision Wednesday.",
        "The group known as Ratsadon, or The People, issued a new call for protests, but only a small number came in response.",
        "Prayuth’s detractors contend he has violated a law that limits prime ministers to eight years in power — a threshold they say he hit Tuesday since he officially became prime minister on Aug. 24, 2014.",
        "But his supporters contend his term should be counted from when the current constitution, which contains the term-limit provision, came into effect in 2017. Another interpretation would start the clock in 2019, following the election.",
        "The case — in which the court is deciding whether a coup-leader has stayed in power too long — highlighted Thailand’s particular political culture: Often the soldiers who overthrow elected leaders then try to legitimize their rule and defuse opposition by holding elections and abiding by constitutional restrictions.",
        "For instance, while Prayuth initially came to power in a coup, he won the job legally after a general election in 2019.",
        "By a vote of 5 to 4 on Wednesday, the court agreed to suspend the prime minister from his duties while it considers a petition from opposition lawmakers. The court’s announcement said Prayuth must submit his defense within 15 days of receiving a copy of the complaint, but it did not say when it would rule.",
        "He will remain in his other post of defense minister, according to Anucha, the spokesman.",
        "Polls show Prayuth’s popularity is at a low ebb, with voters blaming him for mishandling the economy and botching Thailand’s response to the COVID-19 pandemic.",
        "In 2020, tens of thousands of people took to the streets to demand that Prayuth and his Cabinet resign, while also calling for the constitution to be amended and the monarchy to be reformed.",
        "Several confrontations between the student-driven protest movement and authorities became violent. A legal crackdown on activists further embittered critics.",
        "Small protests appealing again to Prayuth to step down and the Constitutional Court to force him to if he didn’t have been held daily since Sunday, but drawn only small crowds.",
        "“I am very pleased. Gen. Prayuth has stayed for a long time and had no vision to develop the country at all,” Wuttichai Tayati, a 28-year-old who works in marketing, said while protesting in Bangkok on Wednesday. “At least taking him out for now might make Thailand move forward a bit.”",
        "Even if Prayuth does go, replacing him with Prawit will not resolve the standoff.",
        "In addition to his close association with the military clique that seized power, Prawit, 77, was tainted by allegations he had illegally amassed a collection of luxury watches he couldn’t possibly afford on a government salary, though a court accepted his explanation they were gifts and cleared him of wrongdoing.",
        "Whether Prawit would or could take the prime minister’s post if the court rules against Prayuth is not clear. He has publicly acknowledged his health is not good and is better known as a behind-the-scenes political organizer.",
        "Also, some legal scholars think the eventual replacement would have to come from the small pool of candidates that the country’s political parties nominated for the job after the 2019 general election. That list did not include Prawit, though it appears possible he could be nominated in case of a deadlock.",
        "If he is not forced out of office, Prayuth must call a new election by March next year, though he has the option of calling one before that.",
        "The eight-year term limit was meant to target Thaksin, whose political machine remains powerful. The 2014 coup ousted the government of Thaksin’s sister, Yingluck Shinawatra.",
        "Thailand’s traditional conservative ruling class, including the military, felt that Thaksin’s popularity posed a threat to the country’s monarchy as well as their own influence. The courts have been stalwart defenders of the established order and ruled consistently against Thaksin and other challengers."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Thai",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "suspends PM",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "Prayuth Chan-ocha",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Thailand’s Constitutional Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prayuth Chan-ocha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thaksin Shinawatra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thaksin",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prawit Wongsuwan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Anucha Burapachaisri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ratsadon",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "eight years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aug. 24, 2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anucha",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Constitutional Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wuttichai Tayati",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bangkok",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prawit",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "77",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Prawit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prayuth",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "March next year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eight-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thaksin",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thaksin",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yingluck Shinawatra",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thaksin",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thaksin",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තායිලන්ත අගමැති Prayuth Chan-ocha ගේ වැඩ තහනම් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2014 දී හමුදා කුමන්ත්‍රණයකට නායකත්වය දුන් පුද්ගලයා රටේ කාල සීමාවන් උල්ලංඝණය කර තිබේද යන්න තීරණය කරන අතරතුර තායිලන්ත ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා අධිකරණය බදාදා අගමැතිවරයාගේ වැඩ තහනම් කළේය.",
        "දේශපාලන නඩු රැසකදී අධිකරණය සාමාන්‍යයෙන් රජයට පක්ෂව තීන්දුවක් ලබා දී ඇති බැවින් අගමැති ප්‍රයුත් චාන්-ඕචා ඉවත් කිරීම තාවකාලික විය හැකිය.",
        "2006 දී එවකට අගමැති තක්ෂින් ෂිනවත්‍රා පෙරලා දැමූ කුමන්ත්‍රණයකින් පසු නැවත නැවතත් දේශපාලන අවුල් සහගත පිපිරීම්වලින් කම්පා වී ඇති තායිලන්තයේ ගැඹුරු ඉරිතැලීම් නැවත විවෘත කිරීම සහ ඔහු නෙරපා හැරීමට දිගු කලක් උත්සාහ කරන විරෝධතා ව්‍යාපාරයක් ප්‍රබෝධමත් කිරීමේ අවදානම මත ජෙනරාල්ට සිටීමට ඉඩ දීමේ ඕනෑම තීරණයක් .",
        "එතැන් පටන්, ජනප්‍රිය ආයාචනය සම්ප්‍රදායික බල ව්‍යුහයට තර්ජනයක් වූ ටෙලිකොම් ප්‍රකෝටිපතියෙකු වන තක්ෂින්, රටේ දේශපාලනයේ කේන්ද්‍රස්ථානයේ රැඳී සිටියේ, ඔහුගේ ආධාරකරුවන් සහ විරුද්ධවාදීන් බලය සඳහා ඡන්ද පෙට්ටියේ සහ වීදිවල, සමහර විට ප්‍රචණ්ඩ ලෙස සටන් කළ බැවිනි. 2014 පවරා ගැනීම ඔහුගේ සහෝදරිය බලයෙන් නෙරපා හරින ලදී.",
        "ප්‍රයුත්ගේ සමීප දේශපාලන සගයකු වන නියෝජ්‍ය අගමැති ප්‍රවිට් වොන්ග්සුවන් සහ කුමන්ත්‍රණය කළ එම හමුදා කල්ලියේම කොටසක් වැඩ බලන අගමැති ලෙස වැඩ භාර ගන්නා බව අගමැති කාර්යාලයේ ප්‍රකාශකයෙක් බදාදා ප්‍රකාශ කළේය. ප්‍රයුත් අධිකරණයේ තීන්දුවට ගරු කරන බවත් අනෙක් අයගෙන්ද එසේ කරන ලෙස ඉල්ලා සිටින බවත් අනුච බුරපචයිශ්‍රී වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "නමුත් ප්‍රයුත් යන්න ඕන අයට ප්‍රවිත් බලයේ ඉන්න ඕන නෑ.",
        "\"නෑ ප්‍රයුත්. ප්‍රවිට් නැහැ. හමුදා කුමන්ත‍්‍රණ ආණ්ඩුවක් නැහැ,” බදාදා අධිකරණ තීන්දුවෙන් පසු ප්‍රමුඛ පෙළේ විරෝධතා කණ්ඩායමක් ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "Ratsadon නොහොත් The People නමින් හැඳින්වෙන කණ්ඩායම විරෝධතා සඳහා නව කැඳවීමක් නිකුත් කළ නමුත් ඊට ප්‍රතිචාර වශයෙන් පැමිණියේ සුළු පිරිසක් පමණි.",
        "ප්‍රයුත්ගේ විරුද්ධවාදීන් තර්ක කරන්නේ ඔහු අගමැතිවරුන් බලයේ වසර අටකට සීමා කරන නීතියක් උල්ලංඝණය කර ඇති බවයි - ඔවුන් පවසන්නේ ඔහු 2014 අගෝස්තු 24 දින නිල වශයෙන් අගමැති වූ දා සිට අඟහරුවාදාට පහර දුන් බවයි.",
        "නමුත් ඔහුගේ ආධාරකරුවන් තර්ක කරන්නේ 2017 දී වාර සීමා විධිවිධාන අඩංගු වත්මන් ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව ක්‍රියාත්මක වූ දා සිට ඔහුගේ ධුර කාලය ගණනය කළ යුතු බවයි. මැතිවරණයෙන් පසු තවත් අර්ථකථනයක් 2019 දී ඔරලෝසුව ආරම්භ වනු ඇත.",
        "කුමන්ත්‍රණ නායකයෙකු වැඩි කලක් බලයේ රැඳී සිටිනවාද යන්න උසාවිය විසින් තීරණය කරන නඩුව - තායිලන්තයේ විශේෂිත දේශපාලන සංස්කෘතිය ඉස්මතු කරයි: බොහෝ විට තේරී පත් වූ නායකයින් පෙරලා දැමූ සොල්දාදුවන් පසුව ඔවුන්ගේ පාලනය නීත්‍යානුකූල කර ගැනීමටත්, මැතිවරණ පැවැත්වීමෙන් සහ ව්‍යවස්ථාවට අනුකූලව විරුද්ධත්වය සමනය කිරීමටත් උත්සාහ කරයි. සීමා.",
        "නිදසුනක් වශයෙන්, ප්‍රයුත් මුලින් කුමන්ත්‍රණයකින් බලයට පත් වූ අතර, ඔහු 2019 මහ මැතිවරණයකින් පසුව නීත්‍යානුකූලව රැකියාව දිනා ගත්තේය.",
        "විපක්ෂ මන්ත්‍රීවරුන්ගේ පෙත්සමක් සලකා බලමින් සිටියදී බදාදා 5 ට 4 ට ඡන්දයෙන් අගමැතිවරයාගේ වැඩ තහනම් කිරීමට අධිකරණය එකඟ විය. පැමිණිල්ලේ පිටපතක් ලැබී දින 15ක් ඇතුළත ප්‍රයුත් සිය විත්ති පාර්ශවය ඉදිරිපත් කළ යුතු බව අධිකරණයේ නිවේදනයේ සඳහන් වූ නමුත් එය තීරණය කරන්නේ කවදාදැයි සඳහන් කර නැත.",
        "ප්‍රකාශක අනුචාට අනුව ඔහු සිය අනෙක් ආරක්ෂක අමාත්‍ය ධුරයේ රැඳී සිටිනු ඇත.",
        "මත විමසුම්වලින් පෙන්නුම් කරන්නේ ප්‍රයුත්ගේ ජනප්‍රියත්වය අඩු මට්ටමක පවතින අතර, ආර්ථිකය වැරදි ලෙස හසුරුවා ගැනීම සහ COVID-19 වසංගතයට තායිලන්තයේ ප්‍රතිචාරය අවුල් කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඡන්දදායකයින් ඔහුට දොස් පවරයි.",
        "2020 දී ප්‍රයුත් සහ ඔහුගේ කැබිනට් මණ්ඩලය ඉල්ලා අස්විය යුතු යැයි ඉල්ලා දස දහස් සංඛ්‍යාත ජනතාවක් වීදි බැස ව්‍යවස්ථාව සංශෝධනය කරන ලෙසත් රාජාණ්ඩුව ප්‍රතිසංස්කරණය කරන ලෙසත් ඉල්ලා සිටියහ.",
        "සිසුන් විසින් මෙහෙයවන විරෝධතා ව්‍යාපාරය සහ බලධාරීන් අතර ගැටුම් කිහිපයක්ම ප්‍රචණ්ඩකාරී විය. ක්‍රියාකාරීන්ට එරෙහි නීතිමය මර්දනයක් විවේචකයින් තවදුරටත් කෝපයට පත් කළේය.",
        "ප්‍රයුත්ට ඉල්ලා අස්වන ලෙස නැවතත් ආයාචනා කරන කුඩා විරෝධතා සහ ඉරිදා සිට ඔහු දිනපතා නොපැවැත්වුවහොත් ඔහුට බල කරන ලෙස ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා අධිකරණයට ආයාචනා කරන නමුත් කුඩා සෙනඟක් පමණක් ඇදී ගියේය.",
        "“මම ගොඩක් සතුටු වෙනවා. ජෙනරාල් ප්‍රයුත් දිගු කලක් නැවතී සිටින අතර රට සංවර්ධනය කිරීමට කිසිඳු දැක්මක් නොතිබුණි, ”28 හැවිරිදි අලෙවිකරණයේ සේවය කරන Wuttichai Tayati බදාදා බැංකොක් නගරයේ විරෝධතාවයක නිරත වෙමින් පැවසීය. \"අඩුම තරමින් ඔහුව දැනට පිටතට ගැනීමෙන් තායිලන්තය ටිකක් ඉදිරියට යා හැකිය.\"",
        "ප්‍රයුත් ගියත්, ඔහු වෙනුවට ප්‍රවිත් ආදේශ කිරීමෙන් ගැටුම විසඳෙන්නේ නැත.",
        "බලය අල්ලා ගත් හමුදා කල්ලිය සමඟ ඔහුගේ සමීප ඇසුරට අමතරව, 77 හැවිරිදි ප්‍රවිත්, රජයේ වැටුපකට ලබා ගත නොහැකි සුඛෝපභෝගී ඔරලෝසු එකතුවක් නීතිවිරෝධී ලෙස රැස් කර ගත් බවට චෝදනාවලින් අපිරිසිදු විය, නමුත් අධිකරණය ඔහුගේ පැහැදිලි කිරීම පිළිගත්තේය. තෑගි දී ඔහු වැරදි ක්‍රියාවෙන් නිදහස් කළේය.",
        "ප්‍රයුත්ට එරෙහිව අධිකරණය තීන්දු කළහොත් ප්‍රවිත්ට අගමැති ධූරය ලබා ගත හැකිද යන්න පැහැදිලි නැත. ඔහු තම සෞඛ්‍ය තත්ත්වය යහපත් නොවන බව ප්‍රසිද්ධියේ පිළිගෙන ඇති අතර තිරය පිටුපස දේශපාලන සංවිධායකයෙකු ලෙස වඩාත් ප්‍රසිද්ධය.",
        "එසේම, සමහර නීති විශාරදයින් සිතන්නේ අවසානයේ ආදේශ කිරීම 2019 මහ මැතිවරණයෙන් පසු රටේ දේශපාලන පක්ෂ විසින් රැකියාව සඳහා නම් කරන ලද කුඩා අපේක්ෂක සංචිතයෙන් පැමිණිය යුතු බවයි. එම ලැයිස්තුවේ ප්‍රවිට් ඇතුළත් නොවීය, නමුත් අවහිරයක් ඇති වුවහොත් ඔහුව නම් කළ හැකි බව පෙනේ.",
        "ඔහුට බලහත්කාරයෙන් තනතුරෙන් ඉවත් නොකළහොත්, ප්‍රයුත්ට ඊට පෙර මැතිවරණයක් කැඳවීමේ හැකියාව තිබුණද, ලබන වසරේ මාර්තු වන විට නව මැතිවරණයක් කැඳවිය යුතුය.",
        "වසර අටක ධුර කාලය සීමා කිරීම අදහස් කළේ දේශපාලන යාන්ත්‍රණය බලවත්ව පවතින තක්ෂින් ඉලක්ක කර ගැනීම සඳහා ය. 2014 කුමන්ත්‍රණයෙන් තක්ෂින්ගේ සොහොයුරිය වූ යින්ලක් ෂිනවත්‍රාගේ රජය නෙරපා හරින ලදී.",
        "තායිලන්තයේ හමුදාව ඇතුළු සාම්ප්‍රදායික ගතානුගතික පාලක පන්තියට හැඟී ගියේ තක්ෂින්ගේ ජනප්‍රියත්වය රටේ රාජාණ්ඩුවට මෙන්ම ඔවුන්ගේම බලපෑමට තර්ජනයක් වන බවයි. උසාවි ස්ථාපිත නියෝගයේ ප්‍රබල ආරක්ෂකයින් වන අතර තක්ෂින් සහ අනෙකුත් අභියෝගකරුවන්ට එරෙහිව අඛණ්ඩව තීන්දු ලබා දී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තායි",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "PM අත්හිටුවයි",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "Prayuth Chan-ocha",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තායිලන්තයේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prayuth Chan-ocha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තක්ෂින් ෂිනවත්‍රා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තක්ෂින්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prawit Wongsuwan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අනුච බුරපචයිශ්‍රී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රැට්සැඩොන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු අටක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2014 අගෝස්තු 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින 15 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුචා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථා අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වුට්ඨිචයි තයාති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකොක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රවිට්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "77",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රවිට්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රයුත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලබන වසරේ මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු අටක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තක්ෂින්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තක්ෂින්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යින්ලක් ෂිනවත්‍රා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තක්ෂින්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තක්ෂින්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தாய்லாந்து பிரதமர் பிரயுத் சான் ஓச்சாவை பதவி நீக்கம் செய்தது தாய்லாந்து நீதிமன்றம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தாய்லாந்தின் அரசியலமைப்பு நீதிமன்றம் புதன்கிழமை பிரதமரை அவரது பணிகளில் இருந்து இடைநீக்கம் செய்தது, 2014 இல் இராணுவ சதிப்புரட்சிக்கு தலைமை தாங்கியவர் நாட்டின் கால வரம்புகளை மீறினாரா என்பதை தீர்மானிக்கிறது, இது நாட்டின் சிக்கலான அரசியலில் கொந்தளிப்பின் புதிய அத்தியாயத்தைத் திறக்கும்.",
        "பிரதம மந்திரி பிரயுத் சான்-ஓச்சாவின் நீக்கம் தற்காலிகமானதாக இருக்கலாம், ஏனெனில் பொதுவாக அரசியல் வழக்குகளில் அரசுக்கு ஆதரவாக நீதிமன்றம் தீர்ப்பளித்துள்ளது.",
        "2006ல் அப்போதைய பிரதம மந்திரி தக்சின் ஷினவத்ரா பதவி கவிழ்க்கப்பட்டதில் இருந்து மீண்டும் மீண்டும் வெடித்த அரசியல் குழப்பங்களால் உலுக்கிய தாய்லாந்தில் நீண்டகாலமாக அவரை பதவி நீக்கம் செய்ய முயன்ற போராட்ட இயக்கத்திற்கு ஊக்கமளிக்கும் மற்றும் ஆழமான பிளவுகளை மீண்டும் திறக்கும் அபாயத்தில் ஜெனரலை அனுமதிக்கும் எந்த முடிவும் .",
        "அப்போதிருந்து, பாரம்பரிய அதிகார கட்டமைப்பை அச்சுறுத்தும் ஜனரஞ்சக முறையீட்டின் தொலைத்தொடர்பு கோடீஸ்வரரான தக்சின், நாட்டின் அரசியலின் மையமாக இருந்து வருகிறார், ஏனெனில் அவரது ஆதரவாளர்களும் எதிரிகளும் வாக்குப் பெட்டியிலும் தெருக்களிலும் சில நேரங்களில் வன்முறையில் அதிகாரத்திற்காக போராடினர். 2014 கையகப்படுத்தல் அவரது சகோதரியை அதிகாரத்திலிருந்து வெளியேற்றியது.",
        "பிரயுத்தின் நெருங்கிய அரசியல் கூட்டாளியும், ஆட்சிக் கவிழ்ப்பை நடத்திய அதே இராணுவக் குழுவின் ஒரு பகுதியுமான துணைப் பிரதமர் பிரவிட் வோங்சுவான், தற்காலிகப் பிரதமராகப் பதவியேற்பார் என்று பிரதமர் அலுவலகத்தின் செய்தித் தொடர்பாளர் புதன்கிழமை தெரிவித்தார். நீதிமன்றத்தின் தீர்ப்பை பிரயுத் மதித்து நடப்பதாகவும், மற்றவர்களையும் அவ்வாறே செய்யும்படி அழைப்பு விடுத்ததாகவும் அனுச்சா புரபச்சைஸ்ரீ மேலும் கூறினார்.",
        "ஆனால் ப்ரயுத் போய்விட்டதை விரும்புபவர்கள், பிரவித் அதிகாரத்தில் இருப்பதையும் விரும்பவில்லை.",
        "“இல்லை பிரயுத். பிரவிட் இல்லை. இராணுவ ஆட்சிக்கவிழ்ப்பு அரசாங்கம் இல்லை, ”என்று ஒரு முன்னணி எதிர்ப்புக் குழு புதன்கிழமை நீதிமன்ற தீர்ப்புக்குப் பிறகு ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "ராட்சடோன் அல்லது தி பீப்பிள் என்று அழைக்கப்படும் குழு, எதிர்ப்புக்களுக்கு ஒரு புதிய அழைப்பை விடுத்தது, ஆனால் ஒரு சிறிய எண்ணிக்கையே பதில் வந்தது.",
        "பிரயுத்தின் எதிர்ப்பாளர்கள், அவர் பிரதம மந்திரிகளின் அதிகாரத்தை எட்டு ஆண்டுகள் வரை கட்டுப்படுத்தும் சட்டத்தை அவர் மீறியுள்ளார் என்று வாதிடுகின்றனர் - ஆகஸ்ட் 24, 2014 அன்று அவர் அதிகாரப்பூர்வமாக பிரதமராக ஆனதில் இருந்து செவ்வாய் கிழமை தாக்கியதாக அவர்கள் கூறுகிறார்கள்.",
        "ஆனால் அவரது ஆதரவாளர்கள் 2017 ஆம் ஆண்டில் கால வரம்பு விதியைக் கொண்ட தற்போதைய அரசியலமைப்பு நடைமுறைக்கு வந்ததிலிருந்து அவரது பதவிக் காலம் கணக்கிடப்பட வேண்டும் என்று வாதிடுகின்றனர். தேர்தலைத் தொடர்ந்து 2019 ஆம் ஆண்டில் மற்றொரு விளக்கம் கடிகாரத்தைத் தொடங்கும்.",
        "ஆட்சிக்கவிழ்ப்புத் தலைவர் நீண்ட காலம் ஆட்சியில் இருந்தாரா என்பதை நீதிமன்றம் தீர்மானிக்கும் வழக்கு - தாய்லாந்தின் குறிப்பிட்ட அரசியல் கலாச்சாரத்தை எடுத்துக்காட்டுகிறது: தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட தலைவர்களை தூக்கி எறியும் வீரர்கள், தங்கள் ஆட்சியை சட்டப்பூர்வமாக்கவும், தேர்தலை நடத்துவதன் மூலமும், அரசியலமைப்புச் சட்டத்தை கடைப்பிடிப்பதன் மூலமும் தங்கள் எதிர்ப்பைத் தணிக்க முயற்சி செய்கிறார்கள். கட்டுப்பாடுகள்.",
        "உதாரணமாக, பிரயுத் ஆரம்பத்தில் ஆட்சிக் கவிழ்ப்பில் ஆட்சிக்கு வந்தபோது, ​​2019 பொதுத் தேர்தலுக்குப் பிறகு அவர் சட்டப்பூர்வமாக வேலையை வென்றார்.",
        "புதன்கிழமை 5 க்கு 4 வாக்குகள் மூலம், எதிர்க்கட்சி சட்டமியற்றுபவர்களின் மனுவை பரிசீலிக்க நீதிமன்றம் பிரதமரை அவரது பணிகளில் இருந்து இடைநீக்கம் செய்ய ஒப்புக்கொண்டது. புகாரின் நகலைப் பெற்ற 15 நாட்களுக்குள் பிரயுத் தனது வாதத்தை சமர்ப்பிக்க வேண்டும் என்று நீதிமன்றத்தின் அறிவிப்பு கூறியது, ஆனால் அது எப்போது தீர்ப்பளிக்கும் என்று அது கூறவில்லை.",
        "அவர் தனது மற்றைய பாதுகாப்பு அமைச்சர் பதவியில் நீடிப்பார் என செய்தி தொடர்பாளர் அனுசா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கருத்துக் கணிப்புகள், ப்ரயுத்தின் புகழ் குறைந்த நிலையில் இருப்பதாகக் காட்டுகின்றன, வாக்காளர்கள் பொருளாதாரத்தை தவறாகக் கையாண்டதற்காகவும், கோவிட்-19 தொற்றுநோய்க்கு தாய்லாந்தின் பதிலைத் தடுத்ததாகவும் குற்றம் சாட்டுகின்றனர்.",
        "2020 ஆம் ஆண்டில், பல்லாயிரக்கணக்கான மக்கள் தெருக்களில் இறங்கி பிரயுத் மற்றும் அவரது அமைச்சரவை ராஜினாமா செய்ய வேண்டும் என்று கோரினர், அதே நேரத்தில் அரசியலமைப்பு திருத்தப்பட வேண்டும் மற்றும் முடியாட்சி சீர்திருத்தப்பட வேண்டும் என்று அழைப்பு விடுத்தனர்.",
        "மாணவர்களால் இயக்கப்படும் போராட்ட இயக்கத்திற்கும் அதிகாரிகளுக்கும் இடையே பல மோதல்கள் வன்முறையாக மாறியது. ஆர்வலர்கள் மீதான சட்டரீதியான ஒடுக்குமுறை விமர்சகர்களை மேலும் எரிச்சலூட்டியது.",
        "ப்ரயுத் பதவி விலகுமாறு மீண்டும் வேண்டுகோள் விடுக்கும் சிறிய போராட்டங்கள், ஞாயிற்றுக்கிழமை முதல் அவர் தினமும் நடத்தப்படாவிட்டால், அரசியலமைப்பு நீதிமன்றம் அவரை கட்டாயப்படுத்த வேண்டும், ஆனால் சிறிய கூட்டத்தை மட்டுமே ஈர்த்தது.",
        "\"நான் மிகவும் மகிழ்ச்சியடைகிறேன். ஜெனரல் பிரயுத் நீண்ட காலம் தங்கியிருக்கிறார், நாட்டை அபிவிருத்தி செய்வதற்கான பார்வையே அவருக்கு இல்லை,” என்று மார்க்கெட்டிங் துறையில் பணிபுரியும் 28 வயதான வுட்டிச்சாய் தயாதி புதன்கிழமை பாங்காக்கில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டபோது கூறினார். \"குறைந்த பட்சம் அவரை இப்போதைக்கு வெளியே எடுப்பது தாய்லாந்தை கொஞ்சம் முன்னேறச் செய்யும்.\"",
        "ப்ரயுத் போனாலும், அவருக்குப் பதிலாக பிரவீத்தை நியமிப்பதால் அந்த மோதலைத் தீர்க்க முடியாது.",
        "அதிகாரத்தைக் கைப்பற்றிய இராணுவக் குழுவுடன் நெருங்கிய தொடர்பைத் தவிர, 77 வயதான பிரவிட், அரசாங்கச் சம்பளத்தில் தன்னால் வாங்க முடியாத ஆடம்பரக் கடிகாரங்களை சட்டவிரோதமாகச் சேகரித்தார் என்ற குற்றச்சாட்டால் கறைபட்டார், ஆனால் அவரது விளக்கத்தை நீதிமன்றம் ஏற்றுக்கொண்டது. பரிசுகள் மற்றும் அவரை தவறுகளை நீக்கியது.",
        "பிரயுத்துக்கு எதிராக நீதிமன்றம் தீர்ப்பளித்தால், பிரவித் பிரதமர் பதவியை ஏற்பாரா அல்லது பெற முடியுமா என்பது தெளிவாகத் தெரியவில்லை. அவர் தனது உடல்நிலை சரியில்லை என்று பகிரங்கமாக ஒப்புக்கொண்டார், மேலும் திரைக்குப் பின்னால் அரசியல் அமைப்பாளராக அறியப்படுகிறார்.",
        "மேலும், சில சட்ட அறிஞர்கள், 2019 பொதுத் தேர்தலுக்குப் பிறகு, நாட்டின் அரசியல் கட்சிகள் பணிக்கு பரிந்துரைத்த சிறிய அளவிலான வேட்பாளர்களில் இருந்து இறுதியில் மாற்றீடு செய்யப்பட வேண்டும் என்று நினைக்கிறார்கள். அந்த பட்டியலில் பிரவிட் சேர்க்கப்படவில்லை, இருப்பினும் முட்டுக்கட்டை ஏற்பட்டால் அவர் பரிந்துரைக்கப்படலாம்.",
        "அவர் பதவியில் இருந்து வெளியேற்றப்படாவிட்டால், பிரயுத் அடுத்த ஆண்டு மார்ச் மாதத்திற்குள் புதிய தேர்தலுக்கு அழைப்பு விடுக்க வேண்டும்.",
        "எட்டு ஆண்டு கால வரம்பு என்பது தக்சினின் அரசியல் இயந்திரத்தை குறிவைக்கும் வகையில் இருந்தது. 2014 ஆட்சிக் கவிழ்ப்பு தக்சினின் சகோதரி யிங்லக் ஷினவத்ராவின் அரசாங்கத்தை அகற்றியது.",
        "தாய்லாந்தின் பாரம்பரிய பழமைவாத ஆளும் வர்க்கம், இராணுவம் உட்பட, தக்சினின் புகழ் நாட்டின் முடியாட்சிக்கும் தங்கள் சொந்த செல்வாக்கிற்கும் அச்சுறுத்தலாக இருப்பதாக உணர்ந்தனர். நீதிமன்றங்கள் நிறுவப்பட்ட ஒழுங்கின் உறுதியான பாதுகாவலர்களாக இருந்தன மற்றும் தக்சின் மற்றும் பிற சவால்களுக்கு எதிராக தொடர்ந்து தீர்ப்பளித்தன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தாய்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "PM ஐ இடைநிறுத்துகிறது",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "பிரயுத் சான்-ஓச்சா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தாய்லாந்தின் அரசியலமைப்பு நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரயுத் சான்-ஓச்சா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தக்சின் ஷினவத்ரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2006",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தக்சின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரவிட் வோங்சுவான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அனுச்சா புரபச்சைஸ்ரீ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராட்சடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எட்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 24, 2014",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "15 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுச்சா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வுட்டிச்சை தயாதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "28 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாங்காக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரவிட்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "77",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரவிட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரயுத்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆண்டு மார்ச்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எட்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தக்சின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தக்சின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யிங்லக் ஷினவத்ரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தக்சின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தக்சின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}