{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Arms-drug-seizure-from-Lankan-boat-Accused-raised-funds-to-revive-LTTE-says-NIA/108-242992",
  "time_ut": 1660443809,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Arms, drug seizure from Lankan boat: Accused raised funds to revive LTTE, says NIA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Arms, drug seizure from Lankan boat: Accused raised funds to revive LTTE, says NIA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In a major revelation in a case pertaining to the seizure of a huge quantity of narcotic drugs along with five AK-47 rifles and 9mm ammunition numbering 1,000 from Sri Lankan fishing boats, the NIA has stated that an accused had been involved in activities of proscribed terrorist organisation LTTE within India and abroad.",
        "The accused had also plotted to procure prohibited arms and ammunition, besides contraband articles. The NIA filed the report in the Kerala High Court in response to the bail plea filed by Ramesh, a Sri Lankan native and eighth accused in the case, the Indian Express reported.",
        "The Indian Coast Guard intercepted the boat, ‘Ravihansi’, near Minicoy Island, Lakshadweep, on March 18, 2021. There were no proper documents and six Sri Lankan nationals found on board were arrested by the Kochi sub zone of Narcotics Control Bureau (NCB) on their arrival at Vizhinjam port in Thiruvananthapuram.",
        "The Central government directed the NIA to take over the probe and later the seventh and his brother and eighth accused were taken into custody, allegedly for being members of the banned Liberation Tigers of Tamil Eelam (LTTE). Ramesh revealed that he had stayed in India without a visa violating the provisions of the Foreigners Act.",
        "According to NIA, Ramesh and the other accused, including his brother being a core cadre of the LTTE, held secret meetings and conspired to carry out illegal activities of trafficking in drugs and also arms and ammunition with the intention of raising funds to revive and further the activities of the LTTE, both in India and Sri Lanka, They formed a terrorist gang and transferred money through hawala channels for the procurement of drugs, arms and ammunition.",
        "A witness in the case also spoke of the drug and hawala business carried out by the brothers and specifically referred to Ramesh having collected hawala money from a person named Faseel Bhai. While dismissing Ramesh’s bail plea, the court noted that the statements of the witnesses show not only his inextricable connection with the illegal activities but also his definite link with LTTE, with full knowledge and complicity in the attempt to smuggle heroin, arms and ammunition in the boat, intercepted before its entry into the port."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lankan",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "LTTE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "AK-47",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "9mm",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "NIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ramesh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian Express",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Indian Coast Guard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Minicoy Island",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lakshadweep",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "March 18, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Narcotics Control Bureau",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vizhinjam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thiruvananthapuram",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Eelam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Foreigners Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Faseel Bhai",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකා බෝට්ටුවකින් ආයුධ, මත්ද්‍රව්‍ය ඇල්ලීම: එල්.ටී.ටී.ඊ ය යළි පණ ගැන්වීම සඳහා චූදිතයන් අරමුදල් රැස් කළ බව NIA පවසයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා ධීවර බෝට්ටුවලින් AK-47 රයිෆල් 5ක් සහ මිලිමීටර් 9 පතොරම් 1000ක් සමඟ මත්ද්‍රව්‍ය විශාල ප්‍රමාණයක් අත්අඩංගුවට ගැනීමේ සිද්ධියකට අදාළව ප්‍රධාන හෙළිදරව්වකදී විත්තිකරුවෙකු තහනම් ක්‍රියාකාරකම්වල නිරත වී ඇති බව NIA ප්‍රකාශ කර තිබේ. ත්‍රස්තවාදී සංවිධානය ඉන්දියාව තුළ සහ විදේශයන්හි එල්.ටී.ටී.ඊ.",
        "විත්තිකරු නීති විරෝධී භාණ්ඩවලට අමතරව තහනම් ආයුධ සහ පතොරම් ලබා ගැනීමට ද සැලසුම් කර ඇත. මෙම නඩුවේ අටවැනි විත්තිකරුවෙකු වන ශ්‍රී ලාංකිකයෙකු වන රමේෂ් විසින් ගොනු කරන ලද ඇප ඉල්ලීමට ප්‍රතිචාර වශයෙන් NIA විසින් කේරළ මහාධිකරණයට මෙම වාර්තාව ගොනු කළ බව ඉන්දියන් එක්ස්ප්‍රස් වාර්තා කළේය.",
        "ඉන්දීය වෙරළාරක්ෂක බලකාය විසින් 2021 මාර්තු 18 වන දින ලක්ෂද්වීපයේ මිනිකෝයි දූපත අසලදී 'රවිහංසි' නැමති බෝට්ටුව අත්අඩංගුවට ගන්නා ලදී. නිසි ලියකියවිලි නොතිබූ අතර මත්ද්‍රව්‍ය පාලන කාර්යාංශයේ (NCB) කොචි උප කලාපය විසින් එහි සිටි ශ්‍රී ලාංකිකයින් හය දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගන්නා ලදී. ) ඔවුන් තිරුවානන්තපුරම්හි විජින්ජාම් වරායට පැමිණීමේදී.",
        "මධ්‍යම රජය විසින් පරීක්‍ෂණය භාර ගන්නා ලෙස NIA වෙත නියෝග කළ අතර පසුව තහනම් කරන ලද දෙමළ ඊළාම් විමුක්ති කොටි සංවිධානයේ (එල්ටීටීඊ) සාමාජිකයින් යැයි කියනු ලබන හත්වැනි සහ ඔහුගේ සහෝදරයා සහ අටවැනි විත්තිකරු අත්අඩංගුවට ගන්නා ලදී. විදේශිකයන්ගේ පනතේ විධිවිධාන උල්ලංඝනය කරමින් වීසා නොමැතිව ඉන්දියාවේ රැඳී සිටි බව රමේෂ් හෙළි කළේය.",
        "NIA පවසන පරිදි, රමේෂ් සහ ඔහුගේ සහෝදරයා එල්ටීටීඊයේ ප්‍රධාන සාමාජිකයෙකු වන ඔහුගේ සහෝදරයා ඇතුළු අනෙකුත් චූදිතයන් රහසිගත රැස්වීම් පවත්වා නැවත පණ ගැන්වීමට අරමුදල් රැස් කිරීමේ අරමුණින් මත්ද්‍රව්‍ය සහ ආයුධ සහ පතොරම් ජාවාරම් කිරීමේ නීති විරෝධී ක්‍රියාකාරකම් සිදු කිරීමට කුමන්ත්‍රණය කළහ. එල්.ටී.ටී.ඊ සංවිධානයේ ඉන්දියාවේ සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ක්‍රියාකාරකම් හේතුවෙන් ත්‍රස්තවාදී කල්ලියක් පිහිටුවාගෙන මත්ද්‍රව්‍ය, අවි ආයුධ සහ පතොරම් මිලදී ගැනීම සඳහා හවාලා මාර්ග හරහා මුදල් හුවමාරු කළහ.",
        "මෙම නඩුවේ සාක්ෂිකරුවෙකු සහෝදරයන් විසින් සිදු කරන ලද මත්ද්‍රව්‍ය හා හවාලා ව්‍යාපාරය ගැන ද කතා කළ අතර රමේෂ් ෆසීල් භායි නම් පුද්ගලයෙකුගෙන් හවාලා මුදල් එකතු කර ඇති බව විශේෂයෙන් සඳහන් කළේය. රමේෂ්ගේ ඇප ඉල්ලීම නිෂ්ප්‍රභ කරමින් අධිකරණය සඳහන් කළේ සාක්‍ෂිකරුවන්ගේ ප්‍රකාශවලින් ඔහු නීතිවිරෝධී ක්‍රියාකාරකම් සමඟ ඇති අවියෝජනීය සම්බන්ධය පමණක් නොව එල්.ටී.ටී.ඊ. සමඟ ඔහුට ඇති නිශ්චිත සම්බන්ධය ද පෙන්නුම් කරන බවත්, හෙරොයින්, ආයුධ සහ පතොරම් ජාවාරමට පූර්ණ දැනුමක් සහ හවුල්කාරිත්වයක් ඇති බවත්ය. බෝට්ටුව, වරායට ඇතුල් වීමට පෙර බාධා කරන ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලාංකික",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "එල්ටීටීඊය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඒ.කේ. 47",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "9 මි.මී",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "NIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රමේෂ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් එක්ස්ප්‍රස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියානු වෙරළාරක්ෂක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිනිකොයි දූපත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලක්ෂද්වීපය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021 මාර්තු 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මත්ද්‍රව්‍ය පාලන කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජිංජම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරුවානන්තපුරම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මධ්යම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ඊළම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශිකයන්ගේ පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆසීල් බායි",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைப் படகில் இருந்து ஆயுதங்கள், போதைப்பொருள் பறிமுதல்: விடுதலைப் புலிகளுக்கு புத்துயிர் அளிக்க குற்றம் சாட்டப்பட்டவர்கள் நிதி திரட்டியதாக என்ஐஏ தெரிவித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மீன்பிடி படகுகளில் இருந்து 5 ஏகே 47 துப்பாக்கிகள் மற்றும் 1000 எண்ணிக்கையிலான 9 எம்எம் வெடிமருந்துகளுடன் ஏராளமான போதைப்பொருள் கைப்பற்றப்பட்ட வழக்கில், குற்றம் சாட்டப்பட்ட ஒருவர் தடைசெய்யப்பட்ட நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட்டதாக என்ஐஏ தெரிவித்துள்ளது. இந்தியாவிலும் வெளிநாட்டிலும் விடுதலைப் புலிகள் இயக்கம்.",
        "குற்றம் சாட்டப்பட்டவர்கள் தடைசெய்யப்பட்ட ஆயுதங்கள் மற்றும் வெடிமருந்துகளை வாங்குவதற்கும் சதி செய்திருந்தனர். இந்த வழக்கில் எட்டாவது குற்றவாளியும் இலங்கையைச் சேர்ந்தவருமான ரமேஷ் என்பவர் தாக்கல் செய்த ஜாமீன் மனுவுக்குப் பதிலளிக்கும் வகையில் கேரள உயர் நீதிமன்றத்தில் என்ஐஏ அறிக்கை தாக்கல் செய்தது என்று இந்தியன் எக்ஸ்பிரஸ் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "இந்திய கடலோர காவல்படையினர் மார்ச் 18, 2021 அன்று, லட்சத்தீவு, மினிகாய் தீவுக்கு அருகில் 'ரவிஹன்சி' என்ற படகை தடுத்து நிறுத்தினர். முறையான ஆவணங்கள் எதுவும் இல்லை, மேலும் அதில் இருந்த ஆறு இலங்கை பிரஜைகள் போதைப்பொருள் கட்டுப்பாட்டு பணியகத்தின் (NCB) கொச்சி துணை மண்டலத்தால் கைது செய்யப்பட்டனர். ) அவர்கள் திருவனந்தபுரத்தில் உள்ள விழிஞ்சம் துறைமுகத்திற்கு வந்தடைந்தனர்.",
        "மத்திய அரசு NIA விசாரணையை மேற்கொள்ள உத்தரவிட்டது, பின்னர் தடை செய்யப்பட்ட தமிழீழ விடுதலைப் புலிகள் (LTTE) உறுப்பினர்கள் என்று கூறப்படும் ஏழாவது மற்றும் அவரது சகோதரர் மற்றும் எட்டாவது குற்றவாளிகள் காவலில் வைக்கப்பட்டனர். வெளிநாட்டினர் சட்டத்தின் விதிகளை மீறி விசா இல்லாமல் இந்தியாவில் தங்கியிருந்ததாக ரமேஷ் தெரிவித்தார்.",
        "என்.ஐ.ஏ படி, ரமேஷ் மற்றும் அவரது சகோதரர் உட்பட, எல்.ரீ.ரீ.ஈ.யின் முக்கிய அங்கத்தவர் உட்பட, இரகசியக் கூட்டங்களை நடத்தி, போதைப்பொருள் மற்றும் ஆயுதங்கள் மற்றும் வெடிமருந்துகளை கடத்தும் சட்டவிரோத நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்ள சதி செய்தார்கள். இந்தியா மற்றும் இலங்கை ஆகிய இரு நாடுகளிலும் விடுதலைப் புலிகளின் நடவடிக்கைகளால், அவர்கள் ஒரு பயங்கரவாத கும்பலை உருவாக்கி, போதைப்பொருள், ஆயுதங்கள் மற்றும் வெடிமருந்துகளை வாங்குவதற்காக ஹவாலா வழிகளில் பணத்தை மாற்றினர்.",
        "இந்த வழக்கில் ஒரு சாட்சி, சகோதரர்கள் நடத்திய போதைப்பொருள் மற்றும் ஹவாலா வியாபாரம் குறித்தும், குறிப்பாக ஃபசீல் பாய் என்ற நபரிடம் ஹவாலா பணம் வசூலித்ததாக ரமேஷ் குறிப்பிட்டார். ரமேஷின் ஜாமீன் மனுவை நிராகரித்த நீதிமன்றம், சாட்சிகளின் வாக்குமூலங்கள் சட்டவிரோத நடவடிக்கைகளுடன் அவருக்குத் தீராத தொடர்பை மட்டுமின்றி, ஹெராயின், ஆயுதங்கள் மற்றும் வெடிமருந்துகள் கடத்தும் முயற்சிக்கு முழு அறிவும், உடந்தையுமாக, அவருக்கு விடுதலைப் புலிகளுடனான உறுதியான தொடர்பைக் காட்டுவதாகக் குறிப்பிட்டது. படகு, துறைமுகத்திற்குள் நுழைவதற்கு முன்பு தடுத்து நிறுத்தப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏகே 47",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "9மிமீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "என்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "என்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரமேஷ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன் எக்ஸ்பிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய கடலோர காவல்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மினிகாய் தீவு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லட்சத்தீவு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 18, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "போதைப்பொருள் கட்டுப்பாட்டு பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விழிஞ்சம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருவனந்தபுரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் ஈழம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டினர் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபசீல் பாய்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}