{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Sri-Lanka-Ports-Authority-commemorates-43rd-Anniversary/34-738185",
  "time_ut": 1659391555,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Ports Authority commemorates 43rd Anniversary",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Ports Authority commemorates 43rd Anniversary",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Part of the staff and employees at the official commemoration of the 43rd Anniversary of Sri Lanka Ports Authority (SLPA)",
        "Sri Lanka Ports Authority (SLPA) Chairman Dr. Prasantha Jayamanna expressing views at the 43rd Anniversary of Sri Lanka Ports Authority (SLPA)",
        "The 43rd Anniversary of the Sri Lanka Ports Authority (SLPA) was celebrated yesterday at the Sri Sambuddhathva Jayanthi Chaithya premises with the emphasis on Buddhist religious activities, followed by other religious activities in their respective locations.",
        "The function was held with the initiative of the Secretary to the Ministry of Ports and Shipping K.D.S. Ruwanchandra and the Sri Lanka Ports Authority (SLPA) Chairman Dr. Prasantha Jayamanna.",
        "Expressing views at the occasion, the Secretary Ruwanchandra said that efficient performance of the Sri Lanka Ports Authority had greater potential to strengthen the national economy to bring higher benefits to the people of the country. “It is essential that the benefits of the country’s natural geographical location are passed onto future generations. The dedicated performance of Sri Lanka Ports Authority’s management, staff and employees has always contributed to its success. It is imperative to continue this commitment.",
        "“I would like to request everyone to increase their commitment even a little higher than last year to further enhance productivity and also request our port trade unions to support this effort. We should all work together to protect this institution.”",
        "SLPA Chairman Dr. Jayamanna said that it was clear to everyone of the challenging situation the SLPA also has had to face since 2019 as any other public institution due to the global Covid-19 pandemic situation. “At a time when the whole country was at a standstill, operations of the Port of Colombo did not cease even for seconds in the last three years when it was impossible to carry out the work in the whole country. It was our strength, the strength of the management, staff, all employees, and the collaborative assistance of other terminals at the Port of Colombo,” he said.",
        "Further speaking the Chairman said that the Port of Colombo had made 2021 a record year, emphasising the fact that nearly 7.25 million containers handled, the ever-largest number of containers handled within a year.",
        "“The performance in the first quarter of 2022 was outstanding as we have achieved more performance than last year,” he added.",
        "“The constructions of the East Container Terminal (ECT) are being carried out successfully at present. All updated information is available in the official web site of SLPA.",
        "At a time, most of the infrastructure projects are compelled to cease construction work, we have been able to carry out all our project works with no hindrance at all. We have initiated all steps to purchase essential machinery and equipment for the East Container Terminal (ECT). Meanwhile, projects to develop the Ports of Galle and Trincomalee are also underway,” he said.",
        "The Chairman said that the SLPA was a public institution that had a mission to fulfil a national requirement of nourishing the economy and therefore, all its employees were also part of a national task force. He expressed confidence that all employees of the institution would extend their best performance and contribution at this national crisis, to efficiently and productively elevate the national economy.",
        "Additional secretaries of the Ministry of Ports and Shipping, SLPA Vice Chairman G.U.K. Algewattege, SLPA Managing Director Upul Jayatissa, several SLPA Directors, SLPA trade union representatives and a large number of  employees also attended the event."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Ports Authority",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "43rd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prasantha Jayamanna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43rd",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43rd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Sambuddhathva Jayanthi Chaithya",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shipping K.D.S. Ruwanchandra",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prasantha Jayamanna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Ports Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Ports Authority’s",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayamanna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Port of Colombo",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "seconds",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the last three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Port of Colombo",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Port of Colombo",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "a record year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nearly 7.25 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the first quarter of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the East Container Terminal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the East Container Terminal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLPA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shipping",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "G.U.K. Algewattege",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLPA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Upul Jayatissa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLPA Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLPA trade union representatives",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය 43 වැනි සංවත්සරය සමරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ (SLPA) 43 වැනි සංවත්සරයේ නිල සැමරුම් උත්සවයේ කාර්ය මණ්ඩලයේ සහ සේවක පිරිසේ කොටසක්",
        "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ (SLPA) සභාපති ආචාර්ය ප්‍රසන්ත ජයමාන්න මහතා ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ 43 වැනි සංවත්සරයේදී අදහස් දක්වමින්.",
        "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ (SLPA) 43 වැනි සංවත්සරය බෞද්ධ ආගමික කටයුතු මුල්කර ගනිමින් ශ්‍රී සම්බුද්ධත්ව ජයන්ති චෛත්‍ය පරිශ්‍රයේදී ඊයේ පැවැත්විණි.",
        "වරාය හා නාවික අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් කේ.ඩී.එස්. මහතාගේ මූලිකත්වයෙන් මෙම උත්සවය පැවැත්විණි. රුවන්චන්ද්‍ර මහතා සහ ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ (SLPA) සභාපති ආචාර්ය ප්‍රසන්ත ජයමාන්න යන මහත්වරු ද සහභාගි වූහ.",
        "මෙහිදී අදහස් දැක්වූ ලේකම් රුවන්චන්ද්‍ර මහතා පැවසුවේ ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ කාර්යක්‍ෂම ක්‍රියාකාරිත්වය තුළින් රටේ ජනතාවට ඉහළ ප්‍රතිලාභ අත්කරදීම සඳහා ජාතික ආර්ථිකය ශක්තිමත් කිරීමට වැඩි හැකියාවක් පවතින බවයි. “රටේ ස්වභාවික භූගෝලීය පිහිටීමේ ප්‍රතිලාභ අනාගත පරපුරට ලබාදීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ කළමනාකාරිත්වය, කාර්ය මණ්ඩලය සහ සේවකයන්ගේ කැපවීමෙන් ක්‍රියා කිරීම එහි සාර්ථකත්වයට සැමවිටම දායක වී ඇත. මේ කැපවීම දිගටම කරගෙන යාම අනිවාර්යයි.",
        "“ඵලදායිතාව තවදුරටත් ඉහළ නංවා ගැනීම සඳහා පසුගිය වසරට වඩා මදක් ඉහළට කැපවී කටයුතු කරන ලෙස සියලු දෙනාගෙන් ඉල්ලා සිටීමට කැමැත්තෙමි. එමෙන්ම මෙම ප්‍රයත්නයට සහාය දෙන ලෙස අපගේ වරාය වෘත්තීය සමිතිවලින්ද ඉල්ලා සිටිමි. අපි හැමෝම එකතුවෙලා මේ ආයතනය රැකගන්න කටයුතු කළ යුතුයි.”",
        "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ සභාපති වෛද්‍ය ජයමාන්න මහතා පැවසුවේ ගෝලීය කොවිඩ් 19 වසංගත තත්ත්වය හේතුවෙන් 2019 වසරේ සිට ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියට ද වෙනත් ඕනෑම රාජ්‍ය ආයතනයකට මුහුණ දීමට සිදුවී ඇති අභියෝගාත්මක තත්ත්වය පිළිබඳව සියලු දෙනාටම පැහැදිලි වන බවයි. “මුළු රටම ඇණ හිට තිබූ අවස්ථාවක, මුළු රටේම වැඩකටයුතු කර ගැනීමට නොහැකිව පසුගිය වසර තුන තුළ කොළඹ වරායේ මෙහෙයුම් තත්පරයකටවත් නතර වුණේ නැහැ. එය අපගේ ශක්තිය, කළමනාකාරිත්වය, කාර්ය මණ්ඩලය, සියලුම සේවකයින්ගේ ශක්තිය සහ කොළඹ වරායේ අනෙකුත් පර්යන්තවල සහයෝගීතා සහය විය, ”ඔහු පැවසීය.",
        "එහිදී වැඩිදුරටත් අදහස් දැක්වූ සභාපතිවරයා පැවසුවේ වසරක් තුළ මෙතෙක් හසුරුවන ලද විශාලතම බහාලුම් ප්‍රමාණය වන බහාලුම් මිලියන 7.25කට ආසන්න ප්‍රමාණයක් හසුරුවා ඇති බව අවධාරණය කරමින් 2021 වසර වාර්තාගත වසරක් බවට කොළඹ වරාය පත් කර ඇති බවයි.",
        "\"2022 පළමු කාර්තුවේ කාර්ය සාධනය විශිෂ්ටයි, අපි පසුගිය වසරට වඩා වැඩි කාර්ය සාධනයක් ලබාගෙන තිබෙනවා,\" ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "“නැගෙනහිර බහාලුම් පර්යන්තයේ (ECT) ඉදිකිරීම් මේ වන විට සාර්ථකව සිදු කෙරෙමින් පවතී. සියලුම යාවත්කාලීන තොරතුරු ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ නිල වෙබ් අඩවියේ ඇත.",
        "බොහෝ යටිතල පහසුකම් ව්‍යාපෘතිවල ඉදිකිරීම් කටයුතු නතර කිරීමට බලකෙරෙන අවස්ථාවක, අපගේ සියලුම ව්‍යාපෘති කටයුතු කිසිඳු බාධාවකින් තොරව කරගෙන යාමට අපට හැකි වී තිබේ. නැඟෙනහිර බහාලුම් පර්යන්තය (ECT) සඳහා අත්‍යවශ්‍ය යන්ත්‍රෝපකරණ සහ උපකරණ මිලදී ගැනීමට අපි සියලු පියවර ආරම්භ කර ඇත. මේ අතර ගාලු වරාය සහ ත්‍රිකුණාමලය වරාය සංවර්ධනය කිරීමේ ව්‍යාපෘති ද ක්‍රියාත්මකයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය ආර්ථිකය පෝෂණය කිරීමේ ජාතික අවශ්‍යතාවයක් සපුරාලීමේ මෙහෙවරක් ඉටුකළ රාජ්‍ය ආයතනයක් බවත් එබැවින් එහි සියලුම සේවකයන් ජාතික කාර්ය සාධක බලකායේ කොටස්කරුවන් බවත් සභාපතිවරයා පැවසීය. ජාතික ආර්ථිකය කාර්යක්ෂමව හා ඵලදායී ලෙස ඉහළ නැංවීම සඳහා ආයතනයේ සියලුම සේවකයින් මෙම ජාතික අර්බුදයේදී ඔවුන්ගේ හොඳම කාර්ය සාධනය සහ දායකත්වය ලබා දෙනු ඇතැයි ඔහු විශ්වාසය පළ කළේය.",
        "වරාය සහ නාවික අමාත්‍යාංශයේ අතිරේක ලේකම්වරුන්, ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ උප සභාපති ජී.යූ.කේ. අල්ගේවත්තගේ, ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ උපුල් ජයතිස්ස, ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ අධ්‍යක්ෂවරුන් කිහිප දෙනෙකු, ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ වෘත්තීය සමිති නියෝජිතයින් සහ සේවකයින් විශාල පිරිසක් ද මෙම අවස්ථාවට සහභාගී වූහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "43 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසන්ත ජයමාන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී සම්බුද්ධත්ව ජයන්ති චෛත්‍යය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරාය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නැව්ගත කිරීම කේ.ඩී.එස්. රුවන්චන්ද්‍ර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසන්ත ජයමාන්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරියේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයමාන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "තත්පර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "වාර්තාගත වසරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 7.25 කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුද්දක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නැගෙනහිර බහාලුම් පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නැගෙනහිර බහාලුම් පර්යන්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරාය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජී.යූ.කේ. ඇල්ගේවත්තගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරාය අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උපුල් ජයතිස්ස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLPA අධ්‍යක්ෂවරුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLPA වෘත්තීය සමිති නියෝජිතයන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை 43 ஆவது ஆண்டு நிறைவைக் கொண்டாடுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபையின் (SLPA) 43வது ஆண்டு விழாவின் உத்தியோகபூர்வ நினைவேந்தலில் ஊழியர்கள் மற்றும் ஊழியர்களின் ஒரு பகுதி",
        "இலங்கை துறைமுக அதிகார சபையின் (SLPA) தலைவர் கலாநிதி பிரசாந்த ஜயமான்ன இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபையின் (SLPA) 43 வது ஆண்டு விழாவில் கருத்து வெளியிட்டார்.",
        "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபையின் (SLPA) 43வது ஆண்டு நிறைவு விழா நேற்று ஸ்ரீ சம்புத்தத்வ ஜெயந்தி சைத்திய வளாகத்தில் பௌத்த சமய நடவடிக்கைகளுக்கு முக்கியத்துவம் அளித்து, அதனைத் தொடர்ந்து ஏனைய சமய நிகழ்வுகள் அந்தந்த இடங்களில் கொண்டாடப்பட்டது.",
        "துறைமுகங்கள் மற்றும் கப்பல் போக்குவரத்து அமைச்சின் செயலாளர் கே.டி.எஸ் அவர்களின் முயற்சியுடன் இந்த விழா நடைபெற்றது. ருவன்சந்திர மற்றும் இலங்கை துறைமுக அதிகார சபையின் (SLPA) தலைவர் கலாநிதி பிரசாந்த ஜயமான்ன.",
        "இந்நிகழ்வில் கருத்து வெளியிட்ட செயலாளர் ருவன்சந்திர, இலங்கை துறைமுக அதிகார சபையின் திறமையான செயற்பாடுகள் நாட்டு மக்களுக்கு உயர் நன்மைகளை பெற்றுக்கொடுக்கும் வகையில் தேசிய பொருளாதாரத்தை வலுப்படுத்துவதற்கு அதிக சாத்தியக்கூறுகளை கொண்டிருப்பதாக தெரிவித்தார். “நாட்டின் இயற்கையான புவியியல் இருப்பிடத்தின் நன்மைகள் எதிர்கால சந்ததியினருக்குக் கடத்தப்படுவது அவசியம். இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபையின் முகாமைத்துவம், பணியாளர்கள் மற்றும் பணியாளர்களின் அர்ப்பணிப்புடன் செயற்படுவது அதன் வெற்றிக்கு எப்போதும் பங்களித்துள்ளது. இந்த உறுதிமொழியை தொடர வேண்டியது அவசியம்.",
        "\"உற்பத்தித்திறனை மேலும் அதிகரிக்க, கடந்த ஆண்டை விட, தங்கள் அர்ப்பணிப்பை இன்னும் கொஞ்சம் அதிகமாக அதிகரிக்குமாறு அனைவரையும் கேட்டுக்கொள்கிறேன், மேலும் இந்த முயற்சிக்கு நமது துறைமுக தொழிற்சங்கங்கள் ஆதரவளிக்குமாறு கேட்டுக்கொள்கிறேன். இந்த நிறுவனத்தைப் பாதுகாக்க நாம் அனைவரும் ஒன்றிணைந்து செயல்பட வேண்டும்.",
        "உலகளாவிய கொவிட்-19 தொற்றுநோய் நிலைமை காரணமாக 2019 ஆம் ஆண்டிலிருந்து SLPA யும் வேறு எந்த பொது நிறுவனத்தையும் எதிர்கொள்ள வேண்டிய சவாலான சூழ்நிலையை அனைவருக்கும் தெளிவாகத் தெரியும் என்று SLPA தலைவர் டாக்டர் ஜெயமான்ன தெரிவித்தார். “முழு நாடும் ஸ்தம்பிதமடைந்திருந்த நேரத்தில், கடந்த மூன்று வருடங்களாக நாடு முழுவதும் பணிகளை மேற்கொள்ள முடியாத நிலையில் கொழும்பு துறைமுகத்தின் செயற்பாடுகள் ஒரு நொடி கூட நிறுத்தப்படவில்லை. இது எங்களின் பலம், நிர்வாகத்தின் பலம், ஊழியர்கள், அனைத்து பணியாளர்கள் மற்றும் கொழும்பு துறைமுகத்தில் உள்ள மற்ற முனையங்களின் கூட்டு உதவியாகும்,” என்றார்.",
        "மேலும் பேசிய தலைவர், கொழும்பு துறைமுகம் 2021 ஆம் ஆண்டை சாதனை ஆண்டாக மாற்றியுள்ளதாகவும், ஏறக்குறைய 7.25 மில்லியன் கொள்கலன்கள் கையாளப்பட்டதாகவும், இது ஒரு வருடத்திற்குள் கையாண்ட மிகப் பெரிய கொள்கலன்களாகவும் உள்ளது என்பதை வலியுறுத்தினார்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் காலாண்டில் செயல்திறன் சிறப்பாக இருந்தது, ஏனெனில் நாங்கள் கடந்த ஆண்டை விட அதிக செயல்திறனை அடைந்துள்ளோம்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "கிழக்கு கொள்கலன் முனையத்தின் (ECT) கட்டுமானப் பணிகள் தற்போது வெற்றிகரமாக நடைபெற்று வருகின்றன. அனைத்து மேம்படுத்தப்பட்ட தகவல்களும் SLPA இன் உத்தியோகபூர்வ இணையத்தளத்தில் கிடைக்கின்றன.",
        "ஒரு நேரத்தில், பெரும்பாலான உள்கட்டமைப்பு திட்டங்கள் கட்டுமானப் பணியை நிறுத்த வேண்டிய கட்டாயத்தில் உள்ளன, எங்களின் அனைத்து திட்டப் பணிகளையும் எந்த இடையூறும் இல்லாமல் மேற்கொள்ள முடிந்தது. கிழக்கு கொள்கலன் முனையத்திற்கு (ECT) தேவையான இயந்திரங்கள் மற்றும் உபகரணங்களை வாங்குவதற்கான அனைத்து நடவடிக்கைகளையும் நாங்கள் தொடங்கியுள்ளோம். இதேவேளை, காலி மற்றும் திருகோணமலை துறைமுகங்களை அபிவிருத்தி செய்வதற்கான செயற்திட்டங்களும் முன்னெடுக்கப்பட்டு வருகின்றன” என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "SLPA ஆனது பொருளாதாரத்தை ஊட்டமளிக்கும் தேசியத் தேவையை நிறைவேற்றும் நோக்கத்தைக் கொண்ட ஒரு பொது நிறுவனமாகும், எனவே அதன் அனைத்து ஊழியர்களும் ஒரு தேசிய பணிக்குழுவின் ஒரு பகுதியாக இருப்பதாகவும் தலைவர் கூறினார். நிறுவனத்தின் அனைத்து ஊழியர்களும் இந்த தேசிய நெருக்கடியின் போது தேசிய பொருளாதாரத்தை திறமையாகவும் உற்பத்தி ரீதியாகவும் உயர்த்துவதற்கு அவர்களின் சிறந்த செயல்திறன் மற்றும் பங்களிப்பை வழங்குவார்கள் என்று அவர் நம்பிக்கை தெரிவித்தார்.",
        "துறைமுகங்கள் மற்றும் கப்பல் போக்குவரத்து அமைச்சின் மேலதிக செயலாளர்கள், SLPA உப தலைவர் G.U.K. அல்கேவத்தகே, SLPA முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் உபுல் ஜயதிஸ்ஸ, பல SLPA பணிப்பாளர்கள், SLPA தொழிற்சங்கப் பிரதிநிதிகள் மற்றும் பெருமளவிலான  பணியாளர்களும் நிகழ்வில் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "43வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரசாந்த ஜயமான்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "43வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ சம்புத்தத்வ ஜெயந்தி சைத்யா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறைமுக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்பல் போக்குவரத்து கே.டி.எஸ். ருவன்சந்திர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரசாந்த ஜயமான்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை துறைமுக அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெயமன்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வினாடிகள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கடந்த மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஒரு சாதனை ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 7.25 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிழக்கு கொள்கலன் முனையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிழக்கு கொள்கலன் முனையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.ஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறைமுக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்பல் போக்குவரத்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜி.யு.கே. அல்கேவட்டேஜ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உபுல் ஜயதிஸ்ஸ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLPA இயக்குநர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLPA தொழிற்சங்க பிரதிநிதிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}