{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/significant-net-foreign-inflows-to-cse/",
  "time_ut": 1662144960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Significant net foreign inflows to CSE",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Significant net foreign inflows to CSE",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The CSE was quite positive throughout yesterday due to notable foreign activities. Significant net foreign inflows occurred, stock market analysts said. Both indices were positive. The All- Share Price Index went up by 61.6 points and S and P SL 20 rose by 0.44 points.",
        "Turnover stood at Rs 4.2 billion with three crossings. Those crossing were reported in Atken Spence, which contributed Rs 618 million to the turnover and crossed 4.1 million shares at a price of 151, Expo Lanka holdings’ 2.5 million shares crossed to the tune of RS 562 million, its shares traded at Rs 225 and TJ Lanka 2.5 million shares crossed to the tune of RS 109, its share price being Rs 44.",
        "In the retail market top five companies that contributed to the turnover were; Lanka IOC Rs 430 million (2.2 million shares traded), Expo Lanka Rs 289 million (1.3 million shares traded), LOLC Finance Rs 282 million (32.7 million shares traded), Brown Investments Rs 196 million (24. 3 million shares traded) and Melstacorp Rs 164 million (2.8 million shares traded). During the day 144 million share volumes changed hands in 32000 transactions. Yesterday the Central Bank’s spot exchange rate was Rs 361.45 per dollar.",
        "Classic Travel partners with Nations Trust Bank American Express to empower students going to overseas universities",
        "CSE moves up in the wake of SL-IMF deal as local corruption comes into focus",
        "Stock investors welcome interim budget; turnover hits Rs. 4.3 billion",
        "CSE slips in mid-morning trade ahead of interim budget presentation",
        "$18 trillion wiped off global markets in first half of 2022, WFE data reveals",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "All-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "61.6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "0.44",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Atken Spence",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "618 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.1 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "151",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expo Lanka",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC Rs 430 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expo Lanka Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "289 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC Finance",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "282 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "32.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Brown Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "196 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "164 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "144 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "32000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "361.45",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Classic Travel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank American Express",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SL-IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.3 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mid-morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first half of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CSE වෙත සැලකිය යුතු ශුද්ධ විදේශ ගලා ඒම",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "කැපී පෙනෙන විදේශීය ක්‍රියාකාරකම් හේතුවෙන් කොළඹ කොටස් වෙළඳ පොළ ඊයේ දිනය පුරා තරමක් ධනාත්මක විය. සැලකිය යුතු ශුද්ධ විදේශ ගලා ඒමක් සිදු වූ බව කොටස් වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති. දර්ශක දෙකම ධනාත්මක විය. සියලු කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 61.6 කින් ඉහළ ගිය අතර S සහ P SL 20 ඒකක 0.44 කින් ඉහළ ගියේය.",
        "හරස් මාර්ග තුනක් සමඟ පිරිවැටුම රුපියල් බිලියන 4.2 ක් විය. ඇට්කන් ස්පෙන්ස් හි එම හරස්වීම් වාර්තා වී ඇති අතර, එය පිරිවැටුමට රුපියල් මිලියන 618 ක දායකත්වයක් ලබා දී කොටස් මිලියන 4.1 ක් ඉක්මවා 151 ක මිලකට, එක්ස්පෝ ලංකා හෝල්ඩිංග්ස් හි කොටස් මිලියන 2.5 ක් රුපියල් මිලියන 562 ක් ද, එහි කොටස් රුපියල් 225 ක් ද ගනුදෙනු විය. TJ Lanka කොටස් මිලියන 2.5 RS 109 සීමාව ඉක්මවා ගිය අතර එහි කොටසක මිල රුපියල් 44 කි.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ පිරිවැටුමට දායක වූ ඉහළම සමාගම් පහ වූයේ; ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 430 (කොටස් මිලියන 2.2 ක් ගනුදෙනු), එක්ස්පෝ ලංකා රුපියල් මිලියන 289 (කොටස් මිලියන 1.3 ක් ගනුදෙනු), LOLC ෆිනෑන්ස් රුපියල් මිලියන 282 (කොටස් මිලියන 32.7 ක් ගනුදෙනු), බ්‍රවුන් ඉන්වෙස්ට්මන්ට් රුපියල් මිලියන 196 (කොටස් මිලියන 24. 3 ක් ගනුදෙනු) සහ Melstacorp රුපියල් මිලියන 164 (කොටස් මිලියන 2.8 වෙළඳාම් කරන ලදී). දවස තුළ ගනුදෙනු 32000 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 144 ක් වෙනස් විය. ඊයේ මහ බැංකුවේ ස්ථානීය විනිමය අනුපාතය ඩොලරයක් සඳහා රුපියල් 361.45 ක් විය.",
        "ක්ලැසික් ට්‍රැවල් විදේශ විශ්වවිද්‍යාලවලට යන සිසුන් සවිබල ගැන්වීම සඳහා Nations Trust Bank American Express සමඟ හවුල් වේ",
        "දේශීය දූෂණය අවධානයට ලක්වන විට SL-IMF ගනුදෙනුවෙන් පසු CSE ඉහළ යයි",
        "කොටස් ආයෝජකයින් අතුරු අයවැය සාදරයෙන් පිළිගනිති; පිරිවැටුම රු. බිලියන 4.3 කි",
        "අතුරු අයවැය ඉදිරිපත් කිරීමට පෙර මධ්‍යම උදෑසන වෙළඳාමේදී CSE ලිස්සා යයි",
        "2022 පළමු භාගයේදී ඩොලර් ට්‍රිලියන 18ක් ගෝලීය වෙලඳපොලවල් අතුගා දැමූ බව WFE දත්ත හෙළි කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියලුම-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "61.6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "0.44",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇට්කන් ස්පෙන්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 618 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "151",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expo Lanka",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 430 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝ ලංකා රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 289 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC ෆිනෑන්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 282 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 32.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දුඹුරු ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 196 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 164 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 144 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "32000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "361.45 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්භාව්ය සංචාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nations Trust Bank American Express",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SL-IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 4.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්යම උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් ට්‍රිලියන 18 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CSEக்கு குறிப்பிடத்தக்க நிகர வெளிநாட்டு வரவு",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "குறிப்பிடத்தக்க வெளிநாட்டு நடவடிக்கைகள் காரணமாக நேற்று முழுவதும் CSE மிகவும் சாதகமாக இருந்தது. குறிப்பிடத்தக்க நிகர வெளிநாட்டு வரவுகள் ஏற்பட்டதாக பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர். இரண்டு குறியீடுகளும் நேர்மறையாக இருந்தன. அனைத்துப் பங்கு விலைச் சுட்டெண் 61.6 புள்ளிகளாலும், S மற்றும் P SL 20 0.44 புள்ளிகளாலும் அதிகரித்தன.",
        "விற்றுமுதல் மூன்று குறுக்குவழிகளுடன் ரூ.4.2 பில்லியனாக இருந்தது. அட்கென் ஸ்பென்ஸில் அந்த கடவுகள் பதிவாகியுள்ளன, இது விற்றுமுதலுக்கு ரூ. 618 மில்லியன் பங்களித்தது மற்றும் 4.1 மில்லியன் பங்குகளை 151 விலையில் கடந்தது, எக்ஸ்போ லங்கா ஹோல்டிங்ஸின் 2.5 மில்லியன் பங்குகள் ரூ. 562 மில்லியனுக்கும், அதன் பங்குகள் ரூ. 225க்கும் வர்த்தகமானது. TJ Lanka 2.5 மில்லியன் பங்குகள் RS 109 ஐ எட்டியது, அதன் பங்கின் விலை ரூ 44.",
        "சில்லறை விற்பனை சந்தையில் முதல் ஐந்து நிறுவனங்கள் வருவாயில் பங்களித்தன; லங்கா ஐஓசி ரூ 430 மில்லியன் (2.2 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), எக்ஸ்போ லங்கா ரூ 289 மில்லியன் (1.3 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), எல்ஓஎல்சி ஃபினான்ஸ் ரூ 282 மில்லியன் (32.7 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), பிரவுன் இன்வெஸ்ட்மென்ட்ஸ் ரூ 196 மில்லியன் (24. 3 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) மற்றும் மெல்ஸ்டாகார்ப் ரூ 164 மில்லியன் (2.8 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம் செய்யப்பட்டது). நாளின் போது 32000 பரிவர்த்தனைகளில் 144 மில்லியன் பங்குகள் கைமாறின. நேற்றைய தினம் மத்திய வங்கியின் ஸ்பாட் மாற்று வீதம் ஒரு டொலருக்கு 361.45 ரூபாவாக இருந்தது.",
        "வெளிநாட்டுப் பல்கலைக்கழகங்களுக்குச் செல்லும் மாணவர்களை மேம்படுத்துவதற்காக நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி அமெரிக்கன் எக்ஸ்பிரஸ் உடன் கிளாசிக் டிராவல் கூட்டாளிகள்",
        "SL-IMF ஒப்பந்தத்தை அடுத்து, உள்ளூர் ஊழல் கவனம் செலுத்தப்படுவதால், CSE உயர்கிறது",
        "பங்கு முதலீட்டாளர்கள் இடைக்கால பட்ஜெட்டை வரவேற்கிறார்கள்; விற்றுமுதல் ரூ. 4.3 பில்லியன்",
        "இடைக்கால பட்ஜெட் சமர்ப்பணத்திற்கு முன்னதாக காலை வர்த்தகத்தில் சிஎஸ்இ நழுவியது",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதியில் $18 டிரில்லியன் உலகளாவிய சந்தைகளை அழித்துவிட்டது, WFE தரவு வெளிப்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அனைத்தும்-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "61.6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "0.44",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அட்கன் ஸ்பென்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "618 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "151",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போ லங்கா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி 430 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போ லங்கா ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "289 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC நிதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "282 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "32.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பழுப்பு முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "196 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டாகார்ப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "164 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "144 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "32000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "361.45",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளாசிக் பயணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேஷன்ஸ் டிரஸ்ட் வங்கி அமெரிக்கன் எக்ஸ்பிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SL-IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.3 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நண்பகல்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 இன் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}