{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130557",
  "time_ut": 1656664831,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் இலங்கையின் எந்த சட்டத்தை மீறினார்கள் - கனடா தூதுவர் கேள்வி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Protesters in Calicut violated any Sri Lankan law - Canadian Ambassador Question",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Canadian Ambassador to Sri Lanka David McKinnon has taken to Twitter to express his displeasure over the use of the army to disperse protesters in Calicut during a Test match.",
        "The ambassador questioned whether cricket was the biggest issue in Sri Lanka and whether it was a matter of national security to the extent that I had to use the military.",
        "He also questioned the law of the peaceful protesters"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Calicut",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "Canadian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Canadian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "David McKinnon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Calicut",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැලිකට් විරෝධතාකරුවන් ශ්‍රී ලංකා නීතිය කඩ කළා - කැනේඩියානු තානාපති ප්‍රශ්න කරයි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ කැනේඩියානු තානාපති ඩේවිඩ් මැකිනන් ට්විටර් ගිණුමේ සටහනක් තබමින් ටෙස්ට් තරගයක් අතරතුර කැලිකට් නගරයේ විරෝධතාකරුවන් විසුරුවා හැරීමට හමුදාව යොදා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් සිය අප්‍රසාදය පළ කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තිබෙන ලොකුම ප්‍රශ්නය ක්‍රිකට් ක්‍රීඩාව බවත් මට හමුදාව යොදවන්න සිදු වූ තරමට එය ජාතික ආරක්ෂාව පිළිබඳ ප්‍රශ්නයක් දැයි තානාපතිවරයා ප්‍රශ්න කළේය.",
        "සාමකාමීව විරෝධතාවයේ නිරත වූවන් කුමන නීතිය කඩ කළේ දැයි ඔහු ප්‍රශ්න කළේය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කැලිකට්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "කැනේඩියානු",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කැනේඩියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් මැකිනන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැලිකට්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் இலங்கையின் எந்த சட்டத்தை மீறினார்கள் - கனடா தூதுவர் கேள்வி",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "டெஸ்ட்போட்டியின் போது காலிகோட்டையில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை அகற்றுவதற்கு இராணுவத்தை பயன்படுத்தியது குறித்து இலங்கைக்கான கனடா தூதுவர் டேவிட் மக்கினன் டுவிட்டர் பதிவொன்றில் அதிருப்திவெளியிட்டுள்ளார்",
        "கிரிக்கெட் இலங்கையில் மிகப்பெரிய விடயம் என்பது எனக்கு தெரியும் இராணுவத்தினரை பயன்படுத்தவேண்டிய அளவிற்கு இது தேசிய பாதுகாப்பு விடயமா என தூதுவர் கேள்வி எழுப்பியுள்ளார்.",
        "அமைதியாக ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டிருந்த இவர்கள் எந்த சட்டத்தினை மீறினார்கள் எனவும் அவர் கேள்வி எழுப்பியுள்ளார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோழிக்கோடு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "கனடியன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கனடியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டேவிட் மெக்கின்னன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோழிக்கோடு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}