{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/strong-rajapaksa-dynasty-member-refused-to-leave-sri-lanka-97285/",
  "time_ut": 1657620660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Strong Rajapaksa dynasty member refused to leave Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Strong Rajapaksa dynasty member refused to leave Sri Lanka",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Former finance minister Basil Rajapaksa who was to leave the country to the United States of America via Dubai early this morning through the VIP lounge was refused to check in by airport emigration staff and he was forced to return, officials at Bandaranaike International Airport (BIA) said on Tuesday.",
        "Basil Rajapaksa, 71-year old younger brother of President Gotabaya Rajapaksa, is the chief strategist behind the election victories of the president as well as the ruling Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP).",
        "Sources said Basil Rajapaksa arrived at BIA in the wee hours of Tuesday to board an Emirates flight to return to the USA as the pressure is on the rise to probe Rajapaksa’s alleged corrupt deals and wealth.",
        "Basil’s move to leave the country comes after his president brother has already announced to resign from Sri Lanka’s most powerful post with effect from Wednesday after tens of thousands of protesters stormed in to his official residence. President Gotabaya Rajapaksa had fled the official residence a few hours ago before the protesters stormed in. He is now in the process of leaving the country, officials have told Economy Next.",
        "Basil’s another brother Mahinda Rajapaksa was forced to resign from prime minister post two months ago. Basil himself resigned from the SLPP MP post one month ago.",
        "Sources said Basil Rajapaksa was in the Silk Route VIP lounge at the airport before the officials protested against alowing him to leave.",
        "The Immigration and Emigration Officers’ Association withdrew from the VIP terminal at BIA, amid reports of top politicians attempting to leave the country.",
        "“Due to the crisis situation in the country, it has been decided to withdraw from activities at the Silk Route passenger clearance activities until further notice,” the trade union said in a statement.",
        "The union president A.A.S.Kanugala told EconomyNext that the officers of the Union HAVE withdrawn when an official announcement was made that Basil Rajapaksa will be arriving at the BIA.",
        "“From the day before there was a big pressure saying some people will try to leave the country through the Silk Route,” Kanugala said.",
        "“With that, our officers were under pressure because of the threat calls we received and the much pressure from social media.”",
        "Kanugala said, with the official announcement made that Basil Rajapaksa arriving at BIA, the officers were withdrawn from the Silk Route lounge duties in order to safeguard the immigration officials due to the current situation in the country.",
        "“When he came to BIA, we had already withdrawn,” Kanugala said.",
        "BIA officials said some passengers started protesting against Basil Rajapaksa boarding in the plane they were also travelling.",
        "“There were a few passengers who started protesting against him and simultaneously the officer in the checking counters was seen withdrawing,” one officer told EconomyNext.",
        "“The incident took place when Basil was checking in. So he could not pass that stop and get to the immigration and emigration check point.”",
        "After failing to pass the initial check point, Basil had to return with his escort, the official said.",
        "Basil is a US citizen and has refused to denounce the citizenship to contest in the election. Instead, he managed the SLPP to get two-third majority in August 2020 general election and bring in a new constitutional amendment to remove the barrier for duel citizens to enter the parliament. Later, he entered the parliament through national list and appointed as the Finance Minister in mid last year.",
        "Basil Rajapaksa, as the finance minister, witnessed the country’s economy collapsing due to wrong policies by the central bank and finance ministry. Many economic analysts say Basil Rajapaksa could have prevented the ongoing economic crisis had he taken prompt action and rectify the wrong policies.",
        "Many people in social media voiced concerns against possible fleeing of Rajapaksas using official channels.",
        "Rajapaksa family ruled Sri Lanka since 2005 and were populour among majority Buddhist Sinhalese for their role in winning the 26-year war against Liberation Tigers of Tamil Eelam (LTTE) who fought for a separate state in the island nation’s North and East.",
        "After the end of the war, Rajapaksas controlled almost everything in the country including finance, infrastructure, sports, agriculture, rural development, investments, information telecom, and sports. They mostly implemented the decisions agreed by the family instead of the cabinet or party leaders or the parliament, at least four SLPP members have told the EconomyNext.",
        "People had demanded to do proper probe on the wealth accumulated by former prime minister Mahinda Rajapaksa, his wife Shiranthi, his three sons Namal, Yoshitha, and Rohitha, and some other family members as well as his close allies.  (Colombo/ July 12/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rajapaksa",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States of America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "early this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Bandaranaike International Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "71-year old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the wee hours of Tuesday",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a few hours ago",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Economy Next",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two months ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one month ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Silk Route",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Silk Route",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the trade union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A.A.S.Kanugala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Silk Route",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Kanugala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kanugala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silk Route",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanugala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two-third",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "August 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "mid last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "26-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil Eelam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "North and East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "at least four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yoshitha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rohitha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 12/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රබල රාජපක්ෂ වංශිකයෙක් ශ්‍රී ලංකාව හැර යාම ප්‍රතික්ෂේප කළේය",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "EconomyNext - අද අලුයම ප්‍රභූ විවේකාගාරය හරහා ඩුබායි හරහා ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය බලා පිටත්ව යාමට නියමිතව සිටි හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ මහතාට ගුවන් තොටුපළ විගමන කාර්ය මණ්ඩලය විසින් පරීක්ෂා කිරීම ප්‍රතික්ෂේප කළ අතර ඔහුට ආපසු යාමට බල කළ බව බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපළේ නිලධාරීහු ( BIA) අඟහරුවාදා පැවසීය.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ 71 හැවිරිදි බාල සොහොයුරා වන බැසිල් රාජපක්ෂ ජනාධිපතිවරයාගේ මෙන්ම පාලක ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ (SLPP) මැතිවරණ ජයග්‍රහණ පිටුපස සිටින ප්‍රධාන උපායමාර්ගිකයා වේ.",
        "රාජපක්ෂගේ යැයි කියන දූෂිත ගණුදෙණු සහ ධනය ගැන සොයා බලන ලෙසට බලපෑම් වැඩි වෙමින් පවතින බැවින් බැසිල් රාජපක්ෂ ආපසු ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය බලා යාමට එමිරේට්ස් ගුවන් යානයකට නැගීමට අඟහරුවාදා අලුයම BIA වෙත පැමිණි බව ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "බැසිල් රට හැර යාමට පියවර ගෙන ඇත්තේ දස දහස් සංඛ්‍යාත විරෝධතාකරුවන් ඔහුගේ නිල නිවසට කඩා වැදීමෙන් පසු බදාදා සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි ශ්‍රී ලංකාවේ බලවත්ම තනතුරෙන් ඉල්ලා අස්වන බව ඔහුගේ ජනාධිපති සහෝදරයා දැනටමත් ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසුවය. විරෝධතාකරුවන් නිල නිවසට කඩා වැදීමට පැය කිහිපයකට පෙර ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා නිල නිවසින් පලා ගොස් ඇති අතර ඔහු මේ වන විට රට හැර යාමට සූදානම්ව සිටින බව නිලධාරීන් ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "බැසිල්ගේ තවත් සහෝදරයෙකු වන මහින්ද රාජපක්ෂට මීට මාස දෙකකට පෙර අගමැති ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්වීමට සිදු විය. බැසිල් මීට මාසයකට පෙර ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රී ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්විය.",
        "ආරංචි මාර්ග පැවසුවේ බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා ගුවන් තොටුපළේ සේද මාවතේ ප්‍රභූ විවේකාගාරයේ සිටි අතර ඔහුට පිටව යාමට අවසර දීමට නිලධාරීන් විරෝධය පළ කිරීමට පෙරය.",
        "ඉහළ පෙළේ දේශපාලනඥයන් රට හැර යාමට උත්සාහ කරන බවට වාර්තා වීමත් සමඟ ආගමන හා විගමන නිලධාරීන්ගේ සංගමය BIA හි VIP පර්යන්තයෙන් ඉවත් විය.",
        "\"රටේ පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය හේතුවෙන් නැවත දැනුම් දෙන තුරු සේද මාර්ගයේ මගී නිෂ්කාශන කටයුතුවලින් ඉවත් වීමට තීරණය කර ඇති බව\" එම වෘත්තීය සමිතිය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටී.",
        "එම සංගමයේ සභාපති A.A.S.කණුගල EconomyNext වෙත පැවසුවේ බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා BIA වෙත පැමිණෙන බවට නිල නිවේදනයක් නිකුත් කිරීමත් සමඟ සංගමයේ නිලධාරීන් ඉන් ඉවත් වූ බවයි.",
        "පෙරේදා සිට විශාල පීඩනයක් තිබුණා සමහරු සේද මාවතෙන් රට යන්න හදනවා කියලා,” කණුගල පැවසීය.",
        "“ඒ සමඟ, අපට ලැබුණු තර්ජන ඇමතුම් සහ සමාජ මාධ්‍යවලින් එල්ල වූ දැඩි පීඩනය නිසා අපගේ නිලධාරීන් පීඩනයට ලක් විය.”",
        "බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා BIA වෙත පැමිණෙන බවට නිල නිවේදනයක් නිකුත් කිරීමත් සමඟ රටේ පවතින වත්මන් තත්ත්වය හේතුවෙන් ආගමන විගමන නිලධාරීන්ගේ ආරක්ෂාව වෙනුවෙන් එම නිලධාරීන් සේද මාර්ග විවේකාගාර රාජකාරිවලින් ඉවත් කළ බව කනුගල මහතා පැවසීය.",
        "\"ඔහු BIA වෙත පැමිණෙන විට, අපි ඒ වන විටත් ඉවත් වී තිබුණා,\" කණුගල පැවසීය.",
        "BIA නිලධාරීන් පැවසුවේ බැසිල් රාජපක්ෂ තමන් ද ගමන් කළ ගුවන් යානයට ගොඩවීමට එරෙහිව ඇතැම් මගීන් විරෝධතාවයේ නිරත වූ බවයි.",
        "“ඔහුට එරෙහිව විරෝධතා දැක්වීමට පටන් ගත් මගීන් කිහිප දෙනෙකු සිටි අතර ඒ සමඟම පරීක්‍ෂණ කවුන්ටරවල සිටි නිලධාරියා ඉවත්ව යනු දක්නට ලැබුණි,” එක් නිලධාරියෙක් EconomyNext වෙත පැවසීය.",
        "\"සිද්ධිය වුනේ බැසිල් චෙක් ඉන් කරනකොට. ඒ නිසා එයාට ඒ නැවතුම පහුකරලා ආගමන විගමන මුරපොලට යන්න බැරි වුණා.\"",
        "මූලික මුරපොල පසුකර යාමට නොහැකි වීමෙන් පසු බැසිල්ට සිය පරිවාර කණ්ඩායම සමඟ ආපසු යාමට සිදු වූ බව එම නිලධාරියා පැවසීය.",
        "බැසිල් එක්සත් ජනපද පුරවැසියෙකු වන අතර මැතිවරණයට තරඟ කිරීම සඳහා පුරවැසිභාවය හෙළා දැකීම ප්‍රතික්ෂේප කර ඇත. ඒ වෙනුවට, 2020 අගෝස්තු මහ මැතිවරණයේදී ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට තුනෙන් දෙකක බලයක් ලබා ගැනීමටත් ද්වන්ධ පුරවැසියන්ට පාර්ලිමේන්තුවට ඇතුළු වීමට ඇති බාධකය ඉවත් කිරීම සඳහා නව ව්‍යවස්ථා සංශෝධනයක් ගෙන ඒමටත් ඔහු සමත් විය. පසුව ජාතික ලැයිස්තුවෙන් පාර්ලිමේන්තුවට පිවිසි ඔහු පසුගිය වසරේ මැද භාගයේදී මුදල් අමාත්‍යවරයා ලෙස පත් විය.",
        "මහ බැංකුවේ සහ මුදල් අමාත්‍යාංශයේ වැරදි ප්‍රතිපත්ති නිසා රටේ ආර්ථිකය කඩා වැටෙන ආකාරය බැසිල් රාජපක්ෂ මුදල් ඇමැතිවරයා ලෙස දුටුවේය. බොහෝ ආර්ථික විශ්ලේෂකයින් පවසන්නේ බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා කඩිනම් පියවරක් ගෙන වැරදි ප්‍රතිපත්ති නිවැරදි කර ගත්තේ නම් පවතින ආර්ථික අර්බුදය වළක්වා ගත හැකිව තිබූ බවයි.",
        "නිල නාලිකා භාවිතා කරමින් රාජපක්ෂලා පලායාමට එරෙහිව සමාජ මාධ්‍යවල බොහෝ දෙනෙක් කනස්සල්ල පළ කළහ.",
        "රාජපක්ෂ පවුල 2005 සිට ශ්‍රී ලංකාව පාලනය කළ අතර දිවයිනේ උතුරු නැගෙනහිර වෙනම රාජ්‍යයක් සඳහා සටන් කළ දෙමළ ඊළාම් විමුක්ති කොටි (එල්ටීටීඊ) ට එරෙහි 26 වසරක යුද්ධය ජයග්‍රහණය කිරීමේ ඔවුන්ගේ කාර්යභාරය වෙනුවෙන් බහුතර බෞද්ධ සිංහලයන් අතර ජනප්‍රිය විය.",
        "යුද්ධය අවසන් වීමෙන් පසු රාජපක්ෂවරු රටේ මූල්‍ය, යටිතල පහසුකම්, ක්‍රීඩා, කෘෂිකර්මය, ග්‍රාමීය සංවර්ධනය, ආයෝජන, තොරතුරු ටෙලිකොම්, ක්‍රීඩා ඇතුළු සෑම දෙයක්ම පාහේ පාලනය කළහ. ඔවුන් වැඩිපුරම ක්‍රියාත්මක කළේ කැබිනට් මණ්ඩලය හෝ පක්ෂ නායකයන් හෝ පාර්ලිමේන්තුව වෙනුවට පවුලේ එකඟ වූ තීරණ බව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන් හතර දෙනෙකු වත් ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත පවසා තිබේ.",
        "හිටපු අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂ, ඔහුගේ බිරිඳ ශිරන්ති, පුත්‍රයන් තිදෙනා නාමල්, යෝෂිත, රෝහිත ඇතුළු පවුලේ සාමාජිකයන් කිහිප දෙනෙකු මෙන්ම ඔහුගේ සමීපතමයන් එකතු කර ඇති ධනය පිළිබඳව නිසි පරීක්ෂණයක් කරන ලෙස ජනතාව ඉල්ලා තිබුණා. (කොළඹ/ ජූලි 12/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාජපක්ෂ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද උදේ පාන්දර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "71 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා අලුයම",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය කිහිපයකට පෙර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ආර්ථිකය ඊළඟ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස දෙකකට කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මසකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සේද මාර්ගය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සේද මාර්ගය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය සමිතිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ.ඒ.එස්.කණුගල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සේද මාර්ගය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කණුගල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කණුගල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සේද මාර්ගය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කණුගල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2020 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ මැද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ඊළම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් හතරක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yoshitha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෝහිත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 12/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வலுவான ராஜபக்சே வம்ச உறுப்பினர் இலங்கையை விட்டு வெளியேற மறுத்துவிட்டார்",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இன்று அதிகாலை விஐபி லவுஞ்ச் ஊடாக நாட்டை விட்டு துபாய் வழியாக அமெரிக்கா செல்லவிருந்த முன்னாள் நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷவை விமான நிலைய குடியேற்ற ஊழியர்கள் சோதனை செய்ய மறுத்ததால், பண்டாரநாயக்க சர்வதேச விமான நிலைய அதிகாரிகள் ( BIA) செவ்வாய்கிழமை கூறியது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவின் 71 வயதான இளைய சகோதரரான பசில் ராஜபக்ஷ, ஜனாதிபதி மற்றும் ஆளும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் (SLPP) தேர்தல் வெற்றிகளின் பின்னணியில் முக்கிய மூலோபாயவாதி ஆவார்.",
        "ராஜபக்சேவின் ஊழல் பேரங்கள் மற்றும் சொத்துக்கள் குறித்து விசாரணை செய்ய அழுத்தம் அதிகரித்து வருவதால், பசில் ராஜபக்ச அமெரிக்கா திரும்புவதற்காக எமிரேட்ஸ் விமானத்தில் ஏறி செவ்வாய்கிழமை அதிகாலை BIA வந்ததாக வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "பல்லாயிரக்கணக்கான எதிர்ப்பாளர்கள் அவரது உத்தியோகபூர்வ இல்லத்திற்குள் நுழைந்ததை அடுத்து, புதன்கிழமை முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் இலங்கையின் மிகவும் சக்திவாய்ந்த பதவியில் இருந்து விலகுவதாக அவரது ஜனாதிபதி சகோதரர் ஏற்கனவே அறிவித்ததை அடுத்து, பசிலின் நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதற்கான நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது. ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ உத்தியோகபூர்வ இல்லத்திலிருந்து சில மணித்தியாலங்களுக்கு முன்னர் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் தாக்குதலுக்கு உள்ளாகியிருந்தார். அவர் தற்போது நாட்டை விட்டு வெளியேறும் நடவடிக்கையில் ஈடுபட்டுள்ளதாக அதிகாரிகள் எகனாமி நெக்ஸ்ட் நிறுவனத்திடம் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "பசிலின் மற்றொரு சகோதரர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ இரண்டு மாதங்களுக்கு முன்னர் பிரதமர் பதவியை ராஜினாமா செய்ய நிர்ப்பந்திக்கப்பட்டார். பசில் ஒரு மாதத்திற்கு முன்னர் SLPP பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பதவியை ராஜினாமா செய்தார்.",
        "அதிகாரிகள் அவரை வெளியேற அனுமதிப்பதற்கு எதிர்ப்புத் தெரிவிக்கும் முன், பசில் ராஜபக்ஷ விமான நிலையத்தில் உள்ள சில்க் ரூட் விஐபி ஓய்வறையில் இருந்ததாக வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "உயர்மட்ட அரசியல்வாதிகள் நாட்டை விட்டு வெளியேற முயற்சிப்பதாக வெளியான செய்திகளுக்கு மத்தியில், குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு அதிகாரிகள் சங்கம் BIA இல் உள்ள VIP முனையத்திலிருந்து வெளியேறியது.",
        "“நாட்டில் நிலவும் நெருக்கடியான சூழ்நிலை காரணமாக, மறு அறிவிப்பு வரும் வரை பட்டுப்பாதை பயணிகள் அனுமதி நடவடிக்கைகளில் இருந்து விலக முடிவு செய்யப்பட்டுள்ளது” என்று தொழிற்சங்கம் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "பசில் ராஜபக்ஷ BIA க்கு வரவுள்ளதாக உத்தியோகபூர்வ அறிவிப்பு வெளியானதும் சங்கத்தின் அதிகாரிகள் விலகிச் சென்றதாக தொழிற்சங்கத் தலைவர் ஏ.ஏ.எஸ்.கனுகல EconomyNext க்கு தெரிவித்தார்.",
        "\"முந்தைய நாளிலிருந்து சிலர் பட்டுப்பாதை வழியாக நாட்டை விட்டு வெளியேற முயற்சிப்பதாக ஒரு பெரிய அழுத்தம் இருந்தது,\" கனுகல கூறினார்.",
        "\"அதனுடன், எங்களுக்கு வந்த அச்சுறுத்தல் அழைப்புகள் மற்றும் சமூக ஊடகங்களில் இருந்து அதிக அழுத்தம் காரணமாக எங்கள் அதிகாரிகள் அழுத்தத்தில் இருந்தனர்.\"",
        "பசில் ராஜபக்ச BIA க்கு வருகை தந்ததாக உத்தியோகபூர்வ அறிவிப்பு வெளியிடப்பட்டதையடுத்து, நாட்டின் தற்போதைய நிலைமை காரணமாக குடிவரவு அதிகாரிகளைப் பாதுகாப்பதற்காக அதிகாரிகள் சில்க் ரூட் லவுஞ்ச் கடமைகளில் இருந்து விலக்கப்பட்டதாக கனுகல கூறினார்.",
        "\"அவர் BIA க்கு வந்தபோது, ​​நாங்கள் ஏற்கனவே திரும்பப் பெற்றிருந்தோம்,\" கனுகல கூறினார்.",
        "தாங்களும் பயணித்த விமானத்தில் பசில் ராஜபக்ச ஏறுவதற்கு சில பயணிகள் எதிர்ப்புத் தெரிவித்ததாக BIA அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "\"ஒரு சில பயணிகள் அவருக்கு எதிராக எதிர்ப்புத் தெரிவிக்கத் தொடங்கினர், அதே நேரத்தில் சோதனை கவுன்டர்களில் இருந்த அதிகாரி பின்வாங்குவதைக் காண முடிந்தது,\" என்று ஒரு அதிகாரி EconomyNext இடம் கூறினார்.",
        "பசில் செக்-இன் செய்யும்போது இந்தச் சம்பவம் நடந்தது. அதனால் அவரால் அந்த நிறுத்தத்தைக் கடந்து குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு சோதனைச் சாவடிக்குச் செல்ல முடியவில்லை.",
        "ஆரம்ப சோதனைச் சாவடியைக் கடக்கத் தவறியதால், பசில் தனது துணையுடன் திரும்ப வேண்டியிருந்தது என்று அந்த அதிகாரி கூறினார்.",
        "பசில் ஒரு அமெரிக்க குடிமகன் மற்றும் தேர்தலில் போட்டியிட குடியுரிமையை கண்டிக்க மறுத்துவிட்டார். மாறாக, ஆகஸ்ட் 2020 பொதுத் தேர்தலில் SLPP மூன்றில் இரண்டு பெரும்பான்மையைப் பெறவும், இரட்டைக் குடிமக்கள் பாராளுமன்றத்திற்குள் நுழைவதற்கான தடையை நீக்க புதிய அரசியலமைப்புத் திருத்தத்தைக் கொண்டுவரவும் அவர் நிர்வகித்தார். பின்னர், தேசியப் பட்டியல் மூலம் நாடாளுமன்றத்தில் நுழைந்த அவர், கடந்த ஆண்டு நடுப்பகுதியில் நிதியமைச்சராக நியமிக்கப்பட்டார்.",
        "மத்திய வங்கி மற்றும் நிதி அமைச்சின் தவறான கொள்கைகளால் நாட்டின் பொருளாதாரம் வீழ்ச்சியடைந்ததை நிதியமைச்சராக பசில் ராஜபக்ச கண்டார். பசில் ராஜபக்ச துரித நடவடிக்கை எடுத்து தவறான கொள்கைகளை திருத்தியிருந்தால் தற்போது நிலவும் பொருளாதார நெருக்கடியை தடுத்திருக்க முடியும் என பல பொருளாதார ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "உத்தியோகபூர்வ சேனல்களைப் பயன்படுத்தி ராஜபக்சேக்கள் தப்பிச் செல்வதற்கு எதிராக சமூக ஊடகங்களில் பலர் கவலை தெரிவித்தனர்.",
        "2005 ஆம் ஆண்டு முதல் இலங்கையை ஆண்ட ராஜபக்சே குடும்பம், தீவு நாட்டின் வடக்கு மற்றும் கிழக்கில் தனிநாடு கோரி போராடிய தமிழீழ விடுதலைப் புலிகளுக்கு எதிரான 26 ஆண்டுகாலப் போரில் வெற்றியீட்டியதற்காக பெரும்பான்மையான பௌத்த சிங்களவர்களிடையே பிரபலமாக இருந்தது.",
        "யுத்தம் முடிவடைந்த பின்னர், நாட்டின் நிதி, உள்கட்டமைப்பு, விளையாட்டு, விவசாயம், கிராமப்புற அபிவிருத்தி, முதலீடுகள், தகவல் தொலைத்தொடர்பு மற்றும் விளையாட்டு உட்பட கிட்டத்தட்ட அனைத்தையும் ராஜபக்சேக்கள் கட்டுப்படுத்தினர். அவர்கள் பெரும்பாலும் அமைச்சரவை அல்லது கட்சித் தலைவர்கள் அல்லது பாராளுமன்றத்திற்குப் பதிலாக குடும்பத்தினரால் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்ட முடிவுகளை நடைமுறைப்படுத்தினர், குறைந்தது நான்கு SLPP உறுப்பினர்களாவது EconomyNext இடம் கூறியுள்ளனர்.",
        "முன்னாள் பிரதமர் மகிந்த ராஜபக்ச, அவரது மனைவி ஷிரந்தி, அவரது மூன்று மகன்களான நாமல், யோஷித, ரோஹித மற்றும் சில குடும்ப உறுப்பினர்கள் மற்றும் அவரது நெருங்கிய கூட்டாளிகள் குவித்துள்ள சொத்துக்கள் குறித்து உரிய விசாரணை நடத்த வேண்டும் என மக்கள் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர். (கொழும்பு/ ஜூலை 12/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராஜபக்சே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்க சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "71 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்க்கிழமை அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சில மணிநேரங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம் அடுத்தது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மாதங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பட்டு பாதை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பட்டு பாதை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "தொழிற்சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏ.ஏ.எஸ்.கனுகல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பட்டு பாதை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கனுகல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கனுகல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பட்டு பாதை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனுகல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு மத்தியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "26-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ் ஈழம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடக்கு மற்றும் கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yoshitha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோஹிதா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 12/2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}