{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78514",
  "time_ut": 1657393920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Eleven journalists attached to  TV Derana, News First and Sky News,  attacked by the Police and STF  while covering the protests in  Colombo on July 9",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Eleven journalists attached to  TV Derana, News First and Sky News,  attacked by the Police and STF  while covering the protests in  Colombo on July 9",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Eleven journalists attached to three media outlets, namely TV Derana, News First and Sky News,  attacked by the Police    while covering the protests in the country last Saturday (9).",
        "The Police had attacked journalists near Prime Minister Ranil Wickremesinghe’s private residence in Colombo 7, and during the protest at Chatham Street.",
        "Reporters and camera crew of Sri Lanka’s News First television network were taken to hospital after being beaten by Police in front of Wickremesinghe’s residence.",
        "According to News First, eight of its journalists were assaulted, including staff reporter Sarasi Pieris, cameraman Varuna Sampath, U.D. Sindujan from the Tamil news division, and Janitha Mendis from the online news desk.",
        "Moments after the attack, fellow journalists rushed to the scene, and they too were obstructed by security forces personnel.",
        "Lahiru Chamara and Pradeep Sanjeewa Wickramasinghe who report for TV Derana, and Gayan Wickramasinghe, who reports for Sky News, were also assaulted.",
        "Speaking to The Morning, Lahiru Chamara said they were attacked by security personnel before the attack on News First journalists took place.",
        "“We were covering the protest in front of the PM’s residence and security personnel assaulted us.”",
        "Gayan Wickramasinghe, speaking to The Morning, said his camera and other pieces of equipment were damaged in the attack.",
        "Pradeep Sanjeewa Wickramasinghe, speaking to The Morning, said he was having breathing difficulties after experiencing more than 22 tear gas attacks in Chatham Street.",
        "A large group of Police Special Task Force (STF) officers surrounded and attacked the journalists with batons, despite knowing that they were media personnel and the journalists’ pleadings to not be attacked, in front of the PM’s residence.",
        "Both Lahiru Chamara and Gayan Wickramasinghe were admitted to the Colombo National Hospital due to injuries.",
        "Meanwhile, the Special Investigation Unit (SIU) of the Police is handling the assault on the News First journalists.",
        "Speaking to The Morning, Police Spokesperson Senior Superintendent of Police (SSP) and Attorney-at-Law Nihal Thalduwa stated that the unit is currently recording the statements of those involved in the incident.",
        "He also said that disciplinary action will be taken against SSP Romesh Liyanage, who took steps to order the assault on six News First journalists.",
        "The Inspector General of Police (IGP) has been instructed to take immediate action to conduct an investigation into the incident as well.",
        "During a tense situation opposite the Prime Minister’s residence, the Sri Lanka Police STF attacked four News First journalists who were covering the ongoing protests.",
        "The attack was carried out by the Sri Lanka Police and the Police STF close to the private residence of Ranil Wickremesinghe.",
        "Eleven journalists were admitted to the Colombo National hospital last Saturday  with minor injuries.",
        "A total of 105 people were admitted to the Colombo National Hospital last Saturday; while most of them were discharged, one of the protestors remains in critical condition.",
        "Prime Minister Wickremesinghe’s office expressed regret over the assault on journalists by the security personnel.",
        "“Freedom of media is paramount to democracy in Sri Lanka. The Prime Minister requests both the security forces and the protestors to act with restraint to prevent any violence and ensure the safety of the public,” the Prime Minister’s Office said in a statement."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "First",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Sky News",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "STF",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Colombo",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "July 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sky News",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo 7",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Chatham Street",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sarasi Pieris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Varuna Sampath",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "U.D. Sindujan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Janitha Mendis",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Lahiru Chamara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sanjeewa Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gayan Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sky News",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lahiru Chamara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gayan Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Morning",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sanjeewa Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Morning",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "more than 22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chatham Street",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Police Special Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lahiru Chamara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gayan Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Special Investigation Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SIU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SSP Romesh Liyanage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජුලි 9 වැනිදා කොළඹ පැවති විරෝධතා වාර්තා කරමින් සිටියදී ටීවී දෙරණ, නිව්ස් ෆස්ට් සහ ස්කයි නිවුස් වෙත අනුයුක්ත මාධ්‍යවේදීන් 11 දෙනෙකුට පොලිසිය සහ විශේෂ කාර්ය බලකායේ ප්‍රහාරයක් එල්ල විය.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "පසුගිය සෙනසුරාදා (9) දිවයිනේ පැවති විරෝධතා වාර්තා කරමින් සිටියදී ටීවී දෙරණ, නිව්ස් ෆස්ට් සහ ස්කයි නිවුස් යන මාධ්‍ය ආයතන තුනට අනුයුක්තව සිටි මාධ්‍යවේදීන් 11 දෙනෙකුට පොලිස් ප්‍රහාරයක් එල්ල විය.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ කොළඹ 7 පෞද්ගලික නිවස අසලදී සහ චැතම් වීදියේ පැවති විරෝධතාවයේදී මාධ්‍යවේදීන්ට පොලිසිය ප්‍රහාරයක් එල්ල කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා නිව්ස් ෆස්ට් රූපවාහිනී මාධ්‍ය ජාලයේ වාර්තාකරුවන් සහ කැමරා කණ්ඩායම වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නිවස ඉදිරිපිටදී පොලිසියෙන් පහර කෑමෙන් පසු රෝහල් ගත කර ඇත.",
        "නිව්ස් ෆස්ට් පුවත්පතට අනුව එහි මාධ්‍යවේදීන් අට දෙනෙකුට පහර දී ඇති අතර, මාණ්ඩලික වාර්තාකාරිනී සරසි පීරිස්, කැමරා ශිල්පී වරුණ සම්පත්, යූ.ඩී. සිංදුජන් දෙමළ ප්‍රවෘත්ති අංශයෙන්, ජනිත මෙන්ඩිස් අන්තර්ජාල ප්‍රවෘත්ති අංශයෙන්.",
        "ප්‍රහාරයෙන් මොහොතකට පසු සහෝදර මාධ්‍යවේදීන් එම ස්ථානයට දිව ගිය අතර ඔවුන්ටද ආරක්ෂක අංශ නිලධාරීන්ගේ බාධා එල්ල විය.",
        "ටීවී දෙරණ වාර්තා කරන ලහිරු චාමර සහ ප්‍රදීප් සංජීව වික්‍රමසිංහ සහ ස්කයි නිවුස් වාර්තා කරන ගයාන් වික්‍රමසිංහ යන අයටද පහර දී ඇත.",
        "The Morning වෙත අදහස් දක්වමින් ලහිරු චාමර කියා සිටියේ නිව්ස් ෆස්ට් මාධ්‍යවේදීන්ට ප්‍රහාරය එල්ල වීමට පෙර ඔවුන්ට ආරක්ෂක නිලධාරීන් පහර දුන් බවයි.",
        "\"අපි අගමැතිගේ නිවස ඉදිරිපිට විරෝධතාව ආවරණය කරමින් සිටි අතර ආරක්ෂක නිලධාරීන් අපට පහර දුන්නා.\"",
        "ගයාන් වික්‍රමසිංහ The Morning වෙත අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ ප්‍රහාරයෙන් ඔහුගේ කැමරාවට සහ අනෙකුත් උපකරණවලට හානි සිදුව ඇති බවයි.",
        "ප්‍රදීප් සංජීව වික්‍රමසිංහ The Morning වෙත අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ චැතම් වීදියේදී කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර 22 කට වැඩි ප්‍රමාණයක් අත්විඳීමෙන් පසු තමාට හුස්ම ගැනීමේ අපහසුතාවයක් ඇති වූ බවයි.",
        "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකායේ (STF) නිලධාරීන් විශාල පිරිසක් මාධ්‍යවේදීන් වටකර බැටන් පොලුවලින් පහර දුන්නේ ඔවුන් මාධ්‍යවේදීන් බව දැන දැනත්, පහර නොදෙන ලෙස මාධ්‍යවේදීන් කළ ආයාචනාද අගමැති නිවස ඉදිරිපිටදීය.",
        "ළහිරු චාමර සහ ගයාන් වික්‍රමසිංහ යන දෙදෙනාම තුවාල ලබා කොළඹ ජාතික රෝහලට ඇතුළත් කර ඇත.",
        "මේ අතර නිව්ස් ෆස්ට් මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම සම්බන්ධයෙන් පොලිස් විශේෂ විමර්ශන ඒකකය (SIU) කටයුතු කරයි.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී (ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී) සහ නීතීඥ නිහාල් තල්දූව The Morning වෙත අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ සිද්ධියට සම්බන්ධ පුද්ගලයින්ගේ ප්‍රකාශ සටහන් කර ගනිමින් එම ඒකකය මේ වන විට ප්‍රකාශ සටහන් කර ගනිමින් සිටින බවයි.",
        "නිවුස් ෆස්ට් මාධ්‍යවේදීන් හය දෙනෙකුට පහරදීමේ සිද්ධියට අණ දීමට පියවර ගත් ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේට එරෙහිව විනය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බවද ඔහු පැවසීය.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ද පරීක්ෂණයක් පැවැත්වීමට කඩිනමින් පියවර ගන්නා ලෙස පොලිස්පතිවරයාට උපදෙස් ලබාදී තිබේ.",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ නිවස ඉදිරිපිට ඇති වූ නොසන්සුන්කාරී තත්ත්වයක් අතරතුර ශ්‍රී ලංකා පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය විසින් අඛණ්ඩ විරෝධතා වාර්තා කරමින් සිටි News First මාධ්‍යවේදීන් සිව් දෙනෙකුට ප්‍රහාරයක් එල්ල කළේය.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවස ආසන්නයේදී ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය සහ පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය විසින් මෙම ප්‍රහාරය එල්ල කර ඇත.",
        "පසුගිය සෙනසුරාදා මාධ්‍යවේදීන් 11 දෙනෙකු සුළු තුවාල ලබා කොළඹ ජාතික රෝහලට ඇතුළත් කෙරුණා.",
        "පසුගිය සෙනසුරාදා කොළඹ ජාතික රෝහලට ඇතුළත් කර ඇති මුළු සංඛ්‍යාව 105කි. ඔවුන්ගෙන් බොහෝ දෙනෙකු නිදහස් කර ඇති අතර, විරෝධතාකරුවන්ගෙන් එක් අයෙකු බරපතල තත්ත්වයේ පසුවේ.",
        "ආරක්ෂක නිලධාරීන් මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම සම්බන්ධයෙන් අගමැති වික්‍රමසිංහගේ කාර්යාලය කනගාටුව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "“මාධ්‍ය නිදහස ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට ප්‍රධානයි. කිසියම් ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියාවක් වැළැක්වීමට සහ මහජනතාවගේ ආරක්ෂාව සහතික කිරීමට සංයමයෙන් කටයුතු කරන ලෙස අග්‍රාමාත්‍යවරයා ආරක්ෂක අංශවලින් සහ විරෝධතාකරුවන්ගෙන් ඉල්ලා සිටී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "ස්කයි නිව්ස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "එස්.ටී.එෆ්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කොළඹ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ජූලි 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ස්කයි නිව්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ 7",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "චැතම් වීදිය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සරසි පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වරුණ සම්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යූ.ඩී. සිංදුජන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජනිත මෙන්ඩිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලහිරු චාමර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංජීව වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගයාන් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්කයි නිව්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලහිරු චාමර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගයාන් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සංජීව වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "22 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චැතම් වීදිය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලහිරු චාමර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගයාන් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ විමර්ශන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SIU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොමේෂ් ලියනගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති තුමා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜூலை 9 அன்று கொழும்பில் நடைபெற்ற போராட்டங்களை செய்தி சேகரிக்கும் போது, ​​டி.வி.தெரனா, நியூஸ் ஃபர்ஸ்ட் மற்றும் ஸ்கை நியூஸ் ஆகியவற்றில் பணியாற்றிய 11 ஊடகவியலாளர்கள், காவல்துறை மற்றும் சிறப்புப் படையினரால் தாக்கப்பட்டனர்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "கடந்த சனிக்கிழமை (9) நாட்டில் இடம்பெற்ற போராட்டங்கள் தொடர்பாக செய்தி சேகரிக்கும் போது, ​​தொலைக்காட்சி தெரண, நியூஸ் ஃபர்ஸ்ட் மற்றும் ஸ்கை நியூஸ் ஆகிய மூன்று ஊடகங்களைச் சேர்ந்த 11 ஊடகவியலாளர்கள் பொலிஸாரால் தாக்கப்பட்டனர்.",
        "கொழும்பு 7ல் உள்ள பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு அருகாமையிலும், சத்தம் வீதியில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தின் போதும் ஊடகவியலாளர்கள் மீது பொலிஸார் தாக்குதல் நடத்தியுள்ளனர்.",
        "ஸ்ரீலங்காவின் நியூஸ் ஃபர்ஸ்ட் தொலைக்காட்சி வலையமைப்பின் நிருபர்கள் மற்றும் படக்குழுவினர் விக்கிரமசிங்கவின் இல்லத்திற்கு முன்னால் பொலிஸாரால் தாக்கப்பட்ட பின்னர் மருத்துவமனைக்குக் கொண்டு செல்லப்பட்டனர்.",
        "நியூஸ் ஃபர்ஸ்ட் செய்தியின்படி, அதன் ஊடகவியலாளர்கள் எட்டு பேர் தாக்கப்பட்டுள்ளனர், இதில் பணியாளர் நிருபர் சரசி பீரிஸ், ஒளிப்பதிவாளர் வருண சம்பத், யு.டி. தமிழ் செய்திப் பிரிவைச் சேர்ந்த சிந்துஜன், இணைய செய்தி மேசையிலிருந்து ஜனிதா மெண்டிஸ்.",
        "தாக்குதல் நடந்த சில நிமிடங்களுக்குப் பிறகு, சக பத்திரிகையாளர்கள் சம்பவ இடத்துக்கு விரைந்தனர், அவர்களும் பாதுகாப்புப் படையினரால் தடுக்கப்பட்டனர்.",
        "டி.வி.தெரணவில் செய்தி வெளியிடும் லஹிரு சாமர மற்றும் பிரதீப் சஞ்சீவ விக்ரமசிங்க மற்றும் ஸ்கை நியூஸ் செய்தியாளர் கயான் விக்ரமசிங்க ஆகியோரும் தாக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "நியூஸ் ஃபர்ஸ்ட் ஊடகவியலாளர்கள் மீது தாக்குதல் நடத்தப்படுவதற்கு முன்னர் பாதுகாப்புப் படையினரால் தாங்கள் தாக்கப்பட்டதாக தி மோர்னிங்கிடம் பேசிய லஹிரு சாமர தெரிவித்தார்.",
        "\"பிரதமரின் இல்லத்தின் முன் நடந்த போராட்டத்தை நாங்கள் மூடிமறைத்துக் கொண்டிருந்தோம், பாதுகாப்புப் பணியாளர்கள் எங்களைத் தாக்கினர்.\"",
        "கயான் விக்ரமசிங்க, The Morning இடம் பேசுகையில், இந்த தாக்குதலில் தனது கேமராவும் மற்ற உபகரணங்களும் சேதமடைந்தன.",
        "பிரதீப் சஞ்சீவ விக்கிரமசிங்க, The Morning இடம் பேசுகையில், சத்தம் தெருவில் 22 க்கும் மேற்பட்ட கண்ணீர்ப்புகைத் தாக்குதல்களை அனுபவித்ததன் பின்னர் சுவாசிப்பதில் சிரமம் இருப்பதாக கூறினார்.",
        "ஊடகவியலாளர்கள் ஊடகவியலாளர்கள் என்பதை அறிந்திருந்தும், தாக்க வேண்டாம் என ஊடகவியலாளர்கள் வேண்டுகோள் விடுத்த போதிலும், பிரதமரின் இல்லத்திற்கு முன்பாக, பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை (STF) அதிகாரிகள் பெரும் குழு, ஊடகவியலாளர்களை சுற்றி வளைத்து பொல்லுகளால் தாக்கினர்.",
        "லஹிரு சாமர மற்றும் கயான் விக்கிரமசிங்க ஆகிய இருவரும் காயமடைந்த நிலையில் கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இதற்கிடையில், நியூஸ் ஃபர்ஸ்ட் பத்திரிகையாளர்கள் மீதான தாக்குதலை காவல்துறையின் சிறப்புப் புலனாய்வுப் பிரிவு (SIU) கையாண்டு வருகிறது.",
        "பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் (SSP) மற்றும் சட்டத்தரணி நிஹால் தல்துவா ஆகியோர் The Morning இடம் பேசுகையில், சம்பவத்துடன் தொடர்புடையவர்களின் வாக்குமூலங்களைப் பதிவு செய்து வருவதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் தெரிவித்தார்.",
        "ஆறு நியூஸ் ஃபர்ஸ்ட் ஊடகவியலாளர்கள் மீது தாக்குதல் நடத்த உத்தரவிட நடவடிக்கை எடுத்த சிரேஸ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் ரொமேஷ் லியனகேவுக்கு எதிராக ஒழுக்காற்று நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்த சம்பவம் தொடர்பாகவும் விசாரணை நடத்துவதற்கு உடனடியாக நடவடிக்கை எடுக்குமாறு பொலிஸ் மா அதிபருக்கு பணிப்புரை விடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "பிரதமரின் இல்லத்திற்கு எதிரே ஏற்பட்ட பதற்றமான சூழ்நிலையின் போது, ​​இலங்கை பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையினர், நடந்து வரும் போராட்டங்களை செய்தி சேகரிக்க வந்த நான்கு நியூஸ் ஃபர்ஸ்ட் ஊடகவியலாளர்கள் மீது தாக்குதல் நடத்தினர்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு அருகாமையில் சிறிலங்கா பொலிஸ் மற்றும் பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையினரால் இந்த தாக்குதல் நடத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "கடந்த சனிக்கிழமை 11 ஊடகவியலாளர்கள் சிறு காயங்களுடன் கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டனர்.",
        "கடந்த சனிக்கிழமை 105 பேர் கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளனர். அவர்களில் பெரும்பாலோர் டிஸ்சார்ஜ் செய்யப்பட்ட நிலையில், போராட்டக்காரர்களில் ஒருவரின் நிலை கவலைக்கிடமாக உள்ளது.",
        "பாதுகாப்புப் படையினரால் ஊடகவியலாளர்கள் தாக்கப்பட்டமைக்கு பிரதமர் விக்ரமசிங்கவின் அலுவலகம் வருத்தம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "“இலங்கையில் ஜனநாயகத்திற்கு ஊடக சுதந்திரம் மிக முக்கியமானது. எந்தவொரு வன்முறையையும் தடுக்கவும், பொதுமக்களின் பாதுகாப்பை உறுதிப்படுத்தவும் பாதுகாப்புப் படையினரையும் போராட்டக்காரர்களையும் நிதானத்துடன் செயல்படுமாறு பிரதமர் கேட்டுக்கொள்கிறார்” என்று பிரதமர் அலுவலகம் அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "ஸ்கை நியூஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கொழும்பு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஜூலை 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஸ்கை நியூஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு 7",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "சாத்தம் தெரு",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சரசி பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வருணா சம்பத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யு.டி. சிந்துஜன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜனிதா மெண்டிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "லஹிரு சாமர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஞ்சீவ விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கயான் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்கை நியூஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லஹிரு சாமர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கயான் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தி மார்னிங்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஞ்சீவ விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தி மார்னிங்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "22க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாத்தம் தெரு",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லஹிரு சாமர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கயான் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு புலனாய்வு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SIU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SSP ரொமேஷ் லியனகே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}