{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/business-news/Govt-urged-to-do-its-utmost-to-discourage-demands-for-domestic-debt-restructuring/273-243974",
  "time_ut": 1661799893,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Govt. urged to do its utmost to discourage demands for domestic debt restructuring",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Govt. urged to do its utmost to discourage demands for domestic debt restructuring",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Experts warn a potential domestic debt restructuring could bankrupt EPF and wipe out CB’s capital base",
        "Stress SL will have to manage domestic debt sustainability adapting a different mechanism",
        "Although Sri Lanka may have to consider restructuring its domestic debt in the upcoming debt restructuring negotiations, the government is urged to do its utmost to dissuade the external creditors from such a counterproductive exercise that exacerbates Sri Lanka’s economic woes.",
        "“The solution should not be worse than the problem that you are trying to solve because there could be a blow-back to the financial industry, to government revenue, etc. You have to take all these factors into confederation,” former Central Bank Governor Dr. Indrajit Coomaraswamy said.",
        "According to former Central Bank Deputy Governor Dr. W.A. Wijewardena, a potential domestic debt restructuring exercise, involving a capital haircut, could potentially bankrupt the country’s largest pension fund, the Employees’ Provident Fund (EPF), while wiping out the Central Bank’s capital base and heighten risks on the financial sector stability.",
        "“If there’s a 10 percent haircut, the biggest loser would be the Central Bank. It holds around Rs.2.4 trillion worth government securities and could lose Rs.240 billion.  This would completely wipe out the Central Bank’s entire capital base and the government will have to put new capital into the Central Bank.   On top of that, if you look at the commercial banks, which are also holding Rs.3.9 trillion of government securities, a 10 percent haircut will make them lose Rs.390 billion. It’s a large sum that the commercial banks would not be able to manage. However, the biggest loser would be the EPF because it’s a capital zero fund, which holds around Rs.3.3 trillion government securities. If it loses Rs.330 billion, it could go bankrupt before anyone else,” he elaborated.  Commenting on President Ranil Wickremesinghe’s initial statements about a potential domestic debt restructuring, Dr. Wijewardena pointed out that they alone have created concerns on the domestic debt sustainability, with the Central Bank having to only accept 60 percent of the offering at the last Treasury bill auction, due to high yields. “I don’t think we should go for the particular option.",
        "Sri Lanka will have to negotiate with the IMF and advise debt restructuring teams to not to go ahead with local debt restructuring. We have to manage the domestic debt sustainability adapting a different mechanism,” he recommended  However, Dr. Coomaraswamy acknowledged that the government has to listen to the external creditors’ demands on equal treatment on domestic debt, if the country requires a higher than expected debt relief  via deep haircuts from them, in order to move towards debt sustainability.",
        "“My question is that can one achieve the path towards debt sustainability by restructuring only the debt that has been identified within the parameter as set out on April 12? If this path of sustainability can be achieved, then there is no problem.  However, if not or you have to make such heavy demands on the creditors in that parameter that they are not going to accept, then you have to extend the parameter; then it’s a different ballgame. That’s what’s at play now.",
        "My understanding is that authorities will do everything to keep the parameter intact. However, if the debt restructuring advisors feel that the external creditors are not going to accept what’s coming out of that or the IMF feels that it doesn’t get Sri Lanka on to a sustainable path, then we will to consider how to extend the parameter,” Dr. Coomaraswamy noted."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indrajit Coomaraswamy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "W.A. Wijewardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank’s",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around Rs.2.4 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Rs.240 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Central Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs.330 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wijewardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Coomaraswamy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Coomaraswamy",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජය දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා වන ඉල්ලීම් අධෛර්යමත් කිරීමට උපරිමයෙන් කටයුතු කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විභව දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම EPF බංකොලොත් විය හැකි අතර CB හි ප්‍රාග්ධන පදනම අතුගා දැමිය හැකි බව විශේෂඥයින් අනතුරු අඟවයි",
        "ආතති ශ්‍රී ලංකාවට වෙනස් යාන්ත්‍රණයකට අනුගත වෙමින් දේශීය ණය තිරසාරභාවය කළමනාකරණය කිරීමට සිදුවනු ඇත",
        "ඉදිරි ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සාකච්ඡාවලදී ශ්‍රී ලංකාවට සිය දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ගැන සලකා බැලීමට සිදු වුවද, ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික දුක්ඛිත තත්ත්වයන් තීව්‍ර කරන එවැනි ප්‍රති ඵලදායි ව්‍යායාමයකින් බාහිර ණයහිමියන් ඉවත් කිරීමට උපරිමයෙන් කටයුතු කරන ලෙස රජයෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "\"මුල්‍ය කර්මාන්තයට, රාජ්‍ය ආදායමට යනාදී වශයෙන් නැවත පහරක් එල්ල විය හැකි නිසා ඔබ විසඳීමට උත්සාහ කරන ප්‍රශ්නයට වඩා විසඳුම නරක විය යුතු නැත. මේ සියලු කරුණු සම්මුතියට ගෙන යා යුතුය,\" හිටපු මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය ඉන්ද්‍රජිත් කුමාරස්වාමි මහතා පැවසීය.",
        "හිටපු මහ බැංකුවේ නියෝජ්‍ය අධිපති ආචාර්ය ඩබ්ලිව්.ඒ. විජේවර්ධනට අනුව, ප්‍රාග්ධන කප්පාදුවක් ඇතුළත් විය හැකි දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ අභ්‍යාසයක්, මහ බැංකුවේ ප්‍රාග්ධන පදනම අතුගා දමමින් රටේ විශාලතම විශ්‍රාම වැටුප් අරමුදල වන සේවක අර්ථසාධක අරමුදල (EPF) බංකොලොත් කළ හැකිය. සහ මූල්‍ය අංශයේ ස්ථායීතාවයේ අවදානම් ඉහළ නැංවීම.",
        "“සියයට 10 ක කොණ්ඩයක් කැපුවොත් ලොකුම පාඩුව වෙන්නේ මහ බැංකුවට. එය රුපියල් ට්‍රිලියන 2.4ක් පමණ වටිනා රාජ්‍ය සුරැකුම්පත් ඇති අතර රුපියල් බිලියන 240ක් අහිමි විය හැකිය. මෙය මහ බැංකුවේ සම්පූර්ණ ප්‍රාග්ධන පදනම මුළුමනින්ම අතුගා දමනු ඇති අතර රජයට මහ බැංකුවට නව ප්‍රාග්ධනයක් යෙදවීමට සිදුවනු ඇත. ඒ මදිවට රුපියල් ට්‍රිලියන 3.9 ක රජයේ සුරැකුම්පත් තබාගෙන සිටින වාණිජ බැංකු දෙස බැලුවහොත් සියයට 10 ක කොණ්ඩය කැපීමෙන් රුපියල් බිලියන 390 ක පාඩුවක් සිදුවේ. එය වාණිජ බැංකුවලට කළමනාකරණය කළ නොහැකි විශාල මුදලකි. කෙසේ වෙතත්, විශාලතම පාඩුව වනුයේ EPF එය රුපියල් ට්‍රිලියන 3.3 ක පමණ රජයේ සුරැකුම්පත් ඇති ප්‍රාග්ධන ශුන්‍ය අරමුදලක් වන බැවිනි. බිලියන 330ක් පාඩු වුණොත් කාටත් කලින් බංකොලොත් වෙන්න පුළුවන්,” ඔහු විස්තර කළේය. විභව දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමක් පිළිබඳ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ මූලික ප්‍රකාශයන් පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් ආචාර්ය විජේවර්ධන පෙන්වා දුන්නේ, පසුගිය භාණ්ඩාගාර බිල්පත් වෙන්දේසියේදී මහ බැංකුවට පිරිනැමීමට සිදුව ඇත්තේ සියයට 60ක් පමණක් වීමත් සමඟ දේශීය ණය තිරසාරභාවය පිළිබඳ කනස්සල්ල ඔවුන් පමණක් නිර්මාණය කර ඇති බවයි. , ඉහළ අස්වැන්නක් නිසා. “මම හිතන්නේ අපි විශේෂිත විකල්පයකට යා යුතු නැහැ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කිරීමටත් දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ඉදිරියට නොයන ලෙස ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ කණ්ඩායම්වලට උපදෙස් දීමටත් සිදුවනු ඇත. අපි වෙනස් යාන්ත්‍රණයකට අනුගත වෙමින් දේශීය ණය තිරසාරභාවය කළමනාකරණය කළ යුතුයි,” ඔහු නිර්දේශ කළේය  කෙසේ වෙතත්, රටට අපේක්ෂිත ණයට වඩා ඉහළ ණයක් අවශ්‍ය නම්, දේශීය ණය සඳහා සමාන සැලකීම පිළිබඳ බාහිර ණය හිමියන්ගේ ඉල්ලීම්වලට රජයට ඇහුම්කන් දීමට රජයට සිදුවන බව ආචාර්ය කුමාරස්වාමි පිළිගත්තේය. ණය තිරසාරත්වය කරා ගමන් කිරීම සඳහා ඔවුන්ගෙන් ගැඹුරු කොණ්ඩා කැපීම් හරහා සහන.",
        "“මගේ ප්‍රශ්නය වන්නේ අප්‍රේල් 12 වැනි දින දක්වා ඇති පරාමිතිය තුළ හඳුනාගෙන ඇති ණය පමණක් ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමෙන් කෙනෙකුට ණය තිරසාරත්වය කරා යන මාවත ළඟා කර ගත හැකිද? මෙම තිරසාර මාවත සාක්ෂාත් කර ගත හැකි නම්, ගැටලුවක් නොමැත. කෙසේ වෙතත්, එසේ නොවේ නම් හෝ එම පරාමිතිය තුළ ණයහිමියන් විසින් ඔවුන් පිළිගන්නේ නැති තරම් බර ඉල්ලීම් කිරීමට ඔබට සිදුවේ නම්, ඔබ පරාමිතිය දිගු කළ යුතුය; එවිට එය වෙනස් පන්දු ක්‍රීඩාවකි. ඒක තමයි දැන් රඟපාන්නේ.",
        "මගේ වැටහීම නම්, පරාමිතිය නොවෙනස්ව තබා ගැනීමට බලධාරීන් සෑම දෙයක්ම කරන බවයි. කෙසේ වෙතත්, ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ උපදේශකයින්ට බාහිර ණයහිමියන් එයින් ලැබෙන දේ පිළිගන්නේ නැති බව හැඟේ නම් හෝ IMF හට ශ්‍රී ලංකාව තිරසාර මාවතකට ගෙන නොයන බව හැඟේ නම්, අපි පරාමිතිය දිගු කරන්නේ කෙසේදැයි සලකා බලමු. ,” ආචාර්ය කුමාරස්වාමි සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්ද්‍රජිත් කුමාරස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්.ඒ.විජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 10 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල් ට්‍රිලියන 2.4ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 240 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 10 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 330 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විජේවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 60 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාරස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල් 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුමාරස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசு உள்நாட்டு கடன் மறுசீரமைப்புக்கான கோரிக்கைகளை ஊக்கப்படுத்த தன்னால் முடிந்த அனைத்தையும் செய்ய வலியுறுத்தப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஒரு சாத்தியமான உள்நாட்டு கடன் மறுசீரமைப்பு EPF ஐ திவாலாக்கும் மற்றும் CB இன் மூலதனத்தை அழிக்கக்கூடும் என்று நிபுணர்கள் எச்சரிக்கின்றனர்",
        "Stress SL ஆனது உள்நாட்டுக் கடன் நிலைத்தன்மையை வேறு ஒரு பொறிமுறையைத் தழுவி நிர்வகிக்க வேண்டும்",
        "வரவிருக்கும் கடன் மறுசீரமைப்பு பேச்சுவார்த்தைகளில் இலங்கை தனது உள்நாட்டுக் கடனை மறுசீரமைப்பது குறித்து பரிசீலிக்க வேண்டியிருந்தாலும், இலங்கையின் பொருளாதார துயரங்களை மோசமாக்கும் இத்தகைய எதிர்விளைவு நடவடிக்கைகளில் இருந்து வெளி கடனாளிகளை தடுக்க அரசாங்கம் தன்னால் முடிந்த அனைத்தையும் செய்ய வேண்டும் என்று வலியுறுத்தப்படுகிறது.",
        "\"நீங்கள் தீர்க்க முயற்சிக்கும் பிரச்சனையை விட தீர்வு மோசமாக இருக்கக்கூடாது, ஏனெனில் நிதித்துறை, அரசாங்க வருவாய் போன்றவற்றில் பின்னடைவு ஏற்படக்கூடும். இந்த காரணிகள் அனைத்தையும் நீங்கள் கூட்டமைப்பிற்குள் கொண்டு செல்ல வேண்டும்\" என்று முன்னாள் மத்திய வங்கி ஆளுநர் கலாநிதி இந்திரஜித் குமாரசுவாமி தெரிவித்தார்.",
        "முன்னாள் மத்திய வங்கியின் பிரதி ஆளுநர் கலாநிதி டபிள்யூ.ஏ. விஜேவர்தனவின் கூற்றுப்படி, ஒரு சாத்தியமான உள்நாட்டுக் கடன் மறுசீரமைப்புப் பயிற்சி, மூலதன முடி வெட்டுதல், மத்திய வங்கியின் மூலதனத் தளத்தை அழிக்கும் அதே வேளையில், நாட்டின் மிகப்பெரிய ஓய்வூதிய நிதியான ஊழியர் சேமலாப நிதியை (EPF) திவாலாக்கக்கூடும். மற்றும் நிதித் துறையின் ஸ்திரத்தன்மை மீதான அபாயங்களை உயர்த்துகிறது.",
        "“10 சதவிகிதம் முடி வெட்டப்பட்டால், மிகப் பெரிய இழப்பு மத்திய வங்கியாக இருக்கும். இது சுமார் ரூ.2.4 டிரில்லியன் மதிப்புள்ள அரசுப் பத்திரங்களை வைத்துள்ளது மற்றும் ரூ.240 பில்லியன்களை இழக்க நேரிடும். இது மத்திய வங்கியின் முழு மூலதனத் தளத்தையும் முற்றிலுமாக அழித்துவிடும், மேலும் அரசாங்கம் புதிய மூலதனத்தை மத்திய வங்கியில் சேர்க்க வேண்டும். அதற்கு மேல், ரூ.3.9 டிரில்லியன் அரசுப் பத்திரங்களை வைத்திருக்கும் வணிக வங்கிகளைப் பார்த்தால், 10 சதவீத முடி வெட்டினால் ரூ.390 பில்லியன் இழப்பு ஏற்படும். இது வணிக வங்கிகளால் நிர்வகிக்க முடியாத ஒரு பெரிய தொகை. எவ்வாறாயினும், ஈபிஎஃப் மிகப்பெரிய இழப்பாகும், ஏனெனில் இது ஒரு மூலதன பூஜ்ஜிய நிதியாகும், இது சுமார் ரூ.3.3 டிரில்லியன் அரசாங்கப் பத்திரங்களைக் கொண்டுள்ளது. ரூ.330 பில்லியனை இழந்தால், அது வேறு எவருக்கும் முன்பாக திவாலாகிவிடும்,” என்று அவர் விரிவாகக் கூறினார். சாத்தியமான உள்நாட்டு கடன் மறுசீரமைப்பு பற்றிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் ஆரம்ப அறிக்கைகள் குறித்து கருத்து தெரிவித்த கலாநிதி விஜேவர்தன, கடந்த திறைசேரி உண்டியல் ஏலத்தில் மத்திய வங்கி 60 வீதத்தை மட்டுமே ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டிய நிலையில், உள்நாட்டு கடன் நிலைத்தன்மை குறித்த கவலையை அவர்கள் மட்டுமே உருவாக்கியுள்ளனர் என்று சுட்டிக்காட்டினார். , அதிக மகசூல் காரணமாக. \"நாங்கள் குறிப்பிட்ட விருப்பத்திற்கு செல்ல வேண்டும் என்று நான் நினைக்கவில்லை.",
        "இலங்கை சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்த வேண்டும் மற்றும் கடன் மறுசீரமைப்பு குழுக்களுக்கு உள்ளூர் கடன் மறுசீரமைப்பை முன்னோக்கி செல்ல வேண்டாம் என்று அறிவுறுத்த வேண்டும். உள்நாட்டுக் கடனை நிலைநிறுத்தும் தன்மையை வேறு பொறிமுறையை மாற்றியமைத்து நிர்வகிக்க வேண்டும்,” என்று அவர் பரிந்துரைத்தார்  எனினும், நாட்டுக்கு எதிர்பார்த்ததை விட அதிகமான கடன் தேவைப்பட்டால், உள்நாட்டுக் கடனை சமமாக நடத்த வேண்டும் என்ற வெளி கடனாளிகளின் கோரிக்கைகளை அரசாங்கம் கேட்க வேண்டும் என்பதை டாக்டர் குமாரசாமி ஒப்புக்கொண்டார். கடன் நிலைத்தன்மையை நோக்கிச் செல்வதற்காக, அவர்களிடமிருந்து ஆழமான முடி வெட்டுதல் மூலம் நிவாரணம்.",
        "“எனது கேள்வி என்னவென்றால், ஏப்ரல் 12 இல் குறிப்பிடப்பட்ட அளவுருவிற்குள் அடையாளம் காணப்பட்ட கடனை மட்டும் மறுசீரமைப்பதன் மூலம் ஒருவர் கடன் நிலைத்தன்மையை நோக்கிய பாதையை அடைய முடியுமா? இந்த நிலைத்தன்மையின் பாதையை அடைய முடிந்தால், எந்த பிரச்சனையும் இல்லை. இருப்பினும், இல்லையெனில் அல்லது அந்த அளவுருவில் உள்ள கடனளிப்பவர்களிடம் அவர்கள் ஏற்றுக்கொள்ளப் போவதில்லை என்ற கடுமையான கோரிக்கைகளை நீங்கள் செய்ய வேண்டும் என்றால், நீங்கள் அளவுருவை நீட்டிக்க வேண்டும்; பின்னர் அது ஒரு வித்தியாசமான பந்து விளையாட்டு. அதுதான் இப்போது விளையாடுகிறது.",
        "அளவுருவை அப்படியே வைத்திருக்க அதிகாரிகள் எல்லாவற்றையும் செய்வார்கள் என்பது எனது புரிதல். எவ்வாறாயினும், கடன் மறுசீரமைப்பு ஆலோசகர்கள் வெளி கடனாளிகள் அதிலிருந்து வெளிவருவதை ஏற்றுக்கொள்ளப் போவதில்லை என்று கருதினால் அல்லது சர்வதேச நாணய நிதியம் இலங்கையை ஒரு நிலையான பாதையில் கொண்டு செல்லவில்லை என்று கருதினால், அளவுருவை எவ்வாறு நீட்டிப்பது என்பதை நாங்கள் கருத்தில் கொள்வோம். \"டாக்டர் குமாரசாமி குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிபி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்திரஜித் குமாரசுவாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ.ஏ.விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் ரூ.2.4 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ரூ.240 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ.330 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விஜேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமாரசாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குமாரசாமி",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}