{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/asking-for-big-trouble/",
  "time_ut": 1661610360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Asking for big trouble",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Asking for big trouble",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The recent big news was the government’s decision to allow the State of Emergency it had declared to lapse and thereafter revert to the much derided Prevention of Terrorism Act (PTA) to deal with some Aragalaya frontliners belonging to the Inter University Students Federation. This organization is affiliated to Kumar Gunaratnam’s Front Line Socialist Party (FSLP) which broke away from the JVP but is now engaging in a fence mending exercise. We have said in this space before that the Aragalaya was widely labeled, both locally and internationally as a “peaceful protest.” That it initially was and there is no dispute whatever about that. But at the latter stages when barricades were stormed in the face of teargas and water cannons, it ceased to be peaceful. Unarmed yes, but peaceful no. Images beamed by both national and global television vividly captured the battering ram-style charges on barricades by young protesters including some yellow robed Buddhist monks. There was a sprinkling of women too present.",
        "The attackers, confident in the knowledge that no live bullets would be fired, eventually succeeded in breaching the barriers and occupying President’s House, the Presidential Secretariat and Temple Trees. Then Prime Minister Ranil Wickremesinghe’s private home on Fifth Lane, Kollupitiya, was also torched burning down a property he had planned to bequeath to Royal College, his alma mater. His library and valued personal possessions were burnt to cinders. Nobody has accused the protesters of being responsible for that despicable act of arson. But whoever did it were able to gain entry under cover of the protest. A few arrests have been made but whether this will lead to a successful prosecution of those responsible remains to be seen. Undoubtedly there was a security failure in that the residence was tightly guarded. But the arsonists were able to gain entry, obviously carrying incendiary material. As elsewhere, they were confident that no live ammunition would be fired. They were right.",
        "Why President Wickremesinghe chose to rely on the PTA at a time such as this is hard to understand. Any simpleton will know that the timing is all wrong. The UN Human Rights Commission where Sri Lanka is under fire is due to resume next month. Western countries whose support is vital have long been opposed to the use of laws such as this. Already the U.S. and the E.U. have recorded their protests. Opposition parliamentarian M.A. Sumanthiran is firmly on public record that then Prime Minister Ranil Wickremesinghe, during the Yahapalana regime, had pledged in 2017 to repeal the PTA. In fact, we lost the GSP+ facility, of immense value to our garments and frozen fish export industries, as a result of the use of that law. GSP was restored on the promise that PTA will be repealed, but five years on it remains on the statute. The president knows better than most the risks of using that law at this particular point of time. Why then had three detention orders to keep IUSF leader locked-up for three months been signed? And such incarceration is extendable.",
        "There are many educated guesses of why RW chose that path. Best among these is that with the universities due to reopen in December that it will be useful to send out a clear signal that participating in such activities such as those in July would mean long periods in the lockup. It is clear from past experience that universities are rallying points for agitation and much can happen within their precincts. This was a lesson from past JVP adventures, both in 1971 and thereafter in 1988-89. The IUSF was certainly the main force that ratcheted up the protest from what it was in the early days of candlelight vigils and similar events that drew support from non-militant groups who have never before participated in protests of this nature. There is still no clear knowledge of the sources of the funding that kept the Aragalaya wheels turning. But it is well known that there was support from abroad as well as some affluent sectors of society. All that is now water under the bridges and it is unlikely that such assistance would be forthcoming in the future. While it is being stridently claimed that the protest will continue until its objectives are achieved, it is obvious that it now lacks its previous vigour. It is also said that RW wants to project a tough guy image.",
        "Prof. GL Pieris who has worn many hats in many governments, has with his photographic memory recounted that long time ago a lot of work has been done on the PTA with two cabinet-appointed committees producing what he called “an extremely valuable, insightful report which is in the hands of the government.” He has pertinently asked “Why reinvent the wheel?” adding the obvious course of action will be to draw upon the material already available. Government had, with GR’s approval, also given a categorical assurance to the international community that pending the comprehensive review of the entire statutory regime of the PTA and the introduction of fresh legislation, the PTA in its existing form will not be applied. Now we have reneged on that. Given the ongoing negotiations for international support to overcome the critical economic situation the country is neck deep in, do we need to open several new fronts on which we will be surely attacked?",
        "There is an appropriate Sinhala idiom for what is happening now – illagena parippu kanawa. (roughly translated, minus the rich flavour – asking for big trouble.)",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the State of Emergency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Inter University Students Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumar Gunaratnam’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Front Line Socialist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FSLP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fifth Lane",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Kollupitiya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Royal College",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The UN Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "next month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "E.U.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "M.A. Sumanthiran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yahapalana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "December",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1988-89",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the early days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GL Pieris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "kanawa",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලොකු කරදරයක් ඉල්ලනවා",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "මෑතකාලීන විශාල ප්‍රවෘත්තිය වූයේ රජය විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද හදිසි නීතිය අවලංගු කිරීමට ඉඩ හැරීමට සහ ඉන් පසුව අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයට අයත් අරගලය පෙරටුගාමීන් සමඟ කටයුතු කිරීම සඳහා බොහෝ උපහාසයට ලක් වූ ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත (PTA) වෙත ආපසු යාමට රජය ගත් තීරණයයි. මෙම සංවිධානය ජවිපෙන් කැඩී ගිය කුමාර් ගුණරත්නම්ගේ පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂයට (FSLP) අනුබද්ධ නමුත් දැන් වැටවල් සැකසීමේ ව්‍යායාමයක යෙදී සිටී. අරගලය “සාමකාමී විරෝධයක්” ලෙස දේශීයව මෙන්ම ජාත්‍යන්තරව ද පුළුල් ලෙස ලේබල් කර තිබූ බව අප මීට පෙරද මේ අවකාශයේ කීවෙමු. මුලදී එය එසේ වූ අතර ඒ ගැන කිසිදු විවාදයක් නැත. නමුත් අවසාන අදියරේදී කඳුළු ගෑස් සහ ජල ප්‍රහාර හමුවේ බාධකවලට පහර දුන් විට එය සාමකාමීව නතර විය. නිරායුධ ඔව්, නමුත් සාමකාමී නැහැ. කහ සිවුරු හැඳගත් බෞද්ධ භික්ෂූන් වහන්සේලා ඇතුළු තරුණ විරෝධතාකරුවන් විසින් බාධක මත බැටළු බැටළු පන්නයේ චෝදනාවන් ජාතික සහ ගෝලීය රූපවාහිනිය විසින් විකාශනය කරන ලද පින්තූර විචිත්‍රවත් ලෙස ග්‍රහණය කර ගත්හ. එහි කාන්තාවන් ද ඉසිනු දක්නට ලැබිණි.",
        "සජීවී උණ්ඩ නොතැබිය හැකි බවට විශ්වාසයෙන් සිටි ප්‍රහාරකයෝ අවසානයේ බාධක බිඳගෙන ජනාධිපති මන්දිරය, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය සහ අරලියගහ මන්දිරය අත්පත් කර ගැනීමට සමත් වූහ. එවකට අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ කොල්ලුපිටිය පස්වැනි පටුමගේ පෞද්ගලික නිවසද ගිනිබත් කළේ ඔහු විසින් ඔහුගේ අධ්‍යාපන ආයතනය වූ රාජකීය විද්‍යාලයට පවරා දීමට සැලසුම් කර තිබූ දේපළකට ගිනි තබමිනි. ඔහුගේ පුස්තකාලය සහ වටිනා පෞද්ගලික දේපළ ගිනිබත් විය. එම නින්දිත ගිනි තැබීමට විරෝධතාකරුවන් වගකිව යුතු බවට කිසිවකු චෝදනා කර නැත. නමුත් කවුරු කළත් උද්ඝෝෂණයට මුවා වී ඇතුළු වීමට හැකි විය. අත්අඩංගුවට ගැනීම් කිහිපයක් සිදු කර ඇති නමුත් මෙය වගකිවයුත්තන්ට සාර්ථක නඩු පැවරීමට හේතු වේ දැයි සොයා බැලිය යුතුය. නිසැකව ම එම නිවස දැඩි ආරක්‍ෂාවක්‌ කර තිබීම ආරක්‍ෂාව අසාර්ථක වීමක්‌ විය. නමුත් ගිනි තැබීම්කරුවන්ට ඇතුල් වීමට හැකි වූ අතර, පැහැදිලිවම ගිනි අවුලුවන ද්රව්ය රැගෙන ගියේය. වෙනත් තැන්වල මෙන්, ජීව උණ්ඩවලින් වෙඩි නොතබන බවට ඔවුන් විශ්වාස කළහ. ඔවුන් නිවැරදියි.",
        "මෙවැනි අවස්ථාවක ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත මත විශ්වාසය තැබීමට තීරණය කළේ ඇයිද යන්න තේරුම් ගැනීමට අපහසුය. කාලය වැරදි බව ඕනෑම සරල අයෙකු දැන ගනු ඇත. ශ‍්‍රී ලංකාව ගිනිගෙන ඇති එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කොමිසම ලබන මාසයේදී යළි ආරම්භ කිරීමට නියමිතයි. සහාය අත්‍යවශ්‍ය බටහිර රටවල් මෙවැනි නීති භාවිතා කිරීමට බොහෝ කලක සිට විරුද්ධ වී ඇත. දැනටමත් එක්සත් ජනපදය සහ E.U. ඔවුන්ගේ විරෝධතා සටහන් කර ඇත. යහපාලන ආණ්ඩු සමයේදී එවකට අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අහෝසි කරන බවට 2017 දී ප්‍රතිඥා දුන් බව විපක්ෂ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී එම්.ඒ.සුමන්තිරන් ප්‍රසිද්ධියේ තරයේ ප්‍රකාශ කරයි. ඇත්ත වශයෙන්ම, එම නීතිය භාවිතා කිරීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස අපගේ ඇඟලුම් සහ ශීත කළ මත්ස්‍ය අපනයන කර්මාන්ත සඳහා ඉමහත් වටිනාකමක් ඇති GSP+ සහනය අපට අහිමි විය. ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අහෝසි කරන බවට වූ පොරොන්දුව මත ජීඑස්පී ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කරන ලද නමුත් එය වසර පහක් ප්‍රඥප්තිය මත පවතී. මෙම විශේෂිත අවස්ථාවෙහිදී එම නීතිය භාවිතා කිරීමේ බොහෝ අවදානම් වලට වඩා ජනාධිපතිවරයා හොඳින් දනී. එසේ නම් අවිශිබම නායකයා මාස තුනකට සිරකර තබා ගැනීමේ රැඳවුම් නියෝග තුනක් අත්සන් කළේ ඇයි? තවද එවැනි සිරගත කිරීම දිගු කළ හැකිය.",
        "RW එම මාර්ගය තෝරා ගත්තේ මන්දැයි බොහෝ උගත් අනුමාන තිබේ. මේවායින් හොඳම දෙය නම් දෙසැම්බර් මාසයේ නැවත විවෘත වීමට නියමිත විශ්ව විද්‍යාල සමඟ ජුලි මාසයේ වැනි එවැනි ක්‍රියාකාරකම්වලට සහභාගී වීම දිගු කාලයක් හිර කර තැබීමට හේතු වන බවට පැහැදිලි සංඥාවක් නිකුත් කිරීම ප්‍රයෝජනවත් වනු ඇති බවයි. විශ්ව විද්‍යාල උද්ඝෝෂණ සඳහා ලකුණු රැස්කරමින් සිටින බවත් බොහෝ දේ ඔවුන්ගේ පරිශ‍්‍රය තුළ සිදුවිය හැකි බවත් අතීත අත්දැකීම්වලින් පැහැදිලිය. මෙය 1971 දී සහ ඉන් පසුව 1988-89 දී ජවිපෙ අතීත වික්‍රමාන්විතයන්ගෙන් පාඩමක් විය. මින් පෙර කිසි දිනෙක මෙවැනි විරෝධතාවලට සහභාගී නොවූ සටන්කාමී නොවන කණ්ඩායම්වල සහයෝගය ලබා ගත් ඉටිපන්දම් දැල්වීම් සහ ඒ හා සමාන සිදුවීම් මුල් දිනවල පැවති විරෝධතාවයේ සිට විරෝධය උද්දීපනය කළ ප්‍රධාන බලවේගය අවිශිබම නිසැකවම විය. අරගලය රෝද කරකවා තබා ගත් අරමුදල් මූලාශ්‍ර ගැන තවමත් පැහැදිලි දැනුමක් නැත. එහෙත් විදේශයන්ගෙන් මෙන්ම සමාජයේ සමහර ධනවත් අංශවලින් ද සහයෝගය ලැබුණු බව කවුරුත් දන්නා කරුණකි. මේ සියල්ල දැන් පාලම් යට ජලය වන අතර අනාගතයේදී එවැනි ආධාරයක් ලැබෙනු ඇතැයි සිතිය නොහැක. විරෝධතාවයේ අරමුණු ඉටුවන තුරු අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක වන බව දැඩි ලෙස ප්‍රකාශ කරන අතරම, දැන් එහි පෙර තිබූ ජවය නැති බව පැහැදිලිය. RW ට දැඩි පුද්ගල රූපයක් ප්‍රක්ෂේපණය කිරීමට අවශ්‍ය බව ද කියනු ලැබේ.",
        "බොහෝ ආන්ඩුවල බොහෝ තොප්පි පැළඳ සිටින මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් සිය ඡායාරූප මතකය සමඟින් කියා සිටියේ බොහෝ කලකට පෙර ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත සම්බන්ධයෙන් කැබිනට් මණ්ඩලය විසින් පත් කරන ලද කමිටු දෙකක් සමඟ වැඩ රාශියක් සිදු කර ඇති බවයි. රජය අතේ තියෙන්නේ” ඔහු අදාළව විමසා ඇත්තේ “රෝදය ප්‍රතිනිර්මාණය කරන්නේ ඇයි?” පැහැදිලි ක්‍රියාමාර්ගය එකතු කිරීම දැනටමත් පවතින ද්‍රව්‍ය මත ඇඳීමයි. ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනතේ සමස්ත ව්‍යවස්ථාපිත පාලන තන්ත්‍රය පිළිබඳ සවිස්තරාත්මක සමාලෝචනයක් සහ නැවුම් නීති සම්පාදනය කිරීමට නියමිතව තිබියදී, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත එහි පවතින ස්වරූපයෙන් අදාළ නොවන බවට GR ගේ අනුමැතිය ඇතිව රජය ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවට නිශ්චිත සහතිකයක් ලබා දී ඇත. දැන් අපි ඒක අත්හැරලා තියෙනවා. රට ගෙල ගැඹුරට වැටී ඇති තීරනාත්මක ආර්ථික තත්ත්වය ජය ගැනීම සඳහා ජාත්‍යන්තර සහයෝගය සඳහා දැනට පවතින සාකච්ඡා සැලකිල්ලට ගෙන, අපට නිසැකවම පහර දෙන නව පෙරමුණු කිහිපයක් විවෘත කළ යුතුද?",
        "දැන් සිදුවෙමින් පවතින දෙයට සුදුසු සිංහල ව්‍යවහාරයක් ඇත - illagena parippu kanawa. (දළ වශයෙන් පරිවර්තනය කර ඇත, පොහොසත් රසය අඩු කිරීම - විශාල කරදරයක් ඉල්ලා සිටීම.)",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හදිසි තත්ත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාර් ගුණරත්නම්ගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FSLP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පස්වන පටුමග",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජකීය විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එම්.ඒ.සුමන්තිරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යහපාලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවිශිබම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1988-89",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුල් දවස්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජී එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "kanawa",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பெரிய பிரச்சனை கேட்கிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "பல்கலைக்கழக மாணவர் கூட்டமைப்பைச் சேர்ந்த சில அரகலயா முன்னணியினரைக் கையாள்வதற்காக அரசாங்கம் பிரகடனப்படுத்திய அவசரகாலச் சட்டத்தை காலாவதியாக அனுமதிப்பதும் அதன் பின்னர் மிகவும் கேலிக்குரிய பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டத்திற்கு (PTA) திரும்பியதும் சமீபத்திய பெரிய செய்தியாகும். இந்த அமைப்பு ஜே.வி.பி.யில் இருந்து பிரிந்த குமார் குணரட்னத்தின் முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சியுடன் (FSLP) இணைந்துள்ளது, ஆனால் இப்போது வேலி சரிசெய்யும் நடவடிக்கையில் ஈடுபட்டுள்ளது. அரகலயா உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச அளவில் \"அமைதியான போராட்டம்\" என்று பரவலாக முத்திரை குத்தப்பட்டது என்பதை நாங்கள் முன்பே இந்த இடத்தில் கூறியுள்ளோம். அது ஆரம்பத்தில் இருந்தது மற்றும் அதைப் பற்றி எந்த சர்ச்சையும் இல்லை. ஆனால் பிந்தைய கட்டங்களில் கண்ணீர் புகை மற்றும் தண்ணீர் பீரங்கிகளின் முகத்தில் தடுப்புகள் தாக்கப்பட்டபோது, ​​​​அது அமைதியானது. நிராயுதபாணி ஆம், ஆனால் அமைதியான இல்லை. தேசிய மற்றும் உலகளாவிய தொலைக்காட்சிகள் இரண்டும் ஒளிரச் செய்த படங்கள், மஞ்சள் ஆடை அணிந்த புத்த துறவிகள் உட்பட இளம் எதிர்ப்பாளர்களின் தடுப்புகளில் ராம்-பாணிக் கட்டணங்களைத் தெளிவாகப் படம்பிடித்தன. அங்கு பெண்களின் தூறல் கூட இருந்தது.",
        "துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தப்படாது என்ற நம்பிக்கையில் தாக்குதல் நடத்தியவர்கள், தடைகளை மீறி, ஜனாதிபதி மாளிகை, ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் அலரிமாளிகையை ஆக்கிரமிப்பதில் இறுதியில் வெற்றியடைந்தனர். பின்னர், பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் கொள்ளுப்பிட்டி ஐந்தாவது பாதையில் உள்ள அவரது தனிப்பட்ட இல்லம், அவரது கல்வி நிறுவனமான றோயல் கல்லூரிக்கு வழங்க திட்டமிட்டிருந்த சொத்துக்களுக்கும் தீ வைத்து எரிக்கப்பட்டது. அவரது நூலகம் மற்றும் மதிப்புமிக்க தனிப்பட்ட உடைமைகள் எரிக்கப்பட்டன. அந்த இழிவான தீக்குளிப்புச் செயலுக்கு போராட்டக்காரர்கள்தான் காரணம் என்று யாரும் குற்றம் சாட்டவில்லை. ஆனால் அதை யார் செய்தாலும் எதிர்ப்பின் மறைவில் நுழைய முடிந்தது. ஒரு சில கைதுகள் செய்யப்பட்டுள்ளன, ஆனால் இது பொறுப்பானவர்கள் மீது வெற்றிகரமாக வழக்குத் தொடர வழிவகுக்குமா என்பதைப் பார்க்க வேண்டும். சந்தேகத்திற்கு இடமின்றி குடியிருப்புக்கு பலத்த பாதுகாப்பு போடப்பட்டதில் பாதுகாப்பு குறைபாடு இருந்தது. ஆனால் தீவைத்தவர்கள் தீக்குளிக்கும் பொருட்களை எடுத்துக்கொண்டு உள்ளே நுழைய முடிந்தது. மற்ற இடங்களைப் போலவே, உயிருள்ள வெடிமருந்துகளும் சுடப்படாது என்று அவர்கள் நம்பினர். அவர்கள் சொன்னது சரிதான்.",
        "ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க ஏன் இது போன்ற ஒரு நேரத்தில் பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தில் தங்கியிருக்கத் தேர்ந்தெடுத்தார் என்பதைப் புரிந்துகொள்வது கடினம். எந்த ஒரு எளியவருக்கும் நேரம் தவறா என்று தெரியும். இலங்கை மீது கடும் விமர்சனங்கள் எழுந்துள்ள ஐ.நா மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு அடுத்த மாதம் மீண்டும் ஆரம்பிக்கப்படவுள்ளது. ஆதரவு இன்றியமையாத மேற்கத்திய நாடுகள் இது போன்ற சட்டங்களைப் பயன்படுத்துவதை நீண்டகாலமாக எதிர்த்து வருகின்றன. ஏற்கனவே யு.எஸ் மற்றும் ஈ.யு. தங்களது எதிர்ப்பை பதிவு செய்துள்ளனர். அப்போதைய பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, யஹபாலன ஆட்சியின் போது, ​​பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை நீக்குவதாக 2017ஆம் ஆண்டு உறுதியளித்ததாக எதிர்க்கட்சி நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் எம்.ஏ.சுமந்திரன் பகிரங்கமாக பதிவிட்டுள்ளார். உண்மையில், அந்தச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்தியதன் விளைவாக, எங்கள் ஆடைகள் மற்றும் உறைந்த மீன் ஏற்றுமதித் தொழில்களுக்கு மகத்தான மதிப்புள்ள GSP+ வசதியை இழந்தோம். PTA ரத்து செய்யப்படும் என்ற வாக்குறுதியின் பேரில் GSP திரும்பப் பெறப்பட்டது, ஆனால் அது ஐந்து ஆண்டுகள் சட்டத்தில் உள்ளது. இந்தக் குறிப்பிட்ட நேரத்தில் அந்தச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவதால் ஏற்படும் ஆபத்துகளை விட ஜனாதிபதிக்கு நன்றாகத் தெரியும். ஐ.யு.எஸ்.எஃப் தலைவரை மூன்று மாதங்களுக்கு அடைத்து வைக்கும் மூன்று தடுப்பு உத்தரவுகள் ஏன் கையெழுத்திடப்பட்டன? அத்தகைய சிறைவாசம் நீட்டிக்கக்கூடியது.",
        "RW ஏன் அந்தப் பாதையைத் தேர்ந்தெடுத்தார் என்பதற்குப் பல படித்த யூகங்கள் உள்ளன. இவற்றில் சிறந்தது என்னவென்றால், டிசம்பரில் பல்கலைக்கழகங்கள் மீண்டும் திறக்கப்படவுள்ள நிலையில், ஜூலை மாதம் போன்ற நடவடிக்கைகளில் பங்கேற்பது நீண்ட காலம் லாக்அப்பில் இருக்க வேண்டும் என்பதற்கான தெளிவான சமிக்ஞையை அனுப்புவது பயனுள்ளதாக இருக்கும். பல்கலைக்கழகங்கள் கிளர்ச்சிக்கான புள்ளிகளை அணிதிரட்டுகின்றன என்பதும், அவற்றின் எல்லைக்குள் அதிகம் நடக்கலாம் என்பதும் கடந்த கால அனுபவத்திலிருந்து தெளிவாகிறது. இது 1971 மற்றும் அதற்குப் பிறகு 1988-89 ஆகிய இரண்டு காலங்களிலும் ஜேவிபியின் கடந்தகால சாகசங்களில் இருந்து ஒரு பாடமாக இருந்தது. IUSF நிச்சயமாக மெழுகுவர்த்தி ஏந்திய ஆரம்ப நாட்களில் இருந்த எதிர்ப்பை வலுப்படுத்திய முக்கிய சக்தியாக இருந்தது மற்றும் இது போன்ற நிகழ்வுகள் இதற்கு முன் எப்போதும் இத்தகைய எதிர்ப்புக்களில் கலந்து கொள்ளாத போராளிகள் அல்லாத குழுக்களின் ஆதரவைப் பெற்றன. அரகலய சக்கரங்களை சுழல வைத்த நிதி ஆதாரங்கள் பற்றிய தெளிவான அறிவு இன்னும் இல்லை. ஆனால் வெளிநாட்டில் இருந்தும் சமூகத்தின் சில வசதி படைத்த துறைகளிடமிருந்தும் ஆதரவு இருந்தது என்பது அனைவரும் அறிந்ததே. இப்போது பாலங்களுக்கு அடியில் தண்ணீர் உள்ளது, எதிர்காலத்தில் இதுபோன்ற உதவிகள் கிடைக்க வாய்ப்பில்லை. அதன் நோக்கங்கள் நிறைவேறும் வரை போராட்டம் தொடரும் என்று கடுமையாகக் கூறப்பட்டாலும், அதற்கு முந்தைய வீரியம் இப்போது இல்லை என்பது வெளிப்படை. RW ஒரு கடினமான பையன் படத்தை முன்வைக்க விரும்புவதாகவும் கூறப்படுகிறது.",
        "பல அரசாங்கங்களில் பல தொப்பிகளை அணிந்த பேராசிரியர். ஜி.எல். பீரிஸ், தனது புகைப்பட நினைவாற்றலுடன், நீண்ட காலத்திற்கு முன்பு பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டத்தில் இரண்டு அமைச்சரவையால் நியமிக்கப்பட்ட குழுக்களைக் கொண்டு நிறைய வேலைகள் செய்யப்பட்டுள்ளன என்று அவர் கூறியது \"மிகவும் மதிப்புமிக்க, நுண்ணறிவு அறிக்கை. அரசாங்கத்தின் கையில் உள்ளது.\" \"சக்கரத்தை ஏன் மீண்டும் உருவாக்க வேண்டும்?\" என்று அவர் கேள்வி எழுப்பினார். வெளிப்படையான செயல்களைச் சேர்ப்பது, ஏற்கனவே கிடைக்கக்கூடிய பொருளைப் பெறுவதாகும். அரசாங்கம், GR இன் ஒப்புதலுடன், PTA இன் முழு சட்டப்பூர்வ ஆட்சியின் விரிவான மறுஆய்வு மற்றும் புதிய சட்டத்தை அறிமுகப்படுத்துவது நிலுவையில் உள்ள நிலையில், PTA அதன் தற்போதைய வடிவத்தில் பயன்படுத்தப்படாது என்று சர்வதேச சமூகத்திற்கு ஒரு திட்டவட்டமான உத்தரவாதத்தை வழங்கியது. இப்போது நாங்கள் அதைத் தவிர்த்துவிட்டோம். நாடு கழுத்து ஆழத்தில் இருக்கும் நெருக்கடியான பொருளாதார சூழ்நிலையை சமாளிக்க சர்வதேச ஆதரவுக்கான பேச்சுவார்த்தைகள் நடந்து வரும் நிலையில், நாம் நிச்சயமாக தாக்கப்படும் பல புதிய முனைகளை திறக்க வேண்டுமா?",
        "இப்போது நடப்பதற்கு பொருத்தமான சிங்கள மொழிச்சொல் உள்ளது - இல்லகேன பரிப்பு கனவா. (தோராயமாக மொழிபெயர்க்கப்பட்டுள்ளது, பணக்கார சுவையைக் கழித்தல் - பெரிய சிக்கலைக் கேட்கிறது.)",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமார் குணரட்னத்தின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FSLP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐந்தாவது பாதை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராயல் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம் ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈ.யு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எம்.ஏ.சுமந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1971",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1988-89",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆரம்ப நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "RW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜிஎல் பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனவா",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}