{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130384",
  "time_ut": 1656477648,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழ். காரைநகரில் கடற்படையினருக்கான காணி சுவீகரிப்பு தடுத்து நிறுத்தம் !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Jaffna. Land acquisition for sailors halted in Karainagar!",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Attempts to acquire public land for a naval base in Karainagar, Jaffna, have been abandoned by popular opposition.",
        "An attempt was made to set up a naval base on a privately owned land in the Neelankadu area in the Karainagar J / 145 Grama Niladhari Division on Tuesday the 28th.",
        "The land survey work has been suspended due to protests by the people's representatives and the public."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Karainagar",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Karainagar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Neelankadu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "145",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Grama Niladhari Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday the 28th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාපනය. කරෙයිනගර් හි නාවිකයින් සඳහා ඉඩම් අත්පත් කර ගැනීම නවතා දමයි!",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "යාපනයේ කරෙයිනගර් ප්‍රදේශයේ නාවික හමුදා කඳවුරක් සඳහා පොදු ඉඩම් අත්පත් කර ගැනීමේ උත්සාහය ජනතා විරෝධය නිසා අත්හැර දමා ඇත.",
        "කරෙයිනගර් ජේ/ 145 ග්‍රාම නිලධාරී වසමේ නීලන්කාඩු ප්‍රදේශයේ පෞද්ගලික ඉඩමක නාවික හමුදා කඳවුරක් පිහිටුවීමට උත්සාහ කළේ 28 වැනි අඟහරුවාදාය.",
        "මහජන නියෝජිතයින්ගේ සහ මහජනතාවගේ විරෝධතා හේතුවෙන් ඉඩම් මැනීමේ කටයුතු අත්හිටුවා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කරෙයිනගර්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කරෙයිනගර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීලන්කාඩු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "145",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ග්‍රාම නිලධාරී වසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழ். காரைநகரில் கடற்படையினருக்கான காணி சுவீகரிப்பு தடுத்து நிறுத்தம் !",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "யாழ்ப்பாணம், காரைநகரில் கடற்படை முகாம் அமைப்பதற்காக பொதுமக்களின் காணியை சுவீகரிக்கும் முயற்சி மக்களின் எதிர்ப்பால் கைவிடப்பட்டுள்ளது.",
        "காரைநகர் ஜே/145 கிராம சேவையாளர் பிரிவில் நீலன்காடு பகுதியில் தனியாருக்கு சொந்தமான காணியை கடற்படை முகாம் அமைக்கவென அளவீடு செய்யும் முயற்சி 28 ஆம் திகதி செவ்வாய்க்கிழமை முன்னெடுக்கப்பட்டது.",
        "அதனை அடுத்து அங்கு கூடிய மக்கள் பிரதிநிதிகள் மற்றும் பொதுமக்கள் ஆகியோரின் எதிர்ப்பினால் காணி அளவீட்டு பணிகள் தற்காலிகமாக இடை நிறுத்தப்பட்டுள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காரைநகர்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காரைநகர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீலங்காடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "145",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிராம அலுவலர் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய் 28",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}