{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/තවදුරටත්-තද-වැසි/101-619093",
  "time_ut": 1662000248,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "තවදුරටත් තද වැසි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "More heavy rain",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "According to the Department of Meteorology, rain or thundershowers will occur in many areas today (1) due to the turbulent condition in the lower atmosphere near Sri Lanka.",
        "Accordingly, a spokesman for the department said that there will be occasional rain or thundershowers in the Western, Sabaragamuwa, Central, North-Western and Northern provinces, as well as in the Galle, Matara and Anuradhapura districts.",
        "He said that some places in Western, Sabaragamuwa, Central, North-West and Northern provinces will experience heavy rains of more than 75 mm, while in Uva and Nagenegira provinces there will be rains or thunderstorms in the evening or at night.",
        "The Department of Meteorology also informs the people to take action to avoid accidents as lightning accidents and temporary strong winds may occur along with thunder showers.",
        "(Diana Udayangani) According to the Department of Meteorology, rain or thundershowers will occur in many areas today (1) due to the disturbance in the lower atmosphere near Sri Lanka. Accordingly, a spokesman for the department said that there will be occasional rain or thundershowers in the Western, Sabaragamuwa, Central, North-Western and Northern provinces, as well as in the Galle, Matara and Anuradhapura districts. He said that some places in Western, Sabaragamuwa, Central, North-West and Northern provinces will experience heavy rains of more than 75 mm, while in Uva and Nagenegira provinces there will be rains or thunderstorms in the evening or at night. The Department of Meteorology also informs the people to take action to avoid accidents as lightning accidents and temporary strong winds may occur along with thunder showers."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Northern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "North-West",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Northern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "more than 75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Uva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nagenegira",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Diana Udayangani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Northern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North-West",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Northern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "more than 75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Uva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nagenegira",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "The Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තවදුරටත් තද වැසි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව ආසන්න පහළ වායුගෝලීය පවතින කැළඹිලි තත්වය හේතුවෙන් බොහෝ ප්‍රදේශවලට අද (1) දිනයේත් වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇතිවන බව කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "ඒ අනුව බස්නාහිර, සබරගමුව, මධ්‍යම, වයඹ සහ උතුරු පළාත්වලත්, ගාල්ල, මාතර සහ අනුරාධපුරය දිස්ත්‍රික්කවලත් විටින් විට වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇතිවන බව එම දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රකාශකයෙක් පැවසීය.",
        "බස්නාහිර, සබරගමුව, මධ්‍යම, වයඹ සහ උතුරු පළාත්වල ඇතැම් ස්ථානවලට මිලිමීටර 75 ට වැඩි තරමක තද වැසි ඇතිවන අතර, ඌව සහ නැගෙනගිර පළාත්වල සවස් කාලයේ හෝ රාත්‍රී කාලයේ වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇතිවබ බව ඔහු කීවේය.",
        "ගිගුරුම් සහිත වැසි සමඟ අකුණු අනතුරු සහ තාවකාලික තද සුළං ද ඇතිවිය හැකි බැවින් අනතුරු වළක්වාගැනීමට ක්‍රියා කරන්නැයි ද කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව ජනතාවට දැනුම්දීමක් කරයි.",
        "(ඩයනා උදයංගනී) ශ්‍රී ලංකාව ආසන්න පහළ වායුගෝලීය පවතින කැළඹිලි තත්වය හේතුවෙන් බොහෝ ප්‍රදේශවලට අද (1) දිනයේත් වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇතිවන බව කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි. ඒ අනුව බස්නාහිර, සබරගමුව, මධ්‍යම, වයඹ සහ උතුරු පළාත්වලත්, ගාල්ල, මාතර සහ අනුරාධපුරය දිස්ත්‍රික්කවලත් විටින් විට වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇතිවන බව එම දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රකාශකයෙක් පැවසීය. බස්නාහිර, සබරගමුව, මධ්‍යම, වයඹ සහ උතුරු පළාත්වල ඇතැම් ස්ථානවලට මිලිමීටර 75 ට වැඩි තරමක තද වැසි ඇතිවන අතර, ඌව සහ නැගෙනගිර පළාත්වල සවස් කාලයේ හෝ රාත්‍රී කාලයේ වැසි හෝ ගිගුරුම් සහිත වැසි ඇතිවබ බව ඔහු කීවේය. ගිගුරුම් සහිත වැසි සමඟ අකුණු අනතුරු සහ තාවකාලික තද සුළං ද ඇතිවිය හැකි බැවින් අනතුරු වළක්වාගැනීමට ක්‍රියා කරන්නැයි ද කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව ජනතාවට දැනුම්දීමක් කරයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වයඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "75 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඌව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැඟෙනගිර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයනා උදයංගනී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වයඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "75 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඌව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැඟෙනගිර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மேலும் பலத்த மழை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கு அருகில் வளிமண்டலத்தில் நிலவும் கொந்தளிப்பான நிலை காரணமாக இன்று (1) பல பிரதேசங்களில் மழை அல்லது இடியுடன் கூடிய மழை பெய்யும் என வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இதன்படி, மேல், சப்ரகமுவ, மத்திய, வடமேல் மற்றும் வடக்கு மாகாணங்களிலும் காலி, மாத்தறை மற்றும் அனுராதபுரம் மாவட்டங்களிலும் அவ்வப்போது மழை அல்லது இடியுடன் கூடிய மழை பெய்யும் என திணைக்களத்தின் பேச்சாளர் ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "மேல், சப்ரகமுவ, மத்திய, வடமேற்கு மற்றும் வடமாகாணங்களில் சில இடங்களில் 75 மில்லிமீற்றருக்கும் அதிகமான பலத்த மழை பெய்யக்கூடும் என்றும் ஊவா மற்றும் நாகெனெகிரா மாகாணங்களில் மாலை அல்லது இரவு வேளைகளில் மழையோ அல்லது இடியுடன் கூடிய மழையோ பெய்யக் கூடும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "இடியுடன் கூடிய மழையுடன் மின்னல் விபத்துக்கள் மற்றும் தற்காலிக பலத்த காற்றும் ஏற்படக்கூடும் என்பதால், விபத்துக்களை தவிர்ப்பதற்கு நடவடிக்கை எடுக்குமாறும் வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் மக்களுக்கு தெரிவிக்கின்றது.",
        "(டயானா உதயங்கனி) இலங்கைக்கு அருகில் வளிமண்டலத்தில் ஏற்பட்டுள்ள தாழமுக்கம் காரணமாக இன்று (1) பல பிரதேசங்களில் மழை அல்லது இடியுடன் கூடிய மழை பெய்யும் என வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது. இதன்படி, மேல், சப்ரகமுவ, மத்திய, வடமேல் மற்றும் வடக்கு மாகாணங்களிலும் காலி, மாத்தறை மற்றும் அனுராதபுரம் மாவட்டங்களிலும் அவ்வப்போது மழை அல்லது இடியுடன் கூடிய மழை பெய்யும் என திணைக்களத்தின் பேச்சாளர் ஒருவர் தெரிவித்தார். மேல், சப்ரகமுவ, மத்திய, வடமேற்கு மற்றும் வடமாகாணங்களில் சில இடங்களில் 75 மில்லிமீற்றருக்கும் அதிகமான பலத்த மழை பெய்யக்கூடும் என்றும் ஊவா மற்றும் நாகெனெகிரா மாகாணங்களில் மாலை அல்லது இரவு வேளைகளில் மழையோ அல்லது இடியுடன் கூடிய மழையோ பெய்யக் கூடும் என்றும் அவர் கூறினார். இடியுடன் கூடிய மழையுடன் மின்னல் விபத்துக்கள் மற்றும் தற்காலிக பலத்த காற்றும் ஏற்படக்கூடும் என்பதால், விபத்துக்களை தவிர்ப்பதற்கு நடவடிக்கை எடுக்குமாறும் வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் மக்களுக்கு தெரிவிக்கின்றது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடமேற்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "75க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஊவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாகெனெகிரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டயானா உதயங்கனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடமேற்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "75க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஊவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாகெனெகிரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}