{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130894",
  "time_ut": 1657088904,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை முற்பணம் வழங்கினால் மாத்திரமே இந்தியா எரிபொருட்களை வழங்கும்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India will supply fuel only if Srilanka gives advance payment",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "According to those who know about the matter, India has said that if it has to provide fuel to Sri Lanka, advance payment should be made while the loans given to Sri Lanka have ended.",
        "India has stopped supplying gas and diesel to Sri Lanka, which is facing its worst economic crisis, as it has run out of dollars to buy gas and fuel, and India has delayed sending some ships until the Sri Lankan Petroleum Corporation provides the money, Indian officials said on condition of anonymity.",
        "A Twitter post by Minister Kanchanavijaisekara revealed that four fuel tankers from the Government of India's Oil Refining Corporation are waiting to confirm the advance payment.",
        "Sri Lanka is expecting a fresh loan of $500 million from India to buy fuel, with its foreign exchange reserves completely depleted.",
        "Sri Lanka has sent representatives to the country to buy oil from Qatar, and it is also seeking oil from Russia.",
        "A spokesman for the Indian Oil Corporation said that it has supplied 450,000 tonnes of fuel to the Sri Lanka Petroleum Corporation during the period from March to June."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Srilanka",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchanavijaisekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Oil Refining Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$500 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian Oil Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "450,000 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March to June",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව ඉන්ධන සපයන්නේ ශ්‍රී ලංකාව අත්තිකාරම් ගෙවන්නේ නම් පමණි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "කාරණය ගැන දන්නා අයට අනුව ඉන්දියාව පවසා ඇත්තේ ලංකාවට ඉන්ධන ලබා දීමට සිදුවුවහොත් ශ්‍රී ලංකාවට ලබාදුන් ණය අවසන්ව තිබියදී අත්තිකාරම් ගෙවිය යුතු බවයි.",
        "ගෑස් සහ ඉන්ධන මිලදී ගැනීමට ඩොලර් අවසන් වීම නිසා දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දී සිටින ශ්‍රී ලංකාවට ගෑස් සහ ඩීසල් සැපයීම ඉන්දියාව විසින් නවතා ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව මුදල් ලබා දෙන තුරු නැව් කිහිපයක් යැවීම ඉන්දියාව ප්‍රමාද කරයි, ඉන්දීය නිලධාරීන් පැවසුවේ නිර්නාමික කොන්දේසිය මත ය.",
        "ඉන්දීය රජයේ තෙල් පිරිපහදු සංස්ථාවේ ඉන්ධන නැව් හතරක් අත්තිකාරම් ගෙවීම තහවුරු කිරීමට බලා සිටින බව අමාත්‍ය කාංචනවිජයිසේකරගේ ට්විටර් සටහනකින් අනාවරණය විය.",
        "විදේශ විනිමය සංචිත සම්පූර්ණයෙන්ම අවසන් වී ඇති හෙයින් ඉන්ධන මිලදී ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව ඉන්දියාවෙන් ඩොලර් මිලියන 500 ක නැවුම් ණයක් අපේක්ෂා කරයි.",
        "කටාරයෙන් තෙල් මිලදී ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව නියෝජිතයන් මෙරටට එවා ඇති අතර රුසියාවෙන් ද තෙල් ලබා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව කටයුතු කරයි.",
        "මාර්තු සිට ජූනි දක්වා කාලය තුළ ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට ඉන්ධන ටොන් 450,000ක් සපයා ඇති බව ඉන්දීය තෙල් සංස්ථාවේ ප්‍රකාශකයෙක් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචනවිජයිසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙල් පිරිපහදු සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියානු තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටොන් 450,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාර්තු සිට ජූනි දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை முற்பணம் வழங்கினால் மாத்திரமே இந்தியா எரிபொருட்களை வழங்கும்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கு வழங்கிய கடன்கள் முடிவடைந்துள்ள நிலையில் இலங்கைக்கு எரிபொருளை வழங்கவேண்டும் என்றால் முற்பணம் செலுத்தப்படவேண்டும் என இந்தியா தெரிவித்துள்ளதாக இந்த விடயம் குறித்து அறிந்தவர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "தனது மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ள இலங்கையிடம்எரிவாயுஎரிபொருள் போன்றவற்றை கொள்வனவு செய்வதற்கான டொலர்கள் முடிவடைந்துள்ளதால்  இந்தியா எரிவாயு மற்றும் டீசலை வழங்குவதை நிறுத்தியுள்ளது,இலங்கை பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனம் பணத்தை வழங்கும்வரை சில கப்பல்களை அனுப்புவதை இந்தியா தாமதித்துள்ளது என தங்களை அடையாளம் காட்டவேண்டாம் என தெரிவித்த இந்திய அதிகாரிகள் குறிப்பிட்டனர்.",
        "முன்கட்டணம் செலுத்தப்பட்டுள்ளதை உறுதி செய்வதற்காக இந்திய அரசாங்கத்தின் எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு கூட்டுத்தாபனத்தின் நாலு எரிபொருள் கப்பல்கள் காத்திருப்பது அமைச்சர் காஞ்சனவிஜயசேகர வெளியிட்ட டுவிட்டர் பதிவின் மூலம் தெரியவந்துள்ளது.",
        "அந்நிய செலாவணி கையிருப்பு முற்றாக முடிவடைந்த நிலையில் உள்ள இலங்கை எரிபொருளை கொள்வனவு செய்வதற்காக இந்தியாவின் புதிய கடன்உதவியை 500 மில்லியன் டொலர் எதிர்பார்த்துள்ளது.",
        "கட்டாரிடமிருந்து எண்ணையை கொள்வனவு செய்வதற்காக இலங்கை தனது பிரதிநிதிகளை அந்த நாட்டிற்கு அனுப்பியுள்ளது,ரஸ்யாவிடமிருந்தும் அது எண்ணையை பெற முயல்கின்றது.",
        "மார்ச் முதல் ஜூன்வரையான காலப்பகுதியில் 450,000 தொன் எரிபொருட்களை இலங்கை பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனத்திற்கு வழங்கியுள்ளதாக இந்திய எண்ணெய் கூட்டுத்தாபன பேச்சாளர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனவிஜைசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$500 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "450,000 டன்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்ச் முதல் ஜூன் வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}