{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sri-lanka-insurance-enters-into-a-strategic-tie-up-with-ceylon-motor-traders-association/",
  "time_ut": 1660756860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Insurance enters into a strategic tie-up with Ceylon Motor Traders Association",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Insurance enters into a strategic tie-up with Ceylon Motor Traders Association",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The national Insurer Sri Lanka Insurance enters into a strategic tie up and signed a Memorandum of Understanding (MoU) with the Ceylon Motor Traders Association (CMTA) the representative body of Sri Lanka Automotive industry to provide an exclusive vehicle insurance package for the CMTA members.",
        "The MoU exchange took place between the two parties recently with the participation of Mr.Charaka Perera Chairman of CMTA, Mr.Virann De Zoysa – Senior Vice Chairman of CMTA , Mr.Andrew Perera – Vice Chairman of CMTA, Mr.Chandana L.Aluthgama CEO of SLIC, Ms.Namalee A Silva DGM Marketing/Head of Distribution Life of SLIC, Mr.Mahesh Gamage AGM Category Marketing – General of SLIC.",
        "The strategic tie-up between the two organizations intends to facilitate a comprehensive motor insurance solution for members of the CMTA for the benefit of their customer as well as home insurance or a life insurance solution as well.",
        "Founded in 1920, the Ceylon Motor Traders Association (CMTA) is affiliated to the Ceylon Chamber of Commerce and is widely accepted as the voice of the Sri Lankan Automotive Industry. It is the most senior automotive trade association in the region and represents all major international automotive manufacturers, through their agents.",
        "The members of the CMTA collectively employ and train thousands of Sri Lankan citizens while bringing in international best practices in engineering and management, making a talent pool that is trained and employable internationally. Further, the CMTA members have over 7,000 direct employees and have established island-wide dealer networks under them, which is made up of around 3,000 small & medium scale enterprises spread across the island. It is proposed to enter in to a strategic partnership with CMTA to obtain special partnership benefits that can be utilized as value additions for SLIC and its consumers.",
        "Established in 1962, Sri Lanka Insurance Corporation celebrates 60 years of excellence as the largest government-owned insurance company in Sri Lanka, with a managed asset base of over Rs.268 billion and a Life fund of Rs. 152 billion, the largest in the local insurance industry. The insurer is also the first and only local insurer to secure Fitch Ratings AA (lka) rating for its long-term financial stability and sustainability and also Sri Lanka Insurance ranked as the ‘Most Valuable General Insurance Brand’, ‘Most Loved Insurance Brand’ for the 5th consecutive year in the country by Brand Finance. The national insurer is on a mission of being a customer-focused company that constantly innovates in providing insurance services to customers and is now serving customers through an extensive network of over 190 branches and customer service locations.",
        "‘Dialog Smart Home brings you a Smart Security Doorbell to ensure the security of your home’",
        "SME businesses in Puttalam enriched by Seylan Bank and CCC workshop",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Insurance",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ceylon Motor Traders Association",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Insurer Sri Lanka Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Motor Traders Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Charaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Virann De Zoysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Andrew Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chandana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Namalee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahesh Gamage",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1920",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Motor Traders Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Automotive Industry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "7,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over Rs.268 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "152 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Fitch Ratings AA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘Most Valuable General Insurance Brand’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the 5th consecutive year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brand Finance",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් ලංකා මෝටර් රථ වෙළෙඳ සංගමය සමඟ උපාය මාර්ගික ගිවිසුමකට එළඹෙයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ජාතික රක්ෂණකරු ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් උපාය මාර්ගික බැඳීමකට එළඹෙන අතර CMTA සාමාජිකයින් සඳහා සුවිශේෂී වාහන රක්ෂණ පැකේජයක් ලබා දීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා මෝටර් රථ කර්මාන්තයේ නියෝජිත ආයතනය වන ලංකා මෝටර් රථ වෙළඳ සංගමය (CMTA) සමඟ අවබෝධතා ගිවිසුමක් (MoU) අත්සන් කළේය.",
        "CMTA හි සභාපති චරක පෙරේරා මහතා, CMTA හි ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපති විරාන් ද සොයිසා මහතා, CMTA හි උප සභාපති ඇන්ඩෲ පෙරේරා මහතා - උප සභාපති චන්දන එල්. SLIC හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී, නාමලී ඒ සිල්වා DGM අලෙවිකරණය/SLIC හි බෙදාහැරීමේ ජීවිත ප්‍රධානී, මහේෂ් ගමගේ මහතා AGM කාණ්ඩය අලෙවිකරණය - SLIC හි ජනරාල්.",
        "ආයතන දෙක අතර ඇති උපායමාර්ගික බැඳීම මගින් CMTA හි සාමාජිකයින් සඳහා ඔවුන්ගේ ගනුදෙනුකරුවන්ගේ ප්‍රයෝජනය සඳහා මෙන්ම නිවාස රක්ෂණය හෝ ජීවිත රක්‍ෂණ විසඳුමක් සඳහාද පහසුකම් සැලසීමට අදහස් කරයි.",
        "1920 දී ආරම්භ කරන ලද Ceylon Motor Traders Association (CMTA) ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයට අනුබද්ධ වන අතර එය ශ්‍රී ලාංකේය මෝටර් රථ කර්මාන්තයේ හඬ ලෙස පුළුල් ලෙස පිළිගැනේ. එය කලාපයේ ජ්‍යෙෂ්ඨතම මෝටර් රථ වෙළඳ සංගමය වන අතර සියලුම ප්‍රධාන ජාත්‍යන්තර මෝටර් රථ නිෂ්පාදකයින් ඔවුන්ගේ නියෝජිතයින් හරහා නියෝජනය කරයි.",
        "CMTA හි සාමාජිකයින් සාමූහිකව ශ්‍රී ලාංකික පුරවැසියන් දහස් ගණනක් සේවයේ යොදවා පුහුණු කරන අතරම ජාත්‍යන්තර ඉංජිනේරු සහ කළමනාකරණය පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර හොඳම භාවිතයන් ගෙන ඒම, ජාත්‍යන්තරව පුහුණු කළ සහ රැකියා කළ හැකි කුසලතා සංචිතයක් සාදයි. තවද, CMTA සාමාජිකයින්ට සෘජු සේවකයින් 7,000 කට අධික සංඛ්‍යාවක් සිටින අතර ඔවුන් යටතේ දීප ව්‍යාප්ත අලෙවි නියෝජිත ජාලයන් ස්ථාපිත කර ඇති අතර එය දිවයින පුරා ව්‍යාප්තව ඇති කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායන් 3,000කින් පමණ සමන්විත වේ. SLIC සහ එහි පාරිභෝගිකයන් සඳහා අගය එකතු කිරීම් ලෙස භාවිතා කළ හැකි විශේෂ හවුල්කාරිත්ව ප්‍රතිලාභ ලබා ගැනීම සඳහා CMTA සමඟ උපායමාර්ගික හවුල්කාරිත්වයකට එළඹීමට යෝජිතය.",
        "1962 දී පිහිටුවන ලද ශ්‍රී ලංකා රක්‍ෂණ සංස්ථාව රුපියල් බිලියන 268 කට අධික කළමනාකරණය කළ වත්කම් පදනමක් සහ රු. බිලියන 152, දේශීය රක්ෂණ කර්මාන්තයේ විශාලතම. Fitch ශ්‍රේණිගත කිරීම් AA (lka) ශ්‍රේණිගත කිරීම එහි දිගුකාලීන මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය සහ තිරසාරත්වය සඳහා ලබා ගත් ප්‍රථම සහ එකම දේශීය රක්‍ෂකයා වන්නේද රක්ෂණකරු වන අතර ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් 'වඩාත්ම වටිනා සාමාන්‍ය රක්ෂණ සන්නාමය', 'වඩාත් ආදරය කරන රක්ෂණ සන්නාමය' ලෙස ශ්‍රේණිගත කර ඇත. බ්‍රෑන්ඩ් ෆිනෑන්ස් විසින් රට තුළ අඛණ්ඩව 5 වැනි වසරටත්. ජාතික රක්‍ෂණකරු පාරිභෝගිකයන් කේන්ද්‍ර කරගත් සමාගමක් වීමේ මෙහෙවරක නිරතව සිටින අතර පාරිභෝගිකයින්ට රක්‍ෂණ සේවා සැපයීමේදී නිරන්තරයෙන් නව්‍යකරණයන් සිදු කරන අතර දැන් ශාඛා 190කට අධික පුළුල් ජාලයක් සහ පාරිභෝගික සේවා ස්ථාන හරහා ගනුදෙනුකරුවන්ට සේවා සපයයි.",
        "‘Dialog Smart Home ඔබේ නිවසේ ආරක්ෂාව සහතික කිරීම සඳහා Smart Security Doorbell එකක් ගෙන එයි’",
        "පුත්තලමේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර සෙලාන් බැංකුව සහ CCC වැඩමුළුව මගින් පොහොසත් කර ඇත",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ලංකා මෝටර් රථ වෙළෙඳ සංගමය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රක්ෂණකරු ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා මෝටර් රථ වෙළෙඳ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චරක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විරාන් ද සොයිසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇන්ඩෘ පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චන්දන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාමලී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහේෂ් ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1920",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා මෝටර් රථ වෙළෙඳ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ මෝටර් රථ කර්මාන්තය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "7,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රක්ෂණ සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 60 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 268 කට අධිකයි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 152 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ෆිච් ශ්‍රේණිගත කිරීම් AA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'වටිනාම සාමාන්‍ය රක්ෂණ සන්නාමය'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව 5 වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සන්නාම මූල්‍ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை இன்சூரன்ஸ், சிலோன் மோட்டார் வர்த்தகர்கள் சங்கத்துடன் ஒரு மூலோபாய உறவுக்குள் நுழைந்துள்ளது.",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "சிஎம்டிஏ உறுப்பினர்களுக்கு பிரத்தியேக வாகன காப்புறுதிப் பொதியை வழங்குவதற்காக இலங்கை வாகனத் தொழிற்துறையின் பிரதிநிதித்துவ அமைப்பான இலங்கை மோட்டார் வர்த்தகர்கள் சங்கத்துடன் (சிஎம்டிஏ) தேசிய காப்புறுதி நிறுவனமான ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் ஒரு மூலோபாய ஒப்பந்தத்தில் ஈடுபட்டுள்ளது.",
        "சிஎம்டிஏவின் தலைவர் திரு.சரக பெரேரா, சிஎம்டிஏவின் மூத்த துணைத் தலைவர் திரு.வீரன் டி சொய்சா, சிஎம்டிஏவின் துணைத் தலைவர் திரு.ஆன்ட்ரூ பெரேரா, சிஎம்டிஏவின் துணைத் தலைவர் திரு.சந்தன எல்.அளுத்கம ஆகியோரின் பங்குபற்றுதலுடன் புரிந்துணர்வு ஒப்பந்தம் பரிமாற்றம் அண்மையில் நடைபெற்றது. SLIC இன் CEO, Ms. Namalee A சில்வா DGM சந்தைப்படுத்தல்/SLIC இன் விநியோக வாழ்க்கைத் தலைவர், திரு.மகேஷ் கமகே AGM வகை சந்தைப்படுத்தல் - SLIC இன் ஜெனரல்.",
        "இரண்டு நிறுவனங்களுக்கிடையேயான மூலோபாய இணைப்பு, CMTA உறுப்பினர்களுக்கு அவர்களின் வாடிக்கையாளர் நலனுக்காகவும், வீட்டுக் காப்பீடு அல்லது ஆயுள் காப்பீட்டுத் தீர்வையும் ஒரு விரிவான மோட்டார் காப்பீட்டுத் தீர்வை எளிதாக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.",
        "1920 ஆம் ஆண்டு நிறுவப்பட்ட, இலங்கை மோட்டார் வர்த்தகர்கள் சங்கம் (CMTA) இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனத்துடன் இணைந்துள்ளது மற்றும் இலங்கை வாகனத் தொழில்துறையின் குரலாக பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ளப்படுகிறது. இது பிராந்தியத்தில் உள்ள மிக மூத்த வாகன வர்த்தக சங்கம் மற்றும் அனைத்து முக்கிய சர்வதேச வாகன உற்பத்தியாளர்களையும் அவர்களின் முகவர்கள் மூலம் பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறது.",
        "சிஎம்டிஏ உறுப்பினர்கள் ஆயிரக்கணக்கான இலங்கைப் பிரஜைகளுக்குக் கூட்டாகப் பணியமர்த்துகிறார்கள் மற்றும் பயிற்சியளிக்கிறார்கள், அதே சமயம் பொறியியல் மற்றும் நிர்வாகத்தில் சர்வதேசச் சிறந்த நடைமுறைகளைக் கொண்டு வருகிறார்கள். மேலும், CMTA உறுப்பினர்கள் 7,000 க்கும் மேற்பட்ட நேரடி ஊழியர்களைக் கொண்டுள்ளனர் மற்றும் அவர்களின் கீழ் நாடு தழுவிய டீலர் நெட்வொர்க்குகளை நிறுவியுள்ளனர், இது தீவு முழுவதும் பரவியுள்ள சுமார் 3,000 சிறிய மற்றும் நடுத்தர அளவிலான நிறுவனங்களால் ஆனது. SLIC மற்றும் அதன் நுகர்வோருக்கு மதிப்புக் கூட்டல்களாகப் பயன்படுத்தக்கூடிய சிறப்பு கூட்டாண்மை நன்மைகளைப் பெற CMTA உடன் ஒரு மூலோபாய கூட்டாண்மைக்குள் நுழைய முன்மொழியப்பட்டுள்ளது.",
        "1962 இல் ஸ்தாபிக்கப்பட்ட இலங்கை காப்புறுதிக் கூட்டுத்தாபனம், 268 பில்லியனுக்கும் மேலான நிர்வகிக்கப்பட்ட சொத்துத் தளம் மற்றும் ரூ. ஆயுட்கால நிதியத்துடன், இலங்கையின் மிகப்பெரிய அரசாங்கத்திற்குச் சொந்தமான காப்புறுதி நிறுவனமாக 60 வருட சிறப்பைக் கொண்டாடுகிறது. 152 பில்லியன், உள்ளூர் காப்பீட்டுத் துறையில் மிகப்பெரியது. ஃபிட்ச் ரேட்டிங்ஸ் AA (lka) மதிப்பீட்டை அதன் நீண்ட கால நிதி ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் நிலைத்தன்மைக்காகப் பெற்ற முதல் மற்றும் ஒரே உள்ளூர் காப்பீட்டாளர் ஆவார், மேலும் ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் 'மிகவும் மதிப்புமிக்க பொது காப்புறுதி பிராண்ட்', 'மிகவும் விரும்பப்படும் காப்புறுதி பிராண்ட்' என தரப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. பிராண்ட் ஃபைனான்ஸ் மூலம் நாட்டில் தொடர்ந்து 5வது ஆண்டாக. வாடிக்கையாளர்களுக்கு காப்பீட்டு சேவைகளை வழங்குவதில் தொடர்ந்து புதுமைகளை உருவாக்கி வரும் வாடிக்கையாளர்களை மையமாகக் கொண்ட நிறுவனமாக தேசிய காப்பீடு உள்ளது. மேலும் 190 கிளைகள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் சேவை இடங்களின் விரிவான நெட்வொர்க் மூலம் வாடிக்கையாளர்களுக்கு சேவை செய்து வருகிறது.",
        "‘உங்கள் வீட்டின் பாதுகாப்பை உறுதிசெய்ய டயலொக் ஸ்மார்ட் ஹோம் உங்களுக்கு ஸ்மார்ட் செக்யூரிட்டி டோர்பெல்லைக் கொண்டுவருகிறது’",
        "புத்தளத்தில் உள்ள SME வணிகங்கள் செலான் வங்கி மற்றும் CCC பட்டறை மூலம் வளப்படுத்தப்படுகின்றன",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை மோட்டார் வர்த்தகர்கள் சங்கம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காப்புறுதியாளர் இலங்கை காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மோட்டார் வர்த்தகர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சரகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரன் டி சொய்சா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்ட்ரூ பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சந்தனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாமலீ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மகேஷ் கமகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1920",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மோட்டார் வர்த்தகர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வாகனத் தொழில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "7,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரூ.268 பில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "152 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள் ஏஏ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'மிக மதிப்புமிக்க பொது காப்பீட்டு பிராண்ட்'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 5வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட் நிதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}