{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-managing-without-bridging-finance-using-current-inflows-cb-governor-99104/",
  "time_ut": 1661677260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka managing without bridging finance using current inflows: CB Governor",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka managing without bridging finance using current inflows: CB Governor",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka is managing imports without ‘bridging finance’ Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe has said as the balance of payments went through a correction with declining private credit.",
        "“What I can say now is even without those bridging financing now we are managing the compared to when we had these bridging financing, that was obviously helpful,” Governor Weerasinghe told reporters after the August monetary policy decision.",
        "“But now even without the bridging financing we are managing the situation.",
        "“I’m not too concerned if those monies are coming in or not. We have our own system of managing and we can manage with our exports and remittances.”",
        "Sri Lanka was at one time trying to get around 4 to 6 billion US dollars of ‘bridging finance’ amid severe forex shortages coming from liquidity injections and high domestic credit.",
        "However Governor Weerasinghe had allowed interest rates to go up, and private credit has slowed sharply reducing investment spending and imports.",
        "Attempts are also being made to reduce to reduce domestic credit to government to the state by raising taxes and end central bank credit with higher rates.",
        "Governor Weerasinghe had also urged Ceylon Electricity Board tariffs to be hiked to reduce its borrowings from state banks. The Public Utilities Commission hiked prices earlier this month.",
        "Sri Lanka imports, curb market premiums have fallen in step.",
        "However concerns have been raised on recent import controls as individual goods have little to do with external imbalances.",
        "Bank credit, especially if they are re-financed with central bank credit leads to forex shortages as holders of the new rupees chase after non-existent inflows.",
        "The central bank however is still intervening for some transactions using ACU dollars given by India. Sri Lanka also has to settle multilateral debt, despite defaulting.",
        "Sri Lanka is expecting to finalize a deal with the International Monetary Fund later in 2021. The IMF does not give money until a country can manage imports with current inflows.",
        "Under a Net International Reserve target of an IMF program, a central bank is expected to save a little money from current inflows or generate a little left over foreign exchange, after people pay for imports.",
        "Bridging or other financial account inflows on the other hand leads to unsustainable imports and bigger current account deficits analysts say. (Colombo/Aug28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4 to 6 billion US dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Attempts",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "earlier this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a Net International Reserve",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo/Aug28/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වත්මන් ගලා ඒම භාවිතා කරමින් ශ්‍රී ලංකාව මූල්‍ය පාලනයකින් තොරව කළමනාකරණය කරයි: CB ආණ්ඩුකාරවරයා",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාව ‘මුල්‍ය පාලමකින්’ තොරව ආනයන කළමනාකරණය කරන බව මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ පවසා ඇත්තේ පුද්ගලික ණය අඩුවීමත් සමඟ ගෙවුම් ශේෂය නිවැරදි කිරීමක් සිදු වූ නිසා ය.",
        "\"මට දැන් කියන්න පුළුවන් දේ තමයි, එම පාලම් මූල්‍ය පහසුකම් නොමැතිව පවා දැන් අපි කළමනාකරණය කරන්නේ මෙම පාලම් මූල්‍ය පහසුකම් තිබූ කාලයට සාපේක්ෂව, එය පැහැදිලිවම ප්‍රයෝජනවත් විය,\" අගෝස්තු මාසයේ මුදල් ප්‍රතිපත්ති තීරණයෙන් පසුව ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය.",
        "“නමුත් දැන් පාලම් මූල්‍යකරණය නොමැතිව පවා අපි තත්ත්වය කළමනාකරණය කරමින් සිටිමු.",
        "“ඒ මුදල් එනවද නැද්ද කියලා මම වැඩිය ගණන් ගන්නේ නැහැ. අපට අපගේම කළමනාකරණ පද්ධතියක් ඇති අතර අපගේ අපනයන සහ ප්‍රේෂණ සමඟ අපට කළමනාකරණය කළ හැකිය.",
        "ද්‍රවශීලතා එන්නත් සහ ඉහළ දේශීය ණය නිසා ඇතිවන දැඩි විදේශ විනිමය හිඟය මධ්‍යයේ ශ්‍රී ලංකාව වරෙක ‘බ්‍රිජිං ෆිනෑන්ස්’ ඩොලර් බිලියන 4ත් 6ත් අතර ප්‍රමාණයක් ලබා ගැනීමට උත්සාහ කරමින් සිටියේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, වීරසිංහ ආණ්ඩුකාරවරයා පොලී අනුපාත ඉහළ යාමට ඉඩ දී ඇති අතර, පුද්ගලික ණය අඩු වී ඇති අතර, ආයෝජන වියදම් සහ ආනයන තියුනු ලෙස අඩු විය.",
        "බදු ඉහළ දැමීමෙන් රජයට රජයට ලැබෙන දේශීය ණය අඩු කිරීමටත්, මහ බැංකු ණය ඉහළ පොලී අනුපාතවලින් අවසන් කිරීමටත් උත්සාහ දරයි.",
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය රාජ්‍ය බැංකුවලින් ණය ගැනීම් අවම කිරීම සඳහා ගාස්තු ඉහළ දමන ලෙස ආණ්ඩුකාර වීරසිංහ මහතා ද අවධාරණය කර තිබිණි. මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව මේ මස මුලදී මිල වැඩි කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආනයන, සීමා වෙළඳපල වාරික පියවරෙන් පියවර පහත වැටී ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, එක් එක් භාණ්ඩ බාහිර අසමතුලිතතාවයන් සමඟ එතරම් සම්බන්ධයක් නොමැති බැවින් මෑත කාලීන ආනයන පාලනයන් පිළිබඳව කනස්සල්ල මතු වී ඇත.",
        "බැංකු ණය, විශේෂයෙන්ම ඒවා මහ බැංකු ණය සමඟ ප්‍රති-මූල්‍යකරණය කරන්නේ නම්, නව රුපියල් හිමිකරුවන් නොපවතින ගලා ඒම් පසුපස හඹා යන බැවින් විදේශ විනිමය හිඟයකට මග පාදයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, මහ බැංකුව තවමත් ඉන්දියාව විසින් ලබා දී ඇති ACU ඩොලර් භාවිතා කරමින් සමහර ගනුදෙනු සඳහා මැදිහත් වේ. ගෙවීම පැහැර හැර තිබියදීත් ශ්‍රී ලංකාවට බහුපාර්ශ්වික ණය පියවීමට සිදුවේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ 2021 දී ගිවිසුමක් අවසන් කිරීමට අපේක්ෂා කරයි. වත්මන් ගලා ඒම සමඟ රටකට ආනයන කළමනාකරණය කිරීමට හැකි වන තෙක් IMF මුදල් ලබා නොදේ.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වැඩසටහනක ශුද්ධ ජාත්‍යන්තර සංචිත ඉලක්කයක් යටතේ, මිනිසුන් ආනයනය සඳහා ගෙවීමෙන් පසු, මහ බැංකුවක් වත්මන් ගලා ඒමෙන් සුළු මුදලක් ඉතිරි කර ගැනීමට හෝ විදේශ විනිමය ඉතුරු කර ගැනීමට බලාපොරොත්තු වේ.",
        "අනෙක් අතට පාලම් කිරීම හෝ වෙනත් මූල්‍ය ගිණුම් ගලා ඒම තිරසාර නොවන ආනයනවලට තුඩු දෙන අතර විශාල ජංගම ගිණුම් හිඟ විශ්ලේෂකයෝ පවසති. (කොළඹ/අගෝස්තු 28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 සිට 6 දක්වා",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උත්සාහයන්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මස මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශුද්ධ ජාත්‍යන්තර සංචිතයක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝස්තු 28/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தற்போதைய வரவுகளை பயன்படுத்தி இலங்கை நிதியை கட்டுப்படுத்தாமல் நிர்வகிக்கிறது: சிபி ஆளுநர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – இலங்கையானது ‘பிரிட்ஜிங் ஃபைனான்ஸ்’ இன்றி இறக்குமதிகளை நிர்வகித்து வருகிறது என மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க, தனியார் கடன் குறைவினால் கொடுப்பனவுகளின் மீதி திருத்தம் செய்யப்பட்டுள்ளது என தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"இப்போது நான் என்ன சொல்ல முடியும் என்றால், அந்த பிரிட்ஜிங் நிதிகள் இல்லாமல் கூட இப்போது நாங்கள் இந்த பிரிட்ஜிங் நிதிகளை எங்களிடம் இருந்த காலத்துடன் ஒப்பிடுகையில் நிர்வகித்து வருகிறோம், இது வெளிப்படையாக உதவியாக இருந்தது\" என்று ஆகஸ்ட் மாத நிதிக் கொள்கை முடிவின் பின்னர் ஆளுநர் வீரசிங்க செய்தியாளர்களிடம் கூறினார்.",
        "\"ஆனால் இப்போது பிரிட்ஜிங் நிதி இல்லாமல் கூட நாங்கள் நிலைமையை நிர்வகிக்கிறோம்.",
        "\"அந்தப் பணம் வருகிறதா இல்லையா என்பது பற்றி நான் அதிகம் கவலைப்படவில்லை. எங்களிடம் எங்களுடைய சொந்த மேலாண்மை அமைப்பு உள்ளது, மேலும் எங்களது ஏற்றுமதி மற்றும் பணம் அனுப்புவதன் மூலம் நாங்கள் நிர்வகிக்க முடியும்.",
        "பணப்புழக்க ஊசிகள் மற்றும் அதிக உள்நாட்டு கடன்கள் ஆகியவற்றால் வரும் கடுமையான அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறைக்கு மத்தியில் இலங்கை ஒரு காலத்தில் சுமார் 4 முதல் 6 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை ‘பிரிட்ஜிங் ஃபைனான்ஸ்’ பெற முயன்றது.",
        "எவ்வாறாயினும், ஆளுநர் வீரசிங்க வட்டி விகிதங்களை அதிகரிக்க அனுமதித்திருந்தார், மேலும் தனியார் கடன்கள் வீழ்ச்சியடைந்து முதலீட்டுச் செலவுகள் மற்றும் இறக்குமதிகளை வெகுவாகக் குறைத்துள்ளன.",
        "வரிகளை உயர்த்தி, மத்திய வங்கிக் கடனை அதிக விகிதங்களுடன் முடிவுக்குக் கொண்டு வருவதன் மூலம், அரசுக்கு உள்நாட்டுக் கடனைக் குறைக்கும் முயற்சிகளும் மேற்கொள்ளப்படுகின்றன.",
        "இலங்கை மின்சார சபை அரச வங்கிகளில் பெறுகின்ற கடன்களை குறைக்கும் வகையில் கட்டணங்களை அதிகரிக்குமாறும் ஆளுநர் வீரசிங்க வலியுறுத்தியுள்ளார். பொது பயன்பாட்டு ஆணையம் இந்த மாத தொடக்கத்தில் விலையை உயர்த்தியது.",
        "இலங்கையின் இறக்குமதிகள், சந்தை பிரீமியங்களை கட்டுப்படுத்துவது படிப்படியாக வீழ்ச்சியடைந்துள்ளது.",
        "இருப்பினும் தனிப்பட்ட பொருட்களுக்கு வெளிப்புற ஏற்றத்தாழ்வுகளுடன் சிறிதும் தொடர்பு இல்லை என்பதால் சமீபத்திய இறக்குமதி கட்டுப்பாடுகள் மீது கவலைகள் எழுப்பப்பட்டுள்ளன.",
        "வங்கிக் கடன், குறிப்பாக மத்திய வங்கிக் கடனுடன் மறு நிதியளிக்கப்பட்டால், புதிய ரூபாயை வைத்திருப்பவர்கள் இல்லாத வரவுகளுக்குப் பின் துரத்துவதால் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை ஏற்படுகிறது.",
        "இருப்பினும், மத்திய வங்கி இந்தியா வழங்கிய ACU டாலர்களைப் பயன்படுத்தி சில பரிவர்த்தனைகளுக்கு இன்னும் தலையிட்டு வருகிறது. கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாத போதிலும், இலங்கையும் பலதரப்புக் கடனைத் தீர்க்க வேண்டும்.",
        "2021 ஆம் ஆண்டு பிற்பகுதியில் சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் ஒரு ஒப்பந்தத்தை இறுதி செய்ய இலங்கை எதிர்பார்க்கிறது. தற்போதைய உள்வரவுகளுடன் ஒரு நாடு இறக்குமதியை நிர்வகிக்கும் வரை IMF பணத்தை வழங்காது.",
        "IMF திட்டத்தின் நிகர சர்வதேச இருப்பு இலக்கின் கீழ், ஒரு மத்திய வங்கி தற்போதைய வரவுகளில் இருந்து சிறிது பணத்தை சேமிக்கும் அல்லது மக்கள் இறக்குமதிக்கு பணம் செலுத்திய பிறகு, அந்நியச் செலாவணியில் சிறிது மிச்சத்தை உருவாக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "மறுபுறம் பிரிட்ஜிங் அல்லது பிற நிதிக் கணக்கு வரவுகள் தாங்க முடியாத இறக்குமதிகள் மற்றும் பெரிய நடப்புக் கணக்கு பற்றாக்குறைக்கு வழிவகுக்கிறது என்று ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்28/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4 முதல் 6 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முயற்சிகள்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிகர சர்வதேச இருப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்28/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}