{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கோட்டா-கோ-கம-இராணுவத்தினரின்-கட்டுப்பாட்டுக்குள்/175-300903",
  "time_ut": 1658456683,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோட்டா கோ கம இராணுவத்தினரின் கட்டுப்பாட்டுக்குள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kota Ko Kama under the control of the army",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "During this, 10 protest activists including a lawyer from the protest were arrested.",
        "Also, the protestors said that hundreds of military personnel in civilian clothes and Air Force personnel have visited the Khalimugathidal area.",
        "The security forces have announced that they should not clash with the security forces or face arrest under the Emergency Act.",
        "However, clashes broke out between security forces and protesters while controlling the crowd.",
        "All the roads around the Kota Ko Kama area have been closed to prevent the protesters from leaving the area.",
        "In this case, it is reported that operations have been carried out to remove tents and traces in Kota Ko Gama area. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kota Ko Kama",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Khalimugathidal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Emergency Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota Ko Gama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොට කෝ කමා හමුදාවේ පාලනය යටතේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මෙම අවස්ථාවේදී විරෝධතාවයේ නිරත නීතීඥයෙකු ඇතුළු විරෝධතා ක්‍රියාකාරීන් 10 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගනු ලැබුවා.",
        "එමෙන්ම සිවිල් ඇඳුමින් සැරසුණු හමුදා සාමාජිකයින් සිය ගණනක් සහ ගුවන් හමුදා සාමාජිකයින් ඛලිමුගතිඩාල් ප්‍රදේශයට පැමිණ ඇති බවයි විරෝධතාකරුවන් කියා සිටියේ.",
        "ආරක්ෂක අංශ සමඟ ගැටුමක් හෝ හදිසි නීතිය යටතේ අත්අඩංගුවට නොගත යුතු බව ආරක්ෂක අංශ නිවේදනය කර ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, පිරිස පාලනය කිරීමේදී ආරක්ෂක අංශ සහ විරෝධතාකරුවන් අතර ගැටුම් ඇති වුණා.",
        "විරෝධතාකරුවන් එම ප්‍රදේශයෙන් පිටවීම වැළැක්වීම සඳහා කොට කෝ කමා ප්‍රදේශය අවට මාර්ග සියල්ල වසා දමා තිබේ.",
        "මෙම අවස්ථාවේදී කොට කෝ ගම ප්‍රදේශයේ කූඩාරම් සහ අංශු ඉවත් කිරීමේ මෙහෙයුම් ක්‍රියාත්මක කර ඇති බවයි වාර්තා වන්නේ. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොට කෝ කාමා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඛලිමුගතිඩාල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හදිසි නීතිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොට කෝ ගම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டா கோ கம இராணுவத்தினரின் கட்டுப்பாட்டுக்குள்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இதன்போது போராட்டக்களத்திலிருந்த சட்டத்தரணி ஒருவர் உட்பட 10 போராட்டக்கள செயற்பாட்டாளர்கள் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "மேலும், காலிமுகத்திடல் பகுதிக்கு சிவில் உடையணிந்த இராணுவத்தினர் நூற்றுக்கணக்கானோர் மற்றும் விமானப்படையை சேர்ந்தவர்கள் வருகை தந்துள்ளதாக  போராட்டக்காரர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "பாதுகாப்புப் படையினருடன் மோத வேண்டாம், இல்லையெனில் அவசரச் சட்டத்தின் கீழ் கைது செய்யப்படுவார்கள் என பாதுகாப்புப் படையினர் அறிவித்துள்ளனர்.",
        "இருப்பினும் கூட்டத்தை கட்டுப்படுத்தும் போது பாதுகாப்பு படையினருக்கும் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களுக்கும் இடையே மோதல் ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "குறித்த பகுதியிலிருந்து போராட்டக்காரர்கள் வெளியேறாத வண்ணம் கோட்டா கோ கம பகுதியை சுற்றியுள்ள அனைத்து பாதைகளும் மூடப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்நிலையில்,கோட்டா கோ கம பகுதியில் கூடாரங்கள் மற்றும் தடயங்களை அகற்றும் நடவடிக்கை முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகிறது. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டா கோ காமா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலிமுகத்திடல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவசர சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}