{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83546/prime-ministers-private-residence-set-on-fire",
  "time_ut": 1657383060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Prime Minister’s private residence set on fire",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Prime Minister’s private residence set on fire",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The private residence of Prime Minister Ranil Wickremesinghe in Cinnamon Gardens has been set on fire.",
        "Meanwhile, several media persons were attacked by the Special Task Force officers, while reporting the demonstration staged outside the PM’s residence."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cinnamon Gardens",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PM",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගමැතිගේ පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තබයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ කුරුඳුවත්තේ පිහිටි පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තබා තිබේ.",
        "මේ අතර, අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ නිවස ඉදිරිපිට පැවති විරෝධතාව වාර්තා කරමින් සිටි මාධ්‍යවේදීන් කිහිප දෙනෙකුට විශේෂ කාර්ය බලකායේ නිලධාරීන් ප්‍රහාරයක් එල්ල කළා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුවත්ත",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PM",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதமரின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு தீ வைக்கப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கறுவாத்தோட்டத்தில் உள்ள பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லம் தீக்கிரையாக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இதற்கிடையில், பிரதமரின் இல்லத்திற்கு வெளியே நடத்தப்பட்ட ஆர்ப்பாட்டத்தை செய்தி வெளியிட்ட ஊடகவியலாளர்கள் பலர் விசேட அதிரடிப்படை அதிகாரிகளால் தாக்கப்பட்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலவங்கப்பட்டை தோட்டங்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாலை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}