{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-parliament-panel-approves-rajapaksa-regime-cascading-levy-98915/",
  "time_ut": 1661255820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka parliament panel approves Rajapaksa regime cascading levy",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka parliament panel approves Rajapaksa regime cascading levy",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s parliament’s Committee on Public Finance has approved a cascading turnover tax proposed by the last administration ignoring advise to include it as part of value added tax to help turn the country into a competitive economy.",
        "Business chambers and tax analysts have said that increasing value added tax even by a large amount would be less distortionary than the 2.5 percent turnover tax which would hit value chains with taxes being heaped on top of taxes.",
        "A single simple, value added tax would also make exports more competitive and take the country on the path of a ‘Social Market Economy’, which President Ranil Wickremesinghe has said he wants to create.",
        "A ‘Social Market Economy’ (a term coined in post-World War II West Germany based on strong Deutsche Mark) however requires monetary stability to protect the poor, analysts warned in 2015 when the idea was first proposed.",
        "Instead of Social Market Economy Sri Lanka would end up with as dollar debt defaulting",
        "By going ahead with a Rajapaksa regime’s cascading tax instead of adding it to VAT Sri Lanka has lost an opportunity to create a competitive export economy.",
        "Some interventionist policymakers of the Rajapaksa regime systematically undermined the VAT regime, critics say for reasons that are not clear.",
        "To make export competitive Sri Lanka should also take turnover taxes off energy and replace them with value added tax.",
        "The Committee on Public Finance has also approved changes to the 2022 budget law paving the way for an interim budget to be presented which will qualify for International Monetary Fund program.",
        "The committee has also rubber-stamped a ‘shoot first ask questions later tax’ under the Special Commodities Levy which is usually slammed at midnight as legislators and the citizenry is sleeping sometimes based on various special interests violating the principle of taxation by consent.",
        "Sri Lanka’s economists are reluctant to charge a few percent of taxes but cry from the rooftops to depreciate the currency after printing money, destroying pensions, banks savings, salaries and triggering malnutrition and social unrest due to an unusual desire to operate a policy rate with liquidity injections. (Colombo/Aug25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "parliament’s Committee on Public Finance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 2.5 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "post-World War II",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "West Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Deutsche Mark",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Social Market Economy Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "VAT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Committee on Public Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "midnight",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a few percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තු මණ්ඩලය විසින් රාජපක්ෂ රෙජීමයේ කඩිනම් බද්ද අනුමත කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුවේ රාජ්‍ය මූල්‍ය පිළිබඳ කාරක සභාව, රට තරඟකාරී ආර්ථිකයක් බවට පත් කිරීම සඳහා එකතු කළ අගය එකතු කළ බද්දේ කොටසක් ලෙස ඇතුළත් කිරීමට උපදෙස් නොසලකා හැර පසුගිය පරිපාලනය විසින් යෝජනා කරන ලද පිරිවැටුම් බද්දක් අනුමත කර ඇත.",
        "ව්‍යාපාරික කුටි සහ බදු විශ්ලේෂකයින් පවසා ඇත්තේ එකතු කළ අගය මත බද්ද විශාල ප්‍රමාණයකින් වුවද වැඩි කිරීම සියයට 2.5 ක පිරිවැටුම් බද්දට වඩා අඩු විකෘතියක් වන අතර එය බදු මත බදු ගොඩගැසීමත් සමඟ අගය දාමයට බලපාන බවයි.",
        "එක් සරල, අගය එකතු කළ බද්දක් අපනයනය වඩාත් තරඟකාරී වන අතර රට ‘සමාජ වෙළඳපොළ ආර්ථිකයක්’ කරා ගෙන යනු ඇති බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "'සමාජ වෙළඳපොල ආර්ථිකයක්' (පශ්චාත් දෙවන ලෝක යුද්ධයෙන් පසු බටහිර ජර්මනියේ ප්‍රබල ඩොයිෂ් මාර්ක් මත පදනම් වූ යෙදුමක්) කෙසේ වෙතත් දුප්පතුන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා මූල්‍ය ස්ථාවරත්වයක් අවශ්‍ය බව විශ්ලේෂකයින් 2015 දී මෙම අදහස මුලින්ම යෝජනා කළ විට අනතුරු ඇඟවීය.",
        "සමාජ වෙළෙඳපොළ ආර්ථිකය වෙනුවට ශ්‍රී ලංකාව ඩොලර් ණය පැහැර හැරීමක් ලෙස අවසන් වනු ඇත",
        "වැට් බද්දට එකතු කරනවා වෙනුවට රාජපක්‍ෂ රෙජීමයේ කස්කැඩින් බද්දක් සමඟ ඉදිරියට යාමෙන් තරගකාරී අපනයන ආර්ථිකයක් නිර්මාණය කිරීමේ අවස්ථාව ශ්‍රී ලංකාවට අහිමි වී ඇත.",
        "රාජපක්ෂ පාලනයේ ඇතැම් මැදිහත්වීම්වාදී ප්‍රතිපත්ති සම්පාදකයින් වැට් බදු ක්‍රමය ක්‍රමානුකූලව හෑල්ලූවට ලක් කළ බව විචාරකයින් පවසන්නේ පැහැදිලි නැති හේතු නිසා ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව අපනයන තරඟකාරී බවට පත් කිරීම සඳහා පිරිවැටුම් බදු බලශක්තියෙන් ඉවත් කර අගය එකතු කළ බද්දක් ආදේශ කළ යුතුය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වැඩසටහන සඳහා සුදුසුකම් ලබන අතුරු අයවැයක් ඉදිරිපත් කිරීමට මග පාදමින් 2022 අයවැය නීතියේ වෙනස්කම් ද රාජ්‍ය මුදල් පිළිබඳ කාරක සභාව විසින් අනුමත කර ඇත.",
        "සාමාන්‍යයෙන් මධ්‍යම රාත්‍රියේදී නීති සම්පාදකයින් ලෙස හුවා දක්වනු ලබන විශේෂ වෙළඳ භාණ්ඩ බද්ද යටතේ ‘වෙඩි තැබීමට පළමුව ප්‍රශ්න අසන්න පසුව බදු’ යනුවෙන් කමිටුව රබර් මුද්‍රා තබා ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික විද්‍යාඥයින් සියයට කිහිපයක් බදු අය කිරීමට මැලිකමක් දක්වන නමුත් ද්‍රවශීලතාවයෙන් ප්‍රතිපත්ති අනුපාතිකයක් ක්‍රියාත්මක කිරීමට ඇති අසාමාන්‍ය ආශාව නිසා මුදල් මුද්‍රණය කිරීමෙන් පසු, විශ්‍රාම වැටුප්, බැංකු ඉතුරුම්, වැටුප් විනාශ කර මන්දපෝෂණය සහ සමාජ අසහනය අවුලුවාලීමෙන් පසු මුදල් අවප්‍රමාණය කිරීමට වහල උඩ සිට හඬති. එන්නත්. (කොළඹ/අගෝස්තු 25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහජන මුදල් පිළිබඳ පාර්ලිමේන්තු කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 2.5 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පශ්චාත් දෙවන ලෝක යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "බටහිර ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොයිෂ් මාර්ක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමාජ වෙළෙඳපොළ ආර්ථිකය ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වැට් බද්ද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජ්ය මුදල් පිළිබඳ කාරක සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මධ්යම රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට කිහිපයක්",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை நாடாளுமன்றக் குழு ராஜபக்சே ஆட்சியின் வரிவிதிப்புக்கு ஒப்புதல் அளித்துள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கையின் பொது நிதிக்கான நாடாளுமன்றக் குழு, கடந்த நிர்வாகத்தால் முன்மொழியப்பட்ட அடுக்கு விற்றுமுதல் வரிக்கு ஒப்புதல் அளித்துள்ளது, இது நாட்டை ஒரு போட்டிப் பொருளாதாரமாக மாற்ற உதவும் மதிப்பு கூட்டப்பட்ட வரியின் ஒரு பகுதியாக சேர்க்கும் ஆலோசனையை புறக்கணித்தது.",
        "வணிக அறைகள் மற்றும் வரி ஆய்வாளர்கள், மதிப்பு கூட்டப்பட்ட வரியை பெரிய அளவில் அதிகரிப்பது, 2.5 சதவீத விற்றுமுதல் வரியை விட குறைவான சிதைந்ததாக இருக்கும் என்று கூறியுள்ளனர், இது வரிகளுக்கு மேல் வரிகளை குவிப்பதன் மூலம் மதிப்பு சங்கிலியை பாதிக்கும்.",
        "ஒரே ஒரு எளிய, பெறுமதி சேர் வரியானது ஏற்றுமதியை மேலும் போட்டித்தன்மையடையச் செய்து நாட்டை ‘சமூக சந்தைப் பொருளாதாரத்தின்’ பாதையில் கொண்டு செல்லும், அதை உருவாக்க விரும்புவதாக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஒரு ‘சமூக சந்தைப் பொருளாதாரம்’ (இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிந்தைய மேற்கு ஜெர்மனியில் வலுவான டாய்ச் மார்க் அடிப்படையில் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு சொல்) இருப்பினும் ஏழைகளைப் பாதுகாக்க பண ஸ்திரத்தன்மை தேவைப்படுகிறது, இந்த யோசனை முதலில் முன்மொழியப்பட்டபோது ஆய்வாளர்கள் 2015 இல் எச்சரித்தனர்.",
        "சமூக சந்தைப் பொருளாதாரத்திற்குப் பதிலாக, இலங்கையானது டாலர் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாமல் இருக்கும்",
        "ராஜபக்ச ஆட்சியின் வரிவிதிப்பு வரியை VAT இல் சேர்ப்பதற்குப் பதிலாக இலங்கை போட்டித்தன்மை வாய்ந்த ஏற்றுமதி பொருளாதாரத்தை உருவாக்கும் வாய்ப்பை இழந்துள்ளது.",
        "ராஜபக்ச ஆட்சியின் சில தலையீட்டு கொள்கை வகுப்பாளர்கள் VAT ஆட்சியை திட்டமிட்ட முறையில் குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்தியுள்ளனர், என்று விமர்சகர்கள் கூறுவது தெளிவாக இல்லை.",
        "ஏற்றுமதியை போட்டித்தன்மையடையச் செய்வதற்கு, இலங்கையை ஆற்றலுக்கான விற்றுமுதல் வரிகளை நீக்கி, அவற்றை மதிப்புக் கூட்டு வரியாக மாற்ற வேண்டும்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத் திட்டத்திற்குத் தகுதிபெறும் இடைக்கால வரவுசெலவுத் திட்டத்தை முன்வைக்க வழி வகுக்கும் 2022 பட்ஜெட் சட்டத்தில் மாற்றங்களை பொது நிதிக் குழு அங்கீகரித்துள்ளது.",
        "சிறப்புப் பொருட்கள் வரி விதிப்பின் கீழ் 'முதலில் சுட முதலில் கேள்விகளைக் கேளுங்கள் பின்னர் வரி' என்ற ரப்பர் முத்திரையை இந்த குழு, சட்டமன்ற உறுப்பினர்கள் மற்றும் குடிமக்கள் சில சமயங்களில் பல்வேறு சிறப்பு நலன்களின் அடிப்படையில் உறங்கிக் கொண்டிருப்பதால், நள்ளிரவில் உறங்குகிறது.",
        "இலங்கையின் பொருளாதார வல்லுநர்கள் சில சதவீத வரிகளை வசூலிக்கத் தயங்குகிறார்கள், ஆனால் பணத்தை அச்சடித்து, ஓய்வூதியம், வங்கி சேமிப்பு, சம்பளம் மற்றும் ஊட்டச்சத்து குறைபாடு மற்றும் சமூக அமைதியின்மையைத் தூண்டிவிட்டு பணமதிப்பிழப்புக்குப் பிறகு நாணயத்தின் மதிப்பைக் குறைக்க கூரையில் இருந்து அழுகிறார்கள். ஊசி. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ராஜபக்சே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொது நிதிக்கான நாடாளுமன்றக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2.5 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிந்தைய",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Deutsche Mark",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமூக சந்தை பொருளாதாரம் இலங்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "VAT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது நிதிக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}