{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dialog-axiata-partners-sampath-bank-to-launch-revolutionary-ez-banking-service/",
  "time_ut": 1659360960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dialog Axiata partners Sampath Bank to launch revolutionary eZ banking service",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dialog Axiata partners Sampath Bank to launch revolutionary eZ banking service",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Dialog Axiata PLC, announced its partnership with Sampath Bank to introduce the revolutionary eZ Banking service, as an extension of the company’s eZ Cash platform, Sri Lanka’s largest mobile money network, facilitating a more convenient and accessible banking experience to customers.",
        "Sampath Bank customers can now seamlessly and conveniently deposit and withdraw cash from their bank accounts at these eZ Banking retailers without having to visit an ATM or banking branch.  Additionally, customers will not be restricted to the bank’s operating hours when conducting their transactions as most of the eZ Banking retailers are open for transactions beyond the traditional banking hours.",
        "Commenting on this revolutionary initiative, Supun Weerasinghe, Group Chief Executive Officer of Dialog Axiata PLC stated, “Dialog is pleased to partner Sampath Bank to launch eZ Banking that would empower Sampath Bank customers with a platform for easy access to banking, from locations in their neighbourhood, especially when there are transportation challenges to visit bank branches and ATMs.”",
        "“We are always looking for ways of making banking more convenient without sacrificing security, and this is a huge step forward in that direction,” said Nanda Fernando, Managing Director of Sampath Bank PLC. “Not everyone in Sri Lanka lives within easy walking distance of a bank or an ATM, and not everyone can be sure of getting there within regular banking hours of a branch. With eZ banking, you get extended banking hours, and the ability to make banking transactions in many more places with cash that’s closer to hand – even on holidays. It’s a double benefit. Given the transport challenges we all face these days, I believe that this is a very welcome development.”",
        "eZ Banking will be initially available at selected retailers in the Western Province and will soon be extended to retailers island-wide. For more information on the eZ Banking service and to find the nearest eZ Banking retailer, please visit https://www.sampath.lk/en/personal/agent-banking/ez-banking",
        "SL Customs and BOI payments via Pan Asia Business Internet Banking",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sampath Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Supun Weerasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nanda Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sampath Bank PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "regular banking hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "these days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Western Province",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pan Asia Business Internet Banking",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Dialog Axiata විප්ලවීය eZ බැංකු සේවාව දියත් කිරීමට සම්පත් බැංකුව සමඟ හවුල් වේ",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "Dialog Axiata PLC, ගනුදෙනුකරුවන්ට වඩාත් පහසු සහ ප්‍රවේශ විය හැකි බැංකු අත්දැකීමක් ලබාදෙමින් ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම ජංගම මුදල් ජාලය වන සමාගමේ eZ Cash වේදිකාවේ දිගුවක් ලෙස විප්ලවීය eZ බැංකු සේවාව හඳුන්වා දීම සඳහා සම්පත් බැංකුව සමඟ ඇති හවුල්කාරිත්වය නිවේදනය කළේය.",
        "Sampath Bank ගනුදෙනුකරුවන්ට දැන් ස්වයංක්‍රීය ටෙලර් යන්ත්‍රයකට හෝ බැංකු ශාඛාවකට පැමිණීමෙන් තොරව මෙම eZ බැංකු සිල්ලර වෙළෙන්දන් වෙත බාධාවකින් තොරව සහ පහසුවෙන් තම බැංකු ගිණුම්වලින් මුදල් තැන්පත් කිරීමට සහ ලබා ගැනීමට හැකිය. මීට අමතරව, බොහෝ eZ බැංකු සිල්ලර වෙළෙන්දන් සාම්ප්‍රදායික බැංකු වේලාවෙන් ඔබ්බට ගනුදෙනු සඳහා විවෘතව සිටින බැවින් ගනුදෙනුකරුවන්ට ඔවුන්ගේ ගනුදෙනු සිදු කිරීමේදී බැංකුවේ මෙහෙයුම් වේලාවන් සීමා නොකෙරේ.",
        "මෙම විප්ලවීය මුලපිරීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Dialog Axiata PLC හි සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සුපුන් වීරසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කළේ “සම්පත් බැංකු ගනුදෙනුකරුවන්ට ඔවුන්ගේ ස්ථානවල සිට බැංකුකරණයට පහසු ප්‍රවේශයක් සඳහා වේදිකාවක් සමඟින් eZ Banking දියත් කිරීමට සම්පත් බැංකුව සමඟ හවුල් වීමට ලැබීම පිළිබඳව Dialog සතුටු වන බවයි. අසල්වැසි, විශේෂයෙන්ම බැංකු ශාඛා සහ ATM යන්ත්‍ර නැරඹීමට ප්‍රවාහන අභියෝග පවතින විට.",
        "සම්පත් බැංකුවේ කළමනාකාර අධ්‍යක්‍ෂ නන්ද ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසුවේ, “අපි සැමවිටම ආරක්‍ෂාව කැප නොකර බැංකු කටයුතු වඩාත් පහසු කර ගැනීමේ ක්‍රම සොයමින් සිටින අතර, මෙය එම දිශාවේ දැවැන්ත ඉදිරි පියවරක්” යැයි පැවසීය. “ශ්‍රී ලංකාවේ සෑම කෙනෙකුම බැංකුවකට හෝ ස්වයංක්‍රීය ටෙලර් යන්ත්‍රයකට පහසුවෙන් ඇවිද යා හැකි දුරක් තුළ ජීවත් නොවන අතර ශාඛාවක සාමාන්‍ය බැංකු වේලාවන් තුළ එහි යාමට සෑම කෙනෙකුටම සහතික විය නොහැක. eZ බැංකුකරණය සමඟින්, ඔබට බැංකු සේවා කාලය දීර්ඝ කර ඇති අතර, නිවාඩු දිනවලදී පවා අත ළඟ මුදල් සමඟ තවත් බොහෝ ස්ථානවල බැංකු ගනුදෙනු කිරීමේ හැකියාව ලැබේ. එය ද්විත්ව වාසියකි. මේ දිනවල අප සියලු දෙනා මුහුණ දෙන ප්‍රවාහන අභියෝග හමුවේ, මෙය ඉතා පිළිගත හැකි වර්ධනයක් බව මම විශ්වාස කරමි.”",
        "eZ බැංකුකරණය බස්නාහිර පළාතේ තෝරාගත් සිල්ලර වෙළෙන්දන් වෙත ප්‍රථමයෙන් ලබා ගත හැකි අතර ඉක්මනින් දිවයින පුරා පිහිටි සිල්ලර වෙළෙන්දන් වෙත ව්‍යාප්ත කිරීමට නියමිතය. eZ බැංකු සේවාව පිළිබඳ වැඩි විස්තර සඳහා සහ ළඟම ඇති eZ බැංකු සිල්ලර වෙළෙන්දා සොයා ගැනීමට කරුණාකර https://www.sampath.lk/en/personal/agent-banking/ez-banking වෙත පිවිසෙන්න.",
        "Pan Asia ව්‍යාපාර අන්තර්ජාල බැංකුකරණය හරහා SL රේගු සහ BOI ගෙවීම්",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සම්පත් බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුපුන් වීරසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්ද ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සම්පත් බැංකුව පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ATM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිතිපතා බැංකු පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මෙම දිනවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෑන් ඒෂියා ව්‍යාපාරික අන්තර්ජාල බැංකුකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Dialog Axiata புரட்சிகரமான eZ வங்கிச் சேவையைத் தொடங்க சம்பத் வங்கியுடன் கூட்டு சேர்ந்துள்ளது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "Dialog Axiata PLC, வாடிக்கையாளர்களுக்கு மிகவும் வசதியான மற்றும் அணுகக்கூடிய வங்கி அனுபவத்தை வழங்கும் இலங்கையின் மிகப்பெரிய மொபைல் பண வலையமைப்பான நிறுவனத்தின் eZ Cash தளத்தின் விரிவாக்கமாக புரட்சிகரமான eZ வங்கி சேவையை அறிமுகப்படுத்த சம்பத் வங்கியுடன் தனது கூட்டாண்மையை அறிவித்தது.",
        "சம்பத் வங்கி வாடிக்கையாளர்கள் இப்போது இந்த eZ வங்கி சில்லறை விற்பனையாளர்களிடம் ATM அல்லது வங்கிக் கிளைக்குச் செல்லாமலேயே தங்களுடைய வங்கிக் கணக்குகளில் இருந்து பணத்தைத் தடையின்றி மற்றும் வசதியாக டெபாசிட் செய்யலாம் மற்றும் எடுக்கலாம். கூடுதலாக, பெரும்பாலான eZ வங்கிச் சில்லறை விற்பனையாளர்கள் பாரம்பரிய வங்கிச் சேவை நேரத்தைத் தாண்டிய பரிவர்த்தனைகளுக்குத் திறந்திருப்பதால், வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் பரிவர்த்தனைகளை மேற்கொள்ளும்போது வங்கியின் செயல்பாட்டு நேரங்களுக்குக் கட்டுப்படுத்தப்பட மாட்டார்கள்.",
        "இந்த புரட்சிகர முயற்சி குறித்து கருத்து தெரிவித்த டயலொக் ஆக்ஸியாட்டா பிஎல்சியின் குழுமத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி சுபுன் வீரசிங்க, “சம்பத் வங்கி வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்களின் இருப்பிடங்களில் இருந்து எளிதாக வங்கிச் சேவையை அணுகுவதற்கான தளத்துடன் சம்பத் வங்கியின் eZ வங்கி சேவையை அறிமுகப்படுத்த சம்பத் வங்கியுடன் பங்காளியாக இருப்பதில் டயலொக் மகிழ்ச்சி அடைகிறது. அக்கம்பக்கத்தில், குறிப்பாக வங்கிக் கிளைகள் மற்றும் ஏடிஎம்களைப் பார்வையிட போக்குவரத்துச் சவால்கள் இருக்கும் போது.",
        "சம்பத் பேங்க் பிஎல்சியின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் நந்தா பெர்னாண்டோ கூறுகையில், \"பாதுகாப்பை தியாகம் செய்யாமல் வங்கிச் சேவையை மிகவும் வசதியாக மாற்றுவதற்கான வழிகளை நாங்கள் எப்போதும் தேடுகிறோம். “இலங்கையில் உள்ள அனைவரும் ஒரு வங்கி அல்லது ATM இல் இருந்து இலகுவாக நடந்து செல்லக்கூடிய தூரத்தில் வசிப்பதில்லை, மேலும் ஒரு கிளையின் வழக்கமான வங்கி நேரத்திற்குள் அனைவரும் அங்கு செல்வதை உறுதி செய்ய முடியாது. eZ பேங்கிங் மூலம், நீங்கள் நீட்டிக்கப்பட்ட வங்கி நேரத்தையும், மேலும் பல இடங்களில் வங்கி பரிவர்த்தனைகளை கைக்கு நெருக்கமான பணத்துடன் - விடுமுறை நாட்களிலும் கூட பெறுவீர்கள். இது இரட்டை நன்மை. இந்த நாட்களில் நாம் அனைவரும் எதிர்கொள்ளும் போக்குவரத்து சவால்களைக் கருத்தில் கொண்டு, இது மிகவும் வரவேற்கத்தக்க முன்னேற்றம் என்று நான் நம்புகிறேன்.",
        "eZ வங்கியானது முதலில் மேல் மாகாணத்தில் உள்ள தெரிவு செய்யப்பட்ட சில்லறை விற்பனையாளர்களிடம் கிடைக்கும் மற்றும் விரைவில் நாடளாவிய ரீதியில் உள்ள சில்லறை விற்பனையாளர்களுக்கும் விரிவுபடுத்தப்படும். eZ வங்கிச் சேவை பற்றிய மேலும் தகவலுக்கு மற்றும் அருகிலுள்ள eZ வங்கி விற்பனையாளரைக் கண்டறிய, தயவுசெய்து https://www.sampath.lk/en/personal/agent-banking/ez-banking ஐப் பார்வையிடவும்.",
        "பான் ஏசியா பிசினஸ் இன்டர்நெட் பேங்கிங் மூலம் SL சுங்க மற்றும் BOI செலுத்துதல்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சம்பத் வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏடிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுபுன் வீரசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தா பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சம்பத் வங்கி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏடிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வழக்கமான வங்கி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இந்த நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pan Asia வர்த்தக இணைய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}