{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132236",
  "time_ut": 1658741913,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கிளிநொச்சியில் 82 போத்தல் கசிப்புடன் ஒருவர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A person was arrested with 82 bottles of kasip in Kilinochchi",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The Kilinochchi Police have informed that a person has been arrested with 82 bottles of kasip in Kilinochchi.",
        "The arrest was made in the Dharmapuram area under Kilinochchi Dharmapuram Police Division on the night of 24th yesterday.",
        "During the search conducted based on the secret information received by the army, 82 bottles of liquor and 238 liters of coda were also recovered, and a suspect was arrested by the army and later handed over to the Dharampuram police station on the charge of possessing equipment used for the production of liquor and a domestic gun.",
        "The Darumapura police are conducting further investigations into the incident and have informed that steps have been taken to produce the person in court today."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "82 bottles",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "Kilinochchi",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Kilinochchi Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "82 bottles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dharmapuram",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi Dharmapuram Police Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "82",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "238",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dharampuram",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Darumapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කිලිනොච්චියේදී කසිප් බෝතල් 82ක් සමඟ පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "කිලිනොච්චියේදී කසිප් බෝතල් 82ක් සමඟ පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති බව කිලිනොච්චිය පොලීසිය දැනුම් දී තිබෙනවා.",
        "කිලිනොච්චිය ධර්මපුරම් පොලිස් වසමට අයත් ධර්මපුරම් ප්‍රදේශයේදී ඊයේ (24) රාත්‍රියේ මෙම අත්අඩංගුවට ගැනීම සිදුකර ඇත.",
        "යුද හමුදාවට ලැබුණු රහසිගත තොරතුරක් මත සිදුකළ සෝදිසි කිරීම්වලදී මත්පැන් බෝතල් 82ක් සහ කෝඩා ලීටර් 238ක් ද සොයාගෙන ඇති අතර, උපකරණ ළඟ තබා ගැනීමේ චෝදනාව මත සැකකරුවෙකු යුද හමුදාව විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන පසුව ධරම්පුරම් පොලිස් ස්ථානය වෙත භාරදී තිබෙනවා. මත්පැන් සහ ගෘහස්ථ තුවක්කු නිෂ්පාදනය සඳහා භාවිතා වේ.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් දරුමපුර පොලිසිය වැඩිදුර විමර්ශන සිදුකරන අතර එම පුද්ගලයා අද අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට පියවර ගෙන ඇති බව දන්වා තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බෝතල් 82 යි",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "කිලිනොච්චි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කිලිනොච්චිය පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෝතල් 82 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධර්මපුරම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චිය ධර්මපුරම් පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "82",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "238",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ධරම්පුරම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Darumapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கிளிநொச்சியில் 82 போத்தல் கசிப்புடன் ஒருவர் கைது",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "கிளிநொச்சியில் 82 போத்தல் கசிப்புடன் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக கிளிநொச்சி பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "கிளிநொச்சி தருமபுரம் பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட தர்மபுரம் பகுதியில் நேற்று 24 ஆம் திகதி இரவு குறித்த கைது இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "இராணுவத்தினருக்கு கிடைக்கப்பெற்ற  இரகசிய தகவலுக்கு அமைவாக மேற்கொள்ளப்பட்ட சோதனையின் போது, 82 போத்தல் கசிப்பு மற்றும் 238 லீட்டர் கோடாவும் மீட்கப்பட்டதுடன், கசிப்பு உற்ப்பத்திக்கு பயன்படுத்தப்படும் உபகரணங்கள் என்பனவும், உள்ளுர இடியன் துப்பாக்கி ஒன்றைம் வைத்திருந்த குற்றச்சாட்டில் சந்தேக நபர் ஒருவர் இராணுவத்தினரால் கைது செய்யப்பட்டு பின்னர் தருமபுரம் பொலிஸ் நிலையத்தில் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "இச்சம்பவம் தொடர்பாக தருமபுர பொலிஸார் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருவதுடன், குறித்த நபரை இன்றைய தினம் நீதிமன்றில் முற்படுத்த நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக தெரிவித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "82 பாட்டில்கள்",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "கிளிநொச்சி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கிளிநொச்சி பொலிஸார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "82 பாட்டில்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தருமபுரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி தர்மபுரம் பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்டது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "82",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "238",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தரம்புரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Darumapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}