{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/silk-cooperation-declares-open-state-of-the-art-vegan-manufacturing-facility-2/",
  "time_ut": 1657964700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Silk Cooperation declares open state-of-the-art Vegan manufacturing facility",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Silk Cooperation declares open state-of-the-art Vegan manufacturing facility",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Silk Cooperation, a Supply Chain Management Company in organic and sustainable agriculture, food and beverage and nutraceuticals segment, recently declared open a state-of-the-art manufacturing facility in Naula, Matale to produce a healthy range of vegan and plant-based products.",
        "These products are marketed and sold under the brand ‘plant based’ and presently available for purchase at Glomark supermarkets island wide and online via www.plantbased.lk with plans already underway to further enhance distribution reach including an ambitious wholesale and export driven strategy. This will further strengthen its position in international markets and bring in the much-required forex primarily through the offering of value-added exports.",
        "‘With almost a decade of experience in the food and agriculture export sector, we are now gearing up to move into new horizons. Our new facility was established with the view of producing innovative vegan products which are healthy for consumers and sustainable for the planet while creating a positive impact on the livelihood of our local farmers and rural communities,’ said Sahan Clive Bakmiwewa, CEO of Silk Cooperation.",
        "The new facility and farms use the latest technology in reducing carbon footprint through water saving mechanisms such as drip irrigation for plantation and adheres to some of the best practices in environmental conservation. Several greenhouses within the farm have also heightened its efficacy by equipping modern vertical agricultural irrigation systems such as ‘Nutrient Film Technique’ (NFT), a first of its kind in the Matale region.",
        "Raw materials are sourced from local farmers embracing fairtrade policies in addition to cultivating its own crops using organic agricultural principles, to ensure the produce is GMO-free and all natural. The farmer communities are also provided with training and scientific know-how, with the aim of encouraging and pursuing a culture of collaboration with other participants in the entire value chain.",
        "One of its products that’s making waves is the plant-based vegan patty, made with young jackfruit and oyster mushrooms as the main raw ingredients, combined with spices and coated with breadcrumbs and fried, serving one as a perfect pre-cooked meat substitute burger patty.",
        "The new facility is also able to manufacture powdered oat and rice milk, facilitating the much-needed substitution for powdered dairy milk for the local and international market, becoming the only facility in Sri Lanka to presently manufacture powdered oat and rice milk.",
        "The operations of the facility and farm will be under the care of Silk Foods Ceylon Ltd., a subsidiary of E-Silk Route Ventures Ltd trading as Silk Cooperation. There are plans to implement ‘Farm Stays’ for tourists who will be able to have a first-hand experience in vegan farming and enjoy raw vegan cuisine within the factory and farm premises.",
        "Silk Cooperation is one of the most sought-after players in the spices, herbs, tea, coconut, superfood, and nutraceutical sectors with presence in Australia, Singapore, Slovenia, Vietnam and Indonesia. Its certifications include USDA Organic, EU Organic and FSSC 22000. It provides sourcing, manufacturing including OBM, packaging and labeling to shipping, logistics including last-mile delivery, spanning across 140 cities in over 15 countries, and exporting to over 40 countries. Silk Cooperation was awarded with the Gold award in the Spices and Spice-based Products sector at the 29th NCE Annual Export Awards held earlier this year, and two Gold awards in last year’s edition including for organic products sector.",
        "OrionStellar Data Center awarded ISO 27001 Information Security Management System certification",
        "Emirates SkyCargo takes delivery of new freighter to ramp up capacity and frequencies",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vegan",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Supply Chain Management Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Naula",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matale",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Glomark",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.plantbased.lk",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "almost a decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sahan Clive Bakmiwewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Silk Cooperation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Matale",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "patty",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "patty",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Silk Foods Ceylon Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "E-Silk Route Ventures Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Silk Cooperation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Slovenia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vietnam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USDA Organic",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU Organic and FSSC 22000",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "OBM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last-mile",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 40",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Spices",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "29th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "earlier this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last year’s",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "OrionStellar Data Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISO 27001 Information Security Management System",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Emirates SkyCargo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සිල්ක් සහයෝගිතාව අති නවීන වීගන් නිෂ්පාදන පහසුකම විවෘත කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "කාබනික සහ තිරසාර කෘෂිකාර්මික, ආහාර පාන සහ පෝෂණ අංශයේ සැපයුම් දාම කළමනාකරණ සමාගමක් වන සිල්ක් කෝපරේෂන්, සත්ත්ව හා ශාක ආශ්‍රිත සෞඛ්‍ය සම්පන්න නිෂ්පාදන පෙළක් නිෂ්පාදනය කිරීම සඳහා මාතලේ නාඋල ප්‍රදේශයේ නවීනතම නිෂ්පාදන මධ්‍යස්ථානයක් පසුගියදා විවෘත කරන ලදී. .",
        "මෙම නිෂ්පාදන ‘ශාක පදනම් කරගත්’ සන්නාමය යටතේ අලෙවි කරනු ලබන අතර දැනට දිවයින පුරා පිහිටි Glomark සුපිරි වෙළඳසැල්වලින් සහ www.plantbased.lk හරහා අන්තර්ජාලය ඔස්සේ මිලදී ගත හැකි අතර, අභිලාෂකාමී තොග සහ අපනයනය පදනම් කරගත් උපාය මාර්ගයක් ඇතුළුව බෙදාහැරීමේ ප්‍රවේශය තවදුරටත් වැඩිදියුණු කිරීමට දැනටමත් සැලසුම් කර ඇත. මෙමගින් ජාත්‍යන්තර වෙලඳපොලවල එහි තත්ත්වය තවදුරටත් ශක්තිමත් වන අතර, මූලික වශයෙන් අගය එකතු කළ අපනයන පිරිනැමීම හරහා බොහෝ අවශ්‍ය විදේශ විනිමය ගෙන එනු ඇත.",
        "‘ආහාර සහ කෘෂිකාර්මික අපනයන ක්ෂේත්‍රයේ දශකයක පමණ අත්දැකීම් ඇති අපි දැන් නව ක්ෂිතිජයකට යාමට සූදානම් වෙමින් සිටිමු. අපගේ දේශීය ගොවීන්ගේ සහ ග්‍රාමීය ප්‍රජාවන්ගේ ජීවනෝපාය කෙරෙහි ධනාත්මක බලපෑමක් ඇති කරමින් පාරිභෝගිකයින්ට සෞඛ්‍ය සම්පන්න සහ පෘථිවියට තිරසාර වන නව්‍ය වීගන් නිෂ්පාදන නිෂ්පාදනය කිරීමේ අදහසින් අපගේ නව පහසුකම ස්ථාපිත කරන ලදී.",
        "නව පහසුකම සහ ගොවිපළවල් වැවිලි සඳහා බිංදු ජල සම්පාදනය වැනි ජල ඉතිරිකිරීමේ යාන්ත්‍රණ හරහා කාබන් පියසටහන අඩු කිරීමේ නවීන තාක්‍ෂණය භාවිතා කරන අතර පරිසර සංරක්ෂණයේ හොඳම භාවිතයන් කිහිපයක් අනුගමනය කරයි. ගොවිපළ තුළ ඇති හරිතාගාර කිහිපයක් ද එහි කාර්යක්ෂමතාව ඉහළ නංවා ඇත්තේ මාතලේ ප්‍රදේශයේ ප්‍රථම වතාවට වන ‘Nutrient Film Technique’ (NFT) වැනි නවීන සිරස් කෘෂිකාර්මික වාරි පද්ධති සන්නද්ධ කිරීමෙනි.",
        "කාබනික කෘෂිකාර්මික මූලධර්ම භාවිතයෙන් තමන්ගේම බෝග වගා කිරීමට අමතරව, නිෂ්පාදන GMO-නිදහස් සහ සියලු ස්වාභාවික බව සහතික කිරීම සඳහා සාධාරණ වෙළඳ ප්‍රතිපත්ති වැලඳ ගන්නා දේශීය ගොවීන්ගෙන් අමුද්‍රව්‍ය ලබා ගනී. සමස්ත වටිනාකම් දාමයේ අනෙකුත් සහභාගිවන්නන් සමඟ සහයෝගීතාවයේ සංස්කෘතියක් දිරිමත් කිරීමේ සහ අනුගමනය කිරීමේ අරමුණින් ගොවි ප්‍රජාවන්ට පුහුණුව සහ විද්‍යාත්මක දැනුම ද ලබා දේ.",
        "රැල්ලක් ඇති කරන එහි එක් නිෂ්පාදනයක් වන්නේ, ළපටි කොස් සහ බෙල්ලන් හතු ප්‍රධාන අමුද්‍රව්‍ය ලෙස යොදා ගනිමින් සාදන ලද, කුළු බඩු සමඟ මිශ්‍ර කර, යමඟ හා බැදපු, පරිපූර්ණ පෙර පිසූ මස් ආදේශකයක් ලෙස බර්ගර් පැටියක් ලෙස සේවය කරන ශාක පදනම් වූ වීගන් පැටිස් ය. .",
        "මෙම නව පහසුකම මගින් පිටි කළ ඕට්ස් සහ සහල් කිරි නිෂ්පාදනය කිරීමට හැකි වන අතර, දේශීය හා ජාත්‍යන්තර වෙළෙඳපොළ සඳහා පිටිකිරි සඳහා අවශ්‍ය ආදේශනයට පහසුකම් සලසමින්, දැනට පිටි කළ ඕට්ස් සහ සහල් කිරි නිෂ්පාදනය කරන ශ්‍රී ලංකාවේ එකම පහසුකම බවට පත්වේ.",
        "මෙම පහසුකම සහ ගොවිපළේ මෙහෙයුම් කටයුතු සිල්ක් කෝපරේෂන් ලෙස ඊ-සිල්ක් රූට් වෙන්චර්ස් ලිමිටඩ් වෙළඳාමේ අනුබද්ධිත සිල්ක් ෆුඩ්ස් සිලෝන් ලිමිටඩ් හි රැකවරණය යටතේ සිදු කෙරේ. කම්හල සහ ගොවිපල පරිශ්‍රය තුළ සත්ත්ව ආහාර වලින් තොර ගොවිතැන් පිළිබඳ ප්‍රථම අත්දැකීම ලබා ගැනීමටත්, අමු සත්ත්ව ආහාර වලින් තොර ආහාර රස විඳීමටත් හැකි වන සංචාරකයින් සඳහා 'ෆාම් නවාතැන්' ක්‍රියාත්මක කිරීමට සැලසුම් කර ඇත.",
        "සිල්ක් සහයෝගිතාව ඕස්ට්‍රේලියාව, සිංගප්පූරුව, ස්ලෝවේනියාව, වියට්නාමය සහ ඉන්දුනීසියාව යන රටවල පවතින කුළුබඩු, ඖෂධ පැළෑටි, තේ, පොල්, සුපිරි ආහාර සහ පෝෂණ අංශවල වඩාත්ම ඉල්ලුමක් ඇති ක්‍රීඩකයන්ගෙන් එකකි. එහි සහතිකවලට USDA Organic, EU Organic සහ FSSC 22000 ඇතුළත් වේ. එය මූලාශ්‍ර, OBM ඇතුළු නිෂ්පාදන, නැව්ගත කිරීම සඳහා ඇසුරුම්කරණය සහ ලේබල් කිරීම, අවසන් සැතපුම් බෙදා හැරීම ඇතුළු සැපයුම්, රටවල් 15 කට අධික නගර 140 ක් පුරා විහිදෙන, සහ රටවල් 40 කට වැඩි ගණනකට අපනයනය කරයි. සේද සහයෝගීතාවය මෙම වසර මුලදී පැවති 29 වැනි NCE වාර්ෂික අපනයන සම්මාන උළෙලේදී කුළුබඩු සහ කුළුබඩු මත පදනම් වූ නිෂ්පාදන අංශයේ රන් සම්මානය සහ කාබනික නිෂ්පාදන අංශය ඇතුළුව පසුගිය වසරේ සංස්කරණයේ රන් සම්මාන දෙකකින් පිදුම් ලැබීය.",
        "OrionStellar දත්ත මධ්‍යස්ථානය ISO 27001 තොරතුරු ආරක්ෂණ කළමනාකරණ පද්ධති සහතිකය පිරිනමන ලදී",
        "Emirates SkyCargo ධාරිතාව සහ සංඛ්‍යාත ඉහළ නැංවීම සඳහා නව භාණ්ඩ ප්‍රවාහනය කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වීගන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සැපයුම් දාම කළමනාකරණ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාඋල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතලේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ග්ලෝමාර්ක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.plantbased.lk",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දශකයකට ආසන්න කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සහන් ක්ලයිව් බක්මිවැව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සේද සහයෝගිතාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මාතලේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැටිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැටිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිල්ක් ෆුඩ්ස් සිලෝන් ලිමිටඩ්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "E-Silk Route Ventures Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සේද සහයෝගිතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්ලෝවේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වියට්නාමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USDA කාබනික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU Organic සහ FSSC 22000",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "OBM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවසාන සැතපුම",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුළුබඩු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "29 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "OrionStellar දත්ත මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISO 27001 තොරතුරු ආරක්ෂණ කළමනාකරණ පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එමිරේට්ස් ස්කයිකාගෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பட்டு கூட்டுறவு திறந்த அதிநவீன வேகன் உற்பத்தி வசதியை அறிவிக்கிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "கரிம மற்றும் நிலையான விவசாயம், உணவு மற்றும் பானங்கள் மற்றும் ஊட்டச்சத்து பொருட்கள் பிரிவில் வழங்கல் சங்கிலி முகாமைத்துவ நிறுவனமான சில்க் கோப்பரேஷன், ஆரோக்கியமான சைவ மற்றும் தாவர அடிப்படையிலான பொருட்களை உற்பத்தி செய்வதற்காக மாத்தளை நாவுலவில் ஒரு அதிநவீன உற்பத்தி நிலையத்தை அண்மையில் திறந்து வைத்தது. .",
        "இந்தத் தயாரிப்புகள் 'தாவர அடிப்படையிலான' வர்த்தக நாமத்தின் கீழ் விற்பனை செய்யப்பட்டு விற்பனை செய்யப்படுகின்றன. மேலும் தற்போது க்ளோமார்க் சூப்பர் மார்க்கெட்டுகளில் தீவு முழுவதும் மற்றும் www.plantbased.lk ஊடாக ஆன்லைனில் வாங்குவதற்கு கிடைக்கின்றன, மேலும் ஒரு லட்சியமான மொத்த மற்றும் ஏற்றுமதி உந்துதல் உத்தி உட்பட விநியோக வரம்பை மேலும் மேம்படுத்தும் திட்டங்களுடன். இது சர்வதேச சந்தைகளில் அதன் நிலையை மேலும் வலுப்படுத்தும் மற்றும் மதிப்பு கூட்டப்பட்ட ஏற்றுமதிகளை வழங்குவதன் மூலம் மிகவும் தேவையான அந்நிய செலாவணியை கொண்டு வரும்.",
        "'உணவு மற்றும் விவசாய ஏற்றுமதி துறையில் கிட்டத்தட்ட ஒரு தசாப்த கால அனுபவத்துடன், நாங்கள் இப்போது புதிய எல்லைகளுக்கு செல்ல தயாராகி வருகிறோம். எங்கள் உள்ளூர் விவசாயிகள் மற்றும் கிராமப்புற சமூகங்களின் வாழ்வாதாரத்தில் நேர்மறையான தாக்கத்தை உருவாக்கும் அதே வேளையில், நுகர்வோருக்கு ஆரோக்கியமான மற்றும் கிரகத்திற்கு நிலையான புதுமையான சைவ உணவு வகைகளை உற்பத்தி செய்யும் நோக்கில் எங்கள் புதிய வசதி நிறுவப்பட்டது,' என்று பட்டு கூட்டுறவு தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சஹான் கிளைவ் பக்மிவேவா கூறினார்.",
        "புதிய வசதி மற்றும் பண்ணைகள் தோட்டத்திற்கான சொட்டு நீர் பாசனம் போன்ற நீர் சேமிப்பு வழிமுறைகள் மூலம் கார்பன் தடத்தை குறைப்பதில் சமீபத்திய தொழில்நுட்பத்தைப் பயன்படுத்துகின்றன மற்றும் சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பில் சில சிறந்த நடைமுறைகளைப் பின்பற்றுகின்றன. பண்ணையில் உள்ள பல பசுமை இல்லங்கள் நவீன செங்குத்து விவசாய நீர்ப்பாசன அமைப்புகளான 'நியூட்ரியண்ட் ஃபிலிம் டெக்னிக்' (NFT) போன்றவற்றைப் பொருத்துவதன் மூலம் அதன் செயல்திறனை அதிகப்படுத்தியுள்ளன, இது மாத்தளை பிராந்தியத்தில் முதல் முறையாகும்.",
        "கரிம வேளாண் கொள்கைகளைப் பயன்படுத்தி அதன் சொந்த பயிர்களை பயிரிடுவதற்கு கூடுதலாக நியாயமான வர்த்தகக் கொள்கைகளைத் தழுவிய உள்ளூர் விவசாயிகளிடமிருந்து மூலப்பொருட்கள் பெறப்படுகின்றன, விளைபொருட்கள் GMO-இல்லாதவை மற்றும் அனைத்து இயற்கையானவை என்பதை உறுதிப்படுத்துகின்றன. முழு மதிப்புச் சங்கிலியில் மற்ற பங்கேற்பாளர்களுடன் ஒத்துழைக்கும் கலாச்சாரத்தை ஊக்குவிக்கும் மற்றும் பின்பற்றும் நோக்கத்துடன், விவசாயி சமூகங்களுக்கு பயிற்சி மற்றும் அறிவியல் அறிவும் வழங்கப்படுகிறது.",
        "இளம் பலாப்பழம் மற்றும் சிப்பி காளான்களை முக்கிய மூலப் பொருட்களாகக் கொண்டு தயாரிக்கப்படும் தாவர அடிப்படையிலான சைவப் பாட்டி, மசாலாப் பொருட்களுடன் சேர்த்து, பிரட்தூள்களில் நனைக்கப்பட்டு வறுத்து, ஒரு சரியான முன் சமைத்த இறைச்சி மாற்றாக பர்கர் பாட்டியாக பரிமாறப்படும். .",
        "புதிய வசதியானது, தூள் செய்யப்பட்ட ஓட்ஸ் மற்றும் அரிசிப் பாலை உற்பத்தி செய்வதற்கும், உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச சந்தைக்கு தூள் செய்யப்பட்ட பால் பாலுக்கு மிகவும் தேவையான மாற்றீட்டை எளிதாக்குவதற்கும் வசதியாக உள்ளது, தற்போது இலங்கையில் தூள் செய்யப்பட்ட ஓட்ஸ் மற்றும் அரிசி பால் உற்பத்தி செய்யும் ஒரே வசதியாக மாறியுள்ளது.",
        "இ-சில்க் ரூட் வென்ச்சர்ஸ் லிமிடெட் வர்த்தகத்தின் துணை நிறுவனமான சில்க் கோஆப்பரேஷன் எனப்படும் சில்க் ஃபுட்ஸ் சிலோன் லிமிடெட் பராமரிப்பின் கீழ் இந்த வசதி மற்றும் பண்ணையின் செயல்பாடுகள் இருக்கும். சைவ வேளாண்மையில் முதல் அனுபவத்தைப் பெறவும், தொழிற்சாலை மற்றும் பண்ணை வளாகத்திற்குள் மூல சைவ உணவு வகைகளை அனுபவிக்கவும், சுற்றுலாப் பயணிகளுக்காக ‘பண்ணை தங்கும்’ திட்டத்தை செயல்படுத்த திட்டமிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ஆஸ்திரேலியா, சிங்கப்பூர், ஸ்லோவேனியா, வியட்நாம் மற்றும் இந்தோனேசியா ஆகிய நாடுகளில் மசாலாப் பொருட்கள், மூலிகைகள், தேநீர், தேங்காய், சூப்பர்ஃபுட் மற்றும் ஊட்டச்சத்து மருந்துத் துறைகளில் பட்டு ஒத்துழைப்பு மிகவும் விரும்பப்படும் ஒன்றாகும். அதன் சான்றிதழில் USDA ஆர்கானிக், EU ஆர்கானிக் மற்றும் FSSC 22000 ஆகியவை அடங்கும். இது OBM உட்பட உற்பத்தி, பேக்கேஜிங் மற்றும் ஷிப்பிங்கிற்கு லேபிளிங், லாஸ்ட் மைல் டெலிவரி உள்ளிட்ட தளவாடங்கள், 15 நாடுகளில் 140 நகரங்களில் பரவி, 40 நாடுகளுக்கு ஏற்றுமதி செய்கிறது. இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில் நடைபெற்ற 29வது NCE வருடாந்த ஏற்றுமதி விருதுகளில் மசாலா மற்றும் மசாலா சார்ந்த தயாரிப்புகள் துறையில் பட்டு ஒத்துழைப்புக்கு தங்க விருதும், கரிம பொருட்கள் துறை உட்பட கடந்த ஆண்டு பதிப்பில் இரண்டு தங்க விருதுகளும் வழங்கப்பட்டது.",
        "ஓரியன்ஸ்டெல்லர் தரவு மையம் ISO 27001 தகவல் பாதுகாப்பு மேலாண்மை அமைப்பு சான்றிதழை வழங்கியது",
        "Emirates SkyCargo திறன் மற்றும் அதிர்வெண்களை அதிகரிக்க புதிய சரக்குக் கப்பலை விநியோகம் செய்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சைவம்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சப்ளை செயின் மேலாண்மை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாவுலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தளை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குளோமார்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "www.plantbased.lk",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட ஒரு தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சஹான் கிளைவ் பக்மிவேவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பட்டு ஒத்துழைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NFT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மாத்தளை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GMO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பஜ்ஜி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பஜ்ஜி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில்க் ஃபுட்ஸ் சிலோன் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இ-சில்க் ரூட் வென்ச்சர்ஸ் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பட்டு ஒத்துழைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்லோவேனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வியட்நாம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USDA ஆர்கானிக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU ஆர்கானிக் மற்றும் FSSC 22000",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "OBM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடைசி மைல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "40க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மசாலா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "29 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓரியன்ஸ்டெல்லர் தரவு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISO 27001 தகவல் பாதுகாப்பு மேலாண்மை அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ் ஸ்கை கார்கோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}