{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62260860",
  "time_ut": 1658424497,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගාලු මුවදොර අරගලකරුවන්ට හමුදාවෙන් අමානුෂික ප්‍රහාර, සජීව විකාශය අතරතුර BBC මාධ්‍යවේදීන්ටත් පහර දෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Brutal attacks by army on Galle Mudoora protesters, BBC journalists attacked during live broadcast",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Early today (22), the security forces brutally attacked the protesters who were staying at the Colombo Fort Presidential Secretariat and the Gota Go village protest ground in Gallumuwadora.",
        "A BBC video journalist was assaulted by the army and one of the soldiers took away his phone and deleted the footage he had recorded.",
        "Jerin Samuel of the BBC Tamil Service who was giving live footage from there; Live footage shows them being beaten by military personnel while repeatedly claiming to be BBC journalists.",
        "However, media organizations and organizations say that several other journalists have been attacked by the military.",
        "It was earlier reported that a large number of security personnel are coming towards the mouth of Galle this morning.",
        "A few hours before the protestors left the President's office, hundreds of army and air force and police commandos surrounded the protest camp set up around the President's office and started pulling down tents.",
        "Regarding the efforts of the security forces to attack the protesters and evacuate them from the place, even before the new President Ranil Wickremesinghe took office 24 hours after the official notification that the protesters would leave the Presidential Secretariat premises on July 22 at 2 pm. Lawyers and civic activists have been heavily questioned.",
        "Many places including the information technology center located in the Gota Go village struggle ground, the disabled warriors' small house, the visually impaired small house have been attacked and destroyed, lawyer Nuvan Bopage and a group of people including Anuranga Shalik, who was disabled due to the attack on May 09. A protester who spoke to BBC Sinhala from there said that he had been taken away by the security forces.",
        "However, at present, no journalist is allowed to enter this area, and the security forces have informed the journalists that they have received direct orders for that.",
        "A few moments ago, the president of the Sri Lanka Bar Association posted a note on his Facebook account and said that \"those responsible for the safety of all should be bound, and using force unnecessarily and brutally is not good for this country and its international image\".",
        "BBC Sinhala's attempts to contact the security forces and the police to inquire about this failed."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Galle Mudoora",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "BBC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Colombo Fort Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Gallumuwadora",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the BBC Tamil Service",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A few hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Presidential Secretariat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuvan Bopage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anuranga Shalik",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BBC Sinhala",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "A few moments ago",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BBC Sinhala's",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගාලු මුවදොර අරගලකරුවන්ට හමුදාවෙන් අමානුෂික ප්‍රහාර, සජීව විකාශය අතරතුර BBC මාධ්‍යවේදීන්ටත් පහර දෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අද (22) අලුයම කොළඹ කොටුව ජනාධිපති ලේකම්  කාර්යාලය සහ ගාලුමුවදොර පිහිටි ගෝඨා ගෝ ගම අරගල භුමියේ රැදී සිටි අරගලකරුවන් වෙත ආරක්ෂක අංශ විසින් අමානුෂික ලෙස  ප්‍රහාර එල්ල කළේය.",
        "බීබීසී වීඩියෝ මාධ්‍යවේදියෙකුට හමුදාව විසින් පහර දුන් අතර එක් සොල්දාදුවෙක් ඔහුගේ දුරකථනය උදුරා ගෙන ඔහු වීඩියෝගත කළ දර්ශන මකා දමා ඇත.",
        "එහි සිට එම අවස්ථාවේ සජීව දර්ශන ලබාදෙමින් සිටි බීබීසී දෙමළ සේවයේ ජෙරින් සැමුවෙල් ; ඔවුන් BBC මාධ්‍යවේදීන් බව පුන පුනා ප්‍රකාශ කරමින් තිබියදී හමුදා නිලධාරින්ගේ පහර කෑමට ලක්වන ආකාරය සජීව දර්ශන වල සටහන්ව තිබේ.",
        "කෙසේ වෙතත් තවත් මාධ්‍යවේදීන් කිහිපදෙනෙකුම හමුදා පහරදීම වලට ලක්ව ඇති බවට මාධ්‍ය ආයතන හා සංවිධාන පවසයි.",
        "අද අලුයම් කාලයේදී ඉතා විශාල වශයෙන් ආරක්ෂක අංශ නිලධාරින් ගාලු මුවදොර දෙසට පැමිණෙන බවට මීට පෙර වාර්තා විය.",
        "විරෝධතාකරුවන් ජනපති කාර්යාලයෙන් පිටවීමට පැය කිහිපයකට පෙර සිය ගනනක් වූ යුද හා ගුවන් හමුදා සහ පොලිස් කමාන්ඩෝ භටයින් ජනාධිපති කාර්යාලය අවට පිහිටුවා තිබූ විරෝධතා කඳවුර වටලා කූඩාරම් ඇද දැමීමට පටන් ගෙන තිබේ.",
        "ජූලි 22 දා ප.ව 2 ට අරගලකරුවන් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යයාල පරිශ්‍රයෙන් ඉවත්වන බව නිල වශයෙන් දැනුම් දී තිබියදීත් නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ තම ධුරයේ වැඩ බාර ගැනීමෙන් පැය 24 ක් ඉක්ම යාමටත් පෙර මෙසේ අරගලකරුවන් වෙත පහරදීම් කොට ඔවුන් අදාළ ස්ථානයෙන් ඉවත් කිරීමට ආරක්ෂක අංශ ගත් උත්සාහය පිළිබඳව නීතිඥයින් හා සිවික් ක්‍රියාකාරීන් දැඩි ලෙස ප්‍රශ්න කර ඇත.",
        "ගෝඨා ගෝ ගම අරගල භුමියේ පිහිටි තොරතුරු තාක්ෂණ මධ්‍යස්ථානය, අබාධිත රණවිරු කුඩාරම, දෘශ්‍යබාධිතයින්ගේ කුඩාරම ඇතුලු ස්ථාන රැසක් වෙත මේ වන විට ප්‍රහාර එල්ල කොට විනාශ කොට ඇති බවත්, නීතීඥ නුවන් බෝපගේ සහ මීට පෙර මැයි 09 වන දින ප්‍රහාරයෙන් අබාධිත ත්ත්තත්වයට පත්ව සිටින අනුරංග ශාලික ඇතුළු පිරිසක් ආරක්ෂක අංශ විසින් රැගෙන ගොස් ඇති බවට එහි සිට බීබීසී සිංහල වෙත අදහස් දැක්වූ විරෝධතාකරුවෙකු සඳහන් කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත් මේ වන විට කිසිදු මාධ්‍යවේදියෙකු හට මෙම ප්‍රදේශයට ඇතුල්වීමට අවසර නොදෙන අතර, ඒ සඳහා තමන් වෙත සෘජු නියෝග ලැබී ඇති  බවට ආරක්ෂක අංශ  මාධ්‍යවේදීන් වෙත දැනුම් දී තිබේ.",
        "මීට සුළු මොහොතකට පෙර ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමයේ සභාපතිවරයා තම ෆේස්බුක් ගිණුමේ සටහනක් තබමින් කියා සිටියේ \"සියලු දෙනාගේම ආරක්ෂාව සම්බන්ධයෙන් වගකිව යුත්තන් බැදී සිටිය යුතු බවත්, අනවශ්‍ය ලෙස කුරිරු සහගත ලෙස බලය යොදා ගැනීමෙන් මේ රටට සහ එහි ජාත්‍යන්තර ප්‍රතිරූපයට යහපතක් නොවන බවයි\".",
        "මේ සම්බන්ධව විමසීමට ආරක්ෂක අංශ සහ පොලීසිය සම්බන්ධ කරගැනීමට BBC සිංහල කළ උත්සාහය ව්‍යර්ථ විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගාල්ල මුදූර",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "බීබීසී",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ගල්ලුමුවදොර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බීබීසී දෙමළ සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුවන් බෝපගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරංග ශාලික්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බීබීසී සිංහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මීට සුළු මොහොතකට පෙර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බීබීසී සිංහලෙන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலி முதூரா போராட்டக்காரர்கள் மீது இராணுவத்தின் மிருகத்தனமான தாக்குதல்கள், நேரடி ஒளிபரப்பின் போது பிபிசி ஊடகவியலாளர்கள் தாக்கப்பட்டனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இன்று (22) அதிகாலை கொழும்பு கோட்டை ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் கல்லுமுவடோர கோட்டா கோ கிராம போராட்ட மைதானத்தில் தங்கியிருந்த போராட்டக்காரர்கள் மீது பாதுகாப்பு படையினர் கொடூரமான முறையில் தாக்குதல் நடத்தினர்.",
        "பிபிசி வீடியோ ஊடகவியலாளர் ஒருவர் இராணுவத்தால் தாக்கப்பட்டார் மற்றும் இராணுவ வீரர்களில் ஒருவர் அவரது தொலைபேசியை எடுத்து அவர் பதிவு செய்த காட்சிகளை நீக்கினார்.",
        "அங்கிருந்து நேரலை காட்சிகளைக் கொடுத்துக் கொண்டிருந்த பிபிசி தமிழ்ச் சேவையைச் சேர்ந்த ஜெரின் சாமுவேல்; பிபிசி பத்திரிக்கையாளர்கள் என்று திரும்பத் திரும்ப கூறிக்கொள்ளும் போது அவர்கள் ராணுவ அதிகாரிகளால் தாக்கப்பட்டதை நேரடி காட்சிகள் காட்டுகிறது.",
        "எவ்வாறாயினும், மேலும் பல ஊடகவியலாளர்கள் இராணுவத்தினரால் தாக்கப்பட்டுள்ளதாக ஊடக நிறுவனங்களும் அமைப்புகளும் தெரிவிக்கின்றன.",
        "இன்று காலை பெரும் எண்ணிக்கையிலான பாதுகாப்புப் படையினர் காலி முகத்துவாரத்தை நோக்கி வருவதாக முன்னர் தெரிவிக்கப்பட்டது.",
        "போராட்டக்காரர்கள் ஜனாதிபதி அலுவலகத்தை விட்டு வெளியேறுவதற்கு சில மணித்தியாலங்களுக்கு முன்னர், நூற்றுக்கணக்கான இராணுவம் மற்றும் விமானப்படை மற்றும் பொலிஸ் கமாண்டோக்கள் ஜனாதிபதி அலுவலகத்தை சுற்றி அமைக்கப்பட்டிருந்த போராட்ட முகாமை சுற்றி வளைத்து கூடாரங்களை இழுக்க ஆரம்பித்தனர்.",
        "ஜூலை 22ஆம் திகதி பிற்பகல் 2 மணிக்கு ஜனாதிபதி செயலக வளாகத்திலிருந்து போராட்டக்காரர்கள் வெளியேறவுள்ளதாக உத்தியோகபூர்வ அறிவித்தல் விடுக்கப்பட்டு புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க பதவியேற்று 24 மணித்தியாலங்களுக்கு முன்னதாகவே, பாதுகாப்புப் படையினர் போராட்டக்காரர்களை தாக்கி அங்கிருந்து அப்புறப்படுத்த முயற்சித்தமை தொடர்பில் சட்டத்தரணிகள் மற்றும் குடிமை ஆர்வலர்களிடம் பலத்த விசாரணை நடத்தப்பட்டது.",
        "கோட்டா கோ கிராம போராட்ட களத்தில் அமைந்துள்ள தகவல் தொழிநுட்ப நிலையம், மாற்றுத்திறனாளி போராளிகளின் சிறிய வீடு, பார்வையற்ற சிறிய வீடு, சட்டத்தரணி நுவன் போபகே மற்றும் அங்கவீனமுற்ற அனுரங்க ஷாலிக் உள்ளிட்ட பலர் தாக்கி அழிக்கப்பட்டுள்ளனர். மே 09 அன்று நடந்த தாக்குதலுக்கு. அங்கிருந்து பிபிசி சிங்களத்துடன் பேசிய போராட்டக்காரர் ஒருவர், தான் பாதுகாப்புப் படையினரால் அழைத்துச் செல்லப்பட்டதாகக் கூறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், தற்போது எந்த ஊடகவியலாளர்களும் இந்த பகுதிக்குள் செல்ல அனுமதிக்கப்படவில்லை எனவும், அதற்கான நேரடி உத்தரவு கிடைத்துள்ளதாகவும் பாதுகாப்பு தரப்பினர் ஊடகவியலாளர்களிடம் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "சில நிமிடங்களுக்கு முன்னர், இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கத்தின் தலைவர் தனது முகநூல் கணக்கில் ஒரு குறிப்பைப் பதிவுசெய்து, \"அனைவரின் பாதுகாப்பிற்கும் பொறுப்பானவர்கள் கட்டுப்பட வேண்டும், மேலும் பலத்தை தேவையில்லாமல் கொடூரமாக பயன்படுத்துவது இந்த நாட்டிற்கும் அதன் சர்வதேசத்திற்கும் நல்லதல்ல. படம்\".",
        "இது குறித்து விசாரிப்பதற்காக பாதுகாப்புப் படையினரையும் பொலிஸாரையும் தொடர்பு கொள்ள பிபிசி சிங்களம் மேற்கொண்ட முயற்சிகள் தோல்வியடைந்தன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காலி முதூரா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பிபிசி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கல்லுமுவடோர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிசி தமிழ் சேவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல் 2 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுவன் போபகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுரங்க ஷாலிக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிபிசி சிங்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சில கணங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிபிசி சிங்களத்தின்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}