{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131974",
  "time_ut": 1658412794,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி ரணில் - எதிர்க்கட்சித்தலைவர் சஜித்துக்கு இடையில் பேசப்பட்டது என்ன ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "What was discussed between President Ranil and Leader of Opposition Sajith?",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Leader of the Opposition Sajith Premadasa said that he met President Ranil Wickremesinghe after his swearing-in and had a smooth and direct exchange of views.",
        "Ranil Wickramasinghe, who was elected as the 8th Executive President of the country through the parliamentary vote, was sworn in at the Parliament on Thursday 21st.",
        "Accordingly, the Leader of Opposition Sajith Premadasa, who met President Ranil Wickramasinghe, said the above in a post on his official Twitter page. In the post, he added:",
        "I met President Ranil Wickramasinghe today (yesterday) during the party leaders' meeting. During this there was a smooth and direct exchange of ideas between us. At the same time, I reaffirmed the commitment of the Opposition to provide the effective cooperation necessary to overcome the current crisis.",
        "He said in the recording that instead of providing a large number of ministerial positions to allow political opportunists to waste the country's national resources, he suggested to the president that the parliamentary committee system could be further strengthened to achieve national expectations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Leader of Opposition Sajith",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday 21st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති රනිල් සහ විපක්ෂ නායක සජිත් අතර සාකච්ඡා වූයේ කුමක්ද?",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා ප්‍රකාශ කළේ තමන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දිවුරුම් දීමෙන් අනතුරුව හමුවී සුමට හා සෘජුව අදහස් හුවමාරු කරගත් බවයි.",
        "පාර්ලිමේන්තු ඡන්දයෙන් මෙරට 8 වැනි විධායක ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා 21 බ්‍රහස්පතින්දා පාර්ලිමේන්තුවේදී දිවුරුම් දුන්නේය.",
        "ඒ අනුව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා හමුවූ විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා සිය නිල ට්විටර් පිටුවේ සටහනක් තබමින් මේ බව සඳහන් කළේය. එම සටහනේ ඔහු වැඩිදුරටත් මෙසේද පැවසීය.",
        "මම අද (ඊයේ) පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ හමුවුණා. මේ අතරතුර අප අතර සුමට හා සෘජු අදහස් හුවමාරුවක් සිදු විය. ඒ සමඟම පවතින අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා අවශ්‍ය ඵලදායී සහයෝගීතාව ලබාදීමට විපක්ෂයේ කැපවීම මම යළිත් තහවුරු කළා.",
        "දේශපාලන අවස්ථාවාදීන්ට රටේ ජාතික සම්පත් නාස්ති කිරීමට ඉඩ සලසා දීම සඳහා අමාත්‍ය ධුර විශාල ප්‍රමාණයක් ලබා දෙනවා වෙනුවට ජාතික අපේක්ෂාවන් ඉටු කර ගැනීම සඳහා පාර්ලිමේන්තු කාරක සභා ක්‍රමය තවදුරටත් ශක්තිමත් කළ හැකි බව ඔහු ජනාධිපතිවරයාට යෝජනා කළ බව ඔහු එම වාර්තාවේ සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "විපක්ෂ නායක සජිත්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி ரணில் - எதிர்க்கட்சித்தலைவர் சஜித்துக்கு இடையில் பேசப்பட்டது என்ன ?",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவின் பதவிப்பிரமாணத்தைத் தொடர்ந்து அவரைச் சந்தித்துப் பேசியதாகவும், இதன்போது சுமுகமானதும் நேரடியானதுமான கருத்துப்பரிமாற்றம் இடம்பெற்றதாகவும் தெரிவித்துள்ள எதிர்க்கட்சித்தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸ, தற்போதைய நெருக்கடியிலிருந்து நாட்டை மீட்டெடுப்பதற்கு அவசியமான ஒத்துழைப்புக்களை வழங்குவதற்குத் தாம் தயாராக இருப்பதாக மீளுறுதியளித்ததாகவும் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "பாராளுமன்ற வாக்கெடுப்பின் மூலம் நாட்டின் 8 ஆவது நிறைவேற்றதிகார ஜனாதிபதியாகத் தெரிவுசெய்யப்பட்ட ரணில் விக்ரமசிங்க 21 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை பாராளுமன்றத்தில்  பதவிப்பிரமாணம் செய்துகொண்ட நிலையில், அதனைத்தொடர்ந்து அங்கு வருகைதந்திருந்த கட்சித்தலைவர்களைச் சந்தித்துக் கலந்துரையாடினார்.",
        "அதன்படி ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவைச் சந்தித்துப்பேசிய எதிர்க்கட்சித்தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸ, அதுகுறித்து தனது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கத்தில் செய்திருக்கும் பதிவிலேயே மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளார். அப்பதிவில் அவர் மேலும் கூறியிருப்பதாவது:",
        "இன்று (நேற்று) கட்சித்தலைவர்கள் கூட்டத்தின்போது ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவைச் சந்தித்தேன். இதன்போது எமக்கிடையில் சுமுகமானதும் நேரடியானதுமான கருத்துப்பரிமாற்றம் இடம்பெற்றது. அதேவேளை தற்போதைய நெருக்கடியிலிருந்து மீள்வதற்கு அவசியமான செயற்திறன்மிக்க ஒத்துழைப்பை வழங்குவதற்கு எதிர்க்கட்சி கொண்டிருக்கும் அர்ப்பணிப்புடன்கூடிய கடப்பாட்டை மீளுறுதிப்படுத்தினேன்.",
        "அத்தோடு அரசியல் சந்தர்ப்பவாதிகள் நாட்டின் தேசிய வளங்களை வீணடிப்பதற்கு இடமளிக்கும் வகையில் பெருமளவான அமைச்சுப்பதவிகளை வழங்குவதற்குப் பதிலாக, தேசிய ரீதியில் காணப்படும் எதிர்பார்ப்பை அடைந்துகொள்வதற்கு பாராளுமன்ற குழு முறைமையை மேலும் வலுப்படுத்தலாம் என்ற யோசனையையும் ஜனாதிபதியிடம் முன்வைத்தேன் என்று அவர் அப்பதிவில் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன் 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}