{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கோட்டா-தொடர்பான-கதையை-மறுத்தார்-மஹிந்த/175-300221",
  "time_ut": 1657545390,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோட்டா தொடர்பான கதையை மறுத்தார் மஹிந்த",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Mahinda denied the quota related story",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Gotabaya Rajapaksa is still in the country. Speaker Mahinda Yappa Abeywardena said that I made a mistake during an interview with BBC.",
        "In a telephone interview to the Indian news service ANI, he denied that \"President Gotabaya Rajapaksa is not in the country but has gone to a nearby country and he will return to the country on Wednesday.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yappa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කෝටා සම්බන්ධ කතාව මහින්ද ප්‍රතික්ෂේප කළේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ තවමත් සිටින්නේ රටේය. කථානායක මහින්ද යාප්පා අබේවර්ධන පැවසුවේ බීබීසීය සමඟ පැවති සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී මට වැරදීමක් සිදු වූ බවයි.",
        "ඉන්දීය ප්‍රවෘත්ති සේවය වන ANI වෙත දුරකථන සම්මුඛ සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් ඔහු ප්‍රතික්ෂේප කළේ \"ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා රටේ නොමැති නමුත් ඔහු ළඟම රටකට ගොස් ඇති අතර ඔහු බදාදා යළි දිවයිනට පැමිණෙනු ඇති\" බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාප්පා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டா தொடர்பான கதையை மறுத்தார் மஹிந்த",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, நாட்டிலேயே இன்னும் இருக்கின்றார். பிபிசிக்கான நேர்காணலின் போது நான் தவறு செய்துவிட்டேன் என்று சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்திய செய்தி சேவையான ஏஎன்ஐ க்கு, தொலைப்பேசி ஊடாக வழங்கிய நேர்காணலிலேயே, பிபிசிக்கு வழங்கிய செய்தியில் கூறிய, “ ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ நாட்டில் இல்லை அண்மைய நாடொன்றுக்கு சென்றுள்ளார், அவர் புதன்கிழமை நாடு திரும்புவார்” என்பதை மறுத்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ANI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}