{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/More-than-1-5mn-litrs-of-fuel-distributed-so-far-LIOC-MD/342-240779",
  "time_ut": 1657509095,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "More than 1.5mn litrs of fuel distributed so far: LIOC MD",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "More than 1.5mn litrs of fuel distributed so far: LIOC MD",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "More than 1.5 million litres of petrol and diesel have been released for distribution so far from the oil terminal at Trincomalee, Manoj Gupta, Managing Director, Lanka IOC PLC said.",
        "He said fuel was filled to more than 100 bowsers up to date for distribution.",
        "However, he advised all dealers to ensure supplying fuel for ambulance without any delay and on priority basis. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "More than 1.5mn",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "MD",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "More than 1.5 million",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Manoj Gupta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මේ වන විට ඉන්ධන ලීටර් මිලියන 1.5 කට වඩා බෙදා හැර ඇත: LIOC MD",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ත්‍රිකුණාමලයේ තෙල් පර්යන්තයෙන් මේ වන විට පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් ලීටර් මිලියන 1.5කට අධික ප්‍රමාණයක් බෙදා හැරීම සඳහා නිකුත් කර ඇති බව ලංකා IOC PLC හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ මනෝජ් ගුප්තා මහතා පැවසීය.",
        "බෙදා හැරීම සඳහා මේ වන විට බවුසර් 100 කට වැඩි ප්‍රමාණයකට ඉන්ධන පුරවා ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ගිලන් රථ සඳහා ඉන්ධන ප්‍රමාදයකින් තොරව සහ ප්‍රමුඛතා පදනම මත සැපයීම සහතික කරන ලෙස ඔහු සියලුම අලෙවි නියෝජිතයින්ට උපදෙස් දුන්නේය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මිලියන 1.5 ට වැඩි",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "MD",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මිලියන 1.5කට වැඩියි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මනෝජ් ගුප්තා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இதுவரை 1.5 மில்லியன் லிட்டர் எரிபொருள் விநியோகிக்கப்பட்டுள்ளது: LIOC MD",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "திருகோணமலையில் உள்ள எண்ணெய் முனையத்தில் இருந்து இதுவரை 1.5 மில்லியன் லீற்றர் பெற்றோல் மற்றும் டீசல் விநியோகத்திற்காக வெளியிடப்பட்டுள்ளதாக லங்கா ஐஓசி பிஎல்சியின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் மனோஜ் குப்தா தெரிவித்தார்.",
        "விநியோகம் செய்வதற்காக இன்றுவரை 100க்கும் மேற்பட்ட பவுசர்களுக்கு எரிபொருள் நிரப்பப்பட்டுள்ளதாக அவர் கூறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், எந்தவொரு தாமதமும் இன்றி மற்றும் முன்னுரிமை அடிப்படையில் ஆம்புலன்ஸுக்கு எரிபொருள் வழங்குவதை உறுதி செய்யுமாறு அனைத்து விநியோகஸ்தர்களுக்கும் அவர் அறிவுறுத்தினார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1.5 மில்லியனுக்கும் அதிகமானவை",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "எம்.டி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1.5 மில்லியனுக்கும் அதிகமாகும்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மனோஜ் குப்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}