{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/President-directs-officials-to-import-fuel-using-funds-in-hand/342-239897",
  "time_ut": 1656346774,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "President directs officials to import fuel using funds in hand",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President directs officials to import fuel using funds in hand",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Governor of the Central Bank has agreed to pay the outstanding payments due to the relevant companies for procuring fuel with a plan.",
        "President Gotabaya Rajapaksa instructed the officials to take immediate action to import fuel using the funds available in hand, President's Media Division said.",
        "The President has made these remarks at a discussion today (27) at the President's House with the main company representatives that have been importing and supplying fuel to Sri Lanka for a long time.",
        "It was decided to provide funds from Central Bank and Ceylon Petroleum Corporation to restore the supply of fuel. It was also decided to hold talks with the relevant parent companies to obtain fuel with a certain grace period, if fuel is not made available as per the Letter of Credit (LC) opening procedure followed so far.",
        "The President instructed to formulate a formal plan for the next few months to manage and maintain the fuel supply properly.",
        "Fuel supply agents pointed out the need for direct engagement of the CB Governor and the Secretary to the Treasury with the parent companies supplying fuel, international banks and financial institutions. Kanchana Wijesekera Minister of Power and Energy, Gamini Senarath Secretary to the President, Lalith Weeratunga Principal Adviser to the President, Anura Dissanayake Chief of Staff to the President, Dr. Nandalal Weerasinghe Governor Central Bank, Finance Secretary KMM Siriwardena, Mapa Pathirana Secretary Ministry of Power and Energy and the Heads of Energy Institutions and Fiscal Institutions were also present at this discussion."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Media Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Letter of Credit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gamini Senarath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lalith Weeratunga Principal Adviser",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Dissanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KMM Siriwardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mapa Pathirana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ministry of Power and Energy and the Heads of Energy Institutions and Fiscal Institutions",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අතේ ඇති මුදලින් ඉන්ධන ගෙන්වන්නැයි ජනපති නිලධාරීන්ට උපදෙස් දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සැලැස්මක් ඇතිව ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා අදාළ සමාගම් වෙත ගෙවිය යුතු හිඟ ගෙවීම් ගෙවීමට මහ බැංකු අධිපතිවරයා එකඟ වී තිබේ.",
        "අතේ ඇති මුදලින් ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට කඩිනම් පියවර ගන්නා ලෙස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා නිලධාරීන්ට උපදෙස් දුන් බව ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය පවසයි.",
        "දීර්ඝ කාලයක සිට ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන ගෙන්වා සපයන ප්‍රධාන සමාගම් නියෝජිතයන් සමඟ අද (27) ජනාධිපති මන්දිරයේ පැවති සාකච්ඡාවකදී ජනාධිපතිවරයා මෙම අදහස් පළ කර ඇත.",
        "ඉන්ධන සැපයුම යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා මහ බැංකුවෙන් සහ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවෙන් මුදල් ලබාදීමට තීරණය කළා. මෙතෙක් අනුගමනය කරන ලද ණයවර ලිපි (LC) විවෘත කිරීමේ ක්‍රියා පටිපාටියට අනුව ඉන්ධන ලබා නොදුනහොත් යම් සහන කාලයක් සහිතව ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා අදාළ මව් සමාගම් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට ද තීරණය විය.",
        "ඉන්ධන සැපයුම නිසි පරිදි කළමනාකරණය කර පවත්වාගෙන යාම සඳහා ඉදිරි මාස කිහිපය සඳහා විධිමත් සැලැස්මක් සකස් කරන ලෙස ජනාධිපතිතුමා උපදෙස් දුන්නේය.",
        "ඉන්ධන සපයන මව් සමාගම්, ජාත්‍යන්තර බැංකු සහ මූල්‍ය ආයතන සමඟ CB අධිපතිවරයා සහ භාණ්ඩාගාර ලේකම්වරයා සෘජුව සම්බන්ධ වීමේ අවශ්‍යතාව ඉන්ධන සැපයුම් නියෝජිතයන් පෙන්වා දුන්නේය. විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර, ජනාධිපති ලේකම් ගාමිණී සෙනරත්, ජනාධිපති ප්‍රධාන උපදේශක ලලිත් වීරතුංග, ජනාධිපති කාර්ය මණ්ඩල ප්‍රධානී අනුර දිසානායක, මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ, මුදල් ලේකම් කේ.එම්.එම්.සිරිවර්ධන, මාපා පතිරණ ලේකම් අමාත්‍යාංශය මෙම සාකච්ඡාවට බලය සහ බලශක්ති සහ බලශක්ති ආයතන සහ රාජ්‍ය මූල්‍ය ආයතන ප්‍රධානීන් ද එක්ව සිටියහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ණයවර ලිපිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචනා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාමිණී සෙනරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලලිත් වීරතුංග ප්‍රධාන උපදේශක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේ.එම්.එම් සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාපා පතිරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය සහ බලශක්ති ආයතන සහ රාජ්‍ය මූල්‍ය ආයතන ප්‍රධානීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கையில் உள்ள நிதியை பயன்படுத்தி எரிபொருளை இறக்குமதி செய்யுமாறு அதிகாரிகளுக்கு ஜனாதிபதி பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருளை திட்டத்துடன் கொள்வனவு செய்தமைக்காக சம்பந்தப்பட்ட நிறுவனங்களுக்கு செலுத்த வேண்டிய நிலுவைத் தொகையை செலுத்துவதற்கு மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் இணங்கியுள்ளார்.",
        "கையிருப்பில் உள்ள நிதியைப் பயன்படுத்தி எரிபொருளை உடனடியாக இறக்குமதி செய்ய நடவடிக்கை எடுக்குமாறு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அதிகாரிகளுக்கு பணிப்புரை விடுத்ததாக ஜனாதிபதி ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கைக்கு நீண்டகாலமாக எரிபொருளை இறக்குமதி செய்து விநியோகித்து வரும் பிரதான நிறுவன பிரதிநிதிகளுடன் ஜனாதிபதி மாளிகையில் இன்று (27) இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலின் போதே ஜனாதிபதி இதனைத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எரிபொருள் விநியோகத்தை மீள வழங்குவதற்கு மத்திய வங்கி மற்றும் இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்திடம் இருந்து நிதி வழங்க தீர்மானிக்கப்பட்டது. இதுவரை பின்பற்றப்பட்ட கடன் கடிதம் (எல்சி) திறப்பு நடைமுறையின்படி எரிபொருள் கிடைக்காத பட்சத்தில், குறிப்பிட்ட கால அவகாசத்துடன் எரிபொருளைப் பெறுவதற்கு சம்பந்தப்பட்ட தாய் நிறுவனங்களுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தவும் தீர்மானிக்கப்பட்டது.",
        "எரிபொருள் விநியோகத்தை உரிய முறையில் முகாமைத்துவம் செய்வதற்கும் பராமரிப்பதற்கும் அடுத்த சில மாதங்களுக்கு முறையான திட்டமொன்றை வகுக்குமாறு ஜனாதிபதி பணிப்புரை விடுத்தார்.",
        "எரிபொருள் விநியோக முகவர்கள், எரிபொருள் விநியோகிக்கும் தாய் நிறுவனங்கள், சர்வதேச வங்கிகள் மற்றும் நிதி நிறுவனங்களுடன் CB ஆளுநர் மற்றும் கருவூல செயலாளரின் நேரடி ஈடுபாட்டின் அவசியத்தை சுட்டிக்காட்டினர். மின்வலு மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர, ஜனாதிபதியின் செயலாளர் காமினி செனரத், ஜனாதிபதியின் பிரதான ஆலோசகர் லலித் வீரதுங்க, ஜனாதிபதியின் பிரதான ஆலோசகர் அனுர திஸாநாயக்க, கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க, மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க, நிதிச் செயலாளர் கே.எம்.எம்.சிறிவர்தன, மாபா பத்திரன அமைச்சின் செயலாளர் இந்த கலந்துரையாடலில் சக்தி மற்றும் ஆற்றல் மற்றும் ஆற்றல் நிறுவனங்கள் மற்றும் நிதி நிறுவனங்களின் தலைவர்களும் கலந்து கொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடன் கடிதம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த சில மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காமினி செனரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லலித் வீரதுங்க முதன்மை ஆலோசகர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே.எம்.எம்.சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாபா பத்திரனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம் மற்றும் எரிசக்தி நிறுவனங்கள் மற்றும் நிதி நிறுவனங்களின் தலைவர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}