{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132523",
  "time_ut": 1659148204,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இந்தியாவின் அயல்நாடான இலங்கைக்கு தனது இராணுவ கப்பல் செல்வதை நியாயப்படுத்தியது சீனா",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "China justifies its warship going to Sri Lanka, a foreign country of India",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "While India has objected to the visit of a Chinese ship to Sri Lanka's southern port, China has said that relevant parties should refrain from interfering in legitimate maritime activities.",
        "India fears that China may use the Sri Lankan leased Ambantota port built by China to set up a military base in its backyard.",
        "Revinitive Eicon's ship data shows that the Chinese research ship Yuan Wang is bound for Ambantota Port and will arrive at the port on the 11th. The Chinese ship will visit Sri Lanka as Sri Lanka faces an unprecedented economic crisis in the region in seven decades.",
        "This year alone, India has given $4 billion in aid to China.",
        "At a press conference on Thursday, an Indian External Affairs Ministry spokesperson said India is monitoring the visit of the Chinese ship as New Delhi defends its economic security interests.",
        "Reuters had reported that India had already expressed its verbal objection to Sri Lanka over the Chinese ship's visit.",
        "China's Ministry of Foreign Affairs has responded to Reuters' question about this and said that China has always used the freedom of the high seas legally.",
        "China's Ministry of Foreign Affairs has stated in a statement that China expects relevant parties to properly observe and report on China's maritime scientific research activities and that they will refrain from interfering in normal and legitimate maritime activities.",
        "Relations between the two countries have been strained since two years ago in which 20 Indian and 4 Chinese soldiers were killed in clashes between Chinese and Indian troops in Ladakh and both sides have deployed large numbers of troops along the border.",
        "Foreign defense analysts have described the Yuan Wang 5 as China's most advanced missile surveillance ship, noting that the ship is capable of tracking the launch of rockets and intercontinental ballistic missiles.",
        "The Pentagon said in its statement that the ship is operated by the strategic support forces of the Chinese military."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ambantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Revinitive Eicon's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ambantota Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the 11th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "This year alone",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian External Affairs Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ladakh",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pentagon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීනය තම යුද නෞකාව ඉන්දියාවේ විදේශ රටක් වන ශ්‍රී ලංකාවට යාම සාධාරණීකරණය කරයි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "චීන නෞකාවක් ශ්‍රී ලංකාවේ දකුණු වරායට පැමිණීම සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාව විරෝධය පළ කරද්දී චීනය ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ නීත්‍යානුකූල නාවික කටයුතුවලට මැදිහත් වීමෙන් අදාළ පාර්ශ්ව වළකින ලෙසයි.",
        "චීනය විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ බදු දී ඉදිකරන ලද අඹන්තොට වරාය චීනය විසින් තම ගෙවත්තේ හමුදා කඳවුරක් පිහිටුවීම සඳහා යොදා ගනු ඇතැයි ඉන්දියාව බිය පළ කරයි.",
        "යුවාන් වැන්ග් නම් චීන පර්යේෂණ නෞකාව අම්බන්තොට වරායට ගොස් ලබන 11 වැනිදා වරායට පැමිණෙන බව Revinitive Eicon නෞකාවේ දත්ත පෙන්වා දෙයි.දශක හතක් තුළ ශ්‍රී ලංකාව කලාපයේ පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින බැවින් චීන නෞකාව ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙනු ඇත.",
        "මේ වසරේ පමණක් ඉන්දියාව චීනයට ඩොලර් බිලියන 4ක ආධාර ලබාදී තිබෙනවා.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශකයෙකු පැවසුවේ නවදිල්ලිය සිය ආර්ථික ආරක්ෂණ අවශ්‍යතා ආරක්ෂා කරන බැවින් චීන නෞකාවේ සංචාරය ඉන්දියාව නිරීක්ෂණය කරන බවයි.",
        "චීන නෞකාවේ සංචාරය සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාව දැනටමත් ශ්‍රී ලංකාවට සිය වාචික විරෝධය ප්‍රකාශ කර ඇති බව රොයිටර් පුවත් සේවය වාර්තා කර තිබුණි.",
        "මේ පිළිබඳව රොයිටර් පුවත් සේවය කළ ප්‍රශ්නයට චීනයේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය ප්‍රතිචාර දක්වා ඇත්තේ චීනය සෑම විටම මහ මුහුදේ නිදහස නීත්‍යානුකූලව භාවිත කළ බවයි.",
        "චීනයේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ අදාළ පාර්ශවයන් චීනයේ සමුද්‍රීය විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ කටයුතු නිසි ලෙස නිරීක්ෂණය කර වාර්තා කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බවත් සාමාන්‍ය සහ නීත්‍යානුකූල නාවික කටයුතුවලට මැදිහත් වීමෙන් වළකින බවත්ය.",
        "මීට වසර දෙකකට පෙර ලඩාක් හි චීන සහ ඉන්දීය හමුදා අතර ඇති වූ ගැටුම්වලින් ඉන්දීය සොල්දාදුවන් 20 ක් සහ චීන සොල්දාදුවන් 4 දෙනෙකු මිය යාමත් සමඟ දෙරට අතර සබඳතා පළුදු වී ඇති අතර දෙපාර්ශ්වයම දේශසීමා දිගේ විශාල භට පිරිසක් යොදවා තිබේ.",
        "විදේශ ආරක්ෂක විශ්ලේෂකයින් යුවාන් වැන්ග් 5 චීනයේ වඩාත්ම දියුණු මිසයිල නිරීක්ෂණ නෞකාව ලෙස විස්තර කර ඇති අතර, රොකට් සහ අන්තර් මහද්වීපික බැලස්ටික් මිසයිල දියත් කිරීම නිරීක්ෂණය කිරීමට නෞකාවට හැකියාව ඇති බව සඳහන් කරයි.",
        "පෙන්ටගනය සිය ප්‍රකාශයේ සඳහන් කළේ නෞකාව මෙහෙයවනු ලබන්නේ චීන හමුදාවේ උපායමාර්ගික සහායක හමුදා විසිනි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Revinitive Eicon's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අම්බන්තොට වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "11 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක හතක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ පමණක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්යංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්යංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලඩාක්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙන්ටගනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியாவின் அயல்நாடான இலங்கைக்கு தனது இராணுவ கப்பல் செல்வதை நியாயப்படுத்தியது சீனா",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் தென்பகுதி  துறைமுகத்திற்கு சீன கப்பல் விஜயம் மேற்கொள்வதற்கு இந்தியா எதிர்ப்பு தெரிவித்துள்ள நிலையில் உரிய தரப்புகள் நியாயபூர்வமான கடல்சார் நடவடிக்கைகளில் தலையிடுவதை தவிர்த்துக்கொள்ளவேண்டும் என சீனா தெரிவித்துள்ளது.",
        "சீனாவினால் கட்டப்பட்ட இலங்கை குத்தகைக்கு வழங்கிய அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தை சீனா தனது கொல்லை புறத்தில் இராணுவதளத்தை ஏற்படுத்துவதற்கு பயன்படுத்தலாம் என இந்தியா அச்சமடைந்துள்ளது.",
        "ரெவினிட்டிவ் எய்க்கோனின் கப்பல் தரவுகள் சீனாவின் ஆராய்ச்சி கப்பலான  யுவான் வாங் அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு செல்கின்றது 11 ம் திகதி துறைமுகத்தை வந்தடையும் என தெரிவிக்கின்றன.இலங்கை ஏழு தசாப்தகால பகுதியில் ஒருபோதும் இல்லாத பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ள நிலையில் சீன கப்பல் இலங்கைக்கு விஜயம் மேற்கொள்ளவுள்ளது.",
        "இந்த வருடம் மாத்திரம் இந்தியா சீனாவிற்கு 4 பில்லியன் டொலர்களை உதவியாக வழங்கியுள்ளது.",
        "வியாழக்கிழமை செய்தியாளர் மாநாட்டில் இந்திய வெளிவிவகார அமைச்சக பேச்சாளர் சீன கப்பலின் விஜயத்தை இந்தியா கண்காணிக்கின்றது புதுடில்லி தனது பொருளாதார பாதுகாப்பு நலன்களை பாதுகாக்கும் என தெரிவித்தார்.",
        "இந்தியா சீன கப்பலின் விஜயத்திற்கு இலங்கையிடம் வாய்மூல எதிர்ப்பை ஏற்கனவே வெளியிட்டுள்ளது என ரொய்ட்டர்  தெரிவித்திருந்தது.",
        "இது குறித்த ரொய்ட்டரின் கேள்விக்கு பதிலளித்துள்ள சீனாவின் வெளிவிவகார அமைச்சு சீனா எப்போதும் பெருங்கடல் சுதந்திரத்தை சட்டபூர்வமாக பயன்படுத்தியுள்ளது என தெரிவித்துள்ளார்.",
        "உரிய தரப்புகள் சீனாவின் கடல்சார் விஞ்ஞான ஆராய்ச்சி நடவடிக்கைகளை சரியாக பார்த்து சரியாக அறிக்கையிடவேண்டும் என சீனா எதிர்பார்ப்பதாக அறிக்கையொன்றில் தெரிவித்துள்ள சீனாவின் வெளிவிவகார அமைச்சு வழமையான நியாயபூர்வமான கடல்சார் நடவடிக்கைகளில்  தலையிடுவதை தவிர்த்துக்கொள்வார்கள் எனவும் எதிர்பார்ப்பதாகவும் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இரண்டு வருடங்களிற்கு முன்னர் லடாக்கில் சீனா இந்திய படையினருக்கு மத்தியில் இடம்பெற்ற மோதல்களில் 20 இந்திய படையினரும் 4 சீன படையினரும் கொல்லப்பட்டதை தொடர்ந்து இரு நாடுகள் மத்தியிலான உறவுகள் பாதிக்கப்பட்டுள்ளதுடன் இரு தரப்பும் எல்லையில் பெருமளவு படையினரை குவித்துள்ளன.",
        "யுவாங் வாங் 5 கப்பலை சீனாவின் மிக நவீன  செய்மதிகளை கண்காணிக்கும் கப்பல் என வர்ணித்துள்ள வெளிநாட்டு பாதுகாப்பு ஆய்வாளர்கள் இந்த கப்பல் செய்மதிகள் ரொக்கட்கள் மற்றும் கண்டங்களிற்கு இடையிலான ஏவுகணைகள் செலுத்தப்படுவதை கண்காணிக்கும் திறன் வாய்ந்தது என குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "சீன இராணுவத்தின் மூலோபாய ஆதரவு படையினரே இந்த கப்பலை இயக்குகின்றனர் என  பென்டகன் தனது அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புத்துணர்ச்சியூட்டும் ஈகான்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "11வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வருடம் மட்டும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்திய வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு அலுவல்கள் அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு அலுவல்கள் அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லடாக்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐங்கோணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}