{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84438/undco-delegates-on-visit-to-northern-areas",
  "time_ut": 1661079780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UNDCO delegates on visit to northern areas",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UNDCO delegates on visit to northern areas",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The UN Development Coordination Office (UNDCO) delegation has engaged in a visit to the northern areas in the country on Saturday (Aug 20), according to Ada Derana correspondent.",
        "The delegation is led by UNDCO Regional Director for Asia-Pacific David McLachlan-Karr.",
        "They have held talks with the Mayor of Jaffna and discussed the issues faced by the people in the north.",
        "Subsequently, the d UNDCO delegation was in talks with the relatives of missing persons, who appealed to the United Nations to intervene to provide solutions to their issues."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The UN Development Coordination Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ada Derana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDCO Regional",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia-Pacific",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "David McLachlan-Karr",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "UNDCO නියෝජිතයන් උතුරු ප්‍රදේශවල සංචාරයක",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන සම්බන්ධීකරණ කාර්යාලයේ (UNDCO) නියෝජිත පිරිස සෙනසුරාදා (අගෝස්තු 20) දිවයිනේ උතුරු ප්‍රදේශවල සංචාරයක නිරත වූ බව අද දෙරණ වාර්තාකරු පවසයි.",
        "දූත පිරිස මෙහෙයවනු ලබන්නේ UNDCO ආසියා පැසිෆික් කලාපීය අධ්‍යක්ෂ ඩේවිඩ් මැක්ලච්ලන්-කාර් විසිනි.",
        "ඔවුන් යාපනය නගරාධිපතිවරයා සමඟ සාකච්ඡා කර උතුරේ ජනතාව මුහුණ දෙන ගැටලු පිළිබඳව සාකච්ඡා කර තිබේ.",
        "ඉන් අනතුරුව, d UNDCO නියෝජිත පිරිස අතුරුදහන් වූවන්ගේ ඥාතීන් සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටි අතර, ඔවුන්ගේ ගැටළුවලට විසඳුම් ලබා දීමට මැදිහත් වන ලෙස එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයට ආයාචනා කළහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන සම්බන්ධීකරණ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද දෙරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDCO කලාපීය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියා-පැසිෆික්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් මැක්ලච්ලන්-කාර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "UNDCO பிரதிநிதிகள் வடக்கு பகுதிகளுக்கு விஜயம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய நாடுகளின் அபிவிருத்தி ஒருங்கிணைப்பு அலுவலகத்தின் (UNDCO) பிரதிநிதிகள் இன்று சனிக்கிழமை (ஆகஸ்ட் 20) நாட்டின் வடக்குப் பகுதிகளுக்கு விஜயம் மேற்கொண்டுள்ளதாக அத தெரண செய்தியாளர் தெரிவித்தார்.",
        "தூதுக்குழுவிற்கு UNDCO ஆசிய-பசிபிக் பிராந்திய இயக்குனர் டேவிட் மெக்லாக்லான்-கார் தலைமை தாங்குகிறார்.",
        "யாழ்ப்பாண மேயருடன் பேச்சு வார்த்தை நடத்தி வடக்கில் மக்கள் எதிர்நோக்கும் பிரச்சினைகள் தொடர்பில் கலந்துரையாடியுள்ளனர்.",
        "அதனையடுத்து, d UNDCO தூதுக்குழு காணாமல் போனவர்களின் உறவினர்களுடன் பேச்சுவார்த்தையில் ஈடுபட்டதுடன், அவர்களின் பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வுகளை வழங்குவதற்கு ஐக்கிய நாடுகள் சபை தலையிடுமாறு வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐநா வளர்ச்சி ஒருங்கிணைப்பு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அட தெரண",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDCO பிராந்தியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய பசிபிக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டேவிட் மெக்லாக்லன்-கார்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}