{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131644",
  "time_ut": 1658072379,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரணிலுக்கு பொதுஜன பெரமுன ஆதரவு வழங்கும் என்ற நிலைப்பாட்டில் எவ்வித மாற்றமுமில்லை - சாகர காரியவசம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "There is no change in the stand that Podujana Peramuna will support Ranil - Sagara Kariyavasam",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "There is no change in the announcement that Budujana Peramuna will support the acting President Ranil Wickremesinghe.",
        "My declaration will surely succeed. Sagara Kariyawasam, Secretary General of Sri Lanka Podujana Peramuna said that most members of Podujana Peramuna will support the President in the presidential election.",
        "Budhil mentioned the above when asked about the position of Podujana Peramuna regarding providing support to Acting President Ranil Wickremesinghe.",
        "The political leadership must first accept that the country is facing a massive economic crisis.",
        "A one-party plan for economic recovery and regime change is consistently ignored. The government has changed several times in the past six months but the issues have not been resolved.",
        "After the resignation of President Gotabaya Rajapaksa, Ranil Wickramasinghe was appointed as Acting President. We decided to support Acting President Ranil Wickramasinghe in the vote for the presidential election to be held in Parliament the day after tomorrow, so that the problems found in the social structure should be at least partially resolved.",
        "There is no change in the decision to support Acting President Ranil Wickremesinghe. My announcement will definitely succeed. Most members of Podujana Peramuna will support Acting President Ranil Wickremesinghe.",
        "Those who demand a solution from the economic crisis should cooperate with the projects implemented for economic recovery. Answer The projects carried out under the leadership of President Ranil Wickremesinghe are seen as a solution to the current crisis.",
        "We clearly note that there are huge differences between him and our party in terms of political principles."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Podujana Peramuna",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ranil - Sagara Kariyavasam",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sagara Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Budhil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the past six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the day after tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොදුජන පෙරමුණ රනිල්ට සහය දෙනවා කියන ස්ථාවරයේ වෙනසක් නෑ - සාගර කාරියවසම්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට බුදුජන පෙරමුණ සහය පළ කරන බවට කරන ලද නිවේදනයේ වෙනසක් නැත.",
        "මගේ ප්‍රකාශය නිසැකවම සාර්ථක වනු ඇත. ජනාධිපතිවරණයේදී පොදුජන පෙරමුණේ බොහෝ සාමාජිකයින් ජනාධිපතිවරයාට සහය පළ කරන බව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මහලේකම් සාගර කාරියවසම් මහතා පැවසීය.",
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සහය ලබාදීම සම්බන්ධයෙන් පොදුජන පෙරමුණේ ස්ථාවරය පිළිබඳව කළ විමසීමකදී බුදිල් ඉහත සඳහන් කළේය.",
        "රට දැවැන්ත ආර්ථික අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින බව දේශපාලන නායකත්වය පළමුව පිළිගත යුතුය.",
        "ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සහ පාලන තන්ත්‍රය වෙනස් කිරීම සඳහා වූ ඒක පාර්ශවීය සැලැස්මක් නිරන්තරයෙන් නොසලකා හරිනු ලැබේ. පසුගිය මාස හය තුළ ආණ්ඩුව කිහිප වතාවක්ම වෙනස් වූ නමුත් ප්‍රශ්නවලට විසඳුම් ලැබී නැත.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු වැඩබලන ජනාධිපති ධූරයට පත් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා හෙට අනිද්දා පාර්ලිමේන්තුවේදී පැවැත්වෙන ජනාධිපතිවරණයේ ඡන්ද විමසීමේදී වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සහය දැක්වීමට තීරණය කළේ සමාජ ව්‍යූහයේ ඇති ගැටලු අවම වශයෙන් අර්ධ වශයෙන් විසඳිය යුතුය.",
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සහය දැක්වීමේ තීරණයේ වෙනසක් නැහැ.මගේ නිවේදනය අනිවාර්යයෙන්ම සාර්ථක වේවි.පොදුජන පෙරමුණේ බොහෝ මන්ත්‍රීවරුන් සහය දෙන්නේ වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාටයි.",
        "ආර්ථීක අර්බුදයට විසඳුම් ඉල්ලන අය ආර්ථික ගොඩගැනීම සඳහා ක්‍රියාත්මක ව්‍යාපෘති සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කළ යුතුයි.පිළිතුර රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිතුමාගේ නායකත්වයෙන් ක්‍රියාත්මක ව්‍යාපෘති වත්මන් අර්බුදයට විසඳුමක් ලෙසයි දකින්නේ.",
        "එතුමා සහ අපේ පක්‍ෂය අතර දේශපාලන ප්‍රතිපත්ති අතින් විශාල වෙනස්කම් තිබෙන බව අපි පැහැදිලිව සටහන් කරනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රනිල් - සාගර කාරියවසම්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාගර කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුදිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස හය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනිද්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலுக்கு பொதுஜன பெரமுன ஆதரவு வழங்கும் என்ற நிலைப்பாட்டில் எவ்வித மாற்றமுமில்லை - சாகர காரியவசம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு பொதுஜன பெரமுன ஆதரவு வழங்கும் என்ற அறிவிப்பில் எவ்வித மாற்றமுமில்லை.",
        "எனது அறிவிப்பு நிச்சயம் வெற்றிப்பெறும். ஜனாதிபதி தெரிவிற்கான வாக்கெடுப்பில் பொதுஜன பெரமுனவின் பெரும்பாலான உறுப்பினர்கள் பதில் ஜனாதிபதிக்கு ஆதரவு வழங்குவார்கள் என ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பொதுச்செயலாளர் சாகர காரியவசம் தெரிவித்தார்.",
        "புதில் பதில் ஜனாதிபதி  ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு ஆதரவு வழங்குவது தொடர்பில் பொதுஜன பெரமுனவின் நிலைப்பாடு தொடர்பில் வினவிய போது மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "நாடு பாரிய பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்க்கொண்டுள்ளது என்பதை முதலில் அரசியல் தலைமைகள் ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டும்.",
        "பொருளாதார மீட்சிக்காக ஒரு தரப்பினர் வகுக்கும் திட்டம் ஆட்சி மாற்றத்தை தொடர்ந்து புறக்கணிக்கப்படுகிறது. நிறைவடைந்த ஆறு மாதகாலமாக பலமுறை அரசாங்கம் மாற்றமடைந்துள்ளதே தவிர பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு எட்டப்படவில்லை.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகியதை தொடர்ந்து பதில் ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்க பதில் ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டார்.சமூக கட்டமைப்பில் காணப்படும் பிரச்சினைகளுக்கு ஒப்பீட்டளவிலாவது தீர்வு எட்டப்பட வேண்டும் என்பதற்காகவே நாளை மறுதினம் பாராளுமன்றில் இடம்பெறவுள்ள ஜனாதிபதி தெரிவிற்கான வாக்கெடுப்பில் பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு ஆதரவு வழங்க தீர்மானித்தோம்.",
        "பதில் ஜனாதிபதி  ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு ஆதரவு வழங்கும் தீர்மானத்தில் எவ்வித மாற்றமுமில்லை.எனது அறிவிப்பு நிச்சயம் வெற்றிப்பெறும்.பொதுஜன பெரமுனவின் பெரும்பாலான உறுப்பினர்கள் பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு ஆதரவு வழங்குவார்கள்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து தீர்வு கிடைக்கப்பெற வேண்டும் என கோரும் தரப்பினர் பொருளாதார மீட்சிக்காக செயற்படுத்தும் திட்டங்களுக்கு ஒத்துழைப்பு வழங்க வேண்டும்.பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையில் முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ள திட்டங்கள் தற்போதைய நெருக்கடிகளுக்கு ஒரு தீர்வாக காணப்படுகிறது.",
        "அரசியல் கொள்கை ரீதியில் அவருக்கும்இஎமது கட்சிக்கும் இடையில் பாரிய வேறுப்பாடுகள் உள்ளது என்பதை தெளிவாக குறிப்பிட்டுக்கொள்கிறோம்.அரசியல் காரணிகளை விடுத்து ஒன்றினைந்து செயற்பட்டு அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண வேண்டும் என்பதற்காக நிபந்தனையற்ற ஆதரவை வழங்க தீர்மானித்துள்ளோம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பொதுஜன பெரமுன",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரணில் - சாகர காரியவசம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாகர காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை மறுநாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}