{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/27/fuel-token-system-from-monday-27/",
  "time_ut": 1656306180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fuel Token System from Monday (27)",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fuel Token System from Monday (27)",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka has decided to implement a token system dedicated to filling stations to supply fuel for motorists waiting in line to obtain Petrol & Diesel.",
        "Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera said the program will come into effect from Monday (27) and the assistance of the Sri Lanka Police and Sri Lanka Army, Navy, and Air Force will be obtained to ensure the process is carried out smoothly.",
        "The Minister said the token will be awarded dedicated to filling stations, and it cannot be tampered with.",
        "The Minister said urged the general public to refrain from lining up at filling stations, as distribution will be on priority basis.",
        "He said 10,000 MT of Diesel will be purchased from the Lanka IOC reserves.",
        "According to Minister Wijesekara, Lanka IOC has requested allocation of more filling stations in the country.",
        "The Minister also noted that fuel will be supplied for Public Transportation Services including private buses, Essential Services such as Ports and Aviation, and selected industries."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Fuel Token System",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Monday",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "27",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Petrol & Diesel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Police",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MT of Diesel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Public Transportation Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Essential Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ports and Aviation",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන ටෝකන් පද්ධතිය සඳුදා (27) සිට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් ලබා ගැනීම සඳහා පෝලිමේ රැඳී සිටින රියදුරන්ට ඉන්ධන සැපයීම සඳහා පිරවුම්හල් සඳහාම වෙන් වූ සංකේත ක්‍රමයක් ක්‍රියාත්මක කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව තීරණය කර තිබේ.",
        "මෙම වැඩසටහන සඳුදා (27) සිට ක්‍රියාත්මක වන බවත්, එම ක්‍රියාවලිය සුමටව සිදු කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා පොලිසියේ සහ ශ්‍රී ලංකා යුද, නාවික සහ ගුවන් හමුදාවේ සහය ලබා ගන්නා බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "ඉන්ධන පිරවුම්හල් සඳහා මෙම ටෝකනය ප්‍රදානය කරන බවත්, එය කඩාකප්පල් කළ නොහැකි බවත් අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "ප්‍රමුඛතාවය මත බෙදා හැරීම සිදු කරන බැවින් ඉන්ධන පිරවුම්හල් අසල පෝලිම් ගැසීමෙන් වළකින ලෙස මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටින බව අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "ලංකා IOC සංචිතයෙන් ඩීසල් මෙට්‍රික් ටොන් 10,000ක් මිලදී ගන්නා බව ඔහු පැවසීය.",
        "විජේසේකර ඇමතිවරයාට අනුව ලංකා IOC සමාගම රට තුළ තවත් ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙන් කරන ලෙස ඉල්ලා ඇත.",
        "පෞද්ගලික බස් රථ ඇතුළු පොදු ප්‍රවාහන සේවා, වරාය සහ ගුවන් සේවා වැනි අත්‍යවශ්‍ය සේවා සහ තෝරාගත් කර්මාන්ත සඳහා ඉන්ධන සපයන බව ද අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්ධන ටෝකන් පද්ධතිය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "සඳුදා",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "27",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙට්‍රල් සහ ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩීසල් එම්.ටී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදු ප්රවාහන සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අත්‍යාවශ්‍ය සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරාය සහ ගුවන් සේවා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "திங்கட்கிழமை (27) முதல் எரிபொருள் டோக்கன் முறை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பெட்ரோல் மற்றும் டீசலைப் பெற வரிசையில் காத்திருக்கும் வாகன ஓட்டிகளுக்கு எரிபொருள் விநியோகம் செய்வதற்காக எரிபொருள் நிரப்பும் நிலையங்களுக்கு அர்ப்பணிக்கப்பட்ட டோக்கன் முறையை நடைமுறைப்படுத்த இலங்கை தீர்மானித்துள்ளது.",
        "இந்த வேலைத்திட்டம் திங்கட்கிழமை (27) முதல் அமுலுக்கு வரும் எனவும், இந்தச் செயற்பாடுகள் சுமூகமாக நடைபெறுவதை உறுதிப்படுத்துவதற்கு இலங்கை பொலிஸ் மற்றும் இலங்கை இராணுவம், கடற்படை மற்றும் விமானப்படை ஆகியவற்றின் உதவிகள் பெறப்படும் எனவும் மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "இந்த டோக்கன் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு வழங்கப்படும் என்றும், அதை சீர்குலைக்க முடியாது என்றும் அமைச்சர் கூறினார்.",
        "முன்னுரிமை அடிப்படையில் விநியோகம் செய்யப்படும் என்பதால், பொதுமக்கள் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் வரிசையில் நிற்பதைத் தவிர்க்குமாறு அமைச்சர் கேட்டுக்கொண்டார்.",
        "லங்கா ஐஓசி கையிருப்பில் இருந்து 10,000 மெட்ரிக் டன் டீசல் வாங்கப்படும் என்றார்.",
        "அமைச்சர் விஜேசேகரவின் கூற்றுப்படி, லங்கா ஐ.ஓ.சி நாட்டில் அதிக எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை ஒதுக்குமாறு கோரியுள்ளது.",
        "தனியார் பேருந்துகள் உட்பட பொது போக்குவரத்து சேவைகள், துறைமுகங்கள் மற்றும் விமான போக்குவரத்து போன்ற அத்தியாவசிய சேவைகள் மற்றும் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட தொழில்துறைகளுக்கு எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படும் என்றும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எரிபொருள் டோக்கன் அமைப்பு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "திங்கட்கிழமை",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "27",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோல் & டீசல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டீசல் எம்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது போக்குவரத்து சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அத்தியாவசிய சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள் மற்றும் விமான போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}