{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132343",
  "time_ut": 1658916548,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மக்களை அடக்குவதைவிட்டு அவர்களின் பிரச்சினைகளைத் தீர்க்க முன்னுரிமை வழங்குங்கள் - சர்வதேச நாடுகளின் 158 புத்திஜீவிகள் கூட்டாக வலியுறுத்தல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Give priority to solving people's problems rather than oppressing them - 158 international intellectuals collectively insist",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Through a joint statement, 158 intellectuals working in leading universities operating in many international countries have expressed their strong condemnation of the military's brutal attacks on peaceful protesters in Colombo on the 22nd.",
        "Apart from that, they pointed out that Ranil Wickramasinghe was elected by the Parliament for the vacant post of President as a result of the widespread peaceful protests against the previous improper ruler, and they pointed out that following the same method as the previous rulers will never help the country to move forward.",
        "Condemning the violent attacks carried out on the 22nd of Colombo, Kalimugattidal 'Kota Ko Kama' and peaceful protestors and as professors in leading universities operating in Britain, America, Canada, Netherlands, Sweden, Australia, Switzerland, Germany, India, France, Norway, Singapore, Pakistan. A joint statement issued with the signatures of 158 lecturers and working intellectuals further states:",
        "We, the intellectuals representing Sri Lanka and South Asian countries, strongly condemn the brutal attacks by the military on the peaceful protestors in Colombo on the 22nd.",
        "We are shocked to learn that six peace activists were abducted, beaten, made to walk on the railway tracks on their knees and beaten and tortured by soldiers until they passed out.",
        "We strongly condemn the police arrest and detention (later released on bail) of 9 leading activists of the peace movement.",
        "The actions of Ranil Wickramasinghe, who ordered a brutal attack on non-violent protestors within 24 hours of taking office as the new president, has shown a worrying signal about his regime and has caused shock.",
        "The peace activists have been in the limelight for the last several months for their democratic protests against those responsible for the crisis in the country.",
        "Apart from that, activities aimed at improving the knowledge of the countrymen were carried out in various ways such as university and library.",
        "Depicting peaceful protestors as 'fascists' is a completely wrong and reprehensible act and should be viewed as an attempt to justify the use of state-created violence against them.",
        "Ranil Wickramasinghe was elected by Parliament to fill the vacant presidency as a result of the widespread peaceful protests against the former illegitimate ruler.",
        "In that case, following the same method as the previous rulers will never help the country to move forward and instead of punishing the people as the first duty, priority should be given to getting appropriate solutions to the problems they are facing.",
        "Against this backdrop, we request the Sri Lankan government to ensure freedom of expression and peaceful assembly while respecting the fundamental rights of the people in accordance with the constitution and international charters.",
        "Apart from that, we urge the immediate removal of the increased military presence in all parts of the country including Colombo, Kalimukhattal and the Northern and Eastern provinces and to hold accountable those who used violence against the protesters, the statement said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "158",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 22nd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 22nd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Netherlands",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sweden",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Switzerland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Norway",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "158",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 22nd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last several months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Northern",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Eastern",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනතාව පීඩාවට පත් කරනවාට වඩා ගැටලු විසඳීමට ප්‍රමුඛත්වය දෙන්න - ජාත්‍යන්තර බුද්ධිමතුන් 158ක් සාමූහිකව අවධාරනය කරති.",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ඒකාබද්ධ ප්‍රකාශයක් මගින් ජාත්‍යන්තර රටවල් රැසක ක්‍රියාත්මක වන ප්‍රමුඛ පෙළේ විශ්වවිද්‍යාලවල සේවය කරන බුද්ධිමතුන් 158 දෙනෙකු පසුගිය 22 වැනිදා කොළඹදී සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට හමුදාව එල්ල කළ ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරයන් දැඩි ලෙස හෙළා දකිනවා.",
        "ඊට අමතරව පුරප්පාඩු වූ ජනාධිපති ධූරයට රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුවෙන් තේරී පත්වූයේ පසුගිය අයුතු පාලකයාට එරෙහිව පැවති සාමකාමී විරෝධතාවයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස බව පෙන්වා දුන් ඔවුන් පෙන්වා දුන්නේ පසුගිය පාලකයින් අනුගමනය කළ ක්‍රමයම කිසිවිටෙකත් අනුගමනය නොකරන බවයි. රට ඉදිරියට ගෙන යාමට උදව් කරන්න.",
        "කොළඹ 22 වැනිදා සිදු කළ ප්‍රචණ්ඩ ප්‍රහාර හෙළා දකිමින් කලිමුගට්ටිඩාල් ‘කොට කෝ කමා’ සහ සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් සහ බ්‍රිතාන්‍යය, ඇමරිකාව, කැනඩාව, නෙදර්ලන්තය, ස්වීඩනය, ඕස්ට්‍රේලියාව, ස්විට්සර්ලන්තය, ජර්මනිය, ඉන්දියාව, ප්‍රංශය, නෝර්වේ යන රටවල ක්‍රියාත්මක ප්‍රමුඛ පෙළේ විශ්වවිද්‍යාලවල මහාචාර්යවරුන් ලෙස , සිංගප්පූරුව, පකිස්තානය, කථිකාචාර්යවරුන් සහ වැඩ කරන බුද්ධිමතුන් 158 දෙනෙකුගේ අත්සනින් යුතුව නිකුත් කළ ඒකාබද්ධ නිවේදනයක වැඩිදුරටත් මෙසේද සඳහන් වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සහ දකුණු ආසියාතික රටවල් නියෝජනය කරන බුද්ධිමතුන් වන අපි, 22 වැනිදා කොළඹදී සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට හමුදාව විසින් එල්ල කළ ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාර තරයේ හෙළා දකිමු.",
        "සාම ක්‍රියාකාරීන් හය දෙනෙකු පැහැරගෙන ගොස්, පහර දී, දණින් වැටී දුම්රිය මාර්ගයේ ගමන් කිරීමට සලස්වා, සොල්දාදුවන් මිය යන තුරු පහර දී වධ දී ඇති බව දැනගත් විට අපි කම්පා වෙමු.",
        "සාම ව්‍යාපාරයේ ප්‍රමුඛ ක්‍රියාකාරීන් 9 දෙනෙකු පොලිස් අත්අඩංගුවට ගෙන රඳවා තබා ගැනීම (පසුව ඇප මත මුදා හැරීම) අපි තරයේ හෙළා දකිමු.",
        "නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස බලයට පත්වී පැය 24ක් ඇතුළත අවිහිංසාවාදී විරෝධතාකරුවන්ට ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරයක් එල්ල කිරීමට අණ දුන් රනිල් වික්‍රමසිංහගේ ක්‍රියා කලාපය ඔහුගේ පාලනය පිළිබඳව කනස්සල්ලට පත්වන සංඥාවක් පෙන්නුම් කර ඇති අතර කම්පනයටද හේතු වී තිබේ.",
        "සාම ක්‍රියාකාරීන් පසුගිය මාස කිහිපය තුළ රටේ අර්බුදයට වගකිවයුත්තන්ට එරෙහිව ඔවුන්ගේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී විරෝධතා සඳහා අවධානයට ලක්ව ඇත.",
        "ඒ හැර විශ්වවිද්‍යාල, පුස්තකාලය ආදී විවිධ ආකාරයෙන් රටවැසියාගේ දැනුම දියුණු කිරීම අරමුණු කරගත් ක්‍රියාකාරකම් සිදු විය.",
        "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් 'ෆැසිස්ට්වාදීන්' ලෙස නිරූපණය කිරීම සම්පූර්ණයෙන්ම වැරදි සහ හෙළා දැකිය හැකි ක්‍රියාවක් වන අතර ඔවුන්ට එරෙහිව රජය විසින් නිර්මිත ප්‍රචණ්ඩත්වය භාවිතා කිරීම යුක්ති සහගත කිරීමේ උත්සාහයක් ලෙස සැලකිය යුතුය.",
        "හිටපු නීත්‍යානුකූල නොවන පාලකයාට එරෙහිව පැතිර ගිය සාමකාමී විරෝධතාවල ප්‍රතිඵලයක් ලෙස පුරප්පාඩු වූ ජනාධිපති ධුරය සඳහා රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුවෙන් තේරී පත් විය.",
        "එසේ නම් පසුගිය පාලකයන් අනුගමනය කළ ක්‍රමයම අනුගමනය කිරීම කිසිවිටෙකත් රට ඉදිරියට ගෙනයාමට ඉවහල් නොවන අතර පළමු යුතුකම ලෙස ජනතාවට දඬුවම් කිරීම වෙනුවට ඔවුන් මුහුණදෙන ගැටලුවලට නිසි විසඳුම් ලබාගැනීමට ප්‍රමුඛත්වය දිය යුතුය.",
        "මෙවැනි පසුබිමක ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට සහ ජාත්‍යන්තර ප්‍රඥප්තිවලට අනුව ජනතාවගේ මූලික අයිතිවාසිකම්වලට ගරු කරමින් අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ සහ සාමකාමීව රැස්වීමේ නිදහස තහවුරු කරන ලෙස අපි ශ්‍රී ලංකා රජයෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "ඊට අමතරව කොළඹ, කාලිමුඛත්තල් සහ උතුරු නැගෙනහිර පළාත් ඇතුළු දිවයිනේ සෑම ප්‍රදේශයකම වැඩිවී ඇති හමුදා ප්‍රමාණය වහා ඉවත් කරන ලෙසත්, විරෝධතාකරුවන්ට ප්‍රචණ්ඩත්වය භාවිතා කළ පුද්ගලයන්ට වගකියන ලෙසත් අපි ඉල්ලා සිටිමු."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "158",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙදර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්වීඩනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්විට්සර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෝර්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "158",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மக்களை அடக்குவதைவிட்டு அவர்களின் பிரச்சினைகளைத் தீர்க்க முன்னுரிமை வழங்குங்கள் - சர்வதேச நாடுகளின் 158 புத்திஜீவிகள் கூட்டாக வலியுறுத்தல்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "கொழும்பில் அமைதியான முறையில் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களின்மீது கடந்த 22 ஆம் திகதி படையினரால் நடத்தப்பட்ட மிலேச்சத்தனமான வன்முறைத்தாக்குதல்களை வன்மையாகக் கண்டிப்பதாக சர்வதேச நாடுகள் பலவற்றிலும் இயங்கிவரும் முன்னணி பல்கலைக்கழகங்களில் பணியாற்றிவரும் புத்திஜீவிகள் 158 பேர் இணைந்து கூட்டறிக்கையொன்றின் மூலம் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "அதுமாத்திரமன்றி முன்னைய முறையற்ற ஆட்சியாளருக்கு எதிராக பரந்தளவில் மேற்கொள்ளப்பட்ட அமைதிவழிப்போராட்டங்களின் விளைவாக வெற்றிடமான ஜனாதிபதிப்பதவிக்காகவே ரணில் விக்ரமசிங்க பாராளுமன்றத்தினால் தெரிவுசெய்யப்பட்டார் எனக் குறிப்பிட்டுள்ள அவர்கள், அவ்வாறிருக்கையில் முன்னைய ஆட்சியாளர்களின் அதே முறையைப் பின்பற்றுவது நாட்டை முன்னோக்கி நகர்த்திச்செல்வதற்கு ஒருபோதும் உதவப்போவதில்லை என்றும் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "கொழும்பு, காலிமுகத்திடல் 'கோட்டா கோ கம' மீதும், அமைதிப்போராட்டக்காரர்கள் மீதும் கடந்த 22 ஆம் திகதி நடத்தப்பட்ட வன்முறைத்தாக்குதல்களைக் கண்டித்து பிரிட்டன், அமெரிக்கா, கனடா, நெதர்லாந்து, சுவீடன், அவுஸ்திரேலியா, சுவிஸ்லாந்து, ஜேர்மனி, இந்தியா, பிரான்ஸ், நோர்வே, சிங்கப்பூர், பாகிஸ்தான் ஆகிய நாடுகளில் இயங்கிவரும் முன்னணி பல்கலைக்கழகங்களில் பேராசிரியர்களாகவும் விரிவுரையாளர்களாகவும் கடமையாற்றும் புத்திஜீவிகள் 158 பேரின் கையெழுத்துடன் வெளியிடப்பட்டிருக்கும் கூட்டறிக்கையில் மேலும் கூறப்பட்டிருப்பதாவது:",
        "இலங்கை மற்றும் தெற்காசிய நாடுகளைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தி மிகப்பரந்தளவில் பணியாற்றிவரும் புத்திஜீவிகளான நாம் கடந்த 22 ஆம் திகதி கொழும்பில் அமைதியான முறையில் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களின்மீது படையினரால் நடத்தப்பட்ட மிலேச்சத்தனமான வன்முறைத்தாக்குதல்களை வன்மையாகக் கண்டிக்கின்றோம்.",
        "அமைதிவழிப்போராட்டக்காரர்கள் அறுவர் கடத்தப்பட்டு, தாக்கப்பட்டு, முழங்கால்களால் புகையிரதப்பாதையில் நடக்கவிடப்பட்டு, அவர்கள் மயங்கிவிழும் வரையில் படையினரால் தாக்கப்பட்டுத் துன்புறுத்தப்பட்டதாகக் கிடைத்திருக்கும் தகவல் எம்மை பேரதிர்ச்சியடையச் செய்துள்ளது.",
        "அமைதிவழிப்போராட்டத்தை முன்னின்று வழிநடத்திய 9 முன்னணி செயற்பாட்டாளர்கள் பொலிஸாரால் கைதுசெய்யப்பட்டுத் தடுத்துவைக்கப்பட்டமையை (பின்னர் பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டனர்) நாம் கடுமையாகக் கண்டனம் செய்கின்றோம்.",
        "வன்முறைகளற்ற முறையில் ஆர்ப்பாட்டங்களில் ஈடுபட்ட போராட்டக்காரர்கள்மீது புதிய ஜனாதிபதியாகப் பதவியேற்று 24 மணிநேரத்திற்குள்ளாகவே காட்டுமிராண்டித்தனமான தாக்குதலுக்கு உத்தரவிட்ட ரணில் விக்ரமசிங்கவின் செயற்பாடானது, அவரது ஆட்சிமுறை தொடர்பில் கவலைக்குரிய சமிக்ஞையைக் காண்பித்திருப்பதுடன் அதிர்ச்சியையும் ஏற்படுத்தியிருக்கின்றது.",
        "அமைதி வழியிலான செயற்பாட்டாளர்கள் கடந்த பல மாதங்களாக நாட்டின் நெருக்கடி நிலைக்குக் காரணமானவர்களுக்கு எதிராக ஜனநாயக முறையில் போராட்டங்களை முன்னெடுத்து அனைவரது கவனத்தையும் ஈர்த்திருந்தனர்.",
        "அதுமாத்திரமன்றி நாட்டுமக்களின் அறிவை மேம்படுத்தும் நோக்கிலான செயற்பாடுகளை பல்கலைக்கழகம், நூலகம் போன்ற பல்வேறுபட்ட வழிகளில் முன்னெடுத்திருந்தனர்.",
        "அமைதிவழிப்போராட்டக்காரர்களை 'பாசிஸவாதிகள்' என சித்தரிப்பது முற்றிலும் தவறானதும், கண்டிக்கத்தக்கதுமான செயற்பாடு என்பதுடன், அவர்கள்மீது அரச படைப்பலத்துடன்கூடிய வன்முறை பிரயோகிக்கப்பட்டமையை நியாயப்படுத்துவதற்கான முயற்சியாகவே அதனை நோக்கவேண்டியிருக்கின்றது.",
        "முன்னைய முறையற்ற ஆட்சியாளருக்கு எதிராக பரந்தளவில் மேற்கொள்ளப்பட்ட அமைதிவழிப்போராட்டங்களின் விளைவாக வெற்றிடமான ஜனாதிபதிப்பதவிக்காகவே ரணில் விக்ரமசிங்க பாராளுமன்றத்தினால் தெரிவுசெய்யப்பட்டார்.",
        "அவ்வாறிருக்கையில் முன்னைய ஆட்சியாளர்களின் அதே முறையைப் பின்பற்றுவது நாட்டை முன்னோக்கி நகர்த்திச்செல்வதற்கு ஒருபோதும் உதவப்போவதில்லை என்பதுடன் மக்களைத் தண்டிப்பதை முதலாவது கடமையாகக் கருதாமல், அவர்கள் முகங்கொடுத்திருக்கும் பிரச்சினைகளுக்கு உரியவாறான தீர்வைப் பெற்றுக்கொடுப்பதையே முன்னிலைப்படுத்தவேண்டும்.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் அரசியலமைப்பு மற்றும் சர்வதேச சாசனங்களுக்கு அமைவாக நாட்டுமக்களின் அடிப்படை உரிமைகளுக்கு மதிப்பளிக்கும் அதேவேளை, கருத்து வெளிப்பாட்டுச்சுதந்திரம், அமைதியான முறையில் ஒன்றுகூடுவதற்கான சுதந்திரம் ஆகியவற்றை உறுதிப்படுத்துமாறு இலங்கை அரசாங்கத்தைக் கேட்டுக்கொள்கின்றோம்.",
        "அதுமாத்திரமன்றி கொழும்பு, காலிமுகத்திடல் மற்றும் வடக்கு, கிழக்கு மாகாணங்கள் உள்ளடங்கலாக நாட்டின் சகல பாகங்களிலும் உள்ள அதிகரித்த இராணுவப்பிரசன்னத்தை உடனடியாக நீக்குமாறும் போராட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக வன்முறையைப் பிரயோகித்தவர்களைப் பொறுப்புக்கூறச்செய்யுமாறும் வலியுறுத்துகின்றோம் என்று அக்கூட்டறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "158",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நெதர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்வீடன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுவிட்சர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நார்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "158",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த பல மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}