{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83845/rights-group-seeks-arrest-of-former-sri-lanka-president-in-singapore",
  "time_ut": 1658674620,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Rights group seeks arrest of former Sri Lanka president in Singapore",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rights group seeks arrest of former Sri Lanka president in Singapore",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "(Reuters) - A rights group documenting alleged abuses in Sri Lanka has filed a criminal complaint with Singapore’s attorney general, seeking the arrest of former President Gotabaya Rajapaksa for his role in the South Asian nation’s decades-long civil war.",
        "The International Truth and Justice Project (ITJP) said Rajapaksa committed grave breaches of the Geneva Conventions during the civil war in 2009 when he was country’s defence chief, according to a copy of the complaint seen by Reuters.",
        "The South Africa-based ITJP argued that based on universal jurisdiction the alleged abuses were subject to prosecution in Singapore, where he fled after months of unrest over his country’s economic crisis.",
        "Rajapaksa submitted his resignation in Singapore, a day after fleeing on July 13. Anti-government protesters had stormed the offices and official residences of the president and the prime minister.",
        "“The criminal complaint that has been filed is (based on) verifiable information on both the crimes that have been committed, but also on evidence really linking the individual in question, who is now in Singapore,” Alexandra Lily Kather, one of the lawyers that drafted the complaint, told Reuters by telephone from Berlin.",
        "“Singapore really has a unique opportunity with this complaint, with its own law and with its own policy, to speak truth to power.”",
        "Rajapaksa could not be reached for comment through Sri Lanka’s High Commission in Singapore. He has previously strenuously denied allegations he was responsible for rights abuses during the war.",
        "In response to questions from Reuters, a spokesperson for the Attorney-General’s Chambers said it had received a letter from the ITJP on July 23.",
        "“We are not able to comment further on this matter,” the spokesperson said.",
        "The country’s foreign ministry has said Rajapaksa entered the Southeast Asian city-state on a private visit and had not sought or been granted asylum.",
        "Shubhankar Dam, a professor at the University of Portsmouth School of Law in Britain, who has taught in Singapore, said while its courts were able to try alleged war crimes, genocide, and torture, it has repeatedly stated that such jurisdiction should only be invoked as a last resort.",
        "“While neutrality is not officially enshrined in Singapore’s foreign policy, it has long cultivated a form of even-handedness,” Dam said.",
        "“Any decision to prosecute a former foreign head of state has to be balanced against its foreign policy objectives.”",
        "Sri Lanka ended a 25-year civil war between separatist insurgents from the ethnic Tamil minority and government forces in 2009. Rights groups accused both sides of abuses during the war.",
        "The ITJP assisted in two civil lawsuits against Rajapaksa, proceedings for one of which were served in a California parking lot in 2019. Rajapaksa was a U.S. citizen at the time.",
        "Both cases were withdrawn after Rajapaksa was granted diplomatic immunity upon becoming president later that year."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Singapore",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "decades-long",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Truth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Geneva Conventions",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Africa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ITJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Alexandra Lily Kather",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Berlin",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chambers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Southeast Asian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shubhankar Dam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the University of Portsmouth School of Law",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ITJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "California",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "later that year",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හිටපු ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා සිංගප්පූරුවේදී අත්අඩංගුවට ගැනීමට මානව හිමිකම් සංවිධානය ඉල්ලීමක් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "(රොයිටර්) - ශ්‍රී ලංකාවේ සිදුවූ බව කියන අපයෝජනයන් ලේඛනගත කරන අයිතිවාසිකම් කන්ඩායමක් සිංගප්පූරුවේ නීතිපතිවරයා වෙත අපරාධ පැමිණිල්ලක් ගොනු කර ඇති අතර, දකුණු ආසියානු ජාතියේ දශක ගණනාවක් පුරා පැවති සිවිල් යුද්ධයේ භූමිකාව සම්බන්ධයෙන් හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ අත්අඩංගුවට ගන්නා ලෙස ඉල්ලා ඇත.",
        "ජාත්‍යන්තර සත්‍යය සහ යුක්තිය ව්‍යාපෘතිය (ITJP) කියා සිටියේ රාජපක්ෂ 2009 සිවිල් යුද්ධයේදී රටේ ආරක්ෂක ප්‍රධානියා ලෙස සිටියදී ජිනීවා සම්මුතීන් බරපතල ලෙස උල්ලංඝණය කළ බව රොයිටර් පුවත් සේවය විසින් දැක ඇති පැමිණිල්ලේ පිටපතකට අනුව ය.",
        "දකුණු අප්‍රිකාව පදනම් කරගත් ITJP තර්ක කළේ විශ්වීය අධිකරණ බලය මත පදනම්ව චෝදනා කරන ලද අපයෝජනයන් සිංගප්පූරුවේදී නඩු පැවරීමට යටත් වන බවත්, ඔහු තම රටේ ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් මාස ගණනක් නොසන්සුන්තාවයෙන් පසු පලා ගිය බවත්ය.",
        "රාජපක්ෂ සිය ඉල්ලා අස්වීම සිංගප්පූරුවේදී භාර දුන්නේ ජූලි 13 වැනිදා පලා ගොස් දිනකට පසුවය. ආණ්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂකයෝ ජනාධිපතිවරයාගේ සහ අගමැතිවරයාගේ කාර්යාලවලට සහ නිල නිවාසවලට කඩා වැදී තිබිණි.",
        "\"ගොනු කර ඇති අපරාධ පැමිණිල්ල (පදනම්) සිදු කර ඇති අපරාධ දෙකෙහිම සත්‍යාපනය කළ හැකි තොරතුරු වේ, නමුත් දැන් සිංගප්පූරුවේ සිටින ප්‍රශ්නගත පුද්ගලයා සැබවින්ම සම්බන්ධ කරන සාක්ෂි මත ය,\" නීතීඥවරියක වන ඇලෙක්සැන්ඩ්‍රා ලිලී කැදර් පැමිණිල්ල කෙටුම්පත් කළ බව බර්ලිනයේ සිට දුරකථනයෙන් රොයිටර් වෙත පැවසීය.",
        "\"සිංගප්පූරුවට ඇත්ත වශයෙන්ම මෙම පැමිණිල්ල සමඟ, තමන්ගේම නීතියක් සහ තමන්ගේම ප්‍රතිපත්තියක් සමඟ, බලයට සත්‍යය කථා කිරීමට අද්විතීය අවස්ථාවක් තිබේ.\"",
        "සිංගප්පූරුවේ ශ්‍රී ලංකා මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය හරහා අදහස් දැක්වීම සඳහා රාජපක්ෂ සම්බන්ධ කර ගැනීමට නොහැකි විය. ඔහු මීට පෙර යුද්ධයේදී අයිතිවාසිකම් උල්ලංඝනය කිරීම් සම්බන්ධයෙන් වගකිව යුතු බවට එල්ල වන චෝදනා තරයේ ප්‍රතික්ෂේප කළේය.",
        "රොයිටර් පුවත් සේවයේ ප්‍රශ්නවලට පිළිතුරු දෙමින් නීතිපති මැදිරියේ ප්‍රකාශකයෙකු පැවසුවේ ජූලි 23 දින ITJP වෙතින් ලිපියක් ලැබී ඇති බවයි.",
        "“මේ කාරණය සම්බන්ධයෙන් අපට තවදුරටත් අදහස් දැක්වීමට හැකියාවක් නැත,” ප්‍රකාශකයා පැවසීය.",
        "රටේ විදේශ අමාත්‍යාංශය පවසා ඇත්තේ රාජපක්ෂ පෞද්ගලික සංචාරයක් සඳහා අග්නිදිග ආසියානු නගර රාජ්‍යයට ඇතුළු වූ අතර සරණාගතභාවය ඉල්ලා හෝ ලබා දී නොමැති බවයි.",
        "සිංගප්පූරුවේ ඉගැන්වූ බ්‍රිතාන්‍යයේ පෝර්ට්ස්මූත් විශ්ව විද්‍යාලයේ නීති විද්‍යාලයේ මහාචාර්යවරයෙකු වන ශුභන්කර් ඩෑම් පැවසුවේ යුද අපරාධ, ජන සංහාර සහ වධහිංසා පැමිණවීමේ චෝදනා විභාග කිරීමට එහි උසාවි සමත් වුවද, එවැනි අධිකරණ බලය පමණක් ක්‍රියාත්මක කළ යුතු බව නැවත නැවතත් ප්‍රකාශ කර ඇති බවයි. අවසාන විසඳුම ලෙස.",
        "\"සිංගප්පූරුවේ විදේශ ප්‍රතිපත්තියේ මධ්‍යස්ථභාවය නිල වශයෙන් ඇතුළත් කර නොමැති අතර, එය දිගු කලක් තිස්සේ ඒකාකාර හැසිරීම් රටාවක් වගා කර ඇත,\" වේල්ල පැවසීය.",
        "\"හිටපු විදේශ රාජ්‍ය නායකයෙකුට නඩු පැවරීමේ ඕනෑම තීරණයක් එහි විදේශ ප්‍රතිපත්ති අරමුණුවලට එරෙහිව සමබර විය යුතුය.\"",
        "ශ්‍රී ලංකාව 2009 දී දෙමළ සුළුතරයේ බෙදුම්වාදී කැරලිකරුවන් සහ රජයේ හමුදා අතර 25 වසරක සිවිල් යුද්ධයක් අවසන් කළේය. යුධ සමයේ අපයෝජනයන් සම්බන්ධයෙන් අයිතිවාසිකම් කණ්ඩායම් දෙපාර්ශවයටම චෝදනා කළහ.",
        "ITJP රාජපක්ෂට එරෙහිව සිවිල් නඩු දෙකකට සහාය වූ අතර, ඉන් එකක් සඳහා වූ ක්‍රියාදාමයන් 2019 දී කැලිෆෝනියාවේ වාහන නැවැත්වීමේ ස්ථානයක සේවය කරන ලදී. රාජපක්ෂ එවකට එක්සත් ජනපද පුරවැසියෙක් විය.",
        "එම වසර අගදී ජනාධිපති වීමෙන් පසු රාජපක්ෂට රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික මුක්තිය ලබා දීමෙන් පසු මෙම නඩු දෙකම ඉල්ලා අස්කර ගන්නා ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සිංගප්පූරුව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දශක ගණනාවක් තිස්සේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර සත්‍යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා සම්මුතීන්",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ITJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇලෙක්සැන්ඩ්‍රා ලිලී කැදර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බර්ලින්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අග්නිදිග ආසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශුභන්කර් වේල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෝර්ට්ස්මූත් විශ්ව විද්‍යාලයේ නීති විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වේල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 25ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ITJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කැලිෆෝනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම වසරේ පසුව",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிறிலங்காவின் முன்னாள் ஜனாதிபதியை சிங்கப்பூரில் கைது செய்ய மனித உரிமைகள் குழு கோரிக்கை விடுத்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "(ராய்ட்டர்ஸ்) - இலங்கையில் நடந்ததாகக் கூறப்படும் துஷ்பிரயோகங்களை ஆவணப்படுத்தும் உரிமைக் குழுவொன்று, தெற்காசிய நாட்டின் பல தசாப்த கால உள்நாட்டுப் போரில் பங்களித்ததற்காக முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவைக் கைது செய்யக் கோரி, சிங்கப்பூர் அட்டர்னி ஜெனரலிடம் குற்றப் புகார் ஒன்றைத் தாக்கல் செய்துள்ளது.",
        "ராய்ட்டர்ஸ் பார்த்த புகாரின் நகலின் படி, 2009 ஆம் ஆண்டு உள்நாட்டுப் போரின் போது அவர் நாட்டின் பாதுகாப்புத் தலைவராக இருந்தபோது ஜெனீவா ஒப்பந்தங்களை ராஜபக்ஷ கடுமையாக மீறினார் என்று சர்வதேச உண்மை மற்றும் நீதித் திட்டம் (ITJP) கூறியது.",
        "தென்னாப்பிரிக்காவை தளமாகக் கொண்ட ஐடிஜேபி, உலகளாவிய அதிகார வரம்பின் அடிப்படையில் கூறப்படும் துஷ்பிரயோகங்கள் சிங்கப்பூரில் வழக்குத் தொடரப்படும் என்று வாதிட்டது, அங்கு அவர் தனது நாட்டின் பொருளாதார நெருக்கடியால் பல மாதங்கள் அமைதியின்மைக்குப் பிறகு தப்பி ஓடிவிட்டார்.",
        "ஜூலை 13 அன்று தப்பியோடிய ஒரு நாள் கழித்து, ராஜபக்சே சிங்கப்பூரில் தனது ராஜினாமாவைச் சமர்ப்பித்தார். அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டக்காரர்கள் ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமரின் அலுவலகங்கள் மற்றும் உத்தியோகபூர்வ இல்லங்களை முற்றுகையிட்டனர்.",
        "\"பதிவு செய்யப்பட்டுள்ள குற்றவியல் புகாரானது (அடிப்படையில்) செய்யப்பட்ட இரண்டு குற்றங்கள் பற்றிய சரிபார்க்கக்கூடிய தகவலாகும், ஆனால் தற்போது சிங்கப்பூரில் இருக்கும் கேள்விக்குரிய நபரை உண்மையில் இணைக்கும் ஆதாரங்கள் உள்ளன\" என்று வழக்கறிஞர்களில் ஒருவரான அலெக்ஸாண்ட்ரா லில்லி கேதர் கூறினார். என்று பேர்லினில் இருந்து தொலைபேசி மூலம் ராய்ட்டர்ஸிடம் புகார் அளித்தார்.",
        "\"இந்தப் புகாரின் மூலம் சிங்கப்பூர் உண்மையில் அதிகாரத்திடம் உண்மையைப் பேசுவதற்கு அதன் சொந்த சட்டம் மற்றும் அதன் சொந்தக் கொள்கையுடன் ஒரு தனித்துவமான வாய்ப்பைப் பெற்றுள்ளது.\"",
        "சிங்கப்பூரில் உள்ள இலங்கை உயர் ஸ்தானிகராலயத்தின் ஊடாக ராஜபக்சவை தொடர்பு கொள்ள முடியவில்லை. போரின் போது உரிமை மீறல்களுக்கு தான் பொறுப்பு என்று கூறப்படும் குற்றச்சாட்டுகளை அவர் முன்னர் கடுமையாக மறுத்துள்ளார்.",
        "ராய்ட்டர்ஸின் கேள்விகளுக்கு பதிலளிக்கும் விதமாக, அட்டர்னி ஜெனரல் அறையின் செய்தித் தொடர்பாளர் ஜூலை 23 அன்று ITJP யிடமிருந்து ஒரு கடிதத்தைப் பெற்றதாகக் கூறினார்.",
        "\"இந்த விஷயத்தில் நாங்கள் மேலும் கருத்து தெரிவிக்க முடியாது,\" என்று செய்தித் தொடர்பாளர் கூறினார்.",
        "ராஜபக்ச தனிப்பட்ட பயணமாக தென்கிழக்காசிய நகர-மாநிலத்திற்குள் நுழைந்ததாகவும், தஞ்சம் கோரவில்லை அல்லது வழங்கப்படவில்லை என்றும் நாட்டின் வெளியுறவு அமைச்சகம் கூறியுள்ளது.",
        "போர்க்குற்றங்கள், இனப்படுகொலைகள் மற்றும் சித்திரவதைகள் என்று கூறப்படும் குற்றங்களை அதன் நீதிமன்றங்கள் விசாரிக்க முடிந்தாலும், அத்தகைய அதிகார வரம்பு மட்டுமே செயல்படுத்தப்பட வேண்டும் என்று மீண்டும் மீண்டும் கூறியுள்ளது என்று சிங்கப்பூரில் கற்பித்த பிரிட்டனில் உள்ள போர்ட்ஸ்மவுத் பல்கலைக்கழக சட்டப் பள்ளியின் பேராசிரியர் ஷுபாங்கர் டேம் கூறினார். கடைசி முயற்சியாக.",
        "\"சிங்கப்பூர் வெளியுறவுக் கொள்கையில் நடுநிலைமை அதிகாரப்பூர்வமாகப் பதியப்படவில்லை என்றாலும், அது நீண்ட காலமாக சமமாகப் பேசும் தன்மையை வளர்த்து வருகிறது\" என்று அணை கூறினார்.",
        "\"முன்னாள் வெளிநாட்டுத் தலைவர் மீது வழக்குத் தொடரும் எந்தவொரு முடிவும் அதன் வெளியுறவுக் கொள்கை நோக்கங்களுக்கு எதிராக சமநிலைப்படுத்தப்பட வேண்டும்.\"",
        "2009 ஆம் ஆண்டு தமிழ் சிறுபான்மை இனத்தைச் சேர்ந்த பிரிவினைவாத கிளர்ச்சியாளர்களுக்கும் அரசாங்கப் படைகளுக்கும் இடையிலான 25 ஆண்டுகால உள்நாட்டுப் போரை இலங்கை முடிவுக்குக் கொண்டு வந்தது. போரின் போது இரு தரப்பும் துஷ்பிரயோகம் செய்ததாக உரிமைக் குழுக்கள் குற்றம் சாட்டின.",
        "ராஜபக்சேவுக்கு எதிரான இரண்டு சிவில் வழக்குகளில் ITJP உதவியது, அவற்றில் ஒன்றின் நடவடிக்கைகள் 2019 இல் கலிபோர்னியா வாகன நிறுத்துமிடத்தில் வழங்கப்பட்டது. அப்போது ராஜபக்சே ஒரு அமெரிக்க குடிமகனாக இருந்தார்.",
        "அந்த ஆண்டின் பிற்பகுதியில் ஜனாதிபதி ஆனவுடன் ராஜபக்சேவுக்கு இராஜதந்திர விலக்கு அளிக்கப்பட்டதை அடுத்து இரண்டு வழக்குகளும் திரும்பப் பெறப்பட்டன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சிங்கப்பூர்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பல தசாப்தங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச உண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெனிவா ஒப்பந்தங்கள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தென்னாப்பிரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ITJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அலெக்ஸாண்ட்ரா லில்லி கேதர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெர்லின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அறைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தென்கிழக்கு ஆசியர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுபாங்கர் அணை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போர்ட்ஸ்மவுத் பல்கலைக்கழக சட்டப் பள்ளி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அணை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ITJP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கலிபோர்னியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அந்த ஆண்டின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}