{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/විදුලි-ගියොත්-හදන්න-ප්‍රමාද-වෙයි/101-615699",
  "time_ut": 1656668175,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "විදුලි ගියොත් හදන්න ප්‍රමාද වෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "If the power goes out, it will be too late to repair",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ceylon Electricity Board (CEB) says that there may be a delay in repairing power outages due to the fuel crisis in the country.",
        "A senior official of the Ceylon Electricity Board said that there is a severe shortage of fuel in the Ceylon Electricity Board."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලි ගියොත් හදන්න ප්‍රමාද වෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රට තුළ පවතින ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් හදිසි විදුලි බිඳවැටීම් යථා තත්ත්වයට පත්කිරීමේ ප්‍රමාදයක් ඇතිවිය හැකි බව ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය පවසයි.",
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය තුළ ද දරුණු ඉන්ධන හිඟයක් පවතින බව ද විදුලිබල මණ්ඩලය උසස් නිලධාරියකු කීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின்சாரம் போனால் தாமதமாகும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக மின்சாரத் தடைகளை சீர் செய்வதில் தாமதம் ஏற்படக்கூடும் என இலங்கை மின்சார சபை தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கை மின்சார சபையில் கடும் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டுள்ளதாக இலங்கை மின்சார சபையின் உயர் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}