{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/இந்திய-இலங்கை-உறவு-சிறந்த-முறையில்-உள்ளது-கோபால்-பாக்லே/175-300955",
  "time_ut": 1658539788,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இந்திய - இலங்கை உறவு சிறந்த முறையில் உள்ளது: கோபால் பாக்லே",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Indo-Sri Lankan relations are at their best: Gopal Bagle",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "India's High Commissioner to Sri Lanka, Gopal Bagle, has said that trade and investment relations between Sri Lanka and India are in good shape.",
        "Gopal Bagle said that he is concerned about the development of port, renewable energy, hydrocarbon infrastructure and there is a need to make further investments in agriculture, dairy, information technology and higher education.",
        "He also mentioned that large companies have been representing India in Sri Lanka for decades and large Indian companies are carrying out business operations in Galle. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gopal Bagle",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gopal Bagle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gopal Bagle",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දු-ශ්‍රී ලංකා සබඳතා උපරිමයෙන් පවතී: ගෝපාල් බාග්ලේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව සහ ඉන්දියාව අතර වෙළෙඳ සහ ආයෝජන සබඳතා යහපත් තත්ත්වයක පවතින බව ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් ගෝපාල් බග්ලේ ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "වරාය, පුනර්ජනනීය බලශක්තිය, හයිඩ්‍රොකාබන් යටිතල පහසුකම් සංවර්ධනය පිළිබඳව තමන් සැලකිලිමත් වන බවත් කෘෂිකර්මාන්තය, කිරි කර්මාන්තය, තොරතුරු තාක්ෂණය සහ උසස් අධ්‍යාපනය සඳහා තවදුරටත් ආයෝජන සිදුකිරීමට අවශ්‍ය බවත් ගෝපාල් බග්ලේ මහතා පැවසීය.",
        "දශක ගණනාවක් තිස්සේ විශාල සමාගම් ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දියාව නියෝජනය කරන බවත්, විශාල ඉන්දීය සමාගම් ගාල්ලේ ව්‍යාපාරික කටයුතු සිදු කරන බවත් ඔහු සඳහන් කළේය. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝපාල් බාගල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝපාල් බාගල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝපාල් බාගල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்திய - இலங்கை உறவு சிறந்த முறையில் உள்ளது: கோபால் பாக்லே",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கும் இந்தியாவிற்கும் இடையில் வர்த்தக முதலீட்டு உறவுகள் சிறந்த  முறையில் உள்ளதாக இலங்கைக்கான இந்திய உயர்ஸ்தானிகர் கோபால் பாக்லே குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "துறைமுகம் , மீள் புதுப்பிக்கத்தக்க சக்தி, ஹைட்ரோ கார்பன் உட்கட்டுமான அபிவிருத்தி தொடர்பில் கரிசனை கொண்டுள்ளதாகவும் விவசாயம், பாலுற்பத்தி, தகவல்  தொழில்நுட்பம் மற்றும் உயர்  கல்வியிலும்  மேலதிக முதலீடுகளை மேற்கொள்ள வேண்டிய தேவையுள்ளதாகவும் கோபால் பாக்லே தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பல தசாப்தங்களாக பாரிய நிறுவனங்கள் இலங்கையில் இந்தியாவை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தி  செயற்பட்டு வருவதுடன்,  காலி முகத்திடலில் பாரிய இந்திய நிறுவனங்கள் வர்த்தக நடவடிக்கைளை முன்னெடுத்து வருவதாகவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.  (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோபால் பாக்லே",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோபால் பாக்லே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோபால் பாக்லே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}