{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Man-caught-with-foreign-currency-ready-to-transact-through-Undiyal/342-241950",
  "time_ut": 1658981575,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Man caught with foreign currency; ready to transact  through Undiyal",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Man caught with foreign currency; ready to transact  through Undiyal",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A 27-year-old man was arrested by Special Task Force (STF) officials who were exchanging foreign currency under the proscribed 'Undiyal' system in Weligama, police said.",
        "They said the suspect was arrested with foreign currency worth over Rs. 1.67 million, which he was keeping ready to send overseas through the Undiyal method"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Undiyal",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "27-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Undiyal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weligama",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.67 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Undiyal",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ මුදල් සමඟ පුද්ගලයෙක් මාට්ටු; Undiyal හරහා ගනුදෙනු කිරීමට සූදානම්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වැලිගමදී තහනම් උණ්ඩියල් ක්‍රමය යටතේ විදේශ මුදල් හුවමාරු කරමින් සිටි 27 හැවිරිදි පුද්ගලයකු විශේෂ කාර්ය බළකායේ (STF) නිලධාරීන් විසින් අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිසිය පවසයි.",
        "රුපියල් කෝටියකට අධික වටිනාකමකින් යුත් විදේශ මුදල් තොගයක් සමඟ සැකකරු අත්අඩංගුවට ගත් බවයි ඔවුන් පැවසුවේ. මිලියන 1.67 ක් වූ අතර, ඔහු උන්ඩියල් ක්‍රමය හරහා විදේශගත කිරීමට සූදානම්ව සිටියේය"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "උන්ඩියල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "27 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උන්ඩියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වැලිගම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 1.67 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උන්ඩියල්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளிநாட்டு நாணயத்துடன் ஒருவர் பிடி; உண்டியல் மூலம் பரிவர்த்தனை செய்ய தயாராக உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வெலிகமவில் தடைசெய்யப்பட்ட 'உண்டியல்' முறையின் கீழ் வெளிநாட்டு நாணயங்களை பரிமாறிக் கொண்டிருந்த 27 வயதுடைய நபர் ஒருவர் விசேட அதிரடிப்படை அதிகாரிகளால் கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "ஒரு இலட்சம் ரூபாவுக்கும் அதிகமான பெறுமதியான வெளிநாட்டு நாணயத்துடன் சந்தேகநபர் கைது செய்யப்பட்டதாக அவர்கள் தெரிவித்தனர். 1.67 மில்லியன், உண்டியல் முறை மூலம் வெளிநாடுகளுக்கு அனுப்ப தயாராக வைத்திருந்தார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உண்டியல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "27 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உண்டியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெலிகம",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.67 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உண்டியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}