{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/top_story/Gotabaya-Rajapaksa-not-accorded-any-privileges-in-Spore-MFA/155-242256",
  "time_ut": 1659416691,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Gotabaya Rajapaksa ‘not accorded any privileges’ in S’pore: MFA",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gotabaya Rajapaksa ‘not accorded any privileges’ in S’pore: MFA",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Singapore's foreign minister said yesterday that former Sri Lankan President Gotabaya Rajapaksa was not being accorded any privileges or immunity in Singapore.",
        "Rajapaksa landed in Singapore on July 14, a day after fleeing his crisis-ridden country via Maldives and following a popular uprising that forced him to resign as president.",
        "\"In general, the Singapore Government does not accord privileges, immunity and hospitality to former Heads of State or Heads of Government. Consequently, former President Gotabaya Rajapaksa was not accorded any privileges, immunity or hospitality,\" the minister, Vivian Balakrishnan, said.",
        "Vivian was responding to a parliamentary question filed by Workers’ Party MP Gerald Giam on the privileges, immunities and hospitality accorded to former Heads of State or Government who visit and transit through Singapore.",
        "Giam also asked about if there were any public resources used, and whether former Sri Lankan President Gotabaya Rajapaksa was accorded any privileges, immunities and hospitality in Singapore.",
        "In his written response, Vivian clarified that Rajapaksa was not accorded “any privileges, immunity or hospitality”.",
        "Separately, Minister For Home Affairs (MHA) K Shanmugam said that foreigners who possess a valid travel document and meet entry requirements will be allowed to come into Singapore.",
        "“We also of course reserve the right to deny entry to a foreigner if we assess that to be in our national interests,” he added in his own written reply.",
        "Shanmugam was responding to a question filed by PAP MP Yip Hon Weng, who asked about the policy of allowing foreigners wanted by their own government to transit through Singapore.",
        "If a foreigner coming into Singapore is wanted by his government, and if they had made a request to Singapore, Shanmugam said that Singapore will render assistance in accordance with its laws."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya Rajapaksa ‘",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "MFA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Singapore Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Heads of State or Heads of Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vivian Balakrishnan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vivian",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Workers’ Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gerald Giam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Heads of State or Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Giam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vivian",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "K Shanmugam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Yip Hon Weng",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "S’pore හි ගෝඨාභය රාජපක්ෂට ‘කිසිදු වරප්‍රසාදයක් ලබා දී නැත’: MFA",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සිංගප්පූරුවේදී කිසිදු වරප්‍රසාදයක් හෝ මුක්තියක් ලබා නොදෙන බව සිංගප්පූරු විදේශ අමාත්‍යවරයා ඊයේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "රාජපක්ෂ සිය අර්බුදකාරී රට මාලදිවයින හරහා පලා ගොස් දිනකට පසු ජූලි 14 වන දින සිංගප්පූරුවට ගොඩ බැස්සේ ඔහුට ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වීමට බල කළ මහජන නැගිටීමකින් පසුවය.",
        "\"සාමාන්‍යයෙන්, සිංගප්පූරු රජය හිටපු රාජ්‍ය නායකයින්ට හෝ රාජ්‍ය නායකයින්ට වරප්‍රසාද, මුක්තිය සහ ආගන්තුක සත්කාර ලබා දෙන්නේ නැත. ඒ නිසා හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට කිසිදු වරප්‍රසාදයක්, මුක්තියක් හෝ ආගන්තුක සත්කාරයක් ලබා දී නැත,\" අමාත්‍ය විවියන් බාලක්‍රිෂ්ණන් පැවසීය.",
        "සිංගප්පූරුව හරහා සංචාරය කරන සහ සංක්‍රමණය වන හිටපු රාජ්‍ය නායකයින්ට හෝ රජයේ ප්‍රධානීන්ට ලබා දී ඇති වරප්‍රසාද, මුක්තිය සහ ආගන්තුක සත්කාර පිළිබඳව කම්කරු පක්ෂයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ජෙරල්ඩ් ජියම් විසින් ගොනු කරන ලද පාර්ලිමේන්තු ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමින් විවියන් මේ බව පැවසීය.",
        "කිසියම් පොදු සම්පත් භාවිත කළේද යන්න පිළිබඳවද, හිටපු ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සිංගප්පූරුවේදී වරප්‍රසාද, මුක්තිය සහ ආගන්තුක සත්කාර ලබා දුන්නේද යන්න පිළිබඳවද ගියම් විමසා සිටියේය.",
        "ඔහුගේ ලිඛිත ප්‍රතිචාරයෙන් විවියන් පැහැදිලි කළේ රාජපක්ෂට \"කිසිදු වරප්‍රසාදයක්, මුක්තියක් හෝ ආගන්තුක සත්කාරයක්\" ලබා දී නොමැති බවයි.",
        "වෙනමම, ස්වදේශ කටයුතු අමාත්‍ය (MHA) K Shanmugam පැවසුවේ වලංගු සංචාරක ලියවිල්ලක් ඇති සහ ප්‍රවේශ අවශ්‍යතා සපුරාලන විදේශිකයන්ට සිංගප්පූරුවට පැමිණීමට අවසර දෙන බවයි.",
        "“අපගේ ජාතික අවශ්‍යතා සඳහා යැයි අප තක්සේරු කරන්නේ නම් විදේශිකයෙකුට ඇතුළුවීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීමේ අයිතිය ද අප සතුව ඇත,” ඔහු ඔහුගේම ලිඛිත පිළිතුරක වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ෂන්මුගම් මේ බව කියා සිටියේ තම රජයට අවශ්‍ය විදේශිකයන්ට සිංගප්පූරුව හරහා සංක්‍රමණය වීමට ඉඩ දීමේ ප්‍රතිපත්තිය පිළිබඳව PAP මන්ත්‍රී Yip Hon Weng විසින් ගොනු කරන ලද ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමිනි.",
        "සිංගප්පූරුවට එන විදේශිකයෙකු තම රජයට අවශ්‍ය නම් සහ ඔවුන් සිංගප්පූරුවෙන් ඉල්ලීමක් කළේ නම්, ෂන්මුගම් පැවසුවේ සිංගප්පූරුව එහි නීතිවලට අනුකූලව සහය ලබා දෙන බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ'",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "MFA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරු රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය නායකයන් හෝ රජයේ ප්රධානීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විවියන් බාලක්‍රිෂ්ණන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විවියන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කම්කරු පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙරල්ඩ් ජියම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය හෝ රජයේ ප්රධානීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජියම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විවියන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කේ ෂන්මුගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Yip Hon Weng",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டாபய ராஜபக்ச S'pore இல் 'எந்த சலுகையும் வழங்கப்படவில்லை': MFA",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சிறிலங்காவின் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவுக்கு சிங்கப்பூரில் எவ்வித சலுகைகளும், விலக்குரிமையும் வழங்கப்படவில்லை என சிங்கப்பூர் வெளிவிவகார அமைச்சர் நேற்று தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மாலத்தீவு வழியாக நெருக்கடி நிறைந்த நாட்டிலிருந்து தப்பியோடிய ஒரு நாள் கழித்து, மக்கள் எழுச்சியைத் தொடர்ந்து, அவர் ஜனாதிபதி பதவியை ராஜினாமா செய்ய வேண்டிய கட்டாயத்திற்குப் பிறகு, ஜூலை 14 அன்று ராஜபக்சே சிங்கப்பூரில் தரையிறங்கினார்.",
        "\"பொதுவாக, சிங்கப்பூர் அரசு, முன்னாள் அரச தலைவர்களுக்கோ அல்லது அரசாங்கத் தலைவர்களுக்கோ சலுகைகள், விலக்கு மற்றும் விருந்தோம்பல் வழங்குவதில்லை. இதனால், முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவுக்கு எந்தவித சலுகைகளும், விலக்கு அல்லது விருந்தோம்பலும் வழங்கப்படவில்லை\" என்று அமைச்சர் விவியன் பாலகிருஷ்ணன் கூறினார்.",
        "விவியன், சிங்கப்பூர் வழியாகச் செல்லும் முன்னாள் அரசுத் தலைவர்கள் அல்லது அரசாங்கத் தலைவர்களுக்கு வழங்கப்படும் சலுகைகள், விலக்குகள் மற்றும் விருந்தோம்பல் குறித்து தொழிலாளர் கட்சியின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ஜெரால்ட் கியாம் தாக்கல் செய்த நாடாளுமன்றக் கேள்விக்கு பதிலளித்தார்.",
        "பொது வளங்கள் ஏதேனும் பயன்படுத்தப்பட்டதா என்றும், இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு சிங்கப்பூரில் ஏதேனும் சலுகைகள், விலக்குகள் மற்றும் விருந்தோம்பல் வழங்கப்பட்டுள்ளதா என்றும் கியாம் கேட்டுள்ளார்.",
        "விவியன் தனது எழுத்துப்பூர்வ பதிலில், ராஜபக்சவுக்கு \"எந்தவித சலுகைகளும், நோய் எதிர்ப்பு சக்தியும் அல்லது விருந்தோம்பலும்\" வழங்கப்படவில்லை என்று தெளிவுபடுத்தினார்.",
        "தனித்தனியாக, உள்துறை அமைச்சர் (எம்ஹெச்ஏ) கே சண்முகம், செல்லுபடியாகும் பயண ஆவணத்தை வைத்திருக்கும் மற்றும் நுழைவுத் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்யும் வெளிநாட்டினர் சிங்கப்பூருக்குள் வர அனுமதிக்கப்படுவார்கள் என்று கூறினார்.",
        "\"எங்கள் தேசிய நலன்களுக்காக நாங்கள் மதிப்பிட்டால், வெளிநாட்டவருக்கு நுழைவதை மறுப்பதற்கான உரிமையை நாங்கள் நிச்சயமாக வைத்திருக்கிறோம்,\" என்று அவர் தனது சொந்த எழுத்துப்பூர்வ பதிலில் மேலும் கூறினார்.",
        "பிஏபி எம்பி யிப் ஹான் வெங் தாக்கல் செய்த கேள்விக்கு சண்முகம் பதிலளித்தார், அவர் தங்கள் சொந்த அரசாங்கத்தால் விரும்பும் வெளிநாட்டினரை சிங்கப்பூர் வழியாக அனுப்ப அனுமதிக்கும் கொள்கை பற்றி கேட்டார்.",
        "சிங்கப்பூருக்கு வரும் வெளிநாட்டவர் தனது அரசாங்கத்தால் தேடப்பட்டால், அவர்கள் சிங்கப்பூருக்கு கோரிக்கை வைத்திருந்தால், சிங்கப்பூர் அதன் சட்டங்களின்படி உதவி செய்யும் என்று சண்முகம் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச'",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "MFA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர் அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநிலத் தலைவர்கள் அல்லது அரசாங்கத் தலைவர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விவியன் பாலகிருஷ்ணன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழிலாளர் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெரால்ட் கியாம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாநில அல்லது அரசாங்கத் தலைவர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கியாம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விவியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கே சண்முகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "யிப் ஹான் வெங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}