{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/capital-maharaja-future-focused-to-get-its-leadership-closer-to-the-ground/",
  "time_ut": 1657372860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Capital Maharaja future-focused to get its leadership closer to the ground",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Capital Maharaja future-focused to get its leadership closer to the ground",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "A year after Sashi Rajamahendran took over the reins of the Capital Maharaja Group (CMG), the conglomerate is going through some sweeping changes, the group announced last week in a press release.",
        "“The Group is broadbasing its decision-making processes to give more opportunity for career growth at all levels of its management structure. In line with that, two new positions have been layered in, with Group Directors Nedra Weerasinghe and S C Weerasekera both being appointed as Group Director/Chief Operating Officer (COO) to helm the Group’s Industrial and Retail/Strategic Business hubs respectively,” the release said.",
        "Chairman of CMG, Sashi Rajamahendran says apart from laying a strong emphasis on recognizing the sustained achievement of its people from time to time, the Group believes in blending its expertise across the Group’s multiple businesses.",
        "“This allows for maximum synergistic benefits to them as well as the Group. Nedra and Shan are two Group Directors on the Main Board, involved in handling operations. They have served the Group with panache and have handled two of the most important business hubs over the past several years. We believe the specific portfolios assigned to them under the new positions will give them the impetus to further grow the business,” he said.",
        "Effective from June 23, S C Weerasekera will be Group Director/COO of CMG’s Industrial Hub, continuing to give leadership and grow business for S-Lon, PE+, Kevilton, Kansai Lanka and Herrero. Nedra Weerasinghe will be the Group Director/COO heading the Group’s retail hub and strategic business initiatives.",
        "“While the retail segments of the Group are relatively new, it is a key area of focus for the future expansion and development of the Group. Sunil Kanojia, Group Director/CEO of CMG will continue to lead all CMG operations and he will guide both Shan and Nedra in their new roles,” the release said.",
        "It added that their media company which has organically grown in the last 30 years is also being restructured to ensure better clarity and focus in the news and entertainment business. Chevaan Daniel, who is currently the Group Director in charge of News First, will also now provide leadership to MTV Channel (Private) Limited.",
        "“The current situation in the country requires all of us to be agile and receptive to change. We as a Group, throughout our 90 years of existence have faced many adversities and overcome them with fortitude and innovative thinking. In facing today’s crisis which is not only local but spreading across the globe, we need our leaders to be closer to the ground, and respond intelligently and appropriately to the changes that can come very fast and even be devastating at times. This is not a time to be relying only on our standard operating procedures but to be creative in our approach. I am confident the management restructuring will get CMG ready for the next level of growth and wealth creation,” says the Chairman of CMG. The Group with its ‘Employees First’ ethos is moving boldly to its next phase in the ever-changing business environment, the release concluded.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "A year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sashi Rajamahendran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Capital Maharaja Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Group Directors Nedra Weerasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sashi Rajamahendran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Main Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the past several years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMG’s Industrial Hub",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S-Lon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kevilton",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kansai Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Herrero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nedra Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunil Kanojia",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last 30 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chevaan Daniel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "News First",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MTV Channel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගනුවර මහරාජා අනාගතය-අවධානය කළේ තම නායකත්වය පොළවට සමීප කර ගැනීමටය",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශෂී රාජමහේන්ද්‍රන් කැපිටල් මහරාජා සමූහ ව්‍යාපාරයේ (CMG) පාලනය භාරගෙන වසරකට පසුව, සමූහ ව්‍යාපාරය විශාල වෙනස්කම් කිහිපයක් සිදුවෙමින් පවතින බව කණ්ඩායම පසුගිය සතියේ මාධ්‍ය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් නිවේදනය කළේය.",
        "“සමූහය සිය කළමනාකරණ ව්‍යුහයේ සෑම තරාතිරමකම වෘත්තීය වර්ධනය සඳහා වැඩි අවස්ථාවක් ලබා දීම සඳහා එහි තීරණ ගැනීමේ ක්‍රියාවලීන් පුළුල් කරයි. ඊට සමගාමීව, සමූහ අධ්‍යක්ෂවරුන් වන නේද්‍රා වීරසිංහ සහ එස්.සී. වීරසේකර යන දෙදෙනාම සමූහ අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන මෙහෙයුම් නිලධාරී (COO) ලෙස සමූහ ව්‍යාපාරයේ කාර්මික සහ සිල්ලර/උපායමාර්ගික ව්‍යාපාරික මධ්‍යස්ථානවල ප්‍රධානියා ලෙස පත් කර ඇති අතර, නව තනතුරු දෙකක් ඇතුළත් කර ඇත. කිව්වා.",
        "CMG හි සභාපති ශෂී රාජමහේන්ද්‍රන් පවසන්නේ තම ජනතාවගේ තිරසාර ජයග්‍රහණ කලින් කලට හඳුනා ගැනීම කෙරෙහි දැඩි අවධානයක් යොමු කරනවාට අමතරව සමූහයේ බහුවිධ ව්‍යාපාර හරහා සිය විශේෂඥතාව මුසු කිරීමට සමූහය විශ්වාස කරන බවයි.",
        "“මෙය ඔවුන්ට මෙන්ම සමූහයට උපරිම සහයෝගීතා ප්‍රතිලාභ ලබා දීමට ඉඩ සලසයි. නේද්‍රා සහ ෂාන් යනු මෙහෙයුම් හැසිරවීමට සම්බන්ධ ප්‍රධාන මණ්ඩලයේ කණ්ඩායම් අධ්‍යක්ෂවරුන් දෙදෙනෙකි. ඔවුන් සමූහ ව්‍යාපාරයට ප්‍රවේශමෙන් සේවය කර ඇති අතර පසුගිය වසර කිහිපය තුළ වඩාත් වැදගත් ව්‍යාපාරික මධ්‍යස්ථාන දෙකක් හසුරුවා ඇත. නව තනතුරු යටතේ ඔවුන්ට පවරා ඇති නිශ්චිත අමාත්‍යාංශ ව්‍යාපාරය තවදුරටත් වර්ධනය කර ගැනීමට ඔවුන්ට ශක්තියක් වනු ඇතැයි අපි විශ්වාස කරමු,” ඔහු පැවසීය.",
        "ජුනි 23 සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි, S-Lon, PE+, Kevilton, Kansai Lanka සහ Herrero සඳහා අඛණ්ඩව නායකත්වය සහ ව්‍යාපාර වර්ධනය කරමින් CMG හි කාර්මික මධ්‍යස්ථානයේ සමූහ අධ්‍යක්ෂ/COO ලෙස S C වීරසේකර කටයුතු කරනු ඇත. නේද්‍රා වීරසිංහ සමූහ අධ්‍යක්ෂ/සීඕඕ සමූහයේ සිල්ලර මධ්‍යස්ථානය සහ උපායමාර්ගික ව්‍යාපාරික මුලපිරීම් ප්‍රධානියා ලෙස කටයුතු කරනු ඇත.",
        "“සමූහයේ සිල්ලර වෙලඳාම සාපේක්ෂව අලුත් වන අතර, එය සමූහයේ අනාගත ව්‍යාප්තිය සහ සංවර්ධනය සඳහා අවධානය යොමු කළ යුතු ප්‍රධාන අංශයකි. CMG හි සමූහ අධ්‍යක්ෂ/ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සුනිල් කනොජියා විසින් සියලුම CMG මෙහෙයුම් දිගටම මෙහෙයවනු ඇති අතර ඔහු ෂාන් සහ නේද්‍රා යන දෙදෙනාටම ඔවුන්ගේ නව භූමිකාවන් සඳහා මඟ පෙන්වනු ඇත.",
        "පසුගිය වසර 30 තුළ ඓන්ද්‍රීයව වර්ධනය වූ ඔවුන්ගේ මාධ්‍ය සමාගම ද ප්‍රවෘත්ති සහ විනෝදාස්වාද ව්‍යාපාරයේ වඩා හොඳ පැහැදිලි බවක් සහ අවධානයක් සහතික කිරීම සඳහා ප්‍රතිව්‍යුහගත කරමින් සිටින බව එහි වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ. දැනට News First භාර සමූහ අධ්‍යක්ෂවරයා ලෙස කටයුතු කරන Chevan Daniel දැන් MTV Channel (Private) Limited වෙත නායකත්වය ලබා දෙනු ඇත.",
        "“රටේ වත්මන් තත්ත්වය අප සියලු දෙනාම වෙනස් කිරීමට කඩිසරව සහ පිළිගැනීමට ලක්විය යුතුය. අපි කණ්ඩායමක් වශයෙන්, අපගේ වසර 90 ක පැවැත්ම තුළ බොහෝ විපත්තිවලට මුහුණ දී ඇති අතර ඒවා ධෛර්යයෙන් සහ නව්‍ය චින්තනයෙන් ජයගෙන ඇත. දේශීය පමණක් නොව ලොව පුරා ව්‍යාප්ත වී ඇති වර්තමාන අර්බුදයට මුහුණ දීමේදී, අපගේ නායකයින් මහපොළොවට සමීප වීම සහ ඉතා වේගයෙන් පැමිණිය හැකි සහ විටෙක විනාශකාරී විය හැකි වෙනස්කම්වලට බුද්ධිමත්ව සහ නිසි ලෙස ප්‍රතිචාර දැක්වීම අවශ්‍ය වේ. මෙය අපගේ සම්මත මෙහෙයුම් ක්‍රියා පටිපාටි මත පමණක් විශ්වාසය තැබීමට නොව අපගේ ප්‍රවේශය තුළ නිර්මාණශීලී වීමට කාලයකි. කළමනාකරණ ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම මීළඟ මට්ටමේ වර්ධනයට සහ ධනය උත්පාදනය සඳහා CMG සූදානම් කරනු ඇතැයි මට විශ්වාසයි,” CMG හි සභාපති පවසයි. එහි ‘සේවකයින්ට පළමුව’ ආචාර ධර්ම සමඟින් සමූහය දිනෙන් දින වෙනස් වන ව්‍යාපාරික පරිසරය තුළ සිය මීළඟ අදියර වෙත නිර්භීතව ගමන් කරමින් සිටින බව නිකුතුව අවසන් කළේය.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවුරුද්දක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශෂී රාජමහේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැපිටල් මහරාජා සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සමූහ අධ්‍යක්ෂවරුන් වන නේද්‍රා වීරසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රධාන මෙහෙයුම් නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශෂී රාජමහේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්රධාන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර කිහිපය තුළ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMG හි කාර්මික මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "S-Lon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙවිල්ටන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kansai Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙරේරෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නේද්‍රා වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුනිල් කනොජියා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර 30 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චෙවාන් ඩැනියෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "News First",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MTV නාලිකාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 90 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தலைநகர் மஹாராஜா எதிர்காலத்தில் அதன் தலைமைத்துவத்தை தரைக்கு நெருக்கமாகப் பெறுவதில் கவனம் செலுத்துகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "சஷி ராஜமகேந்திரன் கேப்பிட்டல் மஹாராஜா குழுமத்தின் (CMG) ஆட்சிப் பொறுப்பை ஏற்று ஒரு வருடத்திற்குப் பிறகு, குழுமம் சில பெரிய மாற்றங்களைச் சந்தித்து வருகிறது என்று குழு கடந்த வாரம் ஒரு செய்திக்குறிப்பில் அறிவித்தது.",
        "\"குழு அதன் மேலாண்மை கட்டமைப்பின் அனைத்து மட்டங்களிலும் தொழில் வளர்ச்சிக்கு அதிக வாய்ப்பை வழங்குவதற்காக அதன் முடிவெடுக்கும் செயல்முறைகளை விரிவுபடுத்துகிறது. அதற்கு இணங்க, குழுவின் பணிப்பாளர்களான நேத்ரா வீரசிங்க மற்றும் எஸ்.சி.வீரசேகர ஆகியோர் குழுமத்தின் தொழில்துறை மற்றும் சில்லறை/மூலோபாய வணிக மையங்களுக்கு தலைமை தாங்குவதற்காக குழு இயக்குனர்/தலைமை இயக்க அதிகாரியாக (COO) நியமிக்கப்பட்டுள்ள நிலையில், இரண்டு புதிய பதவிகள் அடுக்கப்பட்டுள்ளன. கூறினார்.",
        "CMG இன் தலைவர் சஷி ராஜமகேந்திரன் கூறுகையில், குழுமம் அவ்வப்போது தனது மக்களின் நீடித்த சாதனைகளை அங்கீகரிப்பதில் வலுவான முக்கியத்துவத்தை அளிப்பதுடன், குழுமத்தின் பல வணிகங்களில் அதன் நிபுணத்துவத்தை கலப்பதில் நம்பிக்கை கொண்டுள்ளது.",
        "\"இது அவர்களுக்கும் குழுவிற்கும் அதிகபட்ச ஒருங்கிணைந்த நன்மைகளை அனுமதிக்கிறது. நேத்ரா மற்றும் ஷான் ஆகியோர் முக்கிய குழுவில் இரண்டு குழு இயக்குநர்கள், கையாளுதல் செயல்பாடுகளில் ஈடுபட்டுள்ளனர். அவர்கள் குழுவிற்கு பனாச்சே சேவை செய்து வருகின்றனர் மற்றும் கடந்த பல ஆண்டுகளாக இரண்டு மிக முக்கியமான வணிக மையங்களை கையாண்டுள்ளனர். புதிய பதவிகளின் கீழ் அவர்களுக்கு ஒதுக்கப்பட்டுள்ள குறிப்பிட்ட இலாகாக்கள் வணிகத்தை மேலும் வளர்க்க அவர்களுக்கு உத்வேகத்தை அளிக்கும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்,” என்றார்.",
        "ஜூன் 23 முதல், S C வீரசேகர CMG இன் தொழில்துறை மையத்தின் குழு இயக்குனராக/சிஓஓவாக இருப்பார், S-Lon, PE+, Kevilton, Kansai Lanka மற்றும் Herrero ஆகியவற்றிற்கு தொடர்ந்து தலைமைத்துவம் மற்றும் வணிகத்தை வளர்ப்பார். நேத்ரா வீரசிங்க குழுமத்தின் சில்லறை வர்த்தக மையம் மற்றும் மூலோபாய வணிக முயற்சிகளுக்கு தலைமை தாங்கும் குழுவின் பணிப்பாளர்/சிஓஓவாக இருப்பார்.",
        "\"குழுவின் சில்லறை விற்பனைப் பிரிவுகள் ஒப்பீட்டளவில் புதியதாக இருந்தாலும், குழுவின் எதிர்கால விரிவாக்கம் மற்றும் மேம்பாட்டிற்கு இது முக்கிய கவனம் செலுத்தும் பகுதியாகும். CMG இன் குழு இயக்குனர்/தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சுனில் கனோஜியா அனைத்து CMG செயல்பாடுகளையும் தொடர்ந்து வழிநடத்துவார், மேலும் அவர் ஷான் மற்றும் நேத்ரா இருவரையும் அவர்களின் புதிய பாத்திரங்களில் வழிநடத்துவார், ”என்று வெளியீடு கூறியது.",
        "கடந்த 30 ஆண்டுகளில் இயற்கையாகவே வளர்ந்து வரும் அவர்களின் ஊடக நிறுவனமும், செய்தி மற்றும் பொழுதுபோக்கு வணிகத்தில் சிறந்த தெளிவு மற்றும் கவனம் செலுத்துவதை உறுதிசெய்யும் வகையில் மறுசீரமைப்பு செய்யப்பட்டு வருவதாகவும் அது கூறியது. தற்போது நியூஸ் ஃபர்ஸ்ட் குழும இயக்குனராக இருக்கும் செவான் டேனியல், இப்போது எம்டிவி சேனல் (பிரைவேட்) லிமிடெட் நிறுவனத்திற்கு தலைமை தாங்குவார்.",
        "“நாட்டின் தற்போதைய சூழ்நிலையில் நாம் அனைவரும் சுறுசுறுப்பாகவும் மாற்றத்தை ஏற்றுக்கொள்ளவும் வேண்டும். நாங்கள் ஒரு குழுவாக, எங்களின் 90 ஆண்டுகால வாழ்வில் பல இன்னல்களை எதிர்கொண்டு, துணிச்சலுடனும் புதுமையான சிந்தனையுடனும் அவற்றைக் கடந்து வந்துள்ளோம். உள்ளூர் மட்டுமன்றி உலகம் முழுவதும் பரவிவரும் இன்றைய நெருக்கடியை எதிர்கொள்வதில், நமது தலைவர்கள் பூமிக்கு நெருக்கமாக இருக்க வேண்டும், மேலும் மிக வேகமாக வரக்கூடிய மற்றும் சில சமயங்களில் பேரழிவை ஏற்படுத்தக்கூடிய மாற்றங்களுக்கு புத்திசாலித்தனமாகவும் சரியானதாகவும் பதிலளிக்க வேண்டும். இது எங்களின் நிலையான இயக்க நடைமுறைகளை மட்டும் நம்பியிருக்க வேண்டிய நேரம் அல்ல, ஆனால் எங்கள் அணுகுமுறையில் ஆக்கப்பூர்வமாக இருக்க வேண்டும். நிர்வாக மறுசீரமைப்பு அடுத்த கட்ட வளர்ச்சி மற்றும் செல்வத்தை உருவாக்குவதற்கு CMGயை தயார் செய்யும் என்று நான் நம்புகிறேன்,” என்கிறார் CMG இன் தலைவர். எப்போதும் மாறிவரும் வணிகச் சூழலில், அதன் ‘எம்ப்ளாய்ஸ் ஃபர்ஸ்ட்’ நெறிமுறைகளைக் கொண்ட குழு, அதன் அடுத்த கட்டத்திற்கு தைரியமாக நகர்கிறது, வெளியீடு முடிந்தது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஒரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சசி ராஜமகேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தலைநகர் மகாராஜா குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குழுவின் பணிப்பாளர்கள் நேத்ரா வீரசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஓஓ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சசி ராஜமகேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதன்மை வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த பல ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMG இன் தொழில்துறை மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்-லோன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெவில்டன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kansai Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹெர்ரெரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேத்ரா வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுனில் கனோஜியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த 30 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செவான் டேனியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியூஸ் ஃபர்ஸ்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்டிவி சேனல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CMG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}