{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-prime-minister-tables-parliamentary-framework-for-bipartisan-governance-97009/",
  "time_ut": 1657105140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka prime minister tables parliamentary framework for bipartisan governance",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka prime minister tables parliamentary framework for bipartisan governance",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka Prime Minister Ranil Wickremesinghe tabled a proposed framework for sectoral oversight committees in parliament with the objective of increased bipartisan parliamentary involvement in governance and policy-making.",
        "Wickremesinghe told parliament on Wednesday July 06 that under such a system, the entire parliament irrespective of party difference will participate in governance.",
        "“In a committee system, the government is compelled to reach a consensus and not act of its own will, and the opposition has to participate in finding solutions without limiting itself to criticism,” he said.",
        "Wickremesinghe said for Sri Lanka to come out of its economic crisis, the worst since Independence, such reform needs to take place.",
        "“No matter who’s in power or in opposition, the whole parliament must contribute equally,” he said, adding that MPs in government without ministerial portfolios and young MPs in the opposition could all take part.",
        "With this in mind, the prime minster said, he had approached former Speaker of Parliament Karu Jayauriya to formulate a proposal on activating the sectoral oversight committees. This report is now tabled in parliament, he said.",
        "Wickremesinghe called for the support of all parties represented in parliament in implementing the recommendations of Jayasuriya’s report.",
        "Providing relief to communities and families affected by the economic crisis",
        "Committee for Promotion of Production and Export of Goods and Services",
        "The report also recommends the formal participation of youth not represented in parliament as well as scholars and experts.",
        "“There are a large number of young people who do not want to be directly involved in politics.  A way to get their ideas and suggestions in preparing the country’s policies and plans is provided through this,” said Wickremesinghe.",
        "“By successfully implementing this system, on the one hand, there will be a huge change in our political culture. On the other hand, there will be a support base to build the future of the country. A solid foundation is being built for the purpose of creating a developed Sri Lanka. A real system change begins,” he said. (Colombo/Jul06/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday July 06",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Independence",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Karu Jayauriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayasuriya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Committee for Promotion of Production and Export of Goods and Services",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo/Jul06/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා අගමැති ද්විපාර්ශ්වික පාලනය සඳහා පාර්ලිමේන්තු රාමුව සභාගත කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - ශ්‍රී ලංකා අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් පාලනය සහ ප්‍රතිපත්ති සම්පාදනය සඳහා ද්විපාර්ශ්වික පාර්ලිමේන්තු මැදිහත්වීම වැඩි කිරීමේ අරමුණින් ආංශික අධීක්ෂණ කමිටු සඳහා යෝජිත රාමුවක් පාර්ලිමේන්තුවේ සභාගත කරන ලදී.",
        "එවැනි ක්‍රමයක් යටතේ පක්ෂ භේදයකින් තොරව මුළු පාර්ලිමේන්තුවම ආණ්ඩුකරණයට සහභාගි වන බව වික්‍රමසිංහ මහතා ජූලි 06 බදාදා පාර්ලිමේන්තුවට පැවසීය.",
        "\"කමිටු ක්‍රමයක් තුළ, රජයට තම කැමැත්තෙන් ක්‍රියා නොකිරීමට සම්මුතියකට පැමිණීමට බලකෙරී ඇති අතර, විපක්ෂය විවේචනයට සීමා නොවී විසඳුම් සෙවීමට සහභාගී විය යුතු බව\" ඔහු පැවසීය.",
        "නිදහසින් පසු ඇති වූ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයෙන් ශ්‍රී ලංකාව ගොඩ ඒමට නම් එවැනි ප්‍රතිසංස්කරණයක් සිදුවිය යුතු බව වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "“කවුරු බලයේ සිටියත් විපක්ෂයේ සිටියත් මුළු පාර්ලිමේන්තුවම එක හා සමානව දායක විය යුතුයි,” ඔහු කියා සිටියේ ඇමතිකම් නැති ආණ්ඩුවේ සිටින මන්ත්‍රීවරුන්ට සහ විපක්ෂයේ තරුණ මන්ත්‍රීවරුන්ට ඊට සහභාගී විය හැකි බවයි.",
        "එය සැලකිල්ලට ගෙන ආංශික අධීක්ෂණ කමිටු සක්‍රීය කිරීම පිළිබඳ යෝජනාවක් සකස් කිරීමට තමන් පාර්ලිමේන්තුවේ හිටපු කථානායක කරු ජයසූරිය මහතා වෙත පැමිණි බව අග්‍රාමාත්‍යවරයා පැවසීය. මෙම වාර්තාව දැන් පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කර ඇති බවද ඔහු පැවසීය.",
        "ජයසූරියගේ වාර්තාවේ නිර්දේශ ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන සියලුම පක්ෂවල සහාය වික්‍රමසිංහ ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ආර්ථික අර්බුදයෙන් පීඩාවට පත් ප්‍රජාවන්ට සහ පවුල්වලට සහන සැලසීම",
        "භාණ්ඩ හා සේවා නිෂ්පාදනය සහ අපනයනය ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා වූ කමිටුව",
        "පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය නොකරන තරුණ තරුණියන් මෙන්ම විද්වතුන් සහ ප්‍රවීණයන්ගේ විධිමත් සහභාගිත්වය ද වාර්තාව නිර්දේශ කරයි.",
        "“දේශපාලනයට සෘජුව සම්බන්ධ වීමට අකමැති තරුණ තරුණියන් විශාල පිරිසක් සිටිනවා. රටේ ප්‍රතිපත්ති සහ සැලසුම් සකස් කිරීමේදී ඔවුන්ගේ අදහස් හා යෝජනා ලබා ගැනීමේ මාර්ගයක් මේ හරහා ලබා දෙනවා.” වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "“මෙම ක්‍රමය සාර්ථකව ක්‍රියාත්මක කිරීමෙන් එක පැත්තකින් අපේ දේශපාලන සංස්කෘතියේ විශාල වෙනසක් සිදුවෙනවා. තව අතෙකින් රටේ අනාගතය ගොඩනගා ගැනීමට අවශ්‍ය ආධාරක පදනමක් ද ඇත. සංවර්ධිත ශ්‍රී ලංකාවක් බිහිකිරීමේ අරමුණින් ශක්තිමත් පදනමක් ගොඩනැගෙමින් පවතිනවා. සැබෑ ක්‍රම වෙනසක් ආරම්භ වෙනවා,” ඔහු පැවසීය. (කොළඹ/ජූලි06/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 06 බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කරු ජයසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයසූරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩ හා සේවා නිෂ්පාදනය සහ අපනයනය ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා වූ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජූලි 06/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைப் பிரதமர் இரு கட்சி ஆட்சிக்கான நாடாளுமன்றக் கட்டமைப்பை முன்வைத்தார்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கைப் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, ஆட்சி மற்றும் கொள்கை வகுப்பில் இரு கட்சிகளின் நாடாளுமன்ற ஈடுபாட்டை அதிகரிக்கும் நோக்கத்துடன், துறைசார் மேற்பார்வைக் குழுக்களுக்கான உத்தேச கட்டமைப்பை நாடாளுமன்றத்தில் சமர்ப்பித்தார்.",
        "இவ்வாறானதொரு முறையின் கீழ், கட்சி வேறுபாடு இன்றி முழு நாடாளுமன்றமும் ஆட்சியில் பங்குகொள்ளும் என விக்கிரமசிங்க ஜூலை 06 புதன்கிழமை பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "\"ஒரு குழு அமைப்பில், அரசாங்கம் ஒருமித்த கருத்தை அடைய வேண்டிய கட்டாயத்தில் உள்ளது மற்றும் அதன் சொந்த விருப்பப்படி செயல்படவில்லை, மேலும் எதிர்க்கட்சிகள் தன்னை விமர்சனங்களுக்கு மட்டுப்படுத்தாமல் தீர்வுகளை கண்டுபிடிப்பதில் பங்கேற்க வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "சுதந்திரத்திற்குப் பின்னர் ஏற்பட்ட மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து இலங்கை மீள வேண்டுமானால், அத்தகைய சீர்திருத்தம் மேற்கொள்ளப்பட வேண்டும் என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "\"யார் ஆட்சியில் இருந்தாலும் அல்லது எதிர்க்கட்சியாக இருந்தாலும், முழு நாடாளுமன்றமும் சமமாக பங்களிக்க வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார், அமைச்சர் இலாகாக்கள் இல்லாத அரசாங்கத்தில் உள்ள எம்.பி.க்கள் மற்றும் எதிர்க்கட்சியில் உள்ள இளம் எம்.பி.க்கள் அனைவரும் பங்கேற்கலாம்.",
        "இதனைக் கருத்தில் கொண்டு, துறைசார் மேற்பார்வைக் குழுக்களை செயற்படுத்துவது தொடர்பான பிரேரணையை வகுக்க முன்னாள் பாராளுமன்ற சபாநாயகர் கரு ஜயவுரியவை அணுகியதாக பிரதமர் தெரிவித்தார். இந்த அறிக்கை தற்போது நாடாளுமன்றத்தில் தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது என்றார்.",
        "ஜயசூரியவின் அறிக்கையின் பரிந்துரைகளை அமுல்படுத்துவதற்கு பாராளுமன்றத்தில் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் அனைத்துக் கட்சிகளின் ஆதரவையும் விக்கிரமசிங்க கோரினார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட சமூகங்கள் மற்றும் குடும்பங்களுக்கு நிவாரணம் வழங்குதல்",
        "பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளின் உற்பத்தி மற்றும் ஏற்றுமதியை மேம்படுத்துவதற்கான குழு",
        "பாராளுமன்றத்தில் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தப்படாத இளைஞர்கள் மற்றும் அறிஞர்கள் மற்றும் நிபுணர்களின் முறையான பங்கேற்பையும் அறிக்கை பரிந்துரைக்கிறது.",
        "“நேரடியாக அரசியலில் ஈடுபட விரும்பாத இளைஞர்கள் அதிக அளவில் உள்ளனர். நாட்டின் கொள்கைகள் மற்றும் திட்டங்களை தயாரிப்பதில் அவர்களின் யோசனைகள் மற்றும் ஆலோசனைகளைப் பெறுவதற்கான வழி இதன் மூலம் வழங்கப்படுகிறது, ”என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "\"இந்த முறையை வெற்றிகரமாக செயல்படுத்துவதன் மூலம், ஒருபுறம், நமது அரசியல் கலாச்சாரத்தில் மிகப்பெரிய மாற்றம் ஏற்படும். மறுபுறம், நாட்டின் எதிர்காலத்தை கட்டியெழுப்ப ஒரு ஆதரவு தளம் இருக்கும். அபிவிருத்தியடைந்த இலங்கையை உருவாக்கும் நோக்கத்திற்காக உறுதியான அடித்தளம் கட்டப்பட்டு வருகின்றது. ஒரு உண்மையான அமைப்பு மாற்றம் தொடங்குகிறது, ”என்று அவர் கூறினார். (கொழும்பு/ஜூலை06/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 06 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கரு ஜயவுரியா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயசூர்யா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளின் உற்பத்தி மற்றும் ஏற்றுமதியை மேம்படுத்துவதற்கான குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூலை06/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}