{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130653",
  "time_ut": 1656769596,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு நிலைய  கைதியின் கொலை : வயர், மூங்கில் பொல்லுகள் மீட்பு : கைதான  4  படையினருக்கும் விளக்கமறியல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Murder of a prisoner in Kantakadu Rehabilitation Center: Wire, bamboo poles rescue: All 4 arrested soldiers remanded",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Four constables who acted as counselors of the station have been arrested in connection with the incident in which a prisoner was allegedly beaten to death at Kantakadu Rehabilitation Central Station under Polonnaruwa – Welikanda Police Division.",
        "Police Spokesperson Senior Police Inspector Nihal Talduwa said that Welikanda Police arrested two army and two air force personnel in connection with the suspicious death of the 35-year-old prisoner from Badulai-Hali Ela-Temodarai area.",
        "Also, according to the source of the said four, the police have also seized the wire and bamboo sticks believed to have been used to attack the prisoner, said Senior Superintendent of Police Nihal Taltuwa.",
        "A 35-year-old from Kottapitiya and a 36-year-old from Navalapitiya, Air Force sergeant-rank officers on duty as counselors at the Kanthakadu Rehabilitation Center, were among those arrested.",
        "Police said that one of the arrested military officers is a stop sergeant aged 39 years from Kalnewa area and the other is a sergeant grade officer aged 37 years from Hurikaswewa.",
        "The suspects were produced in the Polonnaruwa Magistrate's Court yesterday (2) on charges of assault and murder. The judge ordered them to be remanded until the 14th.",
        "Meanwhile, after the incident, a large number of prisoners who were detained at the Central Rehabilitation Center on June 29 had escaped.",
        "When the incident took place, 998 inmates who were being rehabilitated for drug addiction were detained at the Kantakadu Rehabilitation Center, Commissioner General of Rehabilitation, Major General Darshana Hettirachchi said.",
        "723 of them had escaped from there. 679 of them have been arrested till today (2) and have been produced in the court and have been kept in remand.",
        "At present only 272 people are detained in the Kandha forest camp under rehabilitation activities.",
        "Police Spokesman Senior Superintendent of Police Nihal Talduwa said that a special investigation is being conducted in connection with the suspicious death of a prisoner and the escape of prisoners who were detained on court orders.",
        "It is to be noted that these investigations are being conducted under the supervision of Polonnaruwa Senior Police Inspector Oshan Hewawittharana under Welikanda Police Officer-in-Charge Chief Police Inspector Samantha Ratnayake."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kantakadu Rehabilitation Central Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Polonnaruwa – Welikanda Police Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nihal Talduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Welikanda Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "35-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Badulai-Hali",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ela-Temodarai",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kottapitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "36-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Navalapitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kanthakadu Rehabilitation Center",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kalnewa",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "37 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hurikaswewa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polonnaruwa Magistrate's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 14th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Rehabilitation Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "998",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kantakadu Rehabilitation Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Darshana Hettirachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "723",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "679",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "only 272",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kandha",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Polonnaruwa Senior Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oshan Hewawittharana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Welikanda Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samantha Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කන්තකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ සිරකරුවෙකු ඝාතනය: කම්බි, උණ කණු මුදාගැනීම: අත්අඩංගුවට ගත් සෙබළු 4 දෙනාම රිමාන්ඩ්",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "පොළොන්නරුව - වැලිකන්ද පොලිස් වසමට අයත් කන්ටකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යම ස්ථානයේ සිරකරුවෙකුට පහර දී ඝාතනය කළ බව කියන සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් එම ස්ථානයේ උපදේශකවරුන් ලෙස කටයුතු කළ කොස්තාපල්වරුන් සිව් දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් පරීක්ෂක නිහාල් තල්දූව මහතා පැවසුවේ, බදුලායි - හාලි ඇල - තෙමෝදරෙයි ප්‍රදේශයේ පදිංචි 35 හැවිරිදි සිරකරු සැකකටයුතු ලෙස මියයාමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් යුද හමුදා සාමාජිකයින් දෙදෙනෙකු සහ ගුවන් හමුදා සාමාජිකයින් දෙදෙනෙකු වැලිකන්ද පොලීසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගත් බවයි.",
        "එසේම ඉහත කී හතර දෙනාගේ මූලාශ්‍රය අනුව සිරකරුට පහරදීමට යොදාගත් බවට සැලකෙන කම්බි සහ උණ බම්බු ද පොලිසිය භාරයට ගෙන ඇති බව ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්තුව මහතා පැවැසීය.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් අය අතර කන්තකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ උපදේශකවරුන් ලෙස රාජකාරියේ යෙදී සිටි ගුවන් හමුදා සැරයන් නිලයේ නිලධාරීන් වන කෝට්ටපිටිය ප්‍රදේශයේ පදිංචි 35 හැවිරිදි අයකු සහ නාවලපිටිය ප්‍රදේශයේ පදිංචි 36 හැවිරිදි අයකු ද වේ.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් එක් හමුදා නිලධාරියෙකු කල්නෑව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 39 හැවිරිදි නැවතුම් සැරයන්වරයෙකු වන අතර අනෙක් පුද්ගලයා හුරිකස්වැව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 37 හැවිරිදි සැරයන් ශ්‍රේණියේ නිලධාරියෙකු බවයි පොලීසිය පැවසුවේ.",
        "පහරදීම සහ මිනීමැරීමේ චෝදනා යටතේ සැකකරුවන් ඊයේ (2) පොළොන්නරුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කර තිබුණි. ඔවුන් ලබන 14 වැනිදා දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට විනිසුරුවරයා නියෝග කළේය.",
        "මේ අතර සිද්ධියෙන් පසු ජුනි 29 වැනිදා මධ්‍යම පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ රඳවා සිටි සිරකරුවන් විශාල පිරිසක් පළාගොස් තිබුණි.",
        "සිද්ධිය වූ විට මත්ද්‍රව්‍යවලට ඇබ්බැහි වී පුනරුත්ථාපනය වෙමින් සිටි රැඳවියන් 998 දෙනෙකු කන්තකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ රඳවා සිටි බව පුනරුත්ථාපන කොමසාරිස් ජනරාල් මේජර් ජෙනරාල් දර්ශන හෙට්ටිආරච්චි මහතා පැවසීය.",
        "ඔවුන්ගෙන් 723 දෙනෙකු එතැනින් පැන ගොස් ඇත. ඉන් 679 දෙනෙකු අද (2) වන විට අත්අඩංගුවට ගෙන අධිකරණයට ඉදිරිපත් කර රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කර තිබෙනවා.",
        "දැනට පුනරුත්ථාපන කටයුතු යටතේ කන්ද කැලෑ කඳවුරේ රඳවා සිටින්නේ පුද්ගලයන් 272ක් පමණි.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව මහතා පැවසුවේ, සිරකරුවෙකු සැකකටයුතු ලෙස මිය යාම සහ අධිකරණ නියෝග මත රඳවා සිටි සිරකරුවන් පලායාම සම්බන්ධයෙන් විශේෂ පරීක්ෂණයක් පවත්වන බවයි.",
        "පොළොන්නරුව ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් පරීක්ෂක ඔෂාන් හේවාවිතාරණ මහතාගේ අධීක්‍ෂණය යටතේ වැලිකන්ද පොලිසියේ ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්‍ෂක සමන්ත රත්නායක මහතා යටතේ මෙම පරීක්‍ෂණ සිදුකෙරෙන බවද සඳහන් කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කන්ටකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යම ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරුව - වැලිකන්ද පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිහාල් තල්දූව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වැලිකන්ද පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "35 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බදුලෙයි-හාලි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල-තෙමෝදරයි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෝට්ටපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "36 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවලපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කන්තකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 39 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කල්නෑව",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 37 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හුරිකස්වැව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොළොන්නරුව මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මධ්යම පුනරුත්ථාපන මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "998",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කන්ටකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දර්ශන හෙට්ටිආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "723",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "679",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "272 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කන්ද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පොළොන්නරුව ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔෂාන් හේවාවිතාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වැලිකන්ද පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමන්ත රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு நிலைய  கைதியின் கொலை : வயர், மூங்கில் பொல்லுகள் மீட்பு : கைதான  4  படையினருக்கும் விளக்கமறியல்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொலன்னறுவை – வெலிகந்த பொலிஸ் பிரிவுக்கு உட்பட்ட  கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு மத்திய நிலையத்தில் கைதி ஒருவர் அடித்துக் கொலை செய்யப்பட்டதாக கூறப்படும் சம்பவம் தொடர்பில், அந் நிலையத்தின் ஆலோசகர்களாக செயற்பட்ட  நான்கு படையினர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "பதுளை - ஹாலி எல - தெமோதரை பகுதியை சேர்ந்த 35 வயதான  குறித்த கைதியின் சந்தேகத்துக்கு இடமான மரணம் தொடர்பில் இரு இராணுவத்தினரையும் இரு விமானப்படையினரையும்  வெலிகந்த பொலிஸார் கைது செய்ததாக பொலிஸ் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் நிஹால் தல்துவ கூறினார்.",
        "அத்துடன் குறித்த நால்வரின் வாக்கு மூலத்துக்கு அமைய,  கைதியை தாக்க பயன்படுத்தியதாக நம்பப்படும்  வயர் மற்றும் மூங்கில் பொல்லுகளையும் பொலிஸார் கைப்பற்றியுள்ளதாக  சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் நிஹால் தல்துவ கூறினார்.",
        "கந்தகாடு புனர்வாழ்வு மத்திய நிலைய ஆலோசகர்களாக கடமையாற்றிய விமானப்படையின் சார்ஜன் தர அதிகாரிகளான  35 வயதுடைய கோட்ட பிட்டிய பகுதியைச் சேர்ந்தவரும்,  36 வயதான நாவலப்பிட்டியைச் சேர்ந்தவரும் கைது செய்யப்பட்டவர்களில் அடங்குகின்றனர்.",
        "கைதான இராணுவ அதிகாரிகளில் ஒருவர் ஸ்டாப் சார்ஜனான 39 வயதுடைய கல்னேவ பகுதியைச் சேர்ந்தவர் எனவும் மற்றையவர் சார்ஜன் தர அதிகாரியான 37 வயதுடைய  ஹுரிகஸ்வெவயைச் சேர்ந்தவர் எனவும் பொலிஸார் கூறினர்.",
        "சந்தேக நபர்கள், தாக்குதல் மற்றும் கொலை குற்றச்சாட்டின் கீழ் நேற்று (2) பொலன்னறுவை நீதிவான் நீதிமன்றில் ஆஜர் செய்யப்பட்டனர். இதன்போது அவர்களை எதிர்வரும்  14 ஆம் திகதி வரை விளக்கமறியலில் வைக்க நீதிவான் உத்தரவிட்டார்.",
        "இதனிடையே, குறித்த சம்பவத்தை அடுத்து,  கடந்த ஜூன் 29 ஆம் திகதி குறித்த புனர்வாழ்வு மத்திய நிலையத்தில் தடுத்து வைக்கப்பட்டிருந்த பெருமளவான கைதிகள் தப்பிச் சென்றிருந்தனர்.",
        "சம்பவம் இடம்பெறும் போது கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு நிலையத்தில் போதைப்பொருளுக்கு அடிமையாகி புனர்வாழ்வளிக்கப்படுகின்ற 998 கைதிகள் தடுத்து வைக்கப்பட்டிருந்ததாக புனர்வாழ்வு ஆணையாளர் நாயகம் மேஜர் ஜெனரல் தர்ஷன ஹெட்டிஆரச்சி தெரிவித்தார்.",
        "அவர்களில் 723 பேர் அங்கிருந்து தப்பிச் சென்றிருந்தனர். அவர்களில் 679 பேர் இன்று  (2) வரை கைது செய்யப்பட்டு நீதிமன்றில் ஆஜர்ச் செய்யப்பட்டு விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ள நிலையில் மேலும் 44 பேரைக் கைது செய்ய பொலிஸார் தொடர் விசாரணைகளை முன்னெடுத்துள்ளனர்.",
        "தற்போது கந்த காடு முகாமில்  272 பேர் மட்டுமே புனர் வாழ்வு நடவடிக்கைகளின் கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கைதி ஒருவரின்  சந்தேகத்துக்கு இடமான மரணம் மற்றும்  நீதிமன்ற உத்தரவில் தடுத்து வைக்கப்பட்டிருந்த கைதிகள் அங்கிருந்து தப்பியோடியமை தொடர்பிலும் பிரத்தியேக சிறப்பு விசாரணைகள் இடம்பெறுவதாக பொலிஸ் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் நிஹால் தல்துவ தெரிவித்தார்.",
        "பொலன்னறுவை சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் ஓஷான் ஹேவாவித்தாரனவின்  மேற்பார்வையில் வெலிகந்த பொலிஸ் பொறுப்பதிகாரி பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் சமந்த ரத்நாயக்கவின் கீழ்  இவ்விசாரணைகள் இடம்பெறுகின்றமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு புனர்வாழ்வு மத்திய நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை – வெலிகந்த பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிஹால் தல்துவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெலிகந்த பொலிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "35 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பதுளை-ஹாலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல-தேமோதரை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொட்டபிட்டிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "36 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாவலப்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு மறுவாழ்வு மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கல்னேவா",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "37 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹுரிகஸ்வேவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய மறுவாழ்வு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "998",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு மறுவாழ்வு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தர்ஷன ஹெட்டிராச்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "723",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "679",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "272 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காந்தா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை சிரேஷ்ட பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒஷான் ஹேவாவித்தாரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெலிகந்த பொலிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமந்தா ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}