{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Dolawaththa-to-present-private-members-bill-to-amend-penal-code-to-protect-LGBTQI-community/56-739028",
  "time_ut": 1661300660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dolawaththa to present private members bill to amend penal code to protect LGBTQI+ community",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dolawaththa to present private members bill to amend penal code to protect LGBTQI+ community",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Says it is to be handed over as a tribute to former Minister Mangala Samaraweera",
        "Bill will propose amendments to S. 365 and 365 (a) on ‘unnatural offences’",
        "Sri Lanka Podujana Peramuna MP Premnath C. Dolawaththa is set to present a private members bill to parliament in order to amend legal provisions within the country’s penal code which criminalise same-sex sexual activity.",
        "Dolawaththa is expected to present the bill to Speaker Mahinda Yapa Abeywardena today which also marks the first-year death anniversary of former Minister Mangala Samaraweera, a known advocate for LGBT rights in",
        "Accordingly, Dolawaththa’s bill will propose amendments to sections 365 and 365 (a) on unnatural offences in the Penal Code.",
        "Dolawaththa said he will hand over the private members bill to parliament today as a tribute to Samaraweera who continuously fought to remove all forms of discrimination and to protect one’s freedom to decide on one’s own sexual orientation.",
        "The MP expressed his gratitude to the Executive Director of the Institute of Politics Sanjeewa Wimalagunarathna and Attorney at law Akalanka Hettiarachchi for assisting him in formulating",
        "Earlier this month, President Ranil Wickremesinghe issued a gazette removing Sections 365 and 365 A of the Penal Code from the country’s emergency regulations.",
        "Section 360 of the Penal Code terms “voluntary carnal intercourse against the order of nature with any man, woman, or animal” as an “unnatural offence”, while Section 365 A penalises “acts of gross indecency between persons”.",
        "These provisions have been relied on by the Police to harass and arrest LGBT persons. However, despite Wickremesinghe’s moves to remove the discriminatory provisions from the emergency regulations, LGBT activists have continued to call on the Government to repeal legal provisions against the community from the penal code.",
        "Activist and Attorney at Law Aritha Wickramasinghe said: “For decades the LGBT community have been demanding all Governments to repeal these provisions. But every Government has either mocked us or told us that now was not the time.”",
        "According to him the community has suffered immensely and been subjected to various types of abuse. “By repealing these laws, we are not only returning dignity to LGBT people but prohibiting Government sanctioned rape of LGBT people,” he added."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dolawaththa",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mangala Samaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna MP Premnath C. Dolawaththa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dolawaththa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mangala Samaraweera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dolawaththa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Penal Code",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dolawaththa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Samaraweera",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Institute of Politics Sanjeewa Wimalagunarathna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Akalanka Hettiarachchi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Penal Code",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Section 365 A",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LGBT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Law Aritha Wickramasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LGBTQI+ ප්‍රජාව ආරක්ෂා කිරීම සඳහා දණ්ඩ නීති සංග්‍රහය සංශෝධනය කිරීම සඳහා වූ පුද්ගලික මන්ත්‍රී පනත් කෙටුම්පත දොලවත්ත විසින් ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හිටපු අමාත්‍ය මංගල සමරවීර මහතාට උපහාරයක් ලෙස එය භාරදීමට නියමිත බව පවසයි",
        "‘අස්වාභාවික වැරදි’ සම්බන්ධයෙන් S. 365 සහ 365 (a) සංශෝධන පනත් කෙටුම්පත මගින් යෝජනා කරනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ප්‍රේම්නාත් සී. දොළවත්ත විසින් සමලිංගික ලිංගික ක්‍රියාකාරකම් අපරාධයක් බවට පත් කෙරෙන මෙරට දණ්ඩ නීති සංග්‍රහය තුළ පවතින නීතිමය ප්‍රතිපාදන සංශෝධනය කිරීම සඳහා පෞද්ගලික මන්ත්‍රී පනත් කෙටුම්පතක් පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතයි.",
        "LGBT අයිතිවාසිකම් වෙනුවෙන් පෙනී සිටින හිටපු අමාත්‍ය මංගල සමරවීර මහතාගේ පළමු වසර ගුණානුස්මරණයද යෙදෙන අද දින දොළවත්ත විසින් කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා වෙත පනත් කෙටුම්පත ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතයි.",
        "ඒ අනුව දොළවත්තගේ පනත් කෙටුම්පත මගින් දණ්ඩ නීති සංග්‍රහයේ ඇති අස්වාභාවික වැරදි පිළිබඳ 365 සහ 365 (අ) වගන්තිවලට සංශෝධන යෝජනා කරනු ඇත.",
        "සියලු ආකාරයේ වෙනස්කම් ඉවත් කිරීමට සහ තම ලිංගික නැඹුරුව තීරණය කිරීමේ නිදහස ආරක්ෂා කිරීමට අඛණ්ඩව සටන් කළ සමරවීර මහතාට උපහාරයක් ලෙස පෞද්ගලික මන්ත්‍රී පනත් කෙටුම්පත අද පාර්ලිමේන්තුවට භාර දෙන බව දොලවත්ත මහතා පැවසීය.",
        "සූත්‍රගත කිරීමට තමාට සහය වූ දේශපාලන ආයතනයේ විධායක අධ්‍යක්ෂ සංජීව විමලගුණරත්න මහතාට සහ නීතිඥ අකලංක හෙට්ටිආරච්චි මහතාට මන්ත්‍රීවරයා සිය කෘතඥතාව පළ කළේය.",
        "දණ්ඩ නීති සංග්‍රහයේ 365 සහ 365 A වගන්ති රටේ හදිසි නීති රෙගුලාසිවලින් ඉවත් කරමින් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ විසින් මෙම මස මුලදී ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කරන ලදී.",
        "දණ්ඩ නීති සංග්‍රහයේ 360 වැනි වගන්තිය “ඕනෑම පුරුෂයෙකු, ස්ත්‍රියක් හෝ සතෙකු සමඟ ස්වභාවධර්මයේ පිළිවෙලට එරෙහිව ස්වේච්ඡාවෙන් කරන ලෞකික සංසර්ගය” “අස්වාභාවික වරදක්” ලෙස සලකන අතර, 365 A වගන්තිය “පුද්ගලයන් අතර දරුණු අශෝභන ක්‍රියාවන්ට” දඬුවම් කරයි.",
        "LGBT පුද්ගලයින්ට හිරිහැර කිරීම සහ අත්අඩංගුවට ගැනීම සඳහා මෙම විධිවිධාන පොලිසිය විසින් විශ්වාසය තබා ඇත. කෙසේ වෙතත්, හදිසි නීති රෙගුලාසි වලින් වෙනස් කොට සැලකීමේ විධිවිධාන ඉවත් කිරීමට වික්‍රමසිංහගේ පියවර නොතකා, LGBT ක්‍රියාකාරීන් දිගින් දිගටම රජයෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ ප්‍රජාවට එරෙහි නීතිමය ප්‍රතිපාදන දණ්ඩ නීති සංග්‍රහයෙන් ඉවත් කරන ලෙසයි.",
        "ක්‍රියාකාරිනි සහ නීතීඥ අරිතා වික්‍රමසිංහ මෙසේ පැවසීය: “දශක ගණනාවක් තිස්සේ LGBT ප්‍රජාව මෙම විධිවිධාන අවලංගු කරන ලෙස සියලුම රජයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටී. නමුත් සෑම රජයක්ම අපට සමච්චල් කර හෝ දැන් කාලය නොවන බව අපට පවසා ඇත.",
        "ඔහුට අනුව ප්‍රජාව අපමණ දුක් විඳිමින් විවිධ අපචාරවලට ලක්ව ඇත. \"මෙම නීති අවලංගු කිරීමෙන්, අපි LGBT පුද්ගලයින්ට ගෞරවය නැවත ලබා දෙනවා පමණක් නොව, LGBT පුද්ගලයින් දූෂණය කිරීම රජය විසින් අනුමත කිරීම තහනම් කරනවා,\" ඔහු තවදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දොලවත්ත",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මංගල සමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ප්‍රේම්නාත් සී. දොළවත්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දොලවත්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමු වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මංගල සමරවීර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දොලවත්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දණ්ඩ නීති සංග්‍රහය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දොලවත්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමරවීර",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සංජීව විමලගුණරත්න දේශපාලන ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අකලංක හෙට්ටිආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දණ්ඩ නීති සංග්‍රහය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "365 A වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LGBT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීතිය අරිතා වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "LGBTQI+ சமூகத்தைப் பாதுகாப்பதற்காக தண்டனைக் குறியீட்டைத் திருத்துவதற்கான தனியார் உறுப்பினர் மசோதாவை டோலவத்த முன்வைக்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் அமைச்சர் மங்கள சமரவீரவுக்கு அஞ்சலி செலுத்தும் வகையில் இது கையளிக்கப்பட உள்ளதாகத் தெரிவிக்கப்படுகிறது",
        "‘இயற்கைக்கு மாறான குற்றங்கள்’ மீதான எஸ். 365 மற்றும் 365 (அ) ஆகியவற்றில் திருத்தங்களை மசோதா முன்மொழிகிறது.",
        "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பிரேம்நாத் சி.தொலவத்த, ஓரினச்சேர்க்கைச் செயற்பாடுகளை குற்றமாக கருதும் நாட்டின் தண்டனைச் சட்டத்தில் உள்ள சட்ட விதிகளை திருத்தும் வகையில் தனிநபர் சட்டமூலத்தை பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்க உள்ளார்.",
        "முன்னாள் அமைச்சர் மங்கள சமரவீரவின் முதலாம் ஆண்டு நினைவு நாளைக் கொண்டாடும் இந்த சட்டமூலத்தை சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தனவிடம் டோலவத்த இன்று சமர்ப்பிப்பார் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "அதன்படி, குற்றவியல் சட்டத்தில் உள்ள இயற்கைக்கு மாறான குற்றங்கள் குறித்த பிரிவுகள் 365 மற்றும் 365 (a) ஆகியவற்றில் திருத்தங்களை டோலவத்தவின் மசோதா முன்மொழிகிறது.",
        "சகலவிதமான பாகுபாடுகளையும் அகற்றி, தனது பாலியல் சார்பு குறித்து தீர்மானிக்கும் சுதந்திரத்தைப் பாதுகாக்க தொடர்ச்சியாகப் போராடிய சமரவீரவுக்கு அஞ்சலி செலுத்தும் வகையில், தனியார் சட்டமூலத்தை இன்று நாடாளுமன்றத்தில் கையளிக்கவுள்ளதாக டொலவத்த தெரிவித்தார்.",
        "அரசியல் நிறுவகத்தின் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் சஞ்சீவ விமலகுணரத்ன மற்றும் சட்டத்தரணி அகலங்க ஹெட்டியாராச்சி ஆகியோருக்கு தமக்கு உதவியமைக்காக பாராளுமன்ற உறுப்பினர் நன்றி தெரிவித்தார்.",
        "இந்த மாத தொடக்கத்தில், ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, நாட்டின் அவசரகாலச் சட்டங்களில் இருந்து குற்றவியல் சட்டத்தின் 365 மற்றும் 365 ஏ ஆகிய பிரிவுகளை நீக்கி வர்த்தமானியை வெளியிட்டார்.",
        "தண்டனைச் சட்டத்தின் பிரிவு 360, \"எந்தவொரு ஆண், பெண் அல்லது விலங்குடன் இயற்கையின் ஒழுங்குக்கு எதிராக தன்னார்வ உடலுறவு\" ஒரு \"இயற்கைக்கு மாறான குற்றம்\", அதே நேரத்தில் பிரிவு 365 A \"நபர்களுக்கு இடையேயான மோசமான அநாகரீகமான செயல்களுக்கு\" தண்டனை அளிக்கிறது.",
        "LGBT நபர்களை துன்புறுத்துவதற்கும் கைது செய்வதற்கும் இந்த விதிகள் காவல்துறையால் நம்பப்பட்டுள்ளன. எவ்வாறாயினும், அவசரகாலச் சட்டங்களிலிருந்து பாரபட்சமான விதிகளை அகற்ற விக்கிரமசிங்கவின் நகர்வுகள் இருந்தபோதிலும், LGBT ஆர்வலர்கள் சமூகத்திற்கு எதிரான சட்ட விதிகளை தண்டனைச் சட்டத்தில் இருந்து நீக்குமாறு அரசாங்கத்திடம் தொடர்ந்து கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்.",
        "செயற்பாட்டாளரும் சட்டத்தரணியுமான அரிதா விக்கிரமசிங்க கூறினார்: “பல தசாப்தங்களாக LGBT சமூகம் இந்த விதிகளை ரத்து செய்யுமாறு அனைத்து அரசாங்கங்களையும் கோரி வருகிறது. ஆனால் ஒவ்வொரு அரசாங்கமும் எங்களை கேலி செய்தன அல்லது இப்போது நேரம் இல்லை என்று சொல்லிவிட்டன.",
        "அவரைப் பொறுத்தவரை, சமூகம் மிகவும் பாதிக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் பல்வேறு வகையான துஷ்பிரயோகங்களுக்கு உள்ளாகியுள்ளது. \"இந்தச் சட்டங்களை ரத்து செய்வதன் மூலம், எல்ஜிபிடி மக்களுக்கான கண்ணியத்தை நாங்கள் திரும்பப் பெறுவது மட்டுமல்லாமல், எல்ஜிபிடி மக்களைக் கற்பழிப்பதை அரசு அனுமதித்ததைத் தடுக்கிறோம்\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டோலவத்த",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மங்கள சமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பிரேம்நாத் சி.தொலவத்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோலவத்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலாமாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மங்கள சமரவீர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோலவத்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தண்டனைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோலவத்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சமரவீர",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஞ்சீவ விமலகுணரத்ன அரசியல் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அகலங்க ஹெட்டியாராச்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தண்டனைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிவு 365 ஏ",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்ஜிபிடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சட்டம் அரித விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}