{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130795",
  "time_ut": 1656948702,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழில் ஒன்றரை வயது குழந்தை தண்ணீர் வாளிக்குள் விழுந்து உயிரிழப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A one-and-a-half-year-old child died after falling into a bucket of water in Yali",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Jaffna. A one-and-a-half-year-old child fell into a bucket of water and died in Ponnalai West.",
        "This afternoon, while the child's mother was cooking, the child fell into a bucket of water in the yard and died.",
        "After finishing cooking, the mother went looking for the child but did not find the child. When the mother and the neighbors searched for the child, it was observed that the child had fallen into a bucket of water.",
        "After this, the neighbors rescued the child and took him to Moolai Hospital, but the doctors said that the child had already died.",
        "In this case, the dead body of the child is currently kept at the Moolai Cooperative Hospital, while the Vattukkottai police are conducting further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "one",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Yali",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "This afternoon",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Moolai Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Moolai Cooperative Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vattukkottai",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාලියේදී වතුර බාල්දියකට වැටී වයස අවුරුදු එකහමාරක දරුවෙකු මියයයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "යාපනය. පොන්නලෙයි බටහිර ප්‍රදේශයේදී අවුරුදු එකහමාරක දරුවෙකු වතුර බාල්දියකට වැටී මිය ගියේය.",
        "අද පස්වරුවේ දරුවාගේ මව ආහාර පිසීමේදී දරුවා මිදුලේ වතුර බාල්දියකට වැටී මියගොස් තිබෙනවා.",
        "ඉවුම් පිහුම් අවසන් වූ පසු මව දරුවා සොයා ගිය නමුත් දරුවා හමු නොවීය. මව සහ අසල්වාසීන් එක්ව දරුවා සොයා බලන විට දරුවා වතුර බාල්දියකට වැටී ඇති බව දැක තිබෙනවා.",
        "මෙයින් පසු අසල්වාසීන් විසින් දරුවා බේරාගෙන මුලෙයි රෝහලට රැගෙන ගියද ඒ වන විටත් දරුවා මියගොස් සිටි බව වෛද්‍යවරු ප්‍රකාශ කළහ.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් දරුවාගේ මෘත ශරීරය මේ වන විට මුලෙයි සමූපකාර රෝහලේ තබා ඇති අතර වට්ටුක්කෝට්ටෙයි පොලිසිය වැඩිදුර පරීක්ෂණ පවත්වයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "යාලි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මූලායි රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මූලායි සමුපකාර රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වට්ටුක්කෝට්ටෙයි",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழில் ஒன்றரை வயது குழந்தை தண்ணீர் வாளிக்குள் விழுந்து உயிரிழப்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "யாழ். பொன்னாலை மேற்கு பகுதியில் ஒன்றரை வயது குழந்தை ஒன்று தண்ணீர் வாளிக்குள் விழுந்து உயிரிழந்துள்ளது.",
        "இன்று மதியம் குறித்த குழந்தையின் தாய் சமையலில் ஈடுபட்டுக்கொண்டிருந்தவேளை குழந்தை முற்றத்தில் இருந்த தண்ணீர் வாளிக்குள் விழுந்து உயிரிழந்துள்ளது.",
        "இதையடுத்து தாய் சமையல் வேலைகளை முடித்துவிட்டு குழந்தையை தேடியவேளை குழந்தையை காணவில்லை. இதன்போது தாயாரும் அயலில் உள்ளவர்களும் சேர்ந்து குழந்தையை தேடிய போது குழந்தை தண்ணீர் வாளியினுள் வீழ்ந்திருந்தது அவதானிக்கப்பட்டது.",
        "இதனையடுத்து குழந்தையை மீட்ட அயலில் உள்ளவர்கள் மூளாய் வைத்தியசாலைக்கு கொண்டுச்சென்ற போதிலும் குழந்தை ஏற்கனவே உயிரிழந்துவிட்டதாக வைத்தியர்கள் தெரிவித்தள்ளனர்.",
        "இந்நிலையில், குழந்தையின் சடலம் தற்போது மூளாய் கூட்டுறவு வைத்தியசாலையில் வைக்கப்பட்டுள்ள நிலையில், வட்டுக்கோட்டை பொலிஸார் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "யாளி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூலை மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூலை கூட்டுறவு மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வட்டுக்கோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}