{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/COVID-forces-Ragama-Railway-station-ticket-counters-shut/342-241952",
  "time_ut": 1658981727,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "COVID forces Ragama Railway station ticket counters shut",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "COVID forces Ragama Railway station ticket counters shut",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The ticket counters at the Ragama railway station were closed this morning after one of the station masters being infected with COVID after he was tested positive, the Sri Lanka Railways Station Masters' Union (SLRSMU) said.",
        "They said several employees at the station were found with fever, so the ticket counters at the station were closed.",
        "The union said that relief officers to cover duties at the station will be sent today. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ragama Railway",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ragama",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Railways Station Masters' Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොවිඩ් බලකා රාගම දුම්රිය ස්ථානයේ ප්‍රවේශපත්‍ර කවුළු වසා දමයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අද උදෑසන රාගම දුම්රිය ස්ථානයේ ප්‍රවේශපත්‍ර කවුන්ටර වසා දැමුවේ එක් දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරයෙකුට කොවිඩ් ආසාදනය වීම හේතුවෙන් ඔහු ධනාත්මක බව පරීක්‍ෂා කිරීමෙන් අනතුරුව බව ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමය (SLRSMU) පවසයි.",
        "දුම්රිය ස්ථානයේ සිටි සේවකයන් කිහිප දෙනෙකුට උණ වැළඳී ඇති බවත්, එම නිසා දුම්රිය ස්ථානයේ ප්‍රවේශපත්‍ර කවුන්ටර වසා දමා ඇති බවත් ඔවුහු පැවසූහ.",
        "එම සංගමය පැවසුවේ එම ස්ථානයේ රාජකාරි ආවරණය කිරීම සඳහා සහන නිලධාරීන් අද පිටත් කර හරින බවයි. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාගම දුම්රිය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோவிட் படைகளால் ராகம ரயில் நிலைய டிக்கெட் கவுன்டர்கள் மூடப்பட்டன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ராகம புகையிரத நிலையத்தின் டிக்கட் கவுன்ட்டர்கள் இன்று காலை மூடப்பட்டதாக, ரயில் நிலைய அதிபர்களில் ஒருவருக்கு கொரோனா தொற்று உறுதி செய்யப்பட்டதையடுத்து, இன்று காலை மூடப்பட்டதாக இலங்கை ரயில் நிலைய மாஸ்டர்கள் சங்கம் (SLRSMU) தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஸ்டேஷனில் இருந்த பல ஊழியர்களுக்கு காய்ச்சலால் பாதிக்கப்பட்டிருந்ததால், ஸ்டேஷனில் உள்ள டிக்கெட் கவுன்டர்கள் மூடப்பட்டுள்ளதாக அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "நிலையத்தில் கடமைகளை ஈடுசெய்வதற்காக நிவாரண உத்தியோகத்தர்கள் இன்று அனுப்பி வைக்கப்படவுள்ளதாக தொழிற்சங்கம் தெரிவித்துள்ளது. (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராகம ரயில்வே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராகம",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ரயில்வே ஸ்டேஷன் மாஸ்டர்ஸ் யூனியன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}