{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130646",
  "time_ut": 1656776415,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "முதலீட்டாளர்களுக்கு 24 மணிநேரத்தில் அனுமதி - அமைச்சர் தம்மிக அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "24 hours approval for investors - ministerial notification",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Investment Promotion Minister Dammika Perera said that arrangements are being made to issue permits within 24 hours to international investors who want to make investments in Sri Lanka.",
        "He said the above while commenting to Veerakesari about the next steps to overcome the economic crisis of the country.",
        "I am carrying out my activities with dedication to overcome the current economic crisis. Discussions have been started to attract investors to the country.",
        "For this, negotiations are being carried out with diplomatic and other professional international parties.",
        "In particular, we have decided to extend the visa period for owners and employees of foreign companies in Sri Lanka to 5 years at a time.",
        "The activities for that have been officially started from last Friday. In the next step, the one-day service for obtaining passports will be started in the outer districts from tomorrow, Monday.",
        "In this situation, steps have been taken to grant permission of the Board of Investment within 24 hours to international investors who are proposing to make investments in Sri Lanka.",
        "It has been decided to speed up the process as it has been pointed out to me that there are delays in obtaining approvals for investments in Sri Lanka.",
        "And, specifically, measures have been taken to ensure that revenues are raised and spent in a fair, responsible and efficient manner to support Sri Lanka's social and economic investment priorities."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24 hours",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Veerakesari",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow, Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආයෝජකයින් සඳහා පැය 24ක අනුමැතිය - අමාත්‍ය නිවේදනය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආයෝජනය කිරීමට කැමති ජාත්‍යන්තර ආයෝජකයින්ට පැය 24ක් ඇතුළත බලපත්‍ර නිකුත් කිරීමට කටයුතු සූදානම් කරමින් සිටින බව ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය දම්මික පෙරේරා මහතා පැවසීය.",
        "රටේ ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමේ ඉදිරි ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව වීරකේසරියට අදහස් දක්වමින් ඔහු ඉහත කීවේය.",
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ එන්න මම කැපවීමෙන් මගේ කටයුතු කරගෙන යනවා. ආයෝජකයින් රටට ගෙන්වා ගැනීමට සාකච්ඡා ආරම්භ කර තිබෙනවා.",
        "මේ සඳහා රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සහ අනෙකුත් වෘත්තීය ජාත්‍යන්තර පාර්ශ්ව සමඟ සාකච්ඡා කරගෙන යනවා.",
        "විශේෂයෙන්ම ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ සමාගම්වල හිමිකරුවන් සහ සේවකයන් සඳහා වීසා කාලය වසර 5ක් දක්වා දීර්ඝ කිරීමට අප තීරණය කර තිබෙනවා.",
        "ඒ සඳහා වූ කටයුතු පසුගිය සිකුරාදා සිට නිල වශයෙන් ආරම්භ කර තිබෙනවා. මීළඟ පියවර ලෙස විදේශ ගමන් බලපත්‍ර ලබාගැනීමේ එක්දින සේවාව හෙට සඳුදා සිට පිට දිස්ත්‍රික්කවල ආරම්භ කෙරේ.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ ආයෝජනය කිරීමට යෝජනා කරන ජාත්‍යන්තර ආයෝජකයින්ට පැය 24ක් ඇතුළත ආයෝජන මණ්ඩලයේ අවසරය ලබාදීමට පියවර ගෙන ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආයෝජන සඳහා අනුමැතිය ලබාගැනීමේ ප්‍රමාදයන් පවතින බව මට පෙන්වා දී ඇති බැවින් එම ක්‍රියාවලිය කඩිනම් කිරීමට තීරණය කර ඇත.",
        "තවද, විශේෂයෙන්ම, ශ්‍රී ලංකාවේ සමාජ හා ආර්ථික ආයෝජන ප්‍රමුඛතා සඳහා සහය වීම සඳහා සාධාරණ, වගකීම් සහගත සහ කාර්යක්‍ෂම ආකාරයෙන් ආදායම් ඉහළ නැංවීම සහ වියදම් කිරීම සහතික කිරීමට පියවර ගෙන ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පැය 24",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරකේසරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර 5 ක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට, සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முதலீட்டாளர்களுக்கு 24 மணிநேரத்தில் அனுமதி - அமைச்சர் தம்மிக அறிவிப்பு",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் முதலீடுகளைச் செய்வதற்கு முன்வரும் சர்வதேச முதலீட்டாளர்களுக்கு 24மணிநேரத்தில் அனுமதிகளை வழங்குவதற்கு ஏற்பாடுகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருவதாக முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக பெரேரா தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டின் பொருளாதார நெருக்கடிகளை போக்குவதற்கான அடுத்தகட்டச் செயற்பாடுகள் தொடர்பில் வீரகேசரிக்கு கருத்து வெளியிடும் போதே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "தற்போது ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடிகளை போக்குவதற்கு அர்ப்பணிப்புடன் எனது நடவடிக்கைகளை முன்னெடுத்து வருகின்றேன். அந்த வகையில் நாட்டிற்கு முதலீட்டாளர்களை வரவளைப்பதற்கான கலந்துரையாடல்கள் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ள.",
        "இதற்காக, இராஜதந்திர மற்றும் ஏனைய துறைசார்ந்த நிபுணத்துவம் வாய்ந்த சர்வதேச தரப்புக்களுடன் பேச்சுவார்த்தைகள் முன்னெடுக்கப்பட்டு வருகின்றன.",
        "குறிப்பாக, இலங்கையில் உள்ள வெளிநாட்டு நிறுவனங்களின் உரிமையாளர்கள், மற்றும் ஊழியர்களுக்கான விசா காலத்தை ஒரேதடவையில் 5வருடங்களுக்கு நீடிக்கப்பட்டதாக வழங்குவதற்கு தீர்மானித்திருந்தோம்.",
        "அதற்கான செயற்பாடுகள்,கடந்த வெள்ளிக்கிழமை முதல் உத்தியோகபூர்வமாக அரும்பிக்கப்பட்டு விட்டன. அடுத்த கட்டமாக  கடவுச்சீட்டுக்களைப் பெறுவதற்கான ஒருநாள் சேவையானது, நாளை திங்கட்கிழமை முதல் வெளிமாவட்டங்களில் ஆரம்பிக்கப்படவுள்ளது.",
        "இந்த நிலையில், இலங்கையில் முதலீடுகளை மேற்கொள்வதற்கு முன்வருகின்ற சர்வேதச முதலீட்டாளர்களுக்கு 24மணிநேரத்தில் முதலீட்டுச் சபையின் அனுமதியை வழங்குவதற்குரிய நடவடிக்கைகள் மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளன.",
        "இலங்கையில் முதலீடுகளை மேற்கொள்வதற்கான அனுமதிகளைப் பெறுமதில் தாமதமான நிலைமைகள் காணப்படுகின்றமை தொடர்பில் என்னிடத்தில் சுட்டிக்காட்டப்பட்ட நிலையில் அதனை விரைவுபடுத்துவதற்கு தீர்மானிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும், தனிப்பட்ட வகையில், இலங்கையின் சமூக மற்றும் பொருளாதார முதலீடுகளின் முன்னுரிமைகளை ஆதரிப்பதற்காக, வருவாயானது நியாயமான, பொறுப்பான மற்றும் திறமையான வழியில் உயர்த்தப்பட்டு செலவிடப்படுவதை உறுதி செய்தவதற்குரிய நடவடிக்கைகளும் எடுக்கப்பட்டுள்ள என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "24 மணி நேரம்",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரகேசரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை, திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}