{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/24/what-is-monkeypox/",
  "time_ut": 1658640480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "What is Monkeypox?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "What is Monkeypox?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The World Health Organization yesterday (23) declared Monkeypox a public health emergency of international concern.",
        "Monkeypox is a viral zoonosis (a virus transmitted to humans from animals) with symptoms similar to those seen in the past in smallpox patients, although it is clinically less severe.",
        "Monkeypox primarily occurs in central and west Africa, often in proximity to tropical rainforests, and has been increasingly appearing in urban areas. Animal hosts include a range of rodents and non-human primates.",
        "Monkeypox virus is an enveloped double-stranded DNA virus that belongs to the Orthopoxvirus genus of the Poxviridae family.",
        "Human monkeypox was first identified in humans in 1970 in the Democratic Republic of the Congo in a 9-month-old boy in a region where smallpox had been eliminated in 1968. Since then, most cases have been reported from rural, rainforest regions of the Congo Basin, particularly in the Democratic Republic of the Congo and human cases have increasingly been reported from across central and west Africa.",
        "Animal-to-human (zoonotic) transmission can occur from direct contact with the blood, bodily fluids, or cutaneous or mucosal lesions of infected animals.",
        "Human-to-human transmission can result from close contact with respiratory secretions, skin lesions of an infected person or recently contaminated objects. Transmission via droplet respiratory particles usually requires prolonged face-to-face contact, which puts health workers, household members and other close contacts of active cases at greater risk.",
        "Transmission can also occur via the placenta from mother to fetus (which can lead to congenital monkeypox) or during close contact during and after birth. While close physical contact is a well-known risk factor for transmission, it is unclear at this time if monkeypox can be transmitted specifically through sexual transmission routes.",
        "The incubation period (interval from infection to onset of symptoms) of monkeypox is usually from 6 to 13 days but can range from 5 to 21 days.",
        "The invasion period (lasts between 0–5 days) characterized by fever, intense headache, lymphadenopathy (swelling of the lymph nodes), back pain, myalgia (muscle aches) and intense asthenia (lack of energy). Lymphadenopathy is a distinctive feature of monkeypox compared to other diseases that may initially appear similar (chickenpox, measles, smallpox)",
        "The skin eruption usually begins within 1–3 days of appearance of fever. The rash tends to be more concentrated on the face and extremities rather than on the trunk. It affects the face (in 95% of cases), and palms of the hands and soles of the feet (in 75% of cases). Also affected are oral mucous membranes (in 70% of cases), genitalia (30%), and conjunctivae (20%), as well as the cornea. The rash evolves sequentially from macules (lesions with a flat base) to papules (slightly raised firm lesions), vesicles (lesions filled with clear fluid), pustules (lesions filled with yellowish fluid), and crusts which dry up and fall off. The number of lesions varies from a few to several thousand. In severe cases, lesions can coalesce until large sections of skin slough off.",
        "Vaccination against smallpox was demonstrated through several observational studies to be about 85% effective in preventing monkeypox. Thus, prior smallpox vaccination may result in milder illness. A newer vaccine based on a modified attenuated vaccinia virus (Ankara strain) was approved for the prevention of monkeypox in 2019. This is a two-dose vaccine for which availability remains limited.",
        "– Offering vaccine to persons who may be at risk such as laboratory personnel, rapid response teams and health workers.",
        "– Surveillance and rapid identification of new cases is critical for outbreak containment. During human monkeypox outbreaks",
        "COVID-19 on the rise again, public urged to follow health guidelines",
        "HRW urges President to cease unlawful use of force against protestors"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Monkeypox",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "west Africa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Orthopoxvirus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Poxviridae",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1970",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Democratic Republic of the",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Congo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9-month-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1968",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Congo Basin",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Democratic Republic of the",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Congo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "west Africa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "6 to 13 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 to 21 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "between 0–5 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lymphadenopathy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1–3 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "30%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "several thousand",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 85%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "vaccinia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ankara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Surveillance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "HRW",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Monkeypox යනු කුමක්ද?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය ඊයේ (23) වඳුරු උවදුර ජාත්‍යන්තර අවධානයට ලක්විය යුතු මහජන සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "වඳුරු යනු වෛරස් zoonosis (සතුන්ගෙන් මිනිසුන්ට සම්ප්‍රේෂණය වන වෛරසයක්) වන අතර එය සායනිකව අඩු වුවද වසූරිය රෝගීන්ගේ අතීතයේ දක්නට ලැබුණු රෝග ලක්ෂණ වලට සමාන වේ.",
        "වඳුරු උවදුර ප්‍රධාන වශයෙන් මධ්‍යම සහ බටහිර අප්‍රිකාවේ ඇති වන අතර, බොහෝ විට නිවර්තන වැසි වනාන්තර ආශ්‍රිතව, නාගරික ප්‍රදේශවල වැඩි වැඩියෙන් දක්නට ලැබේ. සත්ව ධාරකයන්ට මීයන් සහ මිනිස් නොවන ප්‍රයිමේට් පරාසයක් ඇතුළත් වේ.",
        "වඳුරු වයිරසය යනු Poxviridae පවුලට අයත් Orthopoxvirus ගණයට අයත් ආවරණයක් සහිත ද්විත්ව නූල් සහිත DNA වෛරසයකි.",
        "1970 දී කොංගෝ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ජනරජයේ, 1968 දී වසූරිය තුරන් කළ ප්‍රදේශයක මාස 9 ක් වයසැති පිරිමි ළමයෙකු තුළ වඳුරු වඳුරු මිනිසුන් තුළ මානව වඳුරු රෝගය ප්‍රථම වරට හඳුනා ගන්නා ලදී. එතැන් සිට, බොහෝ අවස්ථා වාර්තා වී ඇත්තේ ග්‍රාමීය, වැසි වනාන්තර ප්‍රදේශවලින් ය. කොංගෝ ද්‍රෝණිය, විශේෂයෙන්ම කොංගෝ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ජනරජයේ සහ මධ්‍යම සහ බටහිර අප්‍රිකාව හරහා මිනිස් සිද්ධීන් වැඩි වැඩියෙන් වාර්තා වී ඇත.",
        "ආසාදිත සතුන්ගේ රුධිරය, ශරීර තරල හෝ චර්ම හෝ ශ්ලේෂ්මල තුවාල සමඟ සෘජුව සම්බන්ධ වීමෙන් සතුන්ගෙන් මිනිසාට (zoonotic) සම්ප්‍රේෂණය සිදුවිය හැක.",
        "මිනිසාගෙන් මිනිසාට සම්ප්‍රේෂණය වීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ශ්වසන ස්‍රාවයන්, ආසාදිත පුද්ගලයෙකුගේ සමේ තුවාල හෝ මෑතකදී දූෂිත වූ වස්තූන් සමඟ සමීප සම්බන්ධතා ඇති විය හැක. ජල බිඳිති ශ්වසන අංශු හරහා සම්ප්‍රේෂණය වීමට සාමාන්‍යයෙන් දිගුකාලීන මුහුණට මුහුණ සම්බන්ධතා අවශ්‍ය වන අතර එමඟින් සෞඛ්‍ය සේවකයින්, ගෘහස්ථ සාමාජිකයින් සහ ක්‍රියාකාරී රෝගීන්ගේ අනෙකුත් සමීප සම්බන්ධතා වැඩි අවදානමකට ලක් වේ.",
        "මවගේ සිට කලලයට වැදෑමහ හරහා සම්ප්‍රේෂණය ද සිදු විය හැකිය (එය සහජ වඳුරු රෝගයට හේතු විය හැක) හෝ උපතේදී සහ පසුව සමීප සම්බන්ධතා වලදී. සමීප කායික සම්බන්ධතා සම්ප්‍රේෂණය සඳහා ප්‍රකට අවදානම් සාධකයක් වන අතර, වඳුරු පොක්ස් විශේෂයෙන් ලිංගික සම්ප්‍රේෂණ මාර්ග හරහා සම්ප්‍රේෂණය කළ හැකිද යන්න මේ වන විට පැහැදිලි නැත.",
        "වඳුරු පොක්ස් හි පුර්ව ලියාපදිංචි තක්සේරු කාලය (ආසාදනයේ සිට රෝග ලක්ෂණ ආරම්භය දක්වා) සාමාන්‍යයෙන් දින 6 සිට 13 දක්වා වන නමුත් දින 5 සිට 21 දක්වා පරාසයක පවතී.",
        "ආක්‍රමණ කාලය (දින 0-5 අතර පවතී) උණ, දැඩි හිසරදය, වසා ගැටිති (වසා ගැටිති ඉදිමීම), පිටුපස වේදනාව, මයිල්ජියා (මාංශ පේශි කැක්කුම) සහ දැඩි ඇස්ටේනියාව (ශක්තිය නොමැතිකම) මගින් සංලක්ෂිත වේ. ලිම්ෆැඩෙනෝපති යනු වඳුරු රෝගයේ සුවිශේෂී ලක්ෂණයක් වන අතර එය මුලින් සමාන විය හැකි වෙනත් රෝග සමඟ සසඳන විට (චිකන්පොක්ස්, සරම්ප, වසූරිය)",
        "සමේ පිපිරීම සාමාන්යයෙන් උණ පෙනුමෙන් දින 1-3 ක් ඇතුළත ආරම්භ වේ. කැසීම කඳට වඩා මුහුණේ සහ අන්තවල වැඩි අවධානයක් යොමු කරයි. එය මුහුණට (අවස්ථා වලින් 95% ක්) සහ අත් සහ පාදවල අත්ල (අවස්ථා වලින් 75% ක්) බලපායි. මුඛ ශ්ලේෂ්මල පටල (අවස්ථා වලින් 70% ක්), ලිංගේන්ද්‍රිය (30%) සහ කොන්ජන්ටිවා (20%) මෙන්ම කෝනියා ද බලපායි. කුෂ්ට මැකියුලස් (පැතලි පාදයක් සහිත තුවාල) සිට පැපුල් (මඳක් ඉහළ ගිය තද තුවාල), වෙසිලිස් (පැහැදිලි තරලයෙන් පිරී ඇති තුවාල), පැල්ලම් (කහ පැහැති තරලයෙන් පිරී ඇති තුවාල) සහ වියළී වැටෙන කබොල දක්වා අනුපිළිවෙලින් පරිණාමය වේ. තුවාල සංඛ්යාව කිහිපයක් සිට දහස් ගණනක් දක්වා වෙනස් වේ. දරුණු අවස්ථාවල දී, සමේ විශාල කොටස් ගිලී යන තෙක් තුවාල එකතු විය හැක.",
        "වසූරියට එරෙහිව එන්නත් කිරීම නිරීක්ෂණ අධ්‍යයනයන් කිහිපයක් හරහා වඳුරු උවදුර වැලැක්වීම සඳහා 85%ක් පමණ ඵලදායී බව පෙන්නුම් කරන ලදී. මේ අනුව, පූර්ව වසූරිය එන්නත මෘදු රෝගාබාධවලට හේතු විය හැක. 2019 දී වඳුරු උවදුර වැළැක්වීම සඳහා නවීකරණය කරන ලද දුර්වල එන්නත් වයිරසයක් (Ankara strain) මත පදනම් වූ නව එන්නතක් අනුමත කරන ලදී. මෙය මාත්‍රා දෙකක එන්නතක් වන අතර එය ලබා ගත හැකි වීම සීමිතය.",
        "- රසායනාගාර සේවකයින්, වේගවත් ප්‍රතිචාර කණ්ඩායම් සහ සෞඛ්‍ය සේවකයින් වැනි අවදානම් සහිත පුද්ගලයින්ට එන්නත් ලබා දීම.",
        "- පැතිරීම පාලනය කිරීම සඳහා නිරීක්ෂණය කිරීම සහ නව අවස්ථා සීඝ්‍රයෙන් හඳුනා ගැනීම ඉතා වැදගත් වේ. මානව වඳුරු උවදුර පැතිරෙන කාලය තුළ",
        "COVID-19 යළිත් ඉහළ යමින් පවතින අතර, සෞඛ්‍ය මාර්ගෝපදේශ අනුගමනය කරන ලෙස ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියේය",
        "විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව නීති විරෝධී ලෙස බලය යෙදවීම නතර කරන ලෙස HRW ජනාධිපතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටී"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වඳුරු උවදුර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බටහිර අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕතොපොක්ස් වයිරසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Poxviridae",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1970",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී ජනරජයේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොංගෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස 9 ක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1968",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොංගෝ ද්රෝණිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී ජනරජයේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොංගෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "දින 6 සිට 13 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 5 සිට 21 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 0-5 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසා ගැටිති",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1-3 දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "30%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "85% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එන්නත් කිරීම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අන්කාරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඔත්තු බැලීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "HRW",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குரங்கு நோய் என்றால் என்ன?",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); உலக சுகாதார நிறுவனம் நேற்று (23) குரங்குப் காய்ச்சலை ஒரு பொது சுகாதார அவசரநிலையாக அறிவித்தது.",
        "குரங்கு பாக்ஸ் என்பது ஒரு வைரஸ் ஜூனோசிஸ் (விலங்குகளிலிருந்து மனிதர்களுக்கு பரவும் வைரஸ்) ஆகும், இது மருத்துவரீதியாக குறைவான தீவிரத்தன்மை கொண்டதாக இருந்தாலும், பெரியம்மை நோயாளிகளிடம் கடந்த காலத்தில் காணப்பட்ட அறிகுறிகளைப் போன்றது.",
        "குரங்கு குரங்கு முக்கியமாக மத்திய மற்றும் மேற்கு ஆபிரிக்காவில் ஏற்படுகிறது, பெரும்பாலும் வெப்பமண்டல மழைக்காடுகளுக்கு அருகாமையில், நகர்ப்புறங்களில் பெருகிய முறையில் தோன்றும். விலங்கு புரவலர்களில் கொறித்துண்ணிகள் மற்றும் மனிதரல்லாத விலங்குகள் அடங்கும்.",
        "Monkeypox வைரஸ் என்பது Poxviridae குடும்பத்தின் Orthopoxvirus இனத்தைச் சேர்ந்த ஒரு மூடிய இரட்டை இழை DNA வைரஸ் ஆகும்.",
        "மனித குரங்கு முதன்முதலில் 1970 ஆம் ஆண்டில் காங்கோ ஜனநாயகக் குடியரசில் 9 மாத சிறுவனுக்கு 1968 இல் பெரியம்மை அகற்றப்பட்ட ஒரு பிராந்தியத்தில் மனிதர்களில் கண்டறியப்பட்டது. அதன் பின்னர், பெரும்பாலான வழக்குகள் கிராமப்புற மற்றும் மழைக்காடு பகுதிகளில் இருந்து பதிவாகியுள்ளன. காங்கோ பேசின், குறிப்பாக காங்கோ ஜனநாயகக் குடியரசில் மற்றும் மத்திய மற்றும் மேற்கு ஆபிரிக்கா முழுவதும் மனித வழக்குகள் அதிகளவில் பதிவாகியுள்ளன.",
        "விலங்குகளில் இருந்து மனிதனுக்கு (ஜூனோடிக்) பரவுதல் இரத்தம், உடல் திரவங்கள் அல்லது பாதிக்கப்பட்ட விலங்குகளின் தோல் அல்லது மியூகோசல் புண்களுடன் நேரடி தொடர்பு மூலம் ஏற்படலாம்.",
        "சுவாச சுரப்புகள், பாதிக்கப்பட்ட நபரின் தோல் புண்கள் அல்லது சமீபத்தில் அசுத்தமான பொருட்களுடன் நெருங்கிய தொடர்பு மூலம் மனிதனுக்கு மனிதனுக்கு பரவுதல் ஏற்படலாம். துளி சுவாசத் துகள்கள் வழியாக பரவுவதற்கு பொதுவாக நீண்ட நேர நேரத் தொடர்பு தேவைப்படுகிறது, இது சுகாதாரப் பணியாளர்கள், வீட்டு உறுப்பினர்கள் மற்றும் செயலில் உள்ள நோயாளிகளின் பிற நெருங்கிய தொடர்புகளை அதிக ஆபத்தில் ஆழ்த்துகிறது.",
        "தாயிடமிருந்து கருவுக்கு நஞ்சுக்கொடி வழியாகவும் (இது பிறவி குரங்கு பாக்ஸுக்கு வழிவகுக்கும்) அல்லது பிறக்கும் போது மற்றும் அதற்குப் பிறகு நெருங்கிய தொடர்பின் போது பரவுகிறது. நெருங்கிய உடல் தொடர்பு என்பது பரவுவதற்கான நன்கு அறியப்பட்ட ஆபத்து காரணி என்றாலும், குரங்கு பாக்ஸ் குறிப்பாக பாலியல் பரவும் வழிகள் மூலம் பரவுமா என்பது இப்போது தெளிவாக இல்லை.",
        "குரங்கு பாக்ஸின் அடைகாக்கும் காலம் (தொற்றுநோய் முதல் அறிகுறிகள் தோன்றும் வரை) பொதுவாக 6 முதல் 13 நாட்கள் வரை இருக்கும், ஆனால் 5 முதல் 21 நாட்கள் வரை இருக்கலாம்.",
        "படையெடுப்பு காலம் (0-5 நாட்களுக்கு இடையில் நீடிக்கும்) காய்ச்சல், கடுமையான தலைவலி, நிணநீர் அழற்சி (நிணநீர் கணுக்களின் வீக்கம்), முதுகுவலி, மயால்ஜியா (தசை வலிகள்) மற்றும் தீவிர அஸ்தீனியா (ஆற்றல் இல்லாமை) ஆகியவற்றால் வகைப்படுத்தப்படுகிறது. குரங்கு பாக்ஸின் ஒரு தனித்துவமான அம்சம் லிம்பேடனோபதி என்பது மற்ற நோய்களுடன் ஒப்பிடும்போது, ​​இது ஆரம்பத்தில் இதேபோல் தோன்றும் (சிக்கன் பாக்ஸ், தட்டம்மை, பெரியம்மை)",
        "தோல் வெடிப்பு பொதுவாக காய்ச்சல் தோன்றிய 1-3 நாட்களுக்குள் தொடங்குகிறது. சொறி உடற்பகுதியில் இருப்பதை விட முகம் மற்றும் கைகால்களில் அதிக கவனம் செலுத்துகிறது. இது முகம் (95% வழக்குகளில்), மற்றும் கைகள் மற்றும் கால்களின் உள்ளங்கைகளை (75% வழக்குகளில்) பாதிக்கிறது. வாய்வழி சளி சவ்வுகள் (70% வழக்குகளில்), பிறப்புறுப்பு (30%), மற்றும் கான்ஜுன்டிவா (20%) மற்றும் கார்னியா ஆகியவையும் பாதிக்கப்படுகின்றன. தடிப்புகள் மாகுல்ஸ் (தட்டையான அடித்தளத்துடன் கூடிய புண்கள்) இருந்து பருக்கள் (சற்று உயர்த்தப்பட்ட உறுதியான புண்கள்), கொப்புளங்கள் (தெளிவான திரவத்தால் நிரப்பப்பட்ட புண்கள்), கொப்புளங்கள் (மஞ்சள் நிற திரவத்தால் நிரப்பப்பட்ட புண்கள்) மற்றும் காய்ந்து உதிர்ந்து விழும் மேலோடுகள் வரை தொடர்ச்சியாக உருவாகிறது. புண்களின் எண்ணிக்கை சில முதல் பல ஆயிரம் வரை மாறுபடும். கடுமையான சந்தர்ப்பங்களில், தோலின் பெரிய பகுதிகள் மந்தமாக இருக்கும் வரை காயங்கள் ஒன்றிணைக்கலாம்.",
        "பெரியம்மை நோய்க்கு எதிரான தடுப்பூசி, குரங்கு காய்ச்சலைத் தடுப்பதில் சுமார் 85% பயனுள்ளதாக இருக்கும் என்று பல கண்காணிப்பு ஆய்வுகள் மூலம் நிரூபிக்கப்பட்டது. எனவே, முன் பெரியம்மை தடுப்பூசி லேசான நோயை ஏற்படுத்தும். 2019 ஆம் ஆண்டில் குரங்கு காய்ச்சலைத் தடுப்பதற்காக மாற்றியமைக்கப்பட்ட அட்டன்யூடேட் வாக்சினியா வைரஸை (அங்காரா ஸ்ட்ரெய்ன்) அடிப்படையாகக் கொண்ட ஒரு புதிய தடுப்பூசி அங்கீகரிக்கப்பட்டது. இது இரண்டு டோஸ் தடுப்பூசியாகும், இது கிடைப்பது குறைவாகவே உள்ளது.",
        "- ஆய்வகப் பணியாளர்கள், விரைவான பதிலளிப்பு குழுக்கள் மற்றும் சுகாதாரப் பணியாளர்கள் போன்ற ஆபத்தில் இருக்கும் நபர்களுக்கு தடுப்பூசி வழங்குதல்.",
        "- கண்காணிப்பு மற்றும் புதிய வழக்குகளை விரைவாக அடையாளம் காண்பது வெடிப்பைக் கட்டுப்படுத்த மிகவும் முக்கியமானது. மனித குரங்கு காய்ச்சலின் போது",
        "COVID-19 மீண்டும் அதிகரித்து வருவதால், சுகாதார வழிகாட்டுதல்களைப் பின்பற்றுமாறு பொதுமக்கள் வலியுறுத்தியுள்ளனர்",
        "எதிர்ப்பாளர்களுக்கு எதிராக சட்டவிரோதமாக பலத்தை பயன்படுத்துவதை நிறுத்துமாறு HRW ஜனாதிபதியை வலியுறுத்துகிறது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குரங்கு நோய்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆப்ரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்த்தோபாக்ஸ் வைரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Poxviridae",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1970",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "9 மாத குழந்தை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1968",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காங்கோ பேசின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காங்கோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஆப்ரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "6 முதல் 13 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 முதல் 21 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "0-5 நாட்களுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லிம்பேடனோபதி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1-3 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "70%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "30%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "பல ஆயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 85%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "தடுப்பூசி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அங்காரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கண்காணிப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "HRW",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}