{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/Rebuilding-of-the-nation-by-its-youth-Aragalaya/4-737641",
  "time_ut": 1658167145,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Rebuilding of the nation by its youth (Aragalaya)",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rebuilding of the nation by its youth (Aragalaya)",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "With recent events, the youth of Sri Lanka has shown its efficacy in enacting change to substantial political and social systems in Sri Lanka. A key reason for these mass youth gatherings (Aragalaya) was that people were failing to fulfil their basic human needs and, in order to change this, inherent systemic changes were necessary.",
        "However, now a window of opportunity has opened for future generations to change the way in which their country operates. The issues start here because choosing a correct group of people to run the country and bring it back to its former normality is needed. A nation in a crisis with negative growth levels and a debt of over $ 50 billion is not easy to revive. But fortunately Sri Lanka is a resource-rich country which has a very strong private sector and SME sector, therefore if the incoming politicians correctly identify the issues of the people and support this, positive system changes are possible by some time next year.",
        "For this, certain sectors are very important such as the Ministry of Finance, Ministry of Tourism, and ministries concerned with power and energy, foreign employment, justice/defence, economic development and trade. A diverse consultative committee consisting of professionals in respective fields, politicians, youth and such are required to advise each of these ministries.",
        "Therefore Sri Lankan youth would find it advisable to make sure that experienced, honest, knowledgeable and efficient people are appointed posts in these places.",
        "Further, ambassadors can do a lot. They should be encouraged to work to the best of their abilities and see what can be done with their appointed nations in terms of building strong international relationships, as well as bringing in opportunities for Sri Lankan trade, business and tourism. The incoming finance minister has a lot to do as well in improving the dollar income, treasury, restructuring of loans, IMF discussions, rebuilding a secure banking system in the country, reduction of unnecessary expenditures an making all government departments efficient and profitable and supporting entrepreneurs and the SME sector.",
        "So should the respective ministries of agriculture and public transport sufficiently support farmers to sort of food scarcity issues, design a self-sustainable system for each Sri Lankan citizen and ensure that only necessary and useful developments or ventures are undertaken in Sri Lanka.",
        "A methodology for an uninterrupted supply chain is also necessary. Exporters should be supported and the manufacturing of imported items in Sri Lanka should be encouraged. In parallel it would be of good use for national resources to be added in value and gain maximum profitability and usage, while foreign employment also becomes value added via training and such for superior service exports.",
        "A number of longstanding issues still remain, which has proven detrimental to national progress yet have been near impossible to eradicate. Namely,",
        "Loss making government institutions to be changed- all institutions to be profitable in this country",
        "The younger generations of Sri Lanka may be able to do what many before them have failed to do and resolve these fundamental issues to an extent and tilt our current negative GDP to a positive one.",
        "In this context a self-sufficient population can be built. Each family in a specific ‘grama niladhari’ division should be identified and provided with a self-sustainable system. Via ‘grama sanwardena’ committees, the area’s resources can be used to give the community the ability to bear its own weight. Many problems can be attributed to the absence of national policy. The points of advice aforementioned hope to guide the development of a national policy within the next year outlining the future pathways of the nation.",
        "(The writer has over 30 years of experience in Civil Engineering, and holds a B.E (India) T. Eng. (CEl), MIE (Lon.) MBA (UK) FIIM (HK), FCIOB (Ceylon) Ph.D (U.S.A). In the field of Construction, he is: Ceylon Institute of Builders President, AKK Engineers Ltd. Chairman, Master Builders International Ltd. Chairman, Hybrid Airport Ltd. Chairman, National Construction Association of Sri Lanka Past President, South Asian Lean Construction Association President. In the corporate sector he is: Arpico Finance Past Chairman, Association Motor Finance Past Chairman, Hatton National Bank Sithma Director and in the Leisure Sector: Pinthaliya Resorts & Spa Chairman, Wana Niwahana Holiday Resort Chairman, Wild Ceylon Adventures Chairman, HR & Training Overseas Training Academy Chairman, Human Resource Development Ltd. Chairman. He is also the advisor to several government assignments.)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "over $ 50 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "next year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministry of Tourism",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Civil Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "B.E",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FIIM",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FCIOB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "U.S.A",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Institute of Builders",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AKK Engineers Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Builders International Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hybrid Airport Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Construction Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asian Lean Construction Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Association Motor Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hatton National Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sithma Director",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pinthaliya Resorts & Spa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wana Niwahana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wild Ceylon Adventures",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Human Resource Development Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තරුණයන් විසින් ජාතිය නැවත ගොඩ නැගීම (අරගලය)",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මෑත සිදුවීම් සමඟ, ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණයින් ශ්‍රී ලංකාවේ සැලකිය යුතු දේශපාලන හා සමාජ පද්ධතිවල වෙනසක් ඇති කිරීමට එහි කාර්යක්ෂමතාව පෙන්නුම් කර ඇත. මෙම බහුජන තරුණ රැස්වීම් (අරගලය) සඳහා ප්‍රධාන හේතුවක් වූයේ මිනිසුන් තම මූලික මිනිස් අවශ්‍යතා සපුරාලීමට අපොහොසත් වීම සහ මෙය වෙනස් කිරීම සඳහා නෛසර්ගික පද්ධතිමය වෙනස්කම් අවශ්‍ය වීමයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, දැන් අනාගත පරම්පරාවට තම රට ක්‍රියාත්මක වන ආකාරය වෙනස් කිරීමට අවස්ථාවක් විවෘත කර ඇත. මෙතැනින් ප්‍රශ්න පටන් ගන්නෙ රට පාලනය කරන්න සහ කලින් තිබුණු සාමාන්‍ය තත්ත්වයට ගෙන ඒම සඳහා නිවැරදි පිරිසක් තෝරා ගැනීම අවශ්‍ය නිසයි. ඍණාත්මක වර්ධන මට්ටම් සහ ඩොලර් බිලියන 50 කට වැඩි ණයක් සහිත අර්බුදයක සිටින ජාතියක් පුනර්ජීවනය කිරීම පහසු නැත. නමුත් වාසනාවකට මෙන් ශ්‍රී ලංකාව පුද්ගලික අංශය සහ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායක අංශය ඉතා ශක්තිමත් සම්පත් වලින් පොහොසත් රටකි, එබැවින් පැමිණෙන දේශපාලකයින් ජනතාවගේ ප්‍රශ්න නිවැරදිව හඳුනාගෙන මෙයට සහයෝගය දක්වන්නේ නම්, ලබන වසරේ යම් කාලයක් වන විට ධනාත්මක ක්‍රම වෙනස්කම් සිදුවිය හැකිය.",
        "මේ සඳහා මුදල් අමාත්‍යාංශය, සංචාරක අමාත්‍යාංශය, සහ විදුලිබල හා බලශක්ති, විදේශ රැකියා, යුක්තිය/ආරක්‍ෂක, ආර්ථික සංවර්ධන සහ වෙළෙඳ යන අමාත්‍යාංශ වැනි ඇතැම් අංශ ඉතා වැදගත් වේ. මෙම එක් එක් අමාත්‍යාංශවලට උපදෙස් දීම සඳහා අදාළ ක්ෂේත්‍රවල වෘත්තිකයන්, දේශපාලනඥයන්, තරුණයන් සහ එවැනි අයගෙන් සමන්විත විවිධ උපදේශන කමිටුවක් අවශ්‍ය වේ.",
        "එබැවින් පළපුරුදු, අවංක, දැනුමැති සහ කාර්යශූර පුද්ගලයන් මෙම ස්ථානවල තනතුරුවලට පත් කිරීමට වග බලා ගැනීම ශ්‍රී ලාංකීය තරුණ තරුණියන්ට යෝග්‍ය වනු ඇත.",
        "තවද, තානාපතිවරුන්ට බොහෝ දේ කළ හැකිය. ශක්තිමත් ජාත්‍යන්තර සබඳතා ගොඩනඟා ගැනීම මෙන්ම ශ්‍රී ලංකාවේ වෙළඳාම, ව්‍යාපාර සහ සංචාරක ව්‍යාපාරය සඳහා අවස්ථා ගෙන ඒම සම්බන්ධයෙන් ඔවුන් පත් කළ ජාතීන් සමඟ කළ හැක්කේ කුමක්දැයි බැලීමට ඔවුන්ගේ හැකියාවන් උපරිමයෙන් වැඩ කිරීමට ඔවුන් දිරිමත් කළ යුතුය. ඩොලර් ආදායම, භාණ්ඩාගාරය, ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාකච්ඡා, රට තුළ සුරක්ෂිත බැංකු පද්ධතියක් ගොඩනැගීම, අනවශ්‍ය වියදම් අඩු කිරීම, රජයේ සියලුම දෙපාර්තමේන්තු කාර්යක්ෂම හා ලාභදායි කිරීමට සහ ව්‍යවසායකයන්ට සහාය වීම සඳහා ද ඉදිරියේදී පැමිණෙන මුදල් ඇමැතිවරයාට බොහෝ දේ කළ යුතුව තිබේ. සහ SME අංශය.",
        "එබැවින් අදාළ කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශ සහ පොදු ප්‍රවාහන අමාත්‍යාංශ ගොවීන්ට ආහාර හිඟතා ගැටලු නිරාකරණය කිරීමට ප්‍රමාණවත් ලෙස සහාය දිය යුතු අතර, සෑම ශ්‍රී ලාංකික පුරවැසියෙකුටම ස්වයං තිරසාර ක්‍රමවේදයක් සැලසුම් කර අවශ්‍ය සහ ප්‍රයෝජනවත් සංවර්ධන හෝ ව්‍යාපාර පමණක් ශ්‍රී ලංකාව තුළ සිදු කරන බවට සහතික විය යුතුය.",
        "අඛණ්ඩ සැපයුම් දාමයක් සඳහා ක්‍රමවේදයක් ද අවශ්‍ය වේ. අපනයනකරුවන්ට සහාය දිය යුතු අතර ආනයනික භාණ්ඩ ශ්‍රී ලංකාව තුළ නිෂ්පාදනය කිරීම දිරිමත් කළ යුතුය. ඊට සමාන්තරව ජාතික සම්පත් අගයෙන් එකතු කර උපරිම ලාභයක් සහ භාවිතයක් ලබා ගැනීමට එය හොඳ ප්‍රයෝජනයක් වන අතර, විදේශ රැකියා ද පුහුණුව හා උසස් සේවා අපනයන සඳහා අගය එකතු කිරීමක් බවට පත්වේ.",
        "ජාතික ප්‍රගතියට අහිතකර බව ඔප්පු වී ඇති නමුත් තුරන් කළ නොහැකි තරම් දිගුකාලීන ගැටලු ගණනාවක් තවමත් පවතී. එනම්,",
        "පාඩු ලබන රාජ්‍ය ආයතන වෙනස් කරනවා - මේ රටේ සියලුම ආයතන ලාභ ලබන්න",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණ පරම්පරාවන්ට ඔවුන්ට පෙර බොහෝ දෙනෙකු කිරීමට අපොහොසත් වූ දේ කිරීමට සහ මෙම මූලික ගැටලු යම් තාක් දුරට විසඳා ගැනීමට සහ අපගේ වර්තමාන සෘණ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතය ධනාත්මක එකක් වෙත නැඹුරු කිරීමට හැකි වනු ඇත.",
        "මෙම සන්දර්භය තුළ ස්වයංපෝෂිත ජනගහනයක් ගොඩනැගිය හැකිය. නිශ්චිත ‘ග්‍රාම නිලධාරී’ කොට්ඨාශයක සිටින සෑම පවුලක්ම හඳුනාගෙන ස්වයං තිරසාර පද්ධතියක් ලබා දිය යුතුය. ‘ග්‍රාම සංවර්ධන’ කමිටු හරහා ප්‍රදේශයේ සම්පත් ප්‍රජාවට තම බර දරා ගැනීමේ හැකියාව ලබා දීමට යොදා ගත හැකිය. ජාතික ප්‍රතිපත්තියක් නොමැතිකම බොහෝ ගැටලුවලට හේතු විය හැක. ඉදිරි වසර තුළ ජාතියේ අනාගත ගමන් මඟ පෙන්වා දෙන ජාතික ප්‍රතිපත්තියක් සකස් කිරීමට මඟ පෙන්වීම ඉහත සඳහන් උපදෙස්වලින් බලාපොරොත්තු වේ.",
        "(ලේඛකයාට සිවිල් ඉංජිනේරු විද්‍යාව පිළිබඳ වසර 30කට වැඩි පළපුරුද්දක් ඇති අතර, B.E (India) T. Eng. (CEl), MIE (Lon.) MBA (UK) FIIM (HK), FCIOB (Ceylon) Ph.D ( U.S.A.ඉදිකිරීම් ක්ෂේත්‍රයේ ඔහු: Ceylon Institute of Builders සභාපති, AKK Engineers Ltd. සභාපති, Master Builders International Ltd. සභාපති, Hybrid Airport Ltd. සභාපති, ශ්‍රී ලංකා ජාතික ඉදිකිරීම් සංගමයේ හිටපු සභාපති, South Asian Lean Construction සංගම් සභාපති, ආයතනික අංශයේ ඔහු: ආර්පිකෝ ෆිනෑන්ස් හිටපු සභාපති, සංගමයේ මෝටර් ෆිනෑන්ස් හිටපු සභාපති, හැටන් නැෂනල් බැංකුව සිත්මා අධ්‍යක්ෂක සහ විවේක අංශයේ: පින්තාලිය රිසෝට්ස් සහ ස්පා සභාපති, වන නිවහන හොලිඩේ රිසෝට් සභාපති, වයිල්ඩ් සිලෝන් ඇඩ්වෙන්චර්ස් සභාපති, එච්.ආර්. සහ පුහුණු විදේශීය පුහුණු ඇකඩමියේ සභාපති, සීමාසහිත මානව සම්පත් සංවර්ධන සභාපති, ඔහු රජයේ පැවරුම් කිහිපයක උපදේශකවරයා ද වේ.)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 50 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලබන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංචාරක අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊළඟ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 30 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ඉංජිනේරු විද්යාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී.ඊ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FIIM",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FCIOB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Institute of Builders",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත AKK ඉංජිනේරුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Builders International Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hybrid Airport Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ජාතික ඉදිකිරීම් සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු කෙට්ටු ඉදිකිරීම් සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංගමයේ මෝටර් ෆිනෑන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හැටන් නැෂනල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිත්මා අධ්‍යක්ෂක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පින්තාලිය රිසෝට්ස් සහ ස්පා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වන නිවහන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයිල්ඩ් සිලෝන් ඇඩ්වෙන්චර්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත මානව සම්පත් සංවර්ධන",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேசத்தை அதன் இளைஞர்களால் மீண்டும் கட்டியெழுப்புதல் (அரகலயா)",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சமீபத்திய நிகழ்வுகளுடன், இலங்கையின் இளைஞர்கள் இலங்கையில் கணிசமான அரசியல் மற்றும் சமூக அமைப்புகளில் மாற்றங்களைச் செயல்படுத்துவதில் அதன் செயல்திறனைக் காட்டியுள்ளனர். இந்த வெகுஜன இளைஞர் கூட்டங்களுக்கு (அரகலயா) ஒரு முக்கிய காரணம், மக்கள் தங்களின் அடிப்படை மனித தேவைகளை பூர்த்தி செய்யத் தவறியதால், இதை மாற்ற, உள்ளார்ந்த அமைப்பு மாற்றங்கள் அவசியம்.",
        "எவ்வாறாயினும், எதிர்கால சந்ததியினருக்கு தங்கள் நாடு செயல்படும் விதத்தை மாற்றுவதற்கான வாய்ப்பு இப்போது திறக்கப்பட்டுள்ளது. நாட்டை நடத்துவதற்கும், பழைய இயல்பு நிலைக்கு கொண்டு வருவதற்கும் சரியான நபர்களின் குழுவைத் தேர்ந்தெடுப்பது அவசியம் என்பதால், பிரச்சினைகள் இங்கே தொடங்குகின்றன. எதிர்மறையான வளர்ச்சி நிலைகள் மற்றும் $50 பில்லியனுக்கும் அதிகமான கடனுடன் நெருக்கடியில் உள்ள ஒரு நாடு புத்துயிர் பெறுவது எளிதல்ல. ஆனால் அதிர்ஷ்டவசமாக இலங்கை வளங்கள் நிறைந்த நாடாகும், அது மிகவும் வலுவான தனியார் துறை மற்றும் SME துறையைக் கொண்டுள்ளது, எனவே வரவிருக்கும் அரசியல்வாதிகள் மக்களின் பிரச்சினைகளை சரியாகக் கண்டறிந்து இதற்கு ஆதரவளித்தால், அடுத்த வருடத்தில் நேர்மறையான அமைப்பு மாற்றங்கள் சாத்தியமாகும்.",
        "இதற்கு, நிதி அமைச்சகம், சுற்றுலா அமைச்சகம் மற்றும் மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி, வெளிநாட்டு வேலைவாய்ப்பு, நீதி/பாதுகாப்பு, பொருளாதார மேம்பாடு மற்றும் வர்த்தகம் போன்ற அமைச்சகங்கள் போன்ற சில துறைகள் மிகவும் முக்கியமானவை. அந்தந்த துறைகளில் உள்ள வல்லுநர்கள், அரசியல்வாதிகள், இளைஞர்கள் மற்றும் பலதரப்பட்ட ஆலோசனைக் குழு இந்த ஒவ்வொரு அமைச்சகத்திற்கும் ஆலோசனை வழங்க வேண்டும்.",
        "எனவே அனுபவமிக்க, நேர்மையான, அறிவு மற்றும் திறமையான நபர்கள் இந்த இடங்களில் பதவிகளை நியமிக்க வேண்டும் என்பதை இலங்கை இளைஞர்கள் உறுதி செய்ய வேண்டும்.",
        "மேலும், தூதர்கள் நிறைய செய்ய முடியும். அவர்களது திறமைக்கு ஏற்றவாறு பணியாற்றுவதற்கும், வலுவான சர்வதேச உறவுகளை கட்டியெழுப்புவதற்கும், இலங்கை வர்த்தகம், வர்த்தகம் மற்றும் சுற்றுலாத்துறைக்கான வாய்ப்புகளை கொண்டு வருவதற்கும் அவர்கள் நியமிக்கப்பட்ட நாடுகளுடன் என்ன செய்ய முடியும் என்பதைப் பார்க்க ஊக்குவிக்கப்பட வேண்டும். டாலர் வருமானத்தை மேம்படுத்துதல், கருவூலம், கடன் மறுசீரமைப்பு, IMF விவாதங்கள், நாட்டில் பாதுகாப்பான வங்கி அமைப்பை மீண்டும் கட்டியெழுப்புதல், தேவையற்ற செலவுகளைக் குறைத்தல், அனைத்து அரசுத் துறைகளையும் திறமையாகவும் லாபகரமாகவும் மாற்றவும், தொழில்முனைவோருக்கு ஆதரவாகவும் வரவிருக்கும் நிதியமைச்சர் நிறைய செய்ய வேண்டும். மற்றும் SME துறை.",
        "எனவே அந்தந்த விவசாய மற்றும் பொது போக்குவரத்து அமைச்சகங்கள் உணவுப் பற்றாக்குறை பிரச்சினைகளை தீர்த்து வைப்பதற்கு விவசாயிகளுக்கு போதுமான அளவு ஆதரவளிக்க வேண்டும், ஒவ்வொரு இலங்கை குடிமகனுக்கும் ஒரு சுய-நிலையான அமைப்பை வடிவமைத்து, தேவையான மற்றும் பயனுள்ள முன்னேற்றங்கள் அல்லது முயற்சிகள் மட்டுமே இலங்கையில் மேற்கொள்ளப்படுவதை உறுதி செய்ய வேண்டும்.",
        "தடையில்லா விநியோகச் சங்கிலிக்கான வழிமுறையும் அவசியம். ஏற்றுமதியாளர்களுக்கு ஆதரவளிக்கப்பட வேண்டும் மற்றும் இலங்கையில் இறக்குமதி செய்யப்படும் பொருட்களின் உற்பத்தியை ஊக்குவிக்க வேண்டும். இணையாக, தேசிய வளங்கள் மதிப்பில் சேர்க்கப்படுவதற்கும், அதிகபட்ச லாபம் மற்றும் பயன்பாட்டினைப் பெறுவதற்கும் இது நல்ல உபயோகமாக இருக்கும், அதே சமயம் வெளிநாட்டு வேலை வாய்ப்பும் பயிற்சி மற்றும் உயர்ந்த சேவை ஏற்றுமதிகளுக்கு மதிப்பு சேர்க்கப்படும்.",
        "பல நீண்டகால பிரச்சினைகள் இன்னும் உள்ளன, இது தேசிய முன்னேற்றத்திற்கு தீங்கு விளைவிப்பதாக நிரூபிக்கப்பட்டுள்ளது, ஆனால் அழிக்க இயலாது. அதாவது,",
        "நஷ்டமடையும் அரசு நிறுவனங்களை மாற்ற வேண்டும்- இந்த நாட்டில் அனைத்து நிறுவனங்களும் லாபகரமாக இருக்க வேண்டும்",
        "இலங்கையின் இளைய தலைமுறையினர் தங்களுக்கு முன்னர் பலர் செய்யத் தவறியதைச் செய்து இந்த அடிப்படைப் பிரச்சினைகளை ஓரளவுக்கு தீர்த்து வைப்பதோடு நமது தற்போதைய எதிர்மறையான மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியை நேர்மறையானதாகச் சாய்க்க முடியும்.",
        "இந்தச் சூழலில் தன்னிறைவு பெற்ற மக்கள்தொகையை உருவாக்க முடியும். ஒரு குறிப்பிட்ட ‘கிராம சேவையாளர்’ பிரிவில் உள்ள ஒவ்வொரு குடும்பமும் அடையாளம் காணப்பட்டு சுயமாக நிலைத்திருக்கக்கூடிய அமைப்பு வழங்கப்பட வேண்டும். 'கிராம சன்வர்தன' குழுக்களின் மூலம், சமூகத்திற்கு அதன் சொந்த எடையைத் தாங்கும் திறனை வழங்குவதற்கு அப்பகுதியின் வளங்களைப் பயன்படுத்தலாம். தேசியக் கொள்கை இல்லாமையே பல பிரச்சினைகளுக்குக் காரணமாக இருக்கலாம். மேற்குறிப்பிட்ட ஆலோசனைப் புள்ளிகள், தேசத்தின் எதிர்காலப் பாதைகளை கோடிட்டுக் காட்டும் தேசியக் கொள்கையொன்றை அடுத்த வருடத்திற்குள் உருவாக்க வழிகாட்டும் என நம்புகிறது.",
        "(எழுத்தாளர் சிவில் இன்ஜினியரிங்கில் 30 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான அனுபவம் கொண்டவர், மேலும் B.E (இந்தியா) T. Eng. (CEl), MIE (Lon.) MBA (UK) FIIM (HK), FCIOB (Ceylon) Ph.D ( யு.எஸ்.ஏ. கட்டுமானத் துறையில், அவர்: சிலோன் இன்ஸ்டிடியூட் ஆஃப் பில்டர்ஸ் தலைவர், ஏ.கே.கே இன்ஜினியர்ஸ் லிமிடெட். தலைவர், மாஸ்டர் பில்டர்ஸ் இன்டர்நேஷனல் லிமிடெட். தலைவர், ஹைப்ரிட் ஏர்போர்ட் லிமிடெட். தலைவர், இலங்கை தேசிய கட்டுமான சங்கத்தின் முன்னாள் தலைவர், தெற்காசிய லீன் கன்ஸ்ட்ரக்ஷன் கூட்டாண்மைத் துறையில் அவர்: ஆர்பிகோ ஃபைனான்ஸ் கடந்த தலைவர், அசோசியேஷன் மோட்டார் ஃபைனான்ஸ் கடந்த தலைவர், ஹட்டன் நேஷனல் வங்கி சித்மா இயக்குனர் மற்றும் ஓய்வு துறையில்: பிந்தலியா ரிசார்ட்ஸ் & ஸ்பா தலைவர், வன நிவாஹானா ஹாலிடே ரிசார்ட் தலைவர், வைல்ட் சிலோன் அட்வென்ச்சர்ஸ் தலைவர், எச்.ஆர். & பயிற்சி வெளிநாட்டு பயிற்சி அகாடமி தலைவர், மனித வள மேம்பாட்டு லிமிடெட் தலைவர். அவர் பல அரசு பணிகளுக்கு ஆலோசகராகவும் உள்ளார்.)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50 பில்லியன் டாலர்களுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுற்றுலா அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிவில் இன்ஜினியரிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FIIM",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "FCIOB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிலோன் பில்டர்ஸ் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏகேகே இன்ஜினியர்ஸ் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பில்டர்ஸ் இன்டர்நேஷனல் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹைப்ரிட் ஏர்போர்ட் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை தேசிய கட்டுமான சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய ஒல்லியான கட்டுமான சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சங்கம் மோட்டார் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹட்டன் நேஷனல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சித்மா இயக்குனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிந்தாலியா ரிசார்ட்ஸ் & ஸ்பா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வன நிவாஹனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வைல்ட் சிலோன் அட்வென்ச்சர்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனித வள மேம்பாட்டு லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}