{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Another-51-persons-attempting-to-migrate-to-Australia-illegally-arrested/108-240236",
  "time_ut": 1656832413,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Another 51 persons attempting to migrate to Australia illegally arrested",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Another 51 persons attempting to migrate to Australia illegally arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Fifty-one people who were suspected to be on an illegal migration attempt to a foreign country were taken into custody by the Sri Lanka Navy during a search operation carried out in the eastern seas this morning.",
        "The Navy conducts regular operations covering the sea and coastal areas around the island with the aim of suppressing illegal migration and other forms of illegal activities. In the search operation mounted in the seas off Trincomalee this morning, the Eastern Naval Command managed to intercept a suspicious local multiday fishing trawler carrying this group of people who were suspected to be attempting to illegally migrate from the island.",
        "Among the apprehended individuals were 41 males including 06 persons involved in this racket, 05 females and 05 children. Along with the suspects, the fishing vessel used for this illegal act was also held by the Navy.",
        "The suspects held in this operation are residents of Jaffna, Vavuniya, Trincomalee, Batticaloa, Ampara, Gampaha and Ratnapura, who are from 05 to 56 years of age. They will be handed over to the Trincomalee Harbour Police for onward legal proceedings.",
        "Meanwhile, a coordinated operation mounted by the Navy, Sri Lanka Coast Guard and Police in Marawila on 02nd July 2022, made way to the apprehension of 24 individuals, who are suspected to be illegal immigrants. They were apprehended while staying at a lodge in the locality, awaiting to migrate from the island by sea.",
        "The group consisted of 08 males, 06 females and 10 children. Further, the raiding party also nabbed the lodgekeeper who provided accommodation for the group. The apprehended individuals who are from 03 months to 50 years of age, were identified as residents of Batticaloa, Valaichchenai and Chilaw areas. They were handed over to the Marawila Police for onward legal action."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "51",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Australia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Fifty-one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Eastern Naval Command",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee, Batticaloa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ampara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "05 to 56 years of age",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Trincomalee Harbour Police",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Coast Guard and Police in Marawila",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "02nd July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03 months to 50 years of age",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chilaw",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Marawila Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීතිවිරෝධී ලෙස ඕස්ට්‍රේලියාවට සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කළ තවත් 51 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව විසින් අද අලුයම නැගෙනහිර මුහුදු ප්‍රදේශයේ සිදුකළ සෝදිසි මෙහෙයුමකදී නීතිවිරෝධී ලෙස විදේශයකට සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කළ බවට සැක කෙරෙන පුද්ගලයින් 51 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණ සහ වෙනත් නීතිවිරෝධී ක්‍රියාකාරකම් මැඩලීමේ අරමුණින් නාවික හමුදාව දිවයින වටා මුහුදු සහ වෙරළබඩ ප්‍රදේශ ආවරණය කරමින් නිරන්තර මෙහෙයුම් සිදු කරයි. අද පෙරවරුවේ ත්‍රිකුණාමලයට ඔබ්බෙන් වූ මුහුදු ප්‍රදේශයේ සිදුකළ සෝදිසි මෙහෙයුමකදී නීතිවිරෝධී ලෙස දිවයිනෙන් සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කළ බවට සැක කෙරෙන මෙම පිරිස රැගත් සැක කටයුතු දේශීය බහුදින ධීවර යාත්‍රාවක් අත්අඩංගුවට ගැනීමට නැගෙනහිර නාවික විධානය සමත් විය.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයින් අතර මෙම ජාවාරමට සම්බන්ධ පුද්ගලයින් 06 දෙනෙකු, කාන්තාවන් 05 දෙනෙකු සහ ළමුන් 05 දෙනෙකු ඇතුළුව පිරිමි පුද්ගලයින් 41 දෙනෙකු ද වනවා. සැකකරුවන් සමඟ මෙම නීතිවිරෝධී ක්‍රියාව සඳහා යොදාගත් ධීවර යාත්‍රාව ද නාවික හමුදාව සතුව තිබී ඇත.",
        "මෙම මෙහෙයුමේදී අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ යාපනය, වවුනියාව, ත්‍රිකුණාමලය, මඩකලපුව, අම්පාර, ගම්පහ සහ රත්නපුර යන ප්‍රදේශවල පදිංචි වයස අවුරුදු 05 සිට 56 දක්වා වූ සැකකරුවන්ය. ඉදිරි නීතිමය කටයුතු සඳහා ඔවුන් ත්‍රිකුණාමලය වරාය පොලිසිය වෙත භාරදීමට නියමිතයි.",
        "මේ අතර, නාවික හමුදාව, ශ්‍රී ලංකා වෙරළාරක්ෂක බළකාය සහ පොලිසිය එක්ව 2022 ජූලි 02 වන දින මාරවිල ප්‍රදේශයේ සිදු කරන ලද සම්බන්ධීකරණ මෙහෙයුමකින් නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණිකයන් යැයි සැක කරන පුද්ගලයින් 24 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගැනීමට හැකි විය. දිවයිනේ සිට මුහුදු මාර්ගයෙන් සංක්‍රමණය වීමට බලා සිටි ඔවුන් ප්‍රදේශයේ ලැගුම්හලක රැඳී සිටියදී අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "මෙම පිරිස පිරිමින් 08 දෙනෙකු, කාන්තාවන් 06 දෙනෙකු සහ ළමුන් 10 දෙනෙකුගෙන් සමන්විත විය. තවද මෙම පිරිසට නවාතැන් සැපයූ ලැගුම්හල් හිමියාද ​​වැටලීම් පාර්ශවය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත. අත්අඩංගුවට ගත් මාස 03 සිට අවුරුදු 50 දක්වා වූ පුද්ගලයින් මඩකලපුව, වාලච්චේන සහ හලාවත ප්‍රදේශවල පදිංචිකරුවන් බව හඳුනාගෙන ඇත. ඔවුන් ඉදිරි නීතිමය කටයුතු සඳහා මාරවිල පොලිසිය වෙත භාර දීමට කටයුතු කෙරිණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "51",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පනස් එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර නාවික විධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය, මඩකලපුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අම්පාර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 05 සිට 56 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය වරාය පොලිසිය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාරවිල ශ්‍රී ලංකා වෙරළාරක්ෂක බලකාය සහ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 02",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වයස මාස 03 සිට අවුරුදු 50 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "භලාවත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මාරවිල පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டவிரோதமாக அவுஸ்திரேலியாவுக்கு செல்ல முயன்ற மேலும் 51 பேர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை கடற்படையினரால் இன்று காலை கிழக்கு கடற்பரப்பில் மேற்கொள்ளப்பட்ட தேடுதல் நடவடிக்கையின் போது சட்டவிரோதமாக வெளிநாட்டிற்கு குடியேற்ற முயற்சியில் ஈடுபட்டதாக சந்தேகிக்கப்படும் 51 பேர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சட்டவிரோத குடியேற்றம் மற்றும் பிற சட்டவிரோத நடவடிக்கைகளை ஒடுக்கும் நோக்கத்துடன், கடற்படையினர் தீவைச் சுற்றியுள்ள கடல் மற்றும் கரையோரப் பகுதிகளை உள்ளடக்கிய வழக்கமான நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்கின்றனர். இன்று காலை திருகோணமலை கடற்பரப்பில் மேற்கொள்ளப்பட்ட தேடுதல் நடவடிக்கையின் போது, ​​சந்தேகத்திற்கிடமான உள்ளூர் பல நாள் மீன்பிடி இழுவை படகு ஒன்றை கிழக்கு கடற்படையினர் தடுத்து நிறுத்தினர்.",
        "கைது செய்யப்பட்டவர்களில் இந்த மோசடியில் ஈடுபட்ட 06 பேர் உட்பட 41 ஆண்கள், 05 பெண்கள் மற்றும் 05 குழந்தைகள் உள்ளனர். சந்தேகநபர்களுடன், இந்த சட்டவிரோத செயலுக்கு பயன்படுத்தப்பட்ட மீன்பிடி கப்பலும் கடற்படையினரால் கைப்பற்றப்பட்டது.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேகநபர்கள் யாழ்ப்பாணம், வவுனியா, திருகோணமலை, மட்டக்களப்பு, அம்பாறை, கம்பஹா மற்றும் இரத்தினபுரி ஆகிய பிரதேசங்களைச் சேர்ந்த 05 முதல் 56 வயதுக்குட்பட்டவர்களாவர். அவர்கள் திருகோணமலை துறைமுக பொலிஸாரிடம் மேலதிக சட்ட நடவடிக்கைகளுக்காக ஒப்படைக்கப்படவுள்ளனர்.",
        "இதற்கிடையில், கடற்படை, இலங்கை கடலோரக் காவல்படை மற்றும் காவல்துறையினரால் 2022 ஜூலை 02 அன்று மாரவிலவில் மேற்கொள்ளப்பட்ட ஒருங்கிணைந்த நடவடிக்கையின் மூலம், சட்டவிரோதமாக குடியேறியவர்கள் என்று சந்தேகிக்கப்படும் 24 நபர்கள் கைது செய்யப்பட்டனர். தீவில் இருந்து கடல் மார்க்கமாக குடிபெயர எதிர்பார்த்து அப்பகுதியில் உள்ள லாட்ஜில் தங்கியிருந்த போதே அவர்கள் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இந்தக் குழுவில் 08 ஆண்கள், 06 பெண்கள் மற்றும் 10 குழந்தைகள் இருந்தனர். மேலும், அந்த குழுவிற்கு தங்குவதற்கு வசதி செய்து கொடுத்த லாட்ஜ் கீப்பரையும் ரெய்டு குழுவினர் கைது செய்தனர். கைது செய்யப்பட்டவர்கள் 03 மாதங்கள் முதல் 50 வயது வரையானவர்கள் மட்டக்களப்பு, வாழைச்சேனை மற்றும் சிலாபம் பிரதேசங்களைச் சேர்ந்தவர்கள் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளனர். அவர்கள் மேலதிக சட்ட நடவடிக்கைகளுக்காக மாரவில பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "51",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஆஸ்திரேலியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐம்பத்தி ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு கடற்படை கட்டளை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை, மட்டக்களப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "05 முதல் 56 வயது வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை துறைமுக காவல்துறை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாரவிலவில் உள்ள இலங்கை கடலோர காவல்படை மற்றும் காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "02 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03 மாதங்கள் முதல் 50 வயது வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிலாபம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மாரவில காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}