{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கொழும்பில்-பூனை-மலத்துடன்-வழங்கப்படும்-உணவு/175-303170",
  "time_ut": 1661747251,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொழும்பில் பூனை மலத்துடன் வழங்கப்படும் உணவு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Food served with cat feces in Colombo",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A case has been registered against 8 persons for running restaurants unfit for human consumption during an inspection of the restaurants under the division of the Sanitary Officer of the Fort Municipal Council of Sri Jayawardenapura.",
        "On the 28th, inspection activities were carried out in about 30 restaurants.",
        "At the same time, health officials found cat feces in the kitchen of a popular restaurant in Rajagiriya and took steps to file a case against the restaurant.",
        "And the eight suspects charged in the roundup have been produced in Colombo, Alutkadai and Gangodawila courts.",
        "During the inspection, health officials observed that meat and fish were stored in refrigerators along with cooked food in some stores. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Colombo",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Fort Municipal Council of Sri Jayawardenapura",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 28th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajagiriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Alutkadai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gangodawila",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොළඹ බළල් අසූචි එක්ක කෑම දෙනවා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර, කොටුව මහ නගර සභාවේ සනීපාරක්ෂක නිලධාරී කොට්ඨාශය යටතේ ඇති ආපනශාලා පරීක්ෂාවකදී මිනිස් පරිභෝජනයට නුසුදුසු අවන්හල් පවත්වාගෙන යාම සම්බන්ධයෙන් පුද්ගලයින් 8 දෙනෙකුට එරෙහිව නඩු පවරා තිබේ.",
        "28 වැනිදා ආපන ශාලා 30ක පමණ නිරීක්ෂණ කටයුතු සිදුකෙරිණි.",
        "ඒ සමගම රාජගිරියේ ජනප්‍රිය අවන්හලක මුළුතැන්ගෙයි බළල් අසූචි හමු වූ සෞඛ්‍ය නිලධාරීහු එම අවන්හලට එරෙහිව නඩු පැවරීමට පියවර ගත්හ.",
        "එමෙන්ම වටකරනු ලැබූ සැකකරුවන් 8 දෙනා කොළඹ, අලුත්කඩේ සහ ගංගොඩවිල අධිකරණවලට ඉදිරිපත් කර ඇත.",
        "පරීක්ෂා කිරීමේදී ඇතැම් වෙළෙඳසල්වල පිසූ ආහාර සමඟ මස් සහ මාළු ශීතකරණවල ගබඩා කර ඇති බව සෞඛ්‍ය නිලධාරීන්ගේ නිරීක්ෂණයට ලක්විය. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොළඹ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර කොටුව මහ නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජගිරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අලුත්කඩයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගංගොඩවිල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொழும்பில் பூனை மலத்துடன் வழங்கப்படும் உணவு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர கோட்டை மாநகர சபையின் சுகாதார வைத்திய அதிகாரியின் பிரிவிற்குட்பட்ட உணவகங்களில் மேற்கொள்ளப்பட்ட பரிசோதனையின் போது, மனித நுகர்வுக்கு பொருத்தமற்ற வகையில் உணவகங்களை நடத்திய 8 பேர் மீது வழக்கு பதியப்பட்டுள்ளது.",
        "கடந்த 28ஆம் திகதி சுமார் 30 உணவகங்களில் பேரிசோதனை நடவடிக்கைகள் முன்னெடுக்கப்பட்டு இருந்தன.",
        "இதன்போது, இராஜகிரியவில் உள்ள பிரபல உணவகத்தின் சமையல் அறையில் பூனை மலத்தை கண்ட சுகாதார வைத்திய அதிகாரிகள் அந்த உணவகம் மீது வழக்குப்பதிவு செய்ய நடவடிக்கை எடுத்துள்ளனர்.",
        "மேலும் இந்தச் சுற்றிவளைப்பில் குற்றம் சாட்டப்பட்ட எட்டு சந்தேகநபர்களும் கொழும்பு, அளுத்கடை மற்றும் கங்கொடவில நீதிமன்றங்களில் ஆஜர்படுத்தப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இந்த பரிசோதனையின் போது, ​​சில கடைகளில் சமைத்த உணவுகளுடன் இறைச்சி மற்றும் மீன் குளிர்சாதன பெட்டியில் சேமித்து வைக்கப்பட்டுள்ளதை சுகாதார அதிகாரிகள் அவதானித்துள்ளனர். (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கொழும்பு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர கோட்டை மாநகர சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "28 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜகிரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அழுத்கடை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கங்கோடவில",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}