{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Egg-prices-to-come-down-by-Rs-5-from-Monday-Poultry-Assn/108-243372",
  "time_ut": 1660923059,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Egg prices to come down by Rs.5 from Monday: Poultry Assn.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Egg prices to come down by Rs.5 from Monday: Poultry Assn.",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Following a meeting with the Cost of Living Committee and the Consumer Affairs Authority (CAA), the All Island Poultry Association of Sri Lanka (AIPASL) has decided to reduce the price of an egg by Rs.5 from Monday (22).",
        "Accordingly, the price of a red egg will be sold for Rs.55 from Rs.61 and the price of a white egg, which is currently at Rs.60, will be sold at Rs.55.",
        "Another official from the association said that with the increase in the egg prices in the local market, the Cost of Living Committee, CAA, and several other officials, including the Poultry Association, called for the discussion.",
        "During the discussion, the CAA announced that it would impose a control price for eggs. The Poultry Association explains as to why the egg price in the market is high at present, he said.",
        "The Poultry Association had explained the exorbitant cost that they had to bear to produce an egg. The market price of grain, which is used to feed hens, vitamins, and medicines have increased by 300%.",
        "\"60% of the poultry farms have already pulled their shutters down due to the unbearable cost of poultry feed. The remainder of farms too will close down due to the increase in the cost of materials for egg production,\" the AIPASL said.",
        "The government did not provide any support to import the required maize as poultry feed. But owing to the present crisis, the government would no longer imports them, they said.",
        "With the inability to open Letters of Credit (LC) to import chicks, we are unable to continue with the poultry production cycle. They said a hen lays 320 eggs over nearly two years with the volume of animal feed, vitamins, and medicines.",
        "With this current unstable economic situation, we are unable to maintain that target. The association said most of the poultry farms had to be closed.",
        "\"If this situation continues till the end of this year, the price of an egg in the local market will go up to Rs. 75, where people will be unable to afford it and the government will have to import eggs to meet the local demand,\" they said. (Chaturanga Samarawickama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rs.5",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Monday",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Cost of Living Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Consumer Affairs Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the All Island Poultry Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Cost of Living Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Poultry Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Poultry Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Poultry Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "AIPASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Letters of Credit (LC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "320",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "nearly two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the end of this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සඳුදා සිට බිත්තර මිල රු.5කින් අඩුවෙයි: කුකුළු සහකාර",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජීවන වියදම් කමිටුව සහ පාරිභෝගික කටයුතු පිළිබඳ අධිකාරිය (CAA) සමඟ පැවති සාකච්ඡාවකින් අනතුරුව සඳුදා (22) සිට බිත්තරයක මිල රුපියල් 5කින් අඩු කිරීමට ශ්‍රී ලංකා සමස්ත ලංකා කුකුළු සංගමය (AIPASL) තීරණය කර ඇත.",
        "ඒ අනුව රතු බිත්තරයක මිල රුපියල් 61 සිට රුපියල් 55කට අලෙවි කෙරෙන අතර දැනට රුපියල් 60ක් වන සුදු බිත්තරයක මිල රුපියල් 55කට අලෙවි කෙරේ.",
        "එම සංගමයේ තවත් නිලධාරියෙකු පැවසුවේ දේශීය වෙළෙඳපොළේ බිත්තර මිල ඉහළ යාමත් සමඟ ජීවන වියදම් කමිටුව, CAA, කුකුළු සංගමය ඇතුළු තවත් නිලධාරීන් කිහිප දෙනෙකු මෙම සාකච්ඡාවට කැඳවූ බවයි.",
        "එම සාකච්ඡාවේදී බිත්තර සඳහා පාලන මිලක් පනවන බව CAA නිවේදනය කළේය. මේ වනවිට වෙළෙඳපොළේ බිත්තර මිල ඉහළ මට්ටමක පවතින්නේ මන්දැයි කුකුළු සංගමය පැහැදිළි කරන බවද ඔහු පැවසීය.",
        "බිත්තරයක් නිෂ්පාදනය කිරීමට තමන්ට දැරීමට සිදුවන අධික වියදම පිළිබඳව කුකුළු සංගමය පැහැදිලි කර තිබුණා. කිකිළියන් පෝෂණය කිරීම සඳහා භාවිත කරන ධාන්‍ය වර්ග, විටමින් වර්ග සහ ඖෂධ වර්ගවල වෙළෙඳපොළ මිල 300%කින් ඉහළ ගොස් ඇත.",
        "කුකුළු ආහාර සඳහා දරාගත නොහැකි පිරිවැය හේතුවෙන් කුකුළු ගොවිපළවල්වලින් 60%ක් දැනටමත් වසා දමා ඇත. බිත්තර නිෂ්පාදනය සඳහා අවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල මිල ඉහළ යාම හේතුවෙන් ඉතිරි ගොවිපළද වැසී යනු ඇත,” AIPASL පවසයි.",
        "කුකුළු ආහාර ලෙස අවශ්‍ය බඩඉරිඟු ආනයනය කිරීමට රජය කිසිදු සහයෝගයක් ලබා දුන්නේ නැත. එහෙත් පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය හේතුවෙන් රජය තවදුරටත් ඒවා ආනයනය නොකරන බවද ඔවුහු පවසති.",
        "පැටවුන් ආනයනය කිරීම සඳහා ණයවර ලිපි (LC) විවෘත කිරීමට නොහැකි වීමත් සමඟ, කුකුළු නිෂ්පාදන චක්‍රය දිගටම කරගෙන යාමට අපට නොහැකි වී ඇත. ඔවුන් පැවසුවේ කිකිළියක් සත්ව ආහාර, විටමින් සහ ඖෂධ පරිමාව සමඟ වසර දෙකකට ආසන්න කාලයක් බිත්තර 320 ක් දමන බවයි.",
        "මේ පවතින අස්ථාවර ආර්ථික තත්ත්වයත් සමඟ එම ඉලක්කය පවත්වා ගැනීමට අපට නොහැකි වී තිබෙනවා. එම සංගමය පැවසුවේ කුකුළු ගොවිපළවල් බොහොමයක් වසා දැමීමට සිදුව ඇති බවයි.",
        "“මේ තත්ත්වය මේ වසර අවසන් වනතුරුම පැවතියහොත් දේශීය වෙළෙඳපොළේ බිත්තරයක මිල රුපියල් 75 දක්වා ඉහළ යන අතර එහිදී ජනතාවට දරාගත නොහැකිව දේශීය ඉල්ලුමට සරිලන පරිදි බිත්තර ආනයනය කිරීමට රජයට සිදුවනු ඇත. ,\" ඔව්න් කිව්වා. (චතුරංග සමරවික්කම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රු.5",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "සඳුදා",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජීවන වියදම් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සමස්ත ලංකා කුකුළු සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජීවන වියදම් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුකුළු සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුකුළු සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුකුළු සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "AIPASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ණයවර ලිපි (LC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "320",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වසර දෙකකට ආසන්න කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවිකම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "திங்கள்கிழமை முதல் முட்டை விலை ரூ.5 குறையும்: கோழிப்பண்ணை ஆணையர்.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வாழ்க்கைச் செலவுக் குழு மற்றும் நுகர்வோர் விவகார அதிகாரசபை (CAA) உடனான சந்திப்பைத் தொடர்ந்து, திங்கட்கிழமை (22) முதல் முட்டை ஒன்றின் விலையை 5 ரூபாவினால் குறைக்க இலங்கை அகில இலங்கை கோழிப்பண்ணை சங்கம் (AIPASL) தீர்மானித்துள்ளது.",
        "இதன்படி, சிவப்பு நிற முட்டையின் விலை ரூ.61ல் இருந்து ரூ.55க்கும், தற்போது ரூ.60 ஆக இருக்கும் வெள்ளை முட்டையின் விலை ரூ.55க்கும் விற்பனை செய்யப்படுகிறது.",
        "உள்ளூர் சந்தையில் முட்டை விலை அதிகரித்துள்ள நிலையில், வாழ்க்கைச் செலவுக் குழு, சிஏஏ, கோழிப்பண்ணை சங்கம் உள்ளிட்ட பல அதிகாரிகளை விவாதத்திற்கு அழைத்ததாக சங்கத்தைச் சேர்ந்த மற்றொரு அதிகாரி தெரிவித்தார்.",
        "விவாதத்தின் போது, ​​CAA முட்டைக்கு கட்டுப்பாட்டு விலையை விதிக்கப்போவதாக அறிவித்தது. தற்போது சந்தையில் முட்டை விலை ஏன் அதிகமாக உள்ளது என்பது குறித்து கோழிப்பண்ணையாளர்கள் சங்கம் விளக்கம் அளித்துள்ளது.",
        "ஒரு முட்டை உற்பத்திக்கு தாங்கள் செலுத்த வேண்டிய அதிகப்படியான செலவு குறித்து கோழிப்பண்ணையாளர்கள் சங்கம் விளக்கம் அளித்துள்ளது. கோழிகளுக்கு உணவாகப் பயன்படும் தானியங்கள், வைட்டமின்கள் மற்றும் மருந்துகளின் சந்தை விலை 300% அதிகரித்துள்ளது.",
        "\"கோழி தீவனத்தின் தாங்க முடியாத விலையால் 60% கோழிப்பண்ணைகள் ஏற்கனவே மூடப்பட்டுவிட்டன. முட்டை உற்பத்திக்கான பொருட்களின் விலை அதிகரிப்பால் மீதமுள்ள பண்ணைகளும் மூடப்படும்\" என்று AIPASL தெரிவித்துள்ளது.",
        "கோழித் தீவனமாக தேவையான மக்காச்சோளத்தை இறக்குமதி செய்ய அரசு எந்த உதவியும் செய்யவில்லை. ஆனால் தற்போதைய நெருக்கடியின் காரணமாக, அரசாங்கம் இனி அவற்றை இறக்குமதி செய்யாது என்று அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "குஞ்சுகளை இறக்குமதி செய்ய கடன் கடிதங்களை (LC) திறக்க முடியாததால், கோழி உற்பத்தி சுழற்சியை எங்களால் தொடர முடியவில்லை. கால்நடைத் தீவனம், வைட்டமின்கள் மற்றும் மருந்துகளின் அளவுடன் கிட்டத்தட்ட இரண்டு ஆண்டுகளில் ஒரு கோழி 320 முட்டைகளை இடுகிறது என்று அவர்கள் கூறினர்.",
        "தற்போதைய நிலையற்ற பொருளாதார சூழ்நிலையால், அந்த இலக்கை எங்களால் தக்கவைக்க முடியவில்லை. பெரும்பாலான கோழிப்பண்ணைகளை மூட வேண்டிய நிலை ஏற்பட்டுள்ளதாக சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "“இந்த ஆண்டு இறுதி வரை இதே நிலை நீடித்தால், உள்ளூர் சந்தையில் முட்டையின் விலை ரூ.75 ஆக உயரும், அங்கு மக்கள் வாங்க முடியாமல், உள்ளூர் தேவையை பூர்த்தி செய்ய அரசு முட்டைகளை இறக்குமதி செய்ய வேண்டிய நிலை ஏற்படும். ,\" என்றார்கள். (சதுரங்க சமரவிகம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரூ.5",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "திங்கட்கிழமை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வாழ்க்கைச் செலவுக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுகர்வோர் விவகார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் அகில இலங்கை கோழி வளர்ப்பு சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வாழ்க்கைச் செலவுக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோழிப்பண்ணை சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோழி வளர்ப்பு சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோழி வளர்ப்பு சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "AIPASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கடன் கடிதங்கள் (LC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "320",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்காம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}