{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Expressway-revenue-declined-due-to-fuel-scarcity/108-239809",
  "time_ut": 1656225324,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Expressway revenue declined due to fuel scarcity",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Expressway revenue declined due to fuel scarcity",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The daily revenue on the expressway has declined to Rs.15-16 million due to the current fuel shortage, Highway Operations (Maintenance and Management) Direcor Nihal Ludowyke said.",
        "He said the expressway revenue has almost halved when compared to the traffic on expressway before the fuel crisis.",
        "He said statistics confirm that the frequency of traffic on the Southern Expressway, the Outer Circular Highway, the Colombo-Katunayake Road and the Central Expressway was 102,000 a day before the fuel crisis, and now the frequency is low, stand between 55,000 and 60,000.",
        "It is 53% and the average daily revenue from the expressway before the fuel crisis was around Rs. 28 million, he added. (Chathuranga Samarawickrema)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Highway Operations (Maintenance and Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Direcor Nihal Ludowyke",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Southern Expressway",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Outer Circular Highway",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo-Katunayake Road",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Expressway",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "102,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "between 55,000 and 60,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "28 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chathuranga Samarawickrema",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් අධිවේගී මාර්ග ආදායම අඩු විය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පවතින ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් අධිවේගී මාර්ගයේ දෛනික ආදායම රුපියල් මිලියන 15-16 දක්වා පහත වැටී ඇති බව අධිවේගී මාර්ග මෙහෙයුම් (නඩත්තු සහ කළමනාකරණය) අධ්‍යක්ෂ නිහාල් ලුඩෝවයික් මහතා පැවසීය.",
        "ඉන්ධන අර්බුදයට පෙර අධිවේගී මාර්ගයේ ගමනාගමනය හා සසඳන විට අධිවේගී මාර්ගයේ ආදායම අඩකින් පමණ අඩු වී ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "ඉන්ධන අර්බුදයට පෙර දක්ෂිණ අධිවේගී මාර්ගය, පිටත වටරවුම් මාර්ගය, කොළඹ-කටුනායක මාර්ගයේ සහ මධ්‍යම අධිවේගී මාර්ගයේ රථවාහන සංඛ්‍යාව දිනකට 102,000ක් වූ බවත්, දැන් එම සංඛ්‍යාව 55,000ත් 60,000ත් අතර සංඛ්‍යාවක් පවතින බවත් සංඛ්‍යාලේඛනවලින් තහවුරු වන බවද ඔහු පැවසීය.",
        "එය 53%ක් වන අතර ඉන්ධන අර්බුදයට පෙර අධිවේගී මාර්ගයෙන් සාමාන්‍ය දෛනික ආදායම රු. මිලියන 28ක් බවද ඔහු පැවසීය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 16 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහාමාර්ග මෙහෙයුම් (නඩත්තු සහ කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධ්‍යක්ෂ නිහාල් ලුඩෝවයික්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දක්ෂිණ අධිවේගී මාර්ගය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පිටත වටරවුම් අධිවේගී මාර්ගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කටුනායක මාර්ගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යම අධිවේගී මාර්ගය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "102,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "55,000 සහ 60,000 අතර වේ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මිලියන 28 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக அதிவேக நெடுஞ்சாலை வருவாய் குறைந்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போதைய எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக அதிவேக நெடுஞ்சாலையின் நாளாந்த வருமானம் ரூ.15-16 மில்லியனாக குறைந்துள்ளதாக நெடுஞ்சாலை செயற்பாடுகள் (பராமரிப்பு மற்றும் முகாமைத்துவம்) பணிப்பாளர் நிஹால் லுடோவிக் தெரிவித்தார்.",
        "எரிபொருள் நெருக்கடிக்கு முன்னர் அதிவேக நெடுஞ்சாலைகளின் போக்குவரத்துடன் ஒப்பிடும் போது அதிவேக நெடுஞ்சாலை வருமானம் கிட்டத்தட்ட பாதியாகக் குறைந்துள்ளது என்றார்.",
        "எரிபொருள் நெருக்கடிக்கு முன்னர் தெற்கு அதிவேக நெடுஞ்சாலை, வெளிவட்ட நெடுஞ்சாலை, கொழும்பு-கட்டுநாயக்க வீதி மற்றும் மத்திய அதிவேக நெடுஞ்சாலையில் போக்குவரத்து நெரிசல் ஒரு நாளைக்கு 102,000 ஆக இருந்ததாகவும், தற்போது 55,000 முதல் 60,000 வரை குறைந்துள்ளதாகவும் புள்ளிவிவரங்கள் உறுதிப்படுத்துகின்றன.",
        "இது 53% மற்றும் எரிபொருள் நெருக்கடிக்கு முன்னர் அதிவேக நெடுஞ்சாலையின் சராசரி தினசரி வருவாய் ரூ. 28 மில்லியன் என்றும் அவர் கூறினார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நெடுஞ்சாலை செயல்பாடுகள் (பராமரிப்பு மற்றும் மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இயக்குனர் நிஹால் லுடோவிக்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தெற்கு அதிவேக நெடுஞ்சாலை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "வெளி வட்ட நெடுஞ்சாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு-கட்டுநாயக்க வீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய அதிவேக நெடுஞ்சாலை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "102,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "55,000 முதல் 60,000 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "28 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}