{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84657/two-including-kudu-batti-arrested-with-heroin",
  "time_ut": 1661925000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Two including ‘Kudu Batti’ arrested with heroin",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Two including ‘Kudu Batti’ arrested with heroin",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Police Special Task Force (STF) has arrested two suspects including ‘Kudu Batti’ alias ‘Kudu Rejina’, a leading member of the drug syndicate of the notorious organized criminal gang member Nadun Chinthaka Wickramaratne infamously known as ‘Harak Kata’.",
        "They have been arrested at the Kotte Road in Rajagiriya while in possession of 51g and 600mg of heroin worth more than Rs. 1.5 million.",
        "The apprehension was made based on a tip-off received by the Organized Crimes Prevention Unit of Police STF.",
        "The arrestees are found to be residents of the Rajagiriya and Tangalle areas, aged 34 and 40 years.",
        "They have been handed over to Welikada Police for further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Two",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kudu Batti’",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kudu Rejina’",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nadun",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinthaka Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kotte Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Organized Crimes Prevention Unit of Police STF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajagiriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tangalle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "34 and 40 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Welikada Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කුඩු බට්ටි ඇතුළු දෙදෙනෙක් හෙරොයින් සමඟ අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "‘හරක් කට’ නමින් කුප්‍රකට සංවිධානාත්මක අපරාධ කල්ලි සාමාජික නදුන් චින්තක වික්‍රමරත්නගේ මත්ද්‍රව්‍ය කල්ලියේ ප්‍රධානතම සාමාජිකයකු වන ‘කුඩු බට්ටි’ හෙවත් ‘කුඩු රෙජිනා’ ඇතුළු සැකකරුවන් දෙදෙනෙකු පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "රුපියල් කෝටියකට අධික වටිනාකමකින් යුත් හෙරොයින් ග්‍රෑම් 51යි මිලිග්‍රෑම් 600ක් සන්තකයේ තබාගෙන සිටියදී රාජගිරිය කෝට්ටේ පාරේදී ඔවුන් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ. මිලියන 1.5 කි.",
        "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකායේ සංවිධානාත්මක අපරාධ නිවාරණ ඒකකයට ලද තොරතුරක් මත මෙම අත්අඩංගුවට ගැනීම සිදු කර ඇත.",
        "අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ රාජගිරිය සහ තංගල්ල ප්‍රදේශවල පදිංචි අවුරුදු 34 සහ 40 යන වයස්වල පසුවන්නන් බවයි.",
        "ඔවුන් වැඩිදුර විමර්ශන සඳහා වැලිකඩ පොලිසියට භාරදී තිබෙනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුඩු බට්ටි'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුඩු රෙජිනා'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නදුන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චින්තක වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කෝට්ටේ පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකායේ සංවිධානාත්මක අපරාධ නිවාරණ ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජගිරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 34 සහ 40",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැලිකඩ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹெரோயினுடன் ‘குடு பட்டி’ உட்பட இருவர் கைது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "'ஹரக் கட்டா' என அழைக்கப்படும் பிரபல ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றக் கும்பல் உறுப்பினர் நடுன் சிந்தக விக்கிரமரத்னவின் போதைப்பொருள் கும்பலின் முக்கிய உறுப்பினரான 'குடு பட்டி' அல்லது 'குடு ரெஜினா' உட்பட இரண்டு சந்தேக நபர்களை பொலிஸ் விசேட அதிரடிப் படையினர் (STF) கைது செய்துள்ளனர்.",
        "51 கிராம் 600 மில்லி கிராம் ஹெரோயின் போதைப்பொருளை தம்வசம் வைத்திருந்த போதே ராஜகிரிய கோட்டே வீதியில் வைத்து கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். 1.5 மில்லியன்.",
        "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையின் ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றச் செயல்கள் தடுப்புப் பிரிவினருக்குக் கிடைத்த இரகசியத் தகவலின் அடிப்படையில் இந்த கைது நடவடிக்கை மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளது.",
        "கைது செய்யப்பட்டவர்கள் 34 மற்றும் 40 வயதுடைய ராஜகிரிய மற்றும் தங்காலை பிரதேசத்தை சேர்ந்தவர்கள் என தெரியவந்துள்ளது.",
        "மேலதிக விசாரணைகளுக்காக வெலிக்கடை பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குடு பட்டி’",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குடு ரெஜினா’",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நடுன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிந்தக விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டே சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "600",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காவல்துறையின் ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றங்கள் தடுப்பு பிரிவு STF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜகிரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தங்கல்லை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "34 மற்றும் 40 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெலிக்கடை பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}