{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84522/prayuth-chan-ocha-thai-court-suspends-pm-and-coup-leader",
  "time_ut": 1661365740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Prayuth Chan-ocha: Thai court suspends PM and coup leader",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Prayuth Chan-ocha: Thai court suspends PM and coup leader",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Thailand’s top court has suspended prime minister Prayuth Chan-ocha from official duty while it considers a legal challenge to his term limit.",
        "Opposition parties have filed a case arguing that Mr Prayuth - in charge since 2014 - has overstayed his tenure."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Prayuth Chan-ocha",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Thai",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "suspends PM",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Prayuth Chan-ocha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Prayuth Chan-ocha: තායි අධිකරණය අගමැති සහ කුමන්ත්‍රණ නායකයාගේ වැඩ තහනම් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "තායිලන්ත අග්‍රාමාත්‍ය ප්‍රයුත් චාන්-ඕචාගේ ධුර කාලය පිළිබඳ නීතිමය අභියෝගයක් සලකා බලමින් සිටියදී එරට ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය නිල රාජකාරියෙන් අත්හිටුවා තිබේ.",
        "2014 සිට භාරව සිටින ප්‍රයුත් මහතා ඔහුගේ ධූර කාලය ඉක්මවා ගිය බවට තර්ක කරමින් විරුද්ධ පක්ෂ නඩුවක් ගොනු කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Prayuth Chan-ocha",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "තායි",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "PM අත්හිටුවයි",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Prayuth Chan-ocha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரயுத் சான்-ஓச்சா: பிரதமர் மற்றும் ஆட்சிக்கவிழ்ப்பு தலைவர் ஆகியோரை தாய்லாந்து நீதிமன்றம் இடைநீக்கம் செய்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தாய்லாந்து பிரதமர் பிரயுத் சான்-ஓச்சாவின் பதவிக்கால வரம்புக்கு எதிரான சட்டப்பூர்வ சவாலைக் கருத்தில் கொண்டு, உத்தியோகபூர்வ பணியில் இருந்து அந்நாட்டு உச்ச நீதிமன்றம் இடைநீக்கம் செய்துள்ளது.",
        "2014 ஆம் ஆண்டு முதல் பொறுப்பேற்றுள்ள திரு பிரயுத் தனது பதவிக் காலத்தை தாண்டியதாக எதிர்கட்சிகள் வழக்கு தொடர்ந்தன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரயுத் சான்-ஓச்சா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "தாய்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "PM ஐ இடைநிறுத்துகிறது",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரயுத் சான்-ஓச்சா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}