{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83426/army-launches-probe-over-officer-who-kicked-civilian-at-fuel-station",
  "time_ut": 1656949260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Army launches probe over officer who kicked civilian at fuel station",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Army launches probe over officer who kicked civilian at fuel station",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Army (SLA) says that a five-member Court of Inquiry (CoI) has been appointed to investigate and make recommendations on the incident where an army officer had assaulted a civilian at a filling station in Yakgahapitiya, Kurunegala.",
        "A video recorded using a mobile phone, showing an army officer kicking a person on the chest at a fuel station, had been widely circulated on social media recently.",
        "Issuing a statement today (04), the Sri Lanka Army said the aggressive nature of the Army member was excessively prioritized in the media in order to “ridicule him without projecting the violent behaviour of the drunken civilian.”",
        "However, the Security Force Headquarters - West on a directive of the Commander of the Army immediately appointed a five-member Court of Inquiry (CoI), headed by a Brigade Commander to go deep into the issue and make its recommendations, it said.",
        "Meanwhile, the same civilian in question has now been taken into Police custody, the Sri Lanka Army said.",
        "“Members of the Sri Lanka Army and other services in conformity with provisions of the Army Act on the directions of the government have been called to assist the Police, engaged in coordinating the distribution of fuel stocks at island-wide petrol sheds in the midst of the prevailing crisis.",
        "Those Security Force members have been compelled to resolve / confront various conflict situations, including some indecent, aggressive and provocative instances, some of which the Police have already confirmed as executed purposely by some elements with vested interests while all the efforts for fair distribution are being made by those troops in a better transparent manner since the Police have sought assistance to control such mobs.",
        "A series of media reports including many social media blogs and video clips going viral, some of which are intentionally edited or projecting only one side or tail end of the dispute or extracted clips without properly projecting true ground realities have been observed by the Army where Army personnel are being humiliated or verbally abused while trying to assist proper distribution of fuel stocks. Such attempts go quite contrary to basic media ethics, too.",
        "The Army fully understands frustrations and difficulties of the public in the present context. Those media clips, needless to reiterate, some of which project Army members as a ‘repressive force’ of undisciplined, impolite nature, are being produced by invisible elements in order to serve different agendas of their masters in order to ridicule members of the Army and cause animosity between civilians and Army personnel.",
        "One such most recent example was the unfortunate incident at Yaggapitiya fuel station in the Dorahitiyawa Police Division. The aggressive nature of the Army member was excessively prioritized in Media in order to ridicule him without projecting the violent behaviour of the drunken civilian. However, the Security Force Headquarters - West on a directive of the Commander of the Army immediately appointed a five-member Court of Inquiry (CoI), headed by a Brigade Commander to go deep into the issue and make its recommendations. Meanwhile, the same civilian in question has now been taken into Police custody. It is also pertinent to recall here how another civilian had meanwhile resorted to violence forcing one Army member to seek admission to Embilipitiya hospital with cut injuries.",
        "Members of the Army and other services at the request of the Police, well aware of the most difficult challenges of the civilians, are day and night committed to their assigned duty roles despite tense and volatile conditions and are tirelessly prepared to serve for the best interests of the civil community all the time. Hence, members of the public are very humbly and kindly requested to coordinate with Army personnel with broader understanding and cordial nature since they have been deployed in respective areas for your own safety and protection as you all have admirably done in the past, too.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Army",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Court of Inquiry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yakgahapitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Security Force Headquarters - West",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Court of Inquiry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Army Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Yaggapitiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Dorahitiyawa Police Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Media",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Security Force Headquarters - West",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Court of Inquiry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Embilipitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන පිරවුම්හලේදී සිවිල් වැසියෙකුට පයින් ගැසූ නිලධාරියා ගැන යුද හමුදාව පරීක්ෂණයක් අරඹයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කුරුණෑගල, යක්ගහපිටිය ඉන්ධන පිරවුම්හලකදී හමුදා නිලධාරියෙකු සිවිල් වැසියෙකුට පහරදීමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය කර නිර්දේශ ඉදිරිපත් කිරීම සඳහා පංච පුද්ගල විමර්ශන අධිකරණයක් පත් කළ බව ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව පවසයි.",
        "ඉන්ධන පිරවුම්හලකදී හමුදා නිලධාරියෙකු පුද්ගලයෙකුගේ පපුවට පයින් පහර දෙන අයුරු දැක්වෙන වීඩියෝවක් ජංගම දුරකථනයක් භාවිත කරමින් පටිගත කර තිබූ වීඩියෝවක් පසුගියදා සමාජ මාධ්‍ය තුළ විශාල වශයෙන් ප්‍රචාරය වී තිබුණා.",
        "අද (04) නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව පැවසුවේ, “බීමත් සිවිල් වැසියාගේ ප්‍රචණ්ඩකාරී හැසිරීම ප්‍රක්ෂේපණය නොකර ඔහුට සමච්චල් කිරීම” සඳහා යුද හමුදා සාමාජිකයාගේ ආක්‍රමණශීලී ස්වභාවයට මාධ්‍ය තුළ ඕනෑවට වඩා ප්‍රමුඛත්වය ලබා දී ඇති බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, යුද හමුදාපතිවරයාගේ නියෝගයක් මත බටහිර ආරක්‍ෂක සේනා මූලස්ථානය විසින් මෙම ගැටලුව පිළිබඳව ගැඹුරින් ගොස් එහි නිර්දේශ ඉදිරිපත් කිරීම සඳහා බලසේනාධිපතිවරයෙකුගේ ප්‍රධානත්වයෙන් යුත් පංච පුද්ගල විමර්ශන අධිකරණයක් (CoI) වහාම පත් කරන ලද බව එහි සඳහන් වේ.",
        "මේ අතර, අදාළ සිවිල් පුද්ගලයාම මේ වන විට පොලිස් භාරයට ගෙන ඇති බව ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව පවසයි.",
        "\"රජයේ උපදෙස් මත යුධ හමුදා පනතේ විධිවිධානවලට අනුකූලව ශ්‍රී ලංකා යුධ හමුදාවේ සහ අනෙකුත් සේවාවන්හි සාමාජිකයින් දිවයින පුරා පිහිටි පෙට්‍රල් ෂෙඩ් වල ඉන්ධන තොග බෙදා හැරීම සම්බන්ධීකරණය කිරීමේ කටයුතුවල නිරත වන පොලිසියට සහය වීමට කැඳවා ඇත. පවතින අර්බුදය.",
        "එම ආරක්ෂක හමුදා සාමාජිකයින්ට විවිධ ගැටුම්කාරී තත්ත්වයන් විසඳීමට / මුහුණ දීමට සිදු වී ඇති අතර, සමහර අවිනීත, ආක්‍රමණශීලී සහ ප්‍රකෝපකාරී අවස්ථා ඇතුළුව, සමහර ඒවා සාධාරණ ලෙස බෙදාහැරීම සඳහා සියලු උත්සාහයන් දරමින් සිටින අතරවාරයේ ඇතැම් ‍පෞද්ගලික අවශ්‍යතා ඇති සමහර කොටස් විසින් හිතාමතාම ක්‍රියාත්මක කරන ලද බවට පොලිසිය දැනටමත් තහවුරු කර ඇත. එවැනි මැර කල්ලි පාලනය කිරීමට පොලිසියේ සහය ලබාගෙන ඇති බැවින් එම භට පිරිස් විසින් වඩාත් විනිවිදභාවයෙන් යුතුව සිදු කරන ලදී.",
        "බොහෝ සමාජ මාධ්‍ය බ්ලොග් සහ වීඩියෝ ක්ලිප් ඇතුළු මාධ්‍ය වාර්තා මාලාවක් වෛරස් වෙමින් පවතී, ඒවායින් සමහරක් හිතාමතා සංස්කරණය කර හෝ ආරවුලේ එක් පැත්තක් හෝ වලිග කෙළවර පමණක් ප්‍රක්ෂේපණය කර ඇත හෝ සත්‍ය භූමි යථාර්ථය නිසි ලෙස ප්‍රක්ෂේපණය නොකර උපුටා ගත් ක්ලිප් යුධ හමුදාව විසින් නිරීක්ෂණය කර ඇත. ඉන්ධන තොග නිසි ලෙස බෙදා හැරීමට සහය වීමට උත්සාහ කරන අතරතුර පුද්ගලයින් නින්දාවට හෝ වාචික අපයෝජනයට ලක් වේ. එවැනි උත්සාහයන් මූලික මාධ්‍ය ආචාර ධර්මවලට ද බෙහෙවින් පටහැනි ය.",
        "වත්මන් සන්දර්භය තුළ මහජනතාවගේ කලකිරීම් සහ දුෂ්කරතා යුද හමුදාව සම්පූර්ණයෙන්ම වටහාගෙන ඇත. එම මාධ්‍ය ක්ලිප්, නැවත අවධාරණය කිරීමට අවශ්‍ය නැත, සමහරක් හමුදා සාමාජිකයින් නොහික්මුණු, විනය විරෝධී ස්වභාවයක් ඇති 'මර්දනකාරී බලවේගයක්' ලෙස ප්‍රක්ෂේපණය කරන අතර, හමුදාවේ සාමාජිකයින් සමච්චලයට ලක් කිරීම සඳහා ඔවුන්ගේ ස්වාමිවරුන්ගේ විවිධ න්‍යාය පත්‍රවලට සේවය කිරීම සඳහා අදෘශ්‍යමාන පුද්ගලයින් විසින් නිෂ්පාදනය කරනු ලැබේ. සිවිල් වැසියන් සහ හමුදා සාමාජිකයන් අතර වෛරයක් ඇති කරයි.",
        "එවැනි ආසන්නතම උදාහරණයක් වූයේ දොරහිටියාව පොලිස් වසමේ යග්ගපිටිය ඉන්ධන පිරවුම්හලේ සිදුවූ අවාසනාවන්ත සිදුවීමයි. බීමත් සිවිල් වැසියාගේ ප්‍රචණ්ඩකාරී හැසිරීම ප්‍රක්ෂේපණය නොකර සමච්චලයට ලක් කිරීම සඳහා යුද හමුදා සාමාජිකයාගේ ආක්‍රමණශීලී ස්වභාවයට මාධ්‍ය තුළ ඕනෑවට වඩා ප්‍රමුඛත්වය ලබා දී ඇත. කෙසේ වෙතත්, යුද හමුදාපතිවරයාගේ නියෝගයක් මත බටහිර ආරක්‍ෂක සේනා මූලස්ථානය විසින් මෙම ගැටලුව පිළිබඳව ගැඹුරට ගොස් එහි නිර්දේශ ඉදිරිපත් කිරීම සඳහා බලසේනාධිපතිවරයෙකුගේ ප්‍රධානත්වයෙන් යුත් පංච පුද්ගල විමර්ශන අධිකරණයක් (CoI) වහාම පත් කරන ලදී. මේ අතර, අදාළ සිවිල් වැසියාද මේ වන විට පොලිස් භාරයට ගෙන තිබේ. මේ අතර තවත් සිවිල් වැසියෙක් කැපුම් තුවාල සහිතව ඇඹිලිපිටිය රෝහලට ඇතුළත් කිරීමට එක් යුද හමුදා සාමාජිකයකුට බලකරමින් ප්‍රචණ්ඩත්වයට පත් වූ අයුරු ද මෙහිදී සිහිපත් කිරීම වටී.",
        "පොලිසියේ ඉල්ලීම පරිදි සිවිල් වැසියන්ගේ දුෂ්කරම අභියෝග ගැන හොඳින් දන්නා යුද හමුදාවේ සහ අනෙකුත් සේවාවන්හි සාමාජිකයින් නොසන්සුන් සහ අස්ථාවර තත්ත්වයන් මධ්‍යයේ වුවද දිවා රාත්‍රී තමන්ට පැවරී ඇති රාජකාරි කටයුතු සඳහා කැපවී සිටින අතර යහපත වෙනුවෙන් සේවය කිරීමට වෙහෙස නොබලා සූදානම් වෙති. සෑම විටම සිවිල් ප්රජාවගේ. එබැවින්, ඔබ සියලු දෙනාම පසුගිය කාලයේ ප්‍රශංසනීය ලෙස කටයුතු කළාක් මෙන් ඔබේ ආරක්ෂාව සහ ආරක්ෂාව සඳහා අදාළ ප්‍රදේශවල යොදවා ඇති බැවින් පුළුල් අවබෝධයකින් සහ සුහදශීලී ස්වභාවයකින් යුත් යුද හමුදා නිලධාරීන් සමඟ සම්බන්ධීකරණය කරන ලෙස මහජනතාවගෙන් ඉතා නිහතමානීව සහ කාරුණිකව ඉල්ලා සිටිමු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හමුදා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.එල්.ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විමර්ශන අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යක්ගහපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක සේනා මූලස්ථානය - බටහිර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විමර්ශන අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා යුද හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යග්ගපිටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දොරහිටියාව පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක සේනා මූලස්ථානය - බටහිර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විමර්ශන අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇඹිලිපිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் பொதுமக்களை உதைத்த அதிகாரி மீது இராணுவம் விசாரணைகளை ஆரம்பித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குருநாகல், யக்கஹாபிட்டியவில் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் இராணுவ அதிகாரி ஒருவர் பொதுமக்களை தாக்கிய சம்பவம் தொடர்பில் ஆராய்ந்து பரிந்துரைகளை வழங்குவதற்காக ஐவரடங்கிய விசாரணை நீதிமன்றம் (CoI) நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை இராணுவம் (SLA) தெரிவித்துள்ளது.",
        "கையடக்கத் தொலைபேசியில் பதிவுசெய்யப்பட்ட காணொளி, எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் இராணுவ அதிகாரி ஒருவர் ஒருவரின் மார்பில் உதைப்பதைக் காட்டும் காணொளி ஒன்று அண்மையில் சமூக ஊடகங்களில் பரவலாகப் பரவியது.",
        "இன்று (04) அறிக்கையொன்றை வெளியிட்ட இலங்கை இராணுவம், “குடிபோதையில் இருக்கும் பொதுமக்களின் வன்முறையான நடத்தையை முன்வைக்காமல் அவரைக் கேலி செய்வதற்காக” இராணுவ உறுப்பினரின் ஆக்ரோஷமான தன்மைக்கு ஊடகங்களில் அதிக முக்கியத்துவம் கொடுக்கப்பட்டது.",
        "எவ்வாறாயினும், இராணுவத் தளபதியின் உத்தரவின் பேரில் மேற்கு பாதுகாப்புப் படைத் தலைமையகம் உடனடியாக ஐந்து பேர் கொண்ட விசாரணை நீதிமன்றத்தை (CoI) நியமித்தது, இது ஒரு பிரிகேட் தளபதியின் தலைமையில் பிரச்சினையை ஆழமாகச் சென்று அதன் பரிந்துரைகளை வழங்குவதாக அது கூறியது.",
        "இதேவேளை, குறித்த சிவிலியன் தற்போது பொலிஸ் காவலில் வைக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை இராணுவம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "“அரசாங்கத்தின் வழிகாட்டுதலின் பேரில் இராணுவச் சட்டத்தின் விதிகளுக்கு இணங்க இலங்கை இராணுவம் மற்றும் பிற சேவைகளின் உறுப்பினர்கள், நாடளாவிய ரீதியில் உள்ள பெட்ரோல் கொட்டகைகளில் எரிபொருள் இருப்புக்களை விநியோகிப்பதற்கான ஒருங்கிணைப்பில் ஈடுபட்டுள்ள பொலிஸாருக்கு உதவ அழைக்கப்பட்டுள்ளனர். நிலவும் நெருக்கடி.",
        "சில அநாகரீகமான, ஆக்கிரமிப்பு மற்றும் ஆத்திரமூட்டும் நிகழ்வுகள் உட்பட பல்வேறு மோதல் சூழ்நிலைகளைத் தீர்க்க / எதிர்கொள்ள அந்த பாதுகாப்புப் படை உறுப்பினர்கள் கட்டாயப்படுத்தப்பட்டுள்ளனர், அவற்றில் சில நியாயமான விநியோகத்திற்கான அனைத்து முயற்சிகளும் மேற்கொள்ளப்படும் அதே வேளையில் சில சொந்த நலன்களைக் கொண்ட சில கூறுகளால் வேண்டுமென்றே செயல்படுத்தப்பட்டதாக காவல்துறை ஏற்கனவே உறுதிப்படுத்தியுள்ளது. அத்தகைய கும்பலைக் கட்டுப்படுத்த காவல்துறை உதவியை நாடியதால், அந்த துருப்புக்களால் சிறந்த வெளிப்படையான முறையில் செய்யப்பட்டது.",
        "பல சமூக ஊடக வலைப்பதிவுகள் மற்றும் வீடியோ கிளிப்புகள் வைரலாகின்றன, அவற்றில் சில வேண்டுமென்றே திருத்தப்பட்டவை அல்லது சர்ச்சையின் ஒரு பக்கம் அல்லது வால் முனையை மட்டுமே காட்டுகின்றன அல்லது உண்மையான நில உண்மைகளை சரியாக வெளிப்படுத்தாமல் பிரித்தெடுக்கப்பட்ட கிளிப்புகள் உட்பட தொடர்ச்சியான ஊடக அறிக்கைகள் இராணுவத்தால் கண்காணிக்கப்பட்டன. எரிபொருள் இருப்புக்களை சரியான முறையில் விநியோகிக்க உதவும் போது பணியாளர்கள் அவமானப்படுத்தப்படுகிறார்கள் அல்லது வார்த்தைகளால் துஷ்பிரயோகம் செய்யப்படுகிறார்கள். இத்தகைய முயற்சிகள் அடிப்படை ஊடக நெறிமுறைகளுக்கும் முற்றிலும் முரணானது.",
        "தற்போதைய சூழலில் பொதுமக்களின் விரக்தி மற்றும் சிரமங்களை ராணுவம் முழுமையாக புரிந்து கொண்டுள்ளது. அந்த மீடியா கிளிப்புகள், இராணுவ உறுப்பினர்களை ஒழுக்கமற்ற, நாகரீகமற்ற இயல்புடைய ஒரு 'அடக்குமுறை சக்தியாக' முன்னிறுத்துகின்றன, இராணுவ உறுப்பினர்களை கேலி செய்வதற்காக அவர்களின் எஜமானர்களின் வெவ்வேறு நிகழ்ச்சி நிரல்களுக்கு சேவை செய்வதற்காக கண்ணுக்கு தெரியாத கூறுகளால் தயாரிக்கப்படுகின்றன. பொதுமக்களுக்கும் ராணுவ வீரர்களுக்கும் இடையே பகையை ஏற்படுத்தும்.",
        "டோராஹிதியாவ பொலிஸ் பிரிவிற்குட்பட்ட யக்கபிட்டிய எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் இடம்பெற்ற துரதிஷ்டவசமான சம்பவம் அத்தகையதொரு சமீபத்திய உதாரணம். குடிபோதையில் இருக்கும் குடிமகனின் வன்முறை நடத்தையை வெளிப்படுத்தாமல் அவரை கேலி செய்வதற்காக இராணுவ உறுப்பினரின் ஆக்ரோஷமான தன்மை ஊடகங்களில் அதிகமாக முன்னுரிமை அளிக்கப்பட்டது. எவ்வாறாயினும், இராணுவத் தளபதியின் உத்தரவின் பேரில் மேற்கு பாதுகாப்புப் படைத் தலைமையகம் உடனடியாக ஐந்து பேர் கொண்ட விசாரணை நீதிமன்றத்தை (CoI) நியமித்தது, இது ஒரு பிரிகேட் தளபதியின் தலைமையில் பிரச்சினையை ஆழமாகச் சென்று அதன் பரிந்துரைகளை வழங்க உள்ளது. இதேவேளை, குறித்த சிவிலியன் தற்போது பொலிஸ் காவலில் வைக்கப்பட்டுள்ளார். இதற்கிடையில் மற்றுமொரு சிவிலியன் எவ்வாறு வன்முறையில் ஈடுபட்டு இராணுவ உறுப்பினர் ஒருவரை வெட்டுக் காயங்களுடன் எம்பிலிப்பிட்டிய வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்குமாறு வற்புறுத்தினார் என்பதையும் இங்கு நினைவுபடுத்துவது பொருத்தமானதாகும்.",
        "இராணுவம் மற்றும் பிற சேவைகளின் உறுப்பினர்கள், பொலிஸாரின் வேண்டுகோளின் பேரில், பொதுமக்களின் மிகவும் கடினமான சவால்களை நன்கு அறிந்தவர்கள், பதட்டமான மற்றும் நிலையற்ற சூழ்நிலைகள் இருந்தபோதிலும், இரவும் பகலும் தங்களுக்கு ஒதுக்கப்பட்ட கடமைகளில் அர்ப்பணிப்புடன் உள்ளனர் மற்றும் சிறந்த நலன்களுக்காக சேவை செய்ய அயராது தயாராக உள்ளனர். எல்லா நேரத்திலும் சிவில் சமூகத்தின். எனவே, கடந்த காலங்களில் நீங்கள் அனைவரும் போற்றத்தக்க வகையில் உங்கள் சொந்த பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பிற்காக அந்தந்த பகுதிகளில் பணியமர்த்தப்பட்டிருப்பதால், பொதுமக்கள் மிகவும் பணிவுடன் மற்றும் பரந்த புரிந்துணர்வு மற்றும் நல்ல இயல்புடன் இராணுவ வீரர்களுடன் ஒருங்கிணைக்குமாறு கேட்டுக்கொள்கிறோம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இராணுவம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விசாரணை நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யக்கஹாபிட்டிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு படை தலைமையகம் - மேற்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விசாரணை நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவ சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "காவல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யக்காபிட்டிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொராஹிதியாவ பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊடகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு படை தலைமையகம் - மேற்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விசாரணை நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்பிலிபிட்டிய",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காவல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}