{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83893/long-term-investments-in-sri-lanka-are-indias-plan-to-fix-economic-crisis-envoy",
  "time_ut": 1658859120,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Long-term investments in Sri Lanka are India’s plan to fix economic crisis: Envoy",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Long-term investments in Sri Lanka are India’s plan to fix economic crisis: Envoy",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "After helping Sri Lanka with an unprecedented assistance of around $4 billion since January as the country plunged into a deep economic crisis, India is now planning to invest heavily in newer sectors through both private and public firms there, Gopal Baglay, high commissioner of India to Sri Lanka, told ThePrint in an interview.",
        "The sectors India will focus on include renewable energy, hydrocarbons, ports and infrastructure, and IT among others. Both countries are also looking at signing the long pending Economic and Technology Co-operation Agreement.",
        "The top Indian diplomat in Colombo said New Delhi will now work with the new government there, both at the functional as well as political levels, to facilitate talks for a bailout package by the International Monetary Fund (IMF) for Sri Lanka, which got stuck earlier as the situation there worsened.",
        "The island nation has been reeling under a massive crisis following over 100 days of protests by its people, witnessing a change of regime with the ousting of former president Gotabaya Rajapaksa, who eventually fled the country. Subsequently, Ranil Wickremesinghe was elected as president and Dinesh Gunawardena as prime minister.",
        "“Sri Lanka is an economy having three main sources of revenue — exports, tourism and remittances. Due to Covid, some of these sources dried up completely. Sri Lanka is now trying to come back to normal levels of functioning and the economy will benefit from more investments. As a result, we are now looking at bringing in more investments in this country,” Baglay told ThePrint.",
        "“We will engage with the new Sri Lankan government on this for promoting greater trade, greater investment and more cooperation between the two economies,” he added.",
        "Since January this year, India has offered aid and humanitarian assistance to the tune of around $4 billion to Sri Lanka, the largest ever given to any country, to help the island nation meet its shortage of food, fuel, medicines and other essential items.",
        "According to Baglay, discussions with the new government there have already begun regarding which sectors the investments will be coming in.",
        "He said Indian investors, from the public as well as private sectors, will explore opportunities in certain key sectors of ports and infrastructure, renewable energy, electricity, hydrocarbons, agriculture and dairy, education and information technology, among others.",
        "“Basically those areas where India has its own strength…And we being in the neighbourhood are in a better position to create wider ties in these areas. It is already happening as we speak,” he said, adding that a team from NTPC Ltd (National Thermal Power Corporation Limited) had visited Sri Lanka earlier this month.",
        "The NTPC is looking at establishing a solar power plant in Sampur in eastern Sri Lanka near Trincomalee, under a joint collaboration with the Ceylon Electricity Board (CEB).",
        "“Even in this situation, which obviously has its own difficulties, we continue to work with the Sri Lankan government to push forward, as best as one can, joint ventures and joint projects. At the same time, we are also in discussion with the new government to create more avenues for newer investments from India,” Baglay highlighted.",
        "He said that apart from renewable energy and IT, the focus now will also be on the manufacturing of pharmaceutical products.",
        "“Sri Lanka presently imports pharmaceuticals, 70 per cent of which actually comes from India. So, the idea is if Sri Lanka can not only start producing pharmaceutical products for its own requirements but eventually also export them to earn forex,” added Baglay.",
        "Similarly, the high commissioner said, Sri Lanka has huge potential in solar and wind energy, thus that can also be exported to India after meeting its own requirements.",
        "“So it will create another source of revenue…Sri Lanka sees benefits in this issue. In the current situation, Sri Lanka has seen the benefits of a closer economic partnership with India. They have also benefitted from a large economy like ours and a large and diversified market,” he added.",
        "As Sri Lanka anxiously awaits for the IMF to design and offer a bailout package to help stabilise its teetering economy, the multilateral lending institution is acting tough as the country continues to remain chaotic while lack of clarity on Chinese debt data continues to pose a challenge.",
        "“India takes care of Sri Lanka’s interests in the IMF as both are members…We’ve come forward in the talks whenever we have been asked to help. But their negotiations with the IMF are their negotiations as a sovereign government. But we have facilitated the process and facilitated the sentiment in the international community in supporting Sri Lanka at this juncture,” Baglay underlined.",
        "He said India has “made a strong case” for Sri Lanka in bilateral talks also with the US, Japan and Australia for coming forward to help the country.",
        "Earlier this month, IMF Managing Director Kristalina Georgieva had called the crisis in Sri Lanka a “warning sign” for countries which have high levels of debt but constrained policy space.",
        "A high-level IMF delegation had undertaken a visit to Sri Lanka end-June, but the talks for a comprehensive package remained inconclusive.",
        "Apart from investments, Baglay said both sides are now also working towards expediting the conclusion of the pending Economic and Technology Co-operation Agreement (ETCA), which will “go beyond” the existing India-Sri Lanka free trade agreement that came into force in March 2000.",
        "“ETCA is something which goes beyond the FTA because it also brings in several other aspects. Technology is the key driver here,” he added.",
        "The ETCA was initially slated to be signed in 2016 when President Wickremesignhe was the prime minister of Sri Lanka. It is expected to address larger issues of market access and asymmetry in two-way trade.",
        "Sri Lanka is also carrying out a unique ID project for its citizens under a grant assistance from India. This is based on India’s Aadhar model."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "around $4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "January",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gopal Baglay",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Economic and Technology Co-operation Agreement",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "New Delhi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "January this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "around $4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Baglay",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NTPC Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Thermal Power Corporation Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "earlier this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NTPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampur",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "70 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Baglay",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "end-June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Baglay",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Economic and Technology Co-operation Agreement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ETCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March 2000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ETCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesignhe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ දිගුකාලීන ආයෝජන ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට ඉන්දියාවේ සැලසුමයි: තානාපති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව ගැඹුරු ආර්ථික අර්බුදයකට ඇද වැටුණු ජනවාරියේ සිට ශ්‍රී ලංකාවට පෙර නොවූ විරූ ලෙස ඩොලර් බිලියන 4 ක පමණ ආධාර ලබා දීමෙන් පසු ඉන්දියාව දැන් එහි පෞද්ගලික සහ රාජ්‍ය ආයතන හරහා නව ක්ෂේත්‍ර සඳහා විශාල වශයෙන් ආයෝජනය කිරීමට සැලසුම් කරමින් සිටින බව ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් ගෝපාල් බග්ලේ පවසයි. ශ්‍රී ලංකාව, ThePrint වෙත සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී පැවසීය.",
        "පුනර්ජනනීය බලශක්තිය, හයිඩ්‍රොකාබන, වරාය සහ යටිතල පහසුකම්, සහ තොරතුරු තාක්ෂණ ක්ෂේත්‍ර ඇතුළුව ඉන්දියාව අවධානය යොමු කරනු ඇත. දෙරටේම දිගුකාලීන අපේක්ෂිත ආර්ථික හා තාක්ෂණ සහයෝගිතා ගිවිසුම අත්සන් කිරීමට ද බලා සිටී.",
        "සිරවී සිටින ශ්‍රී ලංකාව සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) විසින් ඇපදීමේ පැකේජයක් සඳහා සාකච්ඡා සඳහා පහසුකම් සැලසීම සඳහා නව දිල්ලිය දැන් එහි ක්‍රියාකාරී මෙන්ම දේශපාලන මට්ටමින් නව රජය සමඟ කටයුතු කරන බව කොළඹ සිටින ඉහළම ඉන්දීය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරියා පැවසීය. කලින් තත්වය නරක අතට හැරෙන විට.",
        "දින 100කට අධික කාලයක් එහි ජනතාවගේ විරෝධතාවලින් අනතුරුව දිවයිනෙන් පලා ගිය හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා බලයෙන් පහකිරීමත් සමඟ පාලන වෙනසක් සිදු වූ බව දකිමින් දිවයින ජාතිය දැවැන්ත අර්බුදයකට ලක්ව තිබේ. ඉන් අනතුරුව රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපතිවරයා ලෙසත් දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා අගමැති ලෙසත් තේරී පත් විය.",
        "“ශ්‍රී ලංකාව ප්‍රධාන ආදායම් මාර්ග තුනක් ඇති ආර්ථිකයකි - අපනයන, සංචාරක සහ ප්‍රේෂණ. කෝවිඩ් හේතුවෙන් මෙම ප්‍රභවයන්ගෙන් සමහරක් සම්පූර්ණයෙන්ම වියළී ගියේය. ශ්‍රී ලංකාව දැන් සාමාන්‍ය මට්ටමේ ක්‍රියාකාරීත්වයට පැමිණීමට උත්සාහ කරමින් සිටින අතර තවත් ආයෝජනවලින් ආර්ථිකයට ප්‍රතිලාභ ලැබෙනු ඇත. එහි ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, අපි දැන් මේ රටට තවත් ආයෝජන ගෙන ඒමට බලාපොරොත්තු වෙනවා,” Baglay ThePrint වෙත පැවසීය.",
        "\"ආර්ථික දෙක අතර වැඩි වෙළෙඳාම, වැඩි ආයෝජන සහ වැඩි සහයෝගීතාවක් ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා අපි නව ශ්‍රී ලංකා රජය සමඟ මේ සම්බන්ධයෙන් කටයුතු කරන්නෙමු,\" ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "මෙම වසරේ ජනවාරි මාසයේ සිට, දිවයිනේ ජාතියට ආහාර, ඉන්ධන, ඖෂධ සහ අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හිඟය පියවා ගැනීමට උපකාර කිරීම සඳහා ඉන්දියාව ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් බිලියන 4 ක පමණ ආධාර සහ මානුෂීය ආධාර ලබා දී ඇත.",
        "බග්ලේට අනුව, ආයෝජන පැමිණෙන්නේ කුමන ක්ෂේත්‍රවලටද යන්න පිළිබඳව දැනටමත් නව රජය සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කර ඇත.",
        "ඉන්දීය ආයෝජකයින්, රාජ්‍ය අංශයේ මෙන්ම පෞද්ගලික අංශයේ ද, වරාය සහ යටිතල පහසුකම්, පුනර්ජනනීය බලශක්තිය, විදුලිය, හයිඩ්‍රොකාබන්, කෘෂිකර්මය සහ කිරි, අධ්‍යාපනය සහ තොරතුරු තාක්‍ෂණය යනාදී ප්‍රධාන අංශවල අවස්ථා ගවේෂණය කරන බව ඔහු පැවසීය.",
        "“මූලික වශයෙන් ඉන්දියාවට තමන්ගේම ශක්තියක් ඇති ප්‍රදේශ ... තවද අපි අසල්වැසි ප්‍රදේශවල සිටින බැවින් මෙම ප්‍රදේශවල පුළුල් සබඳතා ඇති කර ගැනීමට වඩා හොඳ ස්ථානයක සිටිමු. අප කතා කරන ආකාරයට එය දැනටමත් සිදුවෙමින් පවතී, ”ඔහු පැවසුවේ, සීමාසහිත NTPC (National Thermal Power Corporation Limited) හි කණ්ඩායමක් මේ මස මුලදී ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණ ඇති බවයි.",
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ (CEB) ඒකාබද්ධ සහයෝගීතාවය යටතේ ත්‍රිකුණාමලයට ආසන්නයේ නැගෙනහිර ශ්‍රී ලංකාවේ සාම්පූර් හි සූර්ය බලාගාරයක් පිහිටුවීමට NTPC අපේක්ෂා කරයි.",
        "“පැහැදිලිවම තමන්ගේම දුෂ්කරතා ඇති මෙම තත්වය තුළ පවා, හවුල් ව්‍යාපාර සහ හවුල් ව්‍යාපෘති හැකිතාක් දුරට ඉදිරියට ගෙන යාමට අපි ශ්‍රී ලංකා රජය සමඟ දිගටම කටයුතු කරන්නෙමු. ඒ අතරම, ඉන්දියාවෙන් නව ආයෝජන සඳහා වැඩි මාර්ග නිර්මාණය කිරීම සඳහා අපි නව රජය සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටිමු, ”බග්ලේ අවධාරණය කළේය.",
        "පුනර්ජනනීය බලශක්තිය සහ තොරතුරු තාක්ෂණ හැරුණු විට ඖෂධ නිෂ්පාදන නිෂ්පාදනය කෙරෙහි ද දැන් අවධානය යොමු කරන බව ඔහු පැවසීය.",
        "“ශ්‍රී ලංකාව වර්තමානයේ ඖෂධ ආනයනය කරන අතර, ඉන් සියයට 70ක් ඇත්ත වශයෙන්ම පැමිණෙන්නේ ඉන්දියාවෙනි. එබැවින්, අදහස වන්නේ ශ්‍රී ලංකාවට තම අවශ්‍යතා සඳහා ඖෂධ නිෂ්පාදන නිෂ්පාදනය ආරම්භ කිරීම පමණක් නොව අවසානයේ විදේශ විනිමය උපයා ගැනීම සඳහා ඒවා අපනයනය කළ හැකිද යන්නයි, ”බග්ලේ වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "එසේම, ශ්‍රී ලංකාවට සූර්ය හා සුළං බලශක්තිය සඳහා විශාල විභවයක් ඇති බවත්, එම නිසා එය ඉන්දියාවට අපනයනය කළ හැකි බවත් මහ කොමසාරිස්වරයා පැවසීය.",
        "“එබැවින් එය තවත් ආදායම් මාර්ගයක් නිර්මාණය කරනු ඇත... ශ්‍රී ලංකාව මෙම ගැටලුවේ ප්‍රතිලාභ දකියි. වත්මන් තත්ත්වය තුළ ඉන්දියාව සමඟ සමීප ආර්ථික හවුල්කාරිත්වයක ප්‍රතිලාභ ශ්‍රී ලංකාව දැක තිබේ. ඔවුන් අප වැනි විශාල ආර්ථිකයකින් සහ විශාල සහ විවිධාංගීකරණය වූ වෙළඳපොළකින් ද ප්‍රතිලාභ ලබා ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව IMF විසින් සිය ටීටර් ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීමට උපකාර කිරීම සඳහා ඇපදීමේ පැකේජයක් සැලසුම් කිරීමට සහ ඉදිරිපත් කිරීමට උනන්දුවෙන් බලා සිටින අතර, චීන ණය දත්ත පිළිබඳ පැහැදිලිතාවක් නොමැතිකම දිගින් දිගටම අභියෝගයක් වෙමින් පවතින අතර රට දිගටම අවුල් සහගතව පවතින බැවින් බහුපාර්ශ්වික ණය දෙන ආයතනය දැඩි ලෙස ක්‍රියා කරයි.",
        "“දෙදෙනාම සාමාජිකයන් වන බැවින් ඉන්දියාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ශ්‍රී ලංකාවේ අවශ්‍යතා ගැන සැලකිලිමත් වේ…අපට උදව් කිරීමට ඉල්ලා සිටි සෑම අවස්ථාවකම අපි සාකච්ඡා සඳහා ඉදිරිපත් වී සිටිමු. නමුත් IMF සමඟ ඔවුන්ගේ සාකච්ඡා ස්වෛරී රජයක් ලෙස ඔවුන්ගේ සාකච්ඡා වේ. නමුත් අපි මෙම ක්‍රියාවලියට පහසුකම් සලසා දී ඇති අතර මෙම අවස්ථාවේදී ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දැක්වීම සඳහා ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව තුළ ඇති හැඟීම පහසු කර ඇත, ”බග්ලේ අවධාරණය කළේය.",
        "එක්සත් ජනපදය, ජපානය සහ ඕස්ට්‍රේලියාව සමඟ ද්විපාර්ශ්වික සාකච්ඡාවලදී ද ශ්‍රී ලංකාවට උපකාර කිරීමට ඉදිරිපත් වීම සම්බන්ධයෙන් ඉන්දියාව “ශක්තිමත් තර්කයක්” ඉදිරිපත් කර ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "මේ මස මුලදී, IMF කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Kristalina Georgieva ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදය හැඳින්වූයේ ඉහළ ණය මට්ටම් ඇති නමුත් ප්‍රතිපත්තිමය අවකාශය සීමා සහිත රටවලට “අනතුරු ඇඟවීමේ ලකුණක්” ලෙසිනි.",
        "ජූනි මස අගදී ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ඉහළ පෙළේ නියෝජිත පිරිසක් ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරයක නිරත වූ නමුත් විස්තීරණ පැකේජයක් සඳහා වූ සාකච්ඡා අවිනිශ්චිතව පැවතුණි.",
        "ආයෝජන හැරුණු විට, දැනට බලාත්මක වූ ඉන්දියා-ශ්‍රී ලංකා නිදහස් වෙළඳ ගිවිසුමෙන් ඔබ්බට යන අපේක්ෂිත ආර්ථික හා තාක්ෂණ සහයෝගීතා ගිවිසුම (ETCA) කඩිනම් කිරීම සඳහා දෙපාර්ශ්වයම දැන් කටයුතු කරමින් සිටින බව Baglay පැවසීය. 2000 මාර්තු.",
        "“ETCA යනු FTA සීමාවෙන් ඔබ්බට ගිය දෙයක් වන අතර එය තවත් අංශ කිහිපයක් ද ගෙන එන බැවිනි. තාක්ෂණය මෙහි ප්‍රධාන ධාවකයයි,” ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා ශ්‍රී ලංකාවේ අග්‍රාමාත්‍යවරයාව සිටියදී 2016 වසරේදී ETCA ගිවිසුම අත්සන් කිරීමට මුලින් සැලසුම් කර තිබුණි. ද්වි-මාර්ග වෙළඳාමේ වෙළඳපල ප්‍රවේශය සහ අසමමිතිය පිළිබඳ විශාල ගැටළු විසඳීමට අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ඉන්දියාවේ ප්‍රදාන ආධාර යටතේ ශ්‍රී ලංකාව සිය පුරවැසියන් සඳහා අනන්‍ය හැඳුනුම්පත් ව්‍යාපෘතියක් ද ක්‍රියාත්මක කරයි. මෙය ඉන්දියාවේ Aadhar ආකෘතිය මත පදනම් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝපාල් බග්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික හා තාක්ෂණ සහයෝගිතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව දිල්ලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 100 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ ජනවාරි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බග්ලේ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "NTPC Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත ජාතික තාප විදුලි සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ මස මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NTPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාම්පූර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සියයට 70 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බග්ලේ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි අග",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බග්ලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික හා තාක්ෂණ සහයෝගිතා ගිවිසුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ETCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2000 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "FTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ETCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் நீண்டகால முதலீடுகள் பொருளாதார நெருக்கடியை சரிசெய்வதற்கான இந்தியாவின் திட்டம்: தூதுவர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாடு ஆழமான பொருளாதார நெருக்கடியில் மூழ்கியதால், ஜனவரி முதல் இலங்கைக்கு முன்னோடியில்லாத வகையில் சுமார் 4 பில்லியன் டாலர் உதவியை வழங்கிய பின்னர், இந்தியா இப்போது அங்குள்ள தனியார் மற்றும் பொது நிறுவனங்கள் மூலம் புதிய துறைகளில் பெருமளவில் முதலீடு செய்ய திட்டமிட்டுள்ளது என்று இந்திய உயர் ஆணையர் கோபால் பாக்லே கூறினார். இலங்கை, ThePrint ஒரு நேர்காணலில் கூறியது.",
        "புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி, ஹைட்ரோகார்பன்கள், துறைமுகங்கள் மற்றும் உள்கட்டமைப்பு மற்றும் தகவல் தொழில்நுட்பம் உள்ளிட்ட துறைகளில் இந்தியா கவனம் செலுத்தும். இரு நாடுகளும் நீண்டகாலமாக நிலுவையில் உள்ள பொருளாதார மற்றும் தொழில்நுட்ப ஒத்துழைப்பு ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திடுவதையும் பார்க்கின்றன.",
        "கொழும்பில் உள்ள உயர்மட்ட இந்திய இராஜதந்திரி, புதுடில்லி இப்போது அங்குள்ள புதிய அரசாங்கத்துடன், செயல்பாட்டு மற்றும் அரசியல் மட்டங்களில், சர்வதேச நாணய நிதியத்தால் (IMF) சிக்கியுள்ள இலங்கைக்கான பிணை எடுப்புப் பொதிக்கான பேச்சுக்களை எளிதாக்கும் என்றார். முன்னதாக அங்கு நிலைமை மோசமடைந்தது.",
        "இறுதியாக நாட்டை விட்டு வெளியேறிய முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவின் வெளியேற்றத்துடன் ஆட்சி மாற்றத்தைக் கண்ட தீவு நாடு, அதன் மக்களின் 100 நாட்களுக்கும் மேலான போராட்டங்களைத் தொடர்ந்து பாரிய நெருக்கடிக்குள் தள்ளப்பட்டுள்ளது. இதனையடுத்து ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாகவும் தினேஷ் குணவர்தன பிரதமராகவும் தெரிவு செய்யப்பட்டனர்.",
        "\"இலங்கையானது மூன்று முக்கிய வருமான ஆதாரங்களைக் கொண்ட ஒரு பொருளாதாரமாகும் - ஏற்றுமதி, சுற்றுலா மற்றும் பணம் அனுப்புதல். கோவிட் காரணமாக, இவற்றில் சில ஆதாரங்கள் முற்றிலும் வறண்டுவிட்டன. இலங்கை இப்போது இயல்பு நிலைக்கு வர முயற்சிக்கிறது மேலும் அதிக முதலீடுகளால் பொருளாதாரம் பயனடையும். இதன் விளைவாக, நாங்கள் இப்போது இந்த நாட்டில் அதிக முதலீடுகளைக் கொண்டு வருவதைப் பார்க்கிறோம், ”என்று பாக்லே தி பிரிண்டிடம் கூறினார்.",
        "\"இரு பொருளாதாரங்களுக்கும் இடையில் அதிக வர்த்தகம், அதிக முதலீடு மற்றும் அதிக ஒத்துழைப்பை மேம்படுத்துவதற்காக புதிய இலங்கை அரசாங்கத்துடன் நாங்கள் இதில் ஈடுபடுவோம்\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இந்த ஆண்டு ஜனவரி முதல், தீவு தேசத்தின் உணவு, எரிபொருள், மருந்துகள் மற்றும் பிற அத்தியாவசியப் பொருட்களின் பற்றாக்குறையை சமாளிக்க உதவுவதற்காக, இந்தியா இலங்கைக்கு 4 பில்லியன் டாலர் உதவி மற்றும் மனிதாபிமான உதவிகளை வழங்கியுள்ளது.",
        "பாக்லேயின் கூற்றுப்படி, எந்தெந்த துறைகளில் முதலீடுகள் வரும் என்பது குறித்து புதிய அரசாங்கத்துடனான கலந்துரையாடல்கள் ஏற்கனவே தொடங்கப்பட்டுள்ளன.",
        "பொது மற்றும் தனியார் துறைகளைச் சேர்ந்த இந்திய முதலீட்டாளர்கள் துறைமுகங்கள் மற்றும் உள்கட்டமைப்பு, புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி, மின்சாரம், ஹைட்ரோகார்பன், விவசாயம் மற்றும் பால், கல்வி மற்றும் தகவல் தொழில்நுட்பம் போன்ற சில முக்கிய துறைகளில் வாய்ப்புகளை ஆராய்வார்கள் என்றார்.",
        "“அடிப்படையில் இந்தியாவுக்கு அதன் சொந்த பலம் உள்ள பகுதிகள்…மேலும் அண்டை நாடுகளில் இருப்பதால், இந்தப் பகுதிகளில் பரந்த உறவுகளை உருவாக்குவதற்கு நாங்கள் சிறந்த நிலையில் இருக்கிறோம். நாங்கள் பேசுவது போல் இது ஏற்கனவே நடக்கிறது, ”என்று அவர் கூறினார், இந்த மாத தொடக்கத்தில் NTPC Ltd (National Thermal Power Corporation Limited) இன் குழுவொன்று இலங்கைக்கு வந்திருந்தது.",
        "இலங்கை மின்சார சபையின் (CEB) கூட்டு ஒத்துழைப்பின் கீழ், திருகோணமலைக்கு அருகில் கிழக்கே இலங்கையின் சம்பூரில் சூரிய மின்சக்தி நிலையத்தை நிறுவுவதற்கு NTPC உத்தேசித்துள்ளது.",
        "“வெளிப்படையாக அதன் சொந்த சிரமங்களைக் கொண்ட இந்த சூழ்நிலையிலும் கூட, கூட்டு முயற்சிகள் மற்றும் கூட்டுத் திட்டங்களை ஒருவரால் இயன்றவரை முன்னோக்கி நகர்த்துவதற்கு நாங்கள் இலங்கை அரசாங்கத்துடன் தொடர்ந்து பணியாற்றி வருகிறோம். அதே நேரத்தில், இந்தியாவில் இருந்து புதிய முதலீடுகளுக்கு கூடுதல் வழிகளை உருவாக்க புதிய அரசாங்கத்துடன் நாங்கள் விவாதித்து வருகிறோம்,” என்று பாக்லே எடுத்துரைத்தார்.",
        "புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி மற்றும் தகவல் தொழில்நுட்பம் தவிர, மருந்து பொருட்கள் உற்பத்தியிலும் கவனம் செலுத்தப்படும் என்று அவர் கூறினார்.",
        "“இலங்கை தற்போது மருந்துப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்கிறது, இதில் 70 சதவீதம் உண்மையில் இந்தியாவில் இருந்து வருகிறது. எனவே, இலங்கை தனது சொந்தத் தேவைகளுக்காக மருந்துப் பொருட்களை உற்பத்தி செய்வதைத் தொடங்குவது மட்டுமல்லாமல், இறுதியில் அந்நிய செலாவணியைப் பெறுவதற்காக அவற்றை ஏற்றுமதி செய்யவும் முடியுமா என்பதுதான் யோசனை,” என்று பாக்லே மேலும் கூறினார்.",
        "அதேபோன்று, இலங்கை சூரிய மற்றும் காற்றாலை ஆற்றலில் பெரும் ஆற்றலைக் கொண்டுள்ளது, எனவே அதன் சொந்த தேவைகளை பூர்த்தி செய்த பின்னர் இந்தியாவிற்கு ஏற்றுமதி செய்ய முடியும் என்று உயர் ஸ்தானிகர் கூறினார்.",
        "\"எனவே இது மற்றொரு வருமான ஆதாரத்தை உருவாக்கும்... இந்த பிரச்சினையில் இலங்கை நன்மைகளைப் பார்க்கிறது. தற்போதைய சூழ்நிலையில், இந்தியாவுடன் நெருக்கமான பொருளாதார கூட்டுறவின் பலன்களை இலங்கை கண்டுள்ளது. அவர்கள் எங்களைப் போன்ற ஒரு பெரிய பொருளாதாரம் மற்றும் ஒரு பெரிய மற்றும் பன்முகப்படுத்தப்பட்ட சந்தையிலிருந்து பயனடைந்துள்ளனர், ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "IMF தனது பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்த உதவும் வகையில் பிணை எடுப்புப் பொதியை வடிவமைத்து வழங்குவதற்காக இலங்கை ஆவலுடன் காத்திருக்கும் நிலையில், சீனாவின் கடன் தரவுகள் குறித்த தெளிவின்மை தொடர்ந்து சவாலாக இருக்கும் அதே வேளையில் நாடு தொடர்ந்து குழப்பமான நிலையில் இருப்பதால் பலதரப்பு கடன் வழங்கும் நிறுவனம் கடுமையாகச் செயல்படுகிறது.",
        "“இருவரும் உறுப்பினர்களாக இருப்பதால், சர்வதேச நாணய நிதியத்தில் இலங்கையின் நலன்களை இந்தியா கவனித்துக் கொள்கிறது... எங்களிடம் உதவி கேட்கப்பட்ட போதெல்லாம் நாங்கள் பேச்சுவார்த்தைக்கு முன் வந்துள்ளோம். ஆனால் IMF உடனான அவர்களின் பேச்சுவார்த்தைகள் ஒரு இறையாண்மை அரசாங்கமாக அவர்களின் பேச்சுவார்த்தைகள் ஆகும். ஆனால் இந்தச் சந்தர்ப்பத்தில் இலங்கையை ஆதரிப்பதில் சர்வதேச சமூகத்தின் உணர்வை நாங்கள் எளிதாக்கியுள்ளோம், ”என்று பாக்லே அடிக்கோடிட்டுக் காட்டினார்.",
        "அமெரிக்கா, ஜப்பான் மற்றும் அவுஸ்திரேலியா ஆகிய நாடுகளுடனான இருதரப்பு பேச்சுவார்த்தைகளிலும் இலங்கைக்கு உதவ முன்வருவதற்கு இந்தியா \"வலுவான கோரிக்கையை\" முன்வைத்துள்ளதாக அவர் கூறினார்.",
        "இந்த மாத தொடக்கத்தில், சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் கிறிஸ்டலினா ஜோர்ஜீவா, இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள நெருக்கடியானது, அதிக அளவு கடனைக் கொண்ட நாடுகளுக்கு ஒரு \"எச்சரிக்கை அறிகுறி\" என்று கூறியிருந்தார், ஆனால் கொள்கை இடைவெளியைக் கட்டுப்படுத்தினார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உயர்மட்ட பிரதிநிதிகள் குழுவொன்று ஜூன் மாத இறுதியில் இலங்கைக்கு விஜயம் மேற்கொண்டது, ஆனால் விரிவான தொகுப்புக்கான பேச்சுக்கள் முடிவில்லாததாகவே இருந்தது.",
        "முதலீடுகள் தவிர, நிலுவையில் உள்ள பொருளாதார மற்றும் தொழில்நுட்ப ஒத்துழைப்பு ஒப்பந்தத்தின் (ETCA) முடிவை விரைவுபடுத்துவதற்கு இரு தரப்பும் இப்போது செயல்பட்டு வருவதாகவும், இது நடைமுறைக்கு வந்த இந்தியா-இலங்கை தடையற்ற வர்த்தக உடன்படிக்கைக்கு அப்பால் செல்லும் என்றும் பாக்லே கூறினார். மார்ச் 2000.",
        "\"ETCA என்பது FTA க்கு அப்பாற்பட்ட ஒன்றாகும், ஏனெனில் இது வேறு பல அம்சங்களையும் கொண்டு வருகிறது. தொழில்நுட்பம் இங்கு முக்கிய இயக்கி, ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "2016 ஆம் ஆண்டு ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கே இலங்கையின் பிரதமராக இருந்த போது ETCA ஒப்பந்தம் முதலில் கைச்சாத்திடப்பட்டது. இருவழி வர்த்தகத்தில் சந்தை அணுகல் மற்றும் சமச்சீரற்ற தன்மையின் பெரிய சிக்கல்களை இது தீர்க்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "இந்தியாவின் மானிய உதவியின் கீழ் இலங்கை தனது குடிமக்களுக்கான தனித்துவமான அடையாளத் திட்டத்தையும் மேற்கொண்டு வருகிறது. இது இந்தியாவின் ஆதார் மாதிரியை அடிப்படையாகக் கொண்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் $4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோபால் பாக்லே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார மற்றும் தொழில்நுட்ப ஒத்துழைப்பு ஒப்பந்தம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புது தில்லி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு ஜனவரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் $4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாக்லே",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "என்டிபிசி லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேஷனல் தெர்மல் பவர் கார்ப்பரேஷன் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "என்டிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "70 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாக்லே",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
