{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/05/sri-lanka-bakery-owners-decide-against-increasing-bread-prices/",
  "time_ut": 1662388860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka: Bakery owners decide against increasing bread prices",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka: Bakery owners decide against increasing bread prices",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The All-Ceylon Bakery Owners association announced that they would not opt to increase the price of break.",
        "The announcement came after a meeting with the Trade Minister, who had noted that the two main Wheat Flour companies had agreed to provide sufficient stocks.",
        "A shortage of Wheat Flour in the Sri Lankan domestic market resulted in a massive price hike, where a 50 kg pack of Wheat Flour that was Rs. 13,500/- spiked to Rs. 20,000/- in a matter of days.",
        "Over the weekend, the All Ceylon Bakery Owners Association announced that if they purchase Wheat Flour at this rate, the price of a loaf of bread will have to be fixed at around Rs. 300/-.",
        "The All Ceylon Bakery Owners Association met and discussed matters with the Minister of Trade Nalin Fernando on Monday (5).",
        "Prima Ceylon Private Limited told News First that they have not taken any measures to increase the prices of wheat flour.",
        "Prima Ceylon Private Limited went on to add that the price hike in the market is could be attributed to the operations of the Wheat Flour Importers based in OPettah.",
        "However, Prima Ceylon Private Limited is producing below capacity due to the Dollar Crisis.",
        "The Company went on to add that they have been finding it extremely difficult to source dollars despite their ability to purchase raw materials directly from their parent company based in Singapore.",
        "On Monday (5), News 1st visited the Pettah Wholesale Market to inquire into the situation, and it was reported that a shortage of Wheat Flour exists in the local market.",
        "\"Prima & 7-Star were the market suppliers. 7-Star Flour was in demand. We unload massive stocks of 7-Star Flour. However, now they released around 25 to 50 sacks. Therefore, there is a shortage,\"  one trade told News 1st.",
        "Minister of Trade Nalin Fernando told News First that the main wheat flour companies in Sri Lanka have agreed to release buffer stocks to meet market demand until the stocks that were ordered are imported into the country within a few weeks.",
        "He further added that the government will support Wheat Flour Importers to source dollars to carry out their activities.",
        "The minister added that India's decision to stop wheat exports has also attributed to the shortage of Wheat Flour in the local market.",
        "(VIDEO) School boy trapped in storm drain in Kurunegala, dies",
        "Sri Lanka appoints committee to facilitate return of Refugees in India"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Bakery",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "50 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "20,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a matter of days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the weekend",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Private Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Private Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Wheat Flour Importers",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "OPettah",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Dollar Crisis",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Pettah Wholesale Market",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prima & 7-Star",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "7-Star Flour",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around 25 to 50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a few weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව: පාන් මිල වැඩි කිරීමට එරෙහිව බේකරි හිමියන් තීරණය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); සමස්ත ලංකා බේකරි හිමියන්ගේ සංගමය නිවේදනය කළේ විවේක මිල වැඩි කිරීමට තමන් තීරණය නොකරන බවයි.",
        "ප්‍රධාන තිරිඟු පිටි සමාගම් දෙක ප්‍රමාණවත් තොග සැපයීමට එකඟ වී ඇති බව වෙළඳ අමාත්‍යවරයා සමඟ පැවති සාකච්ඡාවකින් පසුව නිවේදනය කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දේශීය වෙළෙඳපොළේ තිරිඟු පිටි හිඟයක් හේතුවෙන් විශාල මිල ඉහළ යාමක් සිදු වූ අතර එහිදී කිලෝග්‍රෑම් 50 ක තිරිඟු පිටි පැකට්ටුවක් රු. 13,500/- රු. 20,000/- දින කිහිපයකින්.",
        "සති අන්තයේ සමස්ත ලංකා බේකරි හිමියන්ගේ සංගමය නිවේදනය කළේ තිරිඟු පිටි මිලට ගන්නේ නම් පාන් ගෙඩියක මිල රු. 300/-කි.",
        "සමස්ත ලංකා බේකරි හිමියන්ගේ සංගමය සඳුදා (5) වෙළෙඳ අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු මහතා හමුවී කරුණු සාකච්ඡා කළේය.",
        "ප්‍රීමා සිලෝන් ප්‍රයිවට් ලිමිටඩ් නිව්ස් ෆස්ට් වෙත කියා සිටියේ තිරිඟු පිටි මිල ඉහළ දැමීමට තමන් කිසිදු පියවරක් ගෙන නොමැති බවයි.",
        "ප්‍රීමා සිලෝන් ප්‍රයිවට් ලිමිටඩ් වැඩිදුරටත් කියා සිටියේ වෙළඳපොලේ මිල ඉහළ යාමට ඕපෙට්ටාවේ පිහිටි තිරිඟු පිටි ආනයනකරුවන්ගේ ක්‍රියාකාරිත්වය හේතු විය හැකි බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ප්‍රීමා සිලෝන් පුද්ගලික සමාගම ඩොලර් අර්බුදය හේතුවෙන් ධාරිතාවට වඩා අඩු නිෂ්පාදනයක් සිදු කරයි.",
        "සිංගප්පූරුවේ පිහිටි තම මව් සමාගමෙන් සෘජුවම අමුද්‍රව්‍ය මිලදී ගැනීමේ හැකියාව තිබියදීත් ඩොලර් ලබා ගැනීම අතිශයින් දුෂ්කර වී ඇති බව සමාගම වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "තත්ත්වය සොයා බැලීම සඳහා සඳුදා (5) News 1st පිටකොටුව තොග වෙළෙඳ පොළට ගිය අතර එහිදී දේශීය වෙළෙඳපොළේ තිරිඟු පිටි හිඟයක් පවතින බව වාර්තා විය.",
        "\"ප්‍රීමා සහ 7-ස්ටාර් වෙළඳපල සැපයුම්කරුවන් විය. තරු 7-පිටි ඉල්ලුමක් පැවතුනි. අපි තරු 7 පිටි විශාල තොග ගොඩ බානවා. කෙසේ වෙතත්, දැන් ඔවුන් ගෝනි 25 සිට 50 දක්වා ප්‍රමාණයක් නිකුත් කර ඇත. එබැවින් හිඟයක් පවතී,\"  එක් වෙළඳාමක් News 1st වෙත පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන තිරිඟු පිටි සමාගම් සති කිහිපයක් ඇතුළත මෙරටට ආනයනය කරන තෙක් වෙළෙඳපොළ ඉල්ලුමට සරිලන පරිදි බෆර් තොග නිකුත් කිරීමට එකඟ වී ඇතැයි වෙළෙඳ අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු මහතා News First වෙත ප්‍රකාශ කළේය.",
        "තිරිඟු පිටි ආනයනය කරන්නන්ගේ කටයුතු කරගෙන යාමට ඩොලර් ලබා ගැනීමට රජය සහාය දක්වන බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "තිරිඟු අපනයනය නැවැත්වීමට ඉන්දියාව තීරණය කිරීම දේශීය වෙළඳපොලේ තිරිඟු පිටි හිඟයට ද හේතු වී ඇති බව අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "(VIDEO) කුරුණෑගලදී වැසි කාණුවේ සිරවී පාසල් සිසුවා මරුට",
        "ඉන්දියාවේ සිටින සරණාගතයින් ආපසු පැමිණීමට පහසුකම් සැලසීමට ශ්‍රී ලංකාව කමිටුවක් පත් කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බේකරිය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 50 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "20,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සති අන්තය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිලෝන් පුද්ගලික සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිලෝන් පුද්ගලික සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරිඟු පිටි ආනයනය කරන්නන්",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ඕපෙට්ටා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් අර්බුදය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පිටකොටුව තොග වෙළඳපොල",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රීමා සහ 7-තරු",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "7-තරු පිටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25 සිට 50 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සති කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை: ரொட்டி விலையை அதிகரிப்பதற்கு எதிராக பேக்கரி உரிமையாளர்கள் முடிவு செய்துள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); அனைத்து இலங்கை பேக்கரி உரிமையாளர்கள் சங்கம் இடைவேளையின் விலையை அதிகரிப்பதற்கு தெரிவு செய்யப்போவதில்லை என அறிவித்துள்ளது.",
        "வர்த்தக அமைச்சருடனான சந்திப்பின் பின்னர், இரண்டு முக்கிய கோதுமை மா நிறுவனங்களும் போதிய அளவு இருப்புக்களை வழங்க ஒப்புக்கொண்டதாக அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இலங்கையின் உள்நாட்டு சந்தையில் கோதுமை மாவின் தட்டுப்பாட்டின் விளைவாக பாரிய விலை உயர்வு ஏற்பட்டது, அங்கு 50 கிலோகிராம் கோதுமை மாவின் பொதி ரூ. 13,500/- உயர்ந்து ரூ. 20,000/- ஒரு சில நாட்களில்.",
        "வார இறுதியில், அகில இலங்கை பேக்கரி உரிமையாளர்கள் சங்கம், கோதுமை மாவை இந்த விலையில் கொள்வனவு செய்தால், ஒரு ரொட்டியின் விலை சுமார் ரூ. 300/-.",
        "அகில இலங்கை பேக்கரி உரிமையாளர்கள் சங்கம் வர்த்தக அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோவை திங்கட்கிழமை (5) சந்தித்து கலந்துரையாடியது.",
        "கோதுமை மாவின் விலையை அதிகரிக்க தாம் எந்த நடவடிக்கையும் எடுக்கவில்லை என Prima Ceylon Private Limited நியூஸ் ஃபர்ஸ்டிடம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "பிரைமா சிலோன் பிரைவேட் லிமிடெட் தொடர்ந்து கூறுகையில், சந்தையில் விலை உயர்வுக்கு ஓபெட்டாவை தளமாகக் கொண்ட கோதுமை மா இறக்குமதியாளர்களின் செயல்பாடுகள் காரணமாக இருக்கலாம்.",
        "எவ்வாறாயினும், பிரைமா சிலோன் பிரைவேட் லிமிடெட் டொலர் நெருக்கடி காரணமாக கொள்ளளவிற்கு குறைவாகவே உற்பத்தி செய்கிறது.",
        "சிங்கப்பூரில் உள்ள தாய் நிறுவனத்திடம் இருந்து நேரடியாக மூலப்பொருட்களை வாங்கும் திறன் இருந்தபோதிலும், டாலரைப் பெறுவது மிகவும் கடினமாக இருப்பதாக நிறுவனம் மேலும் தெரிவித்தது.",
        "திங்கட்கிழமை (5) நியூஸ் 1ஸ்ட் பெட்டா மொத்த விற்பனைச் சந்தைக்கு விஜயம் செய்து நிலமைகளை ஆராய்வதற்காக உள்ளூர் சந்தையில் கோதுமை மாவுக்கு தட்டுப்பாடு நிலவுவதாகத் தெரிவிக்கப்பட்டது.",
        "\"பிரைமா & 7-ஸ்டார் சந்தை சப்ளையர்களாக இருந்தன. 7-ஸ்டார் மாவு தேவைப்பட்டது. நாங்கள் 7-ஸ்டார் மாவின் பாரிய இருப்புகளை இறக்குகிறோம். இருப்பினும், இப்போது அவர்கள் சுமார் 25 முதல் 50 சாக்குகளை வெளியிட்டுள்ளனர். அதனால், தட்டுப்பாடு உள்ளது,\"  ஒரு வர்த்தகம் நியூஸ் 1ஸ்டிடம் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கையில் உள்ள பிரதான கோதுமை மா கம்பனிகள், ஆர்டர் செய்யப்பட்ட பங்குகள் சில வாரங்களுக்குள் நாட்டிற்கு இறக்குமதி செய்யப்படும் வரை சந்தை தேவையை பூர்த்தி செய்யும் வகையில் இடையகப் பங்குகளை வெளியிடுவதற்கு இணக்கம் தெரிவித்துள்ளதாக வர்த்தக அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோ நியூஸ் ஃபர்ஸ்டுக்கு தெரிவித்தார்.",
        "கோதுமை மா இறக்குமதியாளர்களின் நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்வதற்கு டாலர்களை பெறுவதற்கு அரசாங்கம் ஆதரவளிக்கும் என்றும் அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "கோதுமை ஏற்றுமதியை நிறுத்துவதற்கான இந்தியாவின் முடிவு உள்ளூர் சந்தையில் கோதுமை மாவின் பற்றாக்குறைக்கு காரணம் என்று அமைச்சர் மேலும் கூறினார்.",
        "(வீடியோ) குருநாகலில் புயல் வடிகாலில் சிக்கிய பாடசாலை மாணவன் மரணம்",
        "இந்தியாவில் உள்ள அகதிகள் நாடு திரும்புவதற்கு வசதியாக இலங்கை குழுவை நியமித்துள்ளது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பேக்கரி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "50 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "20,000/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள் விஷயம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வார இறுதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிலோன் பிரைவேட் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிலோன் பிரைவேட் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோதுமை மாவு இறக்குமதியாளர்கள்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஓபெட்டா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டாலர் நெருக்கடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெட்டா மொத்த விற்பனை சந்தை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ப்ரைமா & 7-ஸ்டார்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "7-நட்சத்திர மாவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 25 முதல் 50 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}