{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132738",
  "time_ut": 1659436678,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அய்மன் அல் ஜவஹிரியை  கொல்வதற்கு பைடனும் அவரது  குழுவினரும் எவ்வாறு திட்டமிட்டனர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "How Biden and his team planned to kill Ayman al-Zawahiri",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Before issuing the order to kill Ayman al-Zawahiri, US President Joe Biden personally wanted to know where Zawahiri was hiding.",
        "Ayman al-Zawahiri was killed in a US drone strike in Kabul as a result of months of secret planning by Joe Biden and his close associates.",
        "Intelligence agencies built a model of the house where Zawahiri hid during preparations for the attack and placed it in Biden's suite at the White House.",
        "Biden faced the risk of killing innocent civilians in the Afghan capital while killing the world's most wanted man - the mastermind of the September 11 attacks.",
        "Last year, when the U.S. military pulled out in haste, there was a risk of a repeat of the drone strikes that killed civilians.",
        "As Biden prepared to announce details of the attack on Zawahiri, senior military officials revealed plans for the attack.",
        "Biden had repeatedly asked his officials to take steps to avoid civilian casualties, including those of Zawahiri's family, as he planned the attack later this month.",
        "During the final discussions on launching the attack and giving authorization for the attack, Biden, who was suffering from Covid, came to the White House balcony to announce the victory.",
        "It was a victory for the president, who has been embroiled in domestic political crises since the US pulled its troops out of Afghanistan last year.",
        "People around the world no longer need to fear a deadly, determined killer, and the United States continues to demonstrate the determination and ability to protect our people from those who seek to do us harm, Biden said from the White House's Blueroom balcony.",
        "The President was first informed in April about Zawahiri's presence in a house in Kabul, and American officials had been aware of Zawahiri's supporters for several months.",
        "Authorities believe the woman used a terror tactic to prevent anyone from following them to Zawahiri's home in Kabul, where he has not left since arriving in the area last year.",
        "As the months passed, the US officials began to get clear information about the behavior of the people in the house, and they also got precise details about how Zawahiri used to come to the balcony of the house and stand for certain minutes.",
        "While the authorities were monitoring his activities, there was also a covert investigation of the structure of the house, the aim of which was to kill the world's first terrorist target without causing major damage to the buildings.",
        "Avoiding civilian casualties, including Zawahiri's family, who lived in the building, was seen as a top priority in Biden's and his team's minds.",
        "Independent government inspectors were engaged to obtain complete details of the occupants of the house.",
        "Officials tried to make sure their information was 100 percent certain before submitting attack plans to Biden.",
        "Biden was concerned that the attack on Zawahiri could hurt efforts to free Mark Brerich, a US citizen who was kidnapped two years ago.",
        "Biden invited key national security officials to the White House to brief them on the proposed July 1 operation.",
        "Biden was overwhelmed by the information and intelligence that was reported there, the Ceresta official said, noting that he asked question after question about what we knew and how we knew it.",
        "Biden paid particular attention to Zawahiri's house, which intelligence officers had built and brought to the White House.",
        "Biden asked questions about how the house would look in sunlight, what the house was made of, and how the weather would affect the operation to target Zawahiri.",
        "Biden focused on ensuring that all measures were taken to avoid civilian casualties, an official said.",
        "Biden went to Comptevitt that afternoon to request more information on how the attack would affect the building's plans.",
        "But his team stayed at the White House and met several times to try to carry out their plans.",
        "They sought to answer the President's questions and ensure that measures were taken to reduce casualties.",
        "At the same time, Biden's officials were involved in efforts to scrutinize the intelligence on Zawahiri and develop a legal basis for the attack.",
        "On the 25th, Biden, who had isolated himself in the White House due to Covid, finally called his team to get information.",
        "Biden asked for more information on how to reduce civilian casualties, an official said.",
        "He asked about the layout of the house, questioning the placement of rooms on the third floor behind windows and doors.",
        "Two days later, two Hellfire missiles were fired at the Kabul balcony.",
        "Several investigative sources confirmed that it was Ayman al-Zawahiri.",
        "Once again, Biden, who was isolating himself in the White House due to the corona virus, was informed that the attack had begun and ended."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Biden",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ayman al-Zawahiri",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ayman al-Zawahiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ayman al-Zawahiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kabul",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Afghan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the September 11",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "later this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Afghanistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Blueroom",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kabul",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "several months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kabul",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "minutes",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "100 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mark Brerich",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two years ago",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ceresta",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Comptevitt",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the White House",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Zawahiri",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 25th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two days later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hellfire",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Kabul",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ayman al-Zawahiri",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Biden සහ ඔහුගේ කණ්ඩායම අයිමන් අල්-සවාහිරි ඝාතනය කිරීමට සැලසුම් කළ ආකාරය",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "Ayman al-Zawahiri ඝාතනය කිරීමේ නියෝගය නිකුත් කිරීමට පෙර, එක්සත් ජනපද ජනාධිපති Joe Biden හට පුද්ගලිකව අවශ්‍ය වූයේ සවාහිරි සැඟවී සිටින්නේ කොහේදැයි දැන ගැනීමටය.",
        "ජෝ බිඩෙන් සහ ඔහුගේ සමීපතමයන් විසින් මාස ගණනක් රහසිගතව සැලසුම් කිරීමක ප්‍රතිඵලයක් ලෙස කාබුල්හිදී එක්සත් ජනපද ඩ්‍රෝන් ප්‍රහාරයකින් අයිමන් අල්-සවාහිරි මිය ගියේය.",
        "බුද්ධි අංශ විසින් ප්‍රහාරය සඳහා සූදානම් වන අතරතුර සවාහිරි සැඟවී සිටි නිවසේ ආකෘතියක් ඉදිකර එය ධවල ​​මන්දිරයේ බිඩෙන්ගේ කට්ටලයේ තැබීය.",
        "සැප්තැම්බර් 11 ප්‍රහාරයේ මහ මොළකරු වන ලොවට වඩාත්ම අවශ්‍ය මිනිසා ඝාතනය කරන අතරවාරයේ ඇෆ්ගන් අගනුවර අහිංසක සිවිල් වැසියන් ඝාතනය කිරීමේ අවදානමට Biden මුහුණ දුන්නේය.",
        "පසුගිය වසරේ, එක්සත් ජනපද හමුදාව කඩිමුඩියේ ඉවත් වූ විට, සිවිල් වැසියන් මරා දැමූ ඩ්‍රෝන් ප්‍රහාර නැවත සිදුවීමේ අවදානමක් තිබුණි.",
        "සවාහිරිට එරෙහි ප්‍රහාරය පිළිබඳ තොරතුරු ප්‍රකාශ කිරීමට බිඩෙන් සූදානම් වන විට, ජ්‍යෙෂ්ඨ හමුදා නිලධාරීන් ප්‍රහාරය සඳහා සැලසුම් හෙළි කළේය.",
        "මෙම මස අගදී ප්‍රහාරය සැලසුම් කළ බැවින් සවාහිරිගේ පවුලේ අය ඇතුළු සිවිල් වැසියන්ට සිදුවන අනතුරු වළක්වා ගැනීමට පියවර ගන්නා ලෙස බිඩෙන් සිය නිලධාරීන්ගෙන් නැවත නැවතත් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ප්‍රහාරය දියත් කිරීම සහ ප්‍රහාරය සඳහා අවසර දීම පිළිබඳ අවසන් සාකච්ඡා අතරතුර, කොවිඩ් රෝගයෙන් පෙළෙන Biden ජයග්‍රහණය ප්‍රකාශ කිරීමට ධවල මන්දිරයේ බැල්කනියට පැමිණියේය.",
        "එය පසුගිය වසරේ ඇෆ්ගනිස්ථානයෙන් එක්සත් ජනපදය සිය හමුදා ඉවත් කර ගැනීමෙන් පසු දේශීය දේශපාලන අර්බුදවල පැටලී සිටින ජනාධිපතිවරයාගේ ජයග්‍රහණයකි.",
        "ලොව පුරා සිටින මිනිසුන්ට මාරාන්තික, අධිෂ්ඨානශීලී මිනීමරුවෙකුට තවදුරටත් බිය වීමට අවශ්‍ය නොවන අතර, අපට හානියක් කිරීමට උත්සාහ කරන අයගෙන් අපගේ ජනතාව ආරක්ෂා කිරීමේ අධිෂ්ඨානය සහ හැකියාව එක්සත් ජනපදය දිගටම පෙන්නුම් කරන බව බිඩෙන් ධවල මන්දිරයේ බ්ලූරූම් බැල්කනියේ සිට පැවසීය.",
        "සවාහිරි කාබුල්හි නිවසක සිටින බව ප්‍රථම වරට ජනාධිපතිවරයාට දන්වා ඇත්තේ අප්‍රේල් මාසයේදී වන අතර සවාහිරිගේ ආධාරකරුවන් ගැන ඇමරිකානු නිලධාරීන් මාස කිහිපයක් තිස්සේ දැන සිටියහ.",
        "බලධාරීන් විශ්වාස කරන්නේ කාබුල්හි සවාහිරිගේ නිවස වෙත කිසිවෙකු ඔවුන් පසුපස යාම වැළැක්වීමට මෙම කාන්තාව ත්‍රස්තවාදී උපක්‍රමයක් භාවිතා කළ බවත්, ඔහු පසුගිය වසරේ එම ප්‍රදේශයට පැමිණීමෙන් පසු ඔහු පිටව ගොස් නැති බවත්ය.",
        "මාස කිහිපයක් ගතවෙද්දී ඇමෙරිකානු නිලධාරීන්ට නිවසේ පුද්ගලයන්ගේ හැසිරීම් පිළිබඳව පැහැදිලි තොරතුරු ලබාගැනීමට පටන් ගත් අතර, සවාහිරි නිවසේ බැල්කනියට පැමිණ විනාඩි කිහිපයක් සිටගෙන සිටින ආකාරය පිළිබඳවද නිශ්චිත තොරතුරු ලබා ගත්හ.",
        "බලධාරීන් ඔහුගේ ක්‍රියාකාරකම් නිරීක්ෂණය කරමින් සිටියදී නිවසේ ව්‍යුහය පිළිබඳ රහසිගත පරීක්ෂණයක් ද සිදු වූ අතර එහි අරමුණ වූයේ ගොඩනැගිලිවලට විශාල හානියක් සිදු නොවී ලොව පළමු ත්‍රස්තවාදී ඉලක්කය මරා දැමීමයි.",
        "ගොඩනැගිල්ලේ ජීවත් වූ සවාහිරිගේ පවුලේ අය ඇතුළු සිවිල් ජීවිත හානි වළක්වා ගැනීම Biden ගේ සහ ඔහුගේ කණ්ඩායමේ මනසෙහි ප්‍රමුඛතාවයක් ලෙස සැලකේ.",
        "ස්වාධීන රාජ්‍ය පරීක්ෂකවරු නිවසේ පදිංචිකරුවන්ගේ සම්පූර්ණ විස්තර ලබා ගැනීමට කටයුතු කළහ.",
        "Biden වෙත ප්‍රහාර සැලසුම් ඉදිරිපත් කිරීමට පෙර ඔවුන්ගේ තොරතුරු සියයට 100ක් ස්ථිර බව තහවුරු කර ගැනීමට නිලධාරීන් උත්සාහ කළහ.",
        "සවාහිරිට එරෙහි ප්‍රහාරය වසර දෙකකට පෙර පැහැරගෙන ගිය එක්සත් ජනපද පුරවැසියෙකු වන මාර්ක් බ්‍රෙරිච් නිදහස් කර ගැනීමේ උත්සාහයට හානියක් විය හැකි බව බිඩෙන් කනස්සල්ලට පත්ව සිටියේය.",
        "යෝජිත ජූලි 1 මෙහෙයුම පිළිබඳව ඔවුන්ව දැනුවත් කිරීමට Biden ධවල මන්දිරයට ප්‍රධාන ජාතික ආරක්ෂක නිලධාරීන්ට ආරාධනා කළේය.",
        "එහි වාර්තා වූ තොරතුරු සහ බුද්ධි තොරතුරුවලින් බිඩෙන් යටපත් වූ අතර, සෙරෙස්ටා නිලධාරියා පැවසුවේ, ඔහු අප දන්නා දේ සහ අප එය දන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව ප්‍රශ්නයෙන් පසු ප්‍රශ්න කළ බව සඳහන් කරමිනි.",
        "බුද්ධි අංශ නිලධාරීන් ඉදිකර ධවල මන්දිරයට ගෙන ආ සවාහිරිගේ නිවස කෙරෙහි බිඩෙන් විශේෂ අවධානයක් යොමු කළේය.",
        "බිඩෙන් ප්‍රශ්න ඇසුවේ නිවස හිරු එළියෙන් පෙනෙන්නේ කෙසේද, නිවස සෑදූ දේ සහ සවාහිරි ඉලක්ක කර ගැනීමේ මෙහෙයුමට කාලගුණය බලපාන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳව ය.",
        "බිඩෙන් අවධානය යොමු කළේ සිවිල් වැසියන්ට සිදුවන අනතුරු වළක්වා ගැනීම සඳහා සියලු ක්‍රියාමාර්ග ගෙන ඇති බව සහතික කිරීමට බව නිලධාරියෙක් පැවසීය.",
        "Biden එදින පස්වරුවේ Comptevitt වෙත ගියේ ප්‍රහාරය ගොඩනැගිල්ලේ සැලසුම් වලට බලපාන ආකාරය පිළිබඳ වැඩිදුර තොරතුරු ඉල්ලා සිටීමටය.",
        "නමුත් ඔහුගේ කණ්ඩායම ධවල මන්දිරයේ රැඳී සිටි අතර ඔවුන්ගේ සැලසුම් ක්‍රියාත්මක කිරීමට උත්සාහ කිරීමට කිහිප වතාවක්ම හමු විය.",
        "ඔවුන් ජනාධිපතිවරයාගේ ප්‍රශ්නවලට පිළිතුරු දීමටත්, ජීවිත හානි අවම කිරීමට පියවර ගන්නා බවටත් සහතික වීමට උත්සාහ කළහ.",
        "ඒ අතරම, සවාහිරි පිළිබඳ බුද්ධි තොරතුරු විමර්ශනය කිරීමට සහ ප්‍රහාරය සඳහා නීතිමය පදනමක් වර්ධනය කිරීමට බිඩෙන්ගේ නිලධාරීන් උත්සාහ කළහ.",
        "25 වන දින, කොවිඩ් හේතුවෙන් ධවල මන්දිරයේ හුදෙකලා වූ බිඩෙන් අවසානයේ තොරතුරු ලබා ගැනීමට තම කණ්ඩායමට කතා කළේය.",
        "සිවිල් ජීවිත හානි අවම කරන්නේ කෙසේද යන්න පිළිබඳ වැඩිදුර තොරතුරු Biden ඉල්ලා සිටි බව නිලධාරියෙක් පැවසීය.",
        "ඔහු නිවසේ පිරිසැලසුම ගැන විමසුවේ තුන්වන මහලේ කාමර ජනේල සහ දොරවල් පිටුපස ස්ථානගත කිරීම ගැන ප්‍රශ්න කරමිනි.",
        "දින දෙකකට පසු, හෙල්ෆයර් මිසයිල දෙකක් කාබුල් බැල්කනියට එල්ල කරන ලදී.",
        "ඒ අයිමාන් අල්-සවාහිරි බව විමර්ශන මූලාශ්‍ර කිහිපයක් තහවුරු කළේය.",
        "කොරොන වයිරසය හේතුවෙන් ධවල මන්දිරයේ හුදකලා වූ බිඩෙන්ට නැවත වරක් ප්‍රහාරය ආරම්භ වී අවසන් වූ බව දන්වන ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බයිඩෙන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "අයිමන් අල්-සවාහිරි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අයිමන් අල්-සවාහිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයිමන් අල්-සවාහිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාබුල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 11",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම මාසයේ පසුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇෆ්ගනිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිල් කාමරය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාබුල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාබුල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිනිත්තු",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සියයට සියයක්",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාර්ක් බ්‍රෙරිච්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙරෙස්ටා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Comptevitt",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සවාහිරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින දෙකකට පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අපාය ගින්න",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "කාබුල්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයිමන් අල්-සවාහිරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அய்மன் அல் ஜவஹிரியை  கொல்வதற்கு பைடனும் அவரது  குழுவினரும் எவ்வாறு திட்டமிட்டனர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "அய்மன் அல் ஜவஹிரியை கொல்வதற்கான  உத்தரவை பிறப்பிப்பதற்கு முன்னர் அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பைடன் ஜவஹிரி எங்கு ஒளிந்திருக்கின்றார் என்ற விடயத்தை தனிப்பட்டரீதியில் அறிந்துகொள்ள விரும்பினார்.",
        "ஜோ பைடனும் அவருக்கு நெருக்கமான குழுவினரும் பல மாதங்களாக மேற்கொண்ட இரகசிய திட்டமிடல்களின்  விளைவாகவே காபுலில் அமெரிக்கா மேற்கொண்ட ஆளில்லா விமானதாக்குதலில் அய்மன் அல் ஜவஹிரி கொல்லப்பட்டார்.",
        "தாக்குதலிற்கான முன்தயாரிப்பு நடவடிக்கைகளின் போது ஜவஹிரி மறைந்திருந்த  வீட்டின் மாதிரியை புலனாய்வு பிரிவினர் உருவாக்கி அதனை வெள்ளை மாளிகையில் பைடனின் அறைக்குள்  வைத்தனர்.",
        "உலகின் மிகவும் தேடப்பட்ட - செப்டம்பர் 11 தாக்குதலின் சூத்திரதாரியை கொல்லும் போது ஆப்கான் தலைநகரில் அப்பாவி பொதுமக்களையும் கொல்லவேண்டிய ஆபத்தை பைடன் எதிர்கொண்டார்.",
        "கடந்த வருடம் அமெரிக்கா இராணுவம் அவசரஅவசரமாக வெளியேறியவேளை  மேற்கொள்ளப்பட்ட ஆளில்லா விமானதாக்குதல்காரணமாக பொதுமக்கள் கொல்லப்பட்டது போன்ற சம்பவம் மீண்டும் நிகழக்கூடிய ஆபத்து  காணப்பட்டது.",
        "ஜவஹிரி மீதான தாக்குதல் குறித்த விபரங்களை அறிவிப்பதற்கு பைடன் தயாராகிக்கொண்டிருந்தவேளை தாக்குதல் திட்டங்களை திட்டமிடல்களை சிரேஸ்ட இராணுவ அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "இந்த மாத  இறுதியில் தாக்குதலை மேற்கொள்வதற்காக , கடந்த ஒரு மாதகாலமாக திட்டமிடப்பட்டவேளை ஜவஹிரியின் குடும்பத்தவர்கள் உட்பட  பொதுமக்கள் கொல்லப்படுவதை தவிர்ப்பதற்கான நடவடிக்கைகளை எடுக்குமாறு பைடன் தொடர்ச்சியாக தனது அதிகாரிகளை கேட்டிருந்தார்.",
        "தாக்குதலை மேற்கொள்வது குறித்த இறுதி கலந்துரையாடல்கள் மற்றும் தாக்குதலிற்கான அனுமதியை வழங்குதல் போன்ற சந்தர்ப்பங்களில் கொவிட்டினால் பாதிக்கப்பட்டிருந்த பைடன் ,வெற்றியை அறிவிப்பதற்காக வெள்ளை மாளிகை பல்கனிக்கு வந்தார்.",
        "கடந்த வருடம் அமெரிக்கா தனது படையினரை ஆப்கானில் இருந்து வெளியேற்றியது முதல் அவர் சந்தித்து வரும் உள்நாட்டு அரசியல் நெருக்கடிகளில் சிக்குண்டுள்ள ஜனாதிபதிக்கு இது ஒரு வெற்றித்தருணம்.",
        "உலகெங்கலும் உள்ள மக்கள் இனி கொடிய உறுதியான கொலையாளி குறித்து அச்சப்படத்தேவையில்லை,எங்களிற்கு தீங்கிழைக்க முயல்பவர்களிடமிருந்து எங்கள் மக்களை காப்பாற்றுவதற்கான உறுதிப்பாட்டையும் திறனையும் அமெரிக்கா தொடர்ந்து வெளிப்படுத்தி வருகின்றது என வெள்ளை மாளிகையின் புளுருமின் பல்கனியிலிருந்து பைடன் தெரிவித்தார்.",
        "காபுலில் உள்ள வீடொன்றில் ஜவஹிரி இருப்பது குறித்து முதலில் ஏப்பிரல் மாதம் ஜனாதிபதிக்கு தெரிவிக்கப்பட்டது,பல மாதங்களாக ஜவஹிரிக்கு ஆதரவு வழங்கிவரும்தரப்பினர் குறித்து அமெரிக்க அதிகாரிகள் அறிந்திருந்தனர்.பல புலனாய்வு தரப்புகள் மூலம் ஜவஹிரியின் குடும்பத்தினரை அடையாளம் கண்டிருந்தனர்.( மனைவி மகள் குழந்தைகள்)",
        "காபுலில் உள்ள ஜவஹிரியின் வீட்டிற்கு எவரும் தங்களை பின்தொடர்ந்து வருவதை தடுப்பதற்காக அந்த பெண் பயங்கரவாத தந்திரோபாயமொன்றை பயன்படுத்தினார் என அதிகாரிகள் கருதுகின்றனர்.கடந்த வருடம் அந்த பகுதிக்கு வந்த பின்னர்ஜவஹிரி அந்த வீட்டை விட்டு வெளியே செல்லவில்லை.",
        "மாதங்கள் கடந்ததும் அமெரிக்க அதிகாரிகள் அந்த வீட்டில் உள்ளவர்கள் செயற்படும் விதங்கள் குறித்த தெளிவான தகவல்களை பெறத்தொடங்கினர், ஜவஹிரி அந்த வீட்டின் பல்கனிக்கு வந்து குறிப்பிட்ட நிமிடங்கள் நிற்பது வழமை  என்பது குறித்து விபரங்களையும் துல்லியமாக பெற்றனர்.",
        "அதிகாரிகள் அவரது நடவடிக்கைகளை கண்காணித்துக்கொண்டிருந்த அதேவேளை அந்த வீட்டின் கட்டமைப்பை இரகசியமாக ஆராயும் நடவடிக்கைகளும் இடம்பெற்றன,கட்டிடங்;களிற்கு பெரும் சேதத்தை ஏற்படுத்தாமல் உலகின் முதலாவது பயங்கரவாத இலக்கை கொலை செய்வதே இதன் நோக்கம்.",
        "அந்த கட்டிடத்தில் வசித்த ஜவஹிரியின்  குடும்பத்தினர் உட்பட பொதுமக்கள் உயிரிழப்பை தவிர்ப்பதே பைடனின் மனதிலும் அவரது குழுவினர் மனதிலும் முக்கியமான விடயமாக காணப்பட்டது.",
        "அந்த வீட்டில் இருப்பவர்கள் குறித்த முழுமையான விபரங்களை பெறுவதில் அரசாங்கத்தின் சுயாதீன ஆய்வாளர்கள் ஈடுபடுத்தப்பட்டனர்.",
        "பைடனிடம் தாக்குதலிற்கான திட்டங்களை சமர்ப்பிப்பதற்கு முன்னர் தங்கள் தகவல்கள் 100 வீதம் உறுதியாகயிருப்பதை உறுதி செய்வதற்கு அதிகாரிகள் முயன்றனர்.",
        "ஜவஹிரி மீதான தாக்குதல் இரண்டு வருடத்திற்கு  முன்னர் கடத்தப்பட்ட அமெரிக்க பிரஜையான மார்க் பிரெரிச்சை விடுவிக்கும் முயற்சிகளிற்கு பாதிப்பை ஏற்படுத்தக்கூடும் என்பது குறித்து பைடன் கரிசனை கொண்டிருந்தார்.",
        "ஜூலைமுதலாம் திகதி உத்தேச நடவடிக்கை குறித்து தெரிவிப்பதற்காக முக்கிய தேசிய பாதுகாப்புஅதிகாரிகளை பைடன் வெள்ளை மாளிகைக்கு அழைத்தார்.",
        "அங்கு தெரிவிக்கப்பட்ட விடயங்கள் மற்றும் புலனாய்வு விபரங்களில் பைடன் மூழ்கிப்போனார்,என தெரிவித்த சிரேஸ்ட அதிகாரி அவர்எங்களிற்கு என்ன தெரியும் எப்படி தெரியும் என்பது குறித்து  கேள்வி மேல் கேள்வி கேட்டார் என குறிப்பிட்டார்.",
        "புலனாய்வுபிரிவினர்  உருவாக்கி வெள்ளை மாளிகைக்கு கொண்டுவந்த ஜவஹிரியின் வீடு குறித்து பைடன் விசேடமாக கவனம் செலுத்தினார்.",
        "சூரிய ஒளியில் வீடு எப்படி காணப்படும் , வீடு எதனால் கட்டப்பட்டது, ஜவஹிரியை இலக்குவைக்கும் நடவடிக்கையை காலநிலை எவ்வாறு பாதிக்கும்  என பைடன் பல கேள்விகளை கேட்டார்.",
        "பொதுமக்கள் கொல்லப்படுவதை தவிர்ப்பதற்கான அனைத்து நடவடிக்கைகளும் எடுக்கப்படுகின்றன என்பதை உறுதி செய்வதில் பைடன் முக்கிய கவனம் செலுத்தினார் என அதிகாரியொருவர் தெரிவித்தார்.",
        "அந்த கட்டிடத்தின் திட்டங்கள் தாக்குதல் அதனை எவ்வாறு பாதிக்கும் என்பது குறித்த மேலதிக விபரங்களை கோரிய பைடன் அன்று மதியம் காம்ப்டேவிட்டிற்கு சென்றார்.",
        "ஆனால் அவரது குழுவினர் வெள்ளை மாளிகையில் தங்கியிருந்து பல தடவைகள் கூடி தங்கள் திட்டமிடல்களை பூர்த்திசெய்ய முயன்றனர்.",
        "ஜனாதிபதியின் கேள்விகளிற்கு பதிலளிப்பதற்கும் உயிரிழப்புகளை குறைப்பதற்கான நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்படுவதை உறுதி செய்வதற்கும் அவர்கள் முயன்றனர்.",
        "அதேவேளை ஜவஹிரி தொடர்பான புலனாய்வுகளை ஆராய்வதற்கும் தாக்குதலிற்கான சட்டபூர்வமான அடிப்படைகளை உருவாக்குவதற்குமான முயற்சிகளில் பைடனின் அதிகாரிகள் ஈடுபட்டனர்.",
        "25ம் திகதி கொவிட் காரணமாக வெள்ளை மாளிகையில் தன்னை தனிமைப்படுத்தியிருந்த பைடன் இறுதியாக ஒரு முறை தகவல்களை பெறுவதற்காக தனது அணியினரை அழைத்தார்.",
        "பைடன் பொதுமக்களின் உயிரிழப்புகளை எவ்வாறு குறைக்கலாம் என்பது குறித்த மேலதிக தகவல்களை  கேட்டார்என அதிகாரியொருவர் தெரிவித்தார்.",
        "அவர் வீட்டின் அமைப்பை பற்றி கேட்டறிந்தார்,மூன்றாவது மாடியில் ஜன்னல் மற்றும் கதவுகளிற்கு பின்னால் அறைகள் அமைந்துள்ளமை குறித்து கேள்வி எழுப்பினார்.",
        "இரண்டு நாட்களின் பின்னர் காபுலின் பல்கனியை இலக்குவைத்து இரண்டு ஹெல்பயர் ஏவுகணைகள் ஏவப்பட்டன.",
        "பல புலனாய்வு தரப்புகள் அது அய்மன் அல் ஜவஹிரி என்பதை உறுதி செய்தன.",
        "மீண்டும் கொரோனா பாதிப்பினால் வெள்ளை மாளிகையில் தன்னை தனிமைப்படுத்திக்கொண்டிருந்த பைடனிற்கு தாக்குதல் ஆரம்பமானது முடிவிற்கு வந்தது குறித்த தகவல் தெரிவிக்கப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிடன்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "அய்மன் அல்-ஜவாஹிரி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அய்மன் அல்-ஜவாஹிரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அய்மன் அல்-ஜவாஹிரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காபூல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆப்கான்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 11",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதத்தின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்கானிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகையின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீல அறை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காபூல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காபூல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "100 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்க் பிரெரிச்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செரெஸ்டா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Comptevitt",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜவாஹிரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு நாட்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நரக நெருப்பு",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "காபூல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அய்மன் அல்-ஜவாஹிரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}