{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/மலையகம்/அமைச்சர்-ஒருவரின்-வீட்டிலிருந்து-மலையக-சிறுமி-சடலமாக-மீட்பு/76-302712",
  "time_ut": 1661056473,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அமைச்சரின் உறவினர்  வீட்டிலிருந்து  மலையக சிறுமி  சடலமாக மீட்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The body of a girl was recovered from the minister's relative's house",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A hillbilly girl, who was working as a maid in a relative's house of Minister Prasanna Ranatunga, has been found dead from a swimming pool.",
        "A 17-year-old girl from Maskelia-Mocca Estate has been recovered as a dead body.",
        "He has been working at the home of the minister's younger father for the past six months.",
        "Gampaha and Maskelia police are carrying out investigations related to the incident while the police have said that they have got the CCTV footage of the girl slipping and falling in the swimming pool."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Maskelia-Mocca Estate",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gampaha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maskelia",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමතිවරයාගේ ඥාති නිවසක තිබී දැරියකගේ මළ සිරුරක් සොයා ගැනේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග මහතාගේ ඥාති නිවසක සේවිකාවක් ලෙස සේවය කරමින් සිටි කඳුකර තරුණියක් පිහිනුම් තටාකයකින් මියගොස් සිටියදී සොයා ගෙන තිබේ.",
        "මස්කෙලියා - මොක්කා වත්තේ පදිංචි 17 හැවිරිදි තරුණියකගේ මළ සිරුරක් ලෙස සොයාගෙන තිබෙනවා.",
        "ඔහු පසුගිය මාස 06ක පමණ කාලයක සිට සේවය කර ඇත්තේ අමාත්‍යවරයාගේ බාල පියාගේ නිවසේය.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ගම්පහ සහ මස්කෙළිය පොලිසිය පරීක්ෂණ පවත්වන අතර දැරිය පිහිනුම් තටාකයේ ලිස්සා වැටෙන අයුරු දැක්වෙන සීසීටීවී දර්ශන ලැබී ඇති බව පොලිසිය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17 හැවිරිදි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මස්කෙලියා-මොක්කා වතුයාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාස හය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගම්පහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මස්කෙලියා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமைச்சரின் உறவினர்  வீட்டிலிருந்து  மலையக சிறுமி  சடலமாக மீட்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அமைச்சர்  பிரசன்ன ரணத்துங்கவின் உறவினர்  வீட்டில் பணிப் பெண்ணாக பணியாற்றி வந்த, மலையக சிறுமி ஒருவர், நீச்சல் தடாகத்திலிருந்து சடலமாக மீட்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "மஸ்கெலியா -மொக்கா தோட்டத்தைச் சேர்ந்த 17 வயதுடைய சிறுமியே இவ்வாறு சடலமாக மீட்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "இவர் கடந்த ஆறு மாத காலமாக அமைச்சரின் சிறிய தந்தையின்  வீட்டில் பணியாற்றி வந்துள்ளார்.",
        "குறித்த சிறுமி நீச்சல் தடாகத்தில் வழுக்கி விழுந்தமைக்கான CCTV காட்சிகள் கிடைக்கப்பெற்றுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்துள்ள நிலையில்,சம்பவம் தொடர்பான விசாரணைகளை கம்பஹா மற்றும் மஸ்கெலியா பொலிஸார் முன்னெடுத்து வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "17 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஸ்கெலியா-மொக்கா தோட்டம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கம்பஹா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஸ்கெலியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}