{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/pta-no-solution/",
  "time_ut": 1661274840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "PTA no solution",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "PTA no solution",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The government has amply demonstrated that it is ready to do everything in its power to quell protests. It has come under heavy fire for using the PTA (Prevention of Terrorism Act) against the organisers of anti-government agitations. It has sought to defend itself, claiming that there were instances of terrorism during protests between 31 March and 13 June 2022, and the perpetrators thereof must be made to face the full force of anti-terror laws. True, what we witnessed in the immediate aftermath of the SLPP goon attacks on the Galle Face protesters on 09 May was terrorism. A ruling party MP was murdered in cold blood and scores of houses and other properties belonging to government politicians were torched within hours. Those attacks were well organised.",
        "It was the timely deployment of the military that saved Parliament on 13 June. Otherwise, violent mobs would have reduced the place to ashes. Nobody in his or her proper senses will fault the government for having ordered tough action against those who perpetrated violence during protests, but it cannot justify the use of the PTA to crush protests on the pretext of dealing with the savage elements that carried out arson attacks, looting and killings.",
        "All protesters must not be lumped together, demonised and given collective punishment for the crimes committed in the name of Aragalaya.",
        "There would not have been any popular uprisings if President Gotabaya Rajapaksa, the SLPP grandees and their cronies had not ruined the economy. They caused unbearable economic hardships to the people; the soaring cost of living, shortages of fuel, medicine and other essentials drove the public to stage street protests. Is the act of rising against a failed government, asking for a course correction, a system overhaul, relief, etc., tantamount to terrorism?",
        "One may not agree with the trade union leaders who played an active role in engineering waves of protests that led to the ouster of President Rajapaksa and the capture of the President’s House, the Presidential Secretariat, Temple Trees and the Prime Minister’s Office. But that is no reason why they should be treated like terrorists. If there is irrefutable evidence that they have committed serious offences, they can be dealt with under the Penal Code.",
        "Curiously, the government is using the PTA against protesters, having delisted several pro-LTTE outfits despite media reports quoting Indian intelligence sources that attempts are being made to revive the LTTE. If Prabhakaran had saved funds he received from overseas instead of wasting them on the war, perhaps, he would have been able to remain alive and buy part of the North and the East, given the incumbent government’s desperation for forex. He would rue the day he closed the Mavil Aru anicut, starting Eelam War IV, if he knew the present-day Sri Lankan leaders’ readiness to sell anything to earn dollars.",
        "The government seems to be labouring under the delusion that it will be able to suppress protests by taking what it apparently considers deterrent action against the student leaders and trade unionists involved in agitations. What it ought to do urgently is to identify the perpetrators of violence and have them prosecuted instead of using the PTA to neutralise political dissent. Most of all, it has to eliminate the causes of public resentment, which fuels anti-government protests. It must not lose sight of the fact that problems that led to social unrest and mass protests are far from solved; Sri Lanka has been ranked fifth among the 10 countries with the highest food price inflation in the world. At this rate, the PTA will not help the government to prevent another uprising.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between 31 March and 13 June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "09 May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Penal Code",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "pro-LTTE",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prabhakaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Eelam War IV",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "fifth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "PTA විසඳුමක් නැත",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "විරෝධතා මැඩපැවැත්වීම සඳහා තමන්ට කළ හැකි සෑම දෙයක්ම කිරීමට රජය සූදානම් බව ප්‍රමාණවත් ලෙස පෙන්නුම් කර ඇත. රාජ්‍ය විරෝධී උද්ඝෝෂණවල සංවිධායකයින්ට එරෙහිව ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත (ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත) භාවිතා කිරීම හේතුවෙන් එය දැඩි විවේචනයට ලක්ව ඇත. 2022 මාර්තු 31 සහ ජූනි 13 අතර විරෝධතා අතරතුර ත්‍රස්තවාදයේ අවස්ථා ඇති බවත්, එහි අපරාධකරුවන්ට ත්‍රස්ත විරෝධී නීතිවල පූර්ණ බලයට මුහුණ දීමට සැලැස්විය යුතු බවත් පවසමින් එය ආරක්ෂා වීමට උත්සාහ කර ඇත. මැයි 09 වනදා ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ට ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මැර ප්‍රහාරයෙන් ඉක්බිතිව අප දුටුවේ ත්‍රස්තවාදයයි. ආණ්ඩු පක්‍ෂයේ මන්ත‍්‍රීවරයකු අමු අමුවේ ඝාතනය කර පැය කිහිපයක් ඇතුළත රජයේ දේශපාලනඥයන්ට අයත් නිවාස ඇතුළු දේපළ රැසකට ගිනි තැබූහ. එම ප්‍රහාරයන් හොඳින් සංවිධානය වී තිබුණි.",
        "ජූනි 13 වෙනිදා පාර්ලිමේන්තුව බේරුණේ හමුදාව නියමිත වේලාවට යෙදවීමයි. නොඑසේ නම් ප්‍රචණ්ඩකාරී මැර කණ්ඩායම් එම ස්ථානය අළු බවට පත් කිරීමට ඉඩ තිබුණි. විරෝධතා අතරතුර ප්‍රචණ්ඩත්වය සිදු කළ අයට එරෙහිව දැඩි ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට නියෝග කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඔහුගේ හෝ ඇයගේ නිසි සිහියෙන් කිසිවකු රජයට දොස් නොකියනු ඇත, නමුත් ගිනි තැබීම් සිදු කළ ම්ලේච්ඡ කොටස් සමඟ කටයුතු කිරීමේ කඩතුරාව මත විරෝධතා තලා දැමීමට ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යොදා ගැනීම සාධාරණීකරණය කළ නොහැකිය. , කොල්ලකෑම් සහ ඝාතන.",
        "අරගලයේ නාමයෙන් කරන ලද අපරාධවලට සියලුම විරෝධතාකරුවන් එකට එකතු කර යක්ෂාවේශ කර සාමූහික දඬුවම් නොදිය යුතුය.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ, ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ගෝලබාලයන් සහ ඔවුන්ගේ ගජමිතුරන් ආර්ථිකය විනාශ නොකළා නම් ජනතා නැගිටීම් ඇති නොවනු ඇත. ඔවුන් ජනතාවට දරාගත නොහැකි ආර්ථික දුෂ්කරතා ඇති කළා; ඉහළ යන ජීවන වියදම, ඉන්ධන හිඟය, ඖෂධ සහ අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හිඟය නිසා මහජනතාව වීදි උද්ඝෝෂණ කිරීමට පෙලඹුණි. පාඨමාලා නිවැරදි කිරීමක්, පද්ධති ප්‍රතිසංස්කරණයක්, සහන ආදිය ඉල්ලා අසාර්ථක ආණ්ඩුවකට එරෙහිව නැගී සිටීම ත්‍රස්තවාදයට සමානද?",
        "ජනාධිපති රාජපක්ෂ බලයෙන් පහ කිරීමටත්, ජනාධිපති මන්දිරය, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය, අරලියගහ මන්දිරය සහ අගමැති කාර්යාලය අත්පත් කර ගැනීමටත් තුඩු දුන් විරෝධතා රැල්ල තුළ ක්‍රියාකාරී භූමිකාවක් ඉටු කළ වෘත්තීය සමිති නායකයින් සමඟ කිසිවකු එකඟ නොවිය හැකිය. නමුත් ඔවුන් ත්‍රස්තවාදීන්ට මෙන් සැලකීමට එය හේතුවක් නොවේ. ඔවුන් බරපතළ වැරදි කර ඇති බවට ප්‍රතික්ෂේප කළ නොහැකි සාක්ෂි තිබේ නම්, දණ්ඩ නීති සංග්‍රහය යටතේ ඔවුන්ට එරෙහිව කටයුතු කළ හැකිය.",
        "එල්.ටී.ටී.ඊ ය පණ ගැන්වීමට උත්සාහ කරන බවට ඉන්දීය බුද්ධි අංශ උපුටා දක්වමින් මාධ්‍ය වාර්තා කර තිබියදීත්, රජය එල්ටීටීඊ හිතවාදී සංවිධාන කිහිපයක් ඉවත් කර ඇති අතර, විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම කුතුහලයට කරුණකි. ප්‍රභාකරන්ට විදේශයෙන් ලැබුණු අරමුදල් යුද්ධයට නාස්ති නොකර ඉතිරි කර ගත්තා නම්, සමහර විට, ඔහුට ජීවත්ව සිටීමටත්, විදේශ විනිමය සඳහා පවතින රජයට ඇති මංමුලා සහගතව උතුරු නැගෙනහිරින් කොටසක් මිලදී ගැනීමටත් හැකි වනු ඇත. IV ඊළාම් යුද්ධය ආරම්භ කරමින් මාවිල්ආරු අමුණ වසා දැමූ දවස, ඩොලර් ඉපැයීම සඳහා ඕනෑම දෙයක් විකිණීමට වත්මන් ශ්‍රී ලංකා නායකයන්ගේ සූදානම ඔහු දන්නේ නම් ඔහු විනාශ කරනු ඇත.",
        "උද්ඝෝෂණවලට සම්බන්ධ ශිෂ්‍ය නායකයින්ට සහ වෘත්තීය සමිති සාමාජිකයින්ට එරෙහිව වැලැක්වීමේ ක්‍රියාමාර්ගයක් ලෙස පෙනෙන ආකාරයට කටයුතු කිරීමෙන් විරෝධතා මැඩපැවැත්විය හැකි බවට ආන්ඩුව මුලාවක සිටින බව පෙනේ. එය කඩිනමින් කළ යුතුව ඇත්තේ දේශපාලන විසම්මුතිය උදාසීන කිරීම සඳහා ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම වෙනුවට ප්‍රචණ්ඩත්වයේ අපරාධකරුවන් හඳුනාගෙන ඔවුන්ට නඩු පැවරීමයි. ඒ සියල්ලටම වඩා, රාජ්‍ය විරෝධී උද්ඝෝෂණ අවුස්සන මහජන අප්‍රසාදයට හේතු වූ කරුණු තුරන් කළ යුතුය. සමාජ නොසන්සුන්තාවයට සහ මහජන විරෝධතාවලට තුඩු දුන් ගැටළු විසඳිය නොහැකි බව එය අමතක නොකළ යුතුය; ලෝකයේ ඉහළම ආහාර මිල උද්ධමනය ඇති රටවල් 10 අතර ශ්‍රී ලංකාව පස්වැනි ස්ථානයට පත්ව තිබේ. මේ අනුපාතය අනුව තවත් නැගිටීමක් වැලැක්වීමට ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත රජයට උදව් කරන්නේ නැත.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු 31 සහ ජූනි 13 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දණ්ඩ නීති සංග්‍රහය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොටි හිතවාදී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රභාකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊළාම් යුද්ධය IV",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පස්වන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "PTA தீர்வு இல்லை",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "எதிர்ப்புகளை அடக்குவதற்கு தன்னால் இயன்ற அனைத்தையும் செய்யத் தயாராக இருப்பதாக அரசாங்கம் போதுமான அளவு நிரூபித்துள்ளது. அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டங்களை நடத்துபவர்களுக்கு எதிராக பயங்கரவாத தடுப்புச் சட்டத்தை (PTA (பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்) பயன்படுத்தியதற்காக கடும் கண்டனத்திற்கு உள்ளாகியுள்ளது. 2022 மார்ச் 31 முதல் ஜூன் 13 வரை நடந்த போராட்டங்களின் போது பயங்கரவாதச் சம்பவங்கள் நடந்ததாகவும், அதைச் செய்தவர்கள் பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டங்களின் முழு வலிமையையும் எதிர்கொள்ளச் செய்ய வேண்டும் என்றும் கூறி, தன்னைத் தற்காத்துக் கொள்ள முயன்றது. உண்மை, மே 09 அன்று காலி முகத்திடலில் போராட்டக்காரர்கள் மீது SLPP குண்டர்கள் நடத்திய தாக்குதல்களுக்குப் பின் உடனடியாக நாம் கண்டது பயங்கரவாதம். ஆளும்கட்சி எம்.பி., ரத்த வெள்ளத்தில் கொலை செய்யப்பட்டதோடு, அரசாங்க அரசியல்வாதிகளுக்கு சொந்தமான ஏராளமான வீடுகள் மற்றும் பிற சொத்துக்கள் சில மணி நேரங்களில் தீ வைத்து எரிக்கப்பட்டன. அந்தத் தாக்குதல்கள் நன்கு ஒழுங்கமைக்கப்பட்டன.",
        "சரியான நேரத்தில் இராணுவத்தை அனுப்பியதே ஜூன் 13 அன்று பாராளுமன்றத்தைக் காப்பாற்றியது. இல்லையெனில், வன்முறை கும்பல் அந்த இடத்தை சாம்பலாக்கியிருக்கும். போராட்டங்களின் போது வன்முறையில் ஈடுபட்டவர்களுக்கு எதிராக கடுமையான நடவடிக்கை எடுக்க உத்தரவிட்டதற்காக அரசாங்கத்தை சரியான உணர்வுள்ள எவரும் குறை கூற மாட்டார்கள், ஆனால் தீவைப்பு தாக்குதல்களை நடத்திய காட்டுமிராண்டித்தனமான கூறுகளை கையாள்வதற்காக போராட்டங்களை நசுக்க PTA ஐ பயன்படுத்துவதை நியாயப்படுத்த முடியாது. , கொள்ளை மற்றும் கொலைகள்.",
        "அரகலயா என்ற பெயரில் நடக்கும் குற்றங்களுக்காக அனைத்து போராட்டக்காரர்களையும் ஒன்றாக சேர்த்து, பேய் பிடித்தல் மற்றும் கூட்டு தண்டனை வழங்கக்கூடாது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவும், ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பிரமுகர்களும், அவர்களின் கூட்டாளிகளும் பொருளாதாரத்தை சீரழிக்காமல் இருந்திருந்தால் மக்கள் எழுச்சிகள் ஏற்பட்டிருக்காது. அவர்கள் மக்களுக்குத் தாங்க முடியாத பொருளாதாரக் கஷ்டங்களை ஏற்படுத்தினார்கள்; உயர்ந்து வரும் வாழ்க்கைச் செலவு, எரிபொருள், மருந்து மற்றும் இதர அத்தியாவசியப் பொருட்களின் தட்டுப்பாடு, பொதுமக்களை வீதிப் போராட்டங்களை நடத்தத் தூண்டியது. தோல்வியடைந்த அரசாங்கத்திற்கு எதிராக எழுச்சி பெறும் செயல், பாடத் திருத்தம், அமைப்பு சீரமைப்பு, நிவாரணம் போன்றவற்றைக் கேட்பது பயங்கரவாதத்திற்குச் சமமா?",
        "ஜனாதிபதி ராஜபக்சவை பதவி நீக்கம் செய்து ஜனாதிபதி மாளிகை, ஜனாதிபதி செயலகம், அலரிமாளிகை மற்றும் பிரதமர் அலுவலகம் கைப்பற்றப்படுவதற்கு வழிவகுத்த பொறியாளர் போராட்ட அலைகளில் செயலில் பங்கு வகித்த தொழிற்சங்க தலைவர்களுடன் உடன்பட முடியாது. ஆனால் அவர்கள் பயங்கரவாதிகளாக நடத்தப்படுவதற்கு அது ஒரு காரணமல்ல. அவர்கள் கடுமையான குற்றங்களைச் செய்ததாக மறுக்க முடியாத ஆதாரங்கள் இருந்தால், அவர்கள் மீது குற்றவியல் சட்டத்தின் கீழ் நடவடிக்கை எடுக்கப்படும்.",
        "விடுதலைப் புலிகளுக்கு புத்துயிர் அளிக்க முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருவதாக இந்திய உளவுத்துறை ஆதாரங்களை மேற்கோள் காட்டி ஊடகங்கள் செய்தி வெளியிட்ட போதிலும், பல புலி ஆதரவு அமைப்புகளை பட்டியலிட்டுள்ள நிலையில், போராட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தை அரசாங்கம் பயன்படுத்துகிறது என்பது வினோதம். பிரபாகரன் வெளிநாடுகளில் இருந்து பெற்ற நிதியை போரில் வீணடிக்காமல் சேமித்திருந்தால், ஒருவேளை, அவர் உயிருடன் இருந்து வடக்கு மற்றும் கிழக்கின் ஒரு பகுதியை வாங்க முடியும், அந்நிய செலாவணிக்கான தற்போதைய அரசாங்கத்தின் விரக்தியைக் கருத்தில் கொண்டு. டாலர் சம்பாதிப்பதற்காக எதையும் விற்க இன்றைய இலங்கைத் தலைவர்களின் தயார்நிலையை அறிந்தால், ஈழப்போர் IV தொடங்கி மாவில் ஆறு அணைக்கட்டை மூடிய நாளை அவர் துரத்துவார்.",
        "போராட்டங்களில் ஈடுபடும் மாணவர் தலைவர்கள் மற்றும் தொழிற்சங்கவாதிகள் மீது தடுப்பு நடவடிக்கை எடுப்பதன் மூலம் எதிர்ப்புகளை அடக்கிவிட முடியும் என்ற மாயையில் அரசாங்கம் உழைத்து வருவதாகத் தெரிகிறது. அரசியல் கருத்து வேறுபாடுகளை நடுநிலையாக்க PTA ஐப் பயன்படுத்துவதற்குப் பதிலாக வன்முறையில் ஈடுபட்டவர்களைக் கண்டறிந்து அவர்கள் மீது வழக்குத் தொடர வேண்டியது அவசரமாகச் செய்ய வேண்டியது. எல்லாவற்றிற்கும் மேலாக, அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டங்களைத் தூண்டும் பொது அதிருப்திக்கான காரணங்களை அது அகற்ற வேண்டும். சமூக அமைதியின்மை மற்றும் வெகுஜன எதிர்ப்புக்களுக்கு வழிவகுத்த பிரச்சினைகள் தீர்க்கப்படுவதற்கு வெகு தொலைவில் உள்ளன என்ற உண்மையை அது மறந்துவிடக் கூடாது; உலகில் உணவுப் பொருட்களின் விலையேற்றம் அதிகம் உள்ள 10 நாடுகளில் இலங்கை ஐந்தாவது இடத்தில் உள்ளது. இந்த விகிதத்தில், மற்றொரு கிளர்ச்சியைத் தடுக்க பயங்கரவாத தடைச்சட்டம் அரசாங்கத்திற்கு உதவாது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 மார்ச் 31 முதல் ஜூன் 13 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "09 மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தண்டனைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புலிகள் சார்பு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரபாகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஈழப்போர் IV",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்தாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}