{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-schedules-power-cuts-of-up-to-3-hours-from-aug-03-to-05-98130/",
  "time_ut": 1659443640,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka schedules power cuts of up to 3 hours from Aug 03 to 05",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka schedules power cuts of up to 3 hours from Aug 03 to 05",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka will impose power cuts of up to three hours from August 03 to August 05, Public Utilities Commission (PUCSL) Chairman Janaka Ratnayake said.",
        "All areas (A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W) will have power cuts of one hour and 40 minutes between 1 pm and 6 pm and one hour 20 minutes from 6 pm to 10 pm.",
        "Between 6 am and 8.30 am, the Colombo City center will face a power cut of two hours and 30 minutes.",
        "Between 5.30 am and 8.30 am, a three-hour power cut will be imposed in the Board of Investment (BOI) industrial zones (M, ,N, O, X, Y and Z).",
        "The state-run Ceylon Electricity Board (CEB) said the supply interruption time and restoration time will vary within 30 minutes to what is indicated above. (Colombo/Aug02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "up to 3 hours",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "03",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "up to three hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Janaka Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "F, G, H",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "L",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one hour and 40 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "6 pm and one hour 20 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "6 pm to 10 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo City",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two hours and 30 minutes",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Between 5.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Board of Investment",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Colombo/Aug02/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව අගෝස්තු 03 සිට 05 දක්වා පැය 3 ක් දක්වා විදුලිය විසන්ධි කිරීමට සැලසුම් කරයි",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාව අගෝස්තු 03 සිට අගෝස්තු 05 දක්වා පැය තුනක් දක්වා විදුලි කප්පාදුවක් පනවන බව මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ (PUCSL) සභාපති ජනක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "සියලුම ප්‍රදේශවලට (A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W) පැයක විදුලිය විසන්ධි වේ. සහ පස්වරු 1 සිට 6 දක්වා විනාඩි 40ක් සහ සවස 6 සිට රාත්‍රී 10 දක්වා පැය එක විනාඩි 20ක්.",
        "පෙරවරු 6 ත් 8.30 ත් අතර කාලය තුළ කොළඹ නගර මධ්‍යයේ පැය දෙකයි විනාඩි 30 ක කාලයක් විදුලිය විසන්ධි වීමට නියමිතයි.",
        "5.30 සිට 8.30 දක්වා ආයෝජන මණ්ඩලයේ (BOI) කාර්මික කලාපවල (M, ,N, O, X, Y සහ Z) පැය තුනක විදුලි කප්පාදුවක් පනවනු ලැබේ.",
        "රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය (CEB) පැවසුවේ සැපයුම අත්හිටුවීමේ කාලය සහ ප්‍රතිසාධන කාලය විනාඩි 30 ක් ඇතුළත ඉහත දක්වා ඇති ආකාරයට වෙනස් වන බවයි. (කොළඹ/අගෝස්තු 02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පැය 3 දක්වා",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "03",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය තුනක් දක්වා",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එෆ්, ජී, එච්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය එකයි විනාඩි 40 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සවස 6 යි පැය එකයි විනාඩි 20 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සවස 6 සිට රාත්‍රී 10 දක්වා",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය දෙකයි විනාඩි 30 යි",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5.30 අතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැය තුනක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විනාඩි 30 ක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝස්තු 02/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆகஸ்ட் 03 முதல் 05 வரை 3 மணி நேரம் வரை மின்வெட்டுகளை இலங்கை திட்டமிடுகிறது",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையில் ஆகஸ்ட் 03 முதல் ஆகஸ்ட் 05 வரை மூன்று மணிநேரம் வரை மின்வெட்டு விதிக்கப்படும் என்று பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் (PUCSL) தலைவர் ஜானக ரத்நாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "அனைத்து பகுதிகளிலும் (A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W) ஒரு மணி நேரம் மின்வெட்டு இருக்கும். மற்றும் மதியம் 1 மணி முதல் 6 மணி வரை 40 நிமிடங்கள் மற்றும் மாலை 6 மணி முதல் இரவு 10 மணி வரை ஒரு மணி நேரம் 20 நிமிடங்கள்.",
        "காலை 6 மணி முதல் 8.30 மணி வரை கொழும்பு நகர மையத்தில் இரண்டு மணித்தியாலங்கள் 30 நிமிடங்கள் மின்சாரம் தடைப்படும்.",
        "காலை 5.30 மணி முதல் காலை 8.30 மணி வரை, முதலீட்டு வாரிய (BOI) தொழில்துறை மண்டலங்களில் (M, ,N, O, X, Y மற்றும் Z) மூன்று மணி நேர மின் வெட்டு விதிக்கப்படும்.",
        "அரசால் நடத்தப்படும் இலங்கை மின்சார சபை (CEB) விநியோகத் தடங்கல் நேரம் மற்றும் மறுசீரமைப்பு நேரம் மேலே குறிப்பிடப்பட்டுள்ளதை விட 30 நிமிடங்களுக்குள் மாறுபடும். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்02/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "3 மணி நேரம் வரை",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "03",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மணி நேரம் வரை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனக ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஃப், ஜி, எச்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம் 40 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மாலை 6 மணி மற்றும் ஒரு மணி நேரம் 20 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மாலை 6 மணி முதல் இரவு 10 மணி வரை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மணி 30 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5.30க்கு இடையில்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 நிமிடம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்02/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}