{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131910",
  "time_ut": 1658326595,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியில் இருந்து 14 பேர் ரணில் விக்ரமசிங்கவுக்கு வாக்களிப்பு - அமைச்சர் ஹரீன் பெர்னாண்டோ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "14 people from United People's Power vote for Ranil Wickramasinghe - Minister Hareen Fernando",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Programs will be carried out under the leadership of the new President Ranil Wickremesinghe in order to lead the entire Parliament as a government. The new president has invited the main opposition party for that. So we will see whether the leader of the opposition will decide about the country or about the future elections, Minister Hareen Fernando said.",
        "The President said this while addressing the media at the Parliament premises after the completion of the poll.",
        "Ranil Wickresinghe's Courage is currently featured. However, this issue is very challenging. We believe that this will fulfill the great expectations of the people of Sri Lanka. The entire Parliament is expected to lead the government. We don't need posts at this time. We think they will do it right.",
        "For this you can travel along with Sajith Premadasa and others. Now there is an experienced leader. We believe that we can do the needful through him. Ranil Wickramasinghe's objective was an all-party government system. For that he called all the parties including the main opposition party. He especially called for United People's Power.",
        "So we will wait and see if the leader of the opposition Sajith Premadasa will think and act about the country now or will he act about the future elections. Also, 14 members of United People's Power have voted for Ranil Wickramasinghe in this election. Similarly 4 or 5 members have voted in TNA. He said that we had already expected this victory."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "14",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "United People's Power",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ranil Wickramasinghe",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Hareen Fernando",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hareen Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickresinghe's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Courage",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "United People's Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජනතා බලයෙන් 14 දෙනෙක් රනිල් වික්‍රමසිංහට ඡන්දය දෙනවා - ඇමැති හරීන් ප්‍රනාන්දු",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් මුළු පාර්ලිමේන්තුවම රජයක් ලෙස මෙහෙයවීම සඳහා වැඩසටහන් ක්‍රියාත්මක කෙරේ. ඒ සඳහා නව ජනාධිපතිවරයා ප්‍රධාන විපක්ෂයට ආරාධනා කර ඇත. ඉතින් අපි බලමු විපක්ෂ නායකවරයා රට ගැන තීරණය කරයිද නැත්නම් ඉදිරි මැතිවරණ ගැනද කියලා යැයි අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "ජනාධීපතිවරයා මේ බව පැවසුවේ ඡන්ද විමසීම අවසන් වීමෙන් අනතුරුව පාර්ලිමේන්තු පරිශ්‍රයේදී මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමිනි.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ නිර්භීතකම මේ වන විට ප්‍රදර්ශනය කෙරේ. කෙසේ වෙතත්, මෙම ප්රශ්නය ඉතා අභියෝගාත්මක ය. මෙමගින් ශ්‍රී ලංකාවාසී ජනතාවගේ විශාල බලාපොරොත්තු ඉටුවනු ඇතැයි අපි විශ්වාස කරමු. සමස්ත පාර්ලිමේන්තුවම ආණ්ඩුවට නායකත්වය දෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ. අපිට මේ වෙලාවේ තනතුරු අවශ්‍ය නැහැ. අපි හිතනවා ඒ අය ඒක හරියට කරයි කියලා.",
        "මේ සඳහා ඔබට සජිත් ප්‍රේමදාස ඇතුළු පිරිස සමඟ ගමන් කළ හැකියි. දැන් ඉන්නේ පළපුරුදු නායකයෙක්. අපට අවශ්‍ය දේ ඔහු හරහා කළ හැකි බව අපි විශ්වාස කරමු. රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ අරමුණ වූයේ සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩු ක්‍රමයක්. ඒ සඳහා ඔහු ප්‍රධාන විපක්ෂය ඇතුළු පක්ෂ සියල්ලම කැඳවා තිබුණා. විශේෂයෙන්ම ඔහු එක්සත් ජනතා බලය ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ඉතින් අපි බලාගෙන ඉමු විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස දැන්වත් රට ගැන හිතලා ක්‍රියා කරයිද නැත්නම් ඉදිරි මැතිවරණ ගැන ක්‍රියා කරයිද කියලා. එමෙන්ම මෙවර මැතිවරණයේදී එක්සත් ජනතා බලවේගයේ මන්ත්‍රීවරුන් 14 දෙනෙකු රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඡන්දය ප්‍රකාශ කර ඇත. ඒ වගේම දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ මන්ත්‍රීවරුන් 4ක් 5ක් ඡන්දය දීලා තියෙනවා. මේ ජයග්‍රහණය අපි කලින්ම බලාපොරොත්තු වූ බව ඔහු කියා සිටියා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "14",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධෛර්යය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியில் இருந்து 14 பேர் ரணில் விக்ரமசிங்கவுக்கு வாக்களிப்பு - அமைச்சர் ஹரீன் பெர்னாண்டோ",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "முழுப் பாராளுமன்றத்தையும் அரசாங்கமாக முன்னெடுத்துச் செல்லும் வகையில் புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையில் வேலைத்திட்டங்கள் முன்னெடுக்கப்படும். அதற்காக பிரதான எதிர்க்கட்சிக்கு புதிய ஜனாதிபதி அழைப்பு விடுத்திருக்கின்றார். அதனால் எதிர்க்கட்சி தலைவர் நாடு தொடர்பில் தீர்மானிப்பாரா அல்லது எதிர்கால தேர்தல் தொடர்பில் தீர்மானிப்பாரா என்பதை பொருத்திருந்து பார்ப்போம் என அமைச்சர் ஹரீன் பெர்னாண்டோ தெரிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி வாக்கெடுப்பு நிறைவடைந்த பின்னர் பாராளுமன்ற வளாகத்தில் ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவிக்கையிலேயே இவ்வாறு தெரிவித்தார்.",
        "ரணில் விக்கிரசிங்கவின் தைரியத்தில் எழுதப்பட்டதே தற்போது இடம்பெற்றிருக்கின்றது. என்றாலும் இந்த விடயம் பெரும் சவாலுக்கு உரியதாகும். இலங்கை மக்களுக்கு இதன்மூலம் பெரிய எதிர்பார்ப்புகளை நிறைவேற்ற முடியும் என்று நினைக்கின்றோம். முழு பாராளுமன்றத்தையும் அரசாங்கமாக முன்னெடுத்துச் செல்லவே எதிர்பார்க்கப்பட்டுள்ளது. இதன்போது எங்களுக்கு பதவிகள் அவசியமில்லை. சரியாக இதனை செய்வார்கள் என்று நினைக்கின்றோம்.",
        "இதற்கு சஜித் பிரேமதாச உள்ளிட்டோரை இணைத்துக்கொண்டு பயணிக்கலாம். தற்போது அனுபவம் உள்ள தலைவர் ஒருவர் கிடைத்துள்ளார். அவர் ஊடாக தேவையானவற்றை செய்யலாம் என்று நம்புகின்றோம். சர்வகட்சி  அரசாங்க அமைப்பதே ரணில் விக்ரமசிங்கவின் நோக்கம். அதற்காகவே அவர் பிரதான எதிர்க்கட்சி உட்டபட அனைத்து கட்சிகளுக்கும் அழைப்பு விடுத்தார். குறிப்பாக ஐக்கிய மக்கள் சக்திக்கு அழைப்பு விடுததார்.",
        "அதனால் எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தற்போது நாடு தொடர்பில் சிந்தித்து செயற்பாடுவாரா அல்லது எதிர்காலத்தில் வரக்கூடிய தேர்தல் தொடர்பில் செயற்படுவாரா என்பதை நாங்கள் பொறுத்திருந்து பார்ப்போம். அத்துடன் இந்த தேரதலில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி 14உறுப்பினர்கள் ரணில் விக்ரமசிங்கவுக்கு வாக்களித்துள்ளனர். அதேபோன்று தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பில் 4அல்லது5 உறுப்பினர்கள் வாக்களித்துள்ளனர். இந்த வெற்றியை நாங்கள் ஏற்கனவே எதிர்பார்த்தோம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "14",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஹரீன் பெர்னாண்டோ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரீன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தைரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}