{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/නීතිවිරෝධී-මත්පැන්-සමග-අයියා-මලෝ-මාට්ටූ/11-394882",
  "time_ut": 1656321731,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නීතිවිරෝධී මත්පැන් සමග අයියා මලෝ මාට්ටූ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Brother Malo caught with illegal liquor",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Kandaketiya Police raided a liquor factory run by two brothers in the Wewpitiya village in Karametiya, Meegahakiula and seized 45,000 ml of kassippu this afternoon (27).",
        "The suspects are aged 29 and 31 and are residents of Lihiniyamandiya, Wewpitiya, Karametiya.",
        "The two suspects were arrested during a raid carried out today (27) on a tip off received by the Kandaketiya Police Intelligence Bureau that the two were producing and selling illicit liquor in and out of the area.",
        "The suspects are to be released on police bail and a case will be filed against them in the Badulla court, police said. Kandaketiya police are conducting further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Malo",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Kandaketiya Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Karametiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Meegahakiula",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45,000 ml",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29 and 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lihiniyamandiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wewpitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Karametiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kandaketiya Police Intelligence Bureau",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Badulla",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීතිවිරෝධී මත්පැන් සමග අයියා මලෝ මාට්ටූ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මීගහකිවුල කරමැටිය වැව්පිටිය ගම්මානයේ අයියා මලෝ දෙදෙනෙකු එක්ව  කලක් තිස්සේ පවත්වාගෙන ගිය නීතිවිරෝධී මත්පැන් නිෂ්පාදනාගාරයක් වටලා එහි තිබූ කසිප්පු මිලි ලීටර්  45000 ක් ඇතුළු භාණ්ඩ තොගයක් අද (27දා) දහවල්  අත්අඩංගුවට ගත් බව කන්දකැටිය පොලිසිය පවසයි.",
        "මෙලෙස අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත්තේ කරමැටිය වැව්පිටිය ලිහිණීයාමණ්ඩිය පදිංචි  අවුරුදු 29 හා 31 ක් වයසැති තරුණයින් දෙදෙනෙකි .",
        "මොවුන් දෙදෙනා විසින් නීතිවිරෝධී මත්පැන් නිෂ්පාදනය කර ‍ප්‍රදේශය තුල හා පිටත ප්‍රදේශ වල අලෙවි කරන බවට   කන්දකැටිය පොලිස් බුද්ධි විශේෂ  කාර්යාංශයේ නිලධාරීන්    වෙත ලද තොරතුරක් මත අද (27දා)  සිදු කළ හදිසි වැටලීමකදී නීතිවිරෝධී මත්පැන් සහ සැකකරුවන් දෙදෙනා අත්අඩංගුවට ගැනීමට පොලිසියට හැකිවිය.",
        "සැකකරුවන් පොලිස් ඇප මත මුදා හැරීමට නියමිත අතර ඔවුන්ට එරෙහිව බදුල්ල අධිකරණයේ නඩු පවරන බවද පොලිසිය පවසයි. කන්දකැටිය පොලිසිය සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් වැඩිදුර විමර්ශන සිදු කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මලෝ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඒ කන්දකැටිය පොලිසියයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කරමැටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මීගහකිවුල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලි ලීටර් 45,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29 සහ 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලිහිණියාමණ්ඩිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වැව්පිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කරමැටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කන්දකැටිය පොලිස් බුද්ධි කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදුල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டவிரோத மதுபானத்துடன் சகோதரர் மாலோ பிடிபட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கரமெட்டிய, மீகஹகியுல வெவ்பிட்டிய கிராமத்தில் சகோதரர்கள் இருவரினால் நடத்தப்படும் மதுபான தொழிற்சாலையை கந்தகெட்டிய பொலிஸார் இன்று (27) பிற்பகல் சுற்றிவளைத்து 45,000 மில்லி கசிப்பு கைப்பற்றியுள்ளனர்.",
        "சந்தேகநபர்கள் 29 மற்றும் 31 வயதுடைய லிஹினியமண்டிய, வெவ்பிட்டிய, கரமெட்டிய பிரதேசத்தைச் சேர்ந்தவர்கள்.",
        "இவர்கள் இருவரும் சட்டவிரோத மதுபானங்களை தயாரித்து விற்பனை செய்வதாக கந்தகெட்டிய பொலிஸ் புலனாய்வுப் பிரிவினருக்குக் கிடைத்த இரகசியத் தகவலின் பேரில் இன்று (27) மேற்கொள்ளப்பட்ட சுற்றிவளைப்பின் போதே குறித்த சந்தேகநபர்கள் இருவரும் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சந்தேகநபர்கள் பொலிஸ் பிணையில் விடுவிக்கப்படவுள்ளதுடன், அவர்களுக்கு எதிராக பதுளை நீதிமன்றில் வழக்குத் தாக்கல் செய்யப்படவுள்ளதாகவும் பொலிஸார் தெரிவித்தனர். கந்தகெட்டிய பொலிஸார் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மாலோ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கந்தகெட்டிய பொலிஸார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கரமெடியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மீகஹகியுலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45,000 மி.லி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "29 மற்றும் 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லிஹினியமண்டியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெவ்பிடிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கரமெடியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கந்தகெட்டிய பொலிஸ் புலனாய்வுப் பணியகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பதுளை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}