{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131325",
  "time_ut": 1657634214,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கையில் சுமுகமான ஆட்சி மாற்றம் இடம்பெறுவதை உறுதிப்படுத்துங்கள் - ஐக்கிய நாடுகள் செயலாளர் நாயகம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ensure smooth regime change in Sri Lanka - United Nations Secretary General",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "United Nations Secretary-General Antonio Guterres has urged Sri Lanka to ensure that there is a smooth regime change and a proper solution to the worsening economic crisis.",
        "The president has announced that he will step down today after a large number of people across the country have joined forces to demand his resignation.",
        "As a result, political uncertainty has emerged that could affect any progress that can be made economically, including negotiations with the International Monetary Fund.",
        "In such a background, it is pointed out in the statement released by UN Deputy Spokesperson Farhan Haq on behalf of United Nations Secretary General Antonio Guterres that Sri Lanka is observing the current situation very closely.",
        "The report states that the UN Secretary General has expressed his solidarity with the people of Sri Lanka and that it is necessary for all parties to carry out discussions with a view to a smooth regime change and a suitable solution to the economic crisis.",
        "It is also noteworthy that the UN Secretary General, who has strongly condemned the violent incidents during the protest, underlined the need to maintain peace and made those involved in the violent incidents accountable."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "United Nations",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Antonio Guterres",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Farhan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Antonio Guterres",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ සුමට පාලන වෙනසක් සහතික කිරීම - එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම්",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම් ඇන්ටෝනියෝ ගුටරෙස් ශ්‍රී ලංකාවෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ සුමට පාලන වෙනසක් සහ නරක අතට හැරෙන ආර්ථික අර්බුදයට නිසි විසඳුමක් ඇති බවට සහතික වන ලෙසයි.",
        "ඔහුට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් රටපුරා විශාල පිරිසක් එක්වීමත් සමඟ අද දිනයේදී තමන් ධුරයෙන් ඉවත්වන බව ජනාධිපතිවරයා ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "මේ නිසා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා ඇතුළුව ආර්ථික වශයෙන් ලබා ගත හැකි ඕනෑම ප්‍රගතියකට බලපෑම් කළ හැකි දේශපාලන අවිනිශ්චිතභාවයක් මතුව තිබේ.",
        "එවන් පසුබිමක ශ්‍රී ලංකාව වත්මන් තත්ත්වය ඉතා සමීපව නිරීක්ෂණය කරමින් සිටින බව එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම් අන්තෝනියෝ ගුටේරස් වෙනුවෙන් එක්සත් ජාතීන්ගේ නියෝජ්‍ය ප්‍රකාශක ෆර්හාන් හක් නිකුත් කළ නිවේදනයෙන් පෙන්වා දෙනවා.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම්වරයා ශ්‍රී ලංකාවාසී ජනතාව සමඟ සිය සහයෝගීතාවය ප්‍රකාශ කර ඇති බවත්, සුමට පාලන වෙනසක් සහ ආර්ථික අර්බුදයට සුදුසු විසඳුමක් අපේක්ෂාවෙන් සියලු පාර්ශ්ව සාකච්ඡා කිරීම අවශ්‍ය බවත් වාර්තාවේ.",
        "විරෝධතාවයේදී සිදු වූ ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා දැඩි ලෙස හෙළා දකින එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම්වරයා සාමය ආරක්ෂා කිරීමේ අවශ්‍යතාව අවධාරණය කරමින් ප්‍රචණ්ඩකාරී සිදුවීම්වලට සම්බන්ධ වූවන් වගවීම ද විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජාතීන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්ටෝනියෝ ගුටරෙස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශක ෆර්හාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්ටෝනියෝ ගුටරෙස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் சுமுகமான ஆட்சி மாற்றம் இடம்பெறுவதை உறுதிப்படுத்துங்கள் - ஐக்கிய நாடுகள் செயலாளர் நாயகம்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் சுமுகமான ஆட்சி மாற்றமொன்று இடம்பெறுவதையும், மிகவும் தீவிரமடைந்துள்ள பொருளாதார நெருக்கடிக்கு உரியவாறு தீர்வு காணப்படுவதையும் உறுதிப்படுத்துமாறு ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் செயலாளர் நாயகம் அன்டோனியோ குட்டரெஸ் வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவைப் பதவி விலகுமாறு வலியுறுத்திய நாடளாவிய ரீதியில் பெருமளவான மக்கள் ஒன்றிணைந்து முன்னெடுத்த போராட்டத்தை அடுத்து, இன்றைய தினம் பதவி விலகுவதாக ஜனாதிபதி அறிவித்துள்ளார்.",
        "அதன்விளைவாக தற்போது சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பேச்சுவார்த்தை உள்ளடங்கலாக பொருளாதார ரீதியில் அடைந்துகொள்ளப்படக்கூடிய முன்னேற்றங்களைப் பாதிக்கத்தக்க அரசியல் உறுதிப்பாடற்ற நிலையொன்று தோற்றம்பெற்றுள்ளது.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் இதுகுறித்து இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரத்தை மிகவும் உன்னிப்பாக அவதானித்துவருவதாக ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் செயலாளர் நாயகம் அன்டோனியோ குட்டரெஸின் சார்பில் ஐ.நாவின் பிரதி ஊடகப்பேச்சாளர் ஃபர்ஹான் ஹக்கினால் வெளியிடப்பட்டிருக்கும் அறிக்கையில் சுட்டிக்காட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "'ஐ.நாவின் செயலாளர் நாயகம் இலங்கை மக்களுடனான தனது ஒருமைப்பாட்டை வெளிப்படுத்தியிருப்பதுடன் சுமுகமான ஆட்சிமாற்றம் இடம்பெறுவதையும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு உரியவாறான தீர்வுகாண்பதையும் முன்னிறுத்தி அனைத்துத்தரப்பினரும் கலந்துரையாடல்களை முன்னெடுக்கவேண்டியது அவசியம் என்றும் வலியுறுத்தியுள்ளார்' என்று அவ்வறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும் போராட்டத்தின்போது இடம்பெற்ற வன்முறைச்சம்பவங்கள் தொடர்பில் கடும் கண்டனம் வெளியிட்டிருக்கும் ஐ.நா செயலாளர் நாயகம், அமைதியைப் பேணவேண்டியதன் அவசியத்தை அடிக்கோடிட்டுக்காண்பித்து, வன்முறைச்சம்பவங்களுடன் தொடர்புடையவர்களைப் பொறுப்புக்கூறச்செய்யவேண்டியது அவசியம் என்றும் அவர் வலியுறுத்தியுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அன்டோனியோ குட்டரெஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் ஃபர்ஹான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அன்டோனியோ குட்டரெஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}