{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ආසියානු-සංවර්ධන-බැංකුවෙන්-ඩොලර්-මිලියන-200-ක-මූල්‍ය-සහායක්/101-619082",
  "time_ut": 1661952693,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුවෙන් ඩොලර් මිලියන 200 ක මූල්‍ය සහායක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A financial support of 200 million dollars from the Asian Development Bank",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Foreign media reported that the Asian Development Bank has approved an emergency financial assistance of 200 million dollars to Sri Lanka.",
        "The foreign media pointed out that this financial support has been provided by rescheduling the funds of the projects approved by the Asian Development Bank for Sri Lanka.",
        "The Asian Development Bank said the loan will be used to protect the livelihoods of vulnerable and poor families and increase food security."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "200 million dollars",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "the Asian Development Bank",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200 million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Asian Development Bank for Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Asian Development Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුවෙන් ඩොලර් මිලියන 200 ක මූල්‍ය සහායක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් මිලියන 200 මුදලක  හදිසි මූල්‍ය සහායක් ලෙස අනුමත කර ඇතැයි විදෙස් මාධ්‍ය වාර්තා කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සඳහා ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව අනුමත කර තිබූ ව්‍යාපෘතිවල මුදල් නැවත සැලසුම් කරමින් මෙම මූල්‍ය සහාය ලබා දී ඇතැයි විදෙස් මාධ්‍ය පෙන්වා දුන්නේය.",
        "දැඩි අවදානමට ලක්වූ සහ දුප්පත් පවුල්වල ජීවනෝපායන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා සහ ආහාර සුරක්ෂිතතාව ඉහළ දැමීමට මෙම ණය මුදල යොදා ගැනෙනු ඇතැයි ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩොලර් මිලියන 200 කි",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 200 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව සඳහා ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියානු සංවර්ධන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கியிடமிருந்து 200 மில்லியன் டாலர் நிதியுதவி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கு 200 மில்லியன் டொலர் அவசர நிதியுதவி வழங்க ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி அங்கீகாரம் வழங்கியுள்ளதாக வெளிநாட்டு ஊடகங்கள் செய்தி வெளியிட்டுள்ளன.",
        "இலங்கைக்கான ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கியினால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட திட்டங்களின் நிதியை மீள் திட்டமிடல் மூலம் இந்த நிதியுதவி வழங்கப்பட்டுள்ளதாக வெளிநாட்டு ஊடகங்கள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளன.",
        "பாதிக்கப்படக்கூடிய மற்றும் ஏழைக் குடும்பங்களின் வாழ்வாதாரத்தைப் பாதுகாக்கவும், உணவுப் பாதுகாப்பை அதிகரிக்கவும் இந்தக் கடன் பயன்படுத்தப்படும் என்று ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "200 மில்லியன் டாலர்கள்",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "200 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கைக்கான ஆசிய அபிவிருத்தி வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசிய வளர்ச்சி வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}