{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83905/bangladesh-seeks-45-billion-imf-loan-as-deficit-widens",
  "time_ut": 1658914500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Bangladesh seeks $4.5 billion IMF loan as deficit widens",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bangladesh seeks $4.5 billion IMF loan as deficit widens",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "(Reuters) - Bangladesh has sought a $4.5 billion loan from the International Monetary Fund, the Daily Star newspaper reported on Tuesday, joining South Asian neighbours Pakistan and Sri Lanka in seeking help to cope with mounting pressure on their economies.",
        "Known for its big garment-exporting industry, Bangladesh has sought the funds for its balance of payment and budgetary needs, as well as for efforts to deal with climate change, the Daily Star reported, citing documents it had seen.",
        "The country’s $416 billion economy has been one of the fastest-growing in the world for years, but rising energy and food prices because of the Russia-Ukraine war has inflated its import bill and the current account deficit.",
        "The Daily Star said Finance Minister AHM Mustafa Kamal wrote to IMF Managing Director Kristalina Georgieva on Sunday. A senior finance ministry official, who did not want to be named, said the matter was indeed “being discussed” but declined to give details.",
        "Kamal and IMF’s office in Bangladesh, a country of more than 165 million people, did not respond to requests for comment.",
        "Atiur Rahman, a former central bank governor, welcomed any approach to the IMF, saying the country should seek long-term, low-interest rates from international institutes in exchange for broader economic reforms like having flexible bank interest rates.",
        "“We have been encouraging the government to do this,” said Rahman on the IMF loan request. “There’s a need for a balance-of-payments support. Exports and remittances alone cannot handle that. You need an extra dose of external funding.”",
        "Bangladesh’s July to May current account deficit was $17.2 billion, compared with a deficit of $2.78 billion in the year-earlier period, according to central bank data, as its trade deficit widened and remittances fell.",
        "In the first 11 months of the fiscal year that ended on June 30, imports jumped 39% but exports grew 34%.",
        "The central bank, the Bangladesh Bank, recently announced a policy to preserve dollars by discouraging imports of luxury goods, fruit, non-cereal foods, and canned and processed foods.",
        "Its foreign-exchange reserves fell to $39.67 billion as of July 20 - sufficient for imports for about 5.3 months - from $45.5 billion a year earlier.",
        "Remittances from overseas Bangladeshis fell 5% in June to $1.84 billion, the central bank said, as many migrant workers lost their jobs because of the COVID-19 pandemic and many could not get home because of the travel disruption it caused.",
        "Elsewhere in South Asia, Sri Lanka is facing its worst economic crisis in seven decades while Pakistan’s foreign exchange reserves are depleting rapidly.",
        "The region’s economies have been hit particularly hard by the Ukraine war, which has raised the cost of fuel and other essential imports."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "$4.5 billion",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$4.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daily Star",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Daily Star",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$416 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Daily Star",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AHM Mustafa Kamal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 165 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Atiur Rahman",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rahman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$17.2 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$2.78 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the year-earlier",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "central bank data",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the first 11 months of the fiscal year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "34%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Bangladesh Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$39.67 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "July 20 - sufficient",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 5.3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$45.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "a year earlier",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$1.84 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ukraine war",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හිඟය පුළුල් වන විට බංග්ලාදේශය ඩොලර් බිලියන 4.5 IMF ණයක් අපේක්ෂා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "(රොයිටර්) - බංග්ලාදේශය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලෙන් ඩොලර් බිලියන 4.5 ක ණයක් ඉල්ලා ඇති බව ඩේලි ස්ටාර් පුවත්පත අඟහරුවාදා වාර්තා කළේ, දකුණු ආසියානු අසල්වැසි පාකිස්තානය සහ ශ්‍රී ලංකාව සමඟ ඔවුන්ගේ ආර්ථිකයන් මත වැඩෙන පීඩනය සමඟ සාර්ථකව කටයුතු කිරීමට සහාය ලබා ගැනීම සඳහා ය.",
        "විශාල ඇඟලුම් අපනයන කර්මාන්තය සඳහා ප්‍රසිද්ධියක් උසුලන බංග්ලාදේශය එහි ගෙවුම් ශේෂය සහ අයවැය අවශ්‍යතා සඳහා මෙන්ම දේශගුණික විපර්යාස සමඟ කටයුතු කිරීමේ ප්‍රයත්නයන් සඳහා අරමුදල් සොයමින් සිටින බව ඩේලි ස්ටාර් වාර්තා කළේ එය දුටු ලේඛන උපුටා දක්වමින්.",
        "රටේ ඩොලර් බිලියන 416 ආර්ථිකය වසර ගණනාවක් තිස්සේ ලෝකයේ වේගයෙන්ම වර්ධනය වන එකක් වී ඇත, නමුත් රුසියාව-යුක්රේන යුද්ධය හේතුවෙන් බලශක්ති සහ ආහාර මිල ඉහළ යාම එහි ආනයන බිල සහ ජංගම ගිණුමේ හිඟය උද්ධමනය කර ඇත.",
        "මුදල් අමාත්‍ය ඒඑච්එම් මුස්තාෆා කමල් ඉරිදා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂිකා ක්‍රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා වෙත ලිපියක් යැවූ බව ඩේලි ස්ටාර් පුවත්පත පවසයි. නම සඳහන් කිරීමට අකමැති මුදල් අමාත්‍යාංශයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරියෙක් පැවසුවේ මෙම කාරණය ඇත්ත වශයෙන්ම “සාකච්ඡා කරමින් පවතින” නමුත් විස්තර ලබා දීම ප්‍රතික්ෂේප කළ බවයි.",
        "මිලියන 165 කට වැඩි ජනගහනයක් සිටින රටක් වන බංග්ලාදේශයේ කමල් සහ IMF කාර්යාලය අදහස් දැක්වීම සඳහා වූ ඉල්ලීම්වලට ප්‍රතිචාර දැක්වූයේ නැත.",
        "හිටපු මහ බැංකු අධිපතිවරයෙකු වන Atiur Rahman, IMF වෙත ඕනෑම ප්‍රවේශයක් සාදරයෙන් පිළිගත්තේ, නම්‍යශීලී බැංකු පොලී අනුපාත වැනි පුළුල් ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා රට ජාත්‍යන්තර ආයතනවලින් දිගුකාලීන, අඩු පොලී අනුපාත ලබා ගත යුතු බව පවසමිනි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ණය ඉල්ලීම සම්බන්ධයෙන් රහ්මාන් පැවසුවේ “අපි මෙය කිරීමට රජය දිරිමත් කරමින් සිටිමු. “ගෙවීම් ශේෂ සහායක අවශ්‍යතාවයක් තිබෙනවා. අපනයනයට සහ ප්‍රේෂණවලට පමණක් එය දරාගත නොහැක. ඔබට බාහිර අරමුදල්වල අමතර මාත්‍රාවක් අවශ්‍යයි.",
        "මහ බැංකු දත්ත වලට අනුව, එහි වෙළඳ හිඟය පුළුල් වී ප්‍රේෂණ පහත වැටුණු හෙයින්, බංග්ලාදේශයේ ජූලි සිට මැයි දක්වා ජංගම ගිණුමේ හිඟය ඩොලර් බිලියන 17.2 ක් වූ අතර, එය පෙර වසරේ ඩොලර් බිලියන 2.78 ක හිඟයක් හා සසඳන විට.",
        "ජුනි 30 වැනිදායින් අවසන් වූ මුල්‍ය වර්ෂයේ පළමු මාස ​​11 තුළ ආනයන 39%කින් ඉහළ ගිය නමුත් අපනයන වර්ධනය 34%කි.",
        "මහ බැංකුව, බංග්ලාදේශ බැංකුව, සුඛෝපභෝගී භාණ්ඩ, පළතුරු, ධාන්‍ය නොවන ආහාර සහ ටින් කළ සහ සැකසූ ආහාර ආනයනය කිරීම අධෛර්යමත් කරමින් ඩොලර් සංරක්ෂණය කිරීමේ ප්‍රතිපත්තියක් මෑතකදී ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "එහි විදේශ විනිමය සංචිතය ජූලි 20 වන විට ඩොලර් බිලියන 39.67 දක්වා පහත වැටී ඇත - මාස 5.3 ක් පමණ ආනයන සඳහා ප්‍රමාණවත් - වසරකට පෙර ඩොලර් බිලියන 45.5 සිට.",
        "COVID-19 වසංගතය හේතුවෙන් බොහෝ සංක්‍රමණික සේවකයින්ට රැකියා අහිමි වූ අතර බොහෝ දෙනෙකුට සංචාරක බාධා කිරීම් හේතුවෙන් නිවසට යාමට නොහැකි වූ බැවින් විදේශීය බංග්ලාදේශ ජාතිකයින්ගේ ප්‍රේෂණ ජුනි මාසයේදී 5% කින් ඩොලර් බිලියන 1.84 දක්වා පහත වැටී ඇති බව මහ බැංකුව පවසයි.",
        "දකුණු ආසියාවේ වෙනත් තැන්වල, ශ්‍රී ලංකාව දශක හතක් තුළ එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දෙමින් සිටින අතර පාකිස්තානයේ විදේශ විනිමය සංචිත වේගයෙන් ක්ෂය වෙමින් පවතී.",
        "ඉන්ධන සහ අනෙකුත් අත්‍යාවශ්‍ය ආනයනවල පිරිවැය ඉහල නංවා ඇති යුක්‍රේන යුද්ධයෙන් කලාපයේ ආර්ථිකයට විශේෂයෙන් දැඩි ලෙස පහර වැදී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩොලර් බිලියන 4.5 කි",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේලි ස්ටාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩේලි ස්ටාර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 416 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩේලි ස්ටාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ.එච්.එම් මුස්තාෆා කමල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 165 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Atiur Rahman",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රහ්මාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 17.2 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2.78 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වසර-පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකු දත්ත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් වර්ෂයේ පළමු මාස ​​11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "34%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බංග්ලාදේශ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 39.67 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20 - ප්රමාණවත්ය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස 5.3 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 45.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වසරකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.84 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක හතක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේන යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பங்களாதேஷ் பற்றாக்குறை விரிவடைவதால் $4.5 பில்லியன் ஐஎம்எஃப் கடனை நாடுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "(ராய்ட்டர்ஸ்) - பங்களாதேஷ் சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் இருந்து 4.5 பில்லியன் டாலர் கடனைக் கோரியுள்ளது என்று டெய்லி ஸ்டார் செய்தித்தாள் செவ்வாயன்று தெரிவித்தது, தெற்காசிய அண்டை நாடுகளான பாகிஸ்தான் மற்றும் இலங்கையுடன் இணைந்து அவர்களின் பொருளாதாரங்களில் அதிகரித்து வரும் அழுத்தத்தை சமாளிக்க உதவி கோருகிறது.",
        "பெரிய ஆடை ஏற்றுமதி தொழிலுக்கு பெயர் பெற்ற பங்களாதேஷ், அதன் பேமெண்ட் சமநிலை மற்றும் வரவு செலவுத் தேவைகளுக்காகவும், காலநிலை மாற்றத்தை சமாளிக்கும் முயற்சிகளுக்காகவும் நிதியை நாடியுள்ளது என்று டெய்லி ஸ்டார் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "நாட்டின் 416 பில்லியன் டாலர் பொருளாதாரம் பல ஆண்டுகளாக உலகில் வேகமாக வளர்ந்து வரும் பொருளாதாரங்களில் ஒன்றாகும், ஆனால் ரஷ்யா-உக்ரைன் போரின் காரணமாக எரிசக்தி மற்றும் உணவு விலைகள் அதிகரித்து வருவது அதன் இறக்குமதி மசோதா மற்றும் நடப்புக் கணக்கு பற்றாக்குறையை உயர்த்தியுள்ளது.",
        "ஞாயிற்றுக்கிழமை நிதியமைச்சர் ஏ.எச்.எம்.முஸ்தபா கமால் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் நிர்வாக இயக்குநர் கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவாவுக்கு கடிதம் எழுதியதாக டெய்லி ஸ்டார் தெரிவித்துள்ளது. பெயர் வெளியிட விரும்பாத ஒரு மூத்த நிதி அமைச்சக அதிகாரி, இந்த விஷயம் உண்மையில் \"ஆலோசிக்கப்படுகிறது\" என்று கூறினார், ஆனால் விவரங்களைத் தெரிவிக்க மறுத்துவிட்டார்.",
        "165 மில்லியனுக்கும் அதிகமான மக்கள் வசிக்கும் பங்களாதேஷில் உள்ள கமல் மற்றும் IMF அலுவலகம் கருத்துக்கான கோரிக்கைகளுக்கு பதிலளிக்கவில்லை.",
        "முன்னாள் மத்திய வங்கி ஆளுநரான அதியுர் ரஹ்மான், IMFக்கான எந்தவொரு அணுகுமுறையையும் வரவேற்றார், நெகிழ்வான வங்கி வட்டி விகிதங்களைக் கொண்டிருப்பது போன்ற பரந்த பொருளாதார சீர்திருத்தங்களுக்கு ஈடாக நாடு சர்வதேச நிறுவனங்களிடமிருந்து நீண்ட கால, குறைந்த வட்டி விகிதங்களை நாட வேண்டும் என்று கூறினார்.",
        "IMF கடன் கோரிக்கையில் ரஹ்மான் கூறுகையில், \"இதைச் செய்ய நாங்கள் அரசாங்கத்தை ஊக்குவித்து வருகிறோம். \"பேலன்ஸ்-ஆஃப்-பேமென்ட் ஆதரவு தேவை. ஏற்றுமதி மற்றும் பணம் அனுப்புதல் மட்டுமே அதைக் கையாள முடியாது. உங்களுக்கு கூடுதல் அளவு வெளிப்புற நிதி தேவை.\"",
        "பங்களாதேஷின் ஜூலை முதல் மே வரையிலான நடப்புக் கணக்குப் பற்றாக்குறை $17.2 பில்லியன் ஆகும், முந்தைய ஆண்டில் $2.78 பில்லியன் பற்றாக்குறையுடன் ஒப்பிடுகையில், மத்திய வங்கியின் தரவுகளின்படி, அதன் வர்த்தகப் பற்றாக்குறை விரிவடைந்து பணம் அனுப்புதல் குறைந்துள்ளது.",
        "ஜூன் 30 ஆம் தேதியுடன் முடிவடைந்த நிதியாண்டின் முதல் 11 மாதங்களில், இறக்குமதி 39% உயர்ந்தது, ஆனால் ஏற்றுமதி 34% அதிகரித்துள்ளது.",
        "மத்திய வங்கியான பங்களாதேஷ் வங்கி, ஆடம்பரப் பொருட்கள், பழங்கள், தானியங்கள் அல்லாத உணவுகள் மற்றும் பதிவு செய்யப்பட்ட மற்றும் பதப்படுத்தப்பட்ட உணவுகள் ஆகியவற்றின் இறக்குமதியை ஊக்குவிப்பதன் மூலம் டாலர்களைப் பாதுகாக்கும் கொள்கையை சமீபத்தில் அறிவித்தது.",
        "அதன் அந்நிய செலாவணி கையிருப்பு ஜூலை 20 நிலவரப்படி $39.67 பில்லியனாக சரிந்தது - சுமார் 5.3 மாதங்களுக்கு இறக்குமதிக்கு போதுமானது - ஒரு வருடத்திற்கு முந்தைய $45.5 பில்லியனில் இருந்து.",
        "கோவிட்-19 தொற்றுநோயால் பல புலம்பெயர்ந்த தொழிலாளர்கள் வேலை இழந்ததாலும், பயண இடையூறு காரணமாக பலர் வீடு திரும்ப முடியாமல் போனதாலும் வெளிநாட்டு பங்களாதேஷர்களின் பணம் ஜூன் மாதத்தில் 5% சரிந்து 1.84 பில்லியன் டாலராக இருந்தது என்று மத்திய வங்கி தெரிவித்துள்ளது.",
        "தெற்காசியாவின் மற்ற இடங்களில், இலங்கை ஏழு தசாப்தங்களில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொள்கிறது, அதே நேரத்தில் பாகிஸ்தானின் அந்நிய செலாவணி கையிருப்பு வேகமாக குறைந்து வருகிறது.",
        "எரிபொருள் மற்றும் பிற அத்தியாவசிய இறக்குமதிகளின் விலையை உயர்த்திய உக்ரைன் போரினால் பிராந்தியத்தின் பொருளாதாரங்கள் குறிப்பாக கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "$4.5 பில்லியன்",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$4.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி நட்சத்திரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி நட்சத்திரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$416 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெய்லி ஸ்டார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏ.எச்.எம்.முஸ்தபா கமால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "165 மில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அதியுர் ரஹ்மான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஹ்மான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$17.2 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$2.78 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி தரவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதியாண்டின் முதல் 11 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "34%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பங்களாதேஷ் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$39.67 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20 - போதுமானது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 5.3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$45.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$1.84 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன் போர்",
            "label": "EVENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}