{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78550",
  "time_ut": 1657722660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Gotabaya Rajapaksa’s Much Anticipated Resignation Does Not Materialise but President Appoints Premier Ranil Wickremesinghe as Acting President, to be in charge during his period of absence from Sri Lanka; Ranil Imposes Curfew after Protests Escalate",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gotabaya Rajapaksa’s Much Anticipated Resignation Does Not Materialise but President Appoints Premier Ranil Wickremesinghe as Acting President, to be in charge during his period of absence from Sri Lanka; Ranil Imposes Curfew after Protests Escalate",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka was pushed into a political impasse yesterday with the much-anticipated resignation of President Gotabaya Rajapaksa not materialising and instead Prime Minister Ranil Wickremesinghe appointed Acting President, setting off a fresh wave of protests which continued late into last night.",
        "Wickremesinghe’s appointment as Acting President was confirmed last night by way of an Extraordinary Gazette under the President’s name which said that as he is unable to exercise, perform and discharge the powers, duties and functions of the Office of the President by reason of his absence from Sri Lanka, he appoints Prime Minister Ranil Wickremesinghe, with effect from 13 July, to be in charge during his period of absence from Sri Lanka.",
        "The Gazette notification came hours after Speaker Mahinda Yapa Abeywardena announced that the President had formed him of his decision to appoint Wickremesinghe to act in place and would send his letter of resignation by the end of the day.",
        "However, there was no sign of the President’s letter by late last night.",
        "The announcement of the Prime Minister’s appointment set off a fresh wave of protests with hundreds of protesters marching to the Prime Minister’s office at Flower Road in Colombo and occupying it after initially being pushed back due to tear gas fired by the Police.",
        "Shortly after Wickremesinghe in a televised address took a hard-line against the protesters, calling them ‘fascists’ who not only planned to take over the PM’s office but had plans to take over the residences of commanders of the three forces.",
        "He also announced that a state of emergency would be imposed to deal with the situation. The curfew imposed last afternoon is expected to be lifted at 5 a.m. today but an emergency has yet to be declared.",
        "The Acting President last evening also informed the Speaker to nominate a Prime Minister who is acceptable to both the Government and Opposition in keeping with the decision taken on Monday by the Cabinet to form an all-party Government.",
        "“All the ministers who participated in this meeting were of the opinion that as soon as there is an agreement to form an all-party Government, they will hand over the responsibilities to that Government. Accordingly, the ruling party and the Opposition must form an all-party Government,” Wickremesinghe informed the Speaker.",
        "The Speaker held a party leaders meeting last evening but it was not attended by the Acting President nor ruling party members, the Daily FT learns.",
        "Other party leaders had called for the immediate resignation of Wickremesinghe from the post of Prime Minister, to allow the Speaker to take over as Acting President.",
        "At the meeting, the Chief of Defence Staff, the Commanders of the three armed forces and the Inspector General of Police briefed the party leaders about the current security situation.",
        "Acting President Ranil Wickremesinghe said a committee comprising the Chief of Defence Staff, the IGP and Commanders of the Tri-Forces has been appointed to restore law and order and to bring normalcy to the country.",
        "Issuing a special statement, the Acting President said the committee has been instructed to ensure the security and the safety of the citizens during the ongoing protests and requested citizens to support the Police and Tri-Forces personnel to maintain law and order in the country.",
        "He said some factions of protesters are resorting to fascism attempting to capture power.",
        "Explaining the decisions made after the President Gotabaya Rajapaksa left the country yesterday without resigning as stated before, Wickremesinghe, who is also the Prime Minister said according to the intelligence reports received, despite the ongoing process to elect a new President, some groups of protestors (Aragalaya) had organised to storm the Prime Minister’s Office and to surround the residence of the Air Force Commander for providing the President with a plane to fly to Maldives. He said they had also decided to surround the residences of the Army Commander and the Navy Commander.",
        "They had also organised to surround the Parliament, Speaker’s House, he said.",
        "He said that the Speaker discussed with the Chief of Defence Staff and security forces commanders to safeguard the Parliament and due to that, they were not able to storm the Parliament.",
        "Wickremesinghe said that those who stormed the Prime Minister’s Office are now rioting and engaging in violence and unruly behaviour. “They have no reason to enter the Prime Minister’s Office.”",
        "“Some have said that the country’s Constitution doesn’t matter, the Parliament does not matter and to only do what they say. The Constitution and the Parliament implement universal suffrage and the sovereignty of the people. They are attempting to spread fascist politics,” the Acting President said.",
        "He stressed that the fascistic groups cannot be allowed to undemocratically usurp power by such acts. Some of the vocal Aragalaya frontliners denied the allegation.",
        "Civil society condemned the violent actions by so called Aragalaya participants."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya Rajapaksa’s",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ranil Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Ranil Imposes",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Protests",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "an Extraordinary Gazette",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Office of the President",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gazette",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "the end of the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "late last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Flower Road",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Government and Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Defence Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defence Staff",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tri-Forces",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defence Staff",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ බොහෝ අපේක්ෂිත ඉල්ලා අස්වීම ප්‍රායෝගික නොවන නමුත් ඔහු ශ්‍රී ලංකාවෙන් නොපැමිණෙන කාලය තුළ වැඩබලන ජනාධිපති ලෙස අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත් කරයි. විරෝධතා උත්සන්න වීමෙන් පසු රනිල් ඇඳිරි නීතිය පනවයි",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීම ක්‍රියාත්මක නොවීමත් සමඟ ඊයේ ශ්‍රී ලංකාව දේශපාලන අර්බුදයකට තල්ලු වූ අතර ඒ වෙනුවට අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ වැඩබලන ජනාධිපති ලෙස පත් කළේ ඊයේ රාත්‍රිය දක්වාම පැවති නැවුම් විරෝධතා රැල්ලක් ඇති කරමිනි.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කිරීම ඊයේ රාත්‍රියේ ජනාධිපතිවරයාගේ නමින් අතිවිශේෂ ගැසට් පත්‍රයක් මගින් තහවුරු කරන ලද අතර එහි සඳහන් වූයේ ඔහු නොපැමිණීම හේතුවෙන් ජනාධිපති කාර්යාලයේ බලතල, යුතුකම් සහ කාර්යයන් ඉටු කිරීමට ඔහුට නොහැකි බවයි. ශ්‍රී ලංකාව, ඔහු ශ්‍රී ලංකාවෙන් නොපැමිණෙන කාලසීමාව තුළ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාව ජුලි 13 සිට බලපැවැත්වෙන පරිදි පත් කරයි.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතා එම ස්ථානයේ ක්‍රියා කිරීමට ජනාධිපතිවරයා විසින් තීරණය කර ඇති බවත්, දිනය අවසන් වන විට ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය එවන බවත් කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන ප්‍රකාශ කර පැය කිහිපයකට පසුව මෙම ගැසට් නිවේදනය නිකුත් විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඊයේ රාත්‍රිය වනතුරුත් ජනාධිපතිවරයාගේ ලිපිය පිළිබඳ කිසිදු සලකුණක් නොවීය.",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ පත්වීම ප්‍රකාශ කිරීමත් සමඟ විරෝධතා රැල්ලක් ආරම්භ වූ අතර විරෝධතාකරුවන් සිය ගණනක් කොළඹ මල් පාරේ පිහිටි අගමැති කාර්යාලය වෙත පාගමනින් පැමිණ එය අල්ලා ගත් අතර මුලින් පොලිසිය විසින් කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කිරීම නිසා පසුපසට තල්ලු විය.",
        "වැඩි කල් යන්නට මත්තෙන්, රූපවාහිනී දේශනයකදී වික්‍රමසිංහ විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව දැඩි ස්ථාවරයක් ගත් අතර, ඔවුන් අගමැති කාර්යාලය අත්පත් කර ගැනීමට පමණක් නොව ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන්ගේ වාසස්ථාන අත්පත් කර ගැනීමට සැලසුම් කර ඇති ‘ෆැසිස්ට්වාදීන්’ ලෙස හැඳින්වීය.",
        "පවතින තත්ත්වයට මුහුණදීම සඳහා හදිසි නීතිය පනවන බවද ඔහු නිවේදනය කළේය. ඊයේ පස්වරුවේ පනවන ලද ඇඳිරි නීතිය අද අලුයම 5 ට ඉවත් කිරීමට අපේක්ෂා කරන නමුත් තවමත් හදිසි අවස්ථාවක් ප්‍රකාශයට පත් කර නොමැත.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට සඳුදා කැබිනට් මණ්ඩලය ගත් තීරණයට අනුව ආණ්ඩුවට මෙන්ම විපක්ෂයටද පිළිගත හැකි අගමැතිවරයකු නම් කරන ලෙසද වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ඊයේ සවස කථානායකවරයාට දැනුම් දුන්නේය.",
        "“මෙම රැස්වීමට සහභාගි වූ සියලුම ඇමැතිවරුන්ගේ අදහස වූයේ සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට එකඟතාවක් ඇති වූ වහාම එම රජයට වගකීම් භාර දෙන බවයි. ඒ අනුව ආණ්ඩු පක්ෂය සහ විපක්ෂය එක්ව සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවිය යුතුයි.” යැයි වික්‍රමසිංහ කථානායකවරයාට දැනුම් දුන්නේය.",
        "කථානායකවරයා විසින් ඊයේ සවස පක්ෂ නායක රැස්වීමක් පැවැත්වූ නමුත් ඊට වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා හෝ ආණ්ඩු පක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන් සහභාගී නොවූ බව Daily FT වෙත වාර්තා වේ.",
        "කතානායකවරයාට වැඩබලන ජනාධිපති ධූරයේ වැඩ භාර ගැනීමට ඉඩ සලසා දීම සඳහා රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වහාම අගමැති ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්විය යුතු බව අනෙකුත් පක්ෂ නායකයෝ ඉල්ලා සිටියහ.",
        "මෙම හමුවේදී ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී, ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන් සහ පොලිස්පතිවරයා වත්මන් ආරක්ෂක තත්ත්වය පිළිබඳව පක්ෂ නායකයින් දැනුවත් කළහ.",
        "නීතිය හා සාමය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සහ රට සාමාන්‍ය තත්ත්වයට ගෙන ඒම සඳහා ආරක්ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානී, පොලිස්පති සහ ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන්ගෙන් සමන්විත කමිටුවක් පත් කළ බව වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "විශේෂ ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා කියා සිටියේ පවතින විරෝධතාවලදී පුරවැසියන්ගේ ආරක්ෂාව සහ ආරක්ෂාව තහවුරු කරන ලෙස කමිටුවට උපදෙස් ලබා දී ඇති බවත්, රටේ නීතිය හා සාමය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා පොලිසියට සහ ත්‍රිවිධ හමුදා නිලධාරීන්ට සහය දෙන ලෙස පුරවැසියන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බවත්ය.",
        "ඇතැම් විරෝධතාකරුවන් බලය අල්ලා ගැනීමට ෆැසිස්ට්වාදයට යොමු වන බව ඔහු පැවසීය.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා පෙර ප්‍රකාශ කළ පරිදි ඉල්ලා අස් නොවී ඊයේ රටින් පිටව ගිය පසු ගත් තීරණ පිළිබඳව පැහැදිලි කළ අගමැති වික්‍රමසිංහ මහතා, ලැබී ඇති බුද්ධි වාර්තාවලට අනුව නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා ගැනීමේ ක්‍රියාවලිය සිදුවෙමින් තිබියදී ඇතැම් විරෝධතාකරුවන් පිරිසක් ( අරගලය) ජනාධිපතිවරයාට මාලදිවයිනට යාමට ගුවන් යානයක් ලබා දීම වෙනුවෙන් අගමැති කාර්යාලයට කඩා වැදී ගුවන් හමුදාපතිවරයාගේ නිවස වට කිරීමට සංවිධානය කර තිබුණි. යුද හමුදාපතිවරයාගේ සහ නාවික හමුදාපතිවරයාගේ නිවෙස් වට කිරීමට ද තීරණය කර ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "ඔවුන් පාර්ලිමේන්තුව, කථානායක මන්දිරය වට කිරීමට ද සංවිධානය වී සිටි බව ඔහු පැවසීය.",
        "පාර්ලිමේන්තුව ආරක්‍ෂා කිරීම සඳහා කථානායකවරයා ආරක්‍ෂක මාණ්ඩලික ප්‍රධානියා සහ ආරක්‍ෂක අංශ ආඥාපතිවරුන් සමඟ සාකච්ඡා කළ බවත් ඒ හේතුවෙන් පාර්ලිමේන්තුවට කඩා වැදීමට නොහැකි වූ බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලයට කඩා වැදුණු පිරිස් මේ වන විට කලහකාරී ලෙස හැසිරෙමින් ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියාවල සහ නොසන්සුන්කාරී ලෙස හැසිරෙමින් සිටින බව වික්‍රමසිංහ ප්‍රකාශ කළේය. \"ඔවුන්ට අගමැති කාර්යාලයට ඇතුළු වීමට හේතුවක් නැත.\"",
        "“රටේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව වැඩක් නැහැ, පාර්ලිමේන්තුව වැඩක් නැහැ, තමන් කියන දේ විතරක් කරන්න කියලා සමහරු කිව්වා. ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව සහ පාර්ලිමේන්තුව සර්වජන ඡන්ද බලය සහ ජනතා පරමාධිපත්‍යය ක්‍රියාත්මක කරයි. ඔවුන් උත්සාහ කරන්නේ ෆැසිස්ට් දේශපාලනය ව්‍යාප්ත කිරීමටයි” වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා පැවසීය.",
        "මෙවැනි ක්‍රියා මගින් ෆැසිස්ට්වාදී කණ්ඩායම්වලට ප්‍රජාතන්ත්‍ර විරෝධී ලෙස බලය උදුරා ගැනීමට ඉඩ දිය නොහැකි බව ඔහු අවධාරණය කළේය. හඬ නගන ඇතැම් අරගලය පෙරටුගාමීන් එම චෝදනාව ප්‍රතික්ෂේප කළහ.",
        "ඊනියා අරගලයට සහභාගිවන්නන්ගේ ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා සිවිල් සමාජය හෙළා දුටුවේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රනිල් පනවයි",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "විරෝධතා",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අතිවිශේෂ ගැසට් පත්‍රයක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගැසට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "දවසේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මල් පාර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව. 5",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුව සහ විපක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රිවිධ හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක කාර්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின் மிகவும் எதிர்பார்க்கப்பட்ட ராஜினாமா பலனளிக்கவில்லை, ஆனால் ஜனாதிபதி, பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பதில் ஜனாதிபதியாக நியமித்து, அவர் இலங்கையில் இல்லாத காலத்தில் பொறுப்பு வகிக்கிறார்; போராட்டங்கள் தீவிரமடைந்ததை அடுத்து ரணில் ஊரடங்குச் சட்டத்தை விதித்தார்",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "மிகவும் எதிர்பார்க்கப்பட்ட ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவின் இராஜினாமா நடைமுறைக்கு வராத நிலையில் இலங்கை அரசியல் முட்டுக்கட்டைக்குள் தள்ளப்பட்டது, அதற்கு பதிலாக பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தற்காலிக ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டார், இது நேற்றிரவு வரை தொடர்ந்த புதிய எதிர்ப்பு அலைகளை உருவாக்கியது.",
        "விக்கிரமசிங்கவின் பதில் ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டமை ஜனாதிபதியின் பெயரில் உள்ள அதிவிசேட வர்த்தமானி மூலம் நேற்று இரவு உறுதிப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. இலங்கை, அவர் இலங்கையில் இல்லாத காலப்பகுதியில் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பொறுப்பாக ஜூலை 13 முதல் அமலுக்கு கொண்டு வருகிறார்.",
        "சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன, விக்ரமசிங்கவை பதவியில் அமர்த்துவதற்கான தனது தீர்மானத்தை ஜனாதிபதி தமக்கு வழங்கியுள்ளதாகவும், அந்த நாள் இறுதிக்குள் தனது இராஜினாமா கடிதத்தை அனுப்புவதாகவும் சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன அறிவித்த சில மணித்தியாலங்களின் பின்னர் வர்த்தமானி அறிவித்தல் வெளியாகியுள்ளது.",
        "எனினும், நேற்றிரவு வரை ஜனாதிபதியின் கடிதத்திற்கான எந்த அறிகுறியும் இல்லை.",
        "பிரதமரின் நியமனம் குறித்த அறிவிப்பு, நூற்றுக்கணக்கான போராட்டக்காரர்கள் கொழும்பில் மலர் வீதியில் உள்ள பிரதமர் அலுவலகத்திற்கு பேரணியாகச் சென்று, பொலிஸாரின் கண்ணீர்ப்புகைக் குண்டுகளால் முதலில் பின்னுக்குத் தள்ளப்பட்ட பின்னர் அதை ஆக்கிரமித்ததன் மூலம் ஒரு புதிய எதிர்ப்பு அலையை ஏற்படுத்தியது.",
        "விக்கிரமசிங்க ஒரு தொலைக்காட்சி உரையில் சிறிது நேரத்திற்குப் பிறகு, எதிர்ப்பாளர்களுக்கு எதிராக கடுமையான நிலைப்பாட்டை எடுத்தார், அவர்களை 'பாசிஸ்டுகள்' என்று அழைத்தார், அவர்கள் பிரதமர் அலுவலகத்தை கைப்பற்ற திட்டமிட்டது மட்டுமல்லாமல் முப்படைகளின் தளபதிகளின் குடியிருப்புகளையும் கைப்பற்ற திட்டமிட்டனர்.",
        "நிலைமையை சமாளிக்க அவசரகாலச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்படும் என்றும் அவர் அறிவித்தார். நேற்று பிற்பகல் அமுல்படுத்தப்பட்ட ஊரடங்குச் சட்டம் இன்று அதிகாலை 5 மணிக்கு தளர்த்தப்படும் என எதிர்பார்க்கப்பட்ட போதிலும், இன்னும் அவசரநிலை பிரகடனப்படுத்தப்படவில்லை.",
        "சர்வகட்சி அரசாங்கமொன்றை அமைப்பதற்கு அமைச்சரவையினால் திங்கட்கிழமை எடுக்கப்பட்ட தீர்மானத்திற்கு அமைய, அரசாங்கமும் எதிர்க்கட்சியும் ஏற்றுக்கொள்ளக்கூடிய பிரதமரை நியமிக்குமாறும் பதில் ஜனாதிபதி நேற்று மாலை சபாநாயகருக்கு அறிவித்துள்ளார்.",
        "“அனைத்து கட்சி ஆட்சி அமைக்க உடன்பாடு ஏற்பட்டவுடன் அந்த அரசிடம் பொறுப்புகளை ஒப்படைப்போம் என்று இந்த கூட்டத்தில் பங்கேற்ற அனைத்து அமைச்சர்களும் கருத்து தெரிவித்தனர். அதன்படி, ஆளும் கட்சியும் எதிர்க்கட்சியும் இணைந்து சர்வகட்சி ஆட்சியை அமைக்க வேண்டும்” என சபாநாயகரிடம் விக்ரமசிங்க அறிவித்துள்ளார்.",
        "சபாநாயகர் நேற்று மாலை கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டமொன்றை நடாத்தினார், ஆனால் அதில் பதில் ஜனாதிபதியோ அல்லது ஆளும் கட்சி உறுப்பினர்களோ கலந்து கொள்ளவில்லை என டெய்லி எப்டி செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "சபாநாயகர் பதில் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்கும் வகையில், பிரதமர் பதவியில் இருந்து விக்ரமசிங்கவை உடனடியாக இராஜினாமா செய்யுமாறு ஏனைய கட்சித் தலைவர்கள் கோரிக்கை விடுத்திருந்தனர்.",
        "இச்சந்திப்பில், பாதுகாப்புப் படைகளின் பிரதானி, முப்படைகளின் தளபதிகள் மற்றும் பொலிஸ் மா அதிபர் ஆகியோர் தற்போதைய பாதுகாப்பு நிலைமைகள் குறித்து கட்சித் தலைவர்களுக்கு விளக்கமளித்தனர்.",
        "சட்டம் ஒழுங்கை நிலைநாட்டவும், நாட்டில் இயல்பு நிலையை ஏற்படுத்தவும் பாதுகாப்பு அதிகாரிகளின் பிரதானி, பொலிஸ் மா அதிபர் மற்றும் முப்படைத் தளபதிகள் அடங்கிய குழுவொன்று நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "விசேட அறிக்கையொன்றை வெளியிட்ட பதில் ஜனாதிபதி, தற்போது நடைபெற்று வரும் போராட்டங்களின் போது குடிமக்களின் பாதுகாப்பையும் பாதுகாப்பையும் உறுதிப்படுத்துமாறு குழுவிற்கு பணிப்புரை விடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், நாட்டில் சட்டம் ஒழுங்கை நிலைநாட்டுவதற்கு பொலிஸார் மற்றும் முப்படையினருக்கு ஆதரவளிக்குமாறு பொதுமக்களிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளார்.",
        "எதிர்ப்பாளர்களின் சில பிரிவுகள் அதிகாரத்தைக் கைப்பற்ற பாசிசத்தை நாடுகின்றன என்றார்.",
        "முன்னர் கூறியது போன்று ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகாமல் நேற்று நாட்டை விட்டு வெளியேறியதன் பின்னர் எடுக்கப்பட்ட தீர்மானங்களை விளக்கிய பிரதமர் விக்ரமசிங்க, புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான நடவடிக்கைகள் இடம்பெற்று வருகின்ற போதிலும், கிடைக்கப்பெற்ற புலனாய்வு அறிக்கைகளின்படி, சில போராட்டக்குழுக்கள் ( அரகலயா) பிரதமர் அலுவலகத்தை முற்றுகையிடவும், மாலத்தீவுக்கு செல்வதற்கு ஜனாதிபதிக்கு விமானம் வழங்கியதற்காக விமானப்படைத் தளபதியின் இல்லத்தை சுற்றி வளைக்கவும் ஏற்பாடு செய்திருந்தது. இராணுவத் தளபதி மற்றும் கடற்படைத் தளபதி ஆகியோரின் வாசஸ்தலங்களையும் சுற்றிவளைக்கவும் தீர்மானித்துள்ளதாக அவர் கூறினார்.",
        "அவர்கள் பாராளுமன்றம், சபாநாயகர் மாளிகையை முற்றுகையிடவும் ஏற்பாடு செய்திருந்தனர், என்றார்.",
        "பாராளுமன்றத்தை பாதுகாப்பது தொடர்பில் சபாநாயகர் பாதுகாப்பு படைகளின் பிரதானி மற்றும் பாதுகாப்பு படைத் தளபதிகளுடன் கலந்துரையாடியதாகவும் அதன் காரணமாக அவர்களால் பாராளுமன்றத்தை முற்றுகையிட முடியவில்லை எனவும் அவர் தெரிவித்தார்.",
        "பிரதமர் அலுவலகத்தை முற்றுகையிட்டவர்கள் தற்போது கலவரத்தில் ஈடுபட்டு வன்முறையில் ஈடுபட்டு, கட்டுக்கடங்காமல் நடந்து கொள்கின்றனர் என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார். \"பிரதமர் அலுவலகத்திற்குள் நுழைவதற்கு அவர்களுக்கு எந்த காரணமும் இல்லை.\"",
        "“நாட்டின் அரசியலமைப்பு ஒரு பொருட்டல்ல, பாராளுமன்றம் முக்கியமில்லை, அவர்கள் சொல்வதை மட்டுமே செய்ய வேண்டும் என்று சிலர் கூறியுள்ளனர். அரசியலமைப்பு மற்றும் பாராளுமன்றம் உலகளாவிய வாக்குரிமை மற்றும் மக்களின் இறையாண்மையை செயல்படுத்துகின்றன. அவர்கள் பாசிச அரசியலை பரப்ப முயற்சிக்கின்றனர்” என்று செயல் தலைவர் கூறினார்.",
        "இத்தகைய செயல்களால் பாசிசக் குழுக்கள் ஜனநாயக விரோதமாக அதிகாரத்தைக் கைப்பற்றுவதை அனுமதிக்க முடியாது என்று அவர் வலியுறுத்தினார். குரல் எழுப்பும் அரகலயா முன்னணியினர் சிலர் குற்றச்சாட்டை மறுத்தனர்.",
        "அரகலயா பங்கேற்பாளர்கள் என்று அழைக்கப்படும் வன்முறைச் செயல்களை சிவில் சமூகம் கண்டித்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ரணில் விதித்தார்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "எதிர்ப்புகள்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஒரு அசாதாரண வர்த்தமானி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசிதழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "நாள் முடிவு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று இரவு தாமதமாக",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மலர் சாலை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை 5 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "அரசாங்கம் மற்றும் எதிர்க்கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு ஊழியர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}