{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131211",
  "time_ut": 1657471992,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சர்வகட்சி அரசாங்கத்தின் பிரதமராக சஜித்தை பரிந்துரைக்க முஸ்தீபு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Mustibu nominates Sajith as Prime Minister of an all-party government",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "We expect to nominate Leader of Opposition Sajith Premadasa as the Prime Minister of an all-party government. If his name is nominated for the post of Prime Minister, it is necessary to prove the majority. Therefore, General Secretary of United People's Shakti Ranjith Mathuma Bandara said that he has decided to discuss this with other parties.",
        "He stated this at a press conference held on Sunday (10) at the office of the Leader of the Opposition in Colombo, further mentioning,",
        "For the first time in Sri Lanka's political history, the public has besieged the President's House and Alari House demanding the resignation of the President and Prime Minister.",
        "After this, we asked the President and Prime Minister through the Speaker to step down with the consent of 95 percent of the party leaders in the party leaders' meeting. The President has agreed to this.",
        "President Gotabaya Rajapaksa should step down and form an all-party government not only as a demand of the political party, but also of the Sri Lankan Bar Association, civil society organizations and all religious leaders.",
        "Now is the occasion. We have started discussions with all parties regarding the formation of an all-party government.",
        "At present, according to the Constitution, the Speaker can hold the post of Acting President. After that the person who gets the majority vote in the Parliament can hold the office of President for the rest of the term.",
        "The person elected as the President will hold the office of President till November 17, 2024. Hence it is said that the person who gets the majority support in the Parliament should become the President.",
        "In most countries, in the event of the resignation of the President and the Prime Minister, the name of the opposition leader will be nominated as the new Prime Minister.",
        "Accordingly, we have initiated discussions with other parties regarding the nomination of the Leader of the Opposition as the next Prime Minister.",
        "Accordingly, our position is to appoint the Leader of the Opposition as the Prime Minister with an all-party majority. After that, an all-party government will be formed with the participation of all parties. We have also given an invitation to JVP for this. We expect them to think and act for the future of the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mustibu",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Sajith",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Leader of Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United People's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shakti Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mathuma Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Alari House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "95 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "November 17, 2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුස්තිබු සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක අගමැති ලෙස සජිත් නම් කරයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක අගමැති ලෙස විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා නම් කිරීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා. එතුමාගේ නම අගමැති ධූරයට යෝජනා කරනවා නම් බහුතරය ඔප්පු කරන්න ඕන. එබැවින් මේ සම්බන්ධයෙන් අනෙකුත් පක්ෂ සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට තීරණය කර ඇති බව එක්සත් ජනතා ශක්ති පක්‍ෂ මහලේකම් රංජිත් මතුම බණ්ඩාර මහතා පැවසීය.",
        "කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලයේදී ඉරිදා (10) පැවැති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදී ඔහු මේ බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා දේශපාලන ඉතිහාසයේ ප්‍රථම වතාවට ජනාධිපතිවරයාට සහ අග්‍රාමාත්‍යවරයාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් මහජනතාව ජනාධිපති මන්දිරය සහ ඇලරි නිවස වටලා තිබේ.",
        "මෙයින් පසු පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී සියයට 95ක පක්‍ෂ නායකයන්ගේ කැමැත්ත මත ඉවත් වන ලෙස අපි කථානායකවරයා හරහා ජනාධිපතිවරයාට සහ අගමැතිවරයාට දැනුම් දුන්නා. ජනාධිපතිවරයා ඊට එකඟ වී ඇත.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉවත් වී සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවිය යුත්තේ දේශපාලන පක්ෂයේ පමණක් නොව ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමයේ සිවිල් සංවිධානවල මෙන්ම සර්ව ආගමික නායකයන්ගේද ඉල්ලීමක් ලෙසයි.",
        "දැන් අවස්ථාවයි. සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සම්බන්ධයෙන් අපි සියලු පක්ෂ සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කර තිබෙනවා.",
        "මේ වන විට ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව අනුව කථානායකවරයාට වැඩ බලන ජනාධිපති ධුරය දැරිය හැකිය. ඉන් පසුව පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර ඡන්දය ලබාගන්නා පුද්ගලයාට ඉතිරි කාලය තුළ ජනාධිපති ධුරය දැරිය හැකියි.",
        "ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වන පුද්ගලයා 2024 නොවැම්බර් 17 දක්වා ජනාධිපති ධුරය දරනු ඇත. ඒ නිසා පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර සහයෝගය ලැබෙන කෙනා ජනාධිපති විය යුතු බව කියනවා.",
        "බොහෝ රටවල ජනාධිපතිවරයා සහ අග්‍රාමාත්‍යවරයා ඉල්ලා අස් වුවහොත් නව අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස විපක්ෂ නායකවරයාගේ නම යෝජනා කෙරෙනු ඇති.",
        "ඒ අනුව විපක්ෂ නායකවරයා මීළඟ අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස නම් කිරීම සම්බන්ධයෙන් අපි අනෙකුත් පක්ෂ සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කර තිබෙනවා.",
        "ඒ අනුව සර්ව පාක්ෂික බහුතරයකින් විපක්ෂ නායකවරයා අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස පත් කිරීම අපගේ ස්ථාවරයයි. ඉන් පසුව සියලු පක්ෂවල සහභාගීත්වයෙන් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවනවා. අපි ජනතා විමුක්ති පෙරමුණටත් මේ සඳහා ආරාධනාවක් කරලා තියෙනවා. ඔවුන් රටේ අනාගතය ගැන සිතා ක්‍රියා කරනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mustibu",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "සජිත්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශක්ති රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මතුම බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අලාරි නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 95 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොවැම්බර් 17, 2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வகட்சி அரசாங்கத்தின் பிரதமராக சஜித்தை பரிந்துரைக்க முஸ்தீபு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாசவை சர்வகட்சி அரசாங்கத்தின் பிரதமராக பரிந்துரைப்பதற்கு எதிர்பார்த்துள்ளோம். அவ்வாறு அவரது பெயரை பிரதமர் பதவிக்கு பரி;ந்துரைத்தால் பெரும்பான்மையை நிரூபிப்பது அவசியமாகும். எனவே தான் இது குறித்து ஏனைய கட்சிகளுடன் கலந்துரையாடல்களை முன்னெடுப்பதற்கு தீர்மானித்துள்ளதாக ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பொதுச் செயலாளர் ரஞ்சித் மத்தும பண்டார தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பிலுள்ள எதிர்க்கட்சி தலைவர் அலுவலகத்தில் ஞாயிற்றுக்கிழமை (10) இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் குறிப்பிடுகையில் ,",
        "ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமரை பதவி விலகுமாறு வலியுறுத்தி இலங்கை அரசியல் வரலாற்றில் முதன் முறையாக ஜனாதிபதி மாளிகை மற்றும் அலரி மாளிகையை பொது மக்கள் முற்றுகையிட்டுள்ளனர்.",
        "இதனையடுத்து கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் 95 சதவீதமான கட்சி தலைவர்களின் இணக்கப்பாட்டுடன் ஜனாதிபதி , பிரதமரை பதவி விலகுமாறு சபாநாயகர் ஊடாக நாடும் கேட்டுக் கொண்டோம். இதற்கு ஜனாதிபதி இணக்கம் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகி சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைக்க வேண்டும் என்பது அரசியல் கட்சிகனது கோரிக்கையாக மாத்திரமின்றி , இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் , சிவில் சமூக அமைப்புக்கள் மற்றும் சர்வத மதத் தலைவர்களினதும் கோரிக்கையாக இருந்தது.",
        "தற்போது அற்கான சந்தர்ப்பம் ஏற்பட்டுள்ளது. அதற்கமைய சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைப்பது தொடர்பில் அனைத்து கட்சிகளுடனும் கலந்துரையாடல்களை ஆரம்பித்துள்ளோம்.",
        "தற்போது அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் சபாநாயகர் பதில் ஜனாதிபதியாக பதவி வகிக்க முடியும். அதன் பின்னர் பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மை விருப்பத்தைப் பெறுபவர் எஞ்சிய காலத்திற்கு ஜனாதிபதியாக பதவி வகிக்க முடியும்.",
        "இவ்வாறு ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்படுபவர் 2024 நவம்பர் 17 ஆம் திகதி வரை ஜனாதிபதியாக பதவி வகிப்பார். எனவே தான் பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மை ஆதரவைப் பெறுபவர் ஜனாதிபதியாக வேண்டும் என்று தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "பெரும்பாலான நாடுகளில் இவ்வாறு ஜனாதிபதி , பிரதமர் பதவி விலகும் சூழல் ஏற்பட்டால் புதிய பிரதமராக எதிர்ககட்சி தலைவரின் பெயரே பரிந்துரைக்கப்படும்.",
        "அதற்கமைய எதிர்க்கட்சி தலைவரை அடுத்த பிரதமராக பரிந்துரைப்பது தொடர்பில் ஏனைய கட்சிகளுடன் கலந்துரையாடல்களை முன்னெடுத்துள்ளோம்.",
        "அதற்கமைய சர்வ கட்சி பெரும்பான்மையுடன் எதிர்க்கட்சி தலைவரை பிரதமராக நியமிப்பதே எமது நிலைப்பாடாகும். அதன் பின்னர் அனைத்து கட்சிகளின் பங்கேற்புடன் சர்வகட்சி அரசாங்கம் அமைக்கப்படும். ஜே.வி.பி.யிற்கும் இதற்கான அழைப்பினை விடுத்திருக்கின்றோம். அவர்கள் நாட்டின் எதிர்காலத்திற்காக சிந்தித்து செயற்படுவர் என்று எதிர்பார்க்கின்றோம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mustibu",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "சஜித்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சக்தி ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்தும பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலரி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "95 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நவம்பர் 17, 2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}