{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130938",
  "time_ut": 1657119992,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஏற்கனவே சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆலோசனைகளைப் பின்பற்றியமையே தற்போதைய நிலைக்கு காரணம் - டியூ குணசேகர",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The reason for the current situation is that we have already followed the advice of the International Monetary Fund - DU Gunasekara",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Due to the fact that our country has already acted according to the recommendations of the International Monetary Fund in respect of borrowing, now the situation is that we cannot repay the loans.",
        "In that case, I don't know why some people are saying to resort to international funds again.",
        "Former Member of Parliament D. Gunasekara pointed out that now we can only get help from four countries namely India, China, Japan and Russia.",
        "He said the above while participating in the press conference organized on Wednesday 06th in Colombo.",
        "We have personally addressed and warned the entire government, including the President, about the current economic crisis several months ago. However, the crisis erupted in March last year due to government's failure to listen.",
        "As a result, the daily wage laborers, who constitute the bulk of our country's economy, have been badly affected.",
        "Even though Prime Minister Ranil Wickramasinghe said that food may not be consumed, the truth is that even food may not be consumed now. So this crisis cannot be tackled by the present government alone.",
        "Ranil Wickremesinghe, who has been appointed as the new Prime Minister by the President, is yet to present his action plan to revive the economy.",
        "India gets its fuel from Russia. But Sri Lanka could not negotiate with Russia and get the necessary fuel.",
        "If fuel and gas, which are currently in short supply, are brought to the country, there is a chance that the country can return to its former state.",
        "On the other hand, due to the failure to follow the advice of the International Monetary Fund while taking loans, the loans are now unrepayable.",
        "In that case, I don't know why some people are saying to resort to international funds again.",
        "Now India, China, Japan and Russia can only receive aid from four countries.",
        "Apart from that, during the recent G-7 conference chaired by US President Joe Biden and another conference chaired by China, Sri Lanka's economic situation and ways to help Sri Lanka were discussed.",
        "Apart from that, a fund called 'Bond Fund' has also been created to help countries like Sri Lanka which are facing debt crisis. He pointed out that through that we should get necessary assistance for our country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the International Monetary Fund - DU Gunasekara",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament D. Gunasekara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday 06th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several months ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "March last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bond Fund'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වත්මන් තත්ත්වයට හේතුව අපි දැනටමත් ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ උපදෙස් පිළිපැදීමයි - ඩී යූ ගුණසේකර",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ණය ගැනීම සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ නිර්දේශ අනුව අපේ රට දැනටමත් ක්‍රියාකර ඇති නිසා දැන් ණය ගෙවා ගන්න බැරි තත්ත්වයකට පත්වෙලා.",
        "එහෙම වුනොත් සමහර අය නැවත ජාත්‍යන්තර අරමුදල්වලට යොමු වෙන්න කියන්නේ ඇයි කියලා මම දන්නේ නැහැ.",
        "දැන් අපට ආධාර ලබාගත හැක්කේ ඉන්දියාව, චීනය, ජපානය සහ රුසියාව යන රටවල් හතරෙන් පමණක් බව හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩී.ගුණසේකර මහතා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ඔහු ඉහත සඳහන් කළේ 06 බදාදා කොළඹදී සංවිධානය කර තිබූ ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවට එක්වෙමිනි.",
        "වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් අපි මීට මාස කිහිපයකට පෙර ජනාධිපතිවරයා ඇතුළු සමස්ත රජයටම පෞද්ගලිකව අමතා අනතුරු අඟවා තිබෙනවා. කෙසේ වෙතත්, රජය ඊට ඇහුම්කන් නොදීම හේතුවෙන් පසුගිය වසරේ මාර්තු මාසයේදී අර්බුදය මතු විය.",
        "එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස අපේ රටේ ආර්ථිකයේ වැඩි කොටසක් නියෝජනය කරන දෛනික කුලී කම්කරුවන් දැඩි ලෙස පීඩාවට පත්ව සිටිති.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ආහාර නොගන්නා බව පැවසුවද සත්‍යය නම් දැන් ආහාර පවා නොගන්නා බවයි. ඒ නිසා වත්මන් රජයට පමණක් මේ අර්බුදය විසඳන්න බැහැ.",
        "ජනාධිපතිවරයා විසින් නව අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස පත්කළ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ආර්ථිකය නගා සිටුවීමේ ක්‍රියාකාරී සැලැස්ම මෙතෙක් ඉදිරිපත් කර නොමැත.",
        "ඉන්දියාවට ඉන්ධන ලැබෙන්නේ රුසියාවෙන්. නමුත් රුසියාව සමඟ සාකච්ඡා කර අවශ්‍ය ඉන්ධන ලබා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවට නොහැකි විය.",
        "දැනට හිඟව පවතින ඉන්ධන සහ ගෑස් මෙරටට ගෙන ආහොත් රට පෙර තිබූ තත්ත්වයට ගෙන ඒමට ඉඩකඩ තිබේ.",
        "අනෙක් අතට ණය ගැනීමේදී ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ උපදෙස් පිළිපැදීමට අපොහොසත් වීම නිසා එම ණය දැන් ගෙවාගත නොහැකි තත්ත්වයකට පත්ව ඇත.",
        "එහෙම වුනොත් සමහර අය නැවත ජාත්‍යන්තර අරමුදල්වලට යොමු වෙන්න කියන්නේ ඇයි කියලා මම දන්නේ නැහැ.",
        "දැන් ඉන්දියාව, චීනය, ජපානය සහ රුසියාවට ආධාර ලබා ගත හැක්කේ රටවල් හතරකින් පමණි.",
        "ඒ හැරුණු විට අමෙරිකානු ජනාධිපති ජෝ බයිඩන්ගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පසුගියදා පැවැති G-7 සමුළුවේදී සහ චීනයේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැවැති තවත් සමුළුවකදී ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික තත්ත්වය සහ ශ්‍රී ලංකාවට උපකාර කළ හැකි ක්‍රම පිළිබඳව සාකච්ඡා කෙරිණි.",
        "ඊට අමතරව ණය අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින ශ්‍රී ලංකාව වැනි රටවලට උපකාර කිරීම සඳහා ‘බැඳුම්කර අරමුදල’ නමින් අරමුදලක් ද නිර්මාණය කර ඇත. ඒ හරහා අපේ රටට අවශ්‍ය සහය ලබා ගත යුතු බව ඔහු පෙන්වා දුන්නා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල - DU ගුණසේකර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු ඩී ගුණසේකර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "06 බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැඳුම්කර අරමුදල'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஏற்கனவே சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆலோசனைகளைப் பின்பற்றியமையே தற்போதைய நிலைக்கு காரணம் - டியூ குணசேகர",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "எமது நாடு ஏற்கனவே கடன்பெறுகையைப் பொறுத்தமட்டில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆலோசனைகளுக்கு அமைவாகச் செயற்பட்டமையினாலேயே இப்போது கடன்களை மீளச்செலுத்தமுடியாத நிலை காணப்படுகின்றது.",
        "அவ்வாறிருக்கையில் மீண்டும் சர்வதேச நிதியத்தை நாடுமாறு சிலர் ஏன் கூறுகின்றார்கள் என்று தெரியவில்லை.",
        "இப்போது இந்தியா, சீனா, ஜப்பான் ரஷ்யா ஆகிய நான்கு நாடுகளிடம் மாத்திரமே நாம் உதவிகளைப் பெற்றுக்கொள்ளமுடியும் என்று முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டியூ.குணசேகர சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "கொழும்பில் 06 ஆம் திகதி புதன்கிழமை ஏற்பாடு செய்யப்பட்டிருந்த ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து வெளியிடுகையிலேயே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி குறித்து நாம் பல மாதங்களுக்கு முன்னரேயே ஜனாதிபதி உள்ளடங்கலாக ஒட்டுமொத்த அரசாங்கத்திடமும் தனிப்பட்ட முறையில் எடுத்துரைத்ததுடன், எச்சரிக்கைசெய்தோம். இருப்பினும் அதற்கு அரசாங்கம் செவிசாய்க்காததன் காரணமாக கடந்த மார்ச் மாதம் இந்த நெருக்கடி மிகவும் பூதாகரமாக வெடித்துள்ளது.",
        "இதன் விளைவாக எமது நாட்டின் பொருளாதாரத்தில் பெருந்தொகையினராக இருக்கக்கூடிய அன்றாடக் கூலித்தொழிலாளர்கள் மிகமோசமாகப் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "ஒருவேளை உணவை உட்கொள்ளமுடியாத நிலையேற்படும் என்று பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்க கூறினாலும், இப்போது ஒருவேளை உணவைக்கூட உட்கொள்ளமுடியாத நிலையேற்பட்டிருக்கின்றது என்பதே உண்மையாகும். எனவே இந்த நெருக்கடியை தற்போதைய அரசாங்கத்தினால் தனித்துநின்று சமாளிக்கமுடியாது.",
        "ஜனாதிபதியினால் புதிய பிரதமராக நியமிக்கப்பட்ட ரணில் விக்ரமசிங்க இன்னமும் பொருளாதாரத்தை மீட்டெடுப்பதற்கான தனது செயற்திட்டத்தை முன்வைக்கவில்லை.",
        "இந்தியா தமது நாட்டிற்குத் தேவையான எரிபொருளை ரஷ்யாவிடமிருந்தே பெறுகின்றது. ஆனால் இலங்கையால் ரஷ்யாவுடன் பேச்சுவார்த்தை நடாத்தி, அவசியமான எரிபொருளைப் பெற்றுக்கொள்ளமுடியவில்லை.",
        "தற்போது தட்டுப்பாடு நிலவக்கூடிய எரிபொருள் மற்றும் எரிவாயு ஆகியவற்றை நாட்டிற்குக் கொண்டுவந்தால், நாடு மீண்டும் பழைய நிலைக்குத் திரும்பக்கூடிய வாய்ப்பு காணப்படுகின்றது.",
        "அதேவேளை ஏற்கனவே கடன்பெறுகையில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆலோசனைகளுக்கு அமைவாகச் செயற்பட்டமையினாலேயே இப்போது கடன்களை மீளச்செலுத்தமுடியாத நிலை காணப்படுகின்றது.",
        "அவ்வாறிருக்கையில் மீண்டும் சர்வதேச நிதியத்தை நாடுமாறு சிலர் ஏன் கூறுகின்றார்கள் என்று தெரியவில்லை.",
        "இப்போது இந்தியா, சீனா, ஜப்பான் ரஷ்யா ஆகிய நான்கு நாடுகளிடம் மாத்திரமே உதவிகளைப் பெறமுடியும்.",
        "அதுமாத்திரமன்றி குறிப்பாக அண்மையில் அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பைடன் தலைமையில் நடைபெற்ற ஜி.-7 மாநாட்டின்போதும் சீனாவின் தலைமையில் நடைபெற்ற மற்றொரு மாநாட்டின்போதும் இலங்கையின் பொருளாதார நிலைவரம் மற்றும் இலங்கைக்கு உதவக்கூடிய வழிமுறைகள் என்பன குறித்துக் கலந்துரையாடப்பட்டது.",
        "அதுமாத்திரமன்றி இலங்கை போன்ற கடன் நெருக்கடிகளுக்கு முகங்கொடுத்திருக்கும் நாடுகளுக்கு உதவுவதற்கென 'பொன்ட் ஃபன்ட்' என்ற நிதியமும் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. அதனூடாக எமது நாட்டிற்கு அவசியமான உதவிகளைப் பெற்றுக்கொள்ளவேண்டும் என்று சுட்டிக்காட்டினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம் - டியூ குணசேகர",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் டி.குணசேகர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன் 06",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல மாதங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜி-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்திர நிதி'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}