{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/நாளை-எதிர்ப்பு-போராட்டம்/175-302745",
  "time_ut": 1661091151,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நாளை எதிர்ப்பு போராட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Protest tomorrow",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Power Minister Kanjana Wijesekara said that the trade unions of the Sri Lanka Petroleum Corporation (CIPETCO), which are associated with political parties, will carry out a protest tomorrow (22).",
        "The minister noted that the unions of the petroleum corporation have opposed the proposed restructuring plans to be carried out in the corporation.",
        "The minister indicated that although the right to protest was not challenged, both the petroleum and power sectors should be restructured and necessary steps would be taken.",
        "It is noteworthy that the Minister recently appointed a seven-member committee to reorganize the Petroleum Corporation and the Sri Lanka Electricity Board.",
        "The committee is tasked with evaluating companies suitable for importing, distributing and selling petroleum products.",
        "It is worth noting that in Sri Lanka many companies will be involved in the petroleum industry along with Sibetco and IOC."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanjana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sibetco",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හෙට උද්ඝෝෂණය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දේශපාලන පක්ෂ හා සම්බන්ධ ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ (CIPETCO) වෘත්තීය සමිති හෙට (22) විරෝධතාවයක නිරත වන බව විදුලිබල අමාත්‍ය කංජන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේ ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව තුළ සිදුකිරීමට යෝජිත ප්‍රතිව්‍යුහගත සැලසුම්වලට එහි වෘත්තීය සමිති විරෝධය පළ කර ඇති බවයි.",
        "විරෝධතා දැක්වීමේ අයිතිය අභියෝගයට ලක් නොකළත් ඛනිජ තෙල් සහ විදුලිබල යන අංශ දෙකම ප්‍රතිව්‍යුහගත කළ යුතු බවත් ඒ සඳහා අවශ්‍ය පියවර ගන්නා බවත් ඇමැතිවරයා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව සහ ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය ප්‍රතිසංවිධානය කිරීම සඳහා අමාත්‍යවරයා විසින් පසුගියදා සත් පුද්ගල කමිටුවක් පත් කිරීම විශේෂත්වයකි.",
        "ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන ආනයනය, බෙදාහැරීම සහ විකිණීම සඳහා සුදුසු සමාගම් ඇගයීම මෙම කමිටුවට පැවරී ඇත.",
        "Sibetco සහ IOC සමඟ එක්ව ශ්‍රී ලංකාවේ බොහෝ සමාගම් ඛනිජ තෙල් කර්මාන්තයට සම්බන්ධ වනු ඇති බව සඳහන් කිරීම වටී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කංජන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිබෙට්කෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாளை எதிர்ப்பு போராட்டம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அரசியல் கட்சிகளுடன் தொடர்புடைய இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் (சிபெட்கோ) தொழிற்சங்கங்கள், நாளை (22) எதிர்ப்பு போராட்டம் ஒன்றை முன்னெடுக்கவுள்ளதாக வலுச்சக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "கூட்டுத்தாபனத்தில் மேற்கொள்ளப்படவுள்ள உத்தேச மறுசீரமைப்பு திட்டங்களுக்கு பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்தின் தொழிற்சங்கங்கள் எதிர்ப்பு தெரிவித்துள்ளதாக அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்.",
        "எதிர்ப்பு தெரிவிக்கும் உரிமை சவால் செய்யப்படவில்லை என்றாலும் பெற்றோலியம் மற்றும் மின்சாரம் ஆகிய இரண்டு துறைகளும் மறுசீரமைக்கப்பட வேண்டும் என்றும் அதற்குத் தேவையான நடவடிக்கைகள் மேற்கொள்ளப்படும் என்றும் அமைச்சர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் மற்றும் இலங்கை மின்சார சபையை மறுசீரமைப்பதற்காக அமைச்சர் அண்மையில் ஏழு பேர் கொண்ட குழுவொன்றை நியமித்தார் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "பெற்றோலியப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்கும் விநியோகிப்பதற்கும் விற்பனை  செய்வதற்கும் பொருத்தமான நிறுவனங்களை மதிப்பிடுவதற்கு இந்தக் குழு பணிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "அதற்கமைய இலங்கையில் சிபெட்கோ மற்றும் ஐஓசியுடன் பல நிறுவனங்கள் பெற்றோலியத் தொழிலில் ஈடுபடும் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிபெட்கோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}