{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/daraz-joins-un-global-compact-to-shape-a-more-sustainable-future-for-its-communities/",
  "time_ut": 1657900560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Daraz joins UN Global Compact to shape a more sustainable future for its communities",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Daraz joins UN Global Compact to shape a more sustainable future for its communities",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Daraz Sri Lanka recently joined the United Nations (UN) Global Compact with the aim of building long-term sustainability, meaningful engagement, and strengthening its business operations.Daraz is one of South Asia’s leading e-commerce platforms and has progressively contributed to the growth of digital economies in key South Asian frontier markets, including Sri Lanka. Joining the UN Global Compact initiative further enhances the Company’s purpose to uplift communities through the power of commerce.",
        "Sharing his thoughts on the company’s move to join the UN Global Compact, Daraz Sri Lanka Managing Director Rakhil Fernando commented: “As our business and teams continues to grow, we are always looking for more ways to advance our people and culture, social responsibility, and business sustainability commitments. There is a lot of opportunity and potential, and we want to make measurable, meaningful, and long-lasting contributions to the communities that we serve. Being a part of the UN Global Compact will give us a great network and framework to tap into and learn from.”",
        "The UN Global Compact is the world’s largest sustainability initiative that calls on companies to align their strategies and operations with universal principles on human rights, labour, environment, and anti-corruption. Through corporate partnerships, the UN Global Compact drives change across all aspects of corporate sustainability and provides tools to help businesses manage environmental responsibility, social impacts, and good governance while also integrating their corporate agendas with the UN’s sustainable development goals (SDG).",
        "Commenting on the partnership with the UN Global Compact, Daraz Head of Public Policy and Corporate Affairs Anishka De Zylva said: “Bringing better awareness of social responsibility and good governance to our organization and communities is integral to building a sustainable business that drives development and economic growth. This partnership with UNGC will give us more impetus and a strong network to contribute to and leverage to create better business practices and shape crucial conversations with internal and external stakeholders. It will take time to transform our thinking and help our people and business to take into account new indicators that matter, but we look forward to the challenge and to working with UNGC to build a dynamic and agile future.”",
        "Daraz Sri Lanka is the largest online shopping marketplace in Sri Lanka and is home to a wide range of products featured under groceries (Daraz Mart), consumer electronics, home appliances, fashion, sports goods, pet supplies, and much more. Daraz Sri Lanka is a part of South Asia’s premier online shopping marketplace Daraz, which has an active and growing presence in Pakistan, Bangladesh, Nepal, and Myanmar. Supported by cutting-edge technology, tailored marketing, data, and service solutions, Daraz Sri Lanka hosts a growing base of 2.5 million users, over 125,000 registered sellers, and at any given time, over 4.5 million products that are being advertised and sold on the platform.",
        "Daraz’s logistics company, DEX, delivers more than 50,000 packages to consumers every day, and a majority of those 50,000-plus packages are sold by local sellers that operate on the platform. Daraz is focused on delivering excellent customer experiences, ease of purchase, comprehensive customer care, and a hassle-free shopping and returns experience. Supported by the strength of the Alibaba Group, Daraz is transforming into the fastest growing e-commerce platform in the region.",
        "Share market turns positive in the wake of GR’s resignation; turnover hits Rs. 1 billion",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Daraz",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "UN Global Compact",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the UN Global Compact",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sharing",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the UN Global Compact",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rakhil Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the UN Global Compact",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The UN Global Compact",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the UN Global Compact",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the UN Global Compact",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anishka De Zylva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNGC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Daraz Mart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia’s",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nepal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 4.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 50,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Alibaba Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Daraz එහි ප්‍රජාවන් සඳහා වඩාත් තිරසාර අනාගතයක් හැඩගැස්වීම සඳහා UN Global Compact සමඟ සම්බන්ධ වේ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Daraz Sri Lanka පසුගියදා එක්සත් ජාතීන්ගේ (UN) Global Compact වෙත සම්බන්ධ වූයේ දිගු කාලීන තිරසාරත්වය ගොඩනැගීම, අර්ථවත් නියැලීම සහ එහි ව්‍යාපාරික මෙහෙයුම් ශක්තිමත් කිරීමේ අරමුණ ඇතිවය. Daraz යනු දකුණු ආසියාවේ ප්‍රමුඛතම ඊ-වාණිජ්‍ය වේදිකාවක් වන අතර එය වර්ධනයට ක්‍රමානුකූලව දායක වී ඇත. ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළු ප්‍රධාන දකුණු ආසියානු මායිම් වෙලඳපොලවල ඩිජිටල් ආර්ථිකයන්. UN Global Compact මුලපිරීම හා සම්බන්ධ වීම වාණිජ බලය තුළින් ප්‍රජාවන් නඟා සිටුවීමේ සමාගමේ අරමුණ තවදුරටත් වැඩිදියුණු කරයි.",
        "UN Global Compact හා සම්බන්ධ වීමට සමාගම ගෙන ඇති පියවර පිළිබඳව තම අදහස් බෙදාගත් Daraz Sri Lanka කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Rakhil Fernando මහතා මෙසේ අදහස් දැක්වීය: “අපගේ ව්‍යාපාර සහ කණ්ඩායම් අඛණ්ඩව වර්ධනය වන බැවින්, අපි සැමවිටම අපගේ ජනතාව සහ සංස්කෘතිය, සමාජ වගකීම් ඉදිරියට ගෙන යාමට තවත් මාර්ග සොයමින් සිටිමු. සහ ව්‍යාපාර තිරසාර කැපවීම්. බොහෝ අවස්ථාවන් සහ විභවයන් ඇති අතර, අප සේවය කරන ප්‍රජාවන්ට මැනිය හැකි, අර්ථවත් සහ දිගුකාලීන දායකත්වයක් ලබා දීමට අපට අවශ්‍යය. UN Global Compact හි කොටසක් වීම අපට තට්ටු කර ඉගෙන ගැනීමට විශාල ජාලයක් සහ රාමුවක් ලබා දෙනු ඇත.",
        "UN Global Compact යනු මානව හිමිකම්, ශ්‍රමය, පරිසරය සහ දූෂණ විරෝධී පිළිබඳ විශ්වීය මූලධර්ම සමඟ ඔවුන්ගේ උපාය මාර්ග සහ මෙහෙයුම් පෙළගස්වන ලෙස සමාගම්වලින් ඉල්ලා සිටින ලොව විශාලතම තිරසාර මුලපිරීමයි. ආයතනික හවුල්කාරිත්වයන් හරහා, UN Global Compact විසින් ආයතනික තිරසාරත්වයේ සියලු අංශ හරහා වෙනස්කම් සිදු කරන අතර ව්‍යාපාරවලට පාරිසරික වගකීම්, සමාජ බලපෑම් සහ යහපාලනය කළමනාකරණය කිරීමට උපකාර වන අතරම ඔවුන්ගේ ආයතනික න්‍යායපත්‍ර එක්සත් ජාතීන්ගේ තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක (SDG) සමඟ ඒකාබද්ධ කරයි.",
        "UN Global Compact සමඟ ඇති හවුල්කාරිත්වය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Daraz රාජ්‍ය ප්‍රතිපත්ති සහ ආයතනික කටයුතු පිළිබඳ ප්‍රධානී Anishka De Zylva මෙසේ පැවසීය: “අපගේ සංවිධානයට සහ ප්‍රජාවන්ට සමාජ වගකීම සහ යහපාලනය පිළිබඳ වඩා හොඳ අවබෝධයක් ගෙන ඒම සංවර්ධනය සහ ආර්ථික මෙහෙයවන තිරසාර ව්‍යාපාරයක් ගොඩනැගීම සඳහා අත්‍යවශ්‍ය වේ. වර්ධනය. UNGC සමඟ ඇති මෙම හවුල්කාරිත්වය මඟින් වඩා හොඳ ව්‍යාපාරික භාවිතයන් නිර්මාණය කිරීමට සහ අභ්‍යන්තර සහ බාහිර පාර්ශ්වකරුවන් සමඟ තීරණාත්මක සංවාද හැඩගස්වා ගැනීමට දායක වීමට සහ ප්‍රයෝජන ගැනීමට අපට වැඩි ශක්තියක් සහ ශක්තිමත් ජාලයක් ලබා දෙනු ඇත. අපගේ චින්තනය පරිවර්තනය කිරීමට සහ වැදගත් වන නව දර්ශක සැලකිල්ලට ගැනීමට අපගේ පුද්ගලයින්ට සහ ව්‍යාපාරවලට උපකාර කිරීමට කාලය ගතවනු ඇත, නමුත් අපි අභියෝගය සහ ගතික සහ කඩිසර අනාගතයක් ගොඩනැගීම සඳහා UNGC සමඟ වැඩ කිරීමට බලාපොරොත්තු වෙමු.",
        "Daraz Sri Lanka යනු ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම අන්තර්ජාල සාප්පු සවාරි වෙළඳපොළ වන අතර සිල්ලර බඩු (Daraz Mart), පාරිභෝගික ඉලෙක්ට්‍රොනික උපකරණ, ගෘහ උපකරණ, විලාසිතා, ක්‍රීඩා භාණ්ඩ, සුරතල් සැපයුම් සහ තවත් බොහෝ දේ යටතේ විශේෂාංගගත නිෂ්පාදන රාශියක් සඳහා නිවහන වේ. Daraz Sri Lanka යනු දකුණු ආසියාවේ ප්‍රමුඛතම අන්තර්ජාල සාප්පු සවාරි වෙළඳපොළ වන Daraz හි කොටසකි, එය පාකිස්තානය, බංග්ලාදේශය, නේපාලය සහ මියන්මාරය යන රටවල ක්‍රියාකාරී සහ වර්ධනය වෙමින් පවතී. නවීන තාක්‍ෂණය, ගැලපෙන අලෙවිකරණය, දත්ත සහ සේවා විසඳුම් මගින් සහාය දක්වන Daraz Sri Lanka, මිලියන 2.5ක පරිශීලකයින් සංඛ්‍යාවක්, ලියාපදිංචි විකුණුම්කරුවන් 125,000කට අධික සංඛ්‍යාවක් සහ ඕනෑම අවස්ථාවක, ප්‍රචාරණය සහ අලෙවි කෙරෙන නිෂ්පාදන මිලියන 4.5කට අධික සංඛ්‍යාවක වර්ධනය වන පදනමකට සත්කාරකත්වය සපයයි. වේදිකාව.",
        "Daraz හි ලොජිස්ටික් සමාගම, DEX, සෑම දිනකම පාරිභෝගිකයින්ට පැකේජ 50,000 කට වඩා ලබා දෙන අතර, එම පැකේජ 50,000 වැඩි ප්‍රමාණයක් අලෙවි කරනු ලබන්නේ වේදිකාවේ ක්‍රියාත්මක වන දේශීය විකුණුම්කරුවන් විසිනි. Daraz විශිෂ්ඨ පාරිභෝගික අත්දැකීම් ලබා දීම, මිලදී ගැනීමේ පහසුව, විස්තීර්ණ පාරිභෝගික සත්කාරය සහ කරදරයකින් තොර සාප්පු සවාරි සහ ප්‍රතිලාභ අත්දැකීමක් ලබා දීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි. Alibaba සමූහයේ ශක්තියෙන් සහය වන Daraz කලාපයේ වේගයෙන්ම වර්ධනය වන e-commerce වේදිකාව බවට පරිවර්තනය වෙමින් පවතී.",
        "ජීආර්ගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු කොටස් වෙලඳපොල ධනාත්මක වේ; පිරිවැටුම රු. බිලියන 1 කි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Daraz",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ගෝලීය සංයුක්තය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ගෝලීය සංයුක්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙදාගැනීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ගෝලීය සංයුක්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රඛිල් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ගෝලීය සංයුක්තය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ගෝලීය සංයුක්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ගෝලීය සංයුක්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ගෝලීය සංයුක්තය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනිෂ්ක ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යූඑන්ජීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Daraz Mart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේපාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.5 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අලිබබා සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Daraz அதன் சமூகங்களுக்கு மிகவும் நிலையான எதிர்காலத்தை வடிவமைக்க UN குளோபல் காம்பாக்டில் இணைகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "Daraz Sri Lanka அண்மையில் ஐக்கிய நாடுகளின் (UN) Global Compact இல் இணைந்தது, நீண்டகால நிலைத்தன்மை, அர்த்தமுள்ள ஈடுபாடு மற்றும் அதன் வர்த்தக நடவடிக்கைகளை வலுப்படுத்தும் நோக்கத்துடன். Daraz தெற்காசியாவின் முன்னணி e-commerce தளங்களில் ஒன்றாகும் மற்றும் வளர்ச்சிக்கு படிப்படியாக பங்களித்துள்ளது. இலங்கை உட்பட முக்கிய தெற்காசிய எல்லைச் சந்தைகளில் டிஜிட்டல் பொருளாதாரங்கள். UN குளோபல் காம்பாக்ட் முன்முயற்சியில் இணைவது, வர்த்தக சக்தி மூலம் சமூகங்களை மேம்படுத்துவதற்கான நிறுவனத்தின் நோக்கத்தை மேலும் மேம்படுத்துகிறது.",
        "UN Global Compact இல் இணைவதற்கான நிறுவனத்தின் நகர்வு குறித்து தனது எண்ணங்களைப் பகிர்ந்துகொண்ட Daraz Sri Lanka முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் ரகில் பெர்னாண்டோ கருத்துத் தெரிவிக்கையில், “எங்கள் வர்த்தகம் மற்றும் குழுக்கள் தொடர்ந்து வளர்ச்சியடைந்து வருவதால், எமது மக்கள் மற்றும் கலாச்சாரம், சமூகப் பொறுப்பு, ஆகியவற்றை முன்னேற்றுவதற்கான வழிகளை நாங்கள் எப்போதும் தேடுகிறோம். மற்றும் வணிக நிலைத்தன்மை உறுதிப்பாடுகள். நிறைய வாய்ப்புகளும் சாத்தியங்களும் உள்ளன, மேலும் நாங்கள் சேவை செய்யும் சமூகங்களுக்கு அளவிடக்கூடிய, அர்த்தமுள்ள மற்றும் நீண்டகால பங்களிப்புகளைச் செய்ய விரும்புகிறோம். UN Global Compact இன் ஒரு அங்கமாக இருப்பது நமக்கு ஒரு சிறந்த நெட்வொர்க்கையும் கட்டமைப்பையும் தரும்.",
        "மனித உரிமைகள், உழைப்பு, சுற்றுச்சூழல் மற்றும் ஊழலுக்கு எதிரான உலகளாவிய கொள்கைகளுடன் தங்கள் உத்திகள் மற்றும் செயல்பாடுகளை சீரமைக்க நிறுவனங்களுக்கு அழைப்பு விடுக்கும் உலகின் மிகப்பெரிய நிலைத்தன்மைக்கான முன்முயற்சி UN Global Compact ஆகும். கார்ப்பரேட் கூட்டாண்மை மூலம், UN குளோபல் காம்பாக்ட் கார்ப்பரேட் நிலைத்தன்மையின் அனைத்து அம்சங்களிலும் மாற்றத்தை ஏற்படுத்துகிறது மற்றும் சுற்றுச்சூழல் பொறுப்பு, சமூக தாக்கங்கள் மற்றும் நல்ல நிர்வாகத்தை நிர்வகிக்க வணிகங்களுக்கு உதவும் கருவிகளை வழங்குகிறது, அதே நேரத்தில் அவர்களின் கார்ப்பரேட் நிகழ்ச்சி நிரல்களை UN இன் நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகளுடன் (SDG) ஒருங்கிணைக்கிறது.",
        "UN Global Compact உடனான கூட்டாண்மை குறித்து கருத்து தெரிவிக்கையில், Daraz பொதுக் கொள்கை மற்றும் பெருநிறுவன விவகாரங்களின் தலைவர் அனிஷ்கா டி சில்வா கூறினார்: “எங்கள் அமைப்பு மற்றும் சமூகங்களுக்கு சமூகப் பொறுப்பு மற்றும் நல்ல நிர்வாகத்தைப் பற்றிய சிறந்த விழிப்புணர்வைக் கொண்டு வருவது, வளர்ச்சி மற்றும் பொருளாதாரத்தை இயக்கும் ஒரு நிலையான வணிகத்தை உருவாக்குவதற்கு ஒருங்கிணைந்ததாகும். வளர்ச்சி. யுஎன்ஜிசி உடனான இந்த கூட்டாண்மை, சிறந்த வணிக நடைமுறைகளை உருவாக்குவதற்கும், உள் மற்றும் வெளி பங்குதாரர்களுடன் முக்கியமான உரையாடல்களை உருவாக்குவதற்கும் பங்களிப்பதற்கும், செல்வாக்கு செலுத்துவதற்கும் எங்களுக்கு அதிக உத்வேகத்தையும் வலுவான வலையமைப்பையும் வழங்கும். நமது சிந்தனையை மாற்றுவதற்கும், நமது மக்களுக்கும் வணிகத்திற்கும் முக்கியமான புதிய குறிகாட்டிகளை கணக்கில் எடுத்துக்கொள்வதற்கும் இது நேரம் எடுக்கும், ஆனால் சவாலை எதிர்நோக்குகிறோம் மற்றும் ஆற்றல்மிக்க மற்றும் சுறுசுறுப்பான எதிர்காலத்தை உருவாக்க UNGC உடன் இணைந்து பணியாற்றுவோம்.",
        "Daraz Sri Lanka இலங்கையின் மிகப்பெரிய ஆன்லைன் ஷாப்பிங் சந்தையாகும், மேலும் மளிகைப் பொருட்கள் (Daraz Mart), நுகர்வோர் மின்னணுவியல், வீட்டு உபயோகப் பொருட்கள், ஃபேஷன், விளையாட்டுப் பொருட்கள், செல்லப்பிராணி பொருட்கள் மற்றும் பலவற்றின் கீழ் இடம்பெறும் பரந்த அளவிலான தயாரிப்புகளின் தாயகமாகும். Daraz Sri Lanka தெற்காசியாவின் முதன்மையான ஆன்லைன் ஷாப்பிங் சந்தையான Daraz இன் ஒரு பகுதியாகும், இது பாகிஸ்தான், பங்களாதேஷ், நேபாளம் மற்றும் மியான்மர் ஆகிய நாடுகளில் செயலில் மற்றும் வளர்ந்து வரும் இருப்பைக் கொண்டுள்ளது. அதிநவீன தொழில்நுட்பம், வடிவமைக்கப்பட்ட சந்தைப்படுத்தல், தரவு மற்றும் சேவை தீர்வுகள் ஆகியவற்றின் ஆதரவுடன், Daraz Sri Lanka 2.5 மில்லியன் பயனர்கள், 125,000 க்கும் மேற்பட்ட பதிவு செய்யப்பட்ட விற்பனையாளர்கள் மற்றும் எந்த நேரத்திலும் 4.5 மில்லியனுக்கும் அதிகமான தயாரிப்புகளை விளம்பரப்படுத்தி விற்பனை செய்து வருகிறது. மேடை.",
        "Daraz இன் லாஜிஸ்டிக்ஸ் நிறுவனமான DEX, ஒவ்வொரு நாளும் 50,000க்கும் மேற்பட்ட தொகுப்புகளை நுகர்வோருக்கு வழங்குகிறது, மேலும் அந்த 50,000-க்கும் அதிகமான பேக்கேஜ்களில் பெரும்பாலானவை பிளாட்ஃபார்மில் செயல்படும் உள்ளூர் விற்பனையாளர்களால் விற்கப்படுகின்றன. Daraz சிறந்த வாடிக்கையாளர் அனுபவங்களை வழங்குவதில் கவனம் செலுத்துகிறது, எளிதாக வாங்குதல், விரிவான வாடிக்கையாளர் பராமரிப்பு, மற்றும் தொந்தரவில்லாத ஷாப்பிங் மற்றும் ரிட்டர்ன்ஸ் அனுபவத்தை வழங்குகிறது. அலிபாபா குழுமத்தின் பலத்தால் ஆதரிக்கப்படும் Daraz இப்பகுதியில் வேகமாக வளர்ந்து வரும் இ-காமர்ஸ் தளமாக மாறுகிறது.",
        "ஜிஆரின் ராஜினாமாவை அடுத்து பங்குச் சந்தை நேர்மறையாக மாறுகிறது; விற்றுமுதல் ரூ. 1 பில்லியன்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தராஸ்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "UN குளோபல் காம்பாக்ட்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN குளோபல் காம்பாக்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பகிர்தல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UN குளோபல் காம்பாக்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரகில் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UN குளோபல் காம்பாக்ட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN குளோபல் காம்பாக்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN குளோபல் காம்பாக்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN குளோபல் காம்பாக்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனிஷ்கா டி ஜில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யுஎன்ஜிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Daraz Mart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியாவின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேபாளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.5 மில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அலிபாபா குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}