{
  "newspaper_id": "colombo-telegraph-com",
  "url": "https://www.colombotelegraph.com/index.php/new-director-general-caasls-commission-was-once-withdrawn-by-cbk/",
  "time_ut": 1659908934,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "New Director General CAASL’s Commission Was Once Withdrawn By CBK",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "New Director General CAASL’s Commission Was Once Withdrawn By CBK",
      "author": "Marlon Dale Ferreira",
      "body_lines": [
        "Startling evidence has now emerged that the newly appointed Director General of the Civil Aviation Authority of Sri Lanka P.A. Jayakantha was in fact an Air Force Officer attached to the Volunteer Force in the past whose services were terminated with the reasons highlighted as ‘Withdrawal of Commission’.",
        "This in fact was also documented in a Government Gazette issued by the then President of Sri Lanka Chandrika Bandaranaike Kumaratunga on the 31st of January 1997. Reports indicate that P.A. Jayakantha had then joined SriLankan Airlines but had once again left under controversial circumstances when he had allegedly shared inappropriate and unsuitable material on his company provided computer.",
        "However what is further questionable is as to how an officer who was once cashiered from the Air Force was permitted to join another government establishment such as the CAASL.",
        "A very senior official in the aviation industry who opted to remain anonymous when speaking to Colombo Telegraph said “I am seriously concerned about two things. Firstly was P.A. Jayakantha truthful in stating that his services were terminated by the Air Force in his application process when joining the Security Division of CAASL and also more importantly did the CAASL authorities complete a comprehensive background check prior to offering him employment?”",
        "It could be confirmed that even his appointment to the Security Division at the Civil Aviation Authority of Sri Lanka was officially questioned in the past.",
        "However in that instance a letter addressed to the then Secretary of the CAASL and copied to the Defense Secretary and Director Establishment, was simply swept under the carpet.",
        "Subsequently, with the passing of time and with further allegations made regarding the political clout that P.A. Jayakantha musters, even this position that he has been appointed to DG CAASL comes as no surprise, especially in a country that speaks volumes of the great system change that the current ruling regime promises to bring."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CAASL’s Commission",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CBK",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Civil Aviation Authority of Sri Lanka P.A. Jayakantha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force Officer",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gazette",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Chandrika Bandaranaike",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 31st of January 1997",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "P.A. Jayakantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo Telegraph",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Firstly",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Security Division of CAASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Security Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Civil Aviation Authority of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "P.A. Jayakantha",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් CAASL ගේ කොමිසම වරක් CBK විසින් ඉල්ලා අස්කර ගන්නා ලදී",
      "author": "මාලන් ඩේල් ෆෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරියේ නව අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් පී.ඒ. ජයකාන්ත ඇත්ත වශයෙන්ම අතීතයේ ස්වේච්ඡා බළකායට අනුයුක්තව සේවය කළ ගුවන් හමුදා නිලධාරියකු වූ අතර, ‘කොමිස් මුදල් ආපසු ගැනීම’ ලෙස හුවා දක්වන ලද හේතු සහිතව ඔහුගේ සේවය අවසන් කරන ලදී.",
        "1997 ජනවාරි 31 වැනි දින එවකට ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපතිනි චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක කුමාරතුංග මහත්මිය විසින් නිකුත් කරන ලද රජයේ ගැසට් පත්‍රයක ද මෙය ලේඛනගත කර ඇත. වාර්තා පෙන්වා දෙන්නේ පී.ඒ. ජයකාන්ත පසුව ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවයට සම්බන්ධ වී ඇති නමුත් නැවත වරක් ආන්දෝලනාත්මක තත්වයන් යටතේ පිටව ගොස් ඇත්තේ ඔහුගේ සමාගම ලබා දුන් පරිගණකයේ නුසුදුසු හා නොගැලපෙන තොරතුරු බෙදාගෙන ඇති බව ය.",
        "කෙසේ වෙතත්, තවදුරටත් ප්‍රශ්නකාරී වන්නේ වරක් ගුවන් හමුදාවෙන් මුදල් අයකැමි වූ නිලධාරියෙකුට CAASL වැනි වෙනත් රාජ්‍ය ආයතනයකට බැඳීමට අවසර දුන්නේ කෙසේද යන්නයි.",
        "කලම්බු ටෙලිග්‍රාෆ් වෙත අදහස් දක්වමින් නිර්නාමිකව සිටීමට තීරණය කළ ගුවන් සේවා ක්ෂේත්‍රයේ ඉතා ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරියෙක් පැවසුවේ “මම කරුණු දෙකක් ගැන බරපතළ ලෙස සැලකිලිමත් වෙනවා. මුලින්ම P.A. CAASL හි ආරක්ෂක අංශයට බැඳෙන විට අයදුම් කිරීමේ ක්‍රියාවලියේදී ගුවන් හමුදාව විසින් තම සේවය අවසන් කළ බව ප්‍රකාශ කිරීමේ ජයකාන්ත සත්‍යවාදී වන අතර වඩාත් වැදගත් ලෙස CAASL බලධාරීන් ඔහුට රැකියාවක් ලබා දීමට පෙර පුළුල් පසුබිම් පරීක්ෂාවක් සිදු කළේද?",
        "ඔහු ශ්‍රී ලංකා සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරියේ ආරක්‍ෂක අංශයට පත්කිරීම පවා පසුගිය කාලයේ නිල වශයෙන් ප්‍රශ්න කළ බව තහවුරු කළ හැකිය.",
        "කෙසේ වෙතත්, එම අවස්ථාවේ දී එවකට CAASL හි ලේකම් වෙත යවන ලද ලිපියක් සහ ආරක්ෂක ලේකම් සහ අධ්‍යක්ෂ ආයතන වෙත පිටපත් කරන ලද ලිපියක් හුදෙක් කාපට් යට ගසාගෙන ගියේය.",
        "අනතුරුව කාලය ගතවීමත් සමඟ දේශපාලන බලපුළුවන්කාරකම් සම්බන්ධයෙන් එල්ල වූ තවත් චෝදනා සමඟ පී.ඒ. විශේෂයෙන්ම වත්මන් පාලක රෙජීමය ගෙන ඒමට පොරොන්දු වන මහා ක්‍රම වෙනස ගැන කතා කරන රටක, CAASL හි අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයාට ඔහු පත් කර ඇති මෙම තනතුර පවා පුදුමයට කරුණක් නොවන බව ජයකාන්ත තරකර ගනී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CAASL කොමිසම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CBK",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරිය P.A. ජයකාන්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා නිලධාරියා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගැසට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1997 ජනවාරි 31 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පී.ඒ. ජයකාන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කලම්බු ටෙලිග්‍රාෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙකක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මුලින්ම",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAASL හි ආරක්ෂක අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පී.ඒ. ජයකාන්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய டைரக்டர் ஜெனரல் CAASL இன் கமிஷன் ஒருமுறை CBK ஆல் திரும்பப் பெறப்பட்டது",
      "author": "மார்லன் டேல் ஃபெரீரா",
      "body_lines": [
        "இலங்கை சிவில் விமான சேவைகள் அதிகார சபையின் புதிய பணிப்பாளர் நாயகம் பி.ஏ. ஜெயகாந்த உண்மையில் கடந்த காலத்தில் தன்னார்வப் படையுடன் இணைக்கப்பட்ட ஒரு விமானப்படை அதிகாரியாக இருந்தார், அவருடைய சேவைகள் 'ஆணைக்குழுவை திரும்பப் பெறுதல்' என முன்னிலைப்படுத்தப்பட்ட காரணங்களுடன் நிறுத்தப்பட்டன.",
        "1997 ஆம் ஆண்டு ஜனவரி மாதம் 31 ஆம் திகதி அப்போதைய சிறிலங்காவின் ஜனாதிபதி சந்திரிக்கா பண்டாரநாயக்க குமாரதுங்கவினால் வெளியிடப்பட்ட அரசாங்க வர்த்தமானியில் இது உண்மையில் ஆவணப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. அறிக்கைகள் சுட்டிக்காட்டுகின்றன. ஜெயகாந்த பின்னர் ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் நிறுவனத்தில் இணைந்திருந்தார், ஆனால் அவர் தனது நிறுவனம் வழங்கிய கணினியில் பொருத்தமற்ற மற்றும் பொருத்தமற்ற தகவல்களைப் பகிர்ந்து கொண்டதாகக் கூறப்படும் சர்ச்சைக்குரிய சூழ்நிலையில் மீண்டும் வெளியேறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், ஒருமுறை விமானப்படையில் இருந்து காசாளராகப் பணிபுரிந்த ஒரு அதிகாரி, CAASL போன்ற மற்றொரு அரசாங்க நிறுவனத்தில் சேர எப்படி அனுமதிக்கப்பட்டார் என்பது மேலும் கேள்விக்குரியது.",
        "கொழும்பு டெலிகிராப்பிடம் பேசும்போது பெயர் தெரியாமல் இருக்கத் தெரிவு செய்த விமானப் போக்குவரத்துத் துறையில் மூத்த அதிகாரி ஒருவர், “நான் இரண்டு விஷயங்களைப் பற்றி தீவிரமாகக் கவலைப்படுகிறேன். முதலில் பி.ஏ. CAASL இன் பாதுகாப்புப் பிரிவில் சேரும் போது தனது விண்ணப்பச் செயலியில் விமானப்படையால் தனது சேவைகள் நிறுத்தப்பட்டதாகவும், மேலும் முக்கியமாக CAASL அதிகாரிகள் அவருக்கு வேலை வழங்குவதற்கு முன் விரிவான பின்னணி சரிபார்ப்பை முடித்தார்களா என்றும் ஜெயகாந்த உண்மையாகக் கூறினார்.",
        "இலங்கை சிவில் விமானப் போக்குவரத்து அதிகாரசபையின் பாதுகாப்புப் பிரிவுக்கான அவரது நியமனம் கூட கடந்த காலங்களில் உத்தியோகபூர்வமாக கேள்விக்குள்ளாக்கப்பட்டது என்பதை உறுதிப்படுத்த முடியும்.",
        "எவ்வாறாயினும், அந்த நிகழ்வில் CAASL இன் அப்போதைய செயலாளருக்கு அனுப்பப்பட்ட கடிதம் மற்றும் பாதுகாப்பு செயலாளர் மற்றும் பணிப்பாளர் ஸ்தாபனத்திற்கு நகலெடுக்கப்பட்டது, வெறுமனே கம்பளத்தின் கீழ் துடைக்கப்பட்டது.",
        "அதைத் தொடர்ந்து, காலப்போக்கில் அரசியல் செல்வாக்கு தொடர்பாக மேலும் குற்றச்சாட்டுகளை முன்வைத்த பி.ஏ. ஜெயகாந்த, DG CAASL க்கு அவர் நியமிக்கப்பட்டுள்ள இந்த நிலை கூட ஆச்சரியத்தை ஏற்படுத்தவில்லை, குறிப்பாக தற்போதைய ஆளும் ஆட்சி கொண்டுவருவதாக உறுதியளிக்கும் மாபெரும் அமைப்பு மாற்றத்தைப் பற்றி பேசும் ஒரு நாட்டில்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிஏஎஸ்எல் கமிஷன்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சிபிகே",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சிவில் விமான போக்குவரத்து அதிகாரசபை பி.ஏ. ஜெயகாந்த",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை அதிகாரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசிதழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 31, 1997",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பி.ஏ. ஜெயகாந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஏஎஸ்எல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு டெலிகிராப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAASL இன் பாதுகாப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சிவில் விமான போக்குவரத்து ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஏஎஸ்எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பி.ஏ. ஜெயகாந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}