{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/cse-upbeat-on-the-election-of-ranil-wickremesinghe-to-presidency/",
  "time_ut": 1658335680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CSE upbeat on the election of Ranil Wickremesinghe to presidency",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CSE upbeat on the election of Ranil Wickremesinghe to presidency",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The CSE remained upbeat yesterday after a crucial Parliamentary vote which elected Ranil Wickremesinghe as the country’s new President. During the trading period, the All -Share Price Index moved up to 100 points and later settled down at 67.96 points, stock market analysts said.",
        "From 1st July to date, the foreign outflow reached more than Rs 365 million, which was a positive scenario in the market. Both indices gained by 1.5 per cent, while turnover remained over Rs. 1 billion for the third consecutive session, market analysts said.",
        "Market activities and the foreign inflow were positive because local and foreign investors seem assured that the IMF bail-out is going to come with the electing of the new President yesterday. Amid those developments both indices moved upwards. All Share Price Index went up by 67.96 points and S and P SL20 rose by 7.2 points. Turnover stood at Rs 1.3 billion with two crossings. Those crossings were reported in Melstacorp, which crossed 4.6 million shares to the tune of Rs 190 million; its shares traded at Rs 41 and JKH 1.4 million share volumes changed hands at Rs 169.4 million; its shares traded at Rs 121.",
        "In the retail market, top seven companies that mainly contributed to the turnover were; Browns Investments Rs 174 million (21.3 million shares traded), Expolanka Holdings Rs 113 million (628,000 shares traded), Lanka IOC Rs 65.9 million (846,000 shares traded), Hayleys Rs 64.6 million (883,000 shares traded), Softlogic Life Insurance Rs 63.6 million (one million shares traded), Softlogic Capital Rs 33.9 million (5.5 million shares traded) and Kotagala Plantations Rs 32.5 million (5.7 million shares traded).During the day 82.7 million share volumes changed hands in 16000 transactions.",
        "It issaid high net worth and institutional investor participation was noted in Melstacorp. Mixed interest was observed in Expolanka Holdings, Lanka IOC and Hayleys, while retail interest was noted in Browns Investments, Kotagala Plantations and ACME Printing & Packaging (rights).",
        "Sector wise, Food, Beverage and Tobacco was the top contributor to the market turnover (due to Melstacorp and Browns Investments), while the sector index gained 2 per cent. The share price of Melstacorp gained 60 cents (1.57 per cent) to close at Rs. 38.80. The share price of Browns Investments recorded a gain of 10 cents (1.25 per cent) to close at Rs. 8.10.",
        "Transportation sector was the second highest contributor to the market turnover (due to Expolanka Holdings), while the sector index increased by 0.71 per cent. Expolanka Holdings, Lanka IOC and Hayleys were also included among the top turnover contributors.",
        "Yesterday, the Central Bank announced the daily dollar buying rate as Rs 358.53 and the selling price as Rs 368.90.",
        "FriMi Marks 5 years of Revolutionizing the Sri Lankan Fintech Industry",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ranil Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "67.96",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "From 1st July to date",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.5 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67.96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7.2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "190 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "169.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "121",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "174 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21.3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "113 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "628,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "65.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "846,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "64.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "883,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Softlogic Life Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "63.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Softlogic Capital Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "33.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kotagala Plantations Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "32.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "82.7 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Hayleys",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Browns Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kotagala Plantations",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Food, Beverage and Tobacco",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Browns Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 cents",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.57 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "38.80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 cents",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.25 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8.10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Transportation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0.71 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Hayleys",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rs 358.53",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "368.90",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Revolutionizing the Sri Lankan Fintech Industry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ධූරයට තේරී පත්වීම ගැන CSE සතුටුදායකයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "රටේ නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා තේරී පත් වූ තීරණාත්මක පාර්ලිමේන්තු ඡන්දයෙන් පසු කොළඹ කොටස් වෙළඳ පොළ ඊයේ උද්‍යෝගයෙන් පැවතුණි. ගණුදෙණු කාලය තුළ සමස්ත කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 100 දක්වා ඉහළ ගිය අතර පසුව ඒකක 67.96ක් ලෙස ස්ථාවර වූ බව කොටස් වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "ජුලි 1 වනදා සිට මේ දක්වා විදේශ ගලායාම රුපියල් මිලියන 365කට වඩා වැඩි වූ අතර එය වෙළඳපොලේ ධනාත්මක තත්වයක් විය. දර්ශක දෙකම සියයට 1.5 කින් ඉහළ ගිය අතර පිරිවැටුම රු. අඛණ්ඩව තුන්වන සැසිවාරය සඳහා රුපියල් බිලියන 1 ක්, වෙළඳපල විශ්ලේෂකයින් පැවසීය.",
        "ඊයේ නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමත් සමඟ IMF ඇපදීම පැමිණීමට නියමිත බව දේශීය හා විදේශීය ආයෝජකයින් සහතික වී ඇති බැවින් වෙළඳපල ක්‍රියාකාරකම් සහ විදේශ ගලා ඒම ධනාත්මක විය. එම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ දර්ශක දෙකම ඉහළට ගමන් කළේය. සියලුම කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 67.96 කින් ඉහළ ගිය අතර S සහ P SL20 ඒකක 7.2 කින් ඉහළ ගියේය. හරස් මාර්ග දෙකක් සමඟ පිරිවැටුම රුපියල් බිලියන 1.3 ක් විය. එම හරස් කිරීම් Melstacorp හි වාර්තා වූ අතර එය කොටස් මිලියන 4.6 ඉක්මවා රුපියල් මිලියන 190; එහි කොටස් රුපියල් 41 ට ගනුදෙනු වූ අතර JKH මිලියන 1.4 ක කොටස් පරිමාව රුපියල් මිලියන 169.4 ට වෙනස් විය. එහි කොටස් රුපියල් 121 ට ගනුදෙනු විය.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ, පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධාන වශයෙන් දායක වූ ඉහළම සමාගම් හත වූයේ; Browns Investments රුපියල් මිලියන 174 (කොටස් මිලියන 21.3ක් ගනුදෙනු), එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 113 (කොටස් 628,000ක් ගනුදෙනු), ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 65.9 (කොටස් 846,000ක් ගනුදෙනු), Hayleys රුපියල් මිලියන 64.6 (කොටස් මිලියන 883,000ක් ගනුදෙනු), Softlogic Life3 Insurance666 (කොටස් මිලියනයක් වෙළඳාම් කර ඇත), සොෆ්ට්ලොජික් කැපිටල් රුපියල් මිලියන 33.9 (කොටස් මිලියන 5.5 ක් වෙළඳාම් කර ඇත) සහ කොටගල වැවිලි සමාගම රුපියල් මිලියන 32.5 ක් (කොටස් මිලියන 5.7 ක් ගනුදෙනු කර ඇත.) දවස තුළ ගනුදෙනු 16000 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 82.7 ක් වෙනස් විය.",
        "Melstacorp හි ඉහළ ශුද්ධ වටිනාකමක් සහ ආයතනික ආයෝජකයින්ගේ සහභාගීත්වය සටහන් කර ඇති බව පැවසේ. එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්, ලංකා අයිඕසී සහ හේලීස් හි මිශ්‍ර උනන්දුව නිරීක්ෂණය වූ අතර බ්‍රවුන්ස් ඉන්වෙස්ට්මන්ට්, කොටගල වැවිලි සහ ACME මුද්‍රණ සහ ඇසුරුම් (අයිතිවාසිකම්) සඳහා සිල්ලර උනන්දුව සටහන් විය.",
        "අංශය අනුව, ආහාර, පාන සහ දුම්කොළ වෙළඳපල පිරිවැටුම සඳහා ඉහළම දායකත්වයක් ලබා දුන් අතර (Melstacorp සහ Browns Investments හේතුවෙන්), අංශයේ දර්ශකය සියයට 2 කින් වර්ධනය විය. Melstacorp හි කොටසක මිල ශත 60 කින් (සියයට 1.57) ඉහළ ගොස් රු. 38.80 කි. බ්‍රවුන්ස් ඉන්වෙස්ට්මන්ට් හි කොටසක මිල ශත 10 කින් (සියයට 1.25) වර්ධනයක් වාර්තා කරමින් රු. 8.10.",
        "(එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් හේතුවෙන්) වෙළෙඳපොළ පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රවාහන අංශය දෙවැනි ඉහළම දායකත්වය ලබා දුන් අතර අංශයේ දර්ශකය සියයට 0.71 කින් ඉහළ ගියේය. එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්, ලංකා අයිඕසී සහ හේලීස් ද ඉහළම පිරිවැටුම් දායකයන් අතරට ඇතුළත් විය.",
        "ඊයේ මහ බැංකුව විසින් දෛනික ඩොලරයේ ගැනුම් අනුපාතිකය රුපියල් 358.53ක් ලෙසත් විකුණුම් මිල රුපියල් 368.90ක් ලෙසත් ප්‍රකාශයට පත් කළේය.",
        "FriMi ශ්‍රී ලාංකේය ෆින්ටෙක් කර්මාන්තයේ විප්ලවීය වෙනසක් ඇති කර වසර 5ක් සනිටුහන් කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "67.96 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 1 සිට මේ දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 1.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67.96 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7.2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 190 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 169.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "121",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 174 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 21.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 113 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "628,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 65.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "846,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 64.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "883,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සොෆ්ට්ලොජික් ජීවිත රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 63.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියනයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සොෆ්ට්ලොජික් කැපිටල් රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 33.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 5.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටගල වැවිලි රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 32.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 5.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 82.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "හේලීස්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොටගල වැවිලි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආහාර, බීම සහ දුම්කොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 2 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Melstacorp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශත 60 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 1.57 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "38.80 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශත 10 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 1.25 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8.10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රවාහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 0.71 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "හේලීස්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් 358.53 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "368.90 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර 5 ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකේය ෆින්ටෙක් කර්මාන්තයේ විප්ලවයක් ඇති කිරීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டதில் CSE உற்சாகம்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் புதிய ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்கவை தெரிவு செய்த முக்கியமான பாராளுமன்ற வாக்கெடுப்பின் பின்னர் CSE நேற்று உற்சாகமாக இருந்தது. வர்த்தக காலத்தில், அனைத்துப் பங்கு விலைக் குறியீடு 100 புள்ளிகள் வரை நகர்ந்து பின்னர் 67.96 புள்ளிகளில் நிலைபெற்றதாக பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "ஜூலை 1 முதல் இன்று வரை, வெளிநாட்டு வெளியேற்றம் ரூ. 365 மில்லியனுக்கும் அதிகமாக இருந்தது, இது சந்தையில் சாதகமான சூழ்நிலையாக இருந்தது. இரண்டு குறியீடுகளும் 1.5 சதவீதம் உயர்ந்தது, அதே நேரத்தில் விற்றுமுதல் ரூ. மூன்றாவது தொடர்ச்சியான அமர்வுக்கு 1 பில்லியன், சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "சந்தை நடவடிக்கைகள் மற்றும் வெளிநாட்டு வரவு சாதகமாக இருந்தது, ஏனெனில் உள்ளூர் மற்றும் வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்கள் IMF பிணையெடுப்பு நேற்று புதிய ஜனாதிபதியின் தேர்வுடன் வரப் போகிறது என்று உறுதியாகத் தெரிகிறது. அந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில் இரு குறியீடுகளும் மேல் நோக்கி நகர்ந்தன. அனைத்து பங்கு விலைக் குறியீடு 67.96 புள்ளிகளாலும், S மற்றும் P SL20 7.2 புள்ளிகளாலும் உயர்ந்தன. விற்றுமுதல் இரண்டு குறுக்குவழிகள் மூலம் ரூ.1.3 பில்லியனாக இருந்தது. அந்த கிராசிங்குகள் Melstacorp இல் பதிவாகியுள்ளன, இது 4.6 மில்லியன் பங்குகளை ரூ.190 மில்லியனைத் தாண்டியது; அதன் பங்குகள் 41 ரூபாய்க்கு வர்த்தகம் செய்யப்பட்டது மற்றும் JKH 1.4 மில்லியன் பங்கு அளவுகள் ரூபாய் 169.4 மில்லியனுக்கு மாறியது; அதன் பங்குகள் 121 ரூபாய்க்கு வர்த்தகம் செய்யப்பட்டது.",
        "சில்லறை விற்பனை சந்தையில், விற்றுமுதலுக்கு முக்கியமாக பங்களித்த முதல் ஏழு நிறுவனங்கள்; பிரவுன்ஸ் இன்வெஸ்ட்மென்ட்ஸ் ரூ 174 மில்லியன் (21.3 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 113 மில்லியன் (628,000 பங்குகள் வர்த்தகம்), லங்கா ஐஓசி ரூ 65.9 மில்லியன் (846,000 பங்குகள் வர்த்தகம்), ஹேலிஸ் ரூ 64.6 மில்லியன் (883,000 பங்குகள் லைஃப் 6 மில்லியன் வர்த்தகம்), Softlogic பங்குகள் 6 மில்லியன். (ஒரு மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), Softlogic Capital ரூ 33.9 மில்லியன் (5.5 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) மற்றும் கொட்டகலை பிளான்டேஷன்ஸ் ரூ 32.5 மில்லியன் (5.7 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்).",
        "இது உயர் நிகர மதிப்பு மற்றும் நிறுவன முதலீட்டாளர் பங்கேற்பு Melstacorp இல் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ், லங்கா ஐஓசி மற்றும் ஹேலிஸ் ஆகியவற்றில் கலப்பு ஆர்வம் காணப்பட்டது, அதே சமயம் பிரவுன்ஸ் இன்வெஸ்ட்மென்ட்ஸ், கொட்டகலை பிளான்டேஷன்ஸ் மற்றும் ஏசிஎம்இ பிரிண்டிங் & பேக்கேஜிங் (உரிமைகள்) ஆகியவற்றில் சில்லறை வட்டி குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "துறை வாரியாக, உணவு, பானங்கள் மற்றும் புகையிலை சந்தை வருவாயில் (மெல்ஸ்டாகார்ப் மற்றும் பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள் காரணமாக) முதன்மை பங்களிப்பாளராக இருந்தது, அதே நேரத்தில் துறை குறியீடு 2 சதவீதம் அதிகரித்தது. மெல்ஸ்டாகார்ப் பங்கு விலை 60 காசுகள் (1.57 சதவீதம்) அதிகரித்து ரூ. 38.80. பிரவுன்ஸ் இன்வெஸ்ட்மென்ட்ஸ் பங்கு விலை 10 சென்ட்கள் (1.25 சதவீதம்) அதிகரித்து ரூ. 8.10",
        "சந்தை வருவாயில் (எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் காரணமாக) போக்குவரத்துத் துறை இரண்டாவது அதிக பங்களிப்பை வழங்கியது, அதேவேளை துறைச் சுட்டெண் 0.71 வீதத்தால் அதிகரித்துள்ளது. எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ், லங்கா ஐஓசி மற்றும் ஹெய்லிஸ் ஆகிய நிறுவனங்களும் சிறந்த புரள்வுப் பங்களிப்பாளர்களாக உள்ளடங்கியுள்ளன.",
        "நேற்று, மத்திய வங்கி நாளாந்த டொலர் கொள்வனவு வீதம் 358.53 ரூபாவாகவும் விற்பனை விலை 368.90 ரூபாவாகவும் அறிவித்துள்ளது.",
        "FriMi இலங்கையின் Fintech தொழிற்துறையில் புரட்சியை ஏற்படுத்திய 5 வருடங்களைக் குறிக்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "67.96",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 1 முதல் இன்று வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.5 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "67.96",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7.2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டாகார்ப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "190 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "169.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "121",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள் ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "174 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21.3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "113 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "628,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "65.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "846,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "64.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "883,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாஃப்ட்லாஜிக் ஆயுள் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "63.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாஃப்ட்லாஜிக் மூலதனம் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "33.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொட்டகலை தோட்டங்கள் ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "32.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "82.7 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "16000",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெல்ஸ்டாகார்ப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொட்டகலை தோட்டங்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உணவு, பானம் மற்றும் புகையிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டாகார்ப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மெல்ஸ்டாகார்ப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 சென்ட்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.57 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "38.80",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 சென்ட்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.25 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8.10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0.71 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரூ.358.53",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "368.90",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் ஃபின்டெக் தொழிற்துறையில் புரட்சியை ஏற்படுத்துதல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}