{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131971",
  "time_ut": 1658412313,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "முட்டாள் தனமான போராட்டத்தின் பெறுபேறு மக்களால் புறக்கணிக்கப்பட்டவரை ஜனாதிபதியாக்கியுள்ளது - விமல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The result of a stupid struggle has made a person ignored by the people as President - Vimal",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The president has resigned after ordering never to use firearms against protesters.",
        "The person who is going to react to the protesters has become the President. Vimal Weerawansa, president of the National Freedom Front, said that the result of the stupid struggle has made Ranil Wickramasinghe, who was ignored by the people, the president.",
        "He mentioned the above while attending a press conference held on Thursday 21st at the office of the National Freedom Front in Colombo.",
        "President Gotabaya Rajapaksa, who won the election with the support of 69 lakh people, resigned due to the people's protest, and the leader of the United National Party, Ranil Wickremesinghe, who was ignored by the people and lost the election, has been elected as the president with the support of Podujana Peramuna.",
        "I have mentioned many times in the Parliament that to solve the basic problem facing the country, a solution should be found in a selfless way, if the current crisis is observed with selfish motives, other parties will get the benefit of it.",
        "Ranil Wickremesinghe was sworn in as the Prime Minister as a result of the protest on May 09, and he was sworn in as the Acting President as a result of the July 09 protest.",
        "We did not urge ex-President Gotabaya Rajapaksa to step down considering the critical nature of his resignation. The protesters lacked the experience to understand political operations.",
        "The president who ordered the protesters not to use guns when they besieged the presidential palace has resigned, the person who reacts to the protesters has been sworn in as the president. Ranil Wickremesinghe has become the president because of the stupid protest.",
        "Most of the members of parliament have chosen Ranil Wickremesinghe as the president considering their personal safety. The people of the country will now understand the improper activities of President Ranil Wickremesinghe by mentioning it as democracy."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "the National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday 21st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මෝඩ අරගලයක ප්‍රතිඵලය ජනතාව විසින් නොසලකා හරින ලද පුද්ගලයෙකු ජනාධිපති බවට පත් කර ඇත - විමල්",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව කිසිවිටෙක ගිනි අවි භාවිත නොකරන ලෙස නියෝග කිරීමෙන් අනතුරුව ජනාධිපතිවරයා ඉල්ලා අස්වී තිබේ.",
        "උද්ඝෝෂකයන්ට ප්‍රතිචාර දක්වන්න යන කෙනා ජනාධිපති වෙලා. මෝඩ අරගලයේ ප්‍රතිඵලය ජනතාව විසින් නොසලකා හරින ලද රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති කර ඇති බව ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ සභාපති විමල් වීරවංශ මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ 21 බ්‍රහස්පතින්දා කොළඹ ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ කාර්යාලයේ පැවැති මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමිනි.",
        "මිලියන 69ක ජනතා සහයෝගයෙන් මැතිවරණය ජයග්‍රහණය කළ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ජනතා විරෝධය හේතුවෙන් ඉල්ලා අස් වූ අතර, ජනතා නොසළකා හැර මැතිවරණයෙන් පරාජයට පත් වූ එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා එම සහයෝගයෙන් ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් විය. පොදුජන පෙරමුණේ.",
        "රට මුහුණ දී ඇති මූලික ප්‍රශ්නය විසඳීමට පරාර්ථකාමී ලෙස විසඳුමක් ලබා දිය යුතු බවත්, පවතින අර්බුදය ආත්මාර්ථකාමී අරමුණකින් නිරීක්ෂණය කළහොත් එහි වාසිය අනෙක් පාර්ශවයන්ට ලැබෙන බවත් මම පාර්ලිමේන්තුවේදී බොහෝ වාරයක් සඳහන් කළා.",
        "මැයි 09 වැනිදා පැවති විරෝධතාවයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස දිවුරුම් දුන් අතර ජූලි 09 වැනිදා පැවති විරෝධතාවයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ඔහු වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දුන්නේය.",
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ ඉල්ලා අස්වීමේ තීරණාත්මක ස්වභාවය සලකා බලමින් ඉල්ලා අස්වන ලෙස අපි ඔහුගෙන් ඉල්ලා සිටියේ නැත.විරෝධතාකරුවන්ට දේශපාලන ක්‍රියාන්විතයන් අවබෝධ කර ගැනීමේ අත්දැකීමක් තිබුණේ නැත.",
        "ජනපති මැදුර වටලා උද්ඝෝෂකයන්ට තුවක්කු පාවිච්චි නොකරන ලෙස නියෝග කළ ජනපති ඉල්ලා අස්වී විරෝධතාකරුවන්ට ප්‍රතිචාර දක්වන පුද්ගලයා ජනපති ලෙස දිවුරුම් දෙයි.මෝඩ විරෝධය නිසා රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනපති වී ඇත.",
        "බොහෝ මන්ත්‍රීවරුන් තමන්ගේ පුද්ගලික ආරක්‍ෂාව සලකා බලා රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපතිවරයා ලෙස තෝරාගෙන ඇත.ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ලෙස සඳහන් කරමින් රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයාගේ අනිසි ක්‍රියාකලාපය දැන් රටේ ජනතාවට වැටහෙනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21 බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முட்டாள் தனமான போராட்டத்தின் பெறுபேறு மக்களால் புறக்கணிக்கப்பட்டவரை ஜனாதிபதியாக்கியுள்ளது - விமல்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "போராட்டகாரர்களின் மீது ஒருபோதும் துப்பாக்கி பிரயோகத்தை மேற்கொள்ள வேண்டாம் என கட்டளையிட்ட ஜனாதிபதி பதவி விலகியுள்ளார்.",
        "போராட்டகாரர்களுக்கு எதிர்வினையை ஏற்படுத்தவுள்ள நபர் ஜனாதிபதியாகியுள்ளார். முட்டாள் தனமான போராட்டத்தின் பெறுபேறு மக்களால் புறக்கணிக்கப்பட்ட ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஜனாதிபதியாக்கியுள்ளது என தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தலைவர் விமல் வீரவன்ச தெரிவித்தார்.",
        "கொழும்பில் உள்ள தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் காரியாலயத்தில் 21 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துக்கொண்டு கருத்துரைக்கையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "69 இலட்ச மக்களின் ஆதரவுடன் தேர்தலில் வெற்றிப்பெற்ற ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ மக்கள் போராட்டத்தினால் பதவி விலகினார், மக்களால் புறக்கணிக்கப்பட்டு,தேர்தலில் தோல்வியடைந்த ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பொதுஜன பெரமுனவின் அனுசரனையுடன் ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "நாடு எதிர்க்கொண்டுள்ள அடிப்படை பிரச்சினைக்கு தீர்வு காண சுயநலமற்ற வகையில் தீர்வு காண வேண்டும், சுயநல நோக்கத்துடன் தற்போதைய நெருக்கடியினை அவதானித்தால் பிறிதொரு தரப்பினர் இதன் பயனை பெற்றுக்கொள்வார்கள் என்பதை பலமுறை பாராளுமன்றில் குறிப்பிட்டேன்.",
        "மே 09ஆம் திகதி போராட்டத்தின் பெறுபேறாக ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதமராக பதவியேற்றார்,ஜூலை 09 போராட்டத்தின் பெறுபேறாக அவர் பதில் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றார்.தற்போது ஜனாதிபதியாகியுள்ளார்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகினால் ஏற்படும் நெருக்கடியான தன்மையை கருத்திற்கொண்டே அவரை பதவி விலகுமாறு நாங்கள் வலியுறுத்தவில்லை.அரசியல் செயற்பாட்டை விளங்கிக்கொள்ளும் அளவிற்கு போராட்டகாரர்களிற்கு அனுபவம் இருக்கவில்லை.",
        "போராட்டகாரர்கள் ஜனாதிபதி மாளிகையை முற்றுகையிடும் போது அவர்கள் மீது துப்பாக்கி பிரயோகத்தை மேற்கொள்ள வேண்டாம் என கட்டளையிட்ட ஜனாதிபதி பதவி விலகியுள்ளார்,போராட்டகாரர்களுக்கு எதிர்வினையை ஏற்படுத்தும் நபர் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றுள்ளார்.முட்டாள்தனமான போராட்டத்தினால் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாகியுள்ளார்.",
        "பெரும்பாலான பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் தங்களின் தனிப்பட்ட பாதுகாப்பை கருத்திற்கொண்டே ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்கிரசிங்கவை தெரிவு செய்துள்ளார்கள்.ஜனநாயகம் என்று குறிப்பிட்டுக்கொண்டு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் முறையற்ற செயற்பாடுகளை நாட்டு மக்கள் இனி நன்கு விளங்கிக்கொள்வார்கள்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன் 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}