{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/flexiprint-wins-gold-at-national-business-excellence-awards-2/",
  "time_ut": 1658057520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Flexiprint wins Gold at National Business Excellence Awards",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Flexiprint wins Gold at National Business Excellence Awards",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Flexiprint Pvt. Ltd won the Gold award for Printing and Related Service Sector at National Business Excellence Awards- 2021 organised by the National Chamber of Commerce of Sri Lanka. The award ceremony was held in Colombo recently during which Flexprint Managing Director Isuru Abeywickrama received the award. Flexprint is a reputed packaging materials supplier which began its journey in 1994.",
        "At the time, Abeywickrama was invited to supply the best quality printed tea bag tags and printed tea envelopes to the local and international tea trade. Armed with a good track record of providing high quality printed offset packaging to the tea trade, he started providing tea bag tags and tea envelopes using flexography and water-based inks for the first time in Sri Lanka. Since then, Flexprint grew to be one of the most trusted flexo printing outfit in South-East Asia.",
        "DIMO’s Vocational Education arm DATS ventures into manufacturing training equipment",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gold at National Business Excellence Awards",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Flexiprint Pvt. Ltd",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Printing and Related Service Sector",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "National Business Excellence Awards- 2021",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Chamber of Commerce of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Flexprint",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Isuru Abeywickrama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abeywickrama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Flexprint",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South-East Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DIMO’s Vocational Education",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාතික ව්‍යාපාර විශිෂ්ටතා සම්මාන උළෙලේදී Flexiprint රන් දිනා ගනී",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Flexprint Pvt. Ltd ශ්‍රී ලංකා ජාතික වාණිජ මණ්ඩලය විසින් සංවිධානය කරන ලද ජාතික ව්‍යාපාර විශිෂ්ටතා සම්මාන - 2021 හි මුද්‍රණ සහ ආශ්‍රිත සේවා අංශය සඳහා රන් සම්මානය දිනා ගත්තේය. සම්මාන ප්‍රදානෝත්සවය පසුගියදා කොළඹදී පැවැත්වුණු අතර එහිදී Flexprint කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ඉසුරු අබේවික්‍රම මහතා සම්මානය ලබා ගත්තේය. Flexprint යනු 1994 දී සිය ගමන ආරම්භ කළ කීර්තිමත් ඇසුරුම් ද්‍රව්‍ය සැපයුම්කරුවෙකි.",
        "දේශීය හා ජාත්‍යන්තර තේ වෙළෙඳාම සඳහා හොඳම තත්ත්වයේ මුද්‍රිත තේ බෑග් ටැග් සහ මුද්‍රිත තේ ලියුම් කවර සැපයීමට අබේවික්‍රමට ආරාධනා කරන ලද්දේ එකල ය. තේ වෙළඳාමට උසස් තත්ත්වයේ මුද්‍රිත ඕෆ්සෙට් ඇසුරුම් සැපයීමේ හොඳ වාර්තාවකින් සන්නද්ධ ඔහු ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම වතාවට flexography සහ ජලය පදනම් කරගත් තීන්ත භාවිතා කරමින් තේ බෑග් ටැග් සහ තේ ලියුම් කවර සැපයීමට පටන් ගත්තේය. එතැන් සිට, Flexprint අග්නිදිග ආසියාවේ වඩාත්ම විශ්වාසදායක flexo මුද්‍රණ ඇඳුමක් බවට පත් විය.",
        "DIMO හි වෘත්තීය අධ්‍යාපන අංශය වන DATS පුහුණු උපකරණ නිෂ්පාදනයට පිවිසෙයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජාතික ව්‍යාපාර විශිෂ්ටතා සම්මාන උළෙලේදී රන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Flexprint Pvt. ලිමිටඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුද්‍රණ සහ ආශ්‍රිත සේවා අංශය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ජාතික ව්‍යාපාර විශිෂ්ටතා සම්මාන- 2021",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ජාතික වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Flexprint",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉසුරු අබේවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Flexprint",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිනිකොනදිග ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DIMO හි වෘත්තීය අධ්‍යාපනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேசிய வணிக சிறப்பு விருதுகளில் Flexprint தங்கம் வென்றது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "Flexprint Pvt. Ltd, இலங்கையின் தேசிய வர்த்தக சம்மேளனத்தினால் ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட தேசிய வர்த்தக சிறப்பு விருதுகள்- 2021 இல் அச்சிடுதல் மற்றும் தொடர்புடைய சேவைத் துறைக்கான தங்க விருதை வென்றது. இந்த விருது வழங்கும் விழா அண்மையில் கொழும்பில் இடம்பெற்றது இதன் போது Flexprint முகாமைத்துவ பணிப்பாளர் இசுரு அபேவிக்ரம விருதினை பெற்றுக் கொண்டார். Flexprint ஒரு புகழ்பெற்ற பேக்கேஜிங் பொருட்கள் சப்ளையர் ஆகும், இது 1994 இல் தனது பயணத்தைத் தொடங்கியது.",
        "அந்த நேரத்தில், உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச தேயிலை வர்த்தகத்திற்கு சிறந்த தரத்தில் அச்சிடப்பட்ட தேயிலை பை குறிச்சொற்கள் மற்றும் அச்சிடப்பட்ட தேயிலை உறைகளை வழங்க அபேவிக்ரம அழைக்கப்பட்டார். தேயிலை வர்த்தகத்திற்கு உயர்தர அச்சிடப்பட்ட ஆஃப்செட் பேக்கேஜிங் வழங்குவதில் நல்ல சாதனையுடன் ஆயுதம் ஏந்திய அவர், இலங்கையில் முதன்முறையாக ஃப்ளெக்ஸோகிராபி மற்றும் நீர் சார்ந்த மைகளைப் பயன்படுத்தி தேநீர் பைக் குறிச்சொற்கள் மற்றும் தேநீர் உறைகளை வழங்கத் தொடங்கினார். அப்போதிருந்து, Flexprint தென்கிழக்கு ஆசியாவில் மிகவும் நம்பகமான flexo பிரிண்டிங் ஆடைகளில் ஒன்றாக வளர்ந்தது.",
        "DIMO இன் தொழிற்கல்விப் பிரிவான DATS பயிற்சி உபகரணங்களைத் தயாரிப்பதில் ஈடுபட்டுள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தேசிய வணிக சிறப்பு விருதுகளில் தங்கம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Flexprint Pvt. லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அச்சிடும் மற்றும் தொடர்புடைய சேவைத் துறை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "தேசிய வணிக சிறப்பு விருதுகள்- 2021",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் தேசிய வர்த்தக சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃப்ளெக்ஸ் பிரிண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இசுரு அபேவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபேவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃப்ளெக்ஸ் பிரிண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தென்கிழக்கு ஆசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DIMO இன் தொழிற்கல்வி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}