{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Professionals-new-comers-in-Parliament-agree-to-support-Dullas-Jayasumana/342-241374",
  "time_ut": 1658216945,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Professionals, new comers in Parliament agree to support Dullas: Jayasumana",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Professionals, new comers in Parliament agree to support Dullas: Jayasumana",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Professionals and new comers in Parliament have come to an agreement that Dullas Alahapperuma should be made President, former minister Channa Jayasumana said.",
        "He told media that country is urging that someone who is free of fraud and corruption should lead the country and Mr. Alahapperuma bears such qualities.",
        "He said Mr. Alahapperuma manifested his plans to ensure political and economic stability during the next 18 months.",
        "He said Mr. Alahapperuma can garner around 20 votes more than the required votes . (Ajith Siriwardana and Yohan Perera)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Dullas",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Channa Jayasumana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the next 18 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ajith Siriwardana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yohan Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වෘත්තීයවේදීන්, පාර්ලිමේන්තුවට අලුතින් එන අය ඩලස්ට සහාය දෙන්න එකඟයි: ජයසුමන",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඩලස් අලහප්පෙරුම මහතා ජනාධිපති කළ යුතු බවට වෘත්තීයවේදීන් සහ පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණෙන නවකයින් එකඟතාවකට පැමිණ ඇතැයි හිටපු අමාත්‍ය චන්න ජයසුමන මහතා පැවසීය.",
        "වංචාවෙන් දූෂණයෙන් තොර අයෙක් රට මෙහෙයවිය යුතු බවට රටම ඉල්ලා සිටින බවත් අලහප්පෙරුම මහතා එවැනි ගුණාංගවලින් යුක්ත බවත් ඔහු මාධ්‍ය වෙත ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඉදිරි මාස 18 තුළ දේශපාලන හා ආර්ථික ස්ථාවරත්වය සහතික කිරීමට අලහප්පෙරුම මහතා සිය සැලසුම් ප්‍රකාශ කළ බව ඔහු පැවසීය.",
        "අලහප්පෙරුම මහතාට අවශ්‍ය ඡන්ද ප්‍රමාණයට වඩා ඡන්ද 20 ක් පමණ වැඩි ප්‍රමාණයක් ලබා ගත හැකි බව ඔහු පැවසීය. (අජිත් සිරිවර්ධන සහ යොහාන් පෙරේරා)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඩලස්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චන්න ජයසුමන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අජිත් සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යොහාන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தொழில் வல்லுநர்கள், பாராளுமன்றத்தில் புதிதாக வருபவர்கள் டலஸுக்கு ஆதரவளிக்க இணங்குகிறார்கள்: ஜயசுமண",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "டலஸ் அழகப்பெருமவை ஜனாதிபதியாக்குவது தொடர்பில் தொழில் வல்லுநர்கள் மற்றும் பாராளுமன்றத்திற்கு புதிதாக வருபவர்கள் இணக்கப்பாட்டுக்கு வந்துள்ளதாக முன்னாள் அமைச்சர் சன்ன ஜயசுமன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மோசடி மற்றும் ஊழலற்ற ஒருவரை நாட்டை வழிநடத்த வேண்டும் என்று நாடு வற்புறுத்துவதாகவும், திரு அழகப்பெரும அத்தகைய பண்புகளை கொண்டவர் என்றும் அவர் ஊடகங்களுக்கு தெரிவித்தார்.",
        "அடுத்த 18 மாதங்களில் அரசியல் மற்றும் பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை உறுதி செய்வதற்கான தனது திட்டங்களை திரு.அழப்பெரும வெளிப்படுத்தியதாக அவர் கூறினார்.",
        "தேவையான வாக்குகளை விட சுமார் 20 வாக்குகளை திரு. அழகப்பெருமவால் பெற முடியும் என்றார். (அஜித் சிறிவர்தன மற்றும் யோஹான் பெரேரா)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "டல்லாஸ்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சன்ன ஜெயசுமண",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 18 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அஜித் சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யோஹான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}