{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/உறவினை-மேலும்-வலுப்படுத்த-எதிர்பார்த்துள்ளோம்/175-302399",
  "time_ut": 1660574261,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "'உறவினை மேலும் வலுப்படுத்த எதிர்பார்த்துள்ளோம்'",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'We look forward to further strengthening the relationship'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "As India is celebrating the 75th anniversary of India's independence today, I extend my best wishes to our brothers and sisters in Sri Lanka. Meanwhile, it is a matter of great joy that Sri Lanka has also reached the 75th year of its independence.",
        "A series of events were held across Sri Lanka on this historic occasion, marking the 75th anniversary of India's independence (Asadika Amrit Mahotsav). The most important event of these celebrations can be mentioned the 75th Independence Day events jointly celebrated by India and Sri Lanka.",
        "Friends, India always has the people of Sri Lanka and their welfare in mind under the guidelines of Neighbor First Policy. As an indication of India's commitment to our Sri Lankans, an unprecedented amount of financial, economic and humanitarian assistance worth USD 4 billion has been provided this year. It is significant that India and the Indian people have come forward to address the various needs of the people of Sri Lanka quickly through our diversified assistance.",
        "Bilateral relations are emerging and developing in various new fields. During the visit of External Affairs Minister Dr. S. Jaishankar to Sri Lanka in March 2022, eight major agreements were signed between the two governments. The agreements range from Sri Lanka's unique digital identity system project to a US$15 million donation for the development of Buddhist communications, to defense and other issues. These are the inspirations of our relationship.",
        "India has been an active partner in driving Sri Lanka's economic recovery. Mutually beneficial Indian investments in various sectors such as ports, renewable energy, infrastructure etc. are significant factors in economic growth and employment growth.",
        "Cultural links between the two countries, common traditions and people-to-people bonds are the hallmarks of India-Sri Lanka relations. As we today move rapidly along the path created by our forefathers, we look forward to further strengthening this ancient bond for future generations.",
        "Once again I convey my best wishes to all the Indians in Sri Lanka and Sri Lankan brothers and sisters."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 75th year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Independence Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Neighbor First Policy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "USD 4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S. Jaishankar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "March 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$15 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India-Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "'සම්බන්ධතාවය තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා'",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉන්දියාව අද ඉන්දීය නිදහසේ 75 වැනි සංවත්සරය සමරන නිසා ශ්‍රී ලංකාවේ සිටින අපේ සහෝදර සහෝදරියන්ට මම මගේ සුබ පැතුම් පිරිනමනවා. මේ අතර ශ්‍රී ලංකාව ද නිදහස ලබා 75 වැනි වසරට පැමිණ තිබීම සතුටට කරුණකි.",
        "ඉන්දියාවේ නිදහසේ 75 වැනි සංවත්සරය (Asadika Amrit Mahotsav) සනිටුහන් කරමින් මෙම ඓතිහාසික අවස්ථාව වෙනුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව පුරා උත්සව මාලාවක් පවත්වන ලදී. මෙම සැමරුම්වල වැදගත්ම සිදුවීම ලෙස ඉන්දියාව සහ ශ්‍රී ලංකාව එක්ව සමරන 75 වැනි නිදහස් දින උත්සව සඳහන් කළ හැකිය.",
        "මිත්‍රවරුනි, අසල්වැසි පළමු ප්‍රතිපත්තියේ මාර්ගෝපදේශ යටතේ ඉන්දියාව සැමවිටම ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව සහ ඔවුන්ගේ සුබසාධනය මනසේ තබා ගනී. අපේ ශ්‍රී ලාංකිකයන් වෙනුවෙන් ඉන්දියාව දක්වන කැපවීම පෙන්නුම් කිරීමක් ලෙස මේ වසරේ පෙර නොවූ විරූ ලෙස ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 4ක් වටිනා මූල්‍ය, ආර්ථික සහ මානුෂීය ආධාර ප්‍රදානය කර ඇත. අපගේ විවිධාංගීකරණය වූ සහය තුළින් ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවගේ විවිධ අවශ්‍යතා කඩිනමින් විසඳීමට ඉන්දියාව සහ ඉන්දීය ජනතාව ඉදිරිපත් වීම විශේෂත්වයකි.",
        "ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා විවිධ නව ක්ෂේත්‍ර ඔස්සේ මතුවෙමින් වර්ධනය වෙමින් පවතී. 2022 මාර්තු මාසයේදී විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය ආචාර්ය එස්. ජයශංකර් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි අවස්ථාවේදී රජයන් දෙක අතර ප්‍රධාන ගිවිසුම් අටකට අත්සන් තැබිණි. මෙම ගිවිසුම් ශ්‍රී ලංකාවේ අද්විතීය ඩිජිටල් අනන්‍යතා පද්ධති ව්‍යාපෘතියේ සිට බෞද්ධ සන්නිවේදන සංවර්ධනය, ආරක්‍ෂාව සහ වෙනත් කරුණු සඳහා ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 15 ක පරිත්‍යාගයක් දක්වා විහිදේ. මේවා අපගේ සම්බන්ධතාවයේ ආශ්වාදයන් වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික ප්‍රකෘතිය සඳහා ඉන්දියාව ක්‍රියාකාරී හවුල්කරුවෙකි. වරාය, පුනර්ජනනීය බලශක්තිය, යටිතල පහසුකම් ආදී විවිධ අංශවල අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් වාසිදායක ඉන්දියානු ආයෝජන ආර්ථික වර්ධනයේ සහ රැකියා වර්ධනයේ වැදගත් සාධක වේ.",
        "දෙරට අතර සංස්කෘතික සබඳතා, පොදු සම්ප්‍රදායන් සහ මිනිසුන් අතර ඇති බැඳීම් ඉන්දියා - ශ්‍රී ලංකා සබඳතාවල ලක්ෂණ වේ. අද අපි අපේ මුතුන් මිත්තන් නිර්මාණය කළ මාවතේ වේගයෙන් ගමන් කරන විට, අනාගත පරම්පරාව සඳහා මෙම පැරණි බැඳීම තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙමු.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සිටින සියලුම ඉන්දියානුවන්ට සහ ශ්‍රී ලාංකීය සහෝදර සහෝදරියන්ට නැවත වරක් මගේ සුභ පැතුම් පිරිනමනවා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75 වන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "නිදහස් දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අසල්වැසි පළමු ප්‍රතිපත්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 4 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්. ජයශංකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 15ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව-ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "'உறவினை மேலும் வலுப்படுத்த எதிர்பார்த்துள்ளோம்'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இந்திய சுதந்திரத்தின் 75ஆவது ஆண்டு நிறைவினை இன்றைய தினம் இந்தியா கொண்டாடும் நிலையில், இலங்கையிலுள்ள எமது சகோதர சகோதரிகளுக்கு நல்வாழ்த்துகளை தெரிவித்துக்கொள்கின்றேன். இதேவேளை, இலங்கையும் தனது சுதந்திரத்தின் 75ஆம் ஆண்டினை எட்டியுள்ளமை மிகவும் மகிழ்ச்சிக்குரிய விடயமாகும்.",
        "இந்திய சுதந்திரத்தின் 75ஆவது ஆண்டு நிறைவினைக்கொண்டாடும் (ஆசாதிகா அம்ரித் மஹோத்சவ்) இந்த வரலாற்று சிறப்புமிக்க தருணத்தில் இலங்கை முழுவதும் தொடர்ச்சியான பல நிகழ்வுகள் நடத்தப்பட்டன. இந்தக் கொண்டாட்டங்களின் மிகவும் முக்கிய நிகழ்வாக இந்தியாவும் இலங்கையும் இணைந்து கொண்டாடும் 75ஆவது சுதந்திர தின நிகழ்வுகளை குறிப்பிட முடியும்.",
        "நண்பர்களே, அயலுறவுக்கு முதலிடம் கொள்கையின் வழிகாட்டல்களின்கீழ் இலங்கை மக்களையும் அவர்களின் நல்வாழ்வினையும் இந்தியா எந்நேரமும் தன்மனதில் கொண்டுள்ளது. எமது சகோதர இலங்கையர்களுக்கான, இந்தியாவின் அர்ப்பணிப்பினைச் சுட்டிக் காட்டும் முகமாக முன்னொருபோதும் இல்லாதவகையில் 4 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் பெறுமதியான நிதி, பொருளாதார மற்றும் மனிதாபிமான உதவிகள் இந்த ஆண்டில் வழங்கப்பட்டுள்ளன. இவ்வாறான எமது பன்முகப்படுத்தப்பட்ட உதவிகள் ஊடாக இலங்கை மக்களின் பல்வேறு தேவைகளையும் துரிதமாக நிவர்த்தி செய்து கொள்வதற்காக இந்தியாவும் இந்திய மக்களும் முன்வந்திருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கவிடயமாகும்.",
        "இருதரப்பு உறவுகள் பல்வேறு புதிய துறைகளிலும் தோற்றம்பெற்று வளர்ந்து வருகின்றன. 2022 மார்ச் மாதம் வெளியுறவுத் துறை அமைச்சர் டாக்டர்.எஸ்.ஜெய்சங்கர் அவர்கள் இலங்கைக்கு விஜயம் மேற்கொண்டிருந்த சமயத்தில் இரு அரசாங்கங்களுக்கும் இடையில் எட்டு முக்கிய உடன்படிக்கைகள் கைச்சாத்திடப்பட்டிருந்தன. இலங்கையின்  பிரத்தியேக டிஜிட்டல் அடையாள முறைமை திட்டம் முதல் பௌத்த தொடர்புகளின் மேம்பாட்டுக்கான 15 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் நன்கொடை ஈறாக, பாதுகாப்பு மற்றும் ஏனைய விடயங்கள் வரையிலான பல்வேறு துறைகளையும் சார்ந்ததாக இந்த உடன்படிக்கைகள் அமைகின்றன. எமது உறவின் உத்வேகத்தைக் கட்டியம் கூறுவதாக இவை அமைந்துள்ளன.",
        "இலங்கையின் பொருளாதார மீட்சிக்கு உந்து சக்தியை வழங்கும் வினைத்திறன் மிக்க ஒரு பங்காளியாக இந்தியா உள்ளது. துறைமுகங்கள், புதுப்பிக்கத்தக்க சக்தி, உட்கட்டமைப்பு போன்ற பல்வேறு துறைகள் உள்ளிட்ட பரஸ்பரம் நன்மை தரும் வகையிலான இந்திய முதலீடுகள் பொருளாதாரத்தை மேம்படுத்துவதிலும் வேலைவாய்ப்பினை அதிகரிப்பதிலும் மிகவும் முக்கியமான காரணிகளாக உள்ளமை குறிப்பிடத்தக்க விடயமாகும்.",
        "இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான நாகரீக ரீதியிலான தொடர்புகள், பொதுவான மரபுகள், மக்கள் இடையிலான பிணைப்புகள் ஆகியவை இந்திய-இலங்கை உறவின் சிறப்பம்சங்களாகும். நமது முன்னோர்களால் உருவாக்கப்பட்ட வழித்தடத்தில் இன்று நாம் துரிதமாக முன்னேறி வரும் நிலையில் எதிர்கால சந்ததிக்காக இப்புராதனமான உறவினை மேலும் வலுப்படுத்த எதிர்பார்த்துள்ளோம்.",
        "இலங்கையிலுள்ள சகல இந்தியர்களுக்கும், இலங்கை சகோதர சகோதரிகளுக்கும் மீண்டும் ஒரு தடவை எனது நல்வாழ்த்துகளை தெரிவித்துக்கொள்கின்றேன்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75 வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "75வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சுதந்திர தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அண்டை முதல் கொள்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "4 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ். ஜெய்சங்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$15 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா-இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}