{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130489",
  "time_ut": 1656582473,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வவுனியாவில் காணாமல் ஆக்கப்பட்டோரின் உறவினர்கள் கவனயீர்ப்பு போராட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Relatives of missing persons protest in Vavuniya",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Relatives of the missing in the Vavuniya district staged a protest today (Thursday 30).",
        "The protest was held in front of the old bus stand in Vavuniya.",
        "Protesters, meanwhile, objected to the letter being sent to relatives of the missing by the Office of the Missing Persons, accusing it of sending letters to the UN for retrieval."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vavuniya",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thursday 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Office of the Missing Persons",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අතුරුදන්වූවන්ගේ ඥාතීන් වවුනියාවේ විරෝධතාවක",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "වවුනියාව දිස්ත්‍රික්කයේ අතුරුදන්වූවන්ගේ ඥාතීන් අද (30 බ්‍රහස්පතින්දා) විරෝධතාවක නිරත විය.",
        "වවුනියාව පැරණි බස් නැවතුම්පොළ ඉදිරිපිට පැවති මෙම විරෝධතාවයේදී ඔවුන් විරෝධතාවයේ නිරත වූයේ \"ජාත්‍යන්තරය අපට සාධාරණයක් ඉටු කර තිබේද\" යන තේමාව යටතේයි.",
        "මේ අතර අතුරුදන්වූවන්ගේ කාර්යාලය මගින් අතුරුදන්වූවන්ගේ ඥාතීන් වෙත ලිපිය යැවීමට විරෝධය පළ කළ විරෝධතාකරුවෝ එය යළි ලබා ගැනීම සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයට ලිපි යවන බවට චෝදනා කළහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වවුනියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අතුරුදන් වූවන්ගේ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வவுனியாவில் காணாமல் ஆக்கப்பட்டோரின் உறவினர்கள் கவனயீர்ப்பு போராட்டம்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "வவுனியா மாவட்ட வலிந்து காணாமல் ஆக்கப்பட்டோரின் உறவினர்கள் இன்று 30 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை கவனயீர்ப்பு  போராட்டத்தில் ஈடுபட்டனர்.",
        "வவுனியா பழைய பேருந்து நிலையத்திற்கு முன்பாக இடம்பெற்ற இப்போராட்டத்தில் சர்வதேசமே எமக்கான நீதியை பெற்றுத்தா என்ற தொனிப்பொருளில் போராட்டத்தினை முன்னெடுத்திருந்தனர்.",
        "இதேவேளை காணாமல்போனாரின் அலுவலகத்தினால் காணாமல் ஆக்கப்பட்டோரின் உறவினர்களுக்கு அனுப்பப்பட்டுள்ள கடிதத்திற்கும் ஆட்சேபனை தெரிவித்திருந்த போராட்டக்காரர்கள் ஐ.நா.விற்கு கண்துடைப்புக்காக இவ்வாறு கடிதங்கள் அனுப்பப்படுவதாகவும் குற்றம் சாட்டியிருந்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வவுனியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வியாழன் 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காணாமல் போனோர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}