{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/26/man-arrested-for-posting-disruptive-content/",
  "time_ut": 1658812260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Man arrested for posting disruptive content",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Man arrested for posting disruptive content",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka Police arrested a 28-year-old man from Galle for posting content online with the intention of creating unrest among the public and disrupting the peace.",
        "The arrest was made based on information provided to the Criminal Investigations Department (CID).",
        "The suspect was produced to the Galle Magistrate's Court on Monday (25) and was remanded to the 8th of August.",
        "Sri Lanka Police said the main suspect who posted the original content, and others associated with the post will be arrested for investigations.",
        "IGP & Senior Cops failed to protect peaceful protestors – HRCSL"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Criminal Investigations Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Galle Magistrate's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IGP & Senior Cops",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කඩාකප්පල්කාරී අන්තර්ගතයන් පළ කළ පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); මහජනතාව අතර නොසන්සුන්තාවක් ඇති කර සාමය කඩකිරීමේ අරමුණින් අන්තර්ජාලය ඔස්සේ අන්තර්ගතය පළ කළ 28 හැවිරිදි ගාල්ල ප්‍රදේශයේ තරුණයෙකු ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට (CID) ලැබුණු තොරතුරකට අනුව මෙම අත්අඩංගුවට ගැනීම සිදු කර ඇත.",
        "සැකකරු සඳුදා (25) ගාල්ල මහේස්ත‍්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමෙන් අනතුරුව අගෝස්තු 8 වැනිදා දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පැවසුවේ මුල් අන්තර්ගතය පළ කළ ප්‍රධාන සැකකරු සහ එම සටහනට සම්බන්ධ වෙනත් අය විමර්ශන සඳහා අත්අඩංගුවට ගන්නා බවයි.",
        "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් ආරක්ෂා කිරීමට පොලිස්පති සහ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් නිලධාරීන් අසමත් විය - HRCSL"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාල්ල මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති සහ ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් නිලධාරීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இடையூறு விளைவிக்கும் உள்ளடக்கத்தை பதிவிட்டதற்காக ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); பொதுமக்கள் மத்தியில் அமைதியின்மையை ஏற்படுத்தி அமைதியை சீர்குலைக்கும் நோக்கத்துடன் இணையத்தில் உள்ளடக்கத்தை வெளியிட்டதற்காக காலியைச் சேர்ந்த 28 வயதுடைய நபரொருவரை இலங்கை பொலிஸார் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களத்திற்கு (CID) வழங்கப்பட்ட தகவலின் அடிப்படையில் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "சந்தேகநபர் திங்கட்கிழமை (25) காலி நீதவான் நீதிமன்றில் ஆஜர்படுத்தப்பட்டு ஆகஸ்ட் 8 ஆம் திகதி வரை விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "அசல் உள்ளடக்கத்தை இடுகையிட்ட பிரதான சந்தேக நபர் மற்றும் இடுகையுடன் தொடர்புடைய மற்றவர்கள் விசாரணைகளுக்காக கைது செய்யப்படுவார்கள் என்று இலங்கை காவல்துறை தெரிவித்துள்ளது.",
        "அமைதியான போராட்டக்காரர்களை பாதுகாக்க ஐஜிபி மற்றும் மூத்த போலீசார் தவறிவிட்டனர் - HRCSL"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐஜிபி & மூத்த போலீசார்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}