{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/brandix-undp-partner-to-cultivate-500-acres-during-mid-season/",
  "time_ut": 1658057460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Brandix, UNDP partner to cultivate 500 acres during mid-season",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Brandix, UNDP partner to cultivate 500 acres during mid-season",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The ongoing economic crisis in Sri Lanka calls for immediate assistance for the most vulnerable communities who are severely affected by the medical and food shortage.",
        "The United Nations Development Programme (UNDP) in Sri Lanka recently launched an ‘Individual and Private Sector Giving Facility for Emergency Relief’ to facilitate interested private sector organizations and individuals to contribute towards procurement of urgent medical supplies and addressing food security needs with Hemas Holdings PLC, Dilmah Ceylon Tea Company, Brandix Apparel Limited and Daraz Sri Lanka coming on board to pledge their commitment.",
        "In response, Brandix Apparel Limited has come forward to contribute towards the facility to food security related efforts by partnering to cultivate 500 acres during the mid-season. An exchange of letters took place recently with Ashroff Omar, Group CEO, Brandix Apparel Limited, and Robert Juhkam, Resident Representative, UNDP in Sri Lanka with the participation of Natasha Boralessa, Group Director, Brandix Apparel Limited, Malika Samaraweera, Group Head of Corporate Social Responsibility, Brandix Apparel Limited, Fadhil Bakeer Markar, Policy and Engagement Team Leader, UNDP in Sri Lanka and Sampath Abeyrathne, Technical Coordinator, Climate and Environment Team, UNDP in Sri Lanka.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UNDP",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "cultivate 500 acres",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "mid-season",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United Nations Development Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hemas Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilmah Ceylon Tea Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Brandix Apparel Limited",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Brandix Apparel Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500 acres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "mid-season",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ashroff Omar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Brandix Apparel Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Robert Juhkam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Resident Representative",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Natasha Boralessa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Brandix Apparel Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Malika Samaraweera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Corporate Social Responsibility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Brandix Apparel Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Markar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Policy and Engagement Team Leader",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sampath Abeyrathne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Climate and Environment Team",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බ්‍රැන්ඩික්ස්, UNDP හවුල්කරුවා වන මැද කන්නයේ අක්කර 500ක් වගා කිරීමට",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින ආර්ථික අර්බුදය වෛද්‍ය හා ආහාර හිඟයෙන් දැඩි ලෙස පීඩාවට පත් වූ වඩාත් අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන් සඳහා කඩිනම් ආධාර ඉල්ලා සිටී.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහන (UNDP) මෑතකදී හේමාස් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී සමඟ හදිසි වෛද්‍ය සැපයුම් ප්‍රසම්පාදනය සහ ආහාර සුරක්ෂිතතා අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා උනන්දුවක් දක්වන පෞද්ගලික අංශයේ ආයතන සහ පුද්ගලයින්ට පහසුකම් සැලසීම සඳහා 'හදිසි සහන සඳහා තනි පුද්ගල සහ පෞද්ගලික අංශයේ පහසුකම් ලබා දීම' දියත් කරන ලදී. , Dilmah Ceylon Tea Company, Limited Brandix Apparel Limited සහ Daraz Sri Lanka ඔවුන්ගේ කැපවීමට ප්‍රතිඥා දීමට පැමිණේ.",
        "ඊට ප්‍රතිචාර වශයෙන් සීමාසහිත බ‍්‍රැන්ඩික්ස් ඇපරල් සමාගම, මධ්‍යම කන්නයේ දී අක්කර 500ක් වගා කිරීමට හවුල් වෙමින් ආහාර සුරක්ෂිතතාව සම්බන්ධ ප‍්‍රයත්නයන් සඳහා පහසුකම් සැලසීමට දායක වීමට ඉදිරිපත් වී ඇත. සීමාසහිත Brandix ඇපරල් සමාගමේ සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Ashroff Omar සහ UNDP හි ශ්‍රී ලංකාවේ නේවාසික නියෝජිත Robert Juhkam සමඟ ලිපි හුවමාරුවක් පසුගියදා Brandix Apparel Limited හි සමූහ අධ්‍යක්ෂිකා Natasha Boralessa, Malika Samaraweera, සමුහ ආයතනික ප්‍රධානී මහත්මියගේ සහභාගීත්වයෙන් සිදු විය. සමාජ වගකීම, සීමාසහිත බ්‍රැන්ඩික්ස් ඇපරල් සමාගම, ශ්‍රී ලංකාවේ UNDP හි ප්‍රතිපත්ති සහ ක්‍රියාකාරිත්ව කණ්ඩායම් නායක ෆාදිල් බාකීර් මාකර් සහ ශ්‍රී ලංකාවේ UNDP හි තාක්ෂණික සම්බන්ධීකාරක, දේශගුණය සහ පරිසර කණ්ඩායමේ සම්පත් අබේරත්න.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UNDP",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අක්කර 500ක් වගා කරනවා",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "මැද කන්නය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හේමාස් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilmah Ceylon Tea Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත බ්‍රැන්ඩික්ස් ඇපරල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීමාසහිත බ්‍රැන්ඩික්ස් ඇපරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අක්කර 500ක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මැද කන්නය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අෂ්රොෆ් ඕමාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත බ්‍රැන්ඩික්ස් ඇපරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොබට් ජුකාම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නේවාසික නියෝජිතයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නතාෂා බොරලැස්ස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත බ්‍රැන්ඩික්ස් ඇපරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මලිකා සමරවීර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආයතනික සමාජ වගකීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත බ්‍රැන්ඩික්ස් ඇපරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාකර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රතිපත්ති සහ බැඳීම් කණ්ඩායම් නායකයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සම්පත් අබේරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දේශගුණය සහ පරිසර කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Brandix, UNDP பங்குதாரர் 500 ஏக்கரில் நடுப் பருவத்தில் பயிரிட",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் நிலவும் பொருளாதார நெருக்கடி, மருத்துவ மற்றும் உணவுப் பற்றாக்குறையால் கடுமையாகப் பாதிக்கப்பட்டுள்ள மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களுக்கு உடனடி உதவியைக் கோருகிறது.",
        "இலங்கையில் ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் அபிவிருத்தித் திட்டம் (UNDP) அண்மையில் ஹெமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சியுடன் அவசர மருத்துவப் பொருட்களைக் கொள்வனவு செய்வதற்கும் உணவுப் பாதுகாப்புத் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கும் ஆர்வமுள்ள தனியார் துறை நிறுவனங்கள் மற்றும் தனிநபர்களுக்கு உதவுவதற்காக 'தனிப்பட்ட மற்றும் தனியார் துறைகளுக்கு அவசர நிவாரணத்திற்கான வசதி' ஒன்றை அறிமுகப்படுத்தியது. , Dilmah Ceylon Tea Company, Brandix Apparel Limited மற்றும் Daraz Sri Lanka ஆகிய நிறுவனங்கள் தங்கள் உறுதிமொழியை உறுதிமொழியாக வழங்குகின்றன.",
        "இதற்குப் பதிலடியாக, Brandix Apparel Limited, இடைப்பட்ட காலத்தில் 500 ஏக்கரில் பயிரிட கூட்டாளியாக இணைந்து உணவுப் பாதுகாப்பு தொடர்பான முயற்சிகளுக்கான வசதிக்கு பங்களிக்க முன்வந்துள்ளது. Brandix Apparel Limited குழுமத்தின் CEO, Ashroff Omar மற்றும் UNDP இன் இலங்கையின் வதிவிடப் பிரதிநிதி Robert Juhkam ஆகியோருடன் Brandix Apparel Limited குழும பணிப்பாளர் Natasha Boralessa, குழுமத் தலைவர் மலிகா சமரவீர ஆகியோரின் பங்களிப்புடன் கடிதப் பரிமாற்றம் அண்மையில் இடம்பெற்றது. சமூகப் பொறுப்பு, Brandix Apparel Limited, Fadhil Bakeer Markar, Policy and Engagement Team Leader, Sri Lanka UNDP மற்றும் சம்பத் அபேரத்னே, தொழில்நுட்ப ஒருங்கிணைப்பாளர், காலநிலை மற்றும் சுற்றுச்சூழல் குழு, இலங்கையில் UNDP.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UNDP",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "500 ஏக்கர் விவசாயம்",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "இடைக்காலம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் வளர்ச்சித் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹேமாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தில்மா சிலோன் தேயிலை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிராண்டிக்ஸ் அப்பேரல் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிராண்டிக்ஸ் அப்பேரல் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500 ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இடைக்காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அஷ்ரோஃப் உமர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிராண்டிக்ஸ் அப்பேரல் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட் ஜுஹ்காம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குடியுரிமைப் பிரதிநிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நடாஷா போரலேசா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிராண்டிக்ஸ் அப்பேரல் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மலிகா சமரவீர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூட்டாண்மை சமூக பொறுப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிராண்டிக்ஸ் அப்பேரல் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்க்கர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொள்கை மற்றும் ஈடுபாடு குழு தலைவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சம்பத் அபேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலநிலை மற்றும் சுற்றுச்சூழல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}