{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Some-conspirators-trying-to-taint-struggle-SYU/342-240904",
  "time_ut": 1657603764,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Some conspirators trying to taint struggle: SYU",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Some conspirators trying to taint struggle: SYU",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Some conspirators were attempting to taint the genuine struggle by resorting to various activities within the President’s House, Presidential Secretariat and Temple Trees that were taken over by the protesters, Socialists Youth Union (SYU) said yesterday.",
        "SYU Convener Eranga Gunasekara told a news conference that they, as an active party to the struggle, were intervening to restrict various activities within the premises taken over by the protesters.",
        "He said this while responding to a question that the behaviour and activities of the protesters inside the President’s House, Presidential Secretariat and Temple Trees have been questioned by various people.",
        "“People had to take over these premises as the rulers refuse to step down as demanded by the people. They should have relinquished their positions, realising the aftermath of the struggle. This struggle is not over yet. Some conspirators are trying to taint and divert the genuine purpose of this struggle. As an active party to this struggle, we are mediating to restrict such activities,” he said and added that people should be aware of this situation. He said their struggle is not with the buildings and equipment but with President Gotabaya Rajapaksa, Prime Minister Ranil Wickremesinghe and the 74-year-old political system.",
        "Gunasekara said they have learnt that an investigation has begun into the premises taken over by the protesters and that there was a move to arrest some of the protesters. “We urge the IGP to stop such moves,” he said.(Ajith Siriwardana)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Presidential Secretariat",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Socialists Youth Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Presidential Secretariat",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "74-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අරගලය කෙලෙසීමට උත්සාහ කරන සමහර කුමන්ත්‍රණකරුවන්: SYU",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විරෝධතාකරුවන් විසින් අත්පත් කර ගත් ජනාධිපති මන්දිරය, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය සහ අරලියගහ මන්දිරය තුළ විවිධ ක්‍රියාකාරකම්වලට යොමු වෙමින් සැබෑ අරගලය කෙලෙසීමට ඇතැම් කුමන්ත්‍රණකරුවන් උත්සාහ කරන බව සමාජවාදී තරුණ සංගමය ඊයේ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "SYU කැඳවුම්කරු එරංග ගුණසේකර ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදී කියා සිටියේ අරගලයේ ක්‍රියාකාරී පාර්ශ්වයක් ලෙස ඔවුන් විරෝධතාකරුවන් විසින් අත්පත් කරගත් පරිශ්‍රය තුළ විවිධ ක්‍රියාකාරකම් සීමා කිරීමට මැදිහත් වන බවයි.",
        "ඔහු මේ බව කියා සිටියේ ජනාධිපති මන්දිරය, ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය සහ අරලියගහ මන්දිරය තුළ විරෝධතාකරුවන්ගේ හැසිරීම් සහ ක්‍රියාකාරකම් විවිධ පුද්ගලයන් විසින් ප්‍රශ්න කරන ලද බවට ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමිනි.",
        "“ජනතාවගේ ඉල්ලීම පරිදි පාලකයන් ඉවත් වීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීම නිසා ජනතාවට මෙම පරිශ්‍ර පවරා ගැනීමට සිදු වුණා. අරගලයේ ප්‍රතිඵලය අවබෝධ කරගෙන ඔවුන් තම තනතුරු අත්හැරිය යුතුව තිබුණි. මේ අරගලය තවම ඉවර නැහැ. සමහර කුමන්ත්‍රණකරුවන් මේ අරගලයේ සැබෑ අරමුණ කෙලෙසමින් වෙනතකට යොමු කිරීමට උත්සාහ කරනවා. මෙම අරගලයේ ක්‍රියාකාරී පාර්ශ්වයක් ලෙස අප මැදිහත් වී මෙවැනි ක්‍රියාකාරකම් සීමා කිරීමට මැදිහත් වෙනවා” යැයි පැවසූ ඔහු මේ තත්ත්වය පිළිබඳව ජනතාව අවධානයෙන් සිටිය යුතු බවද පැවසීය. ඔවුන්ගේ අරගලය ගොඩනැඟිලි සහ උපකරණ සමඟ නොව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ, අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ සහ 74 වසරක දේශපාලන ක්‍රමය සමඟ බව ඔහු පැවසීය.",
        "ගුණසේකර කියා සිටියේ විරෝධතාකරුවන් විසින් අත්පත් කර ගත් පරිශ්‍රය පිළිබඳව පරීක්ෂණයක් ආරම්භ කර ඇති බවත් විරෝධතාකරුවන් කිහිප දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගැනීමේ සූදානමක් පවතින බවත් දැනගත් බවයි. මෙවැනි ක්‍රියා නවත්වන ලෙස අපි පොලිස්පතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටිනවා.(අජිත් සිරිවර්ධන)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සමාජවාදී තරුණ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "74 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சில சதிகாரர்கள் போராட்டத்தை களங்கப்படுத்த முயற்சிக்கின்றனர்: SYU",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "போராட்டக்காரர்களால் கையகப்படுத்தப்பட்ட ஜனாதிபதி மாளிகை, ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் அலரிமாளிகை ஆகிய இடங்களுக்குள் பல்வேறு நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட்டு உண்மையான போராட்டத்தை கெடுக்க சில சதிகாரர்கள் முயற்சிப்பதாக சோசலிஸ்ட் இளைஞர் சங்கம் (SYU) நேற்று தெரிவித்துள்ளது.",
        "SYU கன்வீனர் எரங்க குணசேகர ஒரு செய்தி மாநாட்டில் கூறுகையில், போராட்டத்தின் தீவிர கட்சியாக, போராட்டக்காரர்களால் கைப்பற்றப்பட்ட வளாகத்திற்குள் பல்வேறு நடவடிக்கைகளை கட்டுப்படுத்த தலையிடுகிறோம்.",
        "ஜனாதிபதி மாளிகை, ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் அலரிமாளிகை ஆகியவற்றிற்குள் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களின் நடத்தை மற்றும் செயற்பாடுகள் குறித்து பல்வேறு தரப்பினரால் கேள்வி எழுப்பப்பட்டுள்ளதாக கேள்வி ஒன்றுக்கு பதிலளிக்கும் போதே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "“மக்களின் கோரிக்கையை ஏற்று ஆட்சியாளர்கள் பதவி விலக மறுப்பதால், இந்த வளாகங்களை மக்கள் கையகப்படுத்த வேண்டியதாயிற்று. போராட்டத்தின் பின்விளைவுகளை உணர்ந்து அவர்கள் தங்கள் பதவிகளை துறந்திருக்க வேண்டும். இந்தப் போராட்டம் இன்னும் ஓயவில்லை. சில சதிகாரர்கள் இந்தப் போராட்டத்தின் உண்மையான நோக்கத்தை கெடுக்கவும் திசை திருப்பவும் முயற்சிக்கின்றனர். இந்த போராட்டத்தின் தீவிர கட்சி என்ற வகையில், இதுபோன்ற நடவடிக்கைகளை கட்டுப்படுத்த நாங்கள் மத்தியஸ்தம் செய்கிறோம், ”என்று அவர் மேலும் கூறினார், மேலும் இந்த நிலைமை குறித்து மக்கள் விழிப்புடன் இருக்க வேண்டும். அவர்களின் போராட்டம் கட்டிடங்கள் மற்றும் உபகரணங்களுடன் அல்ல, மாறாக ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க மற்றும் 74 வருட அரசியல் அமைப்புடன் தான் உள்ளது என்றார்.",
        "போராட்டக்காரர்களால் கையகப்படுத்தப்பட்ட வளாகங்கள் குறித்து விசாரணை தொடங்கியுள்ளதாகவும், போராட்டக்காரர்கள் சிலரை கைது செய்ய நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அறிந்ததாக குணசேகர கூறினார். இவ்வாறான நகர்வுகளை நிறுத்துமாறு பொலிஸ் மா அதிபரை நாம் வலியுறுத்துகின்றோம் என அவர் கூறினார்.(அஜித் சிறிவர்தன)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சோசலிஸ்ட் இளைஞர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "74 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணசேகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}