{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/අපි-රනිල්ව-ජනාධිපති-කළේ-කොහා-බව-දැනගෙනයි/11-396839",
  "time_ut": 1662120289,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අපි රනිල්ව ජනාධිපති කළේ කොහා බව දැනගෙනයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "We made Ranil the president knowing where",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Urban Development and Housing Minister Mr. Prasanna Ranatunga said in the budget debate today (2) that President Ranil was allowed to lay his eggs in our nest without knowing where.",
        "Therefore, he said that coho's eggs are protected and the caterpillars that come to eat the eggs are killed.",
        "\"The members of the opposition who participated in the debate in the past few days talked about the way out of this crisis. A way to isolate the President and get out of their political crisis by hitting Pohottuwa and Rajapaksa. Today, the President has become good for them, and we have become villains after the President was appointed.",
        "They don't remember how they left the current president. The President invited them to forget all that and think about the country and rescue the country from the crisis. Today, this opposition compares him to someone who laid eggs in the crow's nest. Remember that it is the first time that we are told that the flowers will bloom and the years will come.",
        "Yes, we gave our nest to lay eggs there. We gave willingly. He told me where. So we are not going to cut corners. The President and we are working together. That is the System Change. He first tried to make drugs with you.",
        "It was you who killed him and drove him away. We are grateful for the commitment made by Ministers Harin and Manusha after understanding the crisis. Remember that we are the ones who keep the eggs of Koha. We will kill the nymphs who come to eat those eggs. They will not eat eggs.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Urban Development and Housing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the past few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pohottuwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the System Change",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ministers Harin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Manusha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Koha",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අපි රනිල්ව ජනාධිපති කළේ කොහා බව දැනගෙනයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනපති රනිල්ට අපේ කූඩුවේ බිත්තර දාන්න දුන්නේ කොහා බව දැනගෙනම යැයි නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග මහතා අද (2) අයවැය විවාදයේදී පැවසීය.",
        "එබැවින් කොහොගේ බිත්තර පොහොට්ටුව රකින බවත් බිත්තර කන්න එන නයි පොළො‍න්ඟුන්ට කොටන බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "“පසුගිය දිනවල විවාදයට සහභාගි වූ විපක්ෂයේ මන්ත්‍රීවරුන් කතා කලේ මේ අර්බුදයෙන් ගොඩ එන මාර්ගය නොවේ. ජනාධිපතිතුමාව හුදකලා කරලා පොහොට්ටුවට හා රාජපක්ෂවරුන්ට ගහලා ඔවුන්ගේ දේශපාලන අර්බුදයෙන් ගොඩ යන ක්‍රමයක්. අද ඒ අයට ජනාධිපතිතුමා හොඳ වෙලා ජනාධිපතිතුමාව පත් කරපු පොහොට්ටුවේ අපි දුෂ්ඨයෝ වෙලා.",
        "එයාලාට මතක නැහැ එතුමන්ලා වර්තමාන ජනාධිපතිතුමාව හැර ගිය හැටි. ජනාධිපතිතුමා ඒ සියල්ල අමතක කරලා රට ගැන හිතලා රට අර්බුදයෙන් ගොඩ ගන්න ඒ අයට ආරාධනා කලා. අද මේ විපක්ෂය එතුමාව කපුටු කූඩුවේ බිත්තර දැමූ කොහෙකුට සමාන කරනවා. මතක තියාගන්න එරබදු මල් පිපිලා අවුරුදු එන බව අපිට මුලින්ම කියන්නෙත් කොහා කියලා.",
        "ඔව් අපි ඒ කොහාට බිත්තර දාන්න අපි අපේ කූඩුව දුන්නා. අපි කැමැත්තෙන් දුන්නේ. කොහා කියලා දැනගෙන දුන්නේ. ඒ නිසා අපි කොහාට කොටන්න යන්නේ නෑ. ජනාධිපතිතුමායි අපියි එකට වැඩ කරනවා. ඒක තමා System Change එක. එතුමා මුලින්ම කුඩු හදන්න උත්සහා කළේ ඔබතුමාලා එක්ක.",
        "ඔබතුමාලා තමයි එතුමාව කොටලා එලෙව්වේ. අපි ස්තුතිවන්ත වෙනවා අර්බුදය තේරුම් අරගෙන හරීන් හා මනුෂ ඇමතිවරු කළ කැපවීමට. මතක තියාගන්න කොහාගේ බිත්තර රකින්නේ පොහොට්ටුවේ අපි බව. ඒ බිත්තර කන්න එන නයි පොළොන්ගුන්ට අපි කොටනවා. බිත්තර කන්න දෙන්නේ නැහැයි කියලා.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොහොට්ටුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පද්ධතිය වෙනස් කිරීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරීන් ඇමැතිවරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මනූෂා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොහා",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலை எங்கு ஜனாதிபதியாக்கினோம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி ரணில் எங்கே என்று தெரியாமல் எமது கூட்டில் முட்டையிட அனுமதித்தார் என நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சர் திரு.பிரசன்ன ரணதுங்க இன்று (2) வரவு செலவுத்திட்ட விவாதத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "எனவே, கோகோ முட்டைகள் பாதுகாக்கப்படுவதாகவும், முட்டைகளை சாப்பிட வரும் கம்பளிப்பூச்சிகள் அழிந்து வருவதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "“கடந்த சில நாட்களுக்கு முன்பு விவாதத்தில் பங்கேற்ற எதிர்க்கட்சி எம்.பி.க்கள் இந்த நெருக்கடியில் இருந்து மீள்வதற்கான வழி குறித்து எதுவும் பேசவில்லை. பொஹொட்டுவாவையும் ராஜபக்சேவையும் தாக்கி ஜனாதிபதியை தனிமைப்படுத்தி அவர்களின் அரசியல் நெருக்கடியிலிருந்து விடுபட ஒரு வழி. இன்று ஜனாதிபதி அவர்களுக்கு நல்லவராகி ஜனாதிபதி பதவியேற்ற நொடியில் நாம் வில்லன்களாகி விட்டோம்.",
        "தற்போதைய ஜனாதிபதியை எப்படி விட்டுச் சென்றார்கள் என்பது அவர்களுக்கு நினைவில் இல்லை. அதையெல்லாம் மறந்து நாட்டைப் பற்றி சிந்தித்து நெருக்கடியிலிருந்து நாட்டை மீட்டெடுக்குமாறு ஜனாதிபதி அவர்களுக்கு அழைப்பு விடுத்தார். இன்று இந்த எதிர்ப்பு அவரை காக்கைக் கூட்டில் முட்டையிட்டவருக்கு ஒப்பிடுகிறது. பூக்கள் மலரும், வருடங்கள் வரும் என்று முதன்முறையாகச் சொல்லியிருப்பதை நினைவில் கொள்ளுங்கள்.",
        "ஆம், அங்கே முட்டையிட எங்கள் கூட்டைக் கொடுத்தோம். மனமுவந்து கொடுத்தோம். எங்கே என்று சொன்னார். எனவே நாங்கள் மூலைகளை வெட்டப் போவதில்லை. ஜனாதிபதியும் நாமும் இணைந்து செயற்படுகின்றோம். அதுதான் சிஸ்டம் மாற்றம். அவர் முதலில் உன்னுடன் போதைப்பொருள் தயாரிக்க முயன்றார்.",
        "நீதான் அவனைக் கொன்று விரட்டினாய். நெருக்கடி நிலையைப் புரிந்து கொண்டு அமைச்சர்கள் ஹரீனும் மனுஷாவும் செய்த அர்ப்பணிப்புக்கு நன்றி தெரிவித்துக் கொள்கிறோம். கோஹாவின் முட்டைகளை வைத்திருப்பவர்கள் நாங்கள் என்பதை நினைவில் கொள்ளுங்கள். அந்த முட்டைகளை சாப்பிட வரும் நிம்ஃப்களை கொன்று விடுவோம். அவர்கள் முட்டை சாப்பிட மாட்டார்கள்.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கடந்த சில நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொஹொட்டுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கணினி மாற்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமைச்சர்கள் ஹரின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனுஷா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோஹா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}