{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/caption_story/Tear-gas-to-disperse-SJB-protesters/110-240470",
  "time_ut": 1657100589,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Tear gas to disperse SJB protesters",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tear gas to disperse SJB protesters",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The police used tear gas and water cannons to disperse the protesters, led by the Samagi Jana Bala (SJB) parliamentarians at Chatham Street, Colombo, soon after the arrest of former parliamentarian Hirunika Premachandra, who led a protest near the President’s House in Fort. Pix by Nimalsiri Edirisinghe"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SJB",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Samagi Jana Bala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chatham Street, Colombo",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Hirunika Premachandra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nimalsiri Edirisinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "SJB විරෝධතාකරුවන් විසුරුවා හැරීමට කඳුළු ගෑස්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කොටුව ජනාධිපති මන්දිරය අසල විරෝධතාවයකට නායකත්වය දුන් හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීනී හිරුණිකා ප්‍රේමචන්ද්‍ර මහත්මිය අත්අඩංගුවට ගැනීමත් සමඟම සමගි ජනබල (SJB) මන්ත්‍රීවරුන් ප්‍රමුඛ කොළඹ චැතම් වීදියේ විරෝධතාකරුවන් විසුරුවා හැරීමට පොලිසිය කඳුළු ගෑස් සහ ජල ප්‍රහාර එල්ල කළේය. පික්ස් - නිමල්සිරි එදිරිසිංහ"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එස්.ජේ.බී",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සමගි ජන බලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චැතම් වීදිය, කොළඹ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "හිරුණිකා ප්‍රේමචන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිමල්සිරි එදිරිසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SJB போராட்டக்காரர்களை கலைக்க கண்ணீர் புகை குண்டுகள் வீசப்பட்டன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கோட்டையில் உள்ள ஜனாதிபதி மாளிகைக்கு அருகில் நடைபெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்திற்கு தலைமை தாங்கிய முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஹிருணிகா பிரேமச்சந்திர கைது செய்யப்பட்டதை அடுத்து, கொழும்பு, சத்தம் வீதியில் சமகி ஜன பல (SJB) பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் தலைமையிலான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை கலைக்க பொலிஸார் கண்ணீர்ப்புகை மற்றும் நீர்த்தாரைகளை பிரயோகித்துள்ளனர். நிமல்சிறி எதிரிசிங்கவின் படங்கள்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எஸ்.ஜே.பி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சமகி ஜன பாலா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாத்தம் தெரு, கொழும்பு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஹிருணிகா பிரேமச்சந்திர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிமல்சிறி எதிரிசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}