{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Countdown-to-end-Lankas-political-vacuum-has-begun-EDITORIAL/231-241398",
  "time_ut": 1658257612,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Countdown to end Lanka’s political vacuum has begun - EDITORIAL",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Countdown to end Lanka’s political vacuum has begun - EDITORIAL",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Our country has proved itself to be an exceptional. Just this month alone, ‘we, the people’ peacefully and bloodlessly unseated powerful president Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Mahinda Rajapaksa.",
        "Though for a day the country was in a political vacuum, the military made no attempt to seize power, but allowed the political process to playout. Subsequently Premier Ranil Wickremesinghe was appointed Acting President as per Contitutional requirements.",
        "Yesterday, again as per Constitutional procedure, the House of Representatives met to accept nominations to fill the vacant post of the presidency, in the aftermath of ex-president Gotabaya fleeing the country.",
        "During the short sittings, three names were proposed to fill the vacancy - the name of Acting President Wickremesinghe was proposed by Leader of the House Dinesh Gunawardene and seconded by MP Manusha Nanayakkara. Leader of the Opposition Sajith Premadasa proposed the name of Dallas Alluhaperuma and was seconded by Minister G.L. Peries. Anura Kumara Dissanayake was nominated by MP Vijitha Herath seconded by Harini Amarasuriya.",
        "Yes indeed, Sri Lanka and Sri Lankans need to be lauded for the peaceful manner in which the anti-government protests were conducted, for the non intervention of the military whose behaviour was mostly exceptional and non-partisan, as well as for the calm manner the constitutional procedures are being followed to peacefully replace a president who was forced out of office.",
        "Even the ex-president needs to be lauded for fleeing, rather than attempting to stay in power and probably triggering a bloodbath.Ex-president Gotabaya stands accused by his fellow countrymen for running the country into its present state of bankruptcy - through the piling up of loans, irresponsible printing of money, unwisely lowering taxation, bad administrative decisions and committing corruption on a massive scale. By the end of March, our country owed a staggering US$51 billion to foreign financial institutions.",
        "Bad administrative decisions such as the ban on imports of agro-chemicals adversely affected production in the plantation sector - one of our largest foreign currency earners, resultantly the country ran out of hard currency to purchase fuel, cooking gas, medicines, basic food necessities, which in turn led to tens of thousands of people taking to the streets to demand the president and his premier resign.",
        "In addition, the ban on import of agro-chemicals caused havoc among the farming community and ruined paddy and cash crop production leading to a shortage of food in the market.",
        "Children are unable to get to school as public transport has been cut. To make matters even worse, school exams have had to be postponed due to a shortage of newsprint.In the north and east of the country where minority communities predominate, the streets have been comparatively silent, as they feel their problems are not reflected in the demands of the Colombo-based protestors.These are, but some of the problems which a new administration due to be elected by Members of Parliament will face once they are elected to power.",
        "Whoever the new president, he and his new government’s first task will be to successfully negotiate a debt restructuring facility via the International Monetary Fund (IMF).",
        "Using such facility, the new president and his team need as quickly as possible to ensure a regular stock of fuel is once again made available in the country. Without an assured and regular source of fuel, the economy can never take off, making debt repayment a distant dream The new government needs to have the political acumen to negotiate with China to come to an agreement for a debt restructuring facility, as China claims such a facility is not known in its system.The education system has completely broken down and needs urgent attention, else the up and coming generation will comprise semi literates unable to meet the needs of the country’s job market.Our giant neighbour India has been a constant source of help in the recent past helping bring in a few droplets of fuel. Our new leadership needs to be more astute and procure fuel in sufficient quantities to ensure that the economic wheels of the country will, in the future, never grind to a halt as it did since the beginning of the past year.",
        "The new administration needs to take note of minority community alienation and take immediate steps to correct this huge failure which has divided the country.",
        "During these stressful times, we also need to make sure that while extricating ourselves from the debt-trap which our politicians led this country into, we do not fall into the hands of one power block or the other. We need to strive to maintain our long-held policy of non-alignment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lanka",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Just this month alone",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Constitutional",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the House of Representatives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dallas Alluhaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G.L. Peries",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harini Amarasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the end of March",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$51 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the beginning of the past year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකාවේ දේශපාලන රික්තකය අවසන් කිරීමට ගණන් කිරීම ආරම්භ වී ඇත - කතුවැකිය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අපේ රට අද්විතීය රටක් බව ඔප්පු කර ඇත. මේ මාසයේ පමණක්, ‘අපි, ජනතාව’ සාමකාමීව සහ ලේ රහිතව බලවත් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂ බලයෙන් පහ කළෙමු.",
        "දිනක් රට දේශපාලන රික්තකයක සිටියද, හමුදාව බලය අල්ලා ගැනීමට කිසිදු උත්සාහයක් නොගත් නමුත් දේශපාලන ක්‍රියාවලියට ඉඩ දුන්නේ ය. ඉන් අනතුරුව අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ව්‍යවස්ථාපිත අවශ්‍යතා අනුව වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කරන ලදී.",
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රටින් පලා යාමෙන් අනතුරුව පුරප්පාඩු වූ ජනාධිපති ධූරය සඳහා නාමයෝජනා භාර ගැනීම සඳහා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාපිත ක්‍රියා පටිපාටියට අනුව ඊයේ යළිත් නියෝජිත මන්ත්‍රී මණ්ඩලය රැස්විය.",
        "කෙටි රැස්වීම්වලදී පුරප්පාඩුව පිරවීම සඳහා නම් තුනක් යෝජනා වූ අතර - වැඩබලන ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නම සභානායක දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා විසින් යෝජනා කරන ලද අතර පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මනූෂ නානායක්කාර මහතා විසින් ස්ථිර කරන ලදී. විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා විසින් ඩලස් ඇල්ලූහපෙරුම මහතාගේ නම යෝජනා කළ අතර අමාත්‍ය ජී එල් පීරිස් මහතා විසින් එය ස්ථිර කළේය. පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විජිත හේරත් මහතා විසින් අනුර කුමාර දිසානායක මහතා නම් කරනු ලැබුවේ හරිනි අමරසූරිය මහත්මිය විසින් ස්ථිර කරමිනි.",
        "ඔව්, ඇත්තෙන්ම, රාජ්‍ය විරෝධී උද්ඝෝෂණ සාමකාමීව පැවැත් වූ ආකාරය, බොහෝ දුරට සුවිශේෂී සහ නිර්පාක්ෂික හැසිරීම් ඇති හමුදාවේ මැදිහත් නොවීම සඳහා මෙන්ම සන්සුන්ව කටයුතු කිරීම සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාව සහ ශ්‍රී ලාංකිකයන් ප්‍රශංසා කළ යුතුය. බලහත්කාරයෙන් බලයෙන් පහ කරන ලද ජනාධිපතිවරයෙකු සාමකාමීව ආදේශ කිරීම සඳහා ව්‍යවස්ථාපිත ක්‍රියා පටිපාටි අනුගමනය කරනු ලැබේ.",
        "බලයේ රැඳී සිටීමට උත්සාහ කර ලේ වැගිරීමක් සිදු කරනවාට වඩා පලා යාම ගැන හිටපු ජනාධිපතිවරයාට පවා ප්‍රශංසා කළ යුතුය. ගොඩගැසීම හරහා රට වත්මන් බංකොලොත් තත්ත්වයට ගෙන යාම සම්බන්ධයෙන් හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභයට තම සහෝදර රටවැසියන් විසින් චෝදනා එල්ල කරයි. ණය ගැනීම්, වගකීම් විරහිතව මුදල් මුද්‍රණය කිරීම, අඥාන ලෙස බදු අය කිරීම, අයහපත් පරිපාලන තීරණ ගැනීම් සහ මහා පරිමාණයෙන් දූෂණ සිදුකිරීම. මාර්තු මාසය අවසන් වන විට අපේ රට විදේශීය මූල්‍ය ආයතනවලට ඩොලර් බිලියන 51ක් ණය වී තිබෙනවා.",
        "කෘෂි රසායනික ද්‍රව්‍ය ආනයනය තහනම් කිරීම වැනි අයහපත් පරිපාලන තීරණ හේතුවෙන් වැවිලි ක්ෂේත්‍රයේ නිෂ්පාදනයට අහිතකර ලෙස බලපෑවේය - අපගේ විශාලතම විදේශ මුදල් උපයන්නන්ගෙන් එකක් වන අතර, මේ හේතුවෙන් ඉන්ධන, ඉවුම් පිහුම් ගෑස්, ඖෂධ, මූලික ආහාර අවශ්‍යතා, එය අනෙක් අතට දස දහස් සංඛ්‍යාත ජනතාවක් වීදි බැස ජනාධිපතිවරයාට සහ ඔහුගේ අගමැතිට ඉල්ලා අස්වීමට බල කිරීමට හේතු විය.",
        "මීට අමතරව කෘෂි රසායන ආනයනය කිරීම තහනම් කිරීම නිසා ගොවි ජනතාව අතර මහත් ව්‍යසනයක් ඇති වූ අතර වී සහ මුදල් බෝග නිෂ්පාදනය විනාශ වී වෙළෙඳ පොළේ ආහාර හිඟයක් ඇති විය.",
        "පොදු ප්‍රවාහනය කපා හැරීම නිසා දරුවන්ට පාසල් යාමට නොහැකි වී තිබේ. තත්වය වඩාත් නරක අතට හැරවීම සඳහා, පුවත්පත් මුද්‍රණ හිඟයක් හේතුවෙන් පාසල් විභාග කල් දැමීමට සිදුවී ඇත. සුළුතර ප්‍රජාවන් බහුලව සිටින රටේ උතුරු හා නැගෙනහිර ප්‍රදේශවල, ඔවුන්ගේ ගැටලු පිළිබිඹු නොවන බව හැඟෙන බැවින්, පාරවල් සාපේක්ෂව නිහඬව සිටිති. කොළඹ පදනම් විරෝධතාකරුවන්ගේ ඉල්ලීම්. මේවා නමුත් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් විසින් තෝරා පත් කර ගැනීමට නියමිත නව පාලනයක් බලයට පත් වූ පසු මුහුණ දෙන ගැටළු කිහිපයක් වේ.",
        "නව ජනාධිපති කවුරුන් වුවද, ඔහු සහ ඔහුගේ නව රජයේ පළමු කාර්යය වනු ඇත්තේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) හරහා ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ පහසුකම සාර්ථකව සාකච්ඡා කිරීමයි.",
        "එවැනි පහසුකමක් භාවිතා කරමින්, නව ජනාධිපතිවරයාට සහ ඔහුගේ කණ්ඩායමට හැකි ඉක්මනින් අවශ්‍ය වන්නේ රට තුළ සාමාන්‍ය ඉන්ධන තොගයක් නැවත වරක් ලබා දීම සහතික කිරීමයි. සහතික සහ නිත්‍ය ඉන්ධන ප්‍රභවයක් නොමැතිව ආර්ථිකයට කිසිදා ගොඩ යා නොහැක, ණය ආපසු ගෙවීම දුර සිහිනයක් බවට පත් කරමින් චීනය පවසන පරිදි ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ පහසුකම සඳහා එකඟතාවකට පැමිණීමට චීනය සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට නව රජයට දේශපාලන ඥානය තිබිය යුතුය. එහි පද්ධතිය තුළ පහසුකමක් නොදනී. අධ්‍යාපන ක්‍රමය සම්පූර්ණයෙන්ම බිඳ වැටී ඇති අතර හදිසි අවධානයක් අවශ්‍ය වේ, එසේ නොවුවහොත් නැගී එන පරම්පරාව රටේ රැකියා වෙළඳපොලේ අවශ්‍යතා සපුරාලීමට නොහැකි අර්ධ සාක්ෂරතාවයෙන් සමන්විත වනු ඇත. අපගේ යෝධ අසල්වැසි ඉන්දියාව නිරන්තරයෙන්ම වේ ඉන්ධන බිංදු කිහිපයක් ගෙන ඒමට උපකාර කිරීම මෑත අතීතයේ උපකාර මූලාශ්රය. පසුගිය වසර ආරම්භයේ සිට සිදු වූවාක් මෙන් අනාගතයේ දී රටේ ආර්ථික රෝද කිසිදා ඇනහිටීමට ඉඩ නොතබන බව සහතික කිරීම සඳහා අපගේ නව නායකත්වය වඩා සූක්ෂම විය යුතු අතර ප්‍රමාණවත් ප්‍රමාණයකින් ඉන්ධන ලබා ගත යුතුය.",
        "නව පාලනය සුළු ජාතික ප්‍රජාව විරසක වීම ගැන අවධානය යොමු කර රට දෙකඩ කර ඇති මේ දැවැන්ත අසාර්ථකත්වය නිවැරදි කිරීමට කඩිනම් පියවර ගත යුතුව ඇත.",
        "මේ පීඩාකාරී කාල වකවානුවේදී අපේ දේශපාලඥයන් මේ රට ගෙන ගිය ණය උගුලෙන් ගැලවෙන අතරම, එක එක බල කුට්ටියක අතට නොවැටීමටත් අපි වගබලා ගත යුතුයි. අපේ දීර්ඝ කාලීන නොබැඳි පිළිවෙත දිගටම පවත්වා ගැනීමට අපි උත්සාහ කළ යුතුයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලංකා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මේ මාසේ විතරයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථානුකූලයි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "නියෝජිත මන්ත්‍රී මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අල්ලුහපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජී.එල්. පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හරිනි අමරසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාර්තු අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 51 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ ආරම්භය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் அரசியல் வெற்றிடத்தை முடிவுக்கு கொண்டுவருவதற்கான கவுன்ட் டவுன் தொடங்கியுள்ளது - தலையங்கம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நம் நாடு தன்னை ஒரு விதிவிலக்காக நிரூபித்துள்ளது. இந்த மாதத்தில் மட்டும், ‘நாம் மக்களாகிய நாம்’ அமைதியாகவும் இரத்தமின்றியும் சக்திவாய்ந்த ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவையும் பிரதமர் மகிந்த ராஜபக்சவையும் பதவியில் இருந்து அகற்றினோம்.",
        "நாடு ஒரு நாள் அரசியல் வெற்றிடத்தில் இருந்தபோதிலும், இராணுவம் அதிகாரத்தைக் கைப்பற்ற எந்த முயற்சியும் எடுக்கவில்லை, ஆனால் அரசியல் செயல்முறையை விளையாட அனுமதித்தது. அதனைத் தொடர்ந்து பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, அரசியலமைப்புத் தேவைகளின்படி பதில் ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டார்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய நாட்டை விட்டு வெளியேறியதையடுத்து, காலியாக உள்ள ஜனாதிபதி பதவியை நிரப்புவதற்கான வேட்புமனுக்களை ஏற்க நேற்று மீண்டும் அரசியலமைப்பு நடைமுறையின்படி பிரதிநிதிகள் சபை கூடியது.",
        "குறுகிய அமர்வுகளின் போது, ​​வெற்றிடத்தை நிரப்புவதற்கு மூன்று பெயர்கள் முன்மொழியப்பட்டன - பதில் ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்கவின் பெயர் சபைத் தலைவர் தினேஷ் குணவர்தனவினால் முன்மொழியப்பட்டது மற்றும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் மனுஷ நாணயக்காரவினால் உறுதிப்படுத்தப்பட்டது. எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச, டலஸ் அல்லுஹபெருமவின் பெயரை முன்மொழிந்ததோடு, அமைச்சர் ஜி.எல்.பீரிஸ் அவர்களினால் ஆதரித்தார். ஹரிணி அமரசூரியவின் ஆதரவுடன் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் விஜித ஹேரத்தினால் அனுரகுமார திஸாநாயக்க நியமிக்கப்பட்டார்.",
        "ஆம் உண்மையாகவே, அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டங்கள் அமைதியான முறையில் நடத்தப்பட்டமைக்காகவும், பெரும்பாலும் விதிவிலக்காகவும், பாரபட்சமற்றதாகவும் இருந்த இராணுவத்தின் தலையீடுகளுக்காகவும், அமைதியான நடத்தைக்காகவும் இலங்கை மற்றும் இலங்கையர்கள் பாராட்டப்பட வேண்டும். பதவியில் இருந்து வெளியேற்றப்பட்ட ஜனாதிபதியை அமைதியான முறையில் மாற்றுவதற்கு அரசியலமைப்பு நடைமுறைகள் பின்பற்றப்படுகின்றன.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கூட, ஆட்சியில் நீடிக்க முயற்சித்து இரத்தக்களரியைத் தூண்டுவதை விட, தப்பி ஓடியதற்காகப் பாராட்டப்பட வேண்டியவர். முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய, நாட்டை தற்போதைய திவால் நிலைக்கு கொண்டு சென்றதற்காக சக நாட்டு மக்களால் குற்றம் சாட்டப்படுகிறார். கடன்கள், பொறுப்பற்ற முறையில் பணம் அச்சிடுதல், விவேகமற்ற முறையில் வரிவிதிப்பைக் குறைத்தல், மோசமான நிர்வாக முடிவுகள் மற்றும் பெரிய அளவில் ஊழல் செய்தல். மார்ச் மாத இறுதிக்குள், நம் நாடு வெளிநாட்டு நிதி நிறுவனங்களுக்கு 51 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் பாக்கி வைத்துள்ளது.",
        "விவசாய இரசாயனப் பொருட்களின் இறக்குமதித் தடை போன்ற மோசமான நிர்வாகத் தீர்மானங்கள் தோட்டத் துறையில் உற்பத்தியை மோசமாகப் பாதித்துள்ளன - நமது மிகப்பெரிய வெளிநாட்டு நாணயத்தை ஈட்டுபவர்களில் ஒருவர், இதன் விளைவாக நாட்டில் எரிபொருள், சமையல் எரிவாயு, மருந்துகள், அடிப்படை உணவுத் தேவைகள் போன்றவற்றை வாங்குவதற்கு கடினமான நாணயம் இல்லாமல் போனது. இதையொட்டி பல்லாயிரக்கணக்கான மக்கள் ஜனாதிபதியையும் அவரது பிரதமரையும் ராஜினாமா செய்யக் கோரி வீதிகளில் இறங்கினர்.",
        "மேலும், வேளாண் இரசாயனப் பொருட்களின் இறக்குமதிக்கு தடை விதித்ததால், விவசாய சமூகத்தினரிடையே பேரழிவு ஏற்பட்டு, நெல் மற்றும் பணப்பயிர் உற்பத்தி பாதிக்கப்பட்டு சந்தையில் உணவுப் பற்றாக்குறை ஏற்பட்டது.",
        "பொது போக்குவரத்து துண்டிக்கப்பட்டுள்ளதால் குழந்தைகள் பள்ளிக்கு செல்ல முடியாத நிலை உள்ளது. விஷயங்களை இன்னும் மோசமாக்கும் வகையில், செய்தித்தாள் தட்டுப்பாடு காரணமாக பள்ளித் தேர்வுகள் ஒத்திவைக்கப்பட்டது. சிறுபான்மை சமூகங்கள் அதிகம் வாழும் நாட்டின் வடக்கு மற்றும் கிழக்கில், அவர்களின் பிரச்சினைகள் பிரதிபலிக்கவில்லை என்று கருதுவதால், தெருக்கள் ஒப்பீட்டளவில் அமைதியாக இருந்தன. கொழும்பைத் தளமாகக் கொண்ட ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் கோரிக்கைகள்.",
        "புதிய ஜனாதிபதி யாராக இருந்தாலும், அவரும் அவரது புதிய அரசாங்கத்தின் முதல் பணியும் சர்வதேச நாணய நிதியம் (IMF) மூலம் கடன் மறுசீரமைப்பு வசதியை வெற்றிகரமாக பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதாகும்.",
        "அத்தகைய வசதியைப் பயன்படுத்தி, புதிய ஜனாதிபதியும் அவரது குழுவினரும் கூடிய விரைவில் நாட்டில் எரிபொருள் இருப்பு மீண்டும் கிடைப்பதை உறுதி செய்ய வேண்டும். உறுதியான மற்றும் வழக்கமான எரிபொருள் ஆதாரம் இல்லாமல், பொருளாதாரம் ஒருபோதும் உயராது, கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதை தொலைதூரக் கனவாக மாற்றுவது, சீனா கூறுவது போல, கடன் மறுசீரமைப்பு வசதிக்கான ஒப்பந்தத்திற்கு வருவதற்கு சீனாவுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கான அரசியல் புத்திசாலித்தனம் புதிய அரசாங்கத்திற்கு இருக்க வேண்டும். ஒரு வசதி அதன் அமைப்பில் தெரியவில்லை. கல்வி முறை முற்றிலும் சிதைந்து விட்டது மற்றும் அவசர கவனம் தேவை, இல்லையெனில் வளர்ந்து வரும் தலைமுறை, நாட்டின் வேலை சந்தையின் தேவைகளை பூர்த்தி செய்ய முடியாத அரை எழுத்தறிவு கொண்டவர்களாக இருக்கும். நமது மாபெரும் அண்டை நாடான இந்தியா தொடர்ந்து இருந்து வருகிறது. சமீப காலத்தில் சில துளிகள் எரிபொருளைக் கொண்டு வர உதவும் ஆதாரம். நாட்டின் பொருளாதாரச் சக்கரங்கள், கடந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில் இருந்ததைப் போல, எதிர்காலத்தில், ஒருபோதும் நின்றுவிடாமல் இருப்பதை உறுதிசெய்ய, நமது புதிய தலைமை மிகவும் புத்திசாலித்தனமாகவும், போதுமான அளவு எரிபொருளை வாங்கவும் வேண்டும்.",
        "புதிய நிர்வாகம் சிறுபான்மை சமூகத்தின் புறக்கணிப்பைக் கவனத்தில் கொண்டு நாட்டைப் பிளவுபடுத்திய இந்தப் பாரிய தோல்வியைச் சரிசெய்வதற்கு உடனடி நடவடிக்கைகளை எடுக்க வேண்டும்.",
        "இந்த நெருக்கடியான காலங்களில், நமது அரசியல்வாதிகள் இந்த நாட்டை இட்டுச் சென்ற கடன் பொறியிலிருந்து நம்மை விடுவித்துக் கொள்ளும் அதே வேளையில், ஒரு அதிகாரத் தொகுதியின் கைகளில் நாம் சிக்காமல் இருப்பதையும் உறுதி செய்ய வேண்டும். நீண்டகாலமாக கடைப்பிடித்து வரும் அணிசேராக் கொள்கையைப் பேண நாம் பாடுபட வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்த மாதம் மட்டும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பிரதிநிதிகள் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அல்லுஹபெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல். பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹரினி அமரசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மார்ச் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$51 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டின் ஆரம்பம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}