{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83464/woman-arrested-with-heroin-and-millions-in-cash",
  "time_ut": 1657101900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Woman arrested with heroin and millions in cash",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Woman arrested with heroin and millions in cash",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The mistress of organized criminal gang member and drug trafficker under the alias “Dubai Nipuna” has been arrested with 20 grams of heroin and a stock of money.",
        "The suspected woman was taken into custody in Pepiliyana area of Boralesgamuwa by the Police Special Task Force.",
        "The STF officers have seized heroin worth Rs. 400,000 and Rs. 2,150,000 in cash from the possession of the arrestee.",
        "The operation was carried out as per the orders and instructions of STF Commanding Officer, DIG Waruna Jayasundara, and the information received by  Gonahena Special Task Force Camp.",
        "The woman in question, aged 33, has been handed over to the Police Bureau of Narcotics, along with the seized items for further investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "millions",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 grams",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pepiliyana",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Boralesgamuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Police Special Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "400,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,150,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "STF Commanding Officer",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "33",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Police Bureau of Narcotics",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හෙරොයින් සහ මිලියන ගණනක මුදල් සමඟ කාන්තාවක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "\"ඩුබායි නිපුනා\" යන අන්වර්ථ නාමයෙන් හඳුන්වන සංවිධානාත්මක අපරාධ කල්ලි සාමාජිකයෙකු සහ මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්කරුවෙකුගේ අනියම් බිරිඳ හෙරොයින් ග්‍රෑම් 20 ක් සහ මුදල් තොගයක් සමඟ අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "සැකකාර කාන්තාව බොරලැස්ගමුව පැපිලියාන ප්‍රදේශයේදී පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකායේ නිලධාරීන් විසින් රුපියල් කෝටි 100ක හෙරොයින් තොගයක් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා. 400,000 ක් සහ රු. අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයා සන්තකයේ තිබූ මුදලින් රුපියල් 2,150,000 කි.",
        "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකායේ අණදෙන නිලධාරී නියෝජ්‍ය පොලිස්පති වරුණ ජයසුන්දර මහතාගේ නියෝග සහ උපදෙස් පරිදි  ගෝනහේන විශේෂ කාර්ය බළකා කඳවුරට ලැබුණු තොරතුරකට අනුව මෙම මෙහෙයුම සිදු කෙරිණි.",
        "33 හැවිරිදි අදාළ කාන්තාව වැඩිදුර විමර්ශන සඳහා අත්අඩංගුවට ගත් භාණ්ඩ සමඟ පොලිස් මත්ද්‍රව්‍ය නාශක කාර්යාංශය වෙත භාර දී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මිලියන",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 20 යි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැපිලියාන",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බොරලැස්ගමුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "400,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,150,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බළකායේ අණදෙන නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "33",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොලිස් මත්ද්‍රව්‍ය නාශක කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹெரோயின் மற்றும் இலட்சக்கணக்கான பணத்துடன் பெண் கைது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "20 கிராம் ஹெரோயின் மற்றும் பணத்துடன் துபாய் நிபுனா என்றழைக்கப்படும் ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றவியல் கும்பல் உறுப்பினரும் போதைப்பொருள் கடத்தல்காரரின் எஜமானியும் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "பொரலஸ்கமுவ பெபிலியன பிரதேசத்தில் வைத்து சந்தேகத்திற்குரிய பெண் பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையினரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "2000 ரூபா பெறுமதியான ஹெராயினை STF அதிகாரிகள் கைப்பற்றியுள்ளனர். 400,000 மற்றும் ரூ. கைதானவரிடம் இருந்து 2,150,000 ரொக்கம்.",
        "STF கட்டளை அதிகாரி, DIG வருண ஜயசுந்தரவின் உத்தரவு மற்றும் அறிவுறுத்தல்களின்படி,  கொனஹேன சிறப்பு அதிரடிப்படை முகாமுக்கு கிடைத்த தகவலின்படி இந்த நடவடிக்கை மேற்கொள்ளப்பட்டது.",
        "33 வயதுடைய குறித்த பெண் மேலதிக விசாரணைகளுக்காக கைப்பற்றப்பட்ட பொருட்களுடன் போதைப்பொருள் ஒழிப்பு பொலிஸ் பிரிவினரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மில்லியன்கள்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெப்பிலியானா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொரலஸ்கமுவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "400,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,150,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "STF கட்டளை அதிகாரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "33",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "போதைப்பொருள் தடுப்புப் பிரிவு காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}