{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/deepak-senthil-succeeds-outgoing-managing-director-of-coca-cola-sri-lanka/",
  "time_ut": 1658661540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Deepak Senthil succeeds outgoing managing director of Coca-Cola Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Deepak Senthil succeeds outgoing managing director of Coca-Cola Sri Lanka",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Coca-Cola Beverages Sri Lanka (CCBSL) recently bade farewell to outgoing Managing Director Mayank Arora, who will be proceeding as General Manager to Coca-Cola’s Bangladesh office with effect from 1st July 2022. During his successful stint in Sri Lanka for the past five-and-a-half years, Mayank was able to establish and strengthen partnerships effectively and efficiently navigating through the highly complex landscape in the region. Under Mayank’s leadership, CCBSL received various accolades and recognitions within and beyond the system, including ‘Coca-Cola South West Asia (SWA) Bottler of the Year 2020’.",
        "One of Mayank’s key challenges during his tenure here was managing the impact of the pandemic on the company whilst reaching out to help local communities in need. As Sri Lanka grappled with COVID-19, CCBSL swiftly adapted to the changing situation, prioritizing the health, safety and job security of its employees and partners, whilst complying with all national health and safety guidelines with zero job losses and no reduction in salaries, while extending annual increments and incentives. Disinfection programmes and distribution of essential packs were conducted in the local community by the company to limit the spread of the pandemic.",
        "Coca-Cola’s Sri Lanka operation has consistently gained value market share each year for the past five years under his leadership, underscored by a strong culture of continuous improvement in efficiency and productivity, successfully positioning Sri Lanka as one of the best performing markets in the Coca-Cola Bottling Investments Group (BIG).",
        "Consolidating the success achieved by the company thus far, Deepak Senthil will take CCBSL through to its next phase of operational growth and sustainability milestones. He counts a 20-year career at Hindustan Coca-Cola Beverages (HCCB) across Sales, RGM, Trade Marketing, Category Management and Zonal leadership. Prior to this, he was Vice President for Winning at Point of Sale (W@POS) at HCCB and a key leader in driving business turnaround strategies and projects. He has also helped to design commercial strategies, including the redesign and rollout of commercial execution based on new ways of working across the network. His sound professional experience will have a positive impact on the company’s progress going forward.",
        "Hayleys Solar introduces ‘PV-DG’ solution to help businesses with solar rooftops to optimise fuel usage and reduce costs",
        "LIMRA Holdings subsidiary KTI to boost Sri Lanka’s forex earnings with PLEX toys launch in India",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Deepak Senthil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Coca-Cola Sri Lanka",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Coca-Cola Beverages Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mayank Arora",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Coca-Cola’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1st July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mayank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mayank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mayank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Coca-Cola’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "each year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the past five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Coca-Cola Bottling Investments Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BIG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Deepak Senthil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hindustan Coca-Cola Beverages",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trade Marketing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zonal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HCCB",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "LIMRA Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KTI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PLEX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දීපක් සෙන්තිල් Coca-Cola Sri Lanka හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ධුරයෙන් ඉවත් වේ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Coca-Cola Beverages Sri Lanka (CCCBSL) විසින් 2022 ජූලි 1 වන දින සිට බලපැවැත්වෙන පරිදි Coca-Cola හි බංග්ලාදේශ කාර්යාලයේ සාමාන්‍යාධිකාරී ලෙස කටයුතු කරනු ලබන, ඉවත්ව යන කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ මායන්ක් අරෝරා වෙත පසුගියදා සමු දෙන ලදී. පසුගිය 5 ඔහු ශ්‍රී ලංකාවේ ඔහුගේ සාර්ථක සේවා කාලය තුළදී. -අවුරුදු එකහමාරක් තුළ, කලාපයේ ඉතා සංකීර්ණ භූ දර්ශනය හරහා ඵලදායී සහ කාර්යක්ෂමව සැරිසැරීමට හවුල්කාරිත්වයන් ස්ථාපිත කිරීමට සහ ශක්තිමත් කිරීමට මායන්ක්ට හැකි විය. මායන්ක්ගේ නායකත්වය යටතේ, CCBSL හට ‘Coca-Cola South West Asia (SWA) Bottler of the Year 2020’ ඇතුළුව පද්ධතිය තුළ සහ ඉන් ඔබ්බට විවිධ ඇගයීම් සහ පිළිගැනීම් ලැබිණි.",
        "මෙහි ඔහුගේ ධුර කාලය තුළ මායන්ක්ගේ ප්‍රධාන අභියෝගයක් වූයේ අවශ්‍යතා ඇති ප්‍රාදේශීය ප්‍රජාවන්ට උපකාර කිරීම සඳහා සමාගමට වසංගතයේ බලපෑම කළමනාකරණය කිරීමයි. ශ්‍රී ලංකාව COVID-19 සමඟ පොරබදමින් සිටින විට, CCBSL සිය සේවකයින්ගේ සහ හවුල්කරුවන්ගේ සෞඛ්‍යය, ආරක්ෂාව සහ රැකියා සුරක්ෂිතතාවයට ප්‍රමුඛත්වය දෙමින්, රැකියා අහිමිවීම් ශුන්‍ය සහ වැටුප් අඩු කිරීමකින් තොරව සියලුම ජාතික සෞඛ්‍ය සහ ආරක්ෂක මාර්ගෝපදේශයන්ට අනුකූල වන අතරම, වෙනස්වන තත්ත්වයට වේගයෙන් අනුගත විය. වාර්ෂික වර්ධක සහ දිරි දීමනා දීර්ඝ කරන අතරතුර. වසංගතය පැතිරීම සීමා කිරීම සඳහා සමාගම විසින් විෂබීජ නාශක වැඩසටහන් සහ අත්‍යවශ්‍ය ඇසුරුම් බෙදා හැරීම ප්‍රාදේශීය ප්‍රජාව තුළ පවත්වන ලදී.",
        "Coca-Cola හි ශ්‍රී ලංකා මෙහෙයුම ඔහුගේ නායකත්වය යටතේ පසුගිය වසර පහ තුළ අඛණ්ඩව සෑම වසරකම අගය වෙළඳපල කොටස ලබා ගෙන ඇති අතර, කාර්යක්ෂමතාව සහ ඵලදායිතාවයේ අඛණ්ඩ වැඩිදියුණු කිරීමේ ශක්තිමත් සංස්කෘතියක් මගින් අවධාරණය කර ඇති අතර, Coca හි හොඳම ක්‍රියාකාරී වෙළඳපොලක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව සාර්ථකව ස්ථානගත කර ඇත. -කෝලා බෝතල් ආයෝජන සමූහය (BIG).",
        "සමාගම විසින් මෙතෙක් ලබා ඇති සාර්ථකත්වය තහවුරු කරමින්, දීපක් සෙන්තිල් CCBSL එහි මීළඟ අදියරේ මෙහෙයුම් වර්ධනය සහ තිරසාර සන්ධිස්ථානයන් වෙත ගෙන යනු ඇත. ඔහු විකුණුම්, RGM, වෙළඳ අලෙවිකරණය, ප්‍රවර්ග කළමනාකරණය සහ කලාප නායකත්වය හරහා හින්දුස්ථාන් කොකා-කෝලා බීම වර්ග (HCCB) හි වසර 20 ක වෘත්තීය ජීවිතයක් ගණනය කරයි. මෙයට පෙර, ඔහු HCCB හි ජයග්‍රහණය කිරීමේ උප සභාපති (W@POS) සහ ව්‍යාපාර හැරවුම් උපාය මාර්ග සහ ව්‍යාපෘති මෙහෙයවීමේ ප්‍රධාන නායකයෙකු විය. ජාලය හරහා වැඩ කිරීමේ නව ක්‍රම මත පදනම්ව වාණිජ ක්‍රියාත්මක කිරීම ප්‍රතිනිර්මාණය කිරීම සහ පෙරළීම ඇතුළු වාණිජ උපාය මාර්ග සැලසුම් කිරීමට ද ඔහු උදව් කර ඇත. ඔහුගේ හොඳ වෘත්තීය පළපුරුද්ද සමාගමේ ඉදිරි ප්‍රගතිය කෙරෙහි ධනාත්මක බලපෑමක් ඇති කරනු ඇත.",
        "ඉන්ධන භාවිතය ප්‍රශස්ත කිරීමට සහ පිරිවැය අඩු කිරීමට සූර්ය වහල සහිත ව්‍යාපාරවලට උපකාර කිරීම සඳහා Hayleys Solar විසින් ‘PV-DG’ විසඳුමක් හඳුන්වා දෙයි.",
        "LIMRA හෝල්ඩිංග්ස් අනුබද්ධිත KTI හි ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ විනිමය ඉපැයීම් ඉහළ නැංවීමට PLEX සෙල්ලම් බඩු ඉන්දියාවේදී දියත් කෙරේ.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දීපක් සෙන්තිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Coca-Cola Sri Lanka",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Coca-Cola Beverages Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මායන්ක් අරෝරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොකා-කෝලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මායන්ක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මායන්ක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මායන්ක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොකා-කෝලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර පහ තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Coca-Cola Bottling Investments Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දීපක් සෙන්තිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 20ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හින්දුස්ථාන් කොකා-කෝලා බීම වර්ග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාණිජ ප්රචාරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කලාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එච්.සී.සී.බී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "LIMRA හෝල්ඩින්ග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KTI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PLEX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தீபக் செந்தில் Coca-Cola Sri Lanka இன் நிர்வாக இயக்குநராக இருந்து வெளியேறுகிறார்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "Coca-Cola Beverages Sri Lanka (CCCBSL) அண்மையில் வெளியேறும் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் மயங்க் அரோராவிடம் இருந்து விடைபெற்றது. அவர் Coca-Cola இன் பங்களாதேஷ் அலுவலகத்திற்கு பொது மேலாளராக 2022 ஜூலை 1 முதல் நடைமுறைக்கு வரவுள்ளார். கடந்த ஐந்து ஆண்டுகளாக அவர் இலங்கையில் தனது வெற்றிகரமான பணியின் போது - ஒன்றரை ஆண்டுகளாக, மாயங்க் இப்பகுதியில் மிகவும் சிக்கலான நிலப்பரப்பில் திறம்பட மற்றும் திறமையாக வழிநடத்தும் கூட்டாண்மைகளை நிறுவவும் வலுப்படுத்தவும் முடிந்தது. மாயங்கின் தலைமையின் கீழ், CCBSL அமைப்புக்கு உள்ளேயும் அதற்கு அப்பாலும் பல்வேறு பாராட்டுகளையும் அங்கீகாரங்களையும் பெற்றது, இதில் ‘Coca-Cola South West Asia (SWA) Bottle of the Year 2020’ உட்பட.",
        "மயங்கின் முக்கிய சவால்களில் ஒன்று, இங்குள்ள அவரது பதவிக்காலத்தில், நிறுவனத்தில் தொற்றுநோயின் தாக்கத்தை நிர்வகிப்பது, அதே நேரத்தில் தேவைப்படும் உள்ளூர் சமூகங்களுக்கு உதவுவது. கோவிட்-19 உடன் இலங்கை போராடி வரும் நிலையில், CCBSL தனது ஊழியர்கள் மற்றும் பங்காளிகளின் உடல்நலம், பாதுகாப்பு மற்றும் வேலைப் பாதுகாப்பிற்கு முன்னுரிமை அளித்து, அனைத்து தேசிய சுகாதார மற்றும் பாதுகாப்பு வழிகாட்டுதல்களுக்கும் இணங்கி, பூஜ்ஜிய வேலை இழப்பு மற்றும் சம்பளக் குறைப்பு இல்லாமல் மாறிவரும் சூழ்நிலைக்கு விரைவாக மாற்றியமைத்தது. வருடாந்திர அதிகரிப்பு மற்றும் ஊக்கத்தொகைகளை நீட்டிக்கும் போது. தொற்றுநோய் பரவுவதைக் கட்டுப்படுத்த நிறுவனத்தால் கிருமிநாசினி நிகழ்ச்சிகள் மற்றும் அத்தியாவசியப் பொதிகள் விநியோகம் ஆகியவை உள்ளூர் சமூகத்தில் நடத்தப்பட்டன.",
        "Coca-Colaவின் இலங்கை செயற்பாடு கடந்த ஐந்து வருடங்களாக அவரது தலைமையின் கீழ் ஒவ்வொரு வருடமும் பெறுமதியான சந்தைப் பங்கினை தொடர்ச்சியாகப் பெற்று வருகின்றது, இது செயல்திறன் மற்றும் உற்பத்தித்திறன் ஆகியவற்றில் தொடர்ச்சியான முன்னேற்றத்தின் வலுவான கலாச்சாரத்தால் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டப்பட்டு, இலங்கையை கொக்காவில் சிறப்பாகச் செயற்படும் சந்தைகளில் ஒன்றாக வெற்றிகரமாக நிலைநிறுத்தியுள்ளது. -கோலா பாட்டில் முதலீடுகள் குழு (BIG).",
        "நிறுவனம் இதுவரை அடைந்த வெற்றியை ஒருங்கிணைத்து, தீபக் செந்தில் CCBSL ஐ அதன் அடுத்த கட்ட செயல்பாட்டு வளர்ச்சி மற்றும் நிலைத்தன்மை மைல்கற்களுக்கு கொண்டு செல்வார். ஹிந்துஸ்தான் கோகோ-கோலா பானங்கள் (HCCB) இல் விற்பனை, RGM, வர்த்தக சந்தைப்படுத்தல், வகை மேலாண்மை மற்றும் மண்டலத் தலைமை ஆகியவற்றில் 20 வருட வாழ்க்கையை அவர் கணக்கிடுகிறார். இதற்கு முன், அவர் HCCB இல் வின்னிங் அட் பாயின்ட் ஆஃப் சேல் (W@POS) துணைத் தலைவராகவும், வணிக திருப்புமுனை உத்திகள் மற்றும் திட்டங்களை இயக்குவதில் முக்கிய தலைவராகவும் இருந்தார். நெட்வொர்க் முழுவதும் பணிபுரியும் புதிய வழிகளின் அடிப்படையில் வணிகச் செயல்பாட்டின் மறுவடிவமைப்பு மற்றும் வெளியீடு உள்ளிட்ட வணிக உத்திகளை வடிவமைக்கவும் அவர் உதவியுள்ளார். அவரது சிறந்த தொழில்முறை அனுபவம் நிறுவனத்தின் முன்னேற்றத்தில் சாதகமான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும்.",
        "ஹெய்லிஸ் சோலார் நிறுவனம் ‘பிவி-டிஜி’ தீர்வை அறிமுகப்படுத்தி, சூரிய கூரையுடன் கூடிய வணிகங்களுக்கு எரிபொருள் பயன்பாட்டை மேம்படுத்தவும், செலவுகளைக் குறைக்கவும் உதவுகிறது.",
        "LIMRA ஹோல்டிங்ஸ் துணை நிறுவனமான KTI, இந்தியாவில் PLEX பொம்மைகள் அறிமுகம் மூலம் இலங்கையின் அந்நிய செலாவணி வருவாயை அதிகரிக்க",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தீபக் செந்தில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கோகோ கோலா இலங்கை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Coca-Cola Beverages Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மயங்க் அரோரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோகோ கோலா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 1, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மயங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மயங்க்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மயங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோகோ கோலா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஐந்து வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோகோ கோலா பாட்டில் முதலீடுகள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரிய",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தீபக் செந்தில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்துஸ்தான் கோகோ கோலா பானங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக சந்தைப்படுத்தல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மண்டலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எச்.சி.சி.பி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "லிம்ரா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KTI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PLEX",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}