{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/usda-donates-320-mt-beans-to-feed-sri-lankan-school-children-99082/",
  "time_ut": 1661610840,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "USDA donates 320 MT beans to feed Sri Lankan school children",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "USDA donates 320 MT beans to feed Sri Lankan school children",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – The United States Department of Agriculture (USDA) in partnership with the Save the Children in Sri Lanka (SCISL) donated 320 metric tons of yellow split beans for school children amid an economic crisis that has hit the nutrition levels of many poor families.",
        "Sri Lanka has sought assistance internationally to face a looming food shortage after economic crisis hit the ground level with the lack of fertilizer has cut short the island nation’s food production in 2022.",
        "US Embassy in Colombo said the shipment is part of the USDA McGovern-Dole International Food for Education and Child Nutrition Program, a five-year $26 million project aimed at providing immediate emergency assistance to the food insecure to improve literacy and attendance by reducing hunger.",
        "The USDA and SCISL will work with the Sri Lankan government and local communities to ensure",
        "Analysts have said most people, mainly lower and middle income earners are compelled to cut short their foods and thus having an impact on the nutrition level due to high cost of foods after Sri Lanka’s food productions reduced following former President Gotabaya Rajapaksa banned fertilizer imports overnight. That also coupled with record high fuel prices and unprecedented level of depreciation in the local rupee currency since March.",
        "“The donation reflects the US.’s larger efforts to scale up food security operations worldwide to",
        "provide record amounts of immediate emergency assistance in order to save lives and alleviate",
        "Sri Lanka’s food inflation has been globally ranked 5th highest by the World Bank. The food inflation jumped to a record 82.5% in July from 75.8% a month ago. The Agriculture Ministry has advised citizens to cultivate in their home gardens for private consumption.",
        "The SCISL and the United States have announced more than $179 million in new assistance to Sri Lanka this year, including nearly $32 million in new humanitarian and technical assistance since June. (Colombo/Aug27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "USDA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "320",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "MT",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United States Department of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Save the Children in Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "320 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US Embassy in Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$26 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "overnight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "82.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75.8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "a month ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Agriculture Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than $179 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nearly $32 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "USDA විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ පාසල් දරුවන් පෝෂණය කිරීම සඳහා බෝංචි MT 320ක් පරිත්‍යාග කරයි",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - බොහෝ දුප්පත් පවුල්වල පෝෂණ මට්ටමට බලපා ඇති ආර්ථික අර්බුදයක් මධ්‍යයේ එක්සත් ජනපදයේ කෘෂිකර්ම දෙපාර්තමේන්තුව (USDA) Save the Children in Sri Lanka (SCISL) සමඟ එක්ව පාසල් සිසුන් සඳහා කහ බෙදුණු බෝංචි මෙට්‍රික් ටොන් 320ක් පරිත්‍යාග කළේය.",
        "පොහොර හිඟය 2022 දී දිවයිනේ ආහාර නිෂ්පාදනය අඩු කිරීමත් සමඟ ආර්ථික අර්බුදය බිම් මට්ටමට පැමිණීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර වශයෙන් ආහාර හිඟයකට මුහුණ දීම සඳහා සහාය ඉල්ලා ඇත.",
        "කොළඹ එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය පැවසුවේ, නැව්ගත කිරීම USDA McGovern-Dole International Food for Education and Child Nutrition වැඩසටහනේ කොටසක් වන අතර, කුසගින්න අඩු කිරීම මගින් සාක්ෂරතාවය සහ පැමිණීම වැඩි දියුණු කිරීම සඳහා ආහාර අනාරක්ෂිත ආහාර සඳහා ක්ෂණික හදිසි ආධාර සැපයීම ඉලක්ක කරගත් පස් අවුරුදු ව්‍යාපෘතියක් වන ඩොලර් මිලියන 26 ක ව්‍යාපෘතියකි.",
        "USDA සහ SCISL සහතික කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා රජය සහ ප්‍රාදේශීය ප්‍රජාවන් සමඟ කටයුතු කරනු ඇත",
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා එක රැයකින් පොහොර ආනයනය තහනම් කිරීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ ආහාර නිෂ්පාදනය අඩුවීමත් සමඟ බොහෝ මිනිසුන්ට, ප්‍රධාන වශයෙන් අඩු සහ මධ්‍යම ආදායම්ලාභීන් තම ආහාර කපා හැරීමට පෙළඹී ඇති අතර එමඟින් ආහාරවල මිල අධික වීම නිසා පෝෂණ මට්ටමට බලපෑමක් ඇති වී ඇති බව විශ්ලේෂකයෝ පවසති. එය ද වාර්තාගත ඉහළ ඉන්ධන මිල සහ මාර්තු මාසයේ සිට දේශීය රුපියලේ පෙර නොවූ විරූ ලෙස අවප්‍රමාණය වීමත් සමඟය.",
        "“මෙම පරිත්‍යාගයෙන් පිළිබිඹු වන්නේ ලොව පුරා ආහාර සුරක්ෂිතතා මෙහෙයුම් ඉහළ නැංවීමට එක්සත් ජනපදය දරන විශාල උත්සාහයයි",
        "ජීවිත බේරා ගැනීමට සහ සහනයක් ලබා ගැනීම සඳහා වාර්තාගත හදිසි හදිසි ආධාර ලබා දීම",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආහාර උද්ධමනය ලෝක බැංකුව විසින් ගෝලීය වශයෙන් 5 වැනි ස්ථානයට පත්ව ඇත. ආහාර උද්ධමනය මාසයකට පෙර 75.8% සිට ජූලි මාසයේදී වාර්තාගත 82.5% දක්වා ඉහළ ගියේය. පෞද්ගලික පරිභෝජනය සඳහා තම ගෙවතුවල වගා කරන ලෙස කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය පුරවැසියන්ට උපදෙස් දී ඇත.",
        "ජූනි මාසයේ සිට ඩොලර් මිලියන 32 කට ආසන්න නව මානුෂීය සහ තාක්ෂණික ආධාර ඇතුළුව SCISL සහ එක්සත් ජනපදය මේ වසරේ ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් මිලියන 179 කට වැඩි නව ආධාර ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත. (කොළඹ/අගෝස්තු 27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "USDA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "320",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "එම්.ටී",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද කෘෂිකර්ම දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ දරුවන් සුරකින්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 320 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පස් අවුරුදු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 26 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක රැයකින්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "82.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75.8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මාසයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 179 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 32 කට ආසන්න",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யுஎஸ்டிஏ இலங்கைப் பள்ளி மாணவர்களுக்கு உணவளிக்க 320 மெட்ரிக் டன் பீன்ஸ் நன்கொடை அளிக்கிறது",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – பல ஏழைக் குடும்பங்களின் போசாக்கு மட்டத்தை பாதித்துள்ள பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியில், அமெரிக்காவின் விவசாயத் திணைக்களம் (USDA), Save the Children in Sri Lanka (SCISL) உடன் இணைந்து 320 மெட்ரிக் தொன் மஞ்சள் துண்டுகளை பள்ளி மாணவர்களுக்காக வழங்கியது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டில் தீவு நாட்டின் உணவு உற்பத்தியைக் குறைத்துள்ள உரப் பற்றாக்குறையால் பொருளாதார நெருக்கடி தரை மட்டத்தைத் தாக்கியதையடுத்து, உணவுப் பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்ள சர்வதேச அளவில் இலங்கை உதவி கோரியுள்ளது.",
        "கொழும்பில் உள்ள அமெரிக்க தூதரகம், இந்த ஏற்றுமதி USDA McGovern-Dole International Food for Education and Child Nutrition திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாகும், இது ஐந்தாண்டு $26 மில்லியன் திட்டமாகும், இது உணவு பாதுகாப்பற்ற உணவுக்கு உடனடி அவசர உதவியை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டது.",
        "USDA மற்றும் SCISL ஆகியவை இலங்கை அரசு மற்றும் உள்ளூர் சமூகங்களுடன் இணைந்து செயல்படும்",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச உரம் இறக்குமதிக்கு ஒரே இரவில் தடை விதித்ததைத் தொடர்ந்து, இலங்கையின் உணவு உற்பத்தி குறைந்ததையடுத்து, பெரும்பாலான மக்கள், முக்கியமாக குறைந்த மற்றும் நடுத்தர வருமானம் ஈட்டுபவர்கள் தங்கள் உணவைக் குறைக்க வேண்டிய கட்டாயத்தில் உள்ளனர், இதனால் உணவுகளின் அதிக விலை காரணமாக ஊட்டச்சத்து மட்டத்தில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்துவதாக ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்துள்ளனர். அதுவும் உயர்ந்த எரிபொருள் விலைகள் மற்றும் மார்ச் முதல் உள்ளூர் ரூபாய் மதிப்பில் முன்னோடியில்லாத அளவு தேய்மானத்துடன் இணைந்தது.",
        "\"உலகளவில் உணவுப் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளை அதிகரிக்க அமெரிக்காவின் பெரிய முயற்சிகளை இந்த நன்கொடை பிரதிபலிக்கிறது",
        "உயிர்களைக் காப்பாற்றுவதற்கும் நிவாரணம் பெறுவதற்கும் உடனடி அவசர உதவியின் பதிவு அளவுகளை வழங்கவும்",
        "இலங்கையின் உணவுப் பணவீக்கம் உலக வங்கியினால் உலகளவில் 5 ஆவது மிக உயர்ந்த தரவரிசையில் உள்ளது. ஒரு மாதத்திற்கு முன்பு 75.8% ஆக இருந்த உணவுப் பணவீக்கம் ஜூலையில் 82.5% ஆக உயர்ந்துள்ளது. தனியார் பாவனைக்காக தமது வீட்டுத் தோட்டங்களில் பயிரிடுமாறு குடிமக்களை விவசாய அமைச்சு அறிவுறுத்தியுள்ளது.",
        "SCISL மற்றும் அமெரிக்கா இந்த ஆண்டு இலங்கைக்கு $179 மில்லியனுக்கும் அதிகமான புதிய உதவிகளை அறிவித்துள்ளன, இதில் ஜூன் மாதத்திலிருந்து கிட்டத்தட்ட $32 மில்லியன் புதிய மனிதாபிமான மற்றும் தொழில்நுட்ப உதவிகள் அடங்கும். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "USDA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "320",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "எம்டி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமெரிக்காவின் விவசாயத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையில் குழந்தைகளை காப்பாற்றுங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "320 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள அமெரிக்க தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$26 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரே இரவில்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "82.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75.8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதத்திற்கு முன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$179 மில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட $32 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}