{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130434",
  "time_ut": 1656503193,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "'ஒரே நாடு - ஒரே சட்டம்' ஜனாதிபதி செயலணியின் அறிக்கை ஜனாதிபதியிடம் கையளிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Handing over of the report of the Presidential Secretariat to the President on 'One Country - One Law'",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The report of the Presidential Secretariat on 'One Nation - One Law' was handed over to President Gotabhaya Rajapaksa on Wednesday 29th by the Chairman of the Secretariat Galagoda Atte Gnanasara Thera.",
        "The Presidential Task Force was established on October 26, 2021 and November 6, 2021 to issue proposals for the creation of a unique ideological framework for Sri Lanka after examining the views of various parties and suggestions on the implementation of the concept of 'One Nation - One Law' in Sri Lanka.",
        "Prof. Shanthi Nandana Wijesinghe, Senior Lecturer Weerawardhanalake Sumedha Manjula, Dr. NG Sujeewa Panditharatne, Attorney-at-Law Iresh Seneviratne, Attorney-at-Law WPJMR Sanjaya Bandara Marambe, R.A. Erantha Kumara Navaratne, Bani Wewala, Moulavi M. A.S. Mohamed (Bari), Yogeshwari Pargunaraja and Iyampillai Dayanandaraja are the other members of the task force. Jivanthi Senanayake, Senior Assistant Secretary to the President, served as Secretary of the Task Force.",
        "The report is made up of 8 chapters with 43 recommendations and 2 appendices, including witnesses from more than 1,200 people from all over the country, including professionals, NGOs, religious groups, various ethnic groups, the university community and legal professionals. It is noteworthy that the President has directed that this report be submitted to the Cabinet and Parliament."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Presidential Secretariat",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "One",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nation - One Law'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday 29th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Secretariat Galagoda Atte Gnanasara Thera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Presidential Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "October 26, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "November 6, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nation - One Law'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shanthi Nandana Wijesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sumedha Manjula",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sujeewa Panditharatne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sanjaya Bandara Marambe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "R.A. Erantha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumara Navaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bani Wewala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Moulavi M. A.S.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Yogeshwari Pargunaraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jivanthi Senanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 1,200",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘එකම රටක් - එක නීතියක්’ පිළිබඳ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ වාර්තාව ජනාධිපතිවරයා වෙත භාරදීම.",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "‘එකම ජාතියක් - එක නීතියක්’ පිළිබඳ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ වාර්තාව 29 වැනි බදාදා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා වෙත පිළිගැන්වීම එම ලේකම් කාර්යාලයේ සභාපති ගලගොඩඅත්තේ ඥානසාර හිමියන් අතින් සිදු විය.",
        "එක ජාතියක් - සංකල්පය ක්‍රියාවට නැංවීම සම්බන්ධයෙන් විවිධ පාර්ශ්වවල අදහස් සහ යෝජනා පරීක්ෂා කර ශ්‍රී ලංකාවට අනන්‍ය මතවාදී රාමුවක් නිර්මාණය කිරීම සඳහා යෝජනා නිකුත් කිරීම සඳහා 2021 ඔක්තෝබර් 26 සහ 2021 නොවැම්බර් 6 යන දිනවල ජනාධිපති කාර්ය සාධක බලකාය පිහිටුවන ලදී. ලංකාවේ එක නීතියක්.",
        "මහාචාර්ය ශාන්ති නන්දන විජේසිංහ, ජ්‍යෙෂ්ඨ කථිකාචාර්ය වීරවර්ධනලක සුමේධ මංජුල, ආචාර්ය එන්.ජී. සුජීව පණ්ඩිතරත්න, නීතිඥ ඉරේෂ් සෙනෙවිරත්න, නීතිඥ ඩබ්ලිව්.පී.ජේ.එම්.ආර්. සංජය බණ්ඩාර මාරඹේ, ආර්.ඒ. එරන්ත කුමාර නවරත්න, බානි වෑවල, මවුලවි එම්. පරිදි. මොහොමඩ් (බාරි), යෝගේශ්වරී පර්ගුණරාජා සහ අයියම්පිල්ලේ දයානන්දරාජා කාර්ය සාධක බලකායේ සෙසු සාමාජිකයින් වේ. කාර්ය සාධක බලකායේ ලේකම් ලෙස කටයුතු කළේ ජනාධිපති ජ්‍යෙෂ්ඨ සහකාර ලේකම් ජිවන්ති සේනානායක මහත්මියයි.",
        "වෘත්තිකයන්, රාජ්‍ය නොවන සංවිධාන, ආගමික කණ්ඩායම්, විවිධ ජනවාර්ගික කණ්ඩායම්, විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රජාව සහ නීති වෘත්තිකයන් ඇතුළුව රට පුරා විසිරී සිටින පුද්ගලයන් 1,200 කට වැඩි පිරිසකගේ සාක්ෂිකරුවන් ඇතුළු නිර්දේශ 43 ක් සහ උපග්‍රන්ථ 2 කින් සමන්විත පරිච්ඡේද 8 කින් වාර්තාව සකස් කර ඇත. මෙම වාර්තාව කැබිනට් මණ්ඩලයට සහ පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කරන ලෙස ජනාධිපතිවරයා නියෝග කර තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාතිය - එක නීතියක්'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "29 බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහලේකම් ගලගොඩඅත්තේ ඥානසාර හිමි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති කාර්ය සාධක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔක්තෝබර් 26, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නොවැම්බර් 6, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාතිය - එක නීතියක්'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශාන්ති නන්දන විජේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුමේධ මංජුල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුජීව පණ්ඩිතරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංජය බණ්ඩාර මාරඹේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්.ඒ. එරන්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාර නවරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බනි වෑවල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මවුලවි එම්.ඒ.එස්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යෝගේශ්වරී පරගුණරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජිවන්ති සේනානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාර්ය සාධක බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,200 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "'ஒரே நாடு - ஒரே சட்டம்' ஜனாதிபதி செயலணியின் அறிக்கை ஜனாதிபதியிடம் கையளிப்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "'ஒரே நாடு - ஒரே சட்டம்' தொடர்பான ஜனாதிபதி செயலணியின் அறிக்கை செயலணியின் தலைவர் கலகொட அத்தே ஞானசார தேரரினால் இன்று 29 ஆம் திகதி புதன்கிழமை ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிடம் கையளிக்கப்பட்டது.",
        "இலங்கையில் 'ஒரே நாடு - ஒரே சட்டம்' என்ற கருத்தை நடைமுறைப்படுத்துவது தொடர்பில் பல்வேறு தரப்பினரின் கருத்துக்கள் மற்றும் ஆலோசனைகளை கருத்திற்கொண்டு குறித்த கருத்தியலை ஆய்வு செய்ததன் பின்னர் அதற்காக இலங்கைக்கு தனித்துவமான கருத்தியல் கட்டமைப்பொன்றை உருவாக்குவது தொடர்பில் ஆலோசனைகளை முன்வைப்பதற்கு 2021 ஒக்டோபர் 26 மற்றும் 2021 நவம்பர் 6 ஆகிய திகதிகளில் அதிவிசேட வர்த்தமானி அறிவித்தல் மூலம் ஜனாதிபதி செயலணி நிறுவப்பட்டது.",
        "பேராசிரியர் சாந்தி நந்தன விஜேசிங்க, சிரேஷ்ட விரிவுரையாளர் வீரவர்தனலாகே சுமேத மஞ்சுள, வைத்தியர் என்.ஜி. சுஜீவ பண்டிதரத்ன, சட்டத்தரணி இரேஷ் செனவிரத்ன, சட்டத்தரணி டபிள்யூ.பி.ஜே.எம்.ஆர். சஞ்சய பண்டார மாரம்பே, ஆர்.ஏ. எரந்த குமார நவரத்ன, பானி வேவல, மௌலவி எம். ஏ.எஸ். மொஹமட் (பாரி), யோகேஸ்வரி பற்குணராஜா மற்றும் ஐயம்பிள்ளை தயானந்தராஜா ஆகியோர் செயலணியின் ஏனைய உறுப்பினர்களாவர். ஜனாதிபதியின் சிரேஷ்ட உதவிச் செயலாளர் ஜீவந்தி சேனாநாயக்க , செயலணியின் செயலாளராக செயற்பட்டார்.",
        "தொழில் வல்லுநர்கள், அரச சாரா அமைப்புகள், மதக் குழுக்கள், பல்வேறு இனக்குழுக்கள், பல்கலைக்கழக சமூகம் மற்றும் சட்ட வல்லுநர்கள் உட்பட நாட்டின் அனைத்துப் பிரதேசங்களையும் உள்ளடக்கிய 1,200 க்கும் மேற்பட்டவர்களின் சாட்சிகளை உள்ளடக்கிய 43 பரிந்துரைகள் மற்றும் 2 பிற்சேர்க்கைகளுடன் இந்த அறிக்கை 8 அத்தியாயங்களைக் கொண்டு தயாரிக்கப்பட்டுள்ளது. இந்த அறிக்கையை அமைச்சரவைக்கும் பாராளுமன்றத்திற்கும் சமர்ப்பிக்குமாறு ஜனாதிபதி பணிப்புரை விடுத்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாடு - ஒரு சட்டம்'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன் 29",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செயலக கலகொட அத்தே ஞானசார தேரர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 26, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 6, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாடு - ஒரு சட்டம்'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாந்தி நந்தன விஜேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமேதா மஞ்சுளா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுஜீவ பண்டிதரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஞ்சய பண்டார மரம்பே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆர்.ஏ. ஏரந்தா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமார நவரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பனி வெவல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மௌலவி எம்.ஏ.எஸ்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யோகேஸ்வரி பற்குணராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜிவந்தி சேனாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பணிக்குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,200க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}