{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/26/queues-remain-despite-no-assurances-of-imports/",
  "time_ut": 1656246360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Queues remain despite no assurances of imports",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Queues remain despite no assurances of imports",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); As fuel prices were hiked again today morning (26), people had to stay in queues longer, as many filling stations did not receive fuel for days.",
        "People still remain on roads, in hopes of refueling their vehicles while the Minister said that the day which the next gas shipment would arrive cannot be stated.",
        "Speaking to News 1st, people continued to say that they have been staying in the fuel queue for days, and even after going back home they are unable to live comfortably due to the essential goods shortage at their homes.",
        "An tense situation arose between two groups at the Godakawela petrol station in Ratnapura yesterday (25), which escalated into a dispute. Later, Police had to intervene to stop the group from assaulting each other.",
        "Meanwhile, a heated situation arose at the Uhana petrol station last night due to people accusing that the fuel was not being provided despite the filling station possessing the necessary stocks.",
        "Later, the police and the Uhana Divisional Secretary intervened, and when they checked the filling station, it was revealed that there was no fuel.",
        "A man who had come to obtain fuel from the Kantale petrol station yesterday had skipped the queue, which led to an intervention by the Army and Police to curb the situation.",
        "The diesel which arrived at the Wavinna petrol station in Ampara last night, began distributing this morning, at the raised price.",
        "However, people in the queues protested against the increase in fuel prices, and the filling station eventually had to provide at the previous price.",
        "In the meantime, some have even organized dansal at filling stations, who proceeded to serve it to the people waiting in queue. Such a dansal was organized at the Koraleima filling station in Horana and at the Ingiriya Nambapana filling station.",
        "The youth community in the area organized a dansal to the people who had been queuing for days at the Hambantota filling station yesterday."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Godakawela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uhana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Uhana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kantale",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Army and Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wavinna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ampara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Koraleima",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Horana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආනයනය පිළිබඳ සහතිකයක් නොතිබුණද පෝලිම් පවතී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); අද (26) උදෑසන යළිත් ඉන්ධන මිල ඉහළ දැමීමත් සමඟ බොහෝ ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලට දින ගණනක් ඉන්ධන නොලැබීම හේතුවෙන් ජනතාවට වැඩි වේලාවක් පෝලිම්වල රැඳී සිටීමට සිදුවුණා.",
        "මීළඟ ගෑස් තොගය පැමිණෙන දිනය ප්‍රකාශ කළ නොහැකි බව අමාත්‍යවරයා ප්‍රකාශ කළ අතර ජනතාව තම වාහනවලට ඉන්ධන ලබා ගැනීමේ අපේක්ෂාවෙන් තවමත් පාරේ රැඳී සිටිති.",
        "News 1st වෙත අදහස් දක්වමින් ජනතාව දිගින් දිගටම කියා සිටියේ දින ගණනාවක් ඉන්ධන පෝලිමේ රැඳී සිටින බවත්, ආපසු නිවසට ගියත් තම නිවෙස්වල අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ හිඟය හේතුවෙන් තමන්ට සුවපහසු ලෙස ජීවත් වීමට නොහැකි වී ඇති බවයි.",
        "රත්නපුර ගොඩකවෙල ඉන්ධන පිරවුම්හල අසල ඊයේ (25) දෙපිරිසක් අතර උණුසුම් තත්ත්වයක් ඇති වූ අතර එය ආරවුලක් දක්වා දුරදිග ගියේය. පසුව එම පිරිස එකිනෙකාට පහරදීම නැවැත්වීමට පොලිසියට මැදිහත් වීමට සිදු විය.",
        "මේ අතර උහන ඉන්ධන පිරවුම්හල සතුව අවශ්‍ය තොග තිබියදී ඉන්ධන ලබා නොදෙන බවට ජනතාව චෝදනා කිරීම හේතුවෙන් ඊයේ රාත්‍රියේ එම ඉන්ධන පිරවුම්හලේ උණුසුම් තත්ත්වයක් ඇති වුණා.",
        "පසුව පොලිසිය සහ උහන ප්‍රාදේශීය ලේකම්වරයා මැදිහත් වී පිරවුම්හල පරීක්ෂා කිරීමේදී ඉන්ධන නොමැති බව අනාවරණය විය.",
        "ඊයේ කන්තලේ ඉන්ධන පිරවුම්හලෙන් ඉන්ධන ලබාගැනීමට පැමිණි පුද්ගලයෙකු පෝලිම මඟහැර යාම හේතුවෙන් යුද හමුදාව සහ පොලීසිය මැදිහත් වී තත්ත්වය මැඩපැවැත්වීමට කටයුතු කළා.",
        "අම්පාර - වාවින්න ඉන්ධන පිරවුම්හලට ඊයේ රාත්‍රියේ පැමිණි ඩීසල් අද උදෑසන ඉහළ දැමූ මිලට බෙදා හැරීම ආරම්භ කළා.",
        "කෙසේ වෙතත් ඉන්ධන මිල ඉහළ දැමීමට එරෙහිව පෝලිම්වල සිටි ජනතාව විරෝධය පළ කළ අතර අවසානයේ ඉන්ධන පිරවුම්හලට පෙර පැවති මිලටම ලබාදීමට සිදුවුණා.",
        "මේ අතර ඇතැමුන් ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල දන්සල් පවා සංවිධානය කර ඇති අතර, ඔවුන් පෝලිමේ සිටින ජනතාවට ඒවා පිරිනැමීමට කටයුතු කර ඇත. එවැනි දන්සලක් සංවිධානය කර තිබුණේ හොරණ කෝරළෙයිම පිරවුම්හලේ සහ ඉංගිරිය නම්බපාන පිරවුම්හලේදීය.",
        "හම්බන්තොට ඉන්ධන පිරවුම්හලේ දින ගණනාවක් පෝලිමේ සිටි ජනතාවට ප්‍රදේශයේ තරුණ ප්‍රජාව ඊයේ දන්සලක් සංවිධානය කළා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගොඩකවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උහන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උහන",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කන්තලේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හමුදාව සහ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාවින්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අම්පාර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කෝරළෙයිම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හොරණ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இறக்குமதிக்கான உத்தரவாதம் இல்லாத போதிலும் வரிசைகள் உள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இன்று (26) காலை மீண்டும் எரிபொருள் விலை அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளதால், பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் பல நாட்களாக எரிபொருள் கிடைக்காததால், மக்கள் நீண்ட வரிசையில் நிற்க வேண்டியிருந்தது.",
        "அடுத்த எரிவாயு ஏற்றுமதி எந்த நாள் வரும் என்று கூற முடியாது என்று அமைச்சர் கூறியபோது, ​​மக்கள் தங்கள் வாகனங்களுக்கு எரிபொருள் நிரப்பும் நம்பிக்கையில் இன்னும் சாலைகளில் இருக்கிறார்கள்.",
        "நியூஸ் 1ஸ்டிடம் பேசுகையில், மக்கள் பல நாட்களாக எரிபொருள் வரிசையில் தங்கியிருப்பதாகவும், வீடு திரும்பிய பிறகும் தங்கள் வீடுகளில் அத்தியாவசியப் பொருட்கள் தட்டுப்பாடு காரணமாக நிம்மதியாக வாழ முடியவில்லை என்றும் மக்கள் தொடர்ந்து தெரிவித்தனர்.",
        "இரத்தினபுரி, கொடகவெல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் நேற்று (25) இரு குழுக்களுக்கிடையில் முறுகல் நிலை ஏற்பட்டது, அது தகராறாக மாறியது. பின்னர், போலீசார் தலையிட்டு ஒருவரையொருவர் தாக்கிக் கொள்வதை தடுக்க வேண்டியதாயிற்று.",
        "இதேவேளை, உஹன எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் தேவையான கையிருப்புக்கள் இருந்தும் எரிபொருள் வழங்கப்படுவதில்லை என மக்கள் குற்றம் சுமத்தியதையடுத்து நேற்று இரவு உஹன எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் சூடான சூழ்நிலை ஏற்பட்டது.",
        "பின்னர் பொலிஸாரும், உஹன பிரதேச செயலாளரும் தலையிட்டதையடுத்து, எரிபொருள் நிரப்பும் நிலையத்தை சோதனையிட்ட போது எரிபொருள் இல்லை எனத் தெரியவந்துள்ளது.",
        "நேற்று கந்தளாய் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் எரிபொருளை பெற்றுக் கொள்வதற்காக வந்த ஒருவர் வரிசையைத் தவிர்த்துச் சென்றதால் இராணுவத்தினரும் பொலிஸாரும் தலையிட்டு நிலைமையைக் கட்டுப்படுத்தினர்.",
        "அம்பாறை வாவின்ன எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திற்கு நேற்றிரவு வந்தடைந்த டீசல் இன்று காலை உயர்த்தப்பட்ட விலையில் விநியோகிக்க ஆரம்பித்தது.",
        "எவ்வாறாயினும், வரிசையில் நின்ற மக்கள் எரிபொருள் விலையேற்றத்திற்கு எதிர்ப்புத் தெரிவித்ததால், எரிபொருள் நிரப்பு நிலையம் முந்தைய விலைக்கே வழங்க வேண்டியிருந்தது.",
        "இதற்கிடையில், சிலர் எரிபொருள் நிரப்பும் நிலையங்களில் டன்சலுக்கு ஏற்பாடு செய்தனர், அவர்கள் வரிசையில் காத்திருந்த மக்களுக்கு அதை வழங்கத் தொடங்கினர். ஹொரணையில் உள்ள கோரலைம எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திலும் இங்கிரிய நம்பபான எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திலும் இத்தகைய ஒரு தஞ்சல் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டிருந்தது.",
        "அம்பாந்தோட்டை எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் பல நாட்களாக வரிசையில் நின்றிருந்த மக்களுக்கு நேற்று அப்பகுதி இளைஞர் சமூகம் தஞ்சல் ஒன்றை ஏற்பாடு செய்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொடகவெல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உஹானா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உஹானா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கந்தளே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இராணுவம் மற்றும் காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாவின்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோரலைமா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹொரணை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}