{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/පක්ෂ-නායක-රැස්වීම-ඇරඹෙයි---ජනපතිට-ඉල්ලා-අස්වෙන්නැයි-දන්වයි/11-395260",
  "time_ut": 1657363629,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පක්ෂ නායක රැස්වීම ඇරඹෙයි - ජනපතිට ඉල්ලා අස්වෙන්නැයි දන්වයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Party leaders meeting begins - President is told to resign",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In order to discuss the future measures to be taken as a country under the current crisis situation, the party leaders of the Parliament started the meeting under the chairmanship of Mr. Mahinda Yapa Abeywardena.",
        "The party leaders have basically decided to request President Gotabaya Rajapaksa to resign from his position."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පක්ෂ නායක රැස්වීම ඇරඹෙයි - ජනපතිට ඉල්ලා අස්වෙන්නැයි දන්වයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය යටතේ රටක් ලෙස ගත යුතු ඉදිරි ක්‍රියාමාර්ග සාකච්චා කිරිම වෙනුවෙන් කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පාර්ලිමෙන්තුවේ පක්ෂ නායක රැස්වීම ආරම්භ කළේය.",
        "එහිදී මූලිකවම ජනපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සිය ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වෙන්න ලෙස ඉල්ලීම් කිරීමට පක්ෂ නායකයන් තීරණය කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டம் ஆரம்பம் - ஜனாதிபதி பதவி விலக வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போதைய நெருக்கடியான சூழ்நிலையில் ஒரு நாடு என்ற ரீதியில் எதிர்காலத்தில் மேற்கொள்ள வேண்டிய நடவடிக்கைகள் குறித்து கலந்துரையாடும் வகையில், நாடாளுமன்றத்தின் கட்சித் தலைவர்கள் திரு.மகிந்த யாப்பா அபேவர்தன தலைமையில் கூட்டத்தை ஆரம்பித்தனர்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை தனது பதவியை இராஜினாமா செய்யுமாறு கோருவதற்கு கட்சித் தலைவர்கள் அடிப்படையில் தீர்மானித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}