{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Sunshine-Holdings-records-59-top-line-growth-in-1Q-despite-macro-challenges/34-738393",
  "time_ut": 1659898926,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sunshine Holdings records 59% top-line growth in 1Q despite macro challenges",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sunshine Holdings records 59% top-line growth in 1Q despite macro challenges",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Diversified Sri Lankan conglomerate Sunshine Holdings PLC said it continued to demonstrate resilience amidst prevailing macro-economic conditions, reporting an impressive top-line growth of 59% YoY.",
        "The Group recorded a consolidated revenue of Rs. 11.7 billion during the first quarter of the current financial year (1QFY23) with Profit after tax (PAT) growing 54% to Rs. 1.6 billion.",
        "In a statement Sunshine said the revenue increase was mainly due to significant revenue growth in Healthcare and Agribusiness sectors together with the acquisition of a tea export business to strengthen its Consumer Sector.",
        "The Group’s Healthcare sector emerged as the largest contributor to Sunshine’s top-line, accounting for 50% of total revenue, with Consumer at 33% and Agribusiness 16% of the total revenue.",
        "Sunshine Holdings PLC Chairman Amal Cabraal said: “The challenging macroeconomic conditions have impacted the country’s economy in an unprecedented manner. For businesses in Sri Lanka, facing and overcoming the numerous challenges posed by the ongoing economic crisis has and will be an extreme test of resilience and readiness. However, demonstrating great resolve, resilience and an entrepreneurial spirit, the Sunshine Group has found innovative solutions to overcome the wide and varied challenges. This has enabled the Group to post sound results for the quarter. It is inevitable that the business will continue to face numerous uncertainties in the short to medium term and therefore, all sectors of the Group will have to remain nimble and sharp in responding to the challenges.”",
        "During the period in review, Group’s Healthcare sector posted revenue of Rs. 5.8 billion during the first quarter, a significant increase of 46% YoY backed by the price increases to reflect the depreciation of the rupee, despite volume contraction. Group’s Healthcare sector EBIT for the sector was Rs. 743 million.",
        "Consumer Goods sector reported a 109% YoY increase in revenue to close at Rs. 3.9 billion in 1QFY23. In April 2022, Sunshine Tea Ltd., which is a tea export business, was acquired by the Group and its performance is consolidated under Consumer Goods sector with effect from 1 April.",
        "Excluding the new addition, revenue growth stood at 8%. Gross margins were impacted by the rising cost of raw materials, but EBIT margin has improved by 404 bps compared to the same period last year.",
        "The Agribusiness sector of the Group, represented by Watawala Plantations PLC (WATA), saw a revenue increase of 32% during the first quarter compared to the same period last year. PAT of the Agri sector closed at Rs. 734 million for 1QFY23, up by Rs. 10 million compared to the same period last year. However, EBIT decreased by Rs. 27 million (3% contraction YoY) owing to increased cost of bought crop and reduction in crop volumes - a result of the unavailability of fertiliser for the last two years."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sunshine Holdings",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "59%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "1Q",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sunshine Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "59%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the current financial year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1.6 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunshine",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Healthcare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Consumer Sector",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Healthcare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunshine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "33%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "16%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunshine Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amal Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sunshine Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Healthcare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5.8 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the first quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "46%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Healthcare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "743 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Consumer Goods",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "109%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "3.9 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunshine Tea Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Consumer Goods",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "EBIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "404",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the same period last year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Watawala Plantations PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WATA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "32%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the first quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the same period last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Agri",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "734 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1QFY23",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the same period last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "YoY",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the last two years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සන්ෂයින් හෝල්ඩිංග්ස් සාර්ව අභියෝග මධ්‍යයේ වුවද 1Q හි 59% ඉහළ පෙළේ වර්ධනයක් වාර්තා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විවිධාංගීකරණය වූ ශ්‍රී ලංකා සමූහ ව්‍යාපාරයක් වන Sunshine Holdings PLC, පවතින සාර්ව ආර්ථික තත්ත්වයන් මධ්‍යයේ අඛණ්ඩව ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව පෙන්නුම් කරමින්, වසරින් වසර 59% ක ආකර්ෂණීය ඉහළ පෙළේ වර්ධනයක් වාර්තා කළේය.",
        "සමූහයේ ඒකාබද්ධ ආදායම රු. බිලියන 11.7 ක් වත්මන් මූල්‍ය වර්ෂයේ (1QFY23) පළමු කාර්තුව තුළ බදු ගෙවීමෙන් පසු ලාභය (PAT) 54% කින් රු. බිලියන 1.6 කි.",
        "ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් Sunshine පවසන්නේ ආදායම් වැඩිවීමට ප්‍රධාන වශයෙන් හේතු වී ඇත්තේ සෞඛ්‍ය සේවා සහ කෘෂි ව්‍යාපාර ක්ෂේත්‍රවල සැලකිය යුතු ආදායම් වර්ධනයක් සහ එහි පාරිභෝගික අංශය ශක්තිමත් කිරීම සඳහා තේ අපනයන ව්‍යාපාරයක් අත්පත් කර ගැනීමයි.",
        "සමූහයේ සෞඛ්‍ය සේවා අංශය Sunshine හි ඉහළ පෙළේ විශාලතම දායකයා ලෙස ඉස්මතු වූ අතර, මුළු ආදායමෙන් 50% ක් වන අතර, පාරිභෝගිකයින් 33% ක් සහ කෘෂි ව්‍යාපාර මුළු ආදායමෙන් 16% කි.",
        "සන්ෂයින් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී සභාපති අමල් කබ්රාල් මහතා පැවසුවේ “අභියෝගකාරී සාර්ව ආර්ථික තත්ත්වයන් පෙර නොවූ විරූ ආකාරයෙන් රටේ ආර්ථිකයට බලපා ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ ව්‍යාපාර සඳහා, පවතින ආර්ථික අර්බුදය විසින් එල්ල කරන ලද අභියෝග රාශියකට මුහුණ දීම සහ ජය ගැනීම ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව සහ සූදානම පිළිබඳ අතිශය පරීක්ෂණයක් වනු ඇත. කෙසේ වෙතත්, විශාල අධිෂ්ඨානයක්, ඔරොත්තු දීමේ හැකියාවක් සහ ව්‍යවසායකත්ව ආත්මයක් ප්‍රදර්ශනය කරමින්, Sunshine සමූහය පුළුල් සහ විවිධ අභියෝග ජය ගැනීම සඳහා නව්‍ය විසඳුම් සොයාගෙන ඇත. මෙම කාර්තුව සඳහා ශබ්ද ප්‍රතිඵල පළ කිරීමට සමූහයට හැකියාව ලැබී ඇත. ව්‍යාපාරය කෙටි හා මධ්‍ය කාලීනව නොයෙකුත් අවිනිශ්චිතතාවයන්ට මුහුණ දීම නොවැළැක්විය හැකි අතර, එබැවින් සමූහයේ සියලුම අංශ අභියෝගවලට ප්‍රතිචාර දැක්වීමේදී වේගවත්ව හා තියුණුව සිටීමට සිදුවනු ඇත.",
        "සමාලෝචන කාල සීමාව තුළ සමූහයේ සෞඛ්‍ය සේවා අංශය රු. පළමු කාර්තුව තුළ රුපියල් බිලියන 5.8 ක සැලකිය යුතු වැඩි වීමක්, පරිමාව හැකිලීම නොතකා රුපියල අවප්‍රමාණය වීම පිළිබිඹු කිරීම සඳහා මිල වැඩිකිරීමේ සහාය ඇතිව 46% YYY හි සැලකිය යුතු වර්ධනයකි. සමූහයේ සෞඛ්‍ය සේවා අංශයේ EBIT අංශය සඳහා රු. මිලියන 743 කි.",
        "පාරිභෝගික භාණ්ඩ අංශය වාර්ෂික ආදායම 109% කින් ඉහළ ගොස් රු. 1QFY23 හි බිලියන 3.9 කි. 2022 අප්‍රේල් මාසයේදී, තේ අපනයන ව්‍යාපාරයක් වන Sunshine Tea Ltd සමූහය විසින් අත්පත් කර ගන්නා ලද අතර එහි කාර්ය සාධනය අප්‍රේල් 1 දින සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි පාරිභෝගික භාණ්ඩ අංශය යටතේ ඒකාබද්ධ කෙරේ.",
        "නව එකතු කිරීම හැර, ආදායම් වර්ධනය 8% ක් විය. දළ ආන්තිකය අමුද්‍රව්‍යවල මිල ඉහළ යාමෙන් බලපෑ නමුත් EBIT ආන්තිකය පසුගිය වසරේ එම කාලයට සාපේක්ෂව 404 bps කින් වැඩි වී ඇත.",
        "Watawala Plantations PLC (WATA) නියෝජනය කරන සමූහයේ කෘෂි ව්‍යාපාර අංශය පසුගිය වසරේ එම කාලය හා සසඳන විට පළමු කාර්තුව තුළ 32% ක ආදායමක් වර්ධනය වී ඇත. කෘෂි අංශයේ PAT අගය රු. 1QFY23 සඳහා මිලියන 734, රු. පසුගිය වසරේ එම කාලයට සාපේක්ෂව රුපියල් මිලියන 10ක්. කෙසේ වෙතත්, EBIT රු. මිලදී ගත් බෝගයේ පිරිවැය වැඩිවීම සහ බෝග පරිමාව අඩුවීම හේතුවෙන් - පසුගිය වසර දෙක තුළ පොහොර නොලැබීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස රුපියල් මිලියන 27 (3% සංකෝචනය YY)."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සන්ෂයින් හෝල්ඩින්ග්ස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "59%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "1Q",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සන්ෂයින් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "59%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වත්මන් මූල්ය වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හිරු එළිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සත්කාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාරිභෝගික අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සත්කාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිරු එළිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "33%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "16%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සන්ෂයින් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමල් කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සන්ෂයින් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කණ්ඩායම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සත්කාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 5.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "46%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සත්කාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 743 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාරිභෝගික භාණ්ඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "109%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බිලියන 3.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunshine Tea Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාරිභෝගික භාණ්ඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "EBIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "404",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ එම කාලය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වටවල වැවිලි පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WATA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "32%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පළමු කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ එම කාලය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෘෂි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 734 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1QFY23",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ එම කාලය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 27 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "YoY",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் மேக்ரோ சவால்களை மீறி 1Q இல் 59% உயர்மட்ட வளர்ச்சியை பதிவு செய்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பன்முகப்படுத்தப்பட்ட இலங்கை கூட்டு நிறுவனமான சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி, நடப்பு மேக்ரோ-பொருளாதார நிலைமைகளுக்கு மத்தியில், 59% ஆண்டுக்கு ஒரு சிறந்த உயர்மட்ட வளர்ச்சியைப் பதிவுசெய்து, பின்னடைவைத் தொடர்ந்து வெளிப்படுத்துவதாகக் கூறியது.",
        "குழுவின் ஒருங்கிணைந்த வருவாய் ரூ. நடப்பு நிதியாண்டின் (1QFY23) முதல் காலாண்டில் 11.7 பில்லியன் வரிக்கு பிந்தைய லாபம் (PAT) 54% அதிகரித்து ரூ. 1.6 பில்லியன்.",
        "அதன் நுகர்வோர் துறையை வலுப்படுத்த தேயிலை ஏற்றுமதி வணிகத்தை கையகப்படுத்தியதன் மூலம், ஹெல்த்கேர் மற்றும் அக்ரிபிசினஸ் துறைகளில் கணிசமான வருவாய் வளர்ச்சியின் காரணமாக வருவாய் அதிகரிப்பு முக்கியக் காரணம் என்று சன்ஷைன் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "குழுமத்தின் ஹெல்த்கேர் துறையானது சன்ஷைனின் டாப்-லைனில் மிகப்பெரிய பங்களிப்பாளராக உருவெடுத்தது, மொத்த வருவாயில் 50%, நுகர்வோர் 33% மற்றும் விவசாய வணிகம் மொத்த வருவாயில் 16%.",
        "சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சியின் தலைவர் அமல் கப்ரால் கூறியதாவது: சவாலான பெரிய பொருளாதார நிலைமைகள் நாட்டின் பொருளாதாரத்தை முன்னெப்போதும் இல்லாத வகையில் பாதித்துள்ளது. இலங்கையில் உள்ள வணிகங்களைப் பொறுத்தவரை, தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியால் முன்வைக்கப்படும் எண்ணற்ற சவால்களை எதிர்கொள்வதும் வெற்றிகொள்வதும் மீள்தன்மை மற்றும் தயார்நிலையின் தீவிர சோதனையாக இருக்கும். எவ்வாறாயினும், சிறந்த உறுதிப்பாடு, பின்னடைவு மற்றும் தொழில் முனைவோர் மனப்பான்மையை வெளிப்படுத்தும் வகையில், சன்ஷைன் குழுமம் பரந்த மற்றும் மாறுபட்ட சவால்களை சமாளிக்க புதுமையான தீர்வுகளைக் கண்டறிந்துள்ளது. இது காலாண்டிற்கான ஒலி முடிவுகளை வெளியிட குழுவிற்கு உதவுகிறது. வணிகமானது குறுகிய கால மற்றும் நடுத்தர காலப்பகுதியில் தொடர்ந்து பல நிச்சயமற்ற தன்மைகளை எதிர்கொள்வது தவிர்க்க முடியாதது, எனவே, குழுவின் அனைத்து துறைகளும் சவால்களுக்கு பதிலளிப்பதில் சுறுசுறுப்பாகவும் கூர்மையாகவும் இருக்க வேண்டும்.",
        "மதிப்பாய்வுக் காலத்தில், குழுமத்தின் ஹெல்த்கேர் துறையின் வருவாய் ரூ. முதல் காலாண்டில் 5.8 பில்லியனாக, அளவு சுருங்கினாலும், ரூபாயின் மதிப்பு சரிவை பிரதிபலிக்கும் வகையில் விலை அதிகரிப்பின் ஆதரவுடன் ஆண்டுக்கு 46% குறிப்பிடத்தக்க அதிகரிப்பு. குழுமத்தின் ஹெல்த்கேர் துறை EBIT துறைக்கான ரூ. 743 மில்லியன்.",
        "நுகர்வோர் பொருட்கள் துறையின் வருவாய் 109% அதிகரித்து ரூ. 1 QFY23 இல் 3.9 பில்லியன். ஏப்ரல் 2022 இல், தேயிலை ஏற்றுமதி வணிகமான சன்ஷைன் டீ லிமிடெட் குழுமத்தால் கையகப்படுத்தப்பட்டது மற்றும் அதன் செயல்திறன் ஏப்ரல் 1 முதல் நுகர்வோர் பொருட்கள் துறையின் கீழ் ஒருங்கிணைக்கப்பட்டது.",
        "புதிய சேர்த்தலைத் தவிர்த்து, வருவாய் வளர்ச்சி 8% ஆக இருந்தது. மூலப்பொருட்களின் விலை உயர்வால் மொத்த விளிம்புகள் பாதிக்கப்பட்டன, ஆனால் கடந்த ஆண்டு இதே காலகட்டத்துடன் ஒப்பிடுகையில் EBIT மார்ஜின் 404 bps அதிகரித்துள்ளது.",
        "வட்டவளை பிளான்டேஷன்ஸ் பிஎல்சி (WATA) பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் குழுமத்தின் விவசாய வணிகத் துறையானது கடந்த ஆண்டின் இதே காலப்பகுதியுடன் ஒப்பிடுகையில் முதல் காலாண்டில் 32% வருமான அதிகரிப்பைக் கண்டுள்ளது. வேளாண் துறையின் பிஏடி ரூ. 1 QFY23க்கு 734 மில்லியன், ரூ. கடந்த ஆண்டு இதே காலகட்டத்துடன் ஒப்பிடுகையில் 10 மில்லியன். இருப்பினும், EBIT ரூ. குறைந்துள்ளது. 27 மில்லியன் (3% சுருங்குதல் ஆண்டு) வாங்கிய பயிரின் விலை அதிகரிப்பு மற்றும் பயிர் அளவு குறைவதால் - கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளாக உரம் கிடைக்காததன் விளைவு."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "59%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "1Q",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "59%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நடப்பு நிதியாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1.6 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சூரிய ஒளி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுகர்வோர் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சூரிய ஒளி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "33%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "16%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமல் கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சன்ஷைன் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழுவின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5.8 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "46%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "743 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுகர்வோர் பொருட்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "109%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "3.9 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சன்ஷைன் டீ லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுகர்வோர் பொருட்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "EBIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "404",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு இதே காலத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வட்டவல பிளான்டேஷன்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாடா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "32%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முதல் காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு இதே காலத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அக்ரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "734 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1QFY23",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு இதே காலத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "யோஒய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}