{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/16/air-force-inducts-dornier-to-its-fleet/",
  "time_ut": 1660638360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Air Force inducts Dornier to its fleet",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Air Force inducts Dornier to its fleet",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The first ever Indian Naval Dornier was inducted into the SLAF Fleet in a ceremonial procession under the supervision by Commander of the Air Force, Air Marshal Sudarshana Pathirana at SLAF Base Katunayake as a way forward of the comradeship with neighboring India.",
        "The newly inducted Indian Naval Dornier (INDO – 228) is a Short Take Off and Landing (STOL), multirole light transport aircraft with a turboprop twin-engine, produced since 1981. Dornier GmbH of Germany being the Original Equipment Manufacturer built 245 aircraft from 1981 through 1998.",
        "Subsequently, Hindustan Aeronautics Limited has been engaged in the production of Dornier aircraft, under the license of Dornier GmbH since 1993. The aircraft will be executed its tour of duty only by the qualified Dornier crew of SLAF and maintained by qualified technicians of SLAF under the supervision of the Indian technical team comprising of engineering officers and technicians.",
        "The SLAF intends to effectively employ the Dornier aircraft specifically to conduct Maritime and Coastal Surveillance Operations within the Exclusive Economic Zone (EEZ), Search and Rescue Operations (SAR), Casualty Evacuation (CASEVAC), and Maritime Pollution Monitoring and Control within Sri Lankan Search and Rescue Region (SRR) to attain SLAF ultimate vision of “Ensuring the National Security through Effective Employment of Airpower” within Sri Lankan Airspace.",
        "“Maybe this is life” : Chinese Ambassadors response to delayed arrival of Yuan Wang 5"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Air Force",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Dornier",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Indian Naval Dornier",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the SLAF Fleet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Marshal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian Naval Dornier",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "228",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "STOL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dornier GmbH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Original Equipment Manufacturer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "245",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hindustan Aeronautics Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dornier",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Dornier GmbH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dornier",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "SLAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLAF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dornier",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Coastal Surveillance Operations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Exclusive Economic Zone",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Search and Rescue Operations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SRR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ensuring the National Security through Effective Employment of Airpower",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගුවන් හමුදාව ඩෝනියර් සිය බලඇණියට ඇතුළත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); අසල්වැසි ඉන්දියාව සමඟ මිත්‍රත්වයේ ඉදිරි ගමනක් ලෙස කටුනායක ගුවන් හමුදා කඳවුරේදී ගුවන් හමුදාධිපති එයාර් මාර්ෂල් සුදර්ශන පතිරණ මහතාගේ අධීක්ෂණය යටතේ චාරිත්‍රානුකූල පෙරහැරකින් ප්‍රථම ඉන්දීය නාවික හමුදා ඩෝනියර් නාවික හමුදාවට බඳවා ගන්නා ලදී.",
        "අලුතින් ඇතුළත් කරන ලද ඉන්දියානු නාවික හමුදා ඩෝනියර් (INDO - 228) යනු කෙටි ගුවන්ගත කිරීම් සහ ගොඩබෑම (STOL), ටර්බෝප්‍රොප් ද්විත්ව එන්ජිමක් සහිත බහුකාර්ය සැහැල්ලු ප්‍රවාහන ගුවන් යානයක් වන අතර එය 1981 සිට නිෂ්පාදනය කරන ලදී. ජර්මනියේ ඩෝනියර් ජීඑම්බීඑච් යනු 245 ගුවන් යානා වලින් සාදන ලද මුල් උපකරණ නිෂ්පාදකයා වේ. 1981 සිට 1998 දක්වා.",
        "අනතුරුව, හින්දුස්ථාන් Aeronautics Limited 1993 සිට Dornier GmbH බලපත්‍රය යටතේ ඩෝනියර් ගුවන් යානා නිෂ්පාදනයෙහි නියැලී සිටී. මෙම ගුවන් යානය සිය රාජකාරි චාරිකාව සිදු කරනු ලබන්නේ ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාවේ සුදුසුකම් ලත් ඩෝනියර් කාර්ය මණ්ඩලය විසින් පමණක් වන අතර ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව යටතේ සුදුසුකම් ලත් කාර්මික ශිල්පීන් විසින් නඩත්තු කරනු ලැබේ. ඉංජිනේරු නිලධාරීන් සහ කාර්මික ශිල්පීන්ගෙන් සමන්විත ඉන්දියානු තාක්ෂණික කණ්ඩායමේ අධීක්ෂණය.",
        "සුවිශේෂී ආර්ථික කලාපය (EEZ), සෙවීම් සහ මුදාගැනීමේ මෙහෙයුම් (SAR), අනතුරු ඉවත් කිරීම (CASEVAC), සහ සමුද්‍ර දූෂණ අධීක්‍ෂණය සහ ශ්‍රී ලංකා සෙවුම තුළ පාලනය කිරීම සඳහා විශේෂයෙන් ඩෝනියර් ගුවන් යානා ඵලදායී ලෙස යෙදවීමට ශ්‍රී ලංකා ගුවන් හමුදාව අදහස් කරයි. සහ මුදවාගැනීමේ කලාපය (SRR) ශ්‍රී ලංකා ගුවන් සීමාව තුළ “ඵලදායී ලෙස ගුවන් බලය යෙදවීම තුළින් ජාතික ආරක්‍ෂාව සහතික කිරීම” පිළිබඳ SLAF අවසාන දැක්ම සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා.",
        "“සමහර විට මෙය ජීවිතය විය හැකිය” : යුවාන් වැන්ග් 5 ප්‍රමාද වී පැමිණීමට චීන තානාපතිවරු ප්‍රතිචාර දක්වයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගුවන් හමුදා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඩෝනියර්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය නාවික හමුදා ඩෝනියර්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා බලඇණිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එයාර් මාර්ෂල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය නාවික හමුදා ඩෝනියර්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "228",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "STOL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩෝනියර් ජීඑම්බීඑච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුල් උපකරණ නිෂ්පාදකයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "245",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීමාසහිත හින්දුස්ථාන් ඒරෝනොටික්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩෝනියර්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඩෝනියර් ජීඑම්බීඑච්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩෝනියර්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩෝනියර්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "වෙරළ නිරීක්ෂණ මෙහෙයුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුවිශේෂී ආර්ථික කලාපය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙවීම් සහ ගලවා ගැනීමේ මෙහෙයුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SRR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් බලය ඵලදායී ලෙස යෙදවීම තුළින් ජාතික ආරක්ෂාව සහතික කිරීම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விமானப்படை டோர்னியரை அதன் கடற்படையில் சேர்த்துக் கொள்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); அண்டை நாடான இந்தியாவுடனான தோழமைக்கு முன்னோக்கிச் செல்லும் வழியாக, விமானப்படைத் தளபதி எயார் மார்ஷல் சுதர்ஷன பத்திரனவின் மேற்பார்வையின் கீழ், விமானப்படைத் தளபதி எயார் மார்ஷல் சுதர்சன பத்திரனவின் மேற்பார்வையின் கீழ், முதன்முதலாக இந்திய கடற்படைக் கப்பல் படையில் சம்பிரதாய அணிவகுப்பில் சேர்த்துக் கொள்ளப்பட்டது.",
        "புதிதாக உள்வாங்கப்பட்ட இந்திய கடற்படை டோர்னியர் (INDO - 228) என்பது ஷார்ட் டேக் ஆஃப் மற்றும் லேண்டிங் (STOL), டர்போபிராப் இரட்டை எஞ்சினுடன் கூடிய மல்டிரோல் இலகுரக போக்குவரத்து விமானம், இது 1981 ஆம் ஆண்டு முதல் தயாரிக்கப்பட்டது. ஜெர்மனியின் டோர்னியர் ஜிஎம்பிஹெச் 245 விமானங்களில் இருந்து தயாரிக்கப்பட்ட அசல் உபகரண உற்பத்தியாளர். 1981 முதல் 1998 வரை.",
        "அதைத் தொடர்ந்து, ஹிந்துஸ்தான் ஏரோநாட்டிக்ஸ் லிமிடெட் 1993 ஆம் ஆண்டு முதல் டோர்னியர் ஜிஎம்பிஹெச் உரிமத்தின் கீழ் டோர்னியர் விமானங்களைத் தயாரிப்பதில் ஈடுபட்டுள்ளது. இந்த விமானம், விமானப்படையின் தகுதியான டோர்னியர் குழுவினரால் மட்டுமே தனது பயணத்தை மேற்கொள்ளும் மற்றும் SLAF இன் கீழ் உள்ள தகுதி வாய்ந்த தொழில்நுட்ப வல்லுநர்களால் பராமரிக்கப்படும். பொறியியல் அதிகாரிகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப வல்லுநர்கள் அடங்கிய இந்திய தொழில்நுட்பக் குழுவின் மேற்பார்வை.",
        "பிரத்தியேக பொருளாதார வலயத்திற்குள் (EEZ), தேடல் மற்றும் மீட்பு நடவடிக்கைகள் (SAR), விபத்து வெளியேற்றம் (CASEVAC), மற்றும் கடல்சார் மாசுபாடு கண்காணிப்பு மற்றும் இலங்கை தேடலில் கட்டுப்பாடு ஆகியவற்றிற்குள் கடல்சார் மற்றும் கரையோர கண்காணிப்பு நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்வதற்கு குறிப்பாக டோர்னியர் விமானத்தை திறம்பட பயன்படுத்துவதற்கு SLAF விரும்புகிறது. மற்றும் மீட்புப் பகுதி (SRR) இலங்கை வான்பரப்பிற்குள் \"வானூர்தியை திறம்பட பயன்படுத்துவதன் மூலம் தேசிய பாதுகாப்பை உறுதி செய்தல்\" என்ற SLAF இறுதிக் கண்ணோட்டத்தை அடைவதற்கு.",
        "\"ஒருவேளை இது வாழ்க்கையாக இருக்கலாம்\" : யுவான் வாங் 5 தாமதமாக வருவதற்கு சீன தூதர்கள் பதிலளித்தனர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "விமானப்படை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "டோர்னியர்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்திய கடற்படை டோர்னியர்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SLAF கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர் மார்ஷல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய கடற்படை டோர்னியர்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "228",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "STOL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டோர்னியர் ஜிஎம்பிஎச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அசல் உபகரண உற்பத்தியாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "245",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1981",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹிந்துஸ்தான் ஏரோநாட்டிக்ஸ் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டோர்னியர்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "டோர்னியர் ஜிஎம்பிஎச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டோர்னியர்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டோர்னியர்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கடலோர கண்காணிப்பு நடவடிக்கைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரத்தியேக பொருளாதார மண்டலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேடல் மற்றும் மீட்பு நடவடிக்கைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்ஆர்ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான சக்தியின் பயனுள்ள வேலைவாய்ப்பு மூலம் தேசிய பாதுகாப்பை உறுதி செய்தல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}