{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131476",
  "time_ut": 1657805067,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "முல்லைத்தீவு குருந்தூர் மலையில் அமைக்கப்பட்ட விகாரை உள்ளிட்ட அனைத்து கட்டுமானங்களை அகற்றுமாறு நீதிமன்றம் அதிரடி உத்தரவு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The court ordered the removal of all constructions including the vicar built on Kurundur hill in Mullaitivu",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The appropriate police to remove all the constructions including the vicar erected illegally in the Adi Shiv Ayyanar Temple complex, Mullaitivu-Tannimuruppu, Kurundur Hill, and to submit a report to the court to remove the said constructions and to prohibit the Adi Shiv Ayyanar Temple from performing their worship in the said area in any way so as not to disturb the peace in this place. The Mullaithivu Magistrate's Court has issued an action order today, Thursday 14th, to provide security.",
        "When the case AR 673/18 related to Kurundurmalai was taken up in the court today in the presence of Mullaitivu Magistrate's Court Judge R. Saravanaraja, the management of Adisivan Iyanar temple and former member of North Regional Assembly Durairasa Ravikaran and their advocate VSS Dhananjayan and Seresta advocate Kengatharan were present in the court and the opposite side police were present in the court. . Meanwhile, Mullaidivu Magistrate's Court Judge R. Saravanaraja gave the order of the case today.",
        "Advocate VSS Dhananjayan, appearing before the court today on behalf of the Tamil people of Adisivan Ayyanar Temple, gave this comment to the media regarding the said order.",
        "Today, the Mullaitivu Magistrate's Court issued an order in the case AR 673/18 related to Kurundur Hill. The order of this case was passed by Hon'ble Mullaithivu Judge Court Judge R. Presented today by Saravanaraja.",
        "In this judgement, after considering the arguments of both sides, the judge ordered the removal of all the constructions, including the vicarage, statues and idols, which have been newly erected in the Kurundur hill area. The court has also ordered the Mullaitivu police to submit a report to the court after removing these newly constructed buildings.",
        "Also, since the said area is under the jurisdiction of the Archeology Department, a notice has been issued to the Archeology Sub-Division to investigate the matters related to that area and report on it. In addition to this order, the Mullaitivu Magistrate's Court said that following the order that no one should stop the worshiping events being done by the Adi Shiva Ayyanar Temple at Kurundur Hill in Mullaitivu in any way, the police should provide security in such a way that there is no disturbance of peace at that place.",
        "On 12.06.2022 (Sunday), attempts were made to erect a Buddha statue made of 'Kapok' stone and conduct special Buddhist worship at the vihara erected there in defiance of the court order on 12.06.2022 (Sunday) at Mullaithivu - Tannimuruppu, Kurundur hill, the native place of worship of the Tamils. Those efforts were abandoned.",
        "In this situation, the administration of Kurundur Malai Adisivan Iyanar Temple and the former member of the North Provincial Council, Durairasa Ravikaran, on 16.06.2022 regarding Kurundurmalai, have canceled the case filed in the Mullaitivu Magistrate's Court, disobeying the order given by the court and disrespecting the order issued by the court. In this case, the lawyers of the Mullaitivu District Bar Association brought to the notice of the judge that they did not provide the reports to the court and acted on behalf of those who violated the law.",
        "In this way, the judge, who deeply observed the submissions presented by the Kurundur hill Adisivan Iyanar temple administration and the police, fixed 23.06.2022 as the date for the police, the prosecutor, to give an explanation regarding the matters that took place in the Kurundur hill.",
        "When the case AR 673/18 related to Kurundurmalai came up again on 23.06.2022, the police said that they were in no position to give a complete explanation in this regard and further requested time for their explanation.",
        "Then on 30.07.2022, when the case was taken up for trial in the presence of Mullaitivu Magistrate's Court Judge R. Saravanaraja, on behalf of Kurundurmalai Adisivan Iyanar Temple management, Siresra lawyer Anran Phunitanayagam, Mullaitivu District Bar Association's lawyers Kengatharan, Maimanjothi, Thananchaparayan and others appeared before the police. Assistant Superintendent of Police in charge of the district Lasanda Vidhanake Mullaitivu District Chief Inspector of Police Amarasinghe and others gave presentations in the forum.",
        "It is to be noted that the judge, after considering the submissions of both sides, has fixed this case for order on 14-07-2022 today."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kurundur hill",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "Mullaitivu",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Adi Shiv Ayyanar Temple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu-Tannimuruppu, Kurundur Hill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Adi Shiv Ayyanar Temple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Mullaithivu Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thursday 14th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurundurmalai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu Magistrate's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "R. Saravanaraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Adisivan Iyanar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "North Regional Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Durairasa Ravikaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "VSS Dhananjayan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seresta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kengatharan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mullaidivu Magistrate's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "R. Saravanaraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Advocate VSS Dhananjayan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Adisivan Ayyanar Temple",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Mullaitivu Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurundur Hill",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Hon'ble Mullaithivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "R. Presented",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saravanaraja",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kurundur hill area",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Archeology Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Archeology Sub-Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Mullaitivu Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Adi Shiva Ayyanar Temple at Kurundur Hill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Buddha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kapok",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "12.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mullaithivu - Tannimuruppu, Kurundur hill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamils",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurundur Malai Adisivan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the North Provincial Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Durairasa Ravikaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "16.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Mullaitivu Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Mullaitivu District Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Adisivan Iyanar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kurundur hill",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurundurmalai",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "23.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30.07.2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu Magistrate's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "R. Saravanaraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurundurmalai Adisivan Iyanar Temple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Siresra",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anran Phunitanayagam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu District Bar Association's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kengatharan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thananchaparayan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Lasanda Vidhanake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14-07-2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුලතිව් කුරුඳුර් කන්දේ ඉදිකර ඇති විකාර් ඇතුළු සියලු ඉදිකිරීම් ඉවත් කරන ලෙස අධිකරණය නියෝග කළේය",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "මුලතිව් - තන්නිමුරුප්පු, කුරුඳුර් කන්ද, ආදි ශිව් අයියනාර් විහාර සංකීර්ණයේ අනවසරයෙන් ඉදිකර ඇති විහාරාධිපති ඇතුළු සියලු ඉදිකිරීම් ඉවත් කර එම ඉදිකිරීම් ඉවත් කිරීමට සහ ආදි ශිව් අයියනාර් කෝවිල තහනම් කිරීමට අධිකරණයට වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කිරීමට සුදුසු පොලිසිය. මෙම ස්ථානයේ සාමයට බාධා නොවන පරිදි එම ප්‍රදේශයේ කිසිදු අයුරකින් වැඳුම් පිදුම් සිදු කරමින් ආරක්ෂාව සලසන ලෙස මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය අද 14 බ්‍රහස්පතින්දා ක්‍රියාකාරි නියෝගයක් නිකුත් කර ඇත.",
        "කුරුඳුර්මලේට අදාළ ඒආර් 673/18 දරන නඩුව අද මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේ විනිසුරු ආර්.සරවනරාජා, ආදිසිවන් අයියනාර් විහාරස්ථානයේ කළමනාකාරීත්වය සහ උතුරු ප්‍රාදේශීය සභාවේ හිටපු මන්ත්‍රී දුරේරාසා රවිකරන් සහ ඔවුන්ගේ අධිනීතිඥ වී.එස්.එස්.ධනංජයන් යන මහත්වරුන් ඉදිරියේ අධිකරණයේ කැඳවූ අවස්ථාවේදීය. සෙරෙස්ටා අධිනීතිඥ කෙන්ගාතරන් අධිකරණයේ පෙනී සිටි අතර විරුද්ධ පාර්ශ්වයේ පොලිසිය අධිකරණයට පැමිණ සිටියහ. මේ අතර මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේ විනිසුරු ආර්.සරවනරාජා මහතා අද නඩුවේ නියෝගය ලබාදුන්නේය.",
        "ආදිසිවන් අයියනාර් කෝවිලේ දෙමළ ජනතාව වෙනුවෙන් අද අධිකරණය හමුවේ පෙනී සිටි අධිනීතිඥ වීඑස්එස් ධනංජයන් මහතා එම නියෝගය සම්බන්ධයෙන් මාධ්‍ය වෙත අදහස් පළ කළේය.",
        "අද දින මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය විසින් කුරුඳුර් කන්දට අදාළ ඒආර් 673/18 දරන නඩුවේ නියෝගයක් නිකුත් කළේය. මෙම නඩුවේ නියෝගය ගරු මුලතිව් මහාධිකරණ විනිසුරු ආර්. සරවනරාජා විසින් අද ඉදිරිපත් කරන ලදී.",
        "මෙම තීන්දුවේදී දෙපාර්ශ්වයේම කරුණු සලකා බැලූ විනිසුරුවරයා කුරුඳුර් කඳුකර ප්‍රදේශයේ අලුතින් ඉදිකර ඇති විහාරස්ථානය, පිළිම, පිළිම ඇතුළු සියලු ඉදිකිරීම් ඉවත් කිරීමට නියෝග කළේය. අලුතින් ඉදිකරන ලද මෙම ගොඩනැගිලි ඉවත් කර වාර්තාවක් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කරන ලෙස ද අධිකරණය මුලතිව් පොලිසියට නියෝග කර ඇත.",
        "එමෙන්ම එම ප්‍රදේශය පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවට අයත් ප්‍රදේශයක් බැවින් එම ප්‍රදේශයට අදාළ කරුණු විමර්ශනය කර වාර්තා කරන ලෙස පුරාවිද්‍යා අනුකොට්ඨාශයට නොතීසි නිකුත් කර ඇත. මෙම නියෝගයට අමතරව මුලතිව් කුරුඳුර් කන්දේ ආදි ශිව අයියනාර් කෝවිලේ සිදු කෙරෙන පුද පූජා කිසිඳු අයුරකින් කිසිවකු විසින් නතර නොකළ යුතු බවට වූ නියෝගයට අනුව පොලිසියේ ආරක්‍ෂාව ඒ අයුරින්ම යෙදිය යුතු බව මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය ප්‍රකාශ කළේය. එම ස්ථානයේ සාමයට බාධාවක් නැත.",
        "2022.06.12 (ඉරිදා) දින මුලතිව් - තන්නිමුරුප්පු, 2022.06.12 දින (ඉරිදා) අධිකරණ නියෝගය නොතකා එහි ඉදිකරන ලද විහාරස්ථානයේ ‘කපොක්’ ගලින් කළ බුද්ධ ප්‍රතිමාවක් ඉදිකර විශේෂ බෞද්ධ වන්දනාවක් පැවැත්වීමට උත්සාහ දරා ඇත. දෙමළ ජනයාගේ නිජබිම වූ කුරුඳුර් කන්ද එම උත්සාහයන් අත්හැර දමන ලදී.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ කුරුඳුර් මලෙයි ආදිසිවන් අයියනාර් විහාරස්ථානයේ පාලනාධිකාරිය සහ උතුරු පළාත් සභාවේ හිටපු මන්ත්‍රී දුරෙයිරාසා රවිකරන් මහතා 2022.06.16 දින කුරුඳුර්මලේ සම්බන්ධයෙන් මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේ පවරා තිබූ නඩුව අධිකරණය ලබාදුන් නියෝගයට පිටුපාමින් අවලංගු කර ඇත. සහ අධිකරණය ලබාදුන් නියෝගයට අගෞරව කරමින් මෙම නඩුවේදී මුලතිව් දිස්ත්‍රික් නීතිඥ සංගමයේ නීතීඥවරුන් විනිසුරුවරයාගේ අවධානයට යොමු කළේ තමන් එම වාර්තා අධිකරණයට ලබා නොදී නීතිය කඩ කළ පුද්ගලයන් වෙනුවෙන් කටයුතු කළ බවයි.",
        "මේ ආකාරයෙන්, කුරුඳුර් කඳුකර ආදිසිවන් අයියනාර් විහාරස්ථානයේ පාලනාධිකාරිය සහ පොලිසිය ඉදිරිපත් කළ කරුණු ගැඹුරින් නිරීක්ෂණය කළ විනිසුරුවරයා, 2022.06.23 වන දින පොලිසියට, පැමිණිලිකරුට සිදුවූ කරුණු සම්බන්ධයෙන් පැහැදිලි කිරීමක් කිරීමට දින නියම කළේය. කුරුඳුර් කන්ද.",
        "2022.06.23 වැනි දින කුරුඳුර්මලේට අදාළ ඒආර් 673/18 නඩුව යළි කැඳවූ අවස්ථාවේදී පොලිසිය මේ සම්බන්ධයෙන් සම්පූර්ණ පැහැදිලි කිරීමක් කළ නොහැකි බව පැවසූ අතර තවදුරටත් කරුණු පැහැදිලි කිරීම සඳහා කල් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "අනතුරුව 2022.07.30 දින මුලතිව් මහේස්ත‍්‍රාත් අධිකරණ විනිසුරු ආර්.සරවනරාජා මහතා ඉදිරියේ නඩුව විභාගයට ගත් අවස්ථාවේදී කුරුඳුර්මලේ ආදිසිවන් අයියනාර් විහාරස්ථානයේ පාලනාධිකාරිය වෙනුවෙන් සිරස්‍රා නීතිඥ අන්රන් ෆුනිතනායගම්, මුලතිව් දිස්ත්‍රික් නීතිඥ සංගමයේ නීතිඥවරුන් වන කෙන්ගාතරන්, මයිමන්ජෝති, මයිමන්ජෝති ඇතුළු පිරිසක් පොලිසිය හමුවේ පෙනී සිටි අතර දිසාව භාර සහකාර පොලිස් අධිකාරී ලසඳ විදානකේ මුලතිව් දිස්ත්‍රික් ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක අමරසිංහ මහතා ඇතුළු පිරිසක් මෙම සංසදයේදී කරුණු ඉදිරිපත් කළහ.",
        "දෙපාර්ශවයේම කරුණු සලකා බැලූ විනිසුරුවරයා මෙම නඩුව 2022-07-14 දිනට අද දිනට නියම කළ බව සඳහන් කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "මුලතිව්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආදි ශිව් අයියනාර් පන්සල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්-තන්නිමුරුප්පු, කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආදි ශිව් අයියනාර් පන්සල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒ මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14 බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුර්මලෙයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර් සරවනරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආදිසිවන් අයියනාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු ප්‍රාදේශීය සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුරෙයිරාසා රවිකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීඑස්එස් ධනංජයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙරෙස්ටා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙන්ගාතරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුලදිව් මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර් සරවනරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අධිනීතිඥ වීඑස්එස් ධනංජයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආදිසිවන් අයියනාර් පන්සල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගරු මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර් ඉදිරිපත් කළේය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සරවනරාජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුර් කඳුකර ප්රදේශය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුරාවිද්යා උප අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්දේ ආදි ශිව අයියනාර් කෝවිල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022.06.12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බුද්ධ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කපොක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2022.06.12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් - තන්නිමුරුප්පු, කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ අය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුර් මලයි ආදිසිවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු පළාත් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දුරෙයිරාසා රවිකරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022.06.16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් දිස්ත්‍රික් නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආදිසිවන් අයියනාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022.06.23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුර්මලෙයි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2022.06.23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022.07.30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර් සරවනරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර්මලෙයි ආදිසිවන් අයියනාර් පන්සල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරස්රා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්රන් පුනිතනායගම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් දිස්ත්‍රික් නීතිඥ සංගමයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙන්ගාතරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තානඤ්චපරායං",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලසඳ විදානකේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමරසිංහ ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14-07-2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முல்லைத்தீவு குருந்தூர் மலையில் அமைக்கப்பட்ட விகாரை உள்ளிட்ட அனைத்து கட்டுமானங்களை அகற்றுமாறு நீதிமன்றம் அதிரடி உத்தரவு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "தமிழர்களின் பூர்வீக வழிபாட்டிடமான முல்லைத்தீவு - தண்ணிமுறிப்பு, குருந்தூர் மலை  ஆதி சிவன் அய்யனார் ஆலய வளாகத்தில் சட்டவிரோதமாக அமைக்கப்பட்ட விகாரை உள்ளிட்ட அனைத்து கட்டுமானங்களையும்  அகற்றுமாறு குறித்த கட்டுமானங்களை அகற்றி நீதிமன்றுக்கு அறிக்கை சமர்ப்பிக்குமாறும்  குறித்த  பகுதியில் ஆதி சிவன் அய்யனார் ஆலயத்தினர் தங்களுடைய வழிபாடுகளை மேற்கொள்வதற்கு எந்த விதத்திலும் தடை விதிக்க கூடாது எனவும் இந்த இடத்தில் அமைதி குலைவினை ஏற்படாத வகையில் பொலிஸார் உரிய பாதுகாப்பினையும்  வழங்க வேண்டும் எனவும் 14 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை இன்றையதினம்  முல்லைதீவு  நீதவான் நீதிமன்றம் அதிரடி உத்தரவை பிறப்பித்துள்ளது.",
        "குருந்தூர்மலை தொடர்பான AR 673/18 என்ற குறித்த வழக்கு இன்று நீதிமன்றில் முல்லைதீவு நீதவான் நீதிமன்ற  நீதிபதி ரி.சரவணராஜா அவர்கள் முன்னிலையில் எடுத்துக்கொள்ளப்பட்ட்டபோது ஆதிசிவன் ஐயனார் ஆலய நிர்வாகத்தினர் மற்றும், முன்னாள் வடமாகாணசபை உறுப்பினர் துரைராசா ரவிகரன் அவர்களும் இவர்கள் சார்பில் சட்டத்தரணி வி எஸ் எஸ் தனஞ்சயன் மற்றும்  சிரேஸ்ட  சட்டத்தரணி கெங்காதரன் அவர்களும் முன்னிலையாகியதோடு எதிர்தரப்பிலே பொலிஸார் மன்றில் முன்னிலையாகினர். இதன்போது முல்லைதீவு நீதவான் நீதிமன்ற  நீதிபதி ரி.சரவணராஜா அவர்கள்  வழக்கினுடைய கட்டளையை இன்றைய தினம் வழங்கினார்.",
        "குறித்த கட்டளை தொடர்பில் இன்று நீதிமன்றத்தில் ஆதிசிவன் அய்யனார் ஆலய தமிழ் மக்கள் சார்பில் மன்றில் முன்னிலையாகிய சட்டத்தரணி வி எஸ் எஸ் தனஞ்சயன் ஊடகங்களுக்கு இவ்வாறு கருத்து தெரிவித்தார் ,",
        "இன்றைய தினம் முல்லைத்தீவு நீதவான்  நீதிமன்றத்திலேயே AR 673/18 என்ற  குருந்தூர் மலை  தொடர்பான வழக்குக்கான கட்டளை  வழங்கப்பட்டது. இந்த வழக்கினுடைய கட்டளை  கௌரவ முல்லைதீவு நீதவான்  நீதிமன்ற நீதிபதி  ரி. சரவணராஜா அவர்களால் இன்று வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த தீர்ப்பிலே இரு தரப்பு வாதங்களையும் உய்த்தறிந்த நீதிபதி  அவர்கள் புதிதாக குறுந்தூர்  மலை  பிரதேசத்தில் அமைக்கப்பட்டிருக்கின்ற விகாரை, சிலைகள் மற்றும் சுருவங்கள் உள்ளிட்ட அனைத்து கட்டுமானங்களும்   அகற்றப்பட வேண்டும் எனவும் கட்டளை ஆக்கி இருக்கின்றார். மேலும் இந்த புதிதாக அமைக்கப்பட்ட கட்டிடங்களை அகற்றியதன் பின்னர் நீதிமன்றத்தில் அறிக்கை சமர்ப்பிக்க வேண்டுமென முல்லைத்தீவு பொலிசாரக்கு நீதிமன்றம் கட்டளை வழங்கியிருக்கின்றது.",
        "மேலும் குறித்த பகுதியானது தொல்லியல் திணைக்களத்தின் ஆட்சிக்கு உட்பட்ட பகுதியாக காணப்படுவதால் அந்த பிரதேசம் தொடர்பான விடயங்களை ஆய்வு செய்து அது தொடர்பாக அறிக்கையிடுமாறு தொல்லியல் துணைக்களத்துக்கு அறிவித்தல் பிறப்பிக்கப்பட்டிருக்கின்றது. மேலும் இந்த கட்டளையிலே பாரம்பரியமாக முல்லைத்தீவு குருந்தூர் மலையிலே ஆதி சிவன் அய்யனார் ஆலயத்தினர் தாம் செய்து வருகின்ற பூசை வழிபாடு நிகழ்வுகளை எந்த விதத்திலும் யாரும் தடுக்கக்கூடாது என்ற கட்டளையும் தொடர்ந்து அந்த இடத்திலேயே சமாதான குலைவு   ஏற்படாத வகையிலே பொலிசார் தமது பாதுகாப்பை வழங்க வேண்டும் எனவும் முல்லைத்தீவு  நீதவான்  நீதிமன்றம் கட்டளை வழங்கி இருக்கிறது என தெரிவித்தார்.",
        "தமிழர்களின் பூர்வீக வழிபாட்டிடமான முல்லைத்தீவு - தண்ணிமுறிப்பு, குருந்தூர் மலையில் கடந்த 12.06.2022 (ஞாயிறு) அன்று, 'கபோக்' கல்லினாலான புத்தர் சிலை ஒன்றினை அமைப்பதற்கும், அங்கு நீதிமன்ற கட்டளையை மீறி அமைக்கப்பட்ட விகாரையில் விசேட பௌத்த வழிபாடுகளை மேற்கொள்வதற்கும் முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்டிருந்தன.இந்த நடவடிக்கைக்கு எதிர்ப்புத் தெரிவித்து அப்பகுதி தமிழ் மக்கள் ஆர்ப்பாட்டம் மேற்கொண்டதைத் தொடர்ந்து அந்த முயற்சிகள் கைவிடப்பட்டிருந்தன.",
        "இந் நிலையில் குருந்தூர் மலை ஆதிசிவன் ஐயனார் ஆலய நிர்வாகத்தினர் மற்றும், முன்னாள் வடமாகாணசபை உறுப்பினர் துரைராசா ரவிகரன் ஆகியோர், 16.06.2022 அன்றைய தினம் குருந்தூர்மலை  தொடர்பில் ஏற்கனவே முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதி மன்றில் தொடரப்பட்ட வழக்கினை நகர்த்தல் பத்திரம் அணைத்து, ஏற்கனவே நீதிமன்றம் வழங்கிய கட்டளையினை மதிக்காமல் அவமதிப்புச் செய்து, அங்கு அமைக்கப்பட்ட விகாரை தொடர்பிலும், போலீசார் தொடர்ச்சியாக இந்த வழக்கிலே நீதிமன்றிற்கு வழங்கவேண்டிய அறிக்கைகளை  வழங்காது, சட்டத்தை மீறிச் செயற்படுபவர்களுக்கு சார்பாகச் செயற்பட்டதையும் முல்லைத்தீவு மாவட்ட சட்டத்தரணிகள் சங்கத்தின் சட்டத்தரணிகள் அனைவரும் இணைந்து மன்றில் நீதவானின் கவனத்திற்கு கொண்டு வந்திருந்தனர்.",
        "அந்தவகையில் குருந்தூர் மலை ஆதிசிவன் ஐயனார் ஆலய நிர்வாகம் மற்றும், பொலிசார் ஆகியோரால் முன்வைக்கப்பட்ட சமர்ப்பணங்களை ஆழ்ந்து அவதானித்த நீதவான்,  வழக்குத் தொடுனரான பொலிசார், குருந்தூர் மலையில் இடம்பெற்ற விடயங்கள் தொடர்பில் விளக்கமளிப்பதற்காக  23.06.2022  திகதியிட்டிருந்தார்.",
        "குருந்தூர்மலை தொடர்பான AR 673/18 என்ற குறித்த வழக்கு, மீண்டும்  23.06.2022 அன்று இடம் பெற்றபோது பொலிஸார் இது தொடர்பான பூரணமான விளக்கத்தை அளிப்பதற்கு முடியாத சூழல்நிலையில் இருப்பதாகவும் மேலதிகமாக தமக்கு விளக்கமளிப்பதற்கும்   காலம் தேவை என கோரியிருந்தனர் இதனடிப்படையில் வழக்கு விசாணைகள் 30.07.2022  தினத்துக்கு தவணையிடப்பட்டிருந்தது.",
        "பின்னர் 30.07.2022 அன்று முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதி மன்றில் முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதி மன்ற  நீதிபதி ரி.சரவணராஜா முன்னிலையில் குறித்த வழக்கு விசாரணைக்காக எடுத்துக்கொள்ளப்பட்டபோது குருந்தூர்மலை ஆதிசிவன் ஐயனார் ஆலய நிர்வாகத்தினர் சார்பில்   சிரேஸ்ர சட்டத்தரணி அன்ரன் புனிதநாயகம் முல்லைத்தீவு மாவட்ட சட்டத்தரணிகள் சங்கத்தின் சட்டத்தரணிகள் கெங்காதரன்,பரஞ்சோதி,தனஞ்சயன் உள்ளிட்ட   பலர்   முன்னிலையாகியிருந்தனர் இதேவேளை பொலிஸ் தரப்பில் விளக்கமளிப்பதற்காக முல்லைத்தீவு மாவட்டத்திற்கு பொறுப்பான உதவி பொலிஸ் அத்தியட்சகர் லசந்த விதானகே முல்லைத்தீவு  மாவட்ட தலைமை பொலிஸ் பரிசோதகர் அமரசிங்க உள்ளிட்டவர்கள் மன்றில் சமூகமாகி விளக்கமளித்தனர்.",
        "இரண்டு தரப்பு வாதங்கள் சமர்ப்பணங்களை   அவதானித்த நீதவான், கட்டளைக்காக இந்த வழக்கினை 14-07-2022 இன்றைய தினத்துக்கு  திகதியிட்டிருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குருந்தூர் மலை",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "முல்லைத்தீவு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆதி சிவ அய்யனார் கோவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு-தன்னிமுருப்பு, குருந்தூர் மலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆதி சிவ அய்யனார் கோவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வியாழன் 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்தூர்மலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சரவணராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆதிசிவன் ஐயனார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடக்கு மண்டல சட்டசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துரைராசா ரவிகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விஎஸ்எஸ் தனஞ்செயன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செரெஸ்டா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெங்காதரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சரவணராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வழக்கறிஞர் வி.எஸ்.எஸ்.தனஞ்செயன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆதிசிவன் அய்யனார் கோவில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மாண்புமிகு முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆர் வழங்கினார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சரவணராஜா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்தூர் மலைப் பகுதி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொல்லியல் துணைப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலையில் உள்ள ஆதி சிவ அய்யனார் கோவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "12.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புத்தர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கபோக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "12.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு - தண்ணிமுறுப்பு, குருந்தூர் மலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழர்கள்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை ஆதிசிவன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடக்கு மாகாண சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துரைராசா ரவிகரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "16.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு மாவட்ட சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆதிசிவன் ஐயனார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்தூர்மலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "23.06.2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30.07.2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சரவணராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர்மலை ஆதிசிவன் ஐயனார் கோவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிரேஸ்ரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அன்ரன் புனிதநாயகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு மாவட்ட சட்டத்தரணிகள் சங்கத்தின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெங்காதரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தனஞ்சபராயன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லசந்த விதானகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "14-07-2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}