{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131380",
  "time_ut": 1657699079,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழ். கோப்பாய் பொலிஸ் பிரிவில் கொள்ளை சம்பவத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Jaffna. Those involved in the robbery incident were arrested at Koppai police station",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Jaffna District Crime Prevention Police have arrested 10 people including the main suspect and the jeweler shop owner and accomplices involved in the theft and robbery of three houses in Koppai Police Division.",
        "A complaint was lodged at Koppai Police Station regarding the theft of gold jewellery, valuable mobile phones, cooking gas cylinder and two-wheeler by breaking into two houses under the bed in Konda in the months of May and June.",
        "Also, in another house, the gold jewelry worn by the woman was hacked. A complaint was filed at Koppai Police Station in this regard.",
        "The District Crime Prevention Police headed by Inspector General of Police Nicholas Francis, who operates under the Jaffna Senior Superintendent of Police, conducted investigations into the incidents.",
        "The main suspect from Chunnagam area was arrested in connection with the incidents.",
        "In the investigations carried out against him, 9 other persons were arrested as accomplices as pawnbrokers, belonging to Kilinochchi Sunnagadatha and the owner of a jewelery shop in Jaffapanam.",
        "It is noteworthy that the police said that the main suspect was addicted to drugs and was involved in robbery and theft and was wanted by the police."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jaffna",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Koppai",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jaffna District Crime Prevention Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Koppai Police Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Koppai Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Konda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the months of May and June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Koppai Police Station",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The District Crime Prevention Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nicholas Francis",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chunnagam",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi Sunnagadatha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffapanam",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාපනය. මංකොල්ලකෑමේ සිද්ධියට සම්බන්ධ පුද්ගලයන් කොප්පෙයි පොලිස් ස්ථානයේදී අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "යාපනය දිස්ත්‍රික් අපරාධ නිවාරණ පොලිසිය විසින් යාපනය දිස්ත්‍රික් අපරාධ නිවාරණ පොලිසිය විසින් යාපනයේ කෝප්පායි පොලිස් වසමේ නිවාස තුනක් සොරකම් කර කොල්ලකෑමේ සිද්ධියට සම්බන්ධ ප්‍රධාන සැකකරු සහ ස්වර්ණාභරණ අලෙවිසැල් හිමියා සහ සහායකයින් ඇතුළු 10 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "මැයි සහ ජුනි මාසවලදී කොණ්ඩා ප්‍රදේශයේ ඇඳ යට නිවෙස් දෙකක් බිඳ රන් ආභරණ, වටිනා ජංගම දුරකථන, ඉවුම් පිහුම් ගෑස් සිලින්ඩර් සහ රෝද දෙකේ වාහන සොරකම් කිරීමේ සිද්ධියක් සම්බන්ධයෙන් කොප්පායි පොලිස් ස්ථානයට පැමිණිල්ලක් ලැබී තිබිණි.",
        "එමෙන්ම තවත් නිවසක කාන්තාව පැළඳ සිටි රන් ආභරණ කපා කොටා තිබුණා. මේ සම්බන්ධයෙන් කෝප්පායි පොලිස් ස්ථානයේ පැමිණිල්ලක් ද ගොනු කර තිබුණා.",
        "යාපනය ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරීවරයා යටතේ ක්‍රියාත්මක වන පොලිස්පති නිකලස් ෆ්‍රැන්සිස් මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් දිස්ත්‍රික් අපරාධ නිවාරණ පොලිසිය මෙම සිද්ධීන් සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණ පැවැත්වීය.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් චුන්නාගම් ප්‍රදේශයේ ප්‍රධාන සැකකරු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "ඔහුට එරෙහිව සිදුකළ විමර්ශනවලදී කිලිනොච්චි සුන්නගදතා සහ යාපනයේ ස්වර්ණාභරණ අලෙවිසැලක හිමිකරු උකස්කරුවන් ලෙස තවත් පුද්ගලයින් 9 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "ප්‍රධාන සැකකරු මත්ද්‍රව්‍යවලට ඇබ්බැහි වූවකු බවත් මංකොල්ලකෑම් හා සොරකම්වලට සම්බන්ධ බවත් පොලිසියට අවශ්‍යව සිටි අයෙකු බවත් පොලිසිය පැවසීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාපනය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කෝපියි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යාපනය දිස්ත්‍රික් අපරාධ නිවාරණ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොප්පායි පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොප්පායි පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොන්ඩා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි සහ ජූනි මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොප්පායි පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිස්ත්‍රික් අපරාධ නිවාරණ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිකලස් ෆ්රැන්සිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චුන්නාගම්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි සුන්නගදතා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழ். கோப்பாய் பொலிஸ் பிரிவில் கொள்ளை சம்பவத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் கைது",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "கோப்பாய் பொலிஸ் பிரிவில் மூன்று வீடுகளில் திருட்டு மற்றும் கொள்ளையில் ஈடுபட்ட முதன்மை சந்தேக நபர் மற்றும் நகைகடை உரிமையாளர், உடந்தையாக இருந்தவர்கள் என 10 பேர் யாழ்ப்பாணம் மாவட்ட குற்றத்தடுப்பு பொலிஸாரினால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "மே, ஜூன் மாதங்களில் கோண்டாவில் மஞ்சத்தடியில் இரண்டு வீடுகளை உடைத்து தங்க நகைகள், பெறுமதிவாய்ந்த அலைபேசிகள், சமையல் எரிவாயு சிலிண்டர் மற்றும் துவிச்சக்கர வண்டியைத் திருடியமை தொடர்பில் கோப்பாய் பொலிஸ் நிலையத்தில் முறைப்பாடு செய்யப்பட்டது.",
        "அத்துடன், மற்றொரு வீட்டில் பெண் அணிந்திருந்த தங்க நகை அறுக்கப்பட்டிருந்தது. அதுதொடர்பிலும் கோப்பாய் பொலிஸ் நிலையத்தில் முறைப்பாடு செய்யபட்டிருந்தது.",
        "சம்பவங்கள் தொடர்பில் யாழ்ப்பாணம் மூத்த பொலிஸ் அத்தியட்சகரின் கீழ் இயங்கும் தலைமை பொலிஸ் பரிசோதகர் நிகால் பிரான்சிஸ் தலைமையிலான மாவட்ட குற்றத்தடுப்பு பொலிஸார் விசாரணைகளை முன்னெடுத்தனர்.",
        "சம்பவங்கள் தொடர்பில் சுன்னாகம் பகுதியைச் சேர்ந்த முதன்மை சந்தேக நபர் கைது செய்யப்பட்டார்.",
        "அவரிடம் முன்னெடுக்கப்பட்ட விசாரணைகளில் உடந்தையாக இருந்தவர்கள் அடகு வைத்துக் கொடுத்தவர்கள் என கிளிநொச்சி சுன்னாகததைச் சேர்ந்தவர்கள் மற்றும் யாழ்பபாணம் நகைக்கடை உரிமையாளர் என மேலும் 9 பேர் கைது செய்யப்பட்டனர்.",
        "முதன்மை சந்தேக நபர் போதைப்பொருளுக்கு அடிமையாகி தொடர்ச்சியாக கொள்ளை மற்றும் திருட்டில் ஈடுபட்டு வந்ததுடன் பொலிஸாரினால் தேடப்பட்டு வந்தவர் என பொலிஸார் தொரிவித்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாழ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கோப்பாய்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யாழ்.மாவட்ட குற்றத்தடுப்பு பொலிசார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோப்பாய் பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோப்பாய் பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே மற்றும் ஜூன் மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோப்பாய் பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாவட்ட குற்றத்தடுப்பு போலீசார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிக்கோலஸ் பிரான்சிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுன்னாகம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி சுன்னாகதத்தை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்பாணம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}