{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132290",
  "time_ut": 1658827422,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மன்னார் பேசாலை கடற்பரப்பில் 9 மில்லியன் ரூபா பெறுமதியான தங்கத்துடன் 3 பேர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "3 people arrested with gold worth 9 million rupees in Mannar Pechala beach",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "About 470 grams of gold and conch (Valampuri) which were tried to be smuggled out of the country during a special operation carried out by the navy last night (25) in Mannar Baysala sea area have been seized.",
        "The Navy carried out special patrolling operations in the Besalai-Thalimannar sea area last Monday night.",
        "During this, the marines inspected a boat that had traveled suspiciously from the Besalai beach.",
        "The navy seized 470 grams of gold and Valampuri conch from the said boat.",
        "The navy has arrested 3 suspects involved in the incident and the dinghy used to smuggle the goods.",
        "Meanwhile, the market value of gold seized in this operation is Rs. 09 million said by the navy.",
        "The suspects arrested by the Navy have been identified as belonging to Puttalam and Besalai areas between the ages of 24 and 39, the Navy said.",
        "The suspects along with the gold, conches and boats have been handed over by the Navy to the Customs office in Jaffna for further legal action."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "9 million",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Mannar Pechala",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "About 470 grams",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Valampuri",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Besalai",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "470 grams",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Valampuri",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "09 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Besalai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "between the ages of 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්නාරම පේචල මුහුදු තීරයේදී රුපියල් ලක්ෂ 90ක රත්තරන් සමඟ පුද්ගලයින් 3ක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "මන්නාරම බයිසාල මුහුදු ප්‍රදේශයේදී නාවික හමුදාව ඊයේ (25) රාත්‍රියේ සිදුකළ විශේෂ මෙහෙයුමකදී නීතිවිරෝධී ලෙස රටින් පිට කිරීමට උත්සාහ කළ රත්‍රං සහ හතු (වාලම්පුරි) ග්‍රෑම් 470ක් පමණ අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "නාවික හමුදාව පසුගිය සඳුදා රාත්‍රියේ බේසාලෙයි - තලිමන්නාරම මුහුදු ප්‍රදේශයේ විශේෂ මුර සංචාරයක නිරත විය.",
        "මේ අතර නාවික සෙබළුන් බේසාලේ මුහුදු තීරයේ සිට සැකකටයුතු ලෙස ගමන් කළ බෝට්ටුවක් පරීක්ෂාවට ලක් කළා.",
        "එම යාත්‍රාවේ තිබී රත්‍රං ග්‍රෑම් 470ක් සහ වාලම්පුරි හක්කක් නාවික හමුදාව භාරයට ගෙන ඇත.",
        "සිද්ධියට සම්බන්ධ සැකකරුවන් 3 දෙනෙකු සහ භාණ්ඩ තොගය නීතිවිරෝධී ලෙස ප්‍රවාහනය කිරීමට යොදාගත් ඩිංගි යාත්‍රාව නාවික හමුදාව විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "මේ අතර මෙම මෙහෙයුමේදී අත්අඩංගුවට ගත් රත්‍රංවල වෙළඳපල වටිනාකම රු. මිලියන 09ක් බව නාවික හමුදාව පවසයි.",
        "නාවික හමුදාව විසින් අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන් වයස අවුරුදු 24 ත් 39 ත් අතර පුත්තලම සහ බේසාලෙයි ප්‍රදේශවලට අයත් පුද්ගලයින් බවට හඳුනාගෙන ඇති බව නාවික හමුදාව පවසයි.",
        "සැකකරුවන් සහ රත්‍රන්, හතු සහ බෝට්ටු ඉදිරි නීතිමය කටයුතු සඳහා නාවික හමුදාව විසින් යාපනය රේගු කාර්යාලය වෙත භාර දීමට කටයුතු කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මිලියන 9 කි",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මන්නාරම පේචල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ග්රෑම් 470 ක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "වාලම්පුරි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බේසාලෙයි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 470 යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "වාලම්පුරි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 09 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බේසාලෙයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 24 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மன்னார் பேசாலை கடற்பரப்பில் 9 மில்லியன் ரூபா பெறுமதியான தங்கத்துடன் 3 பேர் கைது",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "மன்னார் பேசாலை  கடற்பரப்பில் நேற்று (25) இரவு கடற்படையினர் மேற்கொண்ட விசேட நடவடிக்கையின் போது நாட்டிலிருந்து கடத்த முயன்ற சுமார் 470 கிராம் தங்கம் மற்றும் சங்கு (வலம்புரி) ஆகியன கைப்பற்றப்பட்டுள்ளன.",
        "பேசாலை - தலைமன்னார் கடற்பரப்பில் நேற்று திங்கட்கிழமை  இரவு  கடற்படையினர் விசேட ரோந்து நடவடிக்கைகளை மேற்கொண்டனர்.",
        "இதன்போது பேசாலை  கடற்கரையில் இருந்து சந்தேகத்திற்கிடமான வகையில் பயணித்த  படகு ஒன்றை கடற்படையினர் பரிசோதித்தனர்.",
        "குறித்த படகில் இருந்து 470 கிராம் தங்கம் மற்றும் வலம்புரிச் சங்கு ஆகியவற்றை கடற்படையினர் கைப்பற்றியுள்ளனர்.",
        "சம்பவத்துடன்  ஈடுபட்ட 3 சந்தேக நபர்களையும் அந்த பொருட்களை கடத்த பயன்படுத்திய டிங்கி படகையும் கடற்படையினர் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "இதற்கிடையில் இந்த நடவடிக்கையில் கைப்பற்றப்பட்ட தங்கத்தின் சந்தை மதிப்பு ரூ. 09 மில்லியன் என கடற்படையினர் தெரிவித்தனர்.",
        "கடற்படையினரால் கைதுசெய்யப்பட்ட சந்தேக நபர்கள் 24 முதல் 39 வயதுக்குட்பட்ட புத்தளம் மற்றும் பேசாலை பிரதேசங்களை சேர்ந்தவர்கள் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளதாக கடற்படையினர் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "குறித்த சந்தேக நபர்கள், தங்கம், சங்கு மற்றும்  படகுகளுடன் மேலதிக சட்ட நடவடிக்கைகளுக்காக யாழ்ப்பாணத்தில் உள்ள சுங்க அலுவலகத்தில் கடற்படையினரால் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "9 மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "மன்னார் பேசால",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுமார் 470 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "வலம்புரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பேசாலை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "470 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "வலம்புரி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "09 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பேசாலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 வயதுக்குள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "39",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}