{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/රත්මලානේ-නිවසකට-ඇතුළුවී-වෙඩි-තබා-පුද්ගලයෙක්-ඝාතනය-කරයි/11-395804",
  "time_ut": 1658976428,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රත්මලානේ නිවසකට ඇතුළුවී වෙඩි තබා පුද්ගලයෙක් ඝාතනය කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A person is shot and killed after entering a house in Ratmalana",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The police say that two persons entered a house in Silva Mawatha area, Ratmalana and shot a person in the house with a firearm and fled.",
        "The person who was seriously injured by the gunshot died after being admitted to the Kalubowila hospital.",
        "A 30-year-old man has died and a T.56 firearm has been used for the shooting. The cause of the murder has not been ascertained and the body has been deposited in Kalubowila Hospital."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ratmalana",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Silva Mawatha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ratmalana",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalubowila",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "T.56",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kalubowila Hospital",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රත්මලානේ නිවසකට ඇතුළුවී වෙඩි තබා පුද්ගලයෙක් ඝාතනය කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රත්මලාන, සිල්වා මාවත ප්‍ර දේශයේදී නිවසකට ඇතුළු වූ පුද්ගලයන් දෙදෙනෙකු විසින් නිවසේ සිටි පුද්ගලයෙකුට ගිනි අවියකින් වෙඩි තබා පළාගොස් ඇතැයි පොලීසිය කියයි.",
        "වෙඩි වැදීමෙන් බරපතල තුවාල ලැබූ පුද්ගලා කළුබෝවිල රෝහලට ඇතුළත් කිරීමෙන් අනතුරුව ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇත.",
        "අවුරුදු 30ක් වන පුද්ගලකේ මෙසේ ජිවිතක්ෂයට පත්ව ඇති අතර වෙඩි තැබිම සඳහා ටී.56 ගිනි අවියක් භාවිත කර තිබේ. ඝාතනයට හේතුව අණාවරණය වී නොමැති අතර මෘත ශරීරය කලුබෝවිල රෝහලේ තැන්පත් කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රත්මලාන",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිල්වා මාවත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රත්මලාන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළුබෝවිල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටී.56",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළුබෝවිල රෝහල",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இரத்மலானையில் வீடொன்றில் புகுந்த நபர் ஒருவர் சுட்டுக் கொல்லப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இரத்மலானை, சில்வா மாவத்தை பகுதியில் உள்ள வீடொன்றிற்குள் புகுந்த இருவர், வீட்டில் இருந்த நபர் ஒருவரை துப்பாக்கியால் சுட்டுவிட்டு தப்பிச் சென்றுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "துப்பாக்கிச் சூட்டில் பலத்த காயமடைந்த நபர் களுபோவில வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டதன் பின்னர் உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "30 வயதுடைய நபர் ஒருவர் உயிரிழந்துள்ளதுடன், துப்பாக்கிச் சூட்டுக்கு T.56 துப்பாக்கி பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளது. கொலைக்கான காரணம் கண்டறியப்படாத நிலையில் சடலம் களுபோவில வைத்தியசாலையில் வைக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரத்மலானை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சில்வா மாவத்தை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரத்மலானை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "களுபோவில",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டி.56",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "களுபோவில வைத்தியசாலை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}