{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/எங்களுடைய-தீர்மானம்-இப்போதாவது-புரிகிறதா/175-300941",
  "time_ut": 1658505053,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எங்களுடைய தீர்மானம் இப்போதாவது புரிகிறதா ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Do you understand our resolution now?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Those who criticized us will now understand that we did not elect Ranil Wickremesinghe and that our decision to prevent his victory was correct. Tamil National Federation media spokesperson and Member of Parliament MA Sumanthran said that Ranil has demonstrated his power after taking office.",
        "While it was announced to field United National Party leader Ranil Wickremesinghe as the presidential candidate of the Sri Lanka Podujana Peramuna, the Tamil National Federation rejected it and decided to support the other candidate, Dallas Alagaperuma.",
        "Although there were two different positions within the TNA, severe criticism was leveled at the TNA regarding the party's decision.",
        "In this case, on the same night that President Ranil Wickremesinghe was sworn in, the demonstrators were attacked. Sumandran MP said the above while commenting on those attacks.",
        "The protestors' democratic struggle was justified, and they would have gone peacefully yesterday if they had announced that they would return and leave the seized government property. But it was never acceptable that the security forces launched such a brutal attack on them in the middle of the night. We strongly condemn this.",
        "From the very beginning we insisted on forming an all-party government. Our stand is that the solution to the crisis is to form a national government that includes the main opposition party, the independent party, the Tamil National Federation and other Tamil Muslim parties. But on the other hand Ranil Wickremesinghe was simply a budding party candidate.",
        "Today the party has become a party rejected by the people. People have taken a stand that not only their President, Prime Minister but also none of the Rajapaks can be in the Cabinet.",
        "In that case majority in Parliament is not a mandate of the people. So we took the right decision. Within 24 hours of taking over the executive power, Ranil had revealed his true nature. So the reason for not supporting him is soon revealed."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament MA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dallas Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the same night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sumandran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaks",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඔබට දැන් අපගේ යෝජනාව තේරෙනවාද?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පත් කළේ අපි නොවන බවත් ඔහුගේ ජයග්‍රහණය වැළැක්වීමට අප ගත් තීරණය නිවැරදි බවත් අප විවේචනය කළ අයට දැන් වැටහෙනු ඇත. දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ මාධ්‍ය ප්‍රකාශක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී එම්.ඒ.සුමන්ත‍්‍රන් පැවසුවේ රනිල් බලයට පත්වීමෙන් පසු සිය බලය ප‍්‍රදර්ශනය කර ඇති බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ජනාධිපති අපේක්ෂකයා ලෙස එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ ඉදිරිපත් කරන බව ප්‍රකාශ කර තිබියදී දෙමළ ජාතික සම්මේලනය එය ප්‍රතික්ෂේප කර අනෙක් අපේක්ෂක ඩලස් අලගපෙරුම මහතාට සහය දැක්වීමට තීරණය කළේය.",
        "දෙමළ ජාතික සන්ධානය තුළ විවිධ ස්ථාවරයන් දෙකක් තිබුණද පක්ෂයේ තීරණය සම්බන්ධයෙන් දෙමළ ජාතික සන්ධානයට දැඩි විවේචන එල්ල විය.",
        "මෙම නඩුවේදී, ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දිවුරුම් දුන් දිනයේම රාත්‍රියේම විරෝධතාකරුවන්ට ප්‍රහාරයක් එල්ල විය. සුමන්ද්‍රන් මන්ත්‍රීවරයා ඉහත ප්‍රකාශය කළේ එම ප්‍රහාර පිළිබඳව අදහස් දක්වමින්.",
        "විරෝධතාකරුවන්ගේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අරගලය යුක්තිසහගත වූ අතර, අල්ලාගත් රජයේ දේපළ ආපසු ගෙන යන බව ප්‍රකාශ කළේ නම් ඔවුන් ඊයේ සාමකාමීව යාමට ඉඩ තිබුණි. එහෙත් ආරක්‍ෂක අංශ මධ්‍යම රාත්‍රියේදී ඔවුන්ට මෙතරම් ම්ලේච්ඡ ප්‍රහාරයක් එල්ල කිරීම කිසිසේත් පිළිගත නොහැකි විය. අපි මෙය තරයේ හෙළා දකිනවා.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් හදන්න අපි මුල ඉඳලම බල කළා. අපගේ ස්ථාවරය වන්නේ අර්බුදයට විසඳුම ප්‍රධාන විපක්ෂය, ස්වාධීන පක්ෂය, දෙමළ ජාතික සම්මේලනය ඇතුළු දෙමළ මුස්ලිම් පක්ෂ ඇතුළත් ජාතික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම බවයි. නමුත් අනෙක් පැත්තෙන් රනිල් වික්‍රමසිංහ හුදෙක්ම අංකුර පක්ෂ අපේක්ෂකයෙක් විය.",
        "අද පක්ෂය ජනතාව ප්‍රතික්ෂේප කරපු පක්ෂයක් බවට පත්වෙලා. තමන්ගේ ජනාධිපතිතුමාට, අගමැතිතුමාට විතරක් නෙවෙයි රාජපක්ෂලා කිසිවකුටත් කැබිනට් මණ්ඩලයේ ඉන්න බැහැ කියන ස්ථාවරය ජනතාව අරගෙන තියෙනවා.",
        "එහෙම නම් පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර බලය ජනතා වරමක් නොවේ. ඒ නිසා අපි නිවැරදි තීරණයක් ගත්තා. විධායක බලය පවරාගෙන පැය 24ක් යන්න කලින් රනිල් තමන්ගේ සැබෑ ස්වරූපය හෙළි කළා. ඉතින් ඔහුට සහය නොදැක්වීමට හේතුව ඉක්මනින්ම හෙළිවේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව එම්.ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටීඑන්ඒ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එම රාත්රියේම",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුමන්ද්‍රන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எங்களுடைய தீர்மானம் இப்போதாவது புரிகிறதா ?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ரணில் விக்கிரமசிங்கவை நாம் தெரிவு செய்யாதமையும்,  அவரது வெற்றியை தடுக்க நாம் எடுத்த தீர்மானம் சரியானது என்பதும் எம்மை விமர்சித்தவர்களுக்கு  இப்போது புரிந்திருக்கும். பதவியேற்றவுடன் அவரது அதிகார பலத்தை ரணில் வெளிப்படுத்தி விட்டார் என தமிழ் தேசியக் கூட்டமைப்பின் ஊடகப்பேச்சாளரும், பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான எம்.ஏ.சுமந்திரன் தெரிவித்தார்.",
        "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன முன்னணியின் ஜனாதிபதி வேட்பாளராக களமிறக்க அறிவிக்கப்பட்ட வேளையில் அதனை நிராகரித்த தமிழ் தேசியக் கூட்டமைப்பு மற்றைய வேட்பாளரான டலஸ் அழகப்பெருமவை ஆதரிக்க தீர்மானித்தது.",
        "இதில் தமிழ் தேசியக் கூட்டமைப்புக்குள் இரு வேறு நிலைப்பாடுகள் காணப்பட்ட போதிலும், கட்சியின் தீர்மானம் குறித்து  கூட்டமைப்பின் மீது கடுமையான விமர்சனங்கள் முன்வைக்கப்பட்டன.",
        "இந்நிலையில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவி பிரமாணம் செய்த அன்றைய இரவே ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீதான தாக்குதல்கள் நடத்தப்பட்டுள்ளது. அந்த தாக்குதல்கள் தொடர்பில் கருத்துரைக்கும் போதே சுமந்திரன் எம்.பி மேற்கண்டவாறு கூறினார்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் ஜனநாயக போராட்டம் நியாயமானது,  அதேபோல் தாம் கைப்பற்றிய அரச உடைமைகளை மீளவும் விட்டுச்செல்லவும் அவர்கள் அறிவித்திருந்த நிலையில் அவர்களை அமைதியாக போராட விட்டிருந்தாள் அமைதியாக நேற்றைய தினம் சென்றிருப்பார்கள். ஆனால்  நள்ளிரவில் அவர்கள் மீது பாதுகாப்புப்படை மிக மோசமான தாக்குதலை நடத்தியமை ஒருபோதும் ஏற்றுக்கொள்ள முடியாத விடயமாகும். இதனை நாம் வன்மையாக கண்டிக்கிறோம்.",
        "நாம் ஆரம்பத்தில் இருந்தே சர்வகட்சி அரசாங்கம் ஒன்றினை அமைக்க வேண்டும் என வலியுறுத்தினோம். பிரதான எதிர்க்கட்சி, சுயாதீன அணி, தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு, ஏனைய தமிழ்  முஸ்லீம்  கட்சிகளை உள்ளடக்கிய தேசிய அரசாங்கம் அமைப்பதுவே நெருக்கடிக்கு தீர்வு என்பதே எமது நிலைப்பாடாகும். ஆனால் மறுபுறம் ரணில் விக்கிரமசிங்க வெறுமனே மொட்டு கட்சியின் வேட்பாளராக வந்தவர்.",
        "மக்களால் நிராகரிக்கப்பட்ட கட்சியாகவே இன்று அக்கட்சி மாறியுள்ளது. அவர்களின் ஜனாதிபதி, பிரதமர் மட்டுமல்லாது ராஜபக் ஷர்களின் எவரும் அமைச்சரவையிலும் இருக்க முடியாது என்ற நிலைப்பாட்டை மக்கள் எடுத்துள்ளனர்.",
        "அவ்வாறான நிலையில் பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மை என்பது மக்கள் ஆணை அல்ல.  எனவே தான் நாம் சரியான தீர்மானம் எடுத்தோம்.  நிறைவேற்று அதிகாரத்தை கைப்பற்றிய 24 மணித்தியாலங்களில் ரணில் தனது இயல்பை வெளிப்படுத்திவிட்டார். ஆகவே அவரை ஆதரிக்காதமைக்கான காரணம் என்ன என்பது விரைவிலேயே வெளிப்பட்டுள்ளது என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற எம்.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TNA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அதே இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}