{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கறுப்புத்-திங்களுக்கு-ட்ரயல்-அட்-பார்-சபாநாயகர்-கோரிக்கை/175-299272",
  "time_ut": 1656278581,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கறுப்புத் திங்களுக்கு ட்ரயல் அட் பார்: சபாநாயகர் கோரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Trial at Bar for Black Monday: Speaker's request",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Speaker Mahinda Yapa Abeywardena has demanded that a three-judge Trial at Bar session be convened to investigate the Black Monday incident on Monday and the assassination of former parliamentarian Amarakeerthi Athukora.",
        "Speaker Mahinda Yapa Abeywardena has made this request in response to a request made by Members of Parliament.",
        "A motion of condolence over the assassination of Amarakeerthi Athukorala was recently tabled in Parliament.",
        "Most of the members who attended and addressed it. It is noteworthy that a trial adjournment has been appointed in connection with the murder and an inquiry has been requested.",
        "Meanwhile, a 41-year-old suspect from the Nittambuwa area has been arrested by the Criminal Investigation Department in connection with the murder of Amarakeerthi MP in the Nittambuwa area."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Black Monday",
          "label": "EVENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Trial",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Black Monday",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Amarakeerthi Athukora",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Amarakeerthi Athukorala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "41-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කලු සඳුදා සඳහා බාර් එකේ නඩු විභාගය: කථානායකගේ ඉල්ලීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සඳුදා කළු සඳුදා සිද්ධිය සහ හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අමරකීර්ති අතුකෝර මහතාගේ ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය කිරීම සඳහා ත්‍රිපුද්ගල විනිසුරු මඩුල්ලක් කැඳවන ලෙස කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා ඉල්ලා තිබේ.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් කළ ඉල්ලීමකට ප්‍රතිචාර දක්වමින් කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා මෙම ඉල්ලීම කර තිබේ.",
        "අමරකීර්ති අතුකෝරල මහතාගේ ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් ශෝක යෝජනාවක් පසුගියදා පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කෙරිණි.",
        "ඊට සහභාගි වී කතා කළ බොහෝ සාමාජිකයන්. ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් නඩු විභාගය කල් තැබීමක් ද නියම කර පරීක්ෂණයක් ඉල්ලා තිබීම විශේෂත්වයකි.",
        "මේ අතර, නිට්ටඹුව ප්‍රදේශයේදී පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අමරකීර්ති ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් නිට්ටඹුව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 41 හැවිරිදි සැකකරුවෙකු අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කළු සඳුදා",
          "label": "EVENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නඩු විභාගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළු සඳුදා",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අමරකීර්ති අතුකෝර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමරකීර්ති අතුකෝරල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "41 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கறுப்புத் திங்களுக்கு ட்ரயல் அட் பார்: சபாநாயகர் கோரிக்கை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "மே 9 ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை இடம்பெற்ற கறுப்புத் திங்கள் சம்பவம் மற்றும் முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் அமரகீர்த்தி அத்துகோரளை படுகொலை செய்யப்பட்ட சம்பவம் தொடர்பில் விசாரணைகளை முன்னெடுப்பதற்காக, மூன்று நீதிபதிகள் அடங்கிய ட்ரயல் அட் பார் அமர்வை நியமிக்குமாறு, சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன கோரிக்கை விடுத்துள்ளார்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் விடுத்த வேண்டுகோளுக்கு அமைவாகவே சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன மேற்கண்ட கோரிக்கையை விடுத்துள்ளார்.",
        "படுகொலை செய்யப்பட்ட அமரகீர்த்தி அத்துகோரளை மீதான அனுதாப பிரேரணை, பாராளுமன்றத்தில் அண்மையில் இடம்பெற்றது.",
        "அதில் கலந்து கொண்டு உரையாற்றிய உறுப்பினர்களில் பெரும்பாலானோர். இந்த படுகொலை தொடர்பில் ட்ரயல் அட்பார் நியமித்து விசாரணைகளை முன்னெடுக்க வேண்டும் எனக் கேட்டுக்கொண்டமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "இதேவேளை, அமரகீர்த்தி எம்.பியின் படுகொலை தொடர்பில் நிட்டம்புவ பகுதியைச் சேர்ந்த 41 வயதான சந்தேகநபர் ஒருவர், நிட்டம்புவ பிரதேசத்தில் வைத்து குற்றப் புலனாய்வு திணைக்களத்தினரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கருப்பு திங்கள்",
          "label": "EVENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விசாரணை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருப்பு திங்கள்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமரகீர்த்தி அத்துகோரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமரகீர்த்தி அத்துகோரல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "41 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}