{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/HNBGI-holds-series-of-mini-awards-ceremonies/34-738536",
  "time_ut": 1660176608,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "HNBGI holds series of mini awards ceremonies",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "HNBGI holds series of mini awards ceremonies",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Highlights from the series of mini awards ceremonies of HNBGI",
        "With the objective of acknowledging the remarkable efforts and empowering, supporting, and accelerating the performance of the Multi-Channel Business Network inclusive of the Agency Channel, Corporate Sales Division, Bancassurance and Broker Divisions, HNB General Insurance Ltd. (HNBGI) held a series of mini awards ceremonies in Galle, Kandy and Colombo recently.",
        "This series of mini award ceremonies were held with the participation of the senior management of HNBGI.",
        "CEO Sithumina Jayasundara said: “Themed ‘Celebrating Excellence’, this series of events were held to applaud all the hard work, commitment and dedication of our champs across all the business channels over the last two years. HNBGI has reached a number of milestones during the year as well and our Sales Teams together with the Corporate Sales Division, Bancassurance and Broker Divisions contributed towards achieving an outstanding performance thus far.”",
        "“As we have started to witness the aftermath impact of a global pandemic coupled with an economic crisis, it is vital to inculcate team spirit, togetherness and a sense of guidance across every team in the organisation. While the business will remain dynamic and resilient, with the direction of the management and contribution of the Agency Channel along with the rest of the Sales Channels, I’m sure that HNBGI will continue its growth momentum and reach greater heights in its journey.”",
        "“Whilst appreciating the Agency and Sales Channels for their relentless commitment, dedication and all the hard work, I’m confident that as one team with a common goal driven by shared values, we will be able to take the business to the next level in terms of service excellence, operational excellence and product excellence,” he added."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "the Multi-Channel Business Network",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Agency Channel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Broker Divisions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HNB General Insurance Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sithumina Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Themed ‘Celebrating Excellence’",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the last two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "HNBGI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Corporate Sales Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Broker Divisions",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Agency Channel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sales Channels",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sales Channels",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "HNBGI කුඩා සම්මාන උළෙලවල් මාලාවක් පවත්වයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "HNBGI හි කුඩා සම්මාන උළෙල මාලාවේ විශේෂ අවස්ථා",
        "කැපී පෙනෙන උත්සාහයන් පිළිගැනීම සහ නියෝජිතායතන නාලිකාව, ආයතනික විකුණුම් අංශය, බැංකු රක්‍ෂණ අංශය සහ තැරැව්කාර අංශ ඇතුළුව බහු නාලිකා ව්‍යාපාරික ජාලයේ කාර්ය සාධනය සවිබල ගැන්වීම, සහාය දීම සහ වේගවත් කිරීමේ අරමුණින්, HNB General Insurance Ltd. (HNBGI) මාලාවක් පවත්වන ලදී. පසුගියදා ගාල්ල, මහනුවර සහ කොළඹදී පැවති කුඩා සම්මාන උළෙලවල්.",
        "මෙම කුඩා සම්මාන උළෙල මාලාව HNBGI හි ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වයේ සහභාගීත්වයෙන් පැවැත්විණි.",
        "ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සිතුමිණ ජයසුන්දර මහතා පැවසුවේ, “‘විශිෂ්ටත්වය සැමරීම’ යන තේමාව යටතේ මෙම වැඩසටහන් මාලාව පසුගිය වසර දෙක තුළ සියලුම ව්‍යාපාරික නාලිකා හරහා අපගේ ශූරයන්ගේ සියලු වෙහෙස මහන්සි වී වැඩ කිරීම, කැපවීම සහ කැපවීම අගය කිරීම සඳහා පවත්වන ලදී. HNBGI වසර තුළදී ද සන්ධිස්ථාන ගණනාවකට ළඟා වී ඇති අතර අපගේ විකුණුම් කණ්ඩායම් ආයතනික විකුණුම් අංශය, බැංකු රක්ෂණය සහ තැරැව්කාර අංශ සමඟ එක්ව මේ දක්වා කැපී පෙනෙන කාර්ය සාධනයක් ලබා ගැනීමට දායක විය.",
        "“ආර්ථික අර්බුදයක් සමඟ ගෝලීය වසංගතයක ප්‍රතිවිපාක අපි දැකීමට පටන් ගෙන ඇති හෙයින්, සංවිධානයේ සෑම කණ්ඩායමකටම කණ්ඩායම් හැඟීම, එකමුතුකම සහ මාර්ගෝපදේශක හැඟීමක් ඇති කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. ව්‍යාපාරය ගතික සහ ප්‍රත්‍යස්ථව පවතින අතර, අනෙකුත් විකුණුම් නාලිකා සමඟින් නියෝජිතායතන නාලිකාවේ කළමනාකාරිත්වය සහ දායකත්වය සමඟින්, HNBGI එහි වර්ධන වේගය අඛණ්ඩව කරගෙන යන අතර එහි ගමනේදී ඉහළ මට්ටම් කරා ළඟා වනු ඇතැයි මට විශ්වාසයි.",
        "“ඒජන්සිය සහ විකුණුම් නාලිකා ඔවුන්ගේ නොපසුබස්නා කැපවීම, කැපවීම සහ සියලු වෙහෙස මහන්සි වී වැඩ කිරීම අගය කරන අතරම, හවුල් වටිනාකම් මත පදනම් වූ පොදු ඉලක්කයක් ඇති එක් කණ්ඩායමක් ලෙස අපට ව්‍යාපාරය ඊළඟ මට්ටමට ගෙන යාමට හැකි වනු ඇතැයි මට විශ්වාසයි. සේවා විශිෂ්ටත්වය, මෙහෙයුම් විශිෂ්ටත්වය සහ නිෂ්පාදන විශිෂ්ටත්වය,\" ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "බහු නාලිකා ව්යාපාර ජාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නියෝජිතායතන නාලිකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තැරැව්කාර අංශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HNB General Insurance Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සිතුමිණ ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තේමා කරගත් 'විශිෂ්ඨත්වය සැමරීම'",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "HNBGI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආයතනික විකුණුම් අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තැරැව්කාර අංශ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නියෝජිතායතන නාලිකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විකුණුම් නාලිකා",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විකුණුම් නාලිකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "HNBGI மினி விருது விழாக்களைத் தொடர்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "HNBGI இன் மினி விருது விழாக்களின் தொடரின் சிறப்பம்சங்கள்",
        "ஏஜென்சி சேனல், கார்ப்பரேட் விற்பனைப் பிரிவு, வங்கிக் காப்பீடு மற்றும் தரகர் பிரிவுகள் உள்ளிட்ட பல சேனல் வணிக நெட்வொர்க்கின் குறிப்பிடத்தக்க முயற்சிகளை அங்கீகரிக்கும் நோக்கத்துடன், HNB ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் லிமிடெட் (HNBGI) ஒரு தொடரை நடத்தியது. அண்மையில் காலி, கண்டி மற்றும் கொழும்பில் மினி விருது விழாக்கள்.",
        "HNBGI இன் மூத்த நிர்வாகத்தின் பங்கேற்புடன் இந்தத் தொடர் சிறு விருது விழாக்கள் நடைபெற்றன.",
        "பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி சித்துமினா ஜயசுந்தர கூறியதாவது: கடந்த இரண்டு வருடங்களாக அனைத்து வர்த்தக சேனல்களிலும் எங்களுடைய கடின உழைப்பு, அர்ப்பணிப்பு மற்றும் அர்ப்பணிப்பு ஆகியவற்றைப் பாராட்டுவதற்காக, 'சிறப்பைக் கொண்டாடுதல்' என்ற கருப்பொருளில் இந்தத் தொடர் நிகழ்வுகள் நடத்தப்பட்டன. HNBGI இந்த வருடத்தில் பல மைல்கற்களை எட்டியுள்ளது, மேலும் எங்கள் விற்பனைக் குழுக்கள் கார்ப்பரேட் விற்பனைப் பிரிவு, பாங்கஸ்யூரன்ஸ் மற்றும் தரகர் பிரிவுகளுடன் இணைந்து இதுவரை சிறப்பான செயல்திறனைப் பெறுவதற்கு பங்களித்துள்ளன.",
        "\"உலகளாவிய தொற்றுநோய் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடியுடன் இணைந்த பின்விளைவுகளை நாங்கள் காணத் தொடங்கியுள்ளதால், நிறுவனத்தில் உள்ள ஒவ்வொரு அணியிலும் குழு உணர்வு, ஒற்றுமை மற்றும் வழிகாட்டல் உணர்வை வளர்ப்பது இன்றியமையாதது. மற்ற விற்பனை சேனல்களுடன் ஏஜென்சி சேனலின் மேலாண்மை மற்றும் பங்களிப்பின் வழிகாட்டுதலுடன், வணிகம் மாறும் மற்றும் நெகிழ்ச்சியுடன் இருக்கும் போது, ​​HNBGI அதன் வளர்ச்சி வேகத்தைத் தொடரும் மற்றும் அதன் பயணத்தில் அதிக உயரங்களை எட்டும் என்று நான் உறுதியாக நம்புகிறேன்.",
        "“ஏஜென்சி மற்றும் சேல்ஸ் சேனல்களின் இடைவிடாத அர்ப்பணிப்பு, அர்ப்பணிப்பு மற்றும் அனைத்து கடின உழைப்பையும் பாராட்டும் அதே வேளையில், பகிரப்பட்ட மதிப்புகளால் இயக்கப்படும் பொதுவான இலக்கைக் கொண்ட ஒரு குழுவாக, நாங்கள் வணிகத்தை அடுத்த கட்டத்திற்கு கொண்டு செல்ல முடியும் என்று நான் நம்புகிறேன். சேவைச் சிறப்பு, செயல்பாட்டுச் சிறப்பு மற்றும் தயாரிப்புச் சிறப்பின் விதிமுறைகள்,” என்று அவர் மேலும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "பல சேனல் வணிக நெட்வொர்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஜென்சி சேனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரகர் பிரிவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HNB ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சித்துமின ஜயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'சிறப்பைக் கொண்டாடுதல்' என்ற கருப்பொருள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "HNBGI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கார்ப்பரேட் விற்பனை பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரகர் பிரிவுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏஜென்சி சேனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விற்பனை சேனல்கள்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏஜென்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விற்பனை சேனல்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}