{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Futureworld-opens-new-flagship-and-exclusive-Apple-store-inColombo-3/34-738868",
  "time_ut": 1660852504,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Futureworld opens new flagship and exclusive Apple store in Colombo 3",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Futureworld opens new flagship and exclusive Apple store in Colombo 3",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "From left: Thakral One Vice President Mahesh Dissanayake, Futureworld Lanka General Manager Ramesh de Silva, Thakral Group Senior Advisor Sri Lanka and Maldives Bhupinder Singh, Thakral Group Head of Finance Jayadratha Das, Thakral Group Senior Manager Manvinder Singh, and Trident Corporation DGM – Sales and Marketing Ushani Kannangara",
        "Sri Lanka Test Cricket Captain Dimuth Karunaratne at the opening",
        "Futureworld Lanka Ltd., yesterday opened its flagship store in the heart of Colombo’s shopping district at Ananda Coomaraswamy Mawatha (Green Path) Colombo 3.",
        "The state-of-the-art showroom will showcase the latest range of Apple Macs, iPads and Accessories.",
        "Trident Corporation Ltd.’s Futureworld Lanka Ltd. is an Apple authorised reseller in Sri Lanka and the only Reseller and Service provider to be accredited with the Premium status for Apple authorised products and services in Sri Lanka.",
        "To celebrate the opening there was a launch of two new products for the first time in Sri Lanka – the MacBook Pro 13.3 inch and the MacBook Air 13.3 inch models with the powerful M2 chip. These two latest MacBooks are only available exclusively at the Futureworld store.",
        "Customers will be able to get hands-on experience supported by the team at Futureworld who will guide them to make the right choice when it comes to Apple products. Furthermore professionals, corporates and entrepreneurs can get on-site demonstrations by Apple certified technical personnel. The opening ceremony was attended by Thakral Group - Sri Lanka and Maldives CEO Hilmey Niyas and key managers and executives of the company.",
        "“Our team comprises experienced, professionally trained and passionate Apple Ambassadors who will guide customers to make the best choice when it comes to choose Apple products,” said Futureworld Lanka Ltd. General Manager Ramesh de Silva.",
        "The brand new store is nearly twice the size of the original Futureworld showroom and is designed to be the new hub for Sri Lankan consumers to discover Apple products and services, get support and participate in exciting promotions.",
        "Colombo has an incredible energy and has long been a destination for the latest IT gadgets and great brands and the Futureworld Apple store will be right at the centre of this brand revolution. The team at the store is looking forward to bringing Apple’s unique point of view and attitude to the city. The focus of the brand has shifted from pure sales generation to creating a sense of community and connection for Apple consumers which ultimately drives brand loyalty.",
        "Futureworld also hopes to engage younger audiences with innovative digital experiences and promotions that will captivate this target group. The Apple brand is extremely popular among young millennial customers and the new Futureworld store will engage this group by providing new products and trends, and will be their ‘hangout’ for connecting with friends physically or virtually, while enjoying the brand experience.",
        "Customers also can get all their Apple products repaired or checked at the well-equipped Futureworld Apple Service Centre, supported by experienced ‘factory trained’ professionals providing exceptional after sales support and preventive maintenance services. Futureworld also provides one-on-one training to individuals and organisations.",
        "Located in Colombo, Kandy and Jaffna, Futureworld helps to choose which Mac or iPad is right, offering impartial advice on every aspect of the purchase, while providing training on many aspects of the Mac platform.",
        "Futureworld believes in the potential that Sri Lanka offers. “We are proud that Futureworld is committed to revolutionise the IT industry in Sri Lanka, while ensuring its continuous growth,” said Thakral Group -  Sri Lanka and Maldives CEO Hilmey Niyas. “The next generation of Sri Lankan IT students and professionals can be a part of the Futureworld experience,” he added. From its humble beginnings in Vietnam, Futureworld spans across 10 countries in Asia, with over 35 affiliated stores to date. Operating with strong support by the Thakral Group Singapore and its flagship company in Sri Lanka Trident Corporation Ltd."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Apple",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Thakral One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mahesh Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Futureworld Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ramesh de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thakral Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maldives Bhupinder",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayadratha Das",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thakral Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manvinder Singh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trident Corporation DGM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Test",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dimuth Karunaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Futureworld Lanka Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ananda Coomaraswamy Mawatha",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Green Path) Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Apple Macs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trident Corporation Ltd.’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Futureworld Lanka Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Reseller and Service",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MacBook",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "M2",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MacBooks",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Futureworld",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Futureworld",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thakral Group - Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Apple Ambassadors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Futureworld Lanka Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ramesh de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Futureworld",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Futureworld Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Futureworld",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Futureworld Apple Service Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Futureworld",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mac",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "iPad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mac",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Futureworld",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Futureworld",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thakral Group -  Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Futureworld",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vietnam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Futureworld",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "over 35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Thakral Group Singapore",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Trident Corporation Ltd.",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Futureworld නව ප්‍රමුඛතම සහ සුවිශේෂී Apple වෙළඳසැල කොළඹ 3 හි විවෘත කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වමේ සිට: තක්රාල් වන් උප සභාපති මහේෂ් දිසානායක, ෆියුචර්වර්ල්ඩ් ලංකා සාමාන්‍යාධිකාරී රමේෂ් ද සිල්වා, තක්‍රාල් සමූහ ජ්‍යෙෂ්ඨ උපදේශක ශ්‍රී ලංකා සහ මාලදිවයින භූපින්දර් සිං, තක්‍රාල් සමූහ මූල්‍ය ප්‍රධානී ජයද්‍රත දාස්, තක්‍රාල් සමූහ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකරු මන්වින්දර් සිං සහ ට්‍රයිඩන්ට් කෝපරේෂන් ඩීජීඑම් - විකුණුම් සහ අලෙවිකරණය උෂානි කන්නන්ගර",
        "ශ්‍රී ලංකා ටෙස්ට් ක්‍රිකට් නායක දිමුත් කරුණාරත්න සමාරම්භක අවස්ථාවට",
        "ෆියුචර්වර්ල්ඩ් ලංකා ලිමිටඩ්, කොළඹ සාප්පු දිස්ත්‍රික්කයේ හදවතේ පිහිටි සිය ප්‍රධානතම වෙළඳසැල ඊයේ ආනන්ද කුමාරස්වාමි මාවතේ (ග්‍රීන් පාත්) කොළඹ 3 හි විවෘත කළේය.",
        "නවීනතම ප්‍රදර්ශනාගාරය Apple Macs, iPads සහ උපාංගවල නවතම පරාසය ප්‍රදර්ශනය කරනු ඇත.",
        "ට්‍රයිඩන්ට් කෝපරේෂන් ලිමිටඩ් හි ෆියුචර්වර්ල්ඩ් ලංකා ලිමිටඩ් යනු ශ්‍රී ලංකාවේ ඇපල් බලයලත් නැවත විකුණුම්කරුවෙකු වන අතර ශ්‍රී ලංකාවේ ඇපල් බලයලත් නිෂ්පාදන සහ සේවා සඳහා වාරික තත්ත්වය සමඟ ප්‍රතීතනය කර ඇති එකම නැවත විකුණුම්කරු සහ සේවා සපයන්නා වේ.",
        "විවෘත කිරීම සැමරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම වරට නව නිෂ්පාදන දෙකක් දියත් කරන ලදී - MacBook Pro අඟල් 13.3 සහ MacBook Air අඟල් 13.3 මාදිලියේ M2 චිපය සමඟ. මෙම නවතම MacBooks දෙක ලබා ගත හැක්කේ Futureworld වෙළඳසැලෙන් පමණි.",
        "Apple නිෂ්පාදන සම්බන්ධයෙන් නිවැරදි තේරීමක් කිරීමට ඔවුන්ට මගපෙන්වන Futureworld හි කණ්ඩායම විසින් සහාය දක්වන අත්දැකීම් ලබා ගැනීමට පාරිභෝගිකයින්ට හැකි වේ. තවද වෘත්තිකයන්ට, ආයතනිකයින්ට සහ ව්‍යවසායකයින්ට Apple සහතික ලත් තාක්ෂණික පුද්ගලයින් විසින් ස්ථානීය ආදර්ශන ලබා ගත හැක. සමාරම්භක උත්සවයට තක්රාල් සමූහය - ශ්‍රී ලංකා සහ මාලදිවයිනේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Hilmey Niyas සහ සමාගමේ ප්‍රධාන කළමනාකරුවන් සහ විධායකයින් සහභාගී විය.",
        "\"අපගේ කණ්ඩායමට පළපුරුදු, වෘත්තීය පුහුණුව ලත් සහ උද්යෝගිමත් Apple තානාපතිවරුන්ගෙන් සමන්විත වන අතර ඔවුන් Apple නිෂ්පාදන තෝරාගැනීමේදී හොඳම තේරීම කිරීමට පාරිභෝගිකයින්ට මග පෙන්වනු ඇත,\" Futureworld Lanka Ltd හි සාමාන්‍යාධිකාරී රමේෂ් ද සිල්වා මහතා පැවසීය.",
        "මෙම නවතම අලෙවිසැල මුල් Futureworld ප්‍රදර්ශනාගාරය මෙන් දෙගුණයකට ආසන්න ප්‍රමාණයකින් යුක්ත වන අතර ශ්‍රී ලාංකේය පාරිභෝගිකයින්ට Apple නිෂ්පාදන සහ සේවා සොයා ගැනීමට, සහයෝගය ලබා ගැනීමට සහ ආකර්ෂණීය ප්‍රවර්ධන සඳහා සහභාගී වීමට නව මධ්‍යස්ථානයක් ලෙස නිර්මාණය කර ඇත.",
        "කොළඹට ඇදහිය නොහැකි ශක්තියක් ඇති අතර දිගු කලක් තිස්සේ නවතම තොරතුරු තාක්ෂණ උපකරණ සහ විශිෂ්ට සන්නාම සඳහා ගමනාන්තයක් වී ඇති අතර Futureworld Apple වෙළඳසැල මෙම සන්නාම විප්ලවයේ කේන්ද්‍රස්ථානය වනු ඇත. වෙළඳසැලේ කණ්ඩායම Apple හි අද්විතීය දෘෂ්ටිකෝණය සහ ආකල්පය නගරයට ගෙන ඒමට අපේක්ෂා කරයි. සන්නාමයේ අවධානය පිරිසිදු විකුණුම් උත්පාදනයේ සිට ඇපල් පාරිභෝගිකයින් සඳහා ප්‍රජාව සහ සම්බන්ධතාවය පිළිබඳ හැඟීමක් ඇති කිරීම දක්වා මාරු වී ඇති අතර එය අවසානයේ සන්නාම පක්ෂපාතිත්වය ඇති කරයි.",
        "Futureworld තරුණ ප්‍රේක්ෂකයින් නව්‍ය ඩිජිටල් අත්දැකීම් සහ මෙම ඉලක්ක කණ්ඩායම ආකර්ශනය කර ගන්නා ප්‍රවර්ධන සමඟ සම්බන්ධ කර ගැනීමට ද බලාපොරොත්තු වේ. Apple සන්නාමය තරුණ සහශ්‍රක පාරිභෝගිකයින් අතර අතිශයින් ජනප්‍රිය වන අතර නව Futureworld වෙළඳසැල නව නිෂ්පාදන සහ ප්‍රවණතා ලබා දීමෙන් මෙම සමූහයට සම්බන්ධ වන අතර සන්නාම අත්දැකීම භුක්ති විඳිමින් භෞතිකව හෝ අතථ්‍යව මිතුරන් සමඟ සම්බන්ධ වීමට ඔවුන්ගේ 'hangout' වනු ඇත.",
        "පාරිභෝගිකයින්ට ඔවුන්ගේ සියලුම Apple නිෂ්පාදන අළුත්වැඩියා කර හෝ පරීක්ෂා කරවා ගත හැකිය, හොඳින් සන්නද්ධ Futureworld Apple සේවා මධ්‍යස්ථානයෙන්, අලෙවියෙන් පසු සුවිශේෂී සහාය සහ වැළැක්වීමේ නඩත්තු සේවා සපයන පළපුරුදු 'කර්මාන්තශාලා පුහුණු' වෘත්තිකයන්ගේ සහාය ලැබේ. Futureworld විසින් පුද්ගලයන්ට සහ සංවිධානවලට තනි පුහුණුවක් ද ලබා දේ.",
        "කොළඹ, මහනුවර සහ යාපනයේ පිහිටා ඇති Futureworld, Mac වේදිකාවේ බොහෝ පැති පිළිබඳව පුහුණුවක් ලබා දෙන අතරම, මිලදී ගැනීමේ සෑම අංශයක් සඳහාම අපක්ෂපාතී උපදෙස් ලබා දෙමින්, නිවැරදි Mac හෝ iPad තෝරා ගැනීමට උපකාර කරයි.",
        "Futureworld ශ්‍රී ලංකාව ලබා දෙන විභවයන් ගැන විශ්වාස කරයි. \"Futureworld ශ්‍රී ලංකාවේ තොරතුරු තාක්‍ෂණ කර්මාන්තයේ විප්ලවීය වෙනසක් ඇති කිරීමට කැපවී සිටීම ගැන අපි ආඩම්බර වෙනවා, ඒ අතරම එහි අඛණ්ඩ වර්ධනය සහතික කරනවා\" යනුවෙන් ශ්‍රී ලංකා සහ මාලදිවයිනේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Hilmey Niyas මහතා පැවසීය. \"ඉදිරි පරම්පරාවේ ශ්‍රී ලාංකේය තොරතුරු තාක්ෂණ සිසුන්ට සහ වෘත්තිකයන්ට Futureworld අත්දැකීමේ කොටසක් විය හැකියි\" ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය. වියට්නාමයේ එහි නිහතමානී ආරම්භයේ සිට, Futureworld ආසියාවේ රටවල් 10 ක් පුරා විහිදෙන අතර, මේ දක්වා අනුබද්ධිත වෙළඳසැල් 35 කට අධික සංඛ්‍යාවක් ඇත. සිංගප්පූරුවේ තක්රාල් සමූහ ව්‍යාපාරයේ සහ ශ්‍රී ලංකා ට්‍රයිඩන්ට් කෝපරේෂන් ලිමිටඩ් හි එහි ප්‍රමුඛ සමාගමෙහි ප්‍රබල සහයෝගය ඇතිව ක්‍රියාත්මක වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇපල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තක්රාල් එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහේෂ් දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆියුචර්වර්ල්ඩ් ලංකා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රමේෂ් ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තක්රාල් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින භූපින්දර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයද්‍රත දාස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තක්රාල් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මන්වින්දර් සිං",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්‍රයිඩන්ට් කෝපරේෂන් DGM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ටෙස්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිමුත් කරුණාරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Futureworld Lanka Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආනන්ද කුමාරස්වාමි මාවත",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "හරිත මාවත) කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Apple Macs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රයිඩන්ට් කෝපරේෂන් ලිමිටඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Futureworld Lanka Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැවත විකුණුම්කරු සහ සේවා",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැක්බුක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "M2",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MacBooks",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනාගත ලෝකය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනාගත ලෝකය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තක්රාල් සමූහය - ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇපල් තානාපතිවරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Futureworld Lanka Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රමේෂ් ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනාගත ලෝකය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Futureworld Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනාගත ලෝකය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Futureworld Apple සේවා මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනාගත ලෝකය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mac",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "iPad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mac",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනාගත ලෝකය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනාගත ලෝකය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තක්රාල් සමූහය -  ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනාගත ලෝකය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වියට්නාමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනාගත ලෝකය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "35 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තක්රාල් සමූහ සිංගප්පූරුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත ශ්‍රී ලංකා ට්‍රයිඩන්ට් කෝපරේෂන්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Futureworld கொழும்பு 3 இல் புதிய முதன்மை மற்றும் பிரத்தியேக Apple ஸ்டோரைத் திறக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இடமிருந்து: தக்ரால் ஒன் துணைத் தலைவர் மகேஷ் திஸாநாயக்க, ஃபியூச்சர்வேர்ல்ட் லங்கா பொது முகாமையாளர் ரமேஷ் டி சில்வா, தக்ரால் குழுமத்தின் மூத்த ஆலோசகர் இலங்கை மற்றும் மாலைதீவு பூபிந்தர் சிங், தக்ரால் குழுமத்தின் நிதித் தலைவர் ஜயத்ரதா தாஸ், தக்ரால் குழுமத்தின் மூத்த மேலாளர் மன்விந்தர் சிங், மற்றும் டிரைடென்ட் கார்ப்பரேஷன் டிஜிஎம் - விற்பனை மற்றும் சந்தைப்படுத்தல் உஷானி கன்னங்கர",
        "இலங்கை டெஸ்ட் கிரிக்கெட் அணியின் கேப்டன் திமுத் கருணாரத்னே தொடக்க ஆட்டக்காரர்",
        "பியூச்சர்வேர்ல்ட் லங்கா லிமிடெட், கொழும்பின் ஷாப்பிங் மாவட்டத்தின் மையப்பகுதியில் ஆனந்த குமாரசுவாமி மாவத்தை (பசுமை பாதை) கொழும்பு 3 இல் தனது முதன்மைக் கடையை நேற்று திறந்து வைத்தது.",
        "அதிநவீன ஷோரூம் ஆப்பிள் மேக்ஸ், ஐபாட்கள் மற்றும் துணைக்கருவிகளின் சமீபத்திய வரம்பைக் காண்பிக்கும்.",
        "Trident Corporation Ltd இன் Futureworld Lanka Ltd, இலங்கையில் ஆப்பிள் அங்கீகரிக்கப்பட்ட மறுவிற்பனையாளர் மற்றும் இலங்கையில் Apple அங்கீகரிக்கப்பட்ட தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளுக்கான பிரீமியம் அந்தஸ்துடன் அங்கீகாரம் பெற்ற ஒரே மறுவிற்பனையாளர் மற்றும் சேவை வழங்குநர்.",
        "தொடக்க விழாவை கொண்டாடும் வகையில் இலங்கையில் முதன்முறையாக இரண்டு புதிய தயாரிப்புகள் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டன - MacBook Pro 13.3 inch மற்றும் MacBook Air 13.3 அங்குல மாடல்களான M2 சிப். இந்த இரண்டு சமீபத்திய மேக்புக்குகளும் Futureworld ஸ்டோரில் மட்டுமே கிடைக்கும்.",
        "வாடிக்கையாளர்கள் ஃபியூச்சர்வேர்ல்டில் உள்ள குழுவின் ஆதரவு அனுபவத்தைப் பெற முடியும், அவர்கள் ஆப்பிள் தயாரிப்புகளுக்கு வரும்போது சரியான தேர்வு செய்ய வழிகாட்டுவார்கள். மேலும் தொழில் வல்லுநர்கள், பெருநிறுவனங்கள் மற்றும் தொழில்முனைவோர் ஆப்பிள் சான்றளிக்கப்பட்ட தொழில்நுட்ப பணியாளர்களால் ஆன்-சைட் ஆர்ப்பாட்டங்களைப் பெறலாம். தொடக்க விழாவில் தக்ரால் குழுமம் - இலங்கை மற்றும் மாலத்தீவு தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ஹில்மே நியாஸ் மற்றும் நிறுவனத்தின் முக்கிய மேலாளர்கள் மற்றும் நிர்வாகிகள் கலந்து கொண்டனர்.",
        "ஃபியூச்சர்வேர்ல்ட் லங்கா லிமிடெட் பொது முகாமையாளர் ரமேஷ் டி சில்வா கூறுகையில், \"எங்கள் குழுவில் அனுபவம் வாய்ந்த, தொழில்ரீதியாக பயிற்சி பெற்ற மற்றும் ஆர்வமுள்ள Apple தூதுவர்கள் உள்ளனர்.",
        "புத்தம் புதிய அங்காடியானது அசல் Futureworld காட்சியறையை விட இரண்டு மடங்கு பெரியது மற்றும் இலங்கை நுகர்வோர் ஆப்பிள் தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளை கண்டறியவும், ஆதரவைப் பெறவும் மற்றும் உற்சாகமான விளம்பரங்களில் பங்கேற்கவும் புதிய மையமாக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "கொழும்பு நம்பமுடியாத ஆற்றலைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் நீண்ட காலமாக சமீபத்திய தகவல் தொழில்நுட்ப சாதனங்கள் மற்றும் சிறந்த பிராண்டுகளுக்கான இலக்காக இருந்து வருகிறது, மேலும் Futureworld Apple ஸ்டோர் இந்த பிராண்ட் புரட்சியின் மையத்தில் சரியாக இருக்கும். ஸ்டோரில் உள்ள குழு, ஆப்பிளின் தனித்துவமான பார்வையையும் அணுகுமுறையையும் நகரத்திற்கு கொண்டு வர எதிர்பார்த்துக்கொண்டிருக்கிறது. பிராண்டின் கவனம் தூய்மையான விற்பனைத் தலைமுறையிலிருந்து சமூக உணர்வை உருவாக்குவதற்கும் ஆப்பிள் நுகர்வோருக்கான இணைப்பை உருவாக்குவதற்கும் மாறியுள்ளது, இது இறுதியில் பிராண்ட் விசுவாசத்தை இயக்குகிறது.",
        "Futureworld மேலும் இந்த இலக்கு குழுவை வசீகரிக்கும் புதுமையான டிஜிட்டல் அனுபவங்கள் மற்றும் விளம்பரங்களுடன் இளைய பார்வையாளர்களை ஈடுபடுத்தும் என்று நம்புகிறது. Apple பிராண்ட் இளம் மில்லினியல் வாடிக்கையாளர்கள் மத்தியில் மிகவும் பிரபலமாக உள்ளது மற்றும் புதிய Futureworld ஸ்டோர் புதிய தயாரிப்புகள் மற்றும் போக்குகளை வழங்குவதன் மூலம் இந்த குழுவில் ஈடுபடும், மேலும் பிராண்ட் அனுபவத்தை அனுபவிக்கும் போது உடல் ரீதியாகவோ அல்லது மெய்நிகராகவோ நண்பர்களுடன் தொடர்புகொள்வதற்கான அவர்களின் 'hangout' ஆக இருக்கும்.",
        "வாடிக்கையாளர்கள் தங்கள் அனைத்து ஆப்பிள் தயாரிப்புகளையும் பழுதுபார்க்கலாம் அல்லது நன்கு பொருத்தப்பட்ட ஃபியூச்சர்வேர்ல்ட் ஆப்பிள் சேவை மையத்தில் சரிபார்த்துக்கொள்ளலாம், அனுபவம் வாய்ந்த 'தொழிற்சாலை பயிற்சி பெற்ற' நிபுணர்களின் ஆதரவு மற்றும் விற்பனைக்குப் பின் விதிவிலக்கான ஆதரவு மற்றும் தடுப்பு பராமரிப்பு சேவைகளை வழங்குகிறது. Futureworld தனிநபர்கள் மற்றும் நிறுவனங்களுக்கு ஒருவருக்கு ஒருவர் பயிற்சி அளிக்கிறது.",
        "கொழும்பு, கண்டி மற்றும் யாழ்ப்பாணத்தில் அமைந்துள்ள Futureworld, Mac இயங்குதளத்தின் பல அம்சங்களைப் பற்றிய பயிற்சியை வழங்கும் அதே வேளையில், வாங்குதலின் ஒவ்வொரு அம்சத்திலும் பக்கச்சார்பற்ற ஆலோசனைகளை வழங்கும் Mac அல்லது iPad எது சரியானது என்பதைத் தேர்வுசெய்ய உதவுகிறது.",
        "Futureworld இலங்கை வழங்கும் திறனை நம்புகிறது. \"Futureworld இலங்கையில் தகவல் தொழில்நுட்பத் துறையில் புரட்சியை ஏற்படுத்த உறுதிபூண்டுள்ளது, அதே நேரத்தில் அதன் தொடர்ச்சியான வளர்ச்சியை உறுதி செய்வதில் நாங்கள் பெருமிதம் கொள்கிறோம்\" என்று தக்ரால் குழுமம் -  இலங்கை மற்றும் மாலைதீவுகளின் CEO ஹில்மே நியாஸ் கூறினார். \"இலங்கையின் அடுத்த தலைமுறை IT மாணவர்கள் மற்றும் தொழில் வல்லுநர்கள் Futureworld அனுபவத்தின் ஒரு பகுதியாக இருக்க முடியும்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார். வியட்நாமில் அதன் தாழ்மையான தொடக்கத்திலிருந்து, Futureworld ஆசியாவில் 10 நாடுகளில் பரவியுள்ளது, இன்றுவரை 35 க்கும் மேற்பட்ட இணைக்கப்பட்ட கடைகளுடன். தக்ரால் குழுமம் சிங்கப்பூர் மற்றும் அதன் முதன்மை நிறுவனமான இலங்கை ட்ரைடென்ட் கார்ப்பரேஷன் லிமிடெட் ஆகியவற்றின் வலுவான ஆதரவுடன் இயங்குகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆப்பிள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தக்ரல் ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மகேஷ் திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்கால உலக இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரமேஷ் டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தக்ரல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவு பூபிந்தர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயத்ரத தாஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தக்ரல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மன்விந்தர் சிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிரைடென்ட் கார்ப்பரேஷன் டிஜிஎம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை டெஸ்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திமுத் கருணாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பியூச்சர்வேர்ல்ட் லங்கா லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆனந்த குமாரசுவாமி மாவத்தை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பசுமைப் பாதை) கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிள் மேக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரைடென்ட் கார்ப்பரேஷன் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பியூச்சர்வேர்ல்ட் லங்கா லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மறுவிற்பனையாளர் மற்றும் சேவை",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேக்புக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "M2",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேக்புக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்கால உலகம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்கால உலகம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தக்ரல் குழு - இலங்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிள் தூதர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பியூச்சர்வேர்ல்ட் லங்கா லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரமேஷ் டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்கால உலகம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்கால உலகம் ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்கால உலகம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Futureworld Apple சேவை மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிர்கால உலகம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மேக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐபாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேக்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்கால உலகம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எதிர்கால உலகம்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தக்ரல் குழு -  இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்கால உலகம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வியட்நாம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எதிர்கால உலகம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "35க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தக்ரல் குழு சிங்கப்பூர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை டிரைடென்ட் கார்ப்பரேஷன் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}