{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/CIA-chief-says-SL-made-dumb-bets-on-China-and-all-the-latest-news/108-241501",
  "time_ut": 1658379673,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CIA chief says SL made ’dumb bets’ on China, and all the latest news",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CIA chief says SL made ’dumb bets’ on China, and all the latest news",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "China's debt trap diplomacy is believed to have become a major cause of Sri Lanka's unprecedented economic crisis as it failed to take better steps to restructure its debts in dialogue with the IMF.",
        "The chief of the US spy agency on Wednesday blamed “dumb bets” on high-debt Chinese investment as a factor in Sri Lanka's economic collapse that triggered a political crisis in the island nation. Speaking at the Aspen Security Forum, CIA chief Bill Burns said the mistake should serve as a warning to other nations.",
        "\"The Chinese have a lot of weight to throw around and they can make a very appealing case for their investments,\" Burns said.",
        "He added that nations should look at “a place like Sri Lanka today -- heavily indebted to China -- which has made some really dumb bets about their economic future and are suffering pretty catastrophic, both economic and political, consequences as a result.”",
        "\"That, I think, ought to be an object lesson to a lot of other players -- not just in the Middle East or South Asia, but around the world -- about having your eyes wide open about those kinds of dealings.\"",
        "China has invested heavily in cash-strapped Sri Lanka which, with dwindling foreign reserve, has nearly exhausted its food and fuel supply. Beijing worked closely with former Sri Lanka president Gotabaya Rajapaksa and landed Colombo in a dragon debt trap.",
        "In 2017, Sri Lanka was unable to repay a $1.4 billion loan for Hambantota port construction and was forced to lease out the facility to a Chinese company for 99 years. The construction was carried out by a joint venture of China Harbor Engineering Company (CHEC) and the Sino Hydro Corporation.",
        "Strategically located in the Indian Ocean, Sri Lanka has continued to receive financial assistance from India, which is seen as a rival of Beijing, and the country's leader of the opposition recently made an appeal to India to keep helping Sri Lanka and its people “to come out of this disaster.”",
        "Meanwhile, Rajapaksa fled the chaos-hit country last week and resigned in the face of mass protests over dire economic conditions.",
        "On Wednesday, six-time Sri Lanka Prime Minister Ranil Wickremesinghe was elected as the next President. However, Wickremesinghe is seen as part of the ruling elite and his candidature was opposed by many ordinary Sri Lankans.",
        "The anti-government protesters who forced Rajapaksa to flee the country and quit demanded the resignation of his successor, Ranil Wickremesinghe. This means the political crisis in Sri Lanka, triggered by an economic one, could further deepen. (Hindustan Times)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CIA",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Aspen Security Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bill Burns",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Burns",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Middle East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$1.4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "99 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China Harbor Engineering Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sino Hydro Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hindustan Times",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සීඅයිඒ ප්‍රධානියා පවසන්නේ ශ්‍රී ලංකාව චීනයට 'ගොළු ඔට්ටු ඇල්ලූ' බවයි, සහ සියලුම නවතම පුවත්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "චීනයේ ණය උගුල් රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකභාවය ශ්‍රී ලංකාවේ පෙර නොවූ විරූ ආර්ථික අර්බුදයට ප්‍රධාන හේතුවක් වී ඇතැයි විශ්වාස කෙරෙන්නේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කර ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට වඩා හොඳ පියවර ගැනීමට එය අපොහොසත් වීමයි.",
        "එක්සත් ජනපද ඔත්තු ඒජන්සියේ ප්‍රධානියා බදාදා දිවයිනේ දේශපාලන අර්බුදයක් අවුලුවාලූ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික බිඳවැටීමේ සාධකයක් ලෙස ඉහළ ණය සහිත චීන ආයෝජන මත “ගොළු ඔට්ටු” දොස් පැවරීය. Aspen Security Forum එකේදී අදහස් දක්වමින් CIA ප්‍රධානී Bill Burns කියා සිටියේ මෙම අත්වැරදීම අනෙකුත් ජාතීන්ට අනතුරු ඇඟවීමක් විය යුතු බවයි.",
        "\"චීන ජාතිකයින්ට එහා මෙහා කිරීමට විශාල බරක් ඇති අතර ඔවුන්ට ඔවුන්ගේ ආයෝජන සඳහා ඉතා ආකර්ශනීය අවස්ථාවක් කළ හැකිය,\" බර්න්ස් පැවසීය.",
        "\"අද ශ්‍රී ලංකාව වැනි -- චීනයට දැඩි ලෙස ණයගැතිව සිටින -- ඔවුන්ගේ ආර්ථික අනාගතය ගැන ඇත්තටම ගොළු ඔට්ටු ඇල්ලූ සහ එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ආර්ථික හා දේශපාලනික වශයෙන් ඉතා ව්‍යසනකාරී ප්‍රතිවිපාක විඳිමින් සිටින\" රටක් දෙස ජාතීන් බැලිය යුතු බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "\"එය, මැදපෙරදිග හෝ දකුණු ආසියාවේ පමණක් නොව, ලොව පුරා සිටින බොහෝ ක්‍රීඩකයින්ට -- එවැනි ගනුදෙනු ගැන ඔබේ දෑස් පුළුල්ව විවර කර තිබීම ගැන වස්තු පාඩමක් විය යුතු යැයි මම සිතමි.\"",
        "විදේශ සංචිතය අඩුවීමත් සමඟ එහි ආහාර සහ ඉන්ධන සැපයුම අවසන් වීමට ආසන්නව ඇති මුදල් හිඟ ශ්‍රී ලංකාව තුළ චීනය විශාල වශයෙන් ආයෝජනය කර ඇත. බීජිං හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සමඟ සමීපව කටයුතු කළ අතර කොළඹ මකර ණය උගුලක පැටලීය.",
        "2017 දී හම්බන්තොට වරාය ඉදිකිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් බිලියන 1.4 ක ණයක් ගෙවීමට නොහැකි වූ අතර එම පහසුකම වසර 99 කට චීන සමාගමකට බදු දීමට සිදු විය. චයිනා හාබර් ඉංජිනියරින් සමාගම (CHEC) සහ සිනෝ හයිඩ්‍රෝ කෝපරේෂන් හි හවුල් ව්‍යාපාරයක් විසින් ඉදිකිරීම් සිදු කරන ලදී.",
        "ඉන්දියන් සාගරයේ මූලෝපායිකව පිහිටා ඇති ශ්‍රී ලංකාව, බීජිං හි ප්‍රතිවාදියා ලෙස සැලකෙන ඉන්දියාවෙන් මූල්‍ය ආධාර අඛණ්ඩව ලබාගෙන ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාවට සහ එහි ජනතාවට දිගටම උපකාර කරන ලෙසට එරට විපක්ෂ නායකයා පසුගියදා ඉන්දියාවෙන් ඉල්ලීමක් කළේය. මේ විපතෙන් ගොඩ එන්න.\"",
        "මේ අතර, රාජපක්ෂ පසුගිය සතියේ අවුල් සහගත රටින් පලා ගිය අතර දරුණු ආර්ථික තත්ත්වයන් පිළිබඳ මහජන විරෝධතා හමුවේ ඉල්ලා අස්විය.",
        "බදාදා, හය වතාවක් ශ්‍රී ලංකාවේ අගමැති වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මීළඟ ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් විය. කෙසේ වෙතත්, වික්‍රමසිංහ පාලක ප්‍රභූවේ කොටසක් ලෙස සලකනු ලබන අතර ඔහුගේ අපේක්ෂකත්වයට බොහෝ සාමාන්‍ය ශ්‍රී ලාංකිකයන් විරුද්ධ විය.",
        "රාජපක්ෂට රටින් පලා යාමට සහ ඉන් ඉවත් වීමට බල කළ ආණ්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂකයෝ ඔහුගේ අනුප්‍රාප්තිකයා වූ රනිල් වික්‍රමසිංහට ඉල්ලා අස්විය යුතු යැයි බල කළහ. මෙයින් අදහස් කරන්නේ ආර්ථික අර්බුදයක් විසින් අවුලුවන ලද ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන අර්බුදය තවත් ගැඹුරු විය හැකි බවයි. (හින්දුස්ථාන් ටයිම්ස්)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සීඅයිඒ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aspen ආරක්ෂක සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීඅයිඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිල් බර්න්ස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පිළිස්සුම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.4 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 99 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චයිනා හාබර් ඉංජිනේරු සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චෙක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sino Hydro Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හින්දුස්ථාන් ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிஐஏ தலைவர் SL சீனா மீது 'ஊமை பந்தயம்' செய்ததாக கூறுகிறார், மேலும் அனைத்து சமீபத்திய செய்திகளும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "IMF உடனான பேச்சுவார்த்தையில் அதன் கடன்களை மறுசீரமைக்க சிறந்த நடவடிக்கைகளை எடுக்கத் தவறியதால், சீனாவின் கடன் பொறி இராஜதந்திரம் இலங்கையின் முன்னோடியில்லாத பொருளாதார நெருக்கடிக்கு ஒரு முக்கிய காரணமாக மாறியுள்ளது என்று நம்பப்படுகிறது.",
        "தீவு நாட்டில் அரசியல் நெருக்கடியைத் தூண்டிய இலங்கையின் பொருளாதாரச் சரிவுக்கான காரணியாக அதிகக் கடனில் உள்ள சீன முதலீட்டின் மீதான \"ஊமைப் பந்தயம்\" என்று அமெரிக்க உளவு அமைப்பின் தலைவர் புதன்கிழமை குற்றம் சாட்டினார். ஆஸ்பென் பாதுகாப்பு மன்றத்தில் பேசிய CIA தலைவர் பில் பர்ன்ஸ், இந்த தவறு மற்ற நாடுகளுக்கு ஒரு எச்சரிக்கையாக இருக்க வேண்டும் என்றார்.",
        "\"சீனர்களுக்கு நிறைய எடை உள்ளது, மேலும் அவர்கள் தங்கள் முதலீடுகளுக்கு மிகவும் கவர்ச்சிகரமான வழக்கை உருவாக்க முடியும்\" என்று பர்ன்ஸ் கூறினார்.",
        "\"இன்று இலங்கை போன்ற ஒரு இடத்தைப் பார்க்க வேண்டும் -- சீனாவுக்குப் பெரிதும் கடன்பட்டிருக்கிறது -- இது அவர்களின் பொருளாதார எதிர்காலத்தைப் பற்றி சில முட்டாள்தனமான பந்தயங்களைச் செய்து, அதன் விளைவாக பொருளாதார மற்றும் அரசியல் விளைவுகளைச் சந்திக்கும்\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "\"இது, மத்திய கிழக்கு அல்லது தெற்காசியாவில் மட்டுமல்ல, உலகெங்கிலும் உள்ள பல வீரர்களுக்கு ஒரு பாடமாக இருக்க வேண்டும் என்று நான் நினைக்கிறேன்.",
        "வெளிநாட்டு கையிருப்பு குறைந்து வருவதால், அதன் உணவு மற்றும் எரிபொருள் விநியோகம் கிட்டத்தட்ட தீர்ந்துவிட்டது. பெய்ஜிங், இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவுடன் நெருக்கமாகப் பணியாற்றி, கொழும்பை டிராகன் கடன் வலையில் சிக்க வைத்தது.",
        "2017 ஆம் ஆண்டில், ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுக நிர்மாணத்திற்காக 1.4 பில்லியன் டொலர் கடனை இலங்கை செலுத்த முடியாமல் போனதுடன், அந்த வசதியை சீன நிறுவனமொன்றுக்கு 99 வருடங்களுக்கு குத்தகைக்கு விட வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது. சீனா ஹார்பர் இன்ஜினியரிங் கம்பெனி (CHEC) மற்றும் சினோ ஹைட்ரோ கார்ப்பரேஷன் ஆகியவற்றின் கூட்டு முயற்சியால் கட்டுமானம் மேற்கொள்ளப்பட்டது.",
        "இந்தியப் பெருங்கடலில் மூலோபாய ரீதியாக அமைந்துள்ள இலங்கை, பெய்ஜிங்கின் போட்டியாளராகக் கருதப்படும் இந்தியாவிடம் இருந்து நிதி உதவியை தொடர்ந்து பெற்று வருகிறது, மேலும் அந்த நாட்டின் எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சமீபத்தில் இலங்கைக்கும் அதன் மக்களுக்கும் தொடர்ந்து உதவுமாறு இந்தியாவிடம் வேண்டுகோள் விடுத்தார். இந்த பேரழிவிலிருந்து வெளியே வாருங்கள்.",
        "இதற்கிடையில், ராஜபக்ச கடந்த வாரம் குழப்பத்தால் பாதிக்கப்பட்ட நாட்டை விட்டு வெளியேறினார் மற்றும் மோசமான பொருளாதார நிலைமைகள் தொடர்பாக வெகுஜன எதிர்ப்புகளை எதிர்கொண்டு ராஜினாமா செய்தார்.",
        "இலங்கையின் அடுத்த அதிபராக 6 முறை பிரதமராக இருந்த ரணில் விக்ரமசிங்கே புதன்கிழமை தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். எவ்வாறாயினும், விக்கிரமசிங்க ஆளும் உயரடுக்கின் ஒரு பகுதியாகக் காணப்படுகிறார் மற்றும் அவரது வேட்புமனு பல சாதாரண இலங்கையர்களால் எதிர்க்கப்பட்டது.",
        "ராஜபக்சேவை நாட்டை விட்டு வெளியேறவும், ராஜினாமா செய்யவும் கட்டாயப்படுத்திய அரசுக்கு எதிரான போராட்டக்காரர்கள், அவருக்குப் பின் வந்த ரணில் விக்ரமசிங்கேவை ராஜினாமா செய்யக் கோரினர். இதன் பொருள் இலங்கையில் பொருளாதார நெருக்கடியால் தூண்டப்பட்ட அரசியல் நெருக்கடி மேலும் ஆழமடையலாம். (ஹிந்துஸ்தான் டைம்ஸ்)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிஐஏ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்பென் பாதுகாப்பு மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பில் பர்ன்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எரிகிறது",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$1.4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "99 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சைனா ஹார்பர் இன்ஜினியரிங் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சினோ ஹைட்ரோ கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்துஸ்தான் டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}