{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/‘‘දේශපාලන-අස්ථාවරත්වය-අයි-එම්-එෆ්-සාකච්ඡාවලට-බාධාවක්‘‘/101-616263",
  "time_ut": 1657552276,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "‘‘දේශපාලන අස්ථාවරත්වය අයි.එම්.එෆ් සාකච්ඡාවලට බාධාවක්‘‘",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"Political instability hinders IMF talks\"",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Dr. Nandalal Weerasinghe has stated in the interview with Reuters that the long-term political instability in Sri Lanka may delay the progress of the IMF loan assistance negotiations.",
        "He said that Dr. Nandalal Weerasinghe will resign from the post if there is no political stability in Sri Lanka, since last April, he will participate in the negotiations to get the support of the International Monetary Fund.",
        "Mr. Nandalal Weerasinghe, Governor of the Central Bank of Sri Lanka, stated that political stability should be established in Sri Lanka very soon, mainly to make progress in our discussions with the International Monetary Fund and to find solutions to the shortage of fuel, gas and essential commodities.",
        "Reuters reported that Dr. Nandalal Weerasinghe said in an interview with Reuters that he will serve as Central Bank Governor until the completion of his appointed six-year term.",
        "Also, Dr. Nandalal Weerasinghe mentioned that negotiations are being held with India to obtain a foreign currency exchange facility of US$ 1 billion from the Central Bank of India.",
        "Dr. Nandalal Weerasinghe further stated that the United States of America is negotiating with India to obtain a loan facility of 500 million dollars for the purchase of fuel."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "six-year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$ 1 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of India",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States of America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500 million dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘‘දේශපාලන අස්ථාවරත්වය අයි.එම්.එෆ් සාකච්ඡාවලට බාධාවක්‘‘",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දිගු කාලීන දේශපාලන අස්ථාවරත්වය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ණය ආධාර  සාකච්ඡාවල ප්‍රගතිය ප්‍රමාද කළ හැකි බව ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා රොයිටර් පුවත් සේවය සමඟ පැවති සම්මුඛ සාකච්ඡාවේදි ප්‍රකාශ කර ඇත.",
        "පසුගිය අප්‍රේල් මස සිට ශ්‍රී ලංකාවට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහාය ලබාගැනීම සඳහා පැවැත්වෙන සාකච්ඡාවලට සහභාගී වන අතර ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන ස්ථාවරත්වයක් නොමැති වුවහොත් ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා  ධුරයෙන් ඉවත් වන බව ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ප්‍රධාන වශයෙන්ම අපි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ පවත්වන සාකච්ඡාවල ප්‍රගතියක් ලබා ගැනීමටත් ඉන්ධන, ගෑස් සහ අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ හිඟයට විසඳුම් සෙවීමටත් ඉතා ඉක්මණින් ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන ස්ථාවරත්වයක් ඇති විය යුතු බව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "තමා පත් කළ වසර හයක ධුර කාලය සම්පූර්ණ වන තුරු මහ බැංකු අධිපති ධුරයේ තමන් කටයුතු කරන බව රොයිටර් පුවත් සේවය සමඟ පැවති සම්මුඛ සාකච්ඡාවේදී ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා ප්‍රකාශ කළ බව රොයිටර් පුවත් සේවය වාර්තා කළේය.",
        "එසේම ඉන්දියානු මහ බැංකුවෙන් ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපද ඩොලර් බිලියන 1 ක විදේශ මුදල් හුවමාරු පහසුකමක් ලබා ගැනීම සඳහා ඉන්දියාව සමඟ සාකච්ඡා පවත්වමින් සිටින බවද ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා සඳහන් කළේය.",
        "ඉන්ධන මිලදී ගැනීම සඳහා ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපද ඩොලර් මිලියන 500ක ණය පහසුකමක් ලබා ගැනීමටද ඉන්දියාව සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටින බව ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හය වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 1 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"அரசியல் ஸ்திரமின்மை IMF பேச்சுவார்த்தைக்கு தடையாக உள்ளது\"",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் நிலவும் நீண்டகால அரசியல் ஸ்திரமின்மை சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கடன் உதவிப் பேச்சுவார்த்தைகளின் முன்னேற்றத்தை தாமதப்படுத்தலாம் என கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க ரொய்ட்டர்ஸுக்கு வழங்கிய நேர்காணலில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இலங்கையில் அரசியல் ஸ்திரத்தன்மை ஏற்படாத பட்சத்தில் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க பதவியை இராஜினாமா செய்வதாகவும், கடந்த ஏப்ரல் மாதம் முதல் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆதரவைப் பெறுவதற்கான பேச்சுவார்த்தையில் கலந்து கொள்வதாகவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையில் அரசியல் ஸ்திரத்தன்மை மிக விரைவில் ஏற்படுத்தப்பட வேண்டும் என்றும், முக்கியமாக சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான கலந்துரையாடலில் முன்னேற்றம் காணவும், எரிபொருள், எரிவாயு பற்றாக்குறைக்கு தீர்வு காணவும் என இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் திரு.நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்தார். மற்றும் அத்தியாவசிய பொருட்கள்.",
        "தனது நியமிக்கப்பட்ட ஆறு வருட பதவிக்காலம் முடியும் வரை மத்திய வங்கி ஆளுநராக கடமையாற்றுவேன் என கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க ரொய்ட்டர்ஸுக்கு வழங்கிய நேர்காணலில் தெரிவித்ததாக ராய்ட்டர்ஸ் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "அத்துடன், இந்திய மத்திய வங்கியிடமிருந்து 1 பில்லியன் அமெரிக்க டொலர் பெறுமதியான வெளிநாட்டு நாணய மாற்று வசதியை பெற்றுக்கொள்வதற்கு இந்தியாவுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தப்பட்டு வருவதாக கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "எரிபொருள் கொள்வனவுக்காக 500 மில்லியன் டொலர் கடனுதவியை பெற்றுக்கொள்ள அமெரிக்கா இந்தியாவுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தி வருவதாக கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க மேலும் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆறு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்திய மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "500 மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}