{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Dinouk-Colombage-appointed-Director-Intl-Affairs-at-Presidents-Office/108-241899",
  "time_ut": 1658917124,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dinouk Colombage appointed Director, Int’l Affairs at President’s Office",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dinouk Colombage appointed Director, Int’l Affairs at President’s Office",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Journalist Dinouk Colombage has been appointed as the Director, International Affairs at the President's Office, the President's Office said today."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dinouk Colombage",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dinouk Colombage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "International Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති කාර්යාලයේ ජාත්‍යන්තර කටයුතු අධ්‍යක්ෂ ලෙස දිනූක් කොළඹගේ මහතා පත් කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මාධ්‍යවේදී දිනෞක් කොළඹගේ මහතා ජනාධිපති කාර්යාලයේ ජාත්‍යන්තර කටයුතු අධ්‍යක්ෂවරයා ලෙස පත් කර ඇති බව ජනාධිපති කාර්යාලය අද ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දිනූක් කොළඹගේ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දිනූක් කොළඹගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டினூக் கொலம்பகே ஜனாதிபதி அலுவலகத்தில் உள்ளக விவகாரங்களுக்கான பணிப்பாளராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி அலுவலகத்தில் சர்வதேச விவகாரங்களுக்கான பணிப்பாளராக ஊடகவியலாளர் டினூக் கொலம்பகே நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக ஜனாதிபதி அலுவலகம் இன்று தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டினூக் கொலம்பகே",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டினூக் கொலம்பகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச விவகாரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}