{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131408",
  "time_ut": 1657732426,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பதில் தாக்குதலை நடத்த அனுமதி வழங்குமாறு முப்படையினர் முன்வைத்த கோரிக்கை நிராகரிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tripartite's request for permission to launch a counter attack was rejected",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The party leaders have rejected the request made by the commanders of the three forces and the Inspector General of Police to give permission to carry out a counter attack in case of an attack on the Parliament by the protestors.",
        "If Prime Minister Ranil Wickremesinghe steps down as Acting President, an initial resolution to the current unrest could be reached. The party leaders have insisted that if he resigns, the speaker can be appointed as the acting president and look into the next steps.",
        "A special party leader's meeting was held on 13th Wednesday at the parliament building under the chairmanship of Speaker Mahindayappa.",
        "President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe have been demanding the resignation of Prime Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "People's struggle has intensified after Ranil Wickremesinghe was sworn in as the acting president. Communist Party Acting President Weerasinghe Weerasumana has insisted that Ranil Wickramasinghe should step down from the post of acting president considering the safety of the people of the country.",
        "The Chief Whip of the opposition party, Laxman Kiriella said that in the party leader's meeting, the commanders of the three forces mentioned that they urged the president to resign considering the current critical situation in the country.",
        "The party leaders have refused the request made by the commanders of the three forces and the police chief to give permission to carry out a counter attack to control the situation if the protestors attack with the aim of besieging the Parliament.",
        "It was pointed out in the party leader's meeting that the security forces should not cooperate with the decisions taken by the government against the constitution.",
        "Acting President Ranil Wickremesinghe did not participate in the party leader's meeting. The only solution to the current situation is for President Ranil Wickremesinghe to step down, Laxman Kiriella said.",
        "After the resignation of Acting President Ranil Wickremesinghe, an idea was put forward in the party leader's meeting to appoint the Speaker as the Acting President and take a look at the next steps."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13th Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahindayappa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Communist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe Weerasumana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laxman Kiriella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Laxman Kiriella",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රති ප්‍රහාරයක් දියත් කිරීමට අවසර දෙන ලෙස ත්‍රිපාර්ශවීය ඉල්ලීම ප්‍රතික්ෂේප විය",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "විරෝධතාකරුවන් පාර්ලිමේන්තුවට ප්‍රහාරයක් එල්ල කළහොත් ප්‍රතිප්‍රහාරයක් එල්ල කිරීමට අවසර දෙන ලෙස ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන් සහ පොලිස්පතිවරයා කළ ඉල්ලීම පක්ෂ නායකයින් ප්‍රතික්ෂේප කර තිබෙනවා.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වැඩබලන ජනාධිපති ධුරයෙන් ඉවත් වුවහොත් පවතින නොසන්සුන්තාවයට මූලික විසඳුමකට එළඹිය හැකියි. ඔහු ඉල්ලා අස් වුවහොත් කතානායකවරයා වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කර ඉදිරි පියවර ගැන සොයා බැලිය හැකි බව පක්ෂ නායකයින් අවධාරණය කර ඇත.",
        "විශේෂ පක්ෂ නායක රැස්වීමක් කථානායක මහින්දයප්පා මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් 13 වැනි බදාදා පාර්ලිමේන්තු ගොඩනැගිල්ලේදී පැවැත්විණි.",
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා දිගින් දිගටම බලකරමින් සිටියි.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දීමෙන් පසු ජනතා අරගලය තීව්‍ර වී තිබේ.රටේ ජනතාවගේ ආරක්ෂාව සලකා රනිල් වික්‍රමසිංහ වැඩබලන ජනාධිපති ධූරයෙන් ඉවත්විය යුතු බව කොමියුනිස්ට් පක්ෂයේ වැඩබලන සභාපති වීරසිංහ වීරසුමන අවධාරණය කරයි.",
        "විපක්ෂයේ ප්‍රධාන සංවිධායක ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල මහතා සඳහන් කළේ, රට තුළ උද්ගතව ඇති බරපතල තත්ත්වය සැලකිල්ලට ගෙන ජනාධිපතිවරයාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන් පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී ප්‍රකාශ කළ බවයි.",
        "විරෝධතාකරුවන් පාර්ලිමේන්තුව වටලා ගැනීමේ අරමුණින් ප්‍රහාර එල්ල කළහොත් තත්ත්වය පාලනය කිරීමට ප්‍රති ප්‍රහාරයක් එල්ල කිරීමට අවසර ලබාදෙන ලෙස ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන් සහ පොලිස්පතිවරයා කළ ඉල්ලීම පක්ෂ නායකයින් ප්‍රතික්ෂේප කර තිබෙනවා.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට පටහැනිව රජය ගන්නා තීන්දු තීරණවලට ආරක්ෂක අංශ සහයෝගයෙන් කටයුතු නොකළ යුතු බවද පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී පෙන්වා දුන්නා.",
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පක්ෂ නායක රැස්වීමට සහභාගී නොවූ අතර පවතින තත්ත්වයට ඇති එකම විසඳුම රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයා ඉවත්වීම බව ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල මහතා පැවසීය.",
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු කථානායකවරයා වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කර ඉදිරි ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව සොයා බලන ලෙසට පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී අදහසක් ඉදිරිපත් විය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13 බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්දයප්පා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොමියුනිස්ට් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ වීරසුමන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பதில் தாக்குதலை நடத்த அனுமதி வழங்குமாறு முப்படையினர் முன்வைத்த கோரிக்கை நிராகரிப்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "போராட்டகாரர்களினால் பாராளுமன்றத்திற்கு தாக்குதல் நடத்தும் பட்சத்தில் பதில் தாக்குதலை நடத்த அனுமதி வழங்குமாறு முப்படைகளின் தளபதிகளும், பொலிஸ்மா அதிபரும் முன்வைத்த கோரிக்கையை கட்சி தலைவர்கள் நிராகரித்துள்ளனர்.",
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பதில் ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து விலகினால் தற்போதைய அமைதியற்ற நிலைக்கு ஆரம்பக்கட்ட தீர்வினை எட்ட முடியும். அவர் பதவி விலகினால் பதில் ஜனாதிபதியாக சபாநாயகரை நியமித்து அடுத்தக்கட்ட நடவடிக்கை குறித்து அவதானம் செலுத்தலாம் என கட்சி தலைவர்கள் வலியுறுத்தியுள்ளார்கள்.",
        "சபாநாயகர் மஹிந்தயாப்பா தலைமையில் 13 ஆம் திகதி புதன்கிழிமை பாராளுமன்ற கட்டடத்தொகுதியில் விசேட கட்சி தலைவர் கூட்டம் இடம்பெற்றது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ,பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பதவி விலகுமாறு நாட்டு மக்கள் ஓரணியாக வலியுறுத்தும் நிலையில் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பதில் ஜனாதியாக பதவியேற்றுள்ளமை முற்றிலும் தவறானதொரு செயற்பாடாகும்.ஜனாதிபதி நாட்டை விட்டு வெளியேறியதை தொடர்ந்து மக்கள் சற்று அமைதி காத்தார்கள்.",
        "பதில் ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவியேற்றதை தொடர்ந்து மக்களின் போராட்டம் தீவிரமடைந்துள்ளது.நாட்டு மக்களின் உயிர்பாதுகாப்பை கருத்திற்கொண்டாவது ரணில் விக்கிரமசிங்க பதில் ஜனாதிபதி பதவியில் இருந்து விலக வேண்டும் என கம்யூனிச கட்சியின் பதில் தலைவர் வீரசிங்க வீரசுமன வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் பொலிஸ்மா அதிபர்,மற்றும் முப்படைகளின் தளபதிகள் கலந்துக்கொண்டுள்ளனர்.நாட்டின் தற்போதைய நெருக்கடியான நிலைமையினை கருத்திற்கொண்டு பதவி விலகுமாறு தாம் பதில் ஜனாதிபதியிடம் வலியுறுத்தியதாக கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் முப்படைகளின் தளபதிகள் குறிப்பிட்டதாக எதிர் தரப்பின் பிரதம கொறடா லக்ஷமன் கிரியெல்ல தெரிவித்தார்.",
        "ஆர்ப்பாட்டகாரர்கள் பாராளுமன்றத்தை முற்றுகையிடும் நோக்கில் தாக்குதல்களை மேற்கொண்டால் நிலைமையினை கட்டுப்படுத்த எதிர்தாக்குதலை மேற்கொள்ள அனுமதி வழங்குமாறு முப்படைகளின் தளபதிகளும்,பொலிஸ்மா அதிபரும் விடுத்த கோரிக்கையை கட்சி தலைவர்கள் மறுத்துள்ளனர்.",
        "அரசியமைப்பிற்கு முரணாக அரசாங்கம் முன்னெடுக்கும் தீர்மானங்களுக்கு பாதுகாப்பு தரப்பினர் ஒத்துழைப்பு வழங்க கூடாது.நாட்டு மக்களின் அபிலாசைகளுக்கு மதிப்பளிக்கும் பொறுப்பு முப்படையினருக்கும்உண்டு என கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் சுட்டிக்காட்டப்பட்டது.",
        "பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் கலந்துக்கொள்ளவில்லை.தற்போதைய நிலைமைக்கு ஒரே தீர்வு பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவி விலக வேண்டும் எனவும் லக்ஷமன் கிரியெல்ல குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவி விலகியதை தொடர்ந்து பதில் ஜனாதிபதியாக சபாநாயகரை நியமித்து அடுத்தக்கட்ட நடவடிக்கை குறித்து அவதானம் செலுத் முடியும் என கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் யோசனை முன்வைக்கப்பட்டது.கடந்த 11ஆம் திகதி கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் முன்னெடுக்கப்பட்ட தீர்மானங்களை செயற்படுத்துமாறு சபாநாயகருக்கு வலியுறுத்தப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்தயப்பா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுவுடைமைக்கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க வீரசுமன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லக்ஸ்மன் கிரியெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லக்ஸ்மன் கிரியெல்ல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}