{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84565/special-gazette-issued-on-increasing-water-tariffs-from-sep-01",
  "time_ut": 1661534880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Special gazette issued on increasing water tariffs from Sep 01",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Special gazette issued on increasing water tariffs from Sep 01",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A special gazette notification has been issued by Water Supply Minister Keheliya Rambukwella, increasing the water tariffs with effect from September 01, 2022.",
        "Gazette Extraordinary 2022-08-26 Water Tariff Increase by Adaderana Online on Scribd"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Water Supply",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Keheliya Rambukwella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "September 01, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gazette Extraordinary",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Water Tariff Increase",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Adaderana Online",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Scribd",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සැප්තැම්බර් 01 වැනිදා සිට ජල ගාස්තු වැඩිකිරීමේ විශේෂ ගැසට් පත්‍රය නිකුත් කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2022 සැප්තැම්බර් 01 දින සිට බලපැවැත්වෙන පරිදි ජල ගාස්තු වැඩි කරමින් ජල සම්පාදන අමාත්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල විසින් අති විශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර ඇත.",
        "2022-08-26 අතිවිශේෂ ගැසට් පත්‍රය ජල ගාස්තු වැඩි කිරීම Adaderana Online on Scribd"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජලසම්පාදන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 01, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අතිවිශේෂ ගැසට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජල ගාස්තු වැඩිවීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අදදෙරණ ඔන්ලයින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Scribd",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செப்.01 முதல் நீர் கட்டணத்தை அதிகரிப்பது தொடர்பான விசேட வர்த்தமானி வெளியிடப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2022 செப்டெம்பர் 01 ஆம் திகதி முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் நீர் கட்டணத்தை அதிகரிப்பதற்கான விசேட வர்த்தமானி அறிவித்தல் நீர் வழங்கல் அமைச்சர் கெஹலிய ரம்புக்வெல்லவினால் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.",
        "வர்த்தமானி 2022-08-26 தண்ணீர் கட்டண உயர்வு Adaderana ஆன்லைன் மூலம் Scribd"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தண்ணிர் விநியோகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 01, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வர்த்தமானி அசாதாரணமானது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தண்ணீர் கட்டணம் உயர்வு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடடெரனா ஆன்லைன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்கிரிப்ட்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}