{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/lassana-floras-new-bicycle-delivery-team-beats-fuel-queues-to-make-ontime-deliveries/",
  "time_ut": 1656434640,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Lassana Flora’s New Bicycle Delivery Team Beats Fuel Queues to Make Ontime Deliveries",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lassana Flora’s New Bicycle Delivery Team Beats Fuel Queues to Make Ontime Deliveries",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Adapting to a changing environment, and driven by a commitment to always support customers and achieve service excellence, Lassana Flora has recently introduced floral deliveries on bicycles. In the face of the prevailing fuel shortages, Lassana Flora’s bicycle delivery team is both a practical and sustainable solution for deliveries in the close vicinity of the Company’s two flagship stores, in Colombo 07 and Nawala. Accordingly, the bicycle delivery team will execute orders within 5 km of the Company’s two flagship stores and soon implemented via all outlets.",
        "Discussing the new initiative, Founder and Chairman of the Lassana Group of Companies, Dr. Lasantha Malavige said, “In certain circumstances, owing to the prevailing situation in the country, motorised deliveries are impractical, and it is up to companies to adapt, shift and pivot in order to, not just remain competitive, but also to meet customer service standards. The introduction of our bicycle delivery team is our contribution to our customers and the nation at this time. In addition to supporting continuity of service, bicycles are also sustainable and help to ensure timely deliveries. Particularly for deliveries in close proximity to our outlets, bicycles are the best choice in terms of efficiency, sustainability and cost. Plus, through our visible cycle team, we would also like to promote the idea of cycling as a lifestyle choice, as it has numerous health and environmental benefits. This initiative is also only a first step for us, as we re-evaluate our logistics & fleet management network, and engineer new and more effective, sustainable solutions for the future.”",
        "Lassana Flora’s bicycle delivery team will undertake most routine deliveries and express deliveries and ensure the timely delivery of Lassana’s entire range of floral products, gifts and treats. Through this move, the Company is also doing its part to increase employment opportunities and reduce its reliance on fuel, helping to curb demand at this time of scarcity. Dr Malavige also explained that businesses need to revisit their operational strategies in the present environment and adapt to shifting paradigms, if they wish to remain competitive and meet customer expectations.",
        "The Lassana Group was founded by Dr. Lasantha Malavige (MBBS, DIPM, Ph.D.) during his days as a medical student at the University of Colombo, in 1998. Commencing trade as a florist, Lassana Flora has since revolutionised Sri Lanka’s floral industry through professional service standards, and a devotion to world class quality. Today, the company has grown into one of Sri Lanka’s most recognised florists and the largest flower grower, and further diversified its business, through its web portal, www.lassana.com, into gifting services, cakes and confectionery, and numerous daily essentials. The Lassana Group also consists of other diverse subsidiaries such as Lassana Weddings, Lassana Events, Lassana Innovations, Lassana Exports, Lassana Plantation, Lassana Academy and Lassana International.",
        "Miss Sri Lanka 2021 Sade Greenwood is CJS first Youth Ambassador",
        "Co-operative Insurance records strong 31% growth for 1Q22 amidst macroeconomic challenges",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lassana Flora’s",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "New Bicycle Delivery Team Beats Fuel Queues",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Lassana Flora",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lassana Flora’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo 07",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nawala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 km",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Founder",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Lassana Group of Companies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lasantha Malavige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lassana Flora’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lassana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Lassana Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lasantha Malavige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MBBS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DIPM",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ph.D.",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "his days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the University of Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lassana Flora",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Lassana Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lassana Weddings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lassana Events",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lassana Innovations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lassana Exports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lassana Plantation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lassana Academy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lassana International",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Youth",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Lassana Flora හි නව බයිසිකල් බෙදා හැරීමේ කණ්ඩායම නියමිත වේලාවට බෙදා හැරීම සඳහා ඉන්ධන පෝලිම් පරදවයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "වෙනස්වන පරිසරයට අනුවර්තනය වෙමින්, පාරිභෝගිකයින්ට සැමවිටම සහයෝගය දැක්වීමට සහ සේවා විශිෂ්ටත්වය ළඟා කර ගැනීමට කැපවීමෙන් ධාවනය වන, Lassana Flora මෑතකදී පාපැදි මත මල් බෙදාහැරීම් හඳුන්වා දුන්නේය. පවතින ඉන්ධන හිඟය හමුවේ, Lassana Flora හි පාපැදි බෙදාහැරීමේ කණ්ඩායම කොළඹ 07 සහ නාවල සමාගමේ ප්‍රධානතම වෙළඳසැල් දෙක ආසන්නයේ බෙදාහැරීම සඳහා ප්‍රායෝගික සහ තිරසාර විසඳුමක් වේ. ඒ අනුව, බයිසිකල් බෙදා හැරීමේ කණ්ඩායම විසින් සමාගමේ ප්‍රධානතම වෙළඳසැල් දෙකෙන් කිලෝමීටර 5 ක් ඇතුළත ඇණවුම් ක්‍රියාත්මක කර සියලුම අලෙවිසැල් හරහා ඉක්මනින් ක්‍රියාත්මක කරනු ඇත.",
        "නව මුලපිරීම පිළිබඳව සාකච්ඡා කරමින් ලස්සන සමූහ ව්‍යාපාරයේ නිර්මාතෘ සහ සභාපති වෛද්‍ය ලසන්ත මලවිගේ මහතා පැවසුවේ, “ඇතැම් තත්ත්වයන් තුළ රට තුළ පවතින තත්ත්වය හේතුවෙන් මෝටර් රථ බෙදාහැරීම් ප්‍රායෝගික නොවන අතර, අනුවර්තනය වීම, මාරුවීම සමාගම්වලට භාරයි. සහ තරඟකාරීව සිටීම පමණක් නොව, පාරිභෝගික සේවා ප්‍රමිතීන් සපුරාලීම සඳහා හැරවීම. අපගේ පාපැදි බෙදාහැරීමේ කණ්ඩායම හඳුන්වාදීම මේ මොහොතේ අපගේ පාරිභෝගිකයින්ට සහ ජාතියට අපගේ දායකත්වයයි. සේවා අඛණ්ඩව පවත්වාගෙන යාමට සහාය වීමට අමතරව, බයිසිකල් ද තිරසාර වන අතර නියමිත වේලාවට බෙදා හැරීම සහතික කිරීමට උපකාරී වේ. විශේෂයෙන්ම අපගේ අලෙවිසැල් වලට ආසන්නව බෙදා හැරීම් සඳහා, කාර්යක්ෂමතාව, තිරසාර බව සහ පිරිවැය අනුව බයිසිකල් හොඳම තේරීම වේ. තවද, අපගේ දෘශ්‍ය චක්‍ර කණ්ඩායම හරහා, සෞඛ්‍ය සහ පාරිසරික ප්‍රතිලාභ රාශියක් ඇති බැවින්, ජීවන රටා තේරීමක් ලෙස බයිසිකල් පැදීමේ අදහස ප්‍රවර්ධනය කිරීමට ද අපි කැමැත්තෙමු. මෙම මුලපිරීම ද අපට පළමු පියවරක් පමණක් වන අතර, අපි අපගේ සැපයුම් සහ යාත්‍රා කළමණාකරණ ජාලය නැවත ඇගයීමට ලක් කරන අතර අනාගතය සඳහා නව සහ වඩාත් ඵලදායී, තිරසාර විසඳුම් ඉන්ජිනේරු කිරීම.",
        "Lassana Flora හි පාපැදි බෙදා හැරීමේ කණ්ඩායම බොහෝ සාමාන්‍ය බෙදාහැරීම් සහ සීඝ්‍රගාමී බෙදාහැරීම් සිදු කරනු ඇති අතර ලස්සන මල් නිෂ්පාදන, තෑගි සහ සංග්‍රහයන් නියමිත වේලාවට බෙදා හැරීම සහතික කරයි. මෙම පියවර හරහා සමාගම රැකියා අවස්ථා වැඩි කිරීමටත් ඉන්ධන මත යැපීම අඩු කිරීමටත් සිය කාර්යභාරය ඉටු කරමින් හිඟය පවතින මෙම අවස්ථාවේ ඉල්ලුම මැඩපැවැත්වීමට උපකාරී වේ. ව්‍යාපාරවලට තරඟකාරීව සිටීමට සහ පාරිභෝගික අපේක්ෂාවන් සපුරාලීමට අවශ්‍ය නම්, වත්මන් පරිසරය තුළ ඔවුන්ගේ මෙහෙයුම් උපාය මාර්ග නැවත සොයා බැලිය යුතු බවත්, වෙනස්වන සුසමාදර්ශයන්ට අනුගත විය යුතු බවත් ආචාර්ය මලවිගේ පැහැදිලි කළේය.",
        "1998 දී කොළඹ විශ්ව විද්‍යාලයේ වෛද්‍ය ශිෂ්‍යයෙකු ලෙස සේවය කරන සමයේදී වෛද්‍ය ලසන්ත මලවිගේ (MBBS, DIPM, Ph.D.) විසින් Lassana Group ආරම්භ කරන ලදී. මල් අලෙවිකරුවෙකු ලෙස වෙළඳාම ආරම්භ කරමින් Lassana Flora එතැන් සිට ශ්‍රී ලංකාවේ මල් වගාවේ විප්ලවීය වෙනසක් සිදු කර ඇත. වෘත්තීය සේවා ප්‍රමිතීන් හරහා කර්මාන්තය, සහ ලෝක මට්ටමේ ගුණාත්මක භාවයට කැපවීම. අද වන විට, සමාගම ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම පිළිගත් මල් සැරසිලි කරුවෙකු සහ විශාලතම මල් වගා කරන්නා බවට වර්ධනය වී ඇති අතර, www.lassana.com වෙබ් අඩවිය හරහා තම ව්‍යාපාරය තවදුරටත් විවිධාංගීකරණය කර, තෑගි සේවා, කේක් සහ රසකැවිලි සහ එදිනෙදා අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය රාශියක් දක්වා ඇත. Lassana Group, Lassana Weddings, Lassana Events, Lassana Innovations, Lassana Exports, Lassana Plantation, Lassana Academy සහ Lassana International වැනි විවිධ අනුබද්ධිත ආයතන වලින් ද සමන්විත වේ.",
        "මිස් ශ්‍රී ලංකා 2021 Sade Greenwood යනු CJS හි පළමු තරුණ තානාපතිවරියයි",
        "සාර්ව ආර්ථික අභියෝග මධ්‍යයේ 1Q22 සඳහා සමුපකාර රක්ෂණය 31% ශක්තිමත් වර්ධනයක් වාර්තා කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Lassana Flora's",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "නව බයිසිකල් බෙදා හැරීමේ කණ්ඩායම ඉන්ධන පෝලිම් පරාජය කරයි",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලස්සන ෆ්ලෝරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lassana Flora's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ 07",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 කි.මී",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිර්මාතෘ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලස්සන සමාගම් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත මලවිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lassana Flora's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලස්සනයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලස්‌සන සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත මලවිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MBBS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DIPM",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආචාර්ය උපාධිය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඔහුගේ දවස්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලස්සන ෆ්ලෝරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලස්‌සන සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලස්සන වෙඩින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලස්‌සන සිදුවීම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලස්සන නවෝත්පාදන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලස්සන අපනයන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලස්සන වැවිලි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලස්සන ඇකඩමිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lassana International",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තරුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "லஸ்ஸானா ஃப்ளோராவின் புதிய சைக்கிள் டெலிவரி குழு, எரிபொருள் வரிசையை முறியடித்து, நேர டெலிவரிகளை செய்கிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "மாறிவரும் சூழலுக்கு ஏற்றவாறு, வாடிக்கையாளர்களுக்கு எப்போதும் ஆதரவளித்து சேவையில் சிறந்து விளங்கும் அர்ப்பணிப்பால் உந்தப்பட்டு, Lassana Flora சமீபத்தில் சைக்கிள்களில் மலர் விநியோகங்களை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது. நிலவும் எரிபொருள் தட்டுப்பாட்டுக்கு முகங்கொடுத்து, லஸ்ஸன புளோராவின் சைக்கிள் விநியோகக் குழு, கொழும்பு 07 மற்றும் நாவலவில் உள்ள கம்பனியின் இரண்டு முதன்மைக் கடைகளுக்கு அருகாமையில் விநியோகிப்பதற்கான நடைமுறை மற்றும் நிலையான தீர்வாகும். அதன்படி, சைக்கிள் டெலிவரி குழு, நிறுவனத்தின் இரண்டு ஃபிளாக்ஷிப் ஸ்டோர்களில் இருந்து 5 கிமீ தொலைவில் உள்ள ஆர்டர்களை செயல்படுத்தி விரைவில் அனைத்து விற்பனை நிலையங்கள் வழியாகவும் செயல்படுத்தப்படும்.",
        "புதிய முயற்சியைப் பற்றி விவாதித்த லஸ்ஸன குழும நிறுவனங்களின் ஸ்தாபகரும் தலைவருமான கலாநிதி லசந்த மாளவிகே, “சில சூழ்நிலைகளில், நாட்டில் நிலவும் சூழ்நிலையின் காரணமாக, மோட்டார் பொருத்தப்பட்ட விநியோகங்கள் நடைமுறைக்கு மாறானது, மேலும் நிறுவனங்களை மாற்றியமைப்பதும், மாற்றுவதும் பொறுப்பாகும். போட்டித்தன்மையுடன் இருப்பது மட்டுமல்லாமல், வாடிக்கையாளர் சேவைத் தரங்களைப் பூர்த்தி செய்வதற்கும் முன்னோடி. எங்கள் சைக்கிள் டெலிவரி குழுவின் அறிமுகம் இந்த நேரத்தில் எங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கும் நாட்டிற்கும் எங்கள் பங்களிப்பாகும். சேவையின் தொடர்ச்சியை ஆதரிப்பதுடன், மிதிவண்டிகளும் நிலையானவை மற்றும் சரியான நேரத்தில் டெலிவரிகளை உறுதிப்படுத்த உதவுகின்றன. குறிப்பாக எங்கள் விற்பனை நிலையங்களுக்கு அருகாமையில் உள்ள டெலிவரிகளுக்கு, செயல்திறன், நிலைத்தன்மை மற்றும் செலவு ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் சைக்கிள்கள் சிறந்த தேர்வாகும். கூடுதலாக, எங்கள் காணக்கூடிய சுழற்சிக் குழு மூலம், ஏராளமான ஆரோக்கியம் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் நன்மைகளைக் கொண்டிருப்பதால், சைக்கிள் ஓட்டுதல் ஒரு வாழ்க்கை முறை தேர்வாக அதை ஊக்குவிக்க விரும்புகிறோம். எங்கள் தளவாடங்கள் மற்றும் கடற்படை மேலாண்மை வலையமைப்பை நாங்கள் மறுமதிப்பீடு செய்து, எதிர்காலத்திற்கான புதிய மற்றும் மிகவும் பயனுள்ள, நிலையான தீர்வுகளை பொறியியலாக்குவதால், இந்த முயற்சி எங்களுக்கு ஒரு முதல் படியாகும்.",
        "லசானா ஃப்ளோராவின் சைக்கிள் விநியோகக் குழு பெரும்பாலான வழக்கமான டெலிவரிகள் மற்றும் எக்ஸ்பிரஸ் டெலிவரிகளை மேற்கொள்வதுடன், லசானாவின் முழு அளவிலான மலர் தயாரிப்புகள், பரிசுகள் மற்றும் உபசரிப்புகளை சரியான நேரத்தில் வழங்குவதை உறுதி செய்யும். இந்த நடவடிக்கையின் மூலம், வேலை வாய்ப்புகளை அதிகரிக்கவும், எரிபொருளை நம்பியிருப்பதைக் குறைக்கவும் நிறுவனம் தனது பங்கைச் செய்து வருகிறது, பற்றாக்குறையின் இந்த நேரத்தில் தேவையைக் கட்டுப்படுத்த உதவுகிறது. தற்போதைய சூழலில் வணிகங்கள் தங்கள் செயல்பாட்டு உத்திகளை மறுபரிசீலனை செய்ய வேண்டும் என்றும், அவர்கள் போட்டித்தன்மையுடன் இருக்கவும் வாடிக்கையாளர் எதிர்பார்ப்புகளைப் பூர்த்தி செய்ய விரும்பினால், மாற்றும் முன்னுதாரணங்களை மாற்றியமைக்கவும் வேண்டும் என்றும் டாக்டர் மாலவிகே விளக்கினார்.",
        "1998 ஆம் ஆண்டு கொழும்பு பல்கலைக்கழகத்தில் மருத்துவ மாணவராக இருந்த காலத்தில் டாக்டர் லசந்த மாளவிகே (MBBS, DIPM, Ph.D.) அவர்களால் லஸ்ஸானா குழுமத்தை நிறுவினார். மலர் வியாபாரியாக வர்த்தகத்தை ஆரம்பித்த லஸ்ஸனா புளோரா இலங்கையின் மலர்த் துறையில் புரட்சியை ஏற்படுத்தியுள்ளது. தொழில்முறை சேவை தரநிலைகள் மூலம் தொழில்துறை, மற்றும் உலகத்தரம் வாய்ந்த தரத்திற்கான பக்தி. இன்று, நிறுவனம் இலங்கையின் மிகவும் அங்கீகரிக்கப்பட்ட பூ வியாபாரிகளில் ஒன்றாகவும், மிகப்பெரிய மலர் வளர்ப்பாளராகவும் வளர்ந்துள்ளது, மேலும் அதன் வணிகத்தை www.lassana.com என்ற இணைய தளத்தின் மூலம் பரிசு சேவைகள், கேக்குகள் மற்றும் மிட்டாய்கள் மற்றும் ஏராளமான தினசரி அத்தியாவசியப் பொருட்கள் என பன்முகப்படுத்தியுள்ளது. லஸ்ஸனா குரூப், லஸ்ஸனா திருமணங்கள், லஸ்ஸனா நிகழ்வுகள், லஸ்ஸனா இன்னோவேஷன்ஸ், லஸ்ஸனா எக்ஸ்போர்ட்ஸ், லஸ்ஸனா பிளான்டேஷன், லஸ்ஸனா அகாடமி மற்றும் லஸ்ஸனா இன்டர்நேஷனல் போன்ற பல்வேறு துணை நிறுவனங்களையும் கொண்டுள்ளது.",
        "மிஸ் ஸ்ரீலங்கா 2021 சேட் கிரீன்வுட் CJS இன் முதல் இளைஞர் தூதுவர்",
        "பெரிய பொருளாதார சவால்களுக்கு மத்தியில் கூட்டுறவு காப்பீடு 1 காலாண்டு 22 க்கு வலுவான 31% வளர்ச்சியை பதிவு செய்துள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லசானா ஃப்ளோராஸ்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "புதிய சைக்கிள் டெலிவரி டீம் எரிபொருள் வரிசையை முறியடிக்கிறது",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லசானா ஃப்ளோரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லசானா ஃப்ளோராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு 07",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாவல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிறுவனர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லஸ்ஸானா குழும நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசந்த மாளவிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லசானா ஃப்ளோராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லஸ்ஸானா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லசானா குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசந்த மாளவிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.பி.பி.எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஐபிஎம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிஎச்.டி.",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "அவரது நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லசானா ஃப்ளோரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லசானா குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லஸ்ஸானா திருமணங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லஸ்ஸனா நிகழ்வுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசானா புதுமைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசானா ஏற்றுமதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லஸ்ஸனா தோட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசானா அகாடமி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசானா இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CJS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இளைஞர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}