{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/ඇමෙරිකා-ජනපතිට-කොවිඩ්/3-395633",
  "time_ut": 1658418914,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඇමෙරිකා ජනපතිට කොවිඩ්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Covid for the President of the United States",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "US President Joe Biden has tested positive for Covid-19 and is experiencing very mild symptoms, the White House said.",
        "The President is fully vaccinated and claims to have received two Covid-19 booster shots.",
        "Currently, there is a spread of the Omicron variant of Covid-19 in the United States, and the spread of the virus has also increased in the European region.",
        "The World Health Organization also recently warned of the latest outbreak of the epidemic, urging countries to refocus on face masks, social distancing and gathering in well-ventilated areas."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the United States",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමෙරිකා ජනපතිට කොවිඩ්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් කොවිඩ්-19 සඳහා ධනාත්මක බව පරීක්‍ෂා කර ඇති අතර, ඉතා මෘදු රෝග ලක්ෂණ අත්විඳිමින් සිටින බව ධවල මන්දිරය පවසයි.",
        "ජනාධිපතිවරයා සම්පූර්ණයෙන්ම එන්නත් කර ඇති අතර, ඔහු කොවිඩ්-19 බූස්ටර එන්නත් දෙකක්ද ලබා ඇති බව කියයි.",
        "මේ වනවිට ඇමෙරිකාව තුළ කොවිඩ්-19 ඔමික්‍රෝන් ප්‍රභේදයේ ව්‍යාප්තියක් ඇති අතර, යුරෝපා කලාපය තුළද වෛරසයේ ව්‍යාප්තිය ඉහළ ගොස් තිබේ.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයද පසුගියදා වසංගතයේ නවතම ව්‍යාප්තිය පිළිබඳ අනතුරු ඇඟවූ අතර, මුඛ ආවරණ, සමාජ දුරස්ථභාවය සහ වාතාශ්‍රය හොඳින් ලැබෙන ස්ථානවල ගැවසීම ගැන යළි අවධානය යොමුකරන ලෙසද රටවලින් ඉල්ලා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Omicron",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்க அதிபருக்கு கோவிட்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடனுக்கு கோவிட்-19 தொற்று இருப்பது உறுதி செய்யப்பட்டுள்ளது மற்றும் அவர் மிகவும் லேசான அறிகுறிகளை அனுபவித்து வருவதாக வெள்ளை மாளிகை தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி முழுமையாக தடுப்பூசி போடப்பட்டு, இரண்டு கோவிட்-19 பூஸ்டர் ஷாட்களைப் பெற்றதாகக் கூறுகிறார்.",
        "தற்போது, ​​அமெரிக்காவில் கோவிட்-19 இன் ஓமிக்ரான் மாறுபாட்டின் பரவல் உள்ளது, மேலும் ஐரோப்பிய பிராந்தியத்திலும் வைரஸின் பரவல் அதிகரித்துள்ளது.",
        "உலக சுகாதார அமைப்பு சமீபத்தில் தொற்றுநோயின் சமீபத்திய வெடிப்பு குறித்து எச்சரித்தது, முகமூடிகள், சமூக இடைவெளி மற்றும் நன்கு காற்றோட்டமான பகுதிகளில் ஒன்றுகூடுதல் ஆகியவற்றில் கவனம் செலுத்துமாறு நாடுகளை வலியுறுத்துகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓமிக்ரான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}