{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-imf-discussions-ongoing-talks-extended-for-a-day-mission-chief-99259/",
  "time_ut": 1661927940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka IMF discussions ongoing, talks extended for a day: mission chief",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka IMF discussions ongoing, talks extended for a day: mission chief",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka IMF discussions have been extended for one day and are still ongoing, Mission Chief Peter Bruer said in a statement.",
        "“The IMF Mission in Colombo has been extended by one day because discussions are still ongoing with the authorities,” said in a statement.",
        "“We plan to conclude the mission and issue a press release on Thursday, September 1st.”",
        "Sri Lanka is trying to reach a staff-level agreement with the IMF to negotiate with creditors."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "a day",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peter Bruer",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Thursday, September 1st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාකච්ඡා සිදුවෙමින් පවතී, සාකච්ඡා දිනකට දීර්ඝ කෙරේ: දූත මණ්ඩල ප්‍රධානියා",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාකච්ඡා එක් දිනක් සඳහා දීර්ඝ කර ඇති අතර තවමත් සිදුවෙමින් පවතින බව දූත මණ්ඩල ප්‍රධානී පීටර් බෲර් නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "\"අධිකාරීන් සමඟ සාකච්ඡා තවමත් සිදුවෙමින් පවතින නිසා IMF කොළඹ මෙහෙයුම එක් දිනකින් දීර්ඝ කර ඇත\" යනුවෙන් නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "\"අපි මෙහෙයුම අවසන් කර සැප්තැම්බර් 1 වන බ්රහස්පතින්දා මාධ්ය නිවේදනයක් නිකුත් කිරීමට සැලසුම් කරමු.\"",
        "ණයහිමියන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීම සඳහා IMF සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළඹීමට ශ්‍රී ලංකාව උත්සාහ කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "දවසක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පීටර් බෲර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 1 බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கலந்துரையாடல்கள் தொடர்கின்றன, பேச்சுவார்த்தைகள் ஒரு நாளுக்கு நீடிக்கப்பட்டுள்ளன: பணித் தலைவர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கை சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் கலந்துரையாடல்கள் ஒரு நாளுக்கு நீடிக்கப்பட்டுள்ளன, அவை இன்னும் நடந்து கொண்டிருக்கின்றன என்று தூதரகத்தின் தலைவர் பீட்டர் ப்ரூயர் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"கொழும்பில் உள்ள IMF பணி ஒரு நாள் நீட்டிக்கப்பட்டுள்ளது, ஏனெனில் அதிகாரிகளுடன் இன்னும் பேச்சுவார்த்தைகள் நடந்து வருகின்றன\" என்று ஒரு அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "\"செப்டம்பர் 1 வியாழன் அன்று பணியை முடித்து ஒரு செய்திக்குறிப்பை வெளியிட திட்டமிட்டுள்ளோம்.\"",
        "கடனளிப்பவர்களுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கு சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பணியாளர் மட்ட உடன்பாட்டை எட்டுவதற்கு இலங்கை முயற்சிக்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஒரு நாள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வியாழன், செப்டம்பர் 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}