{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/when-americans-bear-gifts/",
  "time_ut": 1656266100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "When Americans bear gifts",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "When Americans bear gifts",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Ambassador Mahinda Samarasinghe has had an audience with US President Joe Biden in the Oval Office itself. They are reported to have discussed matters of bilateral interest, and the US has pledged to help Sri Lanka. No sooner had the duo met than a high-level delegation representing the US Department of State and the US Department of Treasury flew to Colombo. The members of the delegation include Robert Kaproth, Deputy Assistant Secretary of Treasury for Asia, and Ambassador Kelly Keiderling, Deputy Assistant Secretary of State for South and Central Asia, according to the US Embassy in Colombo. Why is this flurry of diplomatic activity?",
        "Sri Lanka’s economic crisis cannot be the sole reason why President Biden granted an audience to Ambassador Samarasinghe. The US government says its officials will ‘explore the most effective ways for the US to support Sri Lankans in need, Sri Lankans working to resolve the current economic crisis, and Sri Lankans planning for a sustainable and inclusive economy for the future’. They may do so, but it cannot be altruism that has made them fly all the way here. What’s up Uncle Sam’s sleeve?",
        "Speculation is rife in diplomatic circles that Washington has resumed efforts to get Colombo to sign SOFA (Status of Forces Agreement). About two years ago, the US decided to terminate an offer of USD 480 million as development assistance under the Millennium Challenge Corporation Compact (MCCC) when Sri Lanka turned it down on the recommendations of a special committee President Gotabaya Rajapaksa appointed to look into it. Prof. Lalithsiri Gunaruwan, who headed the four-member committee, told this newspaper in December 2020 that the MCCC, if signed, would undermine Sri Lanka’s sovereignty. The committee report said that although the US compact was categorised as a development programme, if coupled with ACSA (Acquisition and Cross Servicing Agreement) and SOFA, it could pose a threat to Sri Lanka. It is against this backdrop that Washington’s renewed interest in supporting Sri Lanka at this juncture should be viewed.",
        "It is being argued in some quarters that the perpetuation of Sri Lanka’s economic crisis is advantageous to the western bloc bent on taming China, which has Sri Lankan leaders on a string, and that may be the reason why Colombo is not receiving any more financial assistance for fuel imports. The fuel crisis is making Sri Lanka’s economy scream and people riot. The Rajapaksa-Wickremesinghe government was expecting an extension of the Indian credit line for fuel imports, but its hopes have been dashed; it is now willing to do anything for a few million dollars.",
        "Any port in a storm, as they say, and given its sheer desperation for dollars, Sri Lanka may choose to sign any agreement if there is forex in it. It is a case of Hobson’s choice for Colombo thanks to the Rajapaksas, who ruined the economy. The western bloc accused the Chinese of having made Sri Lanka cough up a port by goading it into a debt trap. The country is now apparently in an aid trap, and at this rate it may be left with no alternative but to sign SOFA. One may recall that Ambassador Samarasinghe, who was seen at the White House, the other day, was the Minister of Ports when the Hambantota harbour lease agreement, which was favourable to China, was inked!",
        "The unfolding events lend credence to the Opposition’s claim that the Rajapaksa government systematically ruined the economy and created conditions for the country to become increasingly dependent on the rivals of China, especially the QUAD members, and do their bidding. The opponents of this argument will have a hard time explaining why Basil Rajapaksa, as the Finance Minister, did not care to manage the country’s foreign currency reserves and seek IMF assistance. He even skipped parliamentary sessions after presenting Budget 2022, and did not meet the Central Bank bigwigs for months, according to media reports. He just looked on while the economy was getting into a tailspin, and today a fire sale of Sri Lanka’s strategic assets is on. Maybe he considers his missions accomplished, as his political rivals say.",
        "National List: convenient for political parties, gravy for those appointed",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Americans",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Samarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Oval Office",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the US Department of State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the US Department of Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Robert Kaproth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kelly Keiderling",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the US Embassy in Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Uncle Sam’s",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SOFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 480 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Millennium Challenge Corporation Compact",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lalithsiri Gunaruwan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "December 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "MCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SOFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "some quarters",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "a few million dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hobson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SOFA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Samarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the White House",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the other day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "QUAD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇමරිකානුවන් තෑගි රැගෙන යන විට",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "තානාපති මහින්ද සමරසිංහ ඕවල් කාර්යාලයේදීම ඇමෙරිකානු ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් සමඟ ප්‍රේක්ෂකාගාරයක් පවත්වා තිබේ. ඔවුන් ද්විපාර්ශ්වික අවශ්‍යතා පිළිබඳ කරුණු සාකච්ඡා කර ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාවට උදව් කිරීමට එක්සත් ජනපදය ප්‍රතිඥා දී ඇති බව වාර්තා වේ. ඔවුන් දෙදෙනා හමු වූ විගස එක්සත් ජනපද රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව සහ එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාර දෙපාර්තමේන්තුව නියෝජනය කරමින් ඉහළ පෙළේ නියෝජිත පිරිසක් කොළඹට පියාසර කළහ. දූත පිරිසට ආසියානු භාණ්ඩාගාර නියෝජ්‍ය සහකාර ලේකම් රොබට් කප්‍රෝත් සහ දකුණු සහ මධ්‍යම ආසියාව සඳහා නියෝජ්‍ය සහකාර රාජ්‍ය ලේකම් තානාපති කෙලී කීඩර්ලින් ද ඇතුළත් බව කොළඹ එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය පවසයි. රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික ක්‍රියාකාරකම්වල මේ කලබලකාරී ඇයි?",
        "ජනාධිපති බිඩෙන් තානාපති සමරසිංහට ප්‍රේක්ෂකාගාරයක් ලබා දීමට එකම හේතුව ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය විය නොහැක. එක්සත් ජනපද රජය පවසන්නේ එහි නිලධාරීන් ‘අවශ්‍යතා ඇති ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට එක්සත් ජනපදයට සහාය වීමට, වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට ක්‍රියා කරන ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට සහ අනාගතය සඳහා තිරසාර සහ සියල්ලන් ඇතුළත් ආර්ථිකයක් සඳහා සැලසුම් කරන ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට වඩාත් ඵලදායී ක්‍රම ගවේෂණය කරනු ඇති’ බවයි. ඔවුන් එසේ කරනවා විය හැක, නමුත් ඔවුන්ව මෙතෙන්ට පියාසර කිරීමට හේතු වී ඇත්තේ පරාර්ථකාමීත්වය විය නොහැක. සෑම් මාමාගේ අත්වැට කුමක් ද?",
        "SOFA (හමුදා තත්ත්වය පිළිබඳ ගිවිසුම) අත්සන් කිරීමට කොලඹ ලබා ගැනීමට වොෂින්ටනය උත්සාහයන් යලි අරඹා ඇති බවට සමපේක්ෂනය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික කවයන් තුල පැතිර පවතී. මිලේනියම් චැලේන්ජ් කෝපරේෂන් කොම්පැක්ට් (එම්සීසීසී) යටතේ සංවර්ධන ආධාර වශයෙන් ඩොලර් මිලියන 480ක් පිරිනැමීම වසර දෙකකට පමණ පෙර එක්සත් ජනපදය විසින් අවසන් කිරීමට තීරණය කළ අතර ඒ පිළිබඳව සොයා බැලීමට පත් කළ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ විශේෂ කමිටුවේ නිර්දේශ මත ශ්‍රී ලංකාව එය ප්‍රතික්ෂේප කළේය. සිවු පුද්ගල කමිටුවේ ප්‍රධානියා වූ මහාචාර්ය ලලිත්සිරි ගුණරුවන් 2020 දෙසැම්බර් මාසයේදී මෙම පුවත්පතට පැවසුවේ MCCC අත්සන් කළහොත් ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වෛරීභාවයට හානි වන බවයි. එක්සත් ජනපද සංයුක්තය සංවර්ධන වැඩසටහනක් ලෙස වර්ගීකරණය කර ඇතත්, ACSA (අත්පත් කර ගැනීම සහ හරස් සේවා ගිවිසුම) සහ SOFA සමඟ සම්බන්ධ වුවහොත් එය ශ්‍රී ලංකාවට තර්ජනයක් විය හැකි බව කමිටු වාර්තාව පවසයි. මෙම අවස්ථාවේ දී ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දැක්වීමට වොෂින්ටනයේ නව උනන්දුව බැලිය යුත්තේ මෙම පසුබිමට එරෙහිව ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය දිගින් දිගටම පැවතීම ශ්‍රී ලංකා නායකයන් නූලෙන් සිටින චීනය මෙල්ල කිරීමේ බටහිර බලවේගයට වාසිදායක බවත්, කොළඹට තවත් මූල්‍ය ආධාර නොලැබීමට හේතුව එය විය හැකි බවත් ඇතැම් පාර්ශ්වවල තර්ක කෙරේ. ඉන්ධන ආනයනය සඳහා. ඉන්ධන අර්බුදය ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය කෑගසන අතර ජනතාව කෝලාහල කරයි. රාජපක්ෂ-වික්‍රමසිංහ ආන්ඩුව ඉන්ධන ආනයනය සඳහා ඉන්දියානු ණය රේඛාවේ දිගුවක් අපේක්ෂා කළ නමුත් එහි බලාපොරොත්තු සුන් වී ඇත; එය දැන් ඩොලර් මිලියන කිහිපයක් සඳහා ඕනෑම දෙයක් කිරීමට කැමැත්තෙන් සිටී.",
        "කුණාටුවක ඕනෑම වරායක්, ඔවුන් පවසන පරිදි, ඩොලර් සඳහා ඇති දැඩි මංමුලාසය සැලකිල්ලට ගෙන, ශ්‍රී ලංකාව එහි විදේශ විනිමය තිබේ නම් ඕනෑම ගිවිසුමක් අත්සන් කිරීමට තෝරා ගත හැකිය. ආර්ථිකය විනාශ කළ රාජපක්ෂලාට පින්සිදු වන්නට හොබ්සන් කොළඹට තෝරා ගත් සිද්ධියකි. චීනය ණය උගුලකට දමා ශ්‍රී ලංකාව වරායක් බවට පත් කළ බවට බටහිර කණ්ඩායම චෝදනා කළේය. රට දැන් ආධාර උගුලක සිටින බව පෙනෙන්නට ඇති අතර, මෙම අනුපාතයට SOFA අත්සන් කිරීම හැර වෙනත් විකල්පයක් නොමැතිව ඉතිරි විය හැකිය. පසුගිය දිනක ධවල මන්දිරයේදී දුටු තානාපති සමරසිංහ මහතා චීනයට හිතකර හම්බන්තොට වරාය බදු ගිවිසුම අත්සන් කරන විට වරාය ඇමැතිවරයා ලෙස කටයුතු කළ බව කෙනෙකුට මතක ඇති!",
        "දිග හැරෙන සිදුවීම් රාජපක්ෂ ආන්ඩුව ක්‍රමානුකූලව ආර්ථිකය විනාශ කළ බවටත්, චීනයේ ප්‍රතිවාදීන්ගෙන්, විශේෂයෙන්ම QUAD සාමාජිකයින්ගෙන් වැඩි වැඩියෙන් යැපීමටත්, ඔවුන්ගේ ලංසුව ඉටු කිරීමටත් අවශ්‍ය කොන්දේසි නිර්මානය කළ බවට විපක්ෂය කරන ප්‍රකාශයට විශ්වාසයක් සපයයි. බැසිල් රාජපක්ෂ මුදල් ඇමතිවරයා ලෙස රටේ විදේශ මුදල් සංචිත කළමනාකරණය කර ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහය ලබා ගැනීමට තැකීමක් නොකළේ මන්දැයි පැහැදිලි කිරීමට මෙම තර්කයේ විරුද්ධවාදීන්ට අපහසු වනු ඇත. 2022 අයවැය ඉදිරිපත් කිරීමෙන් පසු ඔහු පාර්ලිමේන්තු සැසිවාර පවා මඟ හැර ගිය අතර, මාස ගණනක් මහ බැංකුවේ ප්‍රධානීන් හමු නොවූ බව මාධ්‍ය වාර්තා කරයි. ආර්ථිකය කඩා වැටෙමින් තිබියදී ඔහු බලා සිටියේ අද වන විට ශ්‍රී ලංකාවේ උපාය මාර්ගික වත්කම් ගිනි තැබීමකි. සමහර විට ඔහුගේ දේශපාලන ප්‍රතිවාදීන් පවසන පරිදි ඔහුගේ මෙහෙවර ඉටු වූ බව ඔහු සලකයි.",
        "ජාතික ලැයිස්තුව: දේශපාලන පක්ෂ සඳහා පහසු, පත් කළ අයට හොදි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇමරිකානුවන්",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද සමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඕවල් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද භාණ්ඩාගාර දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොබට් කප්රොත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කෙලී කීඩර්ලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්යම ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෑම් මාමාගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෝෆා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 480 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Millennium Challenge Corporation Compact",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලලිත්සිරි ගුණරුවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "MCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෝෆා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමහර කාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන කිහිපයක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හොබ්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෝෆා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අනිත් දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ක්වාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்கர்கள் பரிசுகளை சுமக்கும்போது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "தூதுவர் மஹிந்த சமரசிங்க அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடனுடன் ஓவல் அலுவலகத்திலேயே பார்வையாளர்களை சந்தித்துள்ளார். இருதரப்பு நலன் சார்ந்த விடயங்கள் குறித்து அவர்கள் கலந்துரையாடியதாகவும், இலங்கைக்கு உதவ அமெரிக்கா உறுதியளித்துள்ளதாகவும் தெரிவிக்கப்படுகிறது. இருவரும் சந்தித்த உடனேயே, அமெரிக்க இராஜாங்கத் திணைக்களம் மற்றும் அமெரிக்க கருவூலத் திணைக்களத்தைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் உயர்மட்டக் குழு ஒன்று கொழும்புக்கு பறந்தது. தூதுக்குழுவின் உறுப்பினர்களில் ஆசியாவிற்கான பிரதி உதவித் திறைசேரி செயலாளர் ரொபேர்ட் கப்ரோத் மற்றும் தெற்கு மற்றும் மத்திய ஆசியாவிற்கான பிரதி உதவி இராஜாங்கச் செயலாளர் தூதுவர் கெல்லி கெய்டர்லிங் ஆகியோர் அடங்குவதாக கொழும்பில் உள்ள அமெரிக்கத் தூதரகம் தெரிவித்துள்ளது. இராஜதந்திர நடவடிக்கையில் ஏன் இந்த பரபரப்பு?",
        "ஜனாதிபதி பிடன் தூதுவர் சமரசிங்கவுக்கு பார்வையாளர்களை வழங்கியதற்கு இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடி மட்டுமே காரணமாக இருக்க முடியாது. அமெரிக்க அரசாங்கம், 'தேவையில் உள்ள இலங்கையர்களுக்கு அமெரிக்கா ஆதரவளிப்பதற்கும், தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்கு உழைக்கும் இலங்கையர்கள் மற்றும் எதிர்காலத்திற்கான நிலையான மற்றும் உள்ளடக்கிய பொருளாதாரத்திற்குத் திட்டமிடும் இலங்கையர்களுக்கு மிகவும் பயனுள்ள வழிகளை ஆராய்வார்கள்' என்று அமெரிக்க அரசாங்கம் கூறுகிறது. அவர்கள் அவ்வாறு செய்யலாம், ஆனால் பரோபகாரம் அவர்களை இங்கு பறக்க வைத்தது அல்ல. மாமா சாமின் ஸ்லீவ் என்ன?",
        "SOFA (படை நிலை ஒப்பந்தம்) கையொப்பமிட கொழும்பைப் பெறுவதற்கான முயற்சிகளை வாஷிங்டன் மீண்டும் தொடங்கியுள்ளதாக இராஜதந்திர வட்டாரங்களில் ஊகங்கள் நிறைந்துள்ளன. சுமார் இரண்டு வருடங்களுக்கு முன்னர், Millennium Challenge Corporation Compact (MCCC) இன் கீழ் அபிவிருத்தி உதவியாக 480 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் வழங்கப்படுவதை நிறுத்துவதற்கு, இலங்கை ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை நியமித்த விசேட குழுவின் பரிந்துரையின் பேரில் அதனை நிராகரிக்க அமெரிக்கா தீர்மானித்தது. நான்கு பேர் கொண்ட குழுவிற்கு தலைமை தாங்கிய பேராசிரியர் லலித்சிறி குணருவன், MCCC கையொப்பமிட்டால், இலங்கையின் இறையாண்மையை குழிபறிக்கும் என்று 2020 டிசம்பரில் இந்த செய்தித்தாளிடம் தெரிவித்தார். அமெரிக்க ஒப்பந்தமானது அபிவிருத்தித் திட்டமாக வகைப்படுத்தப்பட்டுள்ள போதிலும், ACSA (கையகப்படுத்துதல் மற்றும் குறுக்கு சேவை ஒப்பந்தம்) மற்றும் SOFA உடன் இணைந்தால் அது இலங்கைக்கு அச்சுறுத்தலாக அமையும் என குழு அறிக்கை கூறியுள்ளது. இத்தருணத்தில் இலங்கைக்கு ஆதரவளிப்பதில் வாஷிங்டனின் புதுப்பிக்கப்பட்ட ஆர்வத்தை இந்தப் பின்னணியில் பார்க்க வேண்டும்.",
        "இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடி நிலைத்து நிற்பது, இலங்கைத் தலைவர்களைக் கொண்ட சீனாவை அடக்கும் முனைப்பில் உள்ள மேற்குப் படைக்கு சாதகமாக இருப்பதாகவும், கொழும்புக்கு மேலும் நிதி உதவி கிடைக்காததற்கு அதுவே காரணமாக இருக்கலாம் என்றும் சில தரப்பில் வாதிடப்படுகிறது. எரிபொருள் இறக்குமதிக்காக. எரிபொருள் நெருக்கடி இலங்கையின் பொருளாதாரத்தை அலற வைக்கிறது மற்றும் மக்களை கலவரப்படுத்துகிறது. ராஜபக்ச-விக்கிரமசிங்க அரசாங்கம் எரிபொருள் இறக்குமதிக்கான இந்திய கடன் வரி நீட்டிப்பை எதிர்பார்த்தது, ஆனால் அதன் நம்பிக்கைகள் சிதைந்துவிட்டன; அது இப்போது சில மில்லியன் டாலர்களுக்கு எதையும் செய்ய தயாராக உள்ளது.",
        "புயலில் உள்ள எந்தவொரு துறைமுகமும், அவர்கள் சொல்வது போல், டாலர்களுக்கான அதன் சுத்த விரக்தியைக் கருத்தில் கொண்டு, அதில் அந்நிய செலாவணி இருந்தால், எந்த ஒப்பந்தத்திலும் கையெழுத்திட இலங்கை தேர்வு செய்யலாம். பொருளாதாரத்தை சீரழித்த ராஜபக்சக்களுக்கு நன்றி செலுத்தும் வகையில் கொழும்பில் ஹோப்சன் தெரிவு செய்யப்பட்ட சந்தர்ப்பம் இது. கடனுக்குள் தள்ளப்பட்டதன் மூலம் சீனர்கள் இலங்கையை துறைமுகமாக மாற்றியதாக மேற்கு கூட்டமைப்பு குற்றம் சாட்டியுள்ளது. நாடு இப்போது வெளிப்படையாக ஒரு உதவிப் பொறியில் உள்ளது, இந்த விகிதத்தில் அது SOFA இல் கையெழுத்திடுவதைத் தவிர வேறு வழியில்லை. அம்பாந்தோட்டை துறைமுக குத்தகை ஒப்பந்தம் சீனாவுக்கு சாதகமாக கையொப்பமிடப்பட்ட போது, ​​அன்றைய தினம் வெள்ளை மாளிகையில் காணப்பட்ட தூதுவர் சமரசிங்க துறைமுக அமைச்சராக இருந்தமை நினைவிருக்கலாம்!",
        "ராஜபக்ச அரசாங்கம் பொருளாதாரத்தை திட்டமிட்டு சீரழித்து, நாடு சீனாவின் போட்டியாளர்களை, குறிப்பாக குவாட் உறுப்பினர்களை அதிகளவில் சார்ந்து இருக்க வேண்டிய சூழ்நிலையை உருவாக்கி, அவர்களின் ஏலத்தை நிறைவேற்றியது என்ற எதிர்க்கட்சியின் கூற்றுக்கு வெளிவரும் நிகழ்வுகள் நம்பகத்தன்மையை வழங்குகின்றன. இந்த வாதத்தை எதிர்ப்பவர்கள், நிதியமைச்சராக இருக்கும் பசில் ராஜபக்ஷ, நாட்டின் வெளிநாட்டு நாணய கையிருப்புகளை நிர்வகிப்பதற்கும் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உதவியைப் பெறுவதற்கும் ஏன் அக்கறை காட்டவில்லை என்பதை விளக்குவதற்கு கடினமாக இருக்கும். 2022 ஆம் ஆண்டுக்கான வரவு செலவுத் திட்டத்தை சமர்ப்பித்த பின்னர் அவர் பாராளுமன்ற அமர்வுகளை கூட தவிர்த்துள்ளார், மேலும் பல மாதங்களாக மத்திய வங்கியின் முக்கியஸ்தர்களை சந்திக்கவில்லை என ஊடக அறிக்கைகள் தெரிவிக்கின்றன. பொருளாதாரம் வீழ்ச்சியடைந்து கொண்டிருக்கும் வேளையில் அவர் பார்த்துக் கொண்டிருந்தார், இன்று இலங்கையின் மூலோபாய சொத்துக்கள் தீக்குளித்து விற்கப்படுகின்றன. அவரது அரசியல் போட்டியாளர்கள் சொல்வது போல், அவர் தனது பணிகள் நிறைவேறியதாகக் கருதலாம்.",
        "தேசிய பட்டியல்: அரசியல் கட்சிகளுக்கு வசதியானது, நியமிக்கப்பட்டவர்களுக்கு குழம்பு",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அமெரிக்கர்கள்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த சமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஓவல் அலுவலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க வெளியுறவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க கருவூலத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட் கப்ரோத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கெல்லி கெய்டர்லிங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கலாசார நிலையங்கள் மற்றும் அஸ்கிரிய ரஜமஹா விகாரை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைய ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள அமெரிக்க தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாமா சாம்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சோஃபா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "480 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மில்லினியம் சேலஞ்ச் கார்ப்பரேஷன் காம்பாக்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லலித்சிறி குணருவன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "MCCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சோஃபா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில காலாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சில மில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹாப்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சோஃபா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மற்ற நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குவாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}