{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/දුම්රිය-ස්ථානාධිපති-වැඩවර්ජනය-අත්හිටුවයි/101-615926",
  "time_ut": 1657041597,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "දුම්රිය ස්ථානාධිපති වැඩවර්ජනය අත්හිටුවයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The station master calls off the strike",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Kasun Chamara, Secretary of the Railway Station Master's Union, said that the 24-hour strike that was scheduled to be implemented from midnight today (5) has been suspended.",
        "Mr. Kasun Chamara further said that as a result of an emergency discussion held with the Union, the Railway Control Authority decided to suspend the strike and accordingly, they will continue to run trains as much as possible for the benefit of the passengers."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kasun Chamara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Railway Station Master's Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24-hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "midnight today",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kasun Chamara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Railway Control Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දුම්රිය ස්ථානාධිපති වැඩවර්ජනය අත්හිටුවයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන් අද (5) මධ්‍යම රාත්‍රියේ සිට ක්‍රියාත්මක කිරීමට නියමිතව තිබූ පැය 24ක වැඩවර්ජනය අත්හිටවූ බව දුම්රිය ස්ථානාධිපති සංගමයේ ලේකම් කසුන් චාමර මහතා පැවසීය.",
        "දුම්රිය පාලන අධිකාරිය එම සංගමය සමග කළ හදිසි සාකච්ඡාවක ප්‍රතිඵලයක් ලෙස වැඩවර්ජනය අත්හිටුවීමට තීරණය කළ බවත් ඒ අනුව මගී ජනතාව වෙනුවෙන් හැකි පමණ දුම්රිය ධාවනයට කටයුතු කරන බවත්කසුන් චාමර මහතා වැඩිදුරටත් කීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කසුන් චාමර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුම්රිය ස්ථානාධිපති සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද මධ්‍යම රාත්‍රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කසුන් චාමර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දුම්රිය පාලන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்டேஷன் மாஸ்டர் வேலை நிறுத்தத்தை வாபஸ் பெறுகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இன்று (5) நள்ளிரவு முதல் அமுல்படுத்தப்படவிருந்த 24 மணிநேர பணிப்புறக்கணிப்பு தற்காலிகமாக இடைநிறுத்தப்பட்டுள்ளதாக புகையிரத நிலைய அதிபர்கள் சங்கத்தின் செயலாளர் திரு.கசுன் சாமர தெரிவித்தார்.",
        "தொழிற்சங்கத்துடன் நடத்திய அவசர கலந்துரையாடலின் விளைவாக, புகையிரத கட்டுப்பாட்டு அதிகாரசபை பணிப்பகிஷ்கரிப்பை இடைநிறுத்த தீர்மானித்ததாகவும், அதற்கமைவாக பயணிகளின் நலன் கருதி இயன்றவரை தொடரூந்துகளை இயக்குவதாகவும் திரு.கசுன் சாமர மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கசுன் சாமர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரயில்வே ஸ்டேஷன் மாஸ்டர் யூனியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24-மணிநேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கசுன் சாமர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரயில்வே கட்டுப்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}