{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/business/අඩු-ආදායම්ලාභීන්ට-හම්බන්තොට-වරාය-ඩොලර්-ලක්ෂයක්-දෙයි/7-396752",
  "time_ut": 1661882037,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අඩු ආදායම්ලාභීන්ට හම්බන්තොට වරාය ඩොලර් ලක්ෂයක් දෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hambantota Port gives 100,000 dollars to low income earners",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Completing yet another project of its corporate social responsibility, Hambantota International Port (HIP) recently distributed essential food and other materials to the prosperous in its district. Under this initiative, essential materials worth USD 100,000 have been provided to their surrounding communities.",
        "“Our programs generally focus on a more sustainable approach. We hope to work closely with these communities to improve lifestyles so that they can act as an active part of supply chains. However, under the current situation in the country, we understand that they need support to meet their daily needs. Hence, we decided to provide these requirements directly to them,” says Johnson Liu, CEO of Hambantota International Ports Group (HIP).",
        "The CEO further states that building the lives of the surrounding communities is as important as the development of his business operations. “We always care about the people around us and work for their growth and well-being. It is our intention to ensure the well-being of the communities around us, creating more jobs in the region.” The Chief Executive Officer says that the benefits of the development activities led by HIPG will always accrue to the communities around the port.",
        "This program was implemented through the \"Sammavayama\" Social Care Foundation of Galwila Temple. Distribution activities were carried out in 7 divisions through 6 centers connected to the respective temples involving 9 main temples belonging to the foundation. Through that, the port was able to provide essential food items to 1,250 underprivileged families and books needed for their education to 700 Sunday school children.",
        "This is another sign of HIPG's support to Buddhist temples in the districts by providing meals to Dhamma school children since 2018. The China Merchants Foundation (CMF), the corporate and social responsibility unit of China Merchants Group, sponsored the project, which was coordinated by HIP. Each department of the company participated in this initiative as a whole, taking responsibility for each center.",
        "Participating in this event, the chief priest of Galwila temple, Lord Wimalabuddhi said that this prayer is in accordance with the teachings of Buddhism regarding the eradication of poverty.",
        "Mrs. Sriani Seneviratne, who lives in the Lower Beragama area, said, \"We are truly prosperous. But due to the current economic situation in the country, we are living very hard. There are four people in our family. Sons do little hired work but now that work is gone. So this bag of goods given will be a big help in our daily life.\" Namely.",
        "On 27 May 2022, the Hambantota International Ports Group (HIPG) symbolically launched their flagship community development project, 'Hope Village'. The project aims to uplift the rural community by connecting communities to animal husbandry and agriculture, providing opportunities to meet their daily needs as well as sell their surplus produce.",
        "\"They will be able to sell a part of these products for the benefit of the resident staff of Hambantota International Port,\" says Mr. Jeevan Premasara, Senior General Manager of Human Resources and Administration."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "100,000 dollars",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Hambantota International Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD 100,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Johnson Liu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hambantota International Ports Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sammavayama\" Social Care Foundation of Galwila Temple",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,250",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Dhamma school children",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The China Merchants Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China Merchants Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galwila",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sriani Seneviratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lower Beragama",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27 May 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Hambantota International Ports Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hope Village'",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hambantota International Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Jeevan Premasara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Human Resources and Administration",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අඩු ආදායම්ලාභීන්ට හම්බන්තොට වරාය ඩොලර් ලක්ෂයක් දෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සිය ආයතනික සමාජ වගකීම්හි තවත් එක්  ව්‍යාපෘතියක් නිම කරමින්, හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය (HIP) තම දිස්ත්‍රික්කයේ සමෘද්ධිලාභීන් වෙත අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර සහ අනෙකුත් ද්‍රව්‍ය බෙදා හැරීම, පසුගියදා සිදු කළේය. මෙම මුලපිරීම යටතේ ඇමරිකානු ඩොලර් 100,000ක් වටිනා අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය තම අවට ප්‍රජාවන්ට ලබා කටයුතු කර තිබේ.",
        "“අපගේ වැඩසටහන් සාමාන්‍යයෙන් යොමු වන්නේ වඩාත් තිරසාර ක්‍රමයකටයි. එයින් අප  බලාපොරොත්තු වන්නේ මෙම ප්‍රජාවන් සමඟ සමීපව කටයුතු කරමින්, ඔවුන් හට සැපයුම් දාමයන්හි ක්‍රියාකාරී කොටසක් ලෙස ක්‍රියා කිරීමට හැකි වන පරිදි ජීවන රටා නංවාලීමයි.  එසේ නමුත්, රට තුළ පවතින වර්තමාන තත්වය යටතේ දෛනික අත්‍යවශ්‍යතා සපුරා ගැනීම සඳහා ඔවුනට සහය අවශ්‍ය බව අපට වැටහෙනවා. මෙම අවශ්‍යතා ඔවුන්ට සෘජුවම ලබා දීමට අප තීරණය කළේ එනිසා,” යැයි  හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය සමූහයේ (HIP)  ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ජොන්සන් ලියු පවසයි.",
        "අවට ප්‍රජාවන්ගේ ජීවිත ගොඩනැගීම, තම ව්‍යාපාරික මෙහෙයුම්හි සංවර්ධනය හා සමානව වැදගත් බව බව, ප්‍රධාන විධායක නිලධාරීවරයා තවදුරටත් සඳහන් කරයි. “අපි සෑම විටම අප අවට පුද්ගලයින් පිළිබඳ සැලකිලිමත් වන අතර ඔවුන්ගේ වර්ධනය සහ යහපැවැත්ම වෙනුවෙන් ක්‍රියා කරනවා. කලාපය තුළ තවත් රැකියා උත්පාදනය කරමින්, අප අවට ප්‍රජාවන්ගේ යහපැවැත්ම සහතික කිරීම අපගේ අභිප්‍රායයි.” ප්‍රධාන විධායක නිලධාරිවරයා පවසන්නේ, HIPG විසින් මෙහෙයවනු ලබන සංවර්ධන කටයුතුවල ප්‍රතිලාභ වරාය අවට ප්‍රජාවන්ට නිරතුරුවම  හිමි වන  බවයි.",
        "ගල්විල විහාරස්ථානයේ “සම්මාවායාම” සමාජ සත්කාර පදනම හරහා මෙම වැඩසටහන ක්‍රියාත්මක කරන ලදී. පදනමට අයත් ප්‍රධාන විහාරස්ථාන 9ක් සම්බන්ධ කරගනිමින්, ඒ ඒ විහාරස්ථානවලට සම්බන්ධ මධ්‍යස්ථාන 6ක් ඔස්සේ, කොට්ඨාශ 7ක බෙදා හැරීමේ කටයුතු සිදු කරන ලදී.  ඒ හරහා අඩු වරප්‍රසාද ලත් පවුල් 1,250කට අත්‍යවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය සහ දහම්පාසල්  අධ්‍යාපනය ලබන දරුවන් 700 කට ඔවුන්ගේ අධ්‍යාපනය සඳහා අවශ්‍ය පොත් පත් ලබා දීමට වරායට හැකි  විය.",
        "මෙය HIPG විසින්   2018 වසරේ සිට,  දහම් පාසල් දරුවන්ට ආහාර වේලක් සැපයීම තුළින්  දිස්ත්‍රික්කවල බෞද්ධ විහාරස්ථානවලට සපයනු ලබන සහයෝගයේ තවත් එලයකි.  චයිනා මර්චන්ට් ගෘප්හි,  ආයතනික හා සමාජ වගකීම් ඒකකය වන චයිනා මචන්ට් ෆවුන්ඩේෂන් (CMF)  මෙම ව්‍යාපෘතිය සඳහා අනුග්‍රහය දැක්වූ අතර, එහි සම්බන්ධීකරණය HIP විසින් සිදු කරන ලදී.  සමාගමේ  එක් එක් දෙපාර්තමේන්තු, සෑම මධ්‍යස්ථානයක් සඳහාම වගකීම භාර ගනිමින්, මෙම මුලපිරීම සඳහා සමස්ත ලෙස සහභාගී විය.",
        "මෙම අවස්ථාවට සහභාගී වෙමින් ගල්විල විහාරස්ථානයේ මහ නාහිමියන් වන විමලබුද්ධි ස්වාමීන්වහන්සේ  කියා සිටියේ මෙම පිංකම, දිළිඳුකම පිටුදැකීම පිළිබඳව බුදුදහමේ සඳහන් වන උපදේශයන්ට අනුකූල බවයි.",
        "පහළ බෙරගම ප්‍රදේශයේ වෙසෙන ශ්‍රියානි සෙනෙවිරත්න මහත්මිය පැවසූවේ, “ඇත්තටම අපි සමෘද්ධිලාභීන්. ඒත් රටේ දැනට පවතින ආර්ථික තත්වය නිසා අපි බොහොම අමාරුවෙන් ජීවත් වෙන්නේ. අපේ පවුලේ හතර දෙනෙක් ඉන්නවා. පුතාලා පොඩි පොඩි කුලී වැඩ කරනවා ඒත් දැන් ඒ වැඩත් නැහැ. ඉතින් මේ ලබා දුන් බඩු මල්ල ලොකු පිටුවහලක් වෙනවා අපගේ එදිනෙදා ජීවිතයට.” යනුවෙනි.",
        "2022 මැයි 27 වන දින, හම්බන්තොට ජත්‍යන්තර වරාය සමූහය (HIPG) විසින් ඔවුන්ගේ ප්‍රධානතම ප්‍රජා සංවර්ධන ව්‍යාපෘතිය වන ‘අපේක්ෂාවේ ගම්මානය’ (Hope Village) සංකේතාත්මකව අරඹනු ලැබීය. සත්ව පාලනය සහ කෘෂිකර්මාන්තය සඳහා ප්‍රජාවන් සම්බන්ධ කිරීම තුළින්, ඔවුන්ගේ දෛනික අවශ්‍යතා සපුරාලීම මෙන්ම ඔවුන්ගේ අතිරික්ත නිෂ්පාදන අලෙවි කිරීමටද අවකාශ ලබා දී එතුළින් ග්‍රාමීය ප්‍රජාව නඟා සිටුවීම මෙම ව්‍යාපෘතියේ අරමුණයි.",
        "“මෙම නිෂ්පාදනවලින් යම් කොටසක් හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරායේ නේවාසික කාර්ය මණ්ඩලයේ ප්‍රයෝජනය සඳහාද අලෙවි කිරීමට ඔවුනට හැකි වනු ඇති” යි  මානව සම්පත් හා පරිපාලන ජ්‍යෙෂ්ඨ සාමාන්‍යාධිකාරී ජීවන් ප්‍රේමසර මහතා පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩොලර් 100,000 කි",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD 100,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන් ලියු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සම්මාවායම\" ගල්විල විහාරස්ථානයේ සමාජ සත්කාර පදනම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,250 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දහම් පාසල් දරුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චයිනා මර්චන්ට් පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චයිනා මර්චන්ට් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගල්විල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රීනි සෙනෙවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පහළ බෙරගම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 මැයි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලාපොරොත්තු ගම්මානය'",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජීවන් ප්‍රේමසර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මානව සම්පත් සහ පරිපාලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகம் குறைந்த வருமானம் பெறுபவர்களுக்கு 100,000 டாலர்களை வழங்குகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகம் (HIP) தனது கூட்டாண்மை சமூகப் பொறுப்பின் மேலும் ஒரு திட்டத்தை நிறைவு செய்து, அதன் மாவட்டத்தில் உள்ள வளமான மக்களுக்கு அத்தியாவசிய உணவு மற்றும் பிற பொருட்களை அண்மையில் விநியோகித்தது. இந்த முன்முயற்சியின் கீழ், 100,000 அமெரிக்க டாலர் மதிப்புள்ள அத்தியாவசியப் பொருட்கள் அவர்களைச் சுற்றியுள்ள சமூகங்களுக்கு வழங்கப்பட்டுள்ளன.",
        "\"எங்கள் திட்டங்கள் பொதுவாக மிகவும் நிலையான அணுகுமுறையில் கவனம் செலுத்துகின்றன. வாழ்க்கை முறைகளை மேம்படுத்த இந்த சமூகங்களுடன் நெருக்கமாக பணியாற்றுவோம், இதனால் அவர்கள் விநியோகச் சங்கிலிகளின் செயலில் உள்ள பகுதியாக செயல்பட முடியும். எவ்வாறாயினும், நாட்டின் தற்போதைய சூழ்நிலையில், அவர்களின் அன்றாட தேவைகளை பூர்த்தி செய்ய அவர்களுக்கு ஆதரவு தேவை என்பதை நாங்கள் புரிந்துகொள்கிறோம். எனவே, இந்த தேவைகளை அவர்களுக்கு நேரடியாக வழங்க நாங்கள் முடிவு செய்தோம்,” என்கிறார் ஹம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுக குழுமத்தின் (HIP) CEO ஜோன்சன் லியு.",
        "தனது வணிக நடவடிக்கைகளின் வளர்ச்சியைப் போலவே சுற்றியுள்ள சமூகங்களின் வாழ்க்கையை கட்டியெழுப்புவது முக்கியமானது என்று CEO மேலும் கூறுகிறார். \"நாங்கள் எப்போதும் நம்மைச் சுற்றியுள்ள மக்களைப் பற்றி கவலைப்படுகிறோம், அவர்களின் வளர்ச்சி மற்றும் நல்வாழ்வுக்காக உழைக்கிறோம். எங்களைச் சுற்றியுள்ள சமூகங்களின் நல்வாழ்வை உறுதிசெய்து, பிராந்தியத்தில் அதிக வேலை வாய்ப்புகளை உருவாக்குவதே எங்கள் நோக்கம். ஹெச்ஐபிஜி தலைமையிலான வளர்ச்சி நடவடிக்கைகளின் பலன்கள் துறைமுகத்தைச் சுற்றியுள்ள சமூகங்களுக்கு எப்போதும் கிடைக்கும் என்று தலைமை நிர்வாக அதிகாரி கூறுகிறார்.",
        "கல்வில ஆலயத்தின் \"சம்மவயம\" சமூக பராமரிப்பு அறக்கட்டளையின் ஊடாக இத்திட்டம் நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டது. அறக்கட்டளைக்கு சொந்தமான 9 முக்கிய கோவில்களை உள்ளடக்கி அந்தந்த கோவில்களுடன் இணைக்கப்பட்ட 6 மையங்கள் மூலம் 7 ​​பிரிவுகளில் விநியோக நடவடிக்கைகள் மேற்கொள்ளப்பட்டன. அதன் மூலம், 1,250 தாழ்த்தப்பட்ட குடும்பங்களுக்கு அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்களையும், 700 ஞாயிறு பள்ளி மாணவர்களுக்கு அவர்களின் கல்விக்குத் தேவையான புத்தகங்களையும் துறைமுகம் மூலம் வழங்க முடிந்தது.",
        "2018 ஆம் ஆண்டு முதல் தம்ம பள்ளி மாணவர்களுக்கு உணவு வழங்குவதன் மூலம் மாவட்டங்களில் உள்ள பௌத்த கோவில்களுக்கு HIPG இன் மற்றொரு அறிகுறியாகும். சீனா வணிகர்கள் அறக்கட்டளை (CMF), சீனா வணிகர்கள் குழுமத்தின் பெருநிறுவன மற்றும் சமூகப் பொறுப்புப் பிரிவானது, HIP ஆல் ஒருங்கிணைக்கப்பட்ட திட்டத்திற்கு நிதியுதவி அளித்தது. ஒவ்வொரு மையத்திற்கும் பொறுப்பேற்று நிறுவனத்தின் ஒவ்வொரு துறையும் இந்த முயற்சியில் முழுவதுமாக பங்கேற்றது.",
        "இந்நிகழ்வில் கலந்து கொண்ட கல்வில விகாரையின் பிரதம குரு விமலபுத்தி பெருமான், வறுமை ஒழிப்பு தொடர்பான பௌத்த மத போதனைகளுக்கு அமைவாகவே இப் பிரார்த்தனை இடம்பெறுவதாக தெரிவித்தார்.",
        "கீழ் பெரகம பிரதேசத்தில் வசிக்கும் திருமதி ஸ்ரீஆனி செனவிரத்ன தெரிவிக்கையில், “நாங்கள் உண்மையிலேயே வளமானவர்கள். ஆனால் தற்போது நாட்டில் நிலவும் பொருளாதார நிலை காரணமாக நாங்கள் மிகவும் கஷ்டப்பட்டு வாழ்ந்து வருகிறோம். எங்கள் குடும்பத்தில் நான்கு பேர். மகன்கள் கொஞ்சம் கூலி வேலை செய்கிறார்கள் ஆனால் இப்போது அந்த வேலை இல்லாமல் போய்விட்டது. எனவே கொடுக்கப்படும் இந்த பொருட்கள் நமது அன்றாட வாழ்வில் பெரும் உதவியாக இருக்கும்.\" அதாவது.",
        "27 மே 2022 அன்று, அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகக் குழுமம் (HIPG) அவர்களின் முதன்மையான சமூக மேம்பாட்டுத் திட்டமான 'ஹோப் வில்லேஜ்' ஐ அடையாளப்பூர்வமாக அறிமுகப்படுத்தியது. சமூகங்களை கால்நடை வளர்ப்பு மற்றும் விவசாயத்துடன் இணைப்பதன் மூலம் கிராமப்புற சமூகத்தை மேம்படுத்துவது, அவர்களின் அன்றாட தேவைகளை பூர்த்தி செய்வது மற்றும் அவர்களின் உபரி பொருட்களை விற்பனை செய்வதற்கான வாய்ப்புகளை வழங்குவது இந்த திட்டத்தின் நோக்கமாகும்.",
        "\"அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகத்தில் வசிக்கும் ஊழியர்களின் நலனுக்காக இந்த தயாரிப்புகளில் சிலவற்றை அவர்களால் விற்க முடியும்\" என்று மனிதவள மற்றும் நிர்வாகத்தின் மூத்த பொது முகாமையாளர் ஜீவன் பிரேமசர கூறுகிறார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "100,000 டாலர்கள்",
          "label": "MONEY"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இடுப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD 100,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன் லியு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுக குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இடுப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சம்மவயமா\" கல்வில ஆலயத்தின் சமூக பராமரிப்பு அறக்கட்டளை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,250",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தம்ம பள்ளி குழந்தைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா வணிகர்கள் அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா வணிகர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இடுப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்வில",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீயானி செனவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கீழ் பெரகம",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "27 மே 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HIPG",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நம்பிக்கை கிராமம்'",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜீவன் பிரேமசர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனித வளங்கள் மற்றும் நிர்வாகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}