{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131809",
  "time_ut": 1658232209,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "குருந்தூர் மலையில் பௌத்த கட்டுமானங்களை அமைக்கவில்லை : புனர்நிர்மாணமே நடைபெறுகிது : தொல்லியல் திணைக்களம் நீதிமன்றில் தெரிவிப்பு : உண்மையை ஆராய நீதிபதிகள் குருந்தூர் மலைக்கு விஜயம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "No Buddhist constructions on Kurundur Hill : Reconstruction is going on : Archeology Department informs court : Judges visit Kurundur Hill to find out the truth",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The Deputy Solicitor General of the Attorney General's Department said that no new Buddhist constructions have been constructed on Kurundur hill, instead, actions are being taken to protect ancient symbols under the Act of the Department of Archaeology.",
        "The Mullaitivu Magistrate's Court had already on the 14th issued an order to the police to remove the new Buddhist constructions erected in Kurundurmalai and to submit a report to the court after removing them and to protect the archeological symbols properly.",
        "In this situation, the Mullaitivu Police filed a motion in the Mullaitivu Magistrate's Court stating that there is a problem in implementing the order given by the court and if it is implemented, there is a possibility of confusion between the races. Others were present in the forum.",
        "The Deputy Solicitor General was present on behalf of the Department of Archeology in today's hearing in the presence of Hon'ble Judge R. Saravanaraja. On behalf of the Ayyanar temple administration, senior lawyer Anton Phunitanayagam and lawyers from the Mullaitivu District Lawyers Association were present.",
        "During this, Deputy Solicitor General argued that Kurundurmalai is a Buddhist archaeological site and no new constructions are taking place there, instead, the process of maintaining and protecting archaeological symbols is being carried out under the archaeological laws. He told the court that the lawyers appearing on behalf of the Ayyanar temple have misled the court and obtained this verdict and another case has been filed in the Supreme Court regarding this temple issue and the lawyers who argued on behalf of the Ayyanar temple administration have not brought this case to the attention of the court.",
        "Lawyers including senior lawyer Anran Punitanayakam, who argued on behalf of Ayyanar Temple, pointed out in the court that the new constructions being erected in Kurundur Hill are new constructions under the guise of protecting archeological monuments. In accordance with the request of the Hon'ble Council and the Attorney General's Department officials to visit the construction in person, the Judge and the Attorney General's Department officers have now made a field visit to Kurundur Hill where the construction is taking place.-"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Buddhist",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Kurundur Hill : Reconstruction",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Archeology Department",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Kurundur Hill",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kurundur hill",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Department of Archaeology",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Mullaitivu Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 14th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kurundurmalai",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Mullaitivu Magistrate's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Archeology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "R. Saravanaraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ayyanar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anton Phunitanayagam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Mullaitivu District Lawyers Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurundurmalai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ayyanar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ayyanar",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anran Punitanayakam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ayyanar Temple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurundur Hill",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Hon'ble Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurundur Hill",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කුරුඳුර් කන්දේ බෞද්ධ ඉදිකිරීම් නෑ : ප්‍රතිසංස්කරණය කරනවා : පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව අධිකරණයට දන්වයි : සත්‍ය සෙවීමට විනිසුරුවරු කුරුඳුර් කන්දට",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුවේ නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල්වරයා පැවසුවේ කුරුඳුර් කන්දේ නව බෞද්ධ ඉදිකිරීම් කිසිවක් ඉදිකර නොමැති බවත් ඒ වෙනුවට පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ පනත යටතේ පෞරාණික සංකේත ආරක්ෂා කිරීමට කටයුතු කරමින් සිටින බවත්ය.",
        "කුරුඳුර්මලේ ඉදිකර ඇති නව බෞද්ධ ඉදිකිරීම් ඉවත් කර ඒවා ඉවත් කර වාර්තාවක් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කර පුරාවිද්‍යා සංකේත නිසි ලෙස ආරක්ෂා කරන ලෙසට මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය මේ වන විටත් පසුගිය 14 වැනිදා පොලිසියට නියෝගයක් නිකුත් කර තිබුණා.",
        "මෙම තත්ත්වය මත මුලතිව් පොලිසිය මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට මෝසමක් ගොනු කරමින් කියා සිටියේ අධිකරණය ලබාදුන් නියෝගය ක්‍රියාත්මක කිරීමේ ගැටලුවක් පවතින බවත් එය ක්‍රියාත්මක කළහොත් ජාතින් අතර ව්‍යාකූල තත්ත්වයක් ඇති විය හැකි බවත් පවසමින් තවත් පිරිසක් පැමිණ සිටියා. මණ්ඩපය.",
        "ගරු විනිසුරු ආර්.සරවනරාජා මහතා ඉදිරියේ අද පැවති නඩු විභාගයේදී පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව වෙනුවෙන් නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල්වරයා පෙනී සිටියේය. අයියනාර් කෝවිලේ පරිපාලනය වෙනුවෙන් ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතීඥ ඇන්ටන් ෆුනිතනායගම් මහතා සහ මුලතිව් දිස්ත්‍රික් නීතිඥ සංගමයේ නීතිඥවරු පැමිණ සිටියහ.",
        "මෙහිදී නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල්වරයා තර්ක කළේ කුරුඳුර්මලේ බෞද්ධ පුරාවිද්‍යා භූමියක් වන අතර එහි නව ඉදිකිරීම් සිදු නොවන බවත් ඒ වෙනුවට පුරාවිද්‍යා සංකේත පවත්වාගෙන යාමේ සහ ආරක්ෂා කිරීමේ ක්‍රියාවලිය පුරාවිද්‍යා නීති යටතේ සිදුවන බවයි. අයියනාර් කෝවිල වෙනුවෙන් පෙනී සිටින නීතීඥවරුන් අධිකරණය නොමග යවා මෙම තීන්දුව ලබාගෙන ඇති බවත්, මෙම විහාරස්ථානයේ ගැටලුව සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ තවත් නඩුවක් පවරා ඇති බවත්, අයියනාර් කෝවිලේ පාලනාධිකාරිය වෙනුවෙන් කරුණු දැක්වූ නීතීඥවරුන් එසේ නොකළ බවත් ඔහු අධිකරණයට ප්‍රකාශ කළේය. මෙම නඩුව අධිකරණයේ අවධානයට යොමු කළේය.",
        "කුරුඳුර් කන්දේ ඉදිකෙරෙන නව ඉදිකිරීම් පුරාවිද්‍යා ස්මාරක ආරක්ෂා කිරීමේ මුවාවෙන් ඉදිකරන නව ඉදිකිරීම් බව අයියනාර් විහාරස්ථානය වෙනුවෙන් පෙනී සිටි ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතීඥ අන්රන් පුනිතනායගම් මහතා ඇතුළු නීතිඥවරු අධිකරණය හමුවේ පෙන්වා දුන්හ. කවුන්සිලය සහ නීතිපති දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන් පෞද්ගලිකව ඉදිකිරීම් නැරඹීමට, විනිසුරුවරයා සහ නීතිපති දෙපාර්තමේන්තු නිලධාරීන් දැන් ඉදිකිරීම් සිදුවන කුරුඳුර් කන්දේ ක්ෂේත්‍ර සංචාරයක නිරත වී ඇත.-"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බෞද්ධ",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "කුරුඳුර් කන්ද: ප්‍රතිසංස්කරණය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පුරාවිද්යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර්මලෙයි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුරාවිද්යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආර් සරවනරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයියනාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්ටන් පුනිතනායගම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් දිස්ත්‍රික් නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුඳුර්මලෙයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අයියනාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයියනාර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අන්රන් පුනිතනායකම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයියනාර් පන්සල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගරු සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குருந்தூர் மலையில் பௌத்த கட்டுமானங்களை அமைக்கவில்லை : புனர்நிர்மாணமே நடைபெறுகிது : தொல்லியல் திணைக்களம் நீதிமன்றில் தெரிவிப்பு : உண்மையை ஆராய நீதிபதிகள் குருந்தூர் மலைக்கு விஜயம்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "குருந்தூர் மலையில் புதிய பௌத்த கட்டுமானங்கள் எவையும் அமைக்கப்படவில்லை எனவும் மாறாக தொல்லியல் திணைக்கள சட்டத்துக்குட்பட்டு புராதன சின்னங்களை பாதுகாக்கும் நடவடிக்கைகளே முன்னெடுக்கப்படுவதாகவும் 19 ஆம் திகதி செவ்வாய்க்கிழமை முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றில் முன்னிலையான சட்டமா அதிபர் திணைகள பிரதி சொலிசிட ஜெனரல் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஏற்கனவே கடந்த 14 ஆம் திகதி முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்று குறுந்தூர்மலையில் அமைக்கப்பட்டுள்ள புதிய பௌத்த கட்டுமானங்களை அகற்றுமாறும் அதனை அகற்றியபின்னர் நீதிமன்றுக்கு அறிக்கை சமர்ப்பிக்குமாறும் தொல்லியல் சின்னங்களை உரியவாறு பாதுகாக்குமாறும் பொலிஸாருக்கு கட்டளை பிறப்பித்திருந்தது.",
        "இந்த நிலையில் நீதிமன்று வழங்கிய கட்டளையை நடைமுறைபடுத்துவதில் சிக்கல் இருப்பதாகவும் இதனை நடைமுறை படுத்தினால் இனங்களுக்கிடையில் குழப்ப நிலை தோன்றும் வாய்ப்பு இருப்பதாகவும் தெரிவித்து முல்லைத்தீவு பொலிஸார் முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றில் நகர்தல் பத்திரம் ஒன்றை தாக்கல் செய்து 19 ஆம் திகதி குறித்த வழக்கு மீண்டும் விளக்கத்துக்கு வந்த நிலையில் இந்த வழக்கில் சட்டமா அதிபர் திணைக்கள பிரதி சொலிசிட ஜெனரல் மற்றும் தொல்லியல் திணைக்கள பணிப்பாளர் நாயகம் உள்ளிட்டவர்கள் மன்றில் முன்னிலையாகியிருந்தனர்.",
        "கௌரவ நீதவான் ரி .சரவணராஜா முன்னிலையில் நடைபெற்றுவரும்  இன்றைய வழக்கு விசாரணையில் தொல்லியல் திணைக்களம் சார்பில் பிரதி சொலிசிட ஜெனரல் ஆஜராகியிருந்தார் . அய்யனார் ஆலய நிர்வாகம் சார்பில் மூத்த சட்டதரணி அன்டன் புனிதநாயகம் மற்றும் முல்லைத்தீவு மாவட்ட சட்டதரணிகள் சங்கத்தை சேர்ந்த சட்ட தரணிகள் ஆஜராகியிருந்தனர்.",
        "இதன்போது வாதிட்ட பிரதி சொலிசிட ஜெனரல் குருந்தூர்மலை ஒரு பௌத்த தொல்லியல் இடம் எனவும் அங்கே புதிய கட்டுமானங்கள் எவையும் இடம்பெறவில்லை எனவும் மாறாக தொல்லியல் சட்டங்களுக்கு உட்பட்டு தொல்லியல் சின்னங்களை பராமரித்து பாதுகாக்கும் செயற்பாடே முன்னெடுக்கப்படுவதாகவும் . அய்யனார் ஆலயம் சார்பில் முன்னிலையான சட்டத்தரணிகள் நீதிமன்றை தவறாக வழிநடத்தி இந்த தீர்ப்பை பெற்றுள்ளதாகவும் இந்த ஆலய விவகாரம் தொடர்பில் உச்ச நீதிமன்றில் இன்னொரு வழக்கு தாக்கல் செய்யப்ட்டுள்ளதாகவும் அந்த வழக்கு தொடர்பில் மன்றின் கவனத்துக்கு கொண்டுவராது அய்யனார் ஆலய  நிர்வாகம் சார்பில் வாதிட்ட சட்ட தரணிகள் நடந்துகொண்டுள்ளதாகவும் மன்றில் தெரிவித்தார்.",
        "அய்யனார் ஆலயம் சார்பில் வாதிட்ட மூத்த சட்டதரணி அன்ரன் புனிதநாயகம் உள்ளிட்ட சட்ட தரணிகள் குருந்தூர்மலையில் அமைக்கப்பட்டுவருவது புதிய கட்டுமானங்கள் தான் எனவும் தொல்லியல் சின்னங்களை பாதுகாக்கின்றோம் என்ற போர்வையில் புதிய கட்டுமானங்களை அமைத்துள்ளதாகவும் அதற்க்கான ஆதாரங்களை ஏற்கனவே மன்றின் கவனத்துக்கு கொண்டுவந்துள்ளதாகவும் அத்தோடு இந்த கட்டுமானங்கள் ஏற்கனவே மன்று  2018 இல் வழங்கிய கட்டளையை மீறி அமைக்கபட்டுள்ளதாகவும் மன்றில் சுட்டிகாட்டியதோடு குருந்தூர் மலைக்கு நேரடியாக சென்று இடம்பெற்றுவரும் புதிய கட்டுமானத்தை பார்க்க முடியும் எனவும் எனவே கௌரவ மன்று மற்றும் சட்டமா அதிபர் திணைக்கள அதிகாரிகள் இதனை நேரில் சென்று பார்க்க வேண்டும் என கேட்டு கொண்டதற்கு இணங்க வழக்கு விசாரணைகள் இடைநிறுத்தப்பட்டு நீதவான் மற்றும் சட்டமா திணைக்கள அதிகாரிகள் சட்டதரணிகள் கட்டுமானம் இடம்பெற்றுவரும் குருந்தூர் மலைக்கு தற்போது கள விஜயம் மேற்கொண்டுள்ளனர்.-"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பௌத்த",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "குருந்தூர் மலை: புனரமைப்பு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "தொல்லியல் துறை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "குருந்தூர் மலை",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர்மலை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சரவணராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அய்யனார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அன்டன் புனிதநாயகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு மாவட்ட சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருந்தூர்மலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அய்யனார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அய்யனார்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அன்ரன் புனிதநாயகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அய்யனார் கோவில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மாண்புமிகு சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}