{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கோட்டா-கோ-கம-வில்-ரூ-4-5-கோடி-வெளிநாட்டு-நிதி/175-300657",
  "time_ut": 1658146219,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "“கோட்டா கோ கம” வில் ரூ. 4.5 கோடி வெளிநாட்டு நிதி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "In “Kota Ko Kama” Rs. 4.5 crore foreign funds",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Police said that the Criminal Investigation Department has started investigations regarding the receipt of large amount of funds from foreign countries to the three leading activists of the 'Kota Ko Kama' protest site located in Galle Mukhatidadal.",
        "Police Media Spokesperson Senior Superintendent of Police Nihal Talduwa said that the Criminal Investigation Department is currently investigating the incident.",
        "Ratthu Senaratne, Thilan Senanayake and Avishka Viraj Konara, known as Ratta, opened three new accounts at Bank of Sri Lanka's Union Place branch last week.",
        "According to the police, 45 million rupees have been deposited from abroad in these three accounts.",
        "According to reports, after a few hours, they allegedly came to the bank, recovered the entire amount and threatened the bank officials who inquired about the reason for the withdrawal."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kota Ko Kama” Rs",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "4.5",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Mukhatidadal",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Senaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thilan Senanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Avishka Viraj Konara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ratta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bank of Sri Lanka's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Union Place",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a few hours",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "\"කොට කෝ කමා\" හි රු. විදේශ අරමුදල් කෝටි 4.5 කි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ගාල්ල මුඛතිඩඩාල් ප්‍රදේශයේ පිහිටි 'කොට කෝ කම' විරෝධතාවයේ ප්‍රමුඛ ක්‍රියාකාරීන් තිදෙනාට විදේශ රටවලින් විශාල මුදල් ප්‍රමාණයක් ලැබීම සම්බන්ධයෙන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව පරීක්ෂණ ආරම්භ කර ඇති බව පොලිසිය පවසයි.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව පැවසුවේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව මේ වන විට විමර්ශන සිදුකරන බවයි.",
        "රත්තු සේනාරත්න, තිලාන් සේනානායක සහ රට්ටා නමින් අවිශ්ක විරාජ් කෝනාර යන අය පසුගිය සතියේ ශ්‍රී ලංකා බැංකුවේ යුනියන් පෙදෙසේ ශාඛාවේ නව ගිණුම් තුනක් විවෘත කළහ.",
        "මෙම ගිණුම් තුනට විදේශයන්ගෙන් රුපියල් මිලියන 45ක මුදලක් තැන්පත් කර ඇති බවයි පොලිසිය පවසන්නේ.",
        "වාර්තා වන අන්දමට පැය කිහිපයකට පසු ඔවුන් බැංකුවට පැමිණ සම්පූර්ණ මුදල අයකරගෙන මුදල් ආපසු ගැනීමට හේතුව විමසූ බැංකු නිලධාරීන්ට තර්ජනය කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොට කෝ කාමා” රු",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "4.5",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල මුඛතිඩඩාල්",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සේනාරත්න ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිලාන් සේනානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවිශ්ක විරාජ් කෝනාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රට්ටා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුනියන් පෙදෙස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 45 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "“கோட்டா கோ கம” வில் ரூ. 4.5 கோடி வெளிநாட்டு நிதி",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "காலி முகத்திடலில் அமைந்துள்ள 'கோட்டா கோ கம' போராட்டத்தளத்தின் முன்னணி செயற்பாட்டாளர்கள் மூவருக்கு வெளிநாடுகளில் இருந்து  பெருமளவு நிதி கிடைக்கப் பெற்றுள்ளமை குறித்து குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம் விசாரணைகளை ஆரம்பித்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "சம்பவம் தொடர்பில் தற்போது குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் விசாரணைகளை முன்னெடுத்து வருவதாக பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் நிஹால் தல்துவ தெரிவித்தார்.",
        "ரட்டா என அழைக்கப்படும் ரத்திது சேனாரத்ன, திலான் சேனாநாயக்க மற்றும் அவிஷ்க விராஜ் கோனார ஆகிய மூன்று செயற்பாட்டாளர்கள் கடந்த வாரம் இலங்கை வங்கியின் யூனியன் பிளேஸ் கிளையில் மூன்று புதிய கணக்குகளை ஆரம்பித்துள்ளனர்.",
        "இந்த மூன்று கணக்குகளிலும் வெளிநாடுகளில் இருந்து 45 மில்லியன் ரூபாய் வைப்பிலிடப்பட்டுள்ளது என்று பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "சில மணிநேரங்களுக்குப் பின்னர், வங்கிக்கு வந்ததாகக் கூறப்படும் அவர்கள், முழுத் தொகையையும் மீளப் பெற்றதாகவும், பணத்தைப் பெற்றதற்கான காரணத்தை விசாரித்த வங்கி அதிகாரிகளை மிரட்டியதாகவும் தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டா கோ காமா” ரூ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "4.5",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி முகதிடடல்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சேனாரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திலன் சேனாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அவிஷ்க விராஜ் கோனாரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரட்டா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யூனியன் இடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு சில மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}