{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/බොරිස්-ජොන්සන්-නේටෝ-රැකියාව-සඳහා-සූදානමින්ලු/3-395783",
  "time_ut": 1658909825,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "බොරිස් ජොන්සන් නේටෝ රැකියාව සඳහා සූදානමින්ලු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Boris Johnson is ready for the NATO job",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Senior members of the Conservative Party are backing outgoing British Prime Minister Boris Johnson's bid to become the next NATO secretary-general, The Telegraph reports.",
        "Jens Stoltenberg, the current head of the US-led military alliance, is expected to resign in September next year, the newspaper said.",
        "It suggests that this period will give Johnson some time to recharge his batteries after a three-year run as British Prime Minister.",
        "The 58-year-old announced his resignation earlier this month after a high-profile scandal among his cabinet ministers forced him to resign."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Boris Johnson",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "NATO",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Conservative Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Telegraph",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jens Stoltenberg",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "September next year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "58-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "earlier this month",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බොරිස් ජොන්සන් නේටෝ රැකියාව සඳහා සූදානමින්ලු",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉවත්වන බ්‍රිතාන්‍ය අගමැති බොරිස් ජොන්සන් මීළඟ නේටෝ මහලේකම්වරයා වීමේ අපේක්ෂාවට කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ සාමාජිකයින් සහාය දක්වන බව ද ටෙලිග්‍රාෆ් වාර්තා කරයි.",
        "එක්සත් ජනපදය ප්‍රමුඛ හමුදා සන්ධානයේ වත්මන් ප්‍රධානියා වන ජෙන්ස් ස්ටෝල්ටන්බර්ග් ලබන වසරේ සැප්තැම්බර් මාසයේදී ඉල්ලා අස්වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බව පුවත්පත පවසයි.",
        "මෙම කාලය ජොන්සන්ට බ්‍රිතාන්‍ය අගමැති ලෙස වසර තුනක ධාවනයෙන් පසු ඔහුගේ බැටරි නැවත ආරෝපණය කිරීමට යම් කාලයක් ලබාදෙනු ඇතැයි එය පෙන්වා දෙයි.",
        "58 හැවිරිදි ඔහු මේ මස මුලදී ඉල්ලා අස්වන බව නිවේදනය කළේ ඔහුගේ කැබිනට් අමාත්‍යවරුන් අතර ඉහළ මට්ටමේ අපකීර්තියක් සහ ඔහුට ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වන ලෙස බල කෙරුණු නිසාය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "නේටෝ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටෙලිග්‍රාෆ්",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෙන්ස් ස්ටෝල්ටන්බර්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලබන වසරේ සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "58 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ මස මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நேட்டோ வேலைக்கு போரிஸ் ஜான்சன் தயாராக உள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கன்சர்வேடிவ் கட்சியின் மூத்த உறுப்பினர்கள் வெளியேறும் பிரிட்டிஷ் பிரதம மந்திரி போரிஸ் ஜான்சனின் அடுத்த நேட்டோ பொதுச் செயலாளராக பதவியேற்கும் முயற்சியை ஆதரிப்பதாக தி டெலிகிராப் தெரிவித்துள்ளது.",
        "அமெரிக்க தலைமையிலான இராணுவக் கூட்டணியின் தற்போதைய தலைவரான ஜென்ஸ் ஸ்டோல்டன்பெர்க் அடுத்த ஆண்டு செப்டம்பரில் ராஜினாமா செய்வார் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது என்று செய்தித்தாள் தெரிவித்துள்ளது.",
        "பிரிட்டிஷ் பிரதம மந்திரியாக மூன்று ஆண்டுகள் பணியாற்றிய பிறகு ஜான்சனின் பேட்டரிகளை ரீசார்ஜ் செய்ய இந்தக் கால அவகாசம் கிடைக்கும் என்று அது அறிவுறுத்துகிறது.",
        "58 வயதான அவர் இந்த மாத தொடக்கத்தில் ராஜினாமா செய்வதாக அறிவித்தார், அவரது அமைச்சரவை அமைச்சர்கள் மத்தியில் ஒரு உயர்மட்ட ஊழல் அவரை ராஜினாமா செய்ய கட்டாயப்படுத்தியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "நேட்டோ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தந்தி",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜென்ஸ் ஸ்டோல்டன்பெர்க்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வருடம் செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "58 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}