{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84672/amber-flood-warning-for-low-lying-areas-of-kalu-river",
  "time_ut": 1661950140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "‘Amber’ flood warning for low-lying areas of Kalu River",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘Amber’ flood warning for low-lying areas of Kalu River",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Hydrology and Disaster Management Division of the Irrigation Department has issued an ‘Amber’ flood early warning for the catchment areas of the Kalu Ganga basin.",
        "The advisory is in effect for a period of 24 hours from 3.00 p.m. today (Aug 31).",
        "It further states that there is a possibility of a considerable flood situation in low-lying areas of Kalu River valley situated in Pelmadulla, Nivithigala, Ratnapura, Kuruvita, Ayagama and Elapatha Divisional Secretariat Divisions.",
        "The advisory was issued upon analyzing the analysis of the current rainfall situation and river water levels of Hydrological Stations in Kalu Ganga.",
        "Accordingly, residents and motorists passing through the aforementioned areas are advised to pay high attention in this regard."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kalu River",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Hydrology and Disaster Management Division of the Irrigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalu Ganga",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "3.00 p.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aug 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kalu River",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Pelmadulla",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nivithigala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kuruvita",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ayagama",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hydrological Stations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalu Ganga",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කළු ගඟේ පහත් බිම් සඳහා ‘ඇම්බර්’ ගංවතුර අනතුරු ඇඟවීමක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුවේ ජල විද්‍යා හා ආපදා කළමනාකරණ අංශය කළුගඟ ද්‍රෝණියේ ජල පෝෂක ප්‍රදේශවලට ‘ඇම්බර්’ ගංවතුර පූර්ව අනතුරු ඇඟවීමක් නිකුත් කර තිබේ.",
        "මෙම උපදේශනය පස්වරු 3.00 සිට පැය 24ක කාලයක් ක්‍රියාත්මක වේ. අද (අගෝස්තු 31).",
        "පැල්මඩුල්ල, නිවිතිගල, රත්නපුර, කුරුවිට, අයගම සහ ඇලපාත ප්‍රාදේශීය ලේකම් කොට්ඨාශවල කළු ගං මිටියාවතේ පහත් බිම්වල සැලකිය යුතු ගංවතුර තත්ත්වයක් ඇති විය හැකි බව එහි වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "දැනට පවතින වර්ෂාපතන තත්ත්වය සහ කළුගඟ ජල විද්‍යා ස්ථානවල ගංගා ජල මට්ටම් විශ්ලේෂණය කිරීමෙන් අනතුරුව මෙම උපදේශනය නිකුත් කර ඇත.",
        "ඒ අනුව ඉහත ප්‍රදේශ හරහා ගමන් ගන්නා නිවැසියන් සහ රථ වාහන රියදුරන් මේ පිළිබඳව දැඩි අවධානයක් යොමු කරන ලෙස දන්වා සිටී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කළු ගඟ",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුවේ ජල විද්‍යා හා ආපදා කළමනාකරණ අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළු ගඟ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "3.00 ප.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළු ගඟ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පැල්මඩුල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිවිතිගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුවිට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජල විද්‍යා ස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළු ගඟ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "களு ஆற்றின் தாழ்வான பகுதிகளுக்கு ‘ஆம்பர்’ வெள்ள எச்சரிக்கை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நீர்ப்பாசனத் திணைக்களத்தின் நீரியல் மற்றும் அனர்த்த முகாமைத்துவப் பிரிவு, களுகங்கைப் படுகையின் நீர்ப்பிடிப்புப் பகுதிகளுக்கு ‘ஆம்பர்’ வெள்ள அபாய எச்சரிக்கையை விடுத்துள்ளது.",
        "இந்த அறிவுரை பிற்பகல் 3.00 மணி முதல் 24 மணிநேரத்திற்கு அமலில் இருக்கும். இன்று (ஆகஸ்ட் 31).",
        "பெல்மடுல்ல, நிவித்திகல, இரத்தினபுரி, குருவிட்ட, அயகம மற்றும் எலபாத பிரதேச செயலகப் பிரிவுகளில் அமைந்துள்ள களு ஆற்றின் தாழ்நிலப் பிரதேசங்களில் பாரியளவு வெள்ள நிலைமை ஏற்படக்கூடிய சாத்தியம் காணப்படுகின்றது.",
        "களு கங்கையில் உள்ள நீரியல் நிலையங்களின் தற்போதைய மழை நிலை மற்றும் ஆற்று நீர் நிலைகளை பகுப்பாய்வு செய்ததன் பேரில் இந்த ஆலோசனை வழங்கப்பட்டது.",
        "இதனடிப்படையில், மேற்படி பகுதிகளை கடந்து செல்லும் குடியிருப்பாளர்கள் மற்றும் வாகன சாரதிகள் இது தொடர்பில் அதிக கவனம் செலுத்துமாறு அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கலு ஆறு",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நீர்ப்பாசனத் திணைக்களத்தின் நீரியல் மற்றும் அனர்த்த முகாமைத்துவப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களு கங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மாலை 3.00 மணி.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கலு ஆறு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பெல்மதுல்லா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிவிதிகல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருவிட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அயகம",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீரியல் நிலையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களு கங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}