{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132106",
  "time_ut": 1658570807,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பொத்துவிலில் எரிபொருளுக்காக காத்திருந்த சமுர்த்தி உத்தியோகத்தர் ஒருவர் உயிரிழப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A Samurthi officer was killed while waiting for fuel in Pothuvil",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Police in Ampara Pothuvil said that a Samurthi officer fainted and died while waiting in line for fuel in Amparai Pothuvil.",
        "51-year-old Dissanayaka, who was working as a Samurthi officer from Lagukalai in Pothu, died in this way.",
        "He was waiting to get petrol from the Co-operative filling station in Pothu since the morning of the incident, when he fell unconscious and died due to a heart attack.",
        "Police said that he had undergone cardiac surgery and the body was taken to Pottu Hospital for post-mortem examination."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Samurthi",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Pothuvil",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ampara Pothuvil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samurthi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amparai Pothuvil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "51-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dissanayaka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samurthi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lagukalai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pothu",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pottu Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොතුවිල් ප්‍රදේශයේ ඉන්ධන ලබා ගැනීමට රැඳී සිටි සමෘති නිලධාරියෙකු ජීවිතක්ෂයට පත්වුණා",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "අම්පාර පොතුවිල් ප්‍රදේශයේ ඉන්ධන ලබා ගැනීමට පෝලිමේ රැඳී සිටි සමෘති නිලධාරියෙකු ක්ලාන්ත වී මිය ගිය බව අම්පාර පොතුවිල් පොලිසිය පවසයි.",
        "පොතු, ලගුකාලෙයි ප්‍රදේශයේ සමෘති නිලධාරියකු ලෙස සේවය කරමින් සිටි 51 හැවිරිදි දිසානායක මහතා මෙසේ මිය ගියේය.",
        "සිද්ධිය වූ දින උදෑසන සිට පොතු ප්‍රදේශයේ සමුපකාර පිරවුම්හලෙන් පෙට්‍රල් ලබා ගැනීමට බලා සිටි ඔහු හෘදයාබාධයක් හේතුවෙන් සිහිසුන්ව වැටී මිය ගියේය.",
        "ඔහුගේ හෘද ශල්‍යකර්මයකට භාජනය කර ඇති අතර පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණය සඳහා මෘත ශරීරය පොට්ටු රෝහල වෙත රැගෙන ගිය බව පොලිසිය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සමූර්ති",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පොතුවිල්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අම්පාර පොතුවිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමූර්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අම්පාර පොතුවිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "51 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූර්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලගුකාලයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොතු",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොට්ටු රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொத்துவிலில் எரிபொருளுக்காக காத்திருந்த சமுர்த்தி உத்தியோகத்தர் ஒருவர் உயிரிழப்பு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "அம்பாறை பொத்துவிலில் எரிபொருளுக்காக வரிசையில் காத்திருந்த சமுர்த்தி உத்தியோகத்தர் ஒருவர் மயங்கி வீழ்ந்து உயிரிழந்த சம்பவம் இன்று  (23) காலை இடம்பெற்றுள்ளதாக பொத்துவில் பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "பொத்துவில் லகுகலையைச் சேர்ந்த சமுர்த்தி உத்தியோகத்தராக கடமையாற்றிய 51 வயதுடைய திசாநாயக்கா என்பவரே இவ்வாறு உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "இவர் பொத்துவில் கூட்டுறவு சங்க எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்துக்கு முன்னாள் பெற்றோலை பெறுவதற்காக சம்பவதினமான இன்று காலையில் இருந்து காத்திருந்த நிலையில், திடீரென மயக்கமுற்று கீழே வீழ்ந்து மாரடைப்பினால் உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "மேலும், இவர் இருதய சத்திர சிகிச்சை மேற்கொண்டவர் எனவும் சடலம் பிரேத பரிசோதனைக்காக பொத்துவில் ஆதார வைத்தியசாலைக்குக் கொண்டு சென்று ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சமுர்த்தி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "பொத்துவில்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அம்பாறை பொத்துவில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமுர்த்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை பொத்துவில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "51 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திஸாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமுர்த்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லகுகலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொட்டு மருத்துவமனை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}