{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130980",
  "time_ut": 1657209134,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பஷில் ராஜபக்ஷ அரசை இயக்குகிறார் : பிரதமர் ரணிலின் பதவிக் காலம் நிச்சயமற்றது - வீரசுமன வீரசிங்க",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bashil Rajapaksa runs government: Prime Minister Ranil's tenure uncertain - Weerasumana Weerasinghe",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Former minister Bashil Rajapaksa is the main driving force behind the government. The tenure of Prime Minister Ranil Wickremesinghe is uncertain.",
        "Deal politics will never solve the current problems. Weerasumana Weerasinghe, Deputy Chairman of the Communist Party of Sri Lanka said.",
        "There is no doubt that former finance minister Bashil Rajapaksa should be held accountable for the economic crisis.",
        "Bashil Rajapaksa's wrong economic policy has destroyed the entire country. Bashil Rajapaksa resigned as a member of Parliament following the people's hatred.",
        "Bashil Rajapaksa is the driving force of the government even though he has resigned as a member of parliament. His intervention in the issue of gas and fuel purchase has been revealed through various factors. He is trying to achieve a narrow political objective by intensifying the crisis.",
        "It is worth noting that Investment Promotion Minister Thammika Perera has mentioned that Prime Minister Ranil Wickremesinghe should resign from the post of Finance Minister.",
        "Most of the members of Podujana Peramuna continue to express strong opposition to the President for the appointment of United National Party leader Ranil Wickremesinghe as Prime Minister.",
        "Fearing that his position would be affected if an all-party government was formed, the President appointed Ranil Wickremesinghe as Prime Minister.",
        "Deal politics can never solve the current crisis. Political stability must be maintained if the economic crisis is to be solved.",
        "He said, therefore, we emphasize that all political parties should pay attention to the establishment of an all-party government."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Bashil Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasumana Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Communist Party of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බෂීල් රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව ගෙන යනවා: අගමැති රනිල්ගේ ධුර කාලය අවිනිශ්චිතයි - වීරසුමන වීරසිංහ",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ආණ්ඩුවේ ප්‍රධාන ගාමක බලවේගය හිටපු අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂය. අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ ධුර කාලය අවිනිශ්චිතයි.",
        "ඩීල් දේශපාලනයෙන් කිසිදා පවතින ප්‍රශ්න විසඳෙන්නේ නැත. ශ්‍රී ලංකා කොමියුනිස්ට් පක්ෂයේ උප සභාපති වීරසුමන වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ මහතා ආර්ථික අර්බුදයට වග කිව යුතු බවට සැකයක් නැත.",
        "බැසිල් රාජපක්ෂගේ වැරදි ආර්ථික ප්‍රතිපත්තිය මුළු රටම විනාශ කර තිබෙනවා.ජන වෛරය නිසා බැසිල් රාජපක්ෂ මන්ත්‍රී ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්වුණා.",
        "මන්ත‍්‍රී ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්වුවත් ආණ්ඩුවේ ගාමක බලවේගය බෂීල් රාජපක්ෂයි.ගෑස් සහ ඉන්ධන මිලදී ගැනීමේ ප‍්‍රශ්නයට ඔහුගේ මැදිහත්වීම විවිධ කරුණු ඔස්සේ හෙළිදරව් වෙමින් තිබේ.අර්බුද උග‍්‍ර කරමින් පටු දේශපාලන අරමුණක් ඉටුකර ගැනීමට උත්සාහ කරයි. .",
        "අග‍්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික‍්‍රමසිංහ මහතා මුදල් අමාත්‍ය ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්විය යුතු බව ආයෝජන ප‍්‍රවර්ධන අමාත්‍ය තම්මික පෙරේරා මහතා සඳහන් කර තිබීම විශේෂත්වයක්.",
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අග්‍රාමාත්‍ය ධූරයට පත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් පොදුජන පෙරමුණේ බොහෝ මන්ත්‍රීවරුන් ජනාධිපතිවරයාට දිගින් දිගටම දැඩි විරෝධය පළ කරනවා.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් හැදුවොත් තමන්ගේ තනතුරට බලපෑමක් වෙයි කියලා බයට ජනාධිපතිතුමා රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැති කළා.",
        "ඩීල් දේශපාලනයෙන් කිසිවිටෙක පවතින අර්බුදය විසඳිය නොහැක.ආර්ථික අර්බුදය විසඳා ගැනීමට නම් දේශපාලන ස්ථාවරත්වය පවත්වාගත යුතුය.",
        "එබැවින් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම කෙරෙහි සියලු දේශපාලන පක්ෂ අවධානය යොමු කළ යුතු බව අපි අවධාරණය කරමු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසුමන වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ කොමියුනිස්ට් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பஷில் ராஜபக்ஷ அரசை இயக்குகிறார் : பிரதமர் ரணிலின் பதவிக் காலம் நிச்சயமற்றது - வீரசுமன வீரசிங்க",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கத்தை இயக்கும் பிரதான சக்தியாக முன்னாள் அமைச்சர் பஷில் ராஜபக்ஷ உள்ளார். பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பதவி வகிக்கும் காலம் நிச்சயமற்றதாக உள்ளது.",
        "டீல் அரசியலினால் தற்போதைய பிரச்சினைகளுக்கு ஒருபோதும் தீர்வுகாண முடியாது. என இலங்கை கம்யூனிச கட்சியின் உப தலைவர் வீரசுமன வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முன்னாள் நிதியமைச்சர் பஷில் ராஜபக்ஷ பொறுப்புக்கூற வேண்டும் என்பதில் எவ்வித மாற்றுக்கருத்தும் கிடையாது.",
        "பஷில் ராஜபக்ஷவின் தவறான பொருளாதார கொள்கை முழு நாட்டையும் இல்லாதொழித்துள்ளது.மக்களின் வெறுப்பை தொடர்ந்து பஷில் ராஜபக்ஷ பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பதவியில் இருந்து விலகினார்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பதவியில் இருந்து விலகினாலும் அரசாங்கத்தின் இயக்க சக்தியாக பஷில் ராஜபக்ஷ உள்ளார்.எரிவாயு மற்றும் எரிபொருள் கொள்வனவு விவகாரத்தில் இவரது தலையீடு உள்ளமை பல்வேறு காரணிகள் ஊடாக வெளிப்பட்டுள்ளது.நெருக்கடியினை மேலும் தீவிரப்படுத்தி குறுகிய அரசியல் நோக்கத்தை அடைய முயற்சிக்கிறார்.",
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க நிதியமைச்சு பதவியில் இருந்து விலக வேண்டும் என முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா குறிப்பிட்டுள்ளமை அவதானிக்கத்தக்கது.தம்மிக்க பெரேரா பொதுஜன பெரமுனவின் விருப்பத்திற்கமைய செயற்படுகிறார்.",
        "ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதமராக நியமிக்கப்பட்டமைக்கு பொதுஜன பெரமுனவின் பெரும்பாலான உறுப்பினர்கள் ஜனாதிபதியிடம் தொடர்ந்து கடுமையான எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்தி வருகிறார்கள்.",
        "சர்வக்கட்சி அரசாங்கம் ஒன்று ஸ்தாபிக்கப்பட்டால் தனது பதவிக்கு பாதிப்பு ஏற்படு;ம் என்ற அச்சத்தில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பிரதமராக நியமித்தார்.",
        "டீல் அரசியலினால் தற்போதைய நெருக்கடிகளுக்கு ஒருபோதும் தீர்வு காண முடியாது.பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண வேண்டுமாயின் அரசியல் ஸ்தீரத்தன்மை பேணப்பட வேண்டும்.",
        "ஆகவே சகல அரசியல் கட்சிகளும் சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிப்பது குறித்து அவதானம் செலுத்த வேண்டும் என்பதையே வலியுறுத்துகிறோம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசுமண வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கம்யூனிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}