{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/අකුරැස්සේ-පෞද්ගලික-බස්-වර්ජනයක්/101-616775",
  "time_ut": 1658373589,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අකුරැස්සේ පෞද්ගලික බස් වර්ජනයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A private bus strike in Akuressa",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Thousands of passengers were stranded at the main bus station after starting a private bus strike in Akuresse.",
        "The private bus workers say that they started this strike because diesel was not released from Akurassa depot yesterday. The strike will continue until diesel is received.",
        "However, although only a few Langama buses were running, it seemed that they were not enough for the needs of the passengers.",
        "Attempts were made to contact Mr. Bimal Danushka, Manager of Akurassa Langama Depot, by phone to inquire about this, but failed."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Akuresse",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Akurassa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Langama",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Attempts",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Bimal Danushka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Akurassa Langama Depot",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අකුරැස්සේ පෞද්ගලික බස් වර්ජනයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අකුරැස්සේ  පෞද්ගලික බස් රථ වර්ජනයක් ආරම්භ කිරීමෙන් මගීහු දහස්  ප්‍රධාන බස්නැවතුම්පොළ තුළ අසරණ වී සිටියහ.",
        "අකුරැස්ස ඩිපෝවෙන් ඊයේ ඩීසල් නිකුත් නොකිරීම නිසා මෙම වර්ජනය ආරම්භ කළ බව පෞද්ගලික බස් සේවකයෝ කියති. ඩීසල් ලැබෙන තුරු වර්ජනය දිගටම ක්‍රියාත්මක කරන බවය.",
        "කෙසේ වෙතත් ලංගම බස් රථ කීපයක් පමණක් ධාවනය වුවද මගීන්ගේ අවශ්‍යතාවට කිසිසේත්ම ප්‍රමාණවත් නොවන බව පෙනෙන්නට තිබුණි.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් විමසීමට අකුරැස්ස ලංගම ඩිපෝ කළමනාකරු බිමල් දණුෂ්ක මහතා දුරකථනයෙන් සම්බන්ධ කර ගැනීමට උත්සාහ දැරුවත් අසාර්ථක විය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Akuresse",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Akurassa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංගම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උත්සාහයන්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "බිමල් ධනුෂ්ක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අකුරැස්ස ලංගම ඩිපෝව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அக்குரஸ்ஸவில் தனியார் பஸ் வேலை நிறுத்தம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அக்குரஸ்ஸில் தனியார் பஸ் வேலைநிறுத்தத்தை ஆரம்பித்ததையடுத்து ஆயிரக்கணக்கான பயணிகள் பிரதான பஸ் நிலையத்தில் தவித்தனர்.",
        "அக்குரஸ்ஸ டிப்போவில் இருந்து நேற்றைய தினம் டீசல் விடுவிக்கப்படாத காரணத்தினால் இந்த பணிப்புறக்கணிப்பை ஆரம்பித்துள்ளதாக தனியார் பஸ் ஊழியர்கள் தெரிவிக்கின்றனர். டீசல் கிடைக்கும் வரை போராட்டம் தொடரும்.",
        "ஆனால், சில லங்காமா பேருந்துகள் மட்டுமே இயங்கினாலும், பயணிகளின் தேவைக்கு அவை போதுமானதாக இல்லை என்றே தோன்றியது.",
        "இது குறித்து விசாரிப்பதற்காக அக்குரஸ்ஸ லங்காம டிப்போவின் முகாமையாளர் திரு.பிமல் தனுஷ்கவை தொலைபேசியில் தொடர்பு கொள்ள முயற்சித்த போதும் அது தோல்வியடைந்தது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கில்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Akuresse",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Akurassa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்காமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முயற்சிகள்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பிமல் தனுஷ்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அக்குரஸ்ஸ லங்காம டிப்போ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}