{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-opposition-leader-sajith-premadasa-says-will-take-crucial-step-shortly-97609/",
  "time_ut": 1658199060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka opposition leader Sajith Premadasa says will take ‘crucial step’ shortly",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka opposition leader Sajith Premadasa says will take ‘crucial step’ shortly",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka opposition leader Sajith Premadasa says he will take a ‘crucial step’ ahead of a vote to choose a president from parliament amid rising speculation on a possible no contest deal with Dullas Alahapperuma, another possible candidate.",
        "“On my way to Parliament to take a crucial step,” he said in a twitter.com message.",
        "“I want the people of 🇱🇰 to know that I will take the correct decision at the appropriate time to protect my motherland’s national interest and the rights of all my fellow Sri Lankan people.”",
        "Representatives of Premadasa’s Samagi Jana Balawegaya met group Sri Lanka Podujana Party members who are supporting Dullas Allahapperuma, a likely candidate.",
        "On my way to Parliament to take a crucial step. I want the people of 🇱🇰 to know that I will take the correct decision at the appropriate time to protect my motherland’s national interest and the rights of all my fellow Sri Lankan people.",
        "There are expectations that Ranil Wickremesinghe, Alahapperuma, Premadasa and Anura Dissanyake may be nominated in parliament today in the process to choose a president, after Gotabaya Rajapaksa resigned, but at least one will step down.",
        "If Premadasa or Alahapperuma steps down, there has to be agreement to make the other the Prime Minister, political analysts say. There also has to be a agreement not to sack the other after they are appointed.",
        "SJB legislator Harsha de Silva said in a twitter.com message that representatives backing Alahapperuma had agreed to a common minimum program proposed by the National Movement for Social Justice involving Rohan Samarajiva.",
        "Sri Lanka opposition MP says agreed with rival on post-presidential vote economy",
        "The common minumum program contains, thoughtfully crafte elements needed to make the economy more efficient and allow for private sector activity. (Sri Lanka economic recovery, a common minimum program)",
        "However it does not contain measures to restrain the central bank’s obsession with printing money to control rates, but suggests enacting a draft monetary law act that gives carte blanche for the central bank to continue soft-pegging (flexible exchange rate or contradictory money and exchange policies) and flexible inflation targeting, a pseudo inflation targeting, in the style of the last 7 years, which has landed the country in three currency crises in a row and default.",
        "The central bank runs a reserve collecting peg and cannot operated a true inflation targeting regime because it has to intervene in forex markets to collect reserves and also has an obligation to be the banker for the government.",
        "The common minumum program has suggested that its fiscal related activities be take away which will also help reduce the tools the central bank has to trigger monetary instability.",
        "Authorities have even recently manipulated bond auctions through a bond auction committee which makes un-announced quantity easing decisions, rejects real money flowing into budgets and forcing very high interest rates later as well as forex shortages.",
        "At least 105 Sri Lanka Podujana Party members have met Wickremesinghe and discussed their grivances including how to replace torched houses reports said.",
        "Sri Lanka’s parliament has 225 members.  Over half a dozen members are abroad and may return today for the vote tomorrow.",
        "Sri Lanka Freedom Party, which has around 15 members has said they would stay out of the vote in a bid to push for a consensus candidate.",
        "SLFP chief ex-President Maithripala Sirisena has alleged that large amount of money was being offered to buy legislators."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sajith Premadasa",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dullas Allahapperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anura Dissanyake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "at least one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Movement for Social Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rohan Samarajiva",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last 7 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "At least 105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Podujana Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Over half a dozen",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නුදුරේදීම තීරණාත්මක පියවරක් ගන්නා බව ශ්‍රී ලංකා විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා පවසයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - තවත් අපේක්‍ෂකයෙකු වන ඩලස් අලහප්පෙරුම සමඟ තරඟ කළ නොහැකි ගිවිසුමක් පිලිබඳව මතභේද මතුවෙමින් පවතින අතර, පාර්ලිමේන්තුවෙන් ජනාධිපතිවරයෙකු තෝරා ගැනීම සඳහා ඡන්දයකට පෙර තමා ‘තීරණාත්මක පියවරක්’ ගන්නා බව ශ්‍රී ලංකා විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස පවසයි.",
        "“තීරණාත්මක පියවරක් ගැනීමට මම පාර්ලිමේන්තුවට යන ගමනේදී,” ඔහු twitter.com පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "\"මගේ මාතෘ භූමියේ ජාතික අවශ්‍යතා සහ මගේ සහෝදර ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවගේ සියලු අයිතිවාසිකම් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා සුදුසු අවස්ථාවේදී මම නිවැරදි තීරණයක් ගන්නා බව 🇱🇰 ජනතාව දැන ගැනීමට මට අවශ්‍යය.\"",
        "ප්‍රේමදාසගේ සමගි ජන බලවේගයේ නියෝජිතයින් අපේක්ෂකයෙකු වීමට ඉඩ ඇති ඩලස් අලහප්පෙරුම මහතාට සහය දක්වන ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පක්ෂ සාමාජිකයින් පිරිසක් හමුවිය.",
        "තීරණාත්මක පියවරක් ගැනීමට මම පාර්ලිමේන්තුවට යන ගමනේදී. මගේ මාතෘභූමියේ ජාතික අවශ්‍යතා සහ මගේ සහෝදර ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවගේ සියලු අයිතිවාසිකම් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා මම සුදුසු අවස්ථාවේදී නිවැරදි තීරණයක් ගන්නා බව 🇱🇰 ජනතාව දැන ගැනීමට මට අවශ්‍යය.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු ජනාධිපතිවරයකු තෝරා ගැනීමේ ක්‍රියාවලියේදී රනිල් වික්‍රමසිංහ, අලහප්පෙරුම, ප්‍රේමදාස සහ අනුර දිසානායක අද පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කළ හැකි නමුත් අවම වශයෙන් එක් අයෙකු හෝ ඉල්ලා අස්වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "ප්‍රේමදාස හෝ අලහප්පෙරුම ඉවත් වුවහොත් අනෙකා අගමැති කිරීමට එකඟ විය යුතු බව දේශපාලන විචාරකයෝ පවසති. අනික් අයව පත් කළාට පස්සේ අයින් කරන්න එපා කියලා එකඟතාවකුත් තියෙන්න ඕන.",
        "රොහාන් සමරජීව සම්බන්ධ කරගනිමින් සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ ජාතික ව්‍යාපාරය විසින් යෝජනා කරන ලද පොදු අවම වැඩපිළිවෙලකට අලහප්පෙරුම මහතාට සහාය දක්වන නියෝජිතයින් එකඟ වී ඇති බව SJB ව්‍යවස්ථාදායකයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී හර්ෂ ද සිල්වා මහතා twitter.com පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා විපක්ෂ මන්ත්‍රීවරයා පවසන්නේ පශ්චාත් ජනාධිපති ඡන්ද ආර්ථිකය සම්බන්ධයෙන් ප්‍රතිවාදියා සමඟ එකඟ වූ බවයි",
        "ආර්ථිකය වඩාත් කාර්යක්‍ෂම කිරීමට සහ පුද්ගලික අංශයේ ක්‍රියාකාරකම් සඳහා ඉඩ සැලසීමට අවශ්‍ය කල්පනාකාරීව සකස් කළ මූලිකාංග පොදු අවම වැඩසටහනේ අඩංගු වේ. (ශ්‍රී ලංකා ආර්ථික ප්‍රකෘතිය, පොදු අවම වැඩසටහනකි)",
        "කෙසේ වෙතත්, අනුපාත පාලනය කිරීම සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීම සම්බන්ධයෙන් මහ බැංකුවට ඇති උමතුව වැළැක්වීමේ ක්‍රියාමාර්ග එහි අඩංගු නොවන නමුත්, මධ්‍යම බැංකුවට (නම්‍යශීලී විනිමය අනුපාතිකය හෝ පරස්පර මුදල් සහ විනිමය ප්‍රතිපත්ති) දිගටම කරගෙන යාමට Carte blanche ලබා දෙන කෙටුම්පත් මුදල් නීති පනතක් සම්පාදනය කිරීමට යෝජනා කරයි. ) සහ නම්‍යශීලී උද්ධමනය ඉලක්ක කිරීම, ව්‍යාජ උද්ධමනය ඉලක්ක කිරීම, පසුගිය වසර 7 ක විලාසය අනුව, රට එක දිගට සහ පෙරනිමි මුදල් අර්බුද තුනකට ඇද දමා ඇත.",
        "මහ බැංකුව සංචිත එකතු කිරීමේ කූඩුවක් පවත්වාගෙන යන අතර සැබෑ උද්ධමනය ඉලක්ක කරගත් පාලන තන්ත්‍රයක් ක්‍රියාත්මක කළ නොහැක, මන්ද සංචිත එකතු කිරීම සඳහා විදේශ විනිමය වෙළෙඳපොළට මැදිහත් විය යුතු අතර රජය සඳහා බැංකුකරු වීමට බැඳීමක් ද ඇත.",
        "පොදු අවම වැඩසටහන යෝජනා කර ඇත්තේ එහි මූල්‍ය සම්බන්ධ ක්‍රියාකාරකම් ඉවත් කළ යුතු අතර එමඟින් මුදල් අස්ථාවරත්වය ඇති කිරීමට මහ බැංකුවට ඇති මෙවලම් අඩු කිරීමට උපකාරී වනු ඇත.",
        "බලධාරීන් විසින් බැඳුම්කර වෙන්දේසි කමිටුවක් හරහා මෑතක දී පවා බැඳුම්කර වෙන්දේසි හසුරුවා ඇති අතර එමඟින් ප්‍රකාශයට පත් නොකළ ප්‍රමාණ ලිහිල් කිරීමේ තීරණ, අයවැයට ගලා එන සැබෑ මුදල් ප්‍රතික්ෂේප කිරීම සහ පසුව ඉතා ඉහළ පොලී අනුපාතවලට බල කිරීම මෙන්ම විදේශ විනිමය හිඟයන් ද ඇති කරයි.",
        "අවම වශයෙන් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පක්ෂයේ සාමාජිකයින් 105 දෙනෙකු වික්‍රමසිංහ හමුවී ගිනි තැබූ නිවාස ප්‍රතිස්ථාපනය කරන්නේ කෙසේද යන්න ඇතුළු ඔවුන්ගේ දුක්ගැනවිලි සාකච්ඡා කර ඇති බව වාර්තා වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පාර්ලිමේන්තුවට මන්ත්‍රීවරුන් 225 ක් ඇත. සාමාජිකයින් දුසිම් භාගයකට වඩා විදේශගතව සිටින අතර හෙට ඡන්දය සඳහා අද ආපසු පැමිණිය හැකිය.",
        "මන්ත්‍රීවරුන් 15 දෙනෙකුගෙන් පමණ සමන්විත ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය එකඟතා අපේක්ෂකයෙකු ඉදිරිපත් කිරීම සඳහා ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමෙන් වැළකී සිටින බව ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් මිලදී ගැනීම සඳහා විශාල මුදලක් ලබා දෙන බවට ශ්‍රීලනිප ප්‍රධානී හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා චෝදනා කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනුර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් එකක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමදාස ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමාජ සාධාරණත්වය සඳහා වූ ජාතික ව්‍යාපාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොහාන් සමරජීව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දුසිම් භාගයකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாசா, ‘முக்கியமான நடவடிக்கையை’ விரைவில் எடுக்கவுள்ளதாக தெரிவித்துள்ளார்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - மற்றொரு சாத்தியமான வேட்பாளரான டலஸ் அழகப்பெருமவுடன் போட்டியிட முடியாது என்ற ஊகங்கள் அதிகரித்து வரும் நிலையில், நாடாளுமன்றத்தில் இருந்து ஒரு ஜனாதிபதியைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்கான வாக்கெடுப்புக்கு முன்னதாக ஒரு 'முக்கியமான நடவடிக்கை' எடுப்பதாக இலங்கை எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாசா கூறுகிறார்.",
        "\"ஒரு முக்கியமான நடவடிக்கை எடுக்க நான் பாராளுமன்றத்திற்குச் செல்கிறேன்,\" என்று அவர் twitter.com செய்தியில் கூறினார்.",
        "\"எனது தாய்நாட்டின் தேசிய நலன் மற்றும் எனது சக இலங்கை மக்களின் அனைத்து உரிமைகளையும் பாதுகாக்க நான் சரியான நேரத்தில் சரியான முடிவை எடுப்பேன் என்பதை 🇱🇰 மக்கள் அறிய விரும்புகிறேன்.\"",
        "பிரேமதாசவின் சமகி ஜன பலவேகயவின் பிரதிநிதிகள், வாய்ப்புள்ள வேட்பாளர் டலஸ் அலகப்பெருமவை ஆதரிக்கும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன கட்சி உறுப்பினர்களை சந்தித்தனர்.",
        "நான் ஒரு முக்கியமான நடவடிக்கை எடுக்க பாராளுமன்றத்திற்கு செல்கிறேன். எனது தாய்நாட்டின் தேசிய நலனையும் எனது சக இலங்கை மக்களின் உரிமைகளையும் பாதுகாப்பதற்கு நான் சரியான நேரத்தில் சரியான முடிவை எடுப்பேன் என்பதை 🇱🇰 மக்கள் அறிய விரும்புகிறேன்.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ச பதவி விலகியதன் பின்னர் ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்யும் நடவடிக்கையில் ரணில் விக்ரமசிங்க, அழகப்பெரும, பிரேமதாச மற்றும் அனுர திஸாநாயக்க ஆகியோர் இன்று பாராளுமன்றத்தில் முன்மொழியப்படலாம், ஆனால் குறைந்தபட்சம் ஒருவர் பதவி விலகுவார் என்ற எதிர்பார்ப்பு நிலவுகிறது.",
        "பிரேமதாச அல்லது அழகப்பெரும பதவி விலகினால் மற்றையவரை பிரதமராக்குவதற்கு இணக்கம் காணப்பட வேண்டும் என அரசியல் ஆய்வாளர்கள் தெரிவிக்கின்றனர். அவர்கள் நியமிக்கப்பட்ட பிறகு மற்றவரை பணிநீக்கம் செய்யக்கூடாது என்ற ஒப்பந்தமும் இருக்க வேண்டும்.",
        "ரொஹான் சமரஜீவவை உள்ளடக்கிய சமூக நீதிக்கான தேசிய இயக்கத்தினால் முன்மொழியப்பட்ட பொது குறைந்தபட்ச வேலைத்திட்டத்திற்கு அழகப்பெருமவை ஆதரிக்கும் பிரதிநிதிகள் இணங்கியுள்ளதாக SJB சட்டமன்ற உறுப்பினர் ஹர்ஷ டி சில்வா twitter.com செய்தியில் தெரிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதிக்கு பிந்தைய வாக்கு பொருளாதாரத்தில் போட்டியாளருடன் உடன்பட்டதாக இலங்கை எதிர்க்கட்சி எம்.பி",
        "பொதுவான குறைந்தபட்ச திட்டமானது, பொருளாதாரத்தை மிகவும் திறமையானதாக்குவதற்கும், தனியார் துறையின் செயல்பாட்டை அனுமதிக்கவும் தேவையான கூறுகளை சிந்தனையுடன் உருவாக்குகிறது. (இலங்கை பொருளாதார மீட்சி, ஒரு பொதுவான குறைந்தபட்ச வேலைத்திட்டம்)",
        "எவ்வாறாயினும், விகிதங்களைக் கட்டுப்படுத்துவதற்காக பணத்தை அச்சிடுவதில் மத்திய வங்கியின் வெறியைத் தடுக்கும் நடவடிக்கைகள் இதில் இல்லை, ஆனால் மத்திய வங்கிக்கு சாஃப்ட்-பெக்கிங் (நெகிழ்வான மாற்று விகிதம் அல்லது முரண்பாடான பணம் மற்றும் பரிமாற்றக் கொள்கைகள்) தொடர கார்டே பிளான்ச் வழங்கும் வரைவு நாணயச் சட்டச் சட்டத்தை இயற்ற பரிந்துரைக்கிறது. ) மற்றும் நெகிழ்வான பணவீக்க இலக்கு, ஒரு போலி பணவீக்க இலக்கு, கடந்த 7 ஆண்டுகளின் பாணியில், இது நாட்டை வரிசையாகவும் இயல்புநிலையாகவும் மூன்று நாணய நெருக்கடிகளுக்குள் தள்ளியுள்ளது.",
        "மத்திய வங்கி கையிருப்பு சேகரிப்பை நடத்துகிறது மற்றும் உண்மையான பணவீக்கத்தை இலக்காகக் கொண்ட ஆட்சியை இயக்க முடியாது, ஏனெனில் அது அந்நிய செலாவணி சந்தைகளில் தலையிட்டு இருப்புக்களை சேகரிக்க வேண்டும் மற்றும் அரசாங்கத்தின் வங்கியாளராக இருக்க வேண்டிய கடமையும் உள்ளது.",
        "பொதுவான குறைந்தபட்சத் திட்டம், அதன் நிதி தொடர்பான நடவடிக்கைகள் அகற்றப்பட வேண்டும் என்று பரிந்துரைத்துள்ளது, இது பண ஸ்திரமின்மையைத் தூண்டுவதற்கு மத்திய வங்கி வைத்திருக்கும் கருவிகளைக் குறைக்க உதவும்.",
        "அதிகாரிகள் சமீபத்தில் கூட பத்திர ஏலக் குழுவின் மூலம் பத்திர ஏலங்களைக் கையாளுகின்றனர், இது அறிவிக்கப்படாத அளவை எளிதாக்கும் முடிவுகளை எடுக்கிறது, வரவு செலவுத் திட்டங்களில் நிஜப் பணத்தை நிராகரிக்கிறது மற்றும் பின்னர் அதிக வட்டி விகிதங்கள் மற்றும் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையை கட்டாயப்படுத்துகிறது.",
        "குறைந்தது 105 ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன கட்சி உறுப்பினர்கள் விக்கிரமசிங்கவைச் சந்தித்து, எரிக்கப்பட்ட வீடுகளை எவ்வாறு மாற்றுவது என்பது உள்ளிட்ட தங்களின் குறைகள் குறித்து விவாதித்துள்ளதாக தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "இலங்கை நாடாளுமன்றத்தில் 225 உறுப்பினர்கள் உள்ளனர். அரை டஜன் உறுப்பினர்கள் வெளிநாட்டில் உள்ளனர் மற்றும் நாளை வாக்களிக்க இன்று திரும்பலாம்.",
        "சுமார் 15 உறுப்பினர்களைக் கொண்ட ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி, ஒருமித்த வேட்பாளரை முன்னிறுத்தும் முயற்சியில் வாக்களிப்பில் இருந்து விலகி இருப்பதாகத் தெரிவித்துள்ளது.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களை கொள்வனவு செய்வதற்காக பெருமளவிலான பணம் வழங்கப்படுவதாக ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் தலைவர் முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன குற்றம் சுமத்தியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சஜித் பிரேமதாச",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அலகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுர திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குறைந்த பட்சம் ஓன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமூக நீதிக்கான தேசிய இயக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோஹன் சமரஜீவ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த 7 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "குறைந்தது 105",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரை டசனுக்கும் மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}