{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/business-as-usual-at-hambantota-port/",
  "time_ut": 1657822020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Business as usual at Hambantota Port",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Business as usual at Hambantota Port",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Operations at the Hambantota International Port (HIP) from port services, marine services, energy hub, Port Industrial Park and Integrated logistics are running uninterrupted, despite the current fuel crisis in the country.  As an essential service, HIP has ensured continuous fuel supply to enable the port to function 24/7 with no disruptions in shipping, logistics operations and services.",
        "Recently, the Multipurpose vessel MV Bahri HOFUF called to pick up transshipped vehicles from India, which are enroute to Mexico, Vera Cruz Port.  The specialty of multipurpose vessels is that they are designed with facilities to carry a wide range of cargo including containers, break bulk, and RORO.  Earlier this year, HIP handled M.V. Glovis Champion, the largest RORO shipment to call at the port to date.",
        "The first half of 2022 has been very productive for the port which reached almost 1.14 million tonnage in handled volumes.  HIP’s strategic partnerships with Lanwa Sanstha Cement Corporation (Pvt) Ltd., and INSEE Cement, has enabled cement manufacturers operating in the Southern part of the country to increase their supply chain efficiency.",
        "The Hambantota International Port is being developed as a multipurpose port and is currently engaged in transshipment of vehicles on the east-west sea route while being the port of call for bunkering, bulk and break bulk, energy services and marine services. Container handling will be the next step for HIP and necessary infrastructure is being put in place.",
        "Treasury Bill rate hikes notably as investors switch to govt. securities",
        "Common man doesn’t want to see country jumping from the frying pan into the fire, says EDB chief",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hambantota Port",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Hambantota International Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Port Industrial Park",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mexico",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vera Cruz Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "RORO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Earlier this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "M.V. Glovis Champion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RORO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The first half of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "almost 1.14 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanwa Sanstha Cement Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "INSEE Cement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Southern",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Hambantota International Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හම්බන්තොට වරායේ කටයුතු සාමාන්‍ය පරිදි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරායේ (HIP) මෙහෙයුම්, වරාය සේවා, සමුද්‍ර සේවා, බලශක්ති කේන්ද්‍රස්ථානය, වරාය කර්මාන්ත උද්‍යානය සහ ඒකාබද්ධ ලොජිස්ටික්ස් වෙතින් රට තුළ වත්මන් ඉන්ධන අර්බුදය නොතකා අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක වේ. අත්‍යාවශ්‍ය සේවාවක් ලෙස, නැව්ගත කිරීම්, සැපයුම් මෙහෙයුම් සහ සේවාවන්හි කිසිදු බාධාවකින් තොරව වරාය 24/7 ක්‍රියාත්මක වීමට හැකි වන පරිදි අඛණ්ඩ ඉන්ධන සැපයීම HIP විසින් සහතික කර ඇත.",
        "මෑතකදී, බහුකාර්ය යාත්‍රාව MV Bahri HOFUF මෙක්සිකෝවේ Vera Cruz Port වෙත ගමන් කරන ඉන්දියාවෙන් ප්‍රති නැව්ගත කළ වාහන ලබා ගැනීමට කැඳවීය. බහුකාර්ය යාත්‍රාවල විශේෂත්වය වන්නේ ඒවා කන්ටේනර්, තොග තොග සහ RORO ඇතුළු පුළුල් පරාසයක භාණ්ඩ ප්‍රවාහනය කිරීමට පහසුකම් සහිතව නිර්මාණය කර තිබීමයි. මෙම වසර මුලදී, HIP විසින් M.V. Glovis Champion, මේ දක්වා වරායට ඇමතීමට ඇති විශාලතම RORO නැව්ගත කිරීම.",
        "2022 පළමු භාගය වරාය සඳහා ඉතා ඵලදායී වී ඇති අතර එය හසුරුවන ලද පරිමාවන් ටොන් මිලියන 1.14 කට ආසන්න විය. HIP හි Lanwa Sanstha Cement Corporation (Pvt) Ltd. සහ INSEE සිමෙන්ති සමඟ ඇති උපායමාර්ගික හවුල්කාරිත්වය, රටේ දකුණු ප්‍රදේශයේ ක්‍රියාත්මක වන සිමෙන්ති නිෂ්පාදකයින්ට ඔවුන්ගේ සැපයුම් දාමයේ කාර්යක්ෂමතාව ඉහළ නැංවීමට හැකියාව ලබා දී ඇත.",
        "හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය බහුකාර්ය වරායක් ලෙස සංවර්ධනය වෙමින් පවතින අතර දැනට නැඟෙනහිර-බටහිර මුහුදු මාර්ගයේ වාහන ප්‍රතිනැව්ගත කිරීමෙහි නියැලී සිටින අතර බංකරින්, තොග සහ තොග, බලශක්ති සේවා සහ සමුද්‍ර සේවා සඳහා ඇමතුම් වරාය වේ. බහාලුම් හැසිරවීම HIP සඳහා මීළඟ පියවර වන අතර අවශ්‍ය යටිතල පහසුකම් ක්‍රියාත්මක වෙමින් පවතී.",
        "ආයෝජකයින් රජයට මාරුවීමත් සමඟ භාණ්ඩාගාර බිල්පත් අනුපාතිකය සැලකිය යුතු ලෙස ඉහළ යයි. සුරැකුම්පත්",
        "රට කබලෙන් ලිපට ගින්දරට ​​පනිනවා දකින්න සාමාන්‍ය මිනිසා කැමති නැහැ - EDB ප්‍රධානියා කියයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හම්බන්තොට වරාය",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "වරාය කාර්මික උද්යානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙක්සිකෝව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වේරා කෲස් වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "RORO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එම්.වී. ග්ලෝවිස් ශූරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RORO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.14 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවා සංස්ථා සිමෙන්ති සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "INSEE සිමෙන්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට ජාත්‍යන්තර වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "HIP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் வழமை போல் வர்த்தகம்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகத்தில் (HIP) துறைமுக சேவைகள், கடல்சார் சேவைகள், எரிசக்தி மையம், துறைமுக கைத்தொழில் பூங்கா மற்றும் ஒருங்கிணைந்த தளவாடங்கள் ஆகியவற்றின் செயல்பாடுகள் நாட்டில் தற்போதைய எரிபொருள் நெருக்கடி இருந்தபோதிலும், தடையின்றி இயங்குகின்றன. ஒரு அத்தியாவசிய சேவையாக, HIP, கப்பல் போக்குவரத்து, தளவாடச் செயல்பாடுகள் மற்றும் சேவைகளில் எந்த இடையூறும் இல்லாமல் துறைமுகத்தை 24/7 செயல்படச் செய்ய தொடர்ச்சியான எரிபொருள் விநியோகத்தை உறுதி செய்துள்ளது.",
        "சமீபத்தில், MV Bahri HOFUF என்ற பல்நோக்குக் கப்பலானது, இந்தியாவிலிருந்து, மெக்ஸிகோ, வேரா குரூஸ் துறைமுகத்திற்குச் செல்லும் வழித்தடத்தில் உள்ள டிரான்ஸ்ஷிப் செய்யப்பட்ட வாகனங்களை எடுக்க அழைத்தது. பல்நோக்கு கப்பல்களின் சிறப்பு என்னவென்றால், கொள்கலன்கள், பிரேக் பில்க் மற்றும் RORO உட்பட பலதரப்பட்ட சரக்குகளை எடுத்துச் செல்லும் வசதிகளுடன் அவை வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளன. இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில், HIP கையாண்டது M.V. Glovis Champion, துறைமுகத்தில் இன்றுவரை அழைக்கப்பட்ட மிகப்பெரிய RORO ஏற்றுமதி.",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதி துறைமுகத்திற்கு மிகவும் பயனுள்ளதாக இருந்தது, இது கையாளப்பட்ட அளவுகளில் கிட்டத்தட்ட 1.14 மில்லியன் டன்னை எட்டியது. லான்வா சன்ஸ்தா சிமென்ட் கார்ப்பரேஷன் (பிரைவேட்) லிமிடெட் மற்றும் INSEE சிமென்ட் ஆகியவற்றுடன் HIP இன் மூலோபாய கூட்டாண்மை, நாட்டின் தெற்குப் பகுதியில் செயல்படும் சிமெண்ட் உற்பத்தியாளர்கள் தங்கள் விநியோகச் சங்கிலித் திறனை அதிகரிக்கச் செய்துள்ளது.",
        "அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகம் பல்நோக்கு துறைமுகமாக அபிவிருத்தி செய்யப்பட்டு தற்போது கிழக்கு-மேற்கு கடல் வழித்தடத்தில் வாகனங்களை மாற்றும் பணியில் ஈடுபட்டு வருகிறது. எச்ஐபிக்கான அடுத்த கட்டமாக கொள்கலன் கையாளுதல் இருக்கும் மற்றும் தேவையான உள்கட்டமைப்புகள் அமைக்கப்பட்டு வருகின்றன.",
        "முதலீட்டாளர்கள் அரசாங்கத்திற்கு மாறுவதால் கருவூல பில் விகிதம் அதிகரிக்கிறது. பத்திரங்கள்",
        "நாட்டு மக்கள் வாணலியில் இருந்து நெருப்பில் குதிப்பதைப் பார்க்க சாமானியர்கள் விரும்பவில்லை என ஈடிபி தலைவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகம்",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "துறைமுக தொழில் பூங்கா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இடுப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மெக்சிகோ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வேரா குரூஸ் துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "RORO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இடுப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.வி. குளோவிஸ் சாம்பியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RORO",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 இன் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 1.14 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இடுப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லன்வா சன்ஸ்தா சிமெண்ட் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "INSEE சிமெண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்கு",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை சர்வதேச துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இடுப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}