{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132105",
  "time_ut": 1658571754,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மட்டக்களப்பில் கயிறு கழுத்தில் இறுகி 11 வயது சிறுவன் பரிதாபமாக உயிரிழப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "11-year-old boy tragically dies after strangulation with rope in Batticaloa",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "A tragic incident in which an 11-year-old boy died after entangling his neck with a rope tied to a house in Bharti Road, Batticaloa Police Division, said that yesterday Friday (22) evening.",
        "An 11-year-old boy named Mathivanan Janusan from Bharati Veethi has died in this way.",
        "In front of the said house, a nylon rope was tied for a scale for placing the goods and the mother was working inside the house at 5 pm on the day of the incident.",
        "The initial investigation of the police revealed that the boy, who was playing alone, was strangled by the rope while playing with his neck tied to it.",
        "After this, the body has been handed over to the Teaching Hospital for post-mortem after obtaining the permission of the court."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "11-year-old",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Batticaloa",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "11-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bharti Road",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "yesterday Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22) evening",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mathivanan Janusan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bharati Veethi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Teaching Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මඩකලපුවේදී ලණුවකින් ගෙල සිරකර 11 හැවිරිදි පිරිමි ළමයෙකු අවාසනාවන්ත ලෙස මරුට",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "මඩකලපුව පොලිස් වසමේ භාරතී පාරේ නිවසක බැඳ තිබූ ලණුවකින් ගෙල සිරවීමෙන් 11 හැවිරිදි පිරිමි ළමයෙකු මියයාමේ ඛේදනීය සිදුවීමක් ඊයේ සිකුරාදා (22) සවස ප්‍රකාශ විය.",
        "භාරතී වීති ප්‍රදේශයේ පදිංචි මතිවානන් ජනුසන් නමැති 11 හැවිරිදි පිරිමි ළමයෙකු මෙලෙස මියගොස් තිබෙනවා.",
        "එම නිවස ඉදිරිපිට භාණ්ඩ තැබීම සඳහා තරාදියකට නයිලෝන් ලණුවක් බැඳ තිබූ අතර සිද්ධිය වූ දින සවස 5 ට මව නිවස තුළ වැඩ කරමින් සිටියාය.",
        "තනිව ක්‍රීඩා කරමින් සිටි පිරිමි ළමයා ගෙල බැඳ සෙල්ලම් කරමින් සිටියදී කඹයෙන් ගෙල සිරකර ඝාතනය කර ඇති බව පොලිසිය සිදුකළ මූලික විමර්ශනයේදී අනාවරණය වී තිබේ.",
        "ඉන් අනතුරුව අධිකරණයේ අවසරය ලබා ගැනීමෙන් පසු පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණය සඳහා මෘත ශරීරය ශික්ෂණ රෝහල වෙත භාර දී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "11 හැවිරිදි",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "මඩකලපුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "11 හැවිරිදි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "භාරතී පාර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඊයේ සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22) සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11 හැවිරිදි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මතිවානන් ජානුසන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාරතී වීති",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවස 5",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශික්ෂණ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மட்டக்களப்பில் கயிறு கழுத்தில் இறுகி 11 வயது சிறுவன் பரிதாபமாக உயிரிழப்பு",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "மட்டக்களப்பு பொலிஸ் பிரிவிலுள்ள பாரதி வீதியில் உள்ள வீட்டில் கட்டப்பட்ட கயிறு கழுத்தில் இறுகி 11 வயது சிறுவன் ஒருவர் உயிரிழந்த பரிதாபகரமான சம்பவம்  நேற்று வெள்ளிக்கிழமை (22) மாலை இடம்பெற்றுள்ளதாக மட்டு தலைமையக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "பாரதி வீதியைச் சேர்ந்த 11 வயதுடைய மதிவாணன் ஜனுசன் என்ற சிறுவனே இவ்வாறு உயிரிழந்துள்ளார்.",
        "குறித்த வீட்டின் முன்பகுதியில் பொருட்களை நிறுப்பதற்கான தராசுக்காக நையிலோன் கயிறு கட்டப்பட்டிருந்தது இந்த நிலையில் சம்பவதினம் மாலை 5 மணிக்கு தாயார் வீட்டினுள் வேலை செய்து கொண்டிருந்துள்ளார்.",
        "இதன் போது தனிமையில் விளையாடிக் கொண்டிருந்த சிறுவன் குறித்த கயிற்றில் கழுத்தை உள்நுழைத்து விளையாடிக்கொண்ட நிலையில் கயிறு கழுத்தில் இறுகி உயிரிழந்துள்ளார் என பொலிஸாரின் ஆரம்பகட்ட விசாரணையில் தெரிவந்துள்ளது.",
        "இதனையடுத்து நீதிமன்ற அனுமதியை பெற்று சடலம் பிரேத பரிசோதனைக்காக மட்டு போதனா வைத்தியசாலையில் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "11 வயது",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "மட்டக்களப்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "11 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாரதி சாலை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நேற்று வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22) மாலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "11 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதிவாணன் ஜானுசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாரதி வீதி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலை 5 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "போதனா வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}