{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/28/asia-cup-moved-out-of-sri-lanka-to-uae/",
  "time_ut": 1659004260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Asia Cup moved out of Sri Lanka to UAE",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Asia Cup moved out of Sri Lanka to UAE",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Asian Cricket Council (ACC) said it is eagerly looking forward to conducting its much-awaited Asia Cup tournament from August 27 th to September 11 th, 2022, as scheduled.",
        "However, considering the prevailing situation in Sri Lanka, the ACC after extensive deliberation has unanimously concluded that it would be appropriate to relocate the tournament from Sri Lanka to the UAE.",
        "The ACC said it is mindful of the passionate Sri Lankan fans, hence the final decision to change the venue has been very difficult, but has been one that was deemed necessary. However, the thoughts of all ACC members remain in solidarity with the cricket-loving nation of Sri Lanka.",
        "The ACC said remains committed to supporting the sport and all its fans and is deeply thankful for the unwavering efforts made by SLC in ensuring the tournament continues as scheduled.",
        "\"We were really looking forward to hosting our Asian neighbors in Sri Lanka for the much-anticipated Asia Cup. While I fully stand by the ACC’s decision to shift the Asia Cup to UAE considering the current context and the magnitude of the event, Sri Lanka Cricket will work closely with the ACC and Emirates Cricket Board to ensure that we still have an exciting edition of the Asia Cup,\" said Shammi Silva, President, SLC.",
        "\"Every effort was made to host the Asia Cup in Sri Lanka and the decision to shift the venue to the UAE was taken after much deliberation. The UAE will be the new venue while Sri Lanka will continue to retain hosting rights. This edition of the Asia Cup is extremely important as it will help Asian nations prepare for the ICC World Cup, and I thank the SLC and the Emirates Cricket Board for their understanding and cooperation.,\" said Jay Shah, President.",
        "Cops chase after suspicious swimmer and recover stolen money bag with Rs. 1.5 Mn"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Asia Cup",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UAE",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Asian Cricket Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia Cup",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "August 27 th to September 11",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "solidarity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia Cup",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asia Cup",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Cricket",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Emirates Cricket Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asia Cup",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Shammi Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Asia Cup",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Asia Cup",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the ICC World Cup",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "SLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Emirates Cricket Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jay Shah",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආසියානු කුසලානය ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටත්ව එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ආසියානු ක්‍රිකට් කවුන්සිලය (ACC) පැවසුවේ, නියමිත පරිදි 2022 අගෝස්තු 27 සිට සැප්තැම්බර් 11 දක්වා තම බොහෝ දෙනා බලා සිටි ආසියානු කුසලාන තරඟාවලිය පැවැත්වීමට උනන්දුවෙන් බලා සිටින බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින තත්ත්වය සැලකිල්ලට ගනිමින්, ACC විසින් දීර්ඝ වශයෙන් සාකච්ඡා කිරීමෙන් අනතුරුව ශ්‍රී ලංකාවෙන් එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය වෙත තරඟාවලිය වෙනත් ස්ථානයකට ගෙන ඒම සුදුසු බව ඒකමතිකව නිගමනය කර ඇත.",
        "ACC පැවසුවේ උද්යෝගිමත් ශ්‍රී ලංකා රසිකයන් ගැන සැලකිලිමත් වන බවත්, එබැවින් ස්ථානය වෙනස් කිරීමේ අවසාන තීරණය ඉතා අපහසු වූ නමුත් එය අවශ්‍ය යැයි සලකනු ලැබූ එකක් බවත්ය. කෙසේ වෙතත්, සියලුම ACC සාමාජිකයින්ගේ සිතුවිලි ක්‍රිකට් වලට ආදරය කරන ශ්‍රී ලංකාව සමඟ සහයෝගයෙන් පවතී.",
        "ක්‍රීඩාවට සහ එහි සියලුම ක්‍රීඩා ලෝලීන්ට සහය දැක්වීමට කැපවී සිටින බවත්, නියමිත පරිදි තරගාවලිය අඛණ්ඩව පවත්වාගෙන යාමට ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට් ආයතනය ගන්නා ලද නොසැලෙන ප්‍රයත්නයට දැඩි ලෙස ස්තුතිවන්ත වන බවත් ACC පවසයි.",
        "\"අපි ඇත්තටම අපේක්‍ෂාවෙන් සිටි අපේ අසල්වාසීන්ට ආසියානු කුසලානය සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ සත්කාරකත්වය ලබා දීමට අපි බලා සිටිමු. වර්තමාන සන්දර්භය සහ ඉසව්වේ විශාලත්වය සැලකිල්ලට ගනිමින් ආසියානු කුසලානය එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයට ගෙනයාමට ACC ගත් තීරණයට මම සම්පූර්ණයෙන්ම පෙනී සිටිමි. ක්‍රිකට් ACC සහ එමිරේට්ස් ක්‍රිකට් මණ්ඩලය සමඟ සමීපව කටයුතු කරනු ඇති අතර අපට තවමත් ආසියානු කුසලානයේ ආකර්ෂණීය සංස්කරණයක් ඇති බව සහතික කරයි, ”ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට් සභාපති ෂම්මි සිල්වා පැවසීය.",
        "\"ආසියානු කුසලානය ශ්‍රී ලංකාවේ පැවැත්වීමට සෑම උත්සාහයක්ම ගත් අතර, එම ස්ථානය එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයට ගෙන යාමට තීරණය කළේ බොහෝ සාකච්ඡා කිරීමෙන් පසුවය. එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය නව ස්ථානය වනු ඇති අතර ශ්‍රී ලංකාව සත්කාරක අයිතිය දිගටම රඳවා ගනු ඇත. මෙම සංස්කරණය ආසියානු කුසලානය ICC ලෝක කුසලානය සඳහා සූදානම් වීමට ආසියානු ජාතීන්ට උපකාර වන බැවින් එය අතිශයින් වැදගත් වන අතර, ඔවුන්ගේ අවබෝධය සහ සහයෝගීතාවය සඳහා මම SLC සහ එමිරේට්ස් ක්‍රිකට් මණ්ඩලයට ස්තූතිවන්ත වෙමි. ”ජේ ෂා මහතා පැවසීය.",
        "පොලිසිය සැකකටයුතු පිහිනුම්කරු පසුපස ලුහුබැඳ ගොස් සොරකම් කළ මුදල් බෑගය රු. මිලියන 1.5"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ආසියානු කුසලානය",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UAE",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු ක්‍රිකට් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු කුසලානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 27 සිට සැප්තැම්බර් 11 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සහයෝගීතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු කුසලානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු කුසලානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ACC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස් ක්‍රිකට් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියානු කුසලානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ෂම්මි සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට් ආයතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියානු කුසලානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු කුසලානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ICC ලෝක කුසලානය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට් ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස් ක්‍රිකට් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජේ ෂා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆசிய கோப்பை இலங்கையில் இருந்து ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸுக்கு மாற்றப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ஆசிய கிரிக்கெட் கவுன்சில் (ACC) திட்டமிட்டபடி ஆகஸ்ட் 27 முதல் செப்டம்பர் 11, 2022 வரை மிகவும் எதிர்பார்க்கப்பட்ட ஆசிய கோப்பை போட்டியை நடத்த ஆவலுடன் காத்திருப்பதாக தெரிவித்துள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், இலங்கையில் நிலவும் சூழ்நிலையை கருத்தில் கொண்டு, ACC ஆனது விரிவான ஆலோசனையின் பின்னர், இலங்கையில் இருந்து ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸுக்கு போட்டியை இடமாற்றம் செய்வது பொருத்தமானது என்று ஒருமனதாக முடிவு செய்துள்ளது.",
        "ஆர்வமுள்ள இலங்கை ரசிகர்களை கவனத்தில் கொண்டதாக ACC கூறியது, எனவே இடத்தை மாற்றுவதற்கான இறுதி முடிவு மிகவும் கடினமாக இருந்தது, ஆனால் அவசியமானதாகக் கருதப்பட்டது. எவ்வாறாயினும், அனைத்து ACC உறுப்பினர்களின் எண்ணங்களும் கிரிக்கெட்டை விரும்பும் நாடான இலங்கையுடன் ஒற்றுமையாகவே இருக்கின்றன.",
        "விளையாட்டு மற்றும் அதன் அனைத்து ரசிகர்களையும் ஆதரிப்பதில் உறுதியாக இருப்பதாக ACC கூறியது மற்றும் போட்டிகள் திட்டமிட்டபடி தொடர்வதை உறுதிசெய்வதில் SLC மேற்கொண்ட அசைக்க முடியாத முயற்சிகளுக்கு ஆழ்ந்த நன்றியை தெரிவித்துக்கொள்கிறது.",
        "\"அதிகமாக எதிர்பார்க்கப்பட்ட ஆசியக் கோப்பைக்காக எங்கள் ஆசிய அண்டை நாடுகளை இலங்கையில் நடத்துவதற்கு நாங்கள் மிகவும் ஆவலுடன் இருந்தோம். தற்போதைய சூழல் மற்றும் நிகழ்வின் அளவைக் கருத்தில் கொண்டு ஆசியக் கோப்பையை ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸுக்கு மாற்றுவதற்கான ACC இன் முடிவுக்கு நான் முழுமையாக ஆதரவாக நிற்கிறேன். ஆசியக் கோப்பையின் அற்புதமான பதிப்பை நாங்கள் இன்னும் வைத்திருக்கிறோம் என்பதை உறுதிப்படுத்த, ஏசிசி மற்றும் எமிரேட்ஸ் கிரிக்கெட் வாரியத்துடன் கிரிக்கெட் நெருக்கமாகச் செயல்படும்\" என்று SLC இன் தலைவர் ஷம்மி சில்வா கூறினார்.",
        "\"ஆசியா கோப்பையை இலங்கையில் நடத்துவதற்கான அனைத்து முயற்சிகளும் மேற்கொள்ளப்பட்டன, மேலும் அந்த இடத்தை ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸுக்கு மாற்ற முடிவு செய்யப்பட்டது. ஐக்கிய அரபு அமீரகம் புதிய மைதானமாக இருக்கும், அதே நேரத்தில் இலங்கை தொடர்ந்து ஹோஸ்டிங் உரிமையை தக்க வைத்துக் கொள்ளும். இந்த பதிப்பு ஆசியக் கோப்பை மிகவும் முக்கியமானது, ஏனெனில் இது ஆசிய நாடுகள் ஐசிசி உலகக் கோப்பைக்குத் தயாராகும், மேலும் SLC மற்றும் எமிரேட்ஸ் கிரிக்கெட் வாரியத்தின் புரிந்துணர்வு மற்றும் ஒத்துழைப்பிற்காக நான் நன்றி கூறுகிறேன்,\" என்று தலைவர் ஜெய் ஷா கூறினார்.",
        "சந்தேகத்திற்கிடமான நீச்சல் வீரரை துரத்திச் சென்ற போலீஸார், திருடப்பட்ட பணப் பையை மீட்டனர். 1.5 மில்லியன்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆசிய கோப்பை",
          "label": "EVENT"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய கிரிக்கெட் கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏசிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய கோப்பை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 27 முதல் செப்டம்பர் 11 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏசிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏசிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஏசிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒற்றுமை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏசிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய கோப்பை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஏசிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய கோப்பை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கிரிக்கெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏசிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ் கிரிக்கெட் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய கோப்பை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஷம்மி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசிய கோப்பை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய கோப்பை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐசிசி உலகக் கோப்பை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ் கிரிக்கெட் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெய் ஷா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}