{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132068",
  "time_ut": 1658504087,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "போராட்டக்களத்தில் கைதுதான சட்டத்தரணி போப்பகே உள்ளிட்ட 9 பேருக்கு பிணை - இருவர் தொடர்ந்தும் வைத்தியசாலையில்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "9 people, including lawyer Popake, who were arrested at the protest site, are on bail - two are still in hospital.",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "In relation to those who stayed at the protest site of Galli Mukhattidal Kota Ko Kama, today (22) morning, the Fort Court ordered the release of 9 people, including lawyer Nuvan Popake, who were arrested during the action taken by the security forces.",
        "While two of the 9 persons were injured in the attack by the security forces and are being treated in the hospital, the other 7 persons were produced in the Fort Magistrate's Court this evening in the presence of Deputy Magistrate Jayantha Dias Nanayakkara.",
        "Meanwhile, the judge allowed them to go on cash bail of Rs 10,000 each and two body bonds worth Rs 5 lakh each.",
        "The judge also stipulated that the suspects should not enter the presidential secretariat premises.",
        "Deputy Solicitor General Janaka Bandara appeared on behalf of the Attorney General along with Senior Superintendent of Police Roshan Dias, Assistant Superintendent of Police Villava Arachi, and Officer-in-Charge of Fort Sagara Lienake on behalf of the complainant.",
        "Deputy Solicitor General Janaka Bandara stated that the suspects are being charged with being a member of an illegal assembly and obstructing the duties of public servants, applying pressure and causing damage to the Presidential Secretariat, which is a public property.",
        "However, for the suspects, 320 lawyers, including President's lawyers Riensi Arsakularatne, Sarath Jayamanna, Upul Jayasuriya, Saliya Peiris, senior lawyers Darshana Kruuppu, Gunaratna Vanninayake appeared.",
        "They argued that the case was tested and that the suspects had no connection with the allegations and demanded an investigation into the assault on the suspects.",
        "They noted that those who ordered the attack had instead arrested the perpetrators and placed the victims as suspects.",
        "Judge Jayantha Dias Nanayakkara, who investigated the matter, released all the suspects on bail and adjourned the case to the 26th."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Popake",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Galli Mukhattidal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22) morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "the Fort Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nuvan Popake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Fort Magistrate's",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "this evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Jayantha Dias Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Janaka Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Roshan Dias",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Villava Arachi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janaka Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "320",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Riensi Arsakularatne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Darshana Kruuppu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gunaratna Vanninayake",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Jayantha Dias Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාවයේ දී අත්අඩංගුවට ගත් නීතීඥ පෝපාකේ ඇතුළු 9 දෙනෙකු ඇප මත - දෙදෙනෙකු තවමත් රෝහලේ.",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ගල්ලි මුඛට්ටිඩාල් කොට කෝ කමා විරෝධතාවයේ රැඳී සිටි පිරිස සම්බන්ධයෙන් අද (22) පෙරවරුවේ ආරක්ෂක අංශ සිදුකළ ක්‍රියාමාර්ගයේදී අත්අඩංගුවට ගත් නීතීඥ නුවන් පෝපාකේ ඇතුළු 9 දෙනෙකු නිදහස් කිරීමට කොටුව අධිකරණය නියෝග කළා.",
        "ආරක්ෂක අංශ එල්ල කළ ප්‍රහාරයෙන් පුද්ගලයන් 9 දෙනාගෙන් දෙදෙනෙකු තුවාල ලබා රෝහලේ ප්‍රතිකාර ලබන අතර අනෙක් 7 දෙනා අද සවස නියෝජ්‍ය මහේස්ත්‍රාත් ජයන්ත ඩයස් නානායක්කාර මහතා හමුවට කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කෙරුණා.",
        "මේ අතර එක් අයෙකුට රුපියල් 10,000 බැගින් වූ මුදල් ඇප සහ රුපියල් ලක්ෂ 5 බැගින් වූ ශරීර ඇප දෙකක් මත යාමට විනිසුරුවරයා ඔවුන්ට අවසර දුන්නේය.",
        "සැකකරුවන් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාල පරිශ්‍රයට ඇතුළු නොවිය යුතු බවටද විනිසුරුවරයා නියම කළේය.",
        "පැමිණිල්ල වෙනුවෙන් ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී රොෂාන් ඩයස්, සහකාර පොලිස් අධිකාරී විල්ලව ආරච්චි සහ කොටුව භාර නිලධාරී සාගර ලියෙනකේ යන මහත්වරු සමඟ නීතිපතිවරයා වෙනුවෙන් නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල් ජනක බණ්ඩාර මහතා පෙනී සිටියේය.",
        "නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල් ජනක බණ්ඩාර මහතා ප්‍රකාශ කළේ නීතිවිරෝධී රැස්වීමක මන්ත්‍රීවරයෙකු ලෙස කටයුතු කිරීම සහ රාජ්‍ය සේවකයින්ගේ රාජකාරියට බාධා කිරීම, බලපෑම් කිරීම සහ පොදු දේපළක් වන ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයට අලාභ හානි සිදුකිරීම යන චෝදනා යටතේ සැකකරුවන්ට චෝදනා එල්ල වන බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත් සැකකරුවන් වෙනුවෙන් ජනාධිපති නීතිඥ රියන්සි අර්සකුලරත්න, සරත් ජයමාන්න, උපුල් ජයසූරිය, සාලිය පීරිස්, ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතිඥවරුන් වන දර්ශන කෘප්පු, ගුණරත්න වන්නිනායක ඇතුළු නීතිඥවරුන් 320ක් පෙනී සිටියහ.",
        "ඔවුන් තර්ක කළේ නඩුව පරීක්‍ෂා කළ බවත් සැකකරුවන්ට චෝදනාවලට සම්බන්ධයක් නොමැති බවත් සැකකරුවන්ට පහරදීම සම්බන්ධයෙන් පරීක්‍ෂණයක් කරන ලෙසත්ය.",
        "ඔවුන් සඳහන් කළේ ප්‍රහාරයට අණ දුන් අය ඒ වෙනුවට අපරාධකරුවන් අත්අඩංගුවට ගෙන වින්දිතයන් සැකකරුවන් බවට පත් කර ඇති බවයි.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය කළ විනිසුරු ජයන්ත ඩයස් නානායක්කාර මහතා සැකකරුවන් සියලු දෙනා ඇප මත මුදා හැර නඩුව ලබන 26 වැනිදාට කල් තැබීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "පොපකේ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Galli Mukhattidal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22) උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොටුව උසාවිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නුවන් පොපාකේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටුව මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අද සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත ඩයස් නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජනක බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොෂාන් ඩයස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විල්ලව ආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනක බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "320",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රියන්සි අර්සකුලරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දර්ශන කෘප්පු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුණරත්න වන්නිනායක",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ජයන්ත ඩයස් නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டக்களத்தில் கைதுதான சட்டத்தரணி போப்பகே உள்ளிட்ட 9 பேருக்கு பிணை - இருவர் தொடர்ந்தும் வைத்தியசாலையில்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "காலி முகத்திடல் கோட்டா கோ கம போராட்டக்களத்தில் தங்கியிருந்தோர் தொடர்பில், இன்று (22) அதிகாலை  பாதுகாப்பு தரப்பு முன்னெடுத்த  நடவடிக்கையின் இடையே கைது செய்யப்பட்ட சட்டத்தரணி நுவன் போப்பகே உள்ளிட்ட 9 பேரையும் பிணையில் விடுவித்து கோட்டை நீதிமன்றம்  உத்தரவிட்டது.",
        "குறித்த 9 பேரில் இருவர் பாதுகாப்பு தரப்பினரின் தாக்குதலால் காயமடைந்து வைத்தியசாலையில் சிகிச்சைப் பெறும் நிலையில், ஏனைய 7 பேரும் இன்று மாலை கோட்டை நீதிவான் நீதிமன்றில் பதில் நீதிவான் ஜயந்த டயஸ் நாணயக்கார முன்னிலையில் ஆஜர் செய்யப்பட்டனர்.",
        "இதன்போதே அவர்களை தலா 10 ஆயிரம் ரூபா ரொக்கப் பிணையிலும் 5 இலட்சம் ரூபா பெறுமதியான இரு சரீரப் பிணைகளிலும் செல்ல நீதிவான் அனுமதித்தார்.",
        "அத்துடன்   ஜனாதிபதி செயலக வளாகத்துக்குள் சந்தேக நபர்கள் நுழையக் கூடாது எனவும் நீதிவான் நிபந்தனை விதித்தார்.",
        "சந்தேக நபர்களை மன்றில் ஆஜர் செய்து முறைப்பாட்டாளர் தரப்பில் கொழும்பு மத்தி  சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் ரொஷான் டயஸ்,  உதவி பொலிஸ் அத்தியட்சர் வில்லவ ஆரச்சி,  கோட்டை பொறுப்பதிகாரி சாகர லியனகே ஆகியோருடன் சட்ட மா அதிபர் சார்பில் பிரதி சொலிசிட்டர் ஜெனரல் ஜனக பண்டார ஆஜரானார்.",
        "சந்தேக நபர்களுக்கு எதிராக சட்ட விரோத கூட்டம் ஒன்றின் உறுப்பினராக இருந்து அரச ஊழியர்களின் கடமைகளுக்கு இடையூறு ஏற்படுத்தியமை, அழுத்தம் பிரயோகித்தமை மற்றும் பொதுச் சொத்தான ஜனாதிபதி செயலகத்துக்கு சேதம் விளைவித்தமை தொடர்பில் குற்றச்சாட்டு முன்வைக்கப்படுவதாக பிரதி சொலிஸ்ட்டர் ஜெனரல் ஜனக பண்டார குறிப்பிட்டதுடன், விசாரணைகள் தொடரும் நிலையில் பிணை வழங்க எதிர்ப்பு முன் வைப்பதாகவும் குறிப்பிட்டார்.",
        "எனினும் சந்தேக நபர்களுக்காக, ஜனாதிபதி சட்டத்தரணிகளான ரியன்சி அர்சகுலரத்ன,  சரத் ஜயமான்ன, உபுல் ஜயசூரிய, சாலிய பீரிஸ், சிரேஷ்ட சட்டத்தரணிகளான தர்ஷன குறுப்பு,  குனரத்ன வன்னிநாயக்க உள்ளிட்ட 320 சட்டத்தரணிகள்  ஆஜராகினர்.",
        "அவர்கள் இவ்வழக்கு சோடிக்கப்பட்டது எனவும் சந்தேக நபர்களுக்கும் குற்றச்சாட்டுக்களும் எந்த தொடர்பும் இல்லை என வாதிட்டதுடன், சந்தேக நபர்களை தாக்கியமை தொடர்பில் விசாரணை வேண்டும் என கோரினர்.",
        "தாக்குதலுக்கு உத்தரவிட்டவர்கள், தாக்குதல் நடாத்தியவர்களை கைது செய்வதை விடுத்து பாதிக்கப்பட்டவர்களை சந்தேக நபர்களாக நிறுத்தியுள்ளதாக அவர்கள் குறிப்பிட்டனர்.",
        "இந் நிலையில் விடயங்களை ஆராய்ந்த கோட்டை பதில் நீதிவான் ஜயந்த டயஸ் நாணயக்கார,  சந்தேக நபர்கள் அனைவரையும் பிணையில் விடுவித்து வழக்கை எதிர்வரும், 26 ஆம் திகதிக்கு ஒத்தி வைத்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "போபகே",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கல்லி முகத்திடல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22) காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கோட்டை நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நுவன் போபகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டை மாஜிஸ்திரேட்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இன்று மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த டயஸ் நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜனக பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோஷன் டயஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வில்லவ ஆராச்சி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனக பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "320",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரியென்சி அர்சகுலரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தர்ஷன குருப்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குணரத்ன வன்னிநாயக்க",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜயந்த டயஸ் நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "26 ஆம் தேதி",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}