{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83825/work-in-full-compliance-with-gsp-commitments-eu-urges-new-sl-govt",
  "time_ut": 1658570040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Work in full compliance with GSP+ commitments: EU urges new SL govt",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Work in full compliance with GSP+ commitments: EU urges new SL govt",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Council of the European Union (EU) has urged Sri Lanka’s new interim government to uphold the freedom of opinion and expression and the individual rights of the citizens.",
        "The remarks came after large military contingent, along with the police, launched a predawn raid on Friday (July 22) near the Presidential Secretariat and the protest site set up at Galle Face to clear the area of protesters. Several arrests were made and there were also reports of assaults on civilians, journalists and lawyers by the troops.",
        "The Council, condemning the “unwarranted use of force” and “unnecessary violence” against peaceful demonstrators, underlined the right to freedom of peaceful assembly and association.",
        "A statement issued by the Council noted that a structural plan of reforms needs to be swiftly established and implemented in order to bring Sri Lanka’s economy back onto a sustainable path.",
        "To this end, safeguarding human rights and the rule of law while fostering good and inclusive governance and promoting reconciliation efforts is indispensable, the Council remarked.",
        "Recalling the more than EUR 1 billion in assistance provided by the EU and its member states to the Sri Lankan people and re-introduction in 2017 of preferential access to the European Single Market under the GSP+ scheme, the Council said it expects the new government to work in full compliance with its GSP+ commitments.",
        "Following Sri Lanka’s Parliament swift action to elect Ranil Wickremesinghe as new President of the country in the wake of President Rajapaksa’s resignation, the EU underlines the need of upholding freedom of opinion and expression and individual rights of Sri Lankan citizens in the process of a democratic, peaceful and orderly transition.",
        "In the light of reports of unnecessary violence against protestors, the EU stresses the importance of the right to freedom of peaceful assembly and association and condemns the unwarranted use of force against peaceful demonstrators.",
        "The urgency of the domestic situation requires the swift establishment and implementation of a structured plan of reforms in order to return the country’s economy back onto a sustainable path. In this context, it is essential to safeguard human rights and the rule of law while fostering good and inclusive governance and promoting reconciliation efforts.",
        "The EU will continue to support all efforts in favour of Sri Lankan people, aimed at returning to more stability and economic recovery and advancing reconciliation agenda, in full respect of democratic values.",
        "Over the years, the EU and its member states have provided more than EUR 1billion in assistance to the Sri Lankan people. The re-introduction in 2017 of preferential access to the European Single Market under the GSP+ scheme has been essential for Sri Lanka’s economic development. The EU expects the new Government to work in full compliance with its GSP+ commitments. Current and future cooperation programmes (EUR 70 million) are being aligned with Sri Lanka’s most pressing needs. In addition to delivering medicines through the EU’s Joint Civil Protection Mechanism, member states and the EU are closely monitoring food security on the island in order to fund actions targeting the most vulnerable communities."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Council of the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday (July 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the European Single Market",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the European Single Market",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "70 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Joint Civil Protection Mechanism",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "GSP+ කැපවීම්වලට පූර්ණ අනුකූලව කටයුතු කරන්න: EU නව ශ්‍රී ලංකා රජයෙන් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "යුරෝපා සංගමයේ කවුන්සිලය (EU) ශ්‍රී ලංකාවේ නව අන්තර්වාර රජයට අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහස සහ පුරවැසියන්ගේ පුද්ගල අයිතිවාසිකම් තහවුරු කරන ලෙස ඉල්ලා තිබේ.",
        "මෙම ප්‍රකාශය සිදු වූයේ, සිකුරාදා (ජූලි 22) දින ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අසල සහ විරෝධතාකරුවන් ඉවත් කිරීම සඳහා ගාලු මුවදොර පිහිටුවා ඇති විරෝධතා භූමිය අසල විශාල හමුදා භට පිරිසක්, පොලිසිය සමග පෙරේදා වැටලීමක් දියත් කිරීමෙන් පසුවය. අත්අඩංගුවට ගැනීම් කිහිපයක් සිදු වූ අතර හමුදාව විසින් සිවිල් වැසියන්ට, මාධ්‍යවේදීන්ට සහ නීතීඥයින්ට පහරදීම් ද වාර්තා විය.",
        "කවුන්සිලය, සාමකාමී පෙලපාලිකරුවන්ට එරෙහිව \"අනවශ්‍ය ලෙස බලහත්කාරයෙන් භාවිතා කිරීම\" සහ \"අනවශ්‍ය ප්‍රචණ්ඩත්වය\" හෙළා දකිමින්, සාමකාමීව රැස්වීමේ සහ ඇසුරේ නිදහස සඳහා ඇති අයිතිය අවධාරණය කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය තිරසාර මාවතකට ගෙන ඒම සඳහා ප්‍රතිසංස්කරණ ව්‍යුහාත්මක සැලැස්මක් කඩිනමින් ස්ථාපිත කර ක්‍රියාත්මක කළ යුතු බව කවුන්සිලය නිකුත් කළ නිවේදනයක දැක්වේ.",
        "මේ සඳහා මානව හිමිකම් සහ නීතියේ ආධිපත්‍යය ආරක්‍ෂා කරන අතරම යහපත් සහ සියල්ල ඇතුළත් පාලනයක් පෝෂණය කිරීම සහ සංහිඳියා ප්‍රයත්නයන් ප්‍රවර්ධනය කිරීම අත්‍යවශ්‍ය බව කවුන්සිලය සඳහන් කළේය.",
        "යුරෝපා සංගමය සහ එහි සාමාජික රටවල් විසින් ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවට ලබාදුන් යුරෝ බිලියන 1කට අධික ආධාර සිහිපත් කරමින් ජීඑස්පී ප්ලස් යෝජනා ක්‍රමය යටතේ යුරෝපා තනි වෙළඳපොළට මනාප ප්‍රවේශය 2017 දී යළි හඳුන්වාදීම, නව රජය අපේක්ෂා කරන බව කවුන්සිලය ප්‍රකාශ කළේය. එහි GSP+ කැපවීම්වලට පූර්ණ අනුකූලව කටයුතු කරන්න.",
        "ජනාධිපති රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු රටේ නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ තෝරා පත් කර ගැනීමට ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුවේ කඩිනම් ක්‍රියාමාර්ගයෙන් පසුව, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ක්‍රියාවලියක් තුළ ශ්‍රී ලාංකික පුරවැසියන්ගේ අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ නිදහස සහ පුද්ගල අයිතිවාසිකම් ආරක්ෂා කිරීමේ අවශ්‍යතාවය යුරෝපා සංගමය අවධාරණය කරයි. සාමකාමී හා විධිමත් සංක්‍රමණය.",
        "විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහි අනවශ්‍ය ප්‍රචණ්ඩත්වය පිළිබඳ වාර්තාවල ආලෝකය තුළ, EU සාමකාමීව රැස්වීමේ සහ ඇසුරේ නිදහසේ ඇති අයිතියේ වැදගත්කම අවධාරණය කරන අතර සාමකාමී පෙළපාලිකරුවන්ට එරෙහිව අනවශ්‍ය ලෙස බලය යෙදවීම හෙළා දකී.",
        "රටෙහි ආර්ථිකය තිරසාර මාවතකට ආපසු ගෙන ඒම සඳහා ව්‍යුහගත ප්‍රතිසංස්කරණ සැලැස්මක් කඩිනම් ස්ථාපිත කිරීම සහ ක්‍රියාත්මක කිරීම දේශීය තත්ත්වයෙහි හදිසි අවශ්‍යතාවයි. මෙම සන්දර්භය තුළ, යහපාලනය සහ ප්‍රතිසන්ධාන ප්‍රයත්නයන් ප්‍රවර්ධනය කරමින් මානව හිමිකම් සහ නීතියේ ආධිපත්‍යය ආරක්ෂා කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වටිනාකම්වලට පූර්ණ ගරු කරමින් වඩාත් ස්ථාවරත්වයට සහ ආර්ථික ප්‍රකෘතිමත් වීම සහ ප්‍රතිසන්ධාන න්‍යාය පත්‍රය ඉදිරියට ගෙනයාම ඉලක්ක කර ගනිමින් ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවට පක්ෂපාතී සියලු ප්‍රයත්නයන් සඳහා යුරෝපා සංගමය අඛණ්ඩව සහාය දෙනු ඇත.",
        "වසර ගණනාවක් පුරා, යුරෝපා සංගමය සහ එහි සාමාජික රටවල් ශ්‍රී ලාංකික ජනතාවට යුරෝ බිලියන 1 කට වැඩි ආධාර ලබා දී ඇත. ජීඑස්පී ප්ලස් යෝජනා ක්‍රමය යටතේ යුරෝපීය තනි වෙළඳපොළට මනාප ප්‍රවේශය 2017 දී නැවත හඳුන්වාදීම ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික සංවර්ධනය සඳහා අත්‍යවශ්‍ය වී ඇත. නව රජය සිය GSP+ කැපවීම්වලට සම්පූර්ණයෙන්ම අනුකූලව කටයුතු කරනු ඇතැයි යුරෝපා සංගමය අපේක්ෂා කරයි. වර්තමාන සහ අනාගත සහයෝගිතා වැඩසටහන් (යුරෝ මිලියන 70) ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම හදිසි අවශ්‍යතා සමඟ පෙළගැසී ඇත. EU හි ඒකාබද්ධ සිවිල් ආරක්ෂණ යාන්ත්‍රණය හරහා ඖෂධ බෙදා හැරීමට අමතරව, වඩාත් අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන් ඉලක්ක කරගත් ක්‍රියාවන්ට අරමුදල් සැපයීම සඳහා සාමාජික රටවල් සහ EU දිවයිනේ ආහාර සුරක්ෂිතතාව සමීපව නිරීක්ෂණය කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුරෝපීය සංගමයේ කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා (ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සභා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සභා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය තනි වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය තනි වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 70 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඒකාබද්ධ සිවිල් ආරක්ෂණ යාන්ත්රණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "GSP+ உறுதிமொழிகளுக்கு முழுமையாக இணங்கி வேலை செய்யுங்கள்: புதிய SL அரசாங்கத்தை EU வலியுறுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐரோப்பிய ஒன்றியம் (EU) இலங்கையின் புதிய இடைக்கால அரசாங்கம் கருத்து மற்றும் கருத்து சுதந்திரம் மற்றும் குடிமக்களின் தனிப்பட்ட உரிமைகளை நிலைநிறுத்த வேண்டும் என்று வலியுறுத்தியுள்ளது.",
        "வெள்ளியன்று (ஜூலை 22) ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் காலி முகத்திடலில் போராட்டக்காரர்களின் பகுதியை அகற்றுவதற்காக அமைக்கப்பட்டிருந்த போராட்டத் தளத்திற்கு அருகாமையில் பெரும் இராணுவக் குழுவும், பொலிஸாரும் இணைந்து சோதனையை முன்னெடுத்ததை அடுத்து இந்த கருத்துக்கள் வந்துள்ளன. பலர் கைது செய்யப்பட்டதோடு, பொதுமக்கள், ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் சட்டத்தரணிகள் மீது படையினரால் தாக்குதல்கள் நடத்தப்பட்டதாகவும் தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன.",
        "கவுன்சில், அமைதியான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களுக்கு எதிரான \"தேவையற்ற பலத்தைப் பயன்படுத்துதல்\" மற்றும் \"தேவையற்ற வன்முறை\" ஆகியவற்றைக் கண்டித்து, அமைதியான ஒன்றுகூடல் மற்றும் சங்கத்தின் சுதந்திரத்திற்கான உரிமையை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டியது.",
        "இலங்கையின் பொருளாதாரத்தை மீண்டும் நிலையான பாதையில் கொண்டு வருவதற்கு சீர்திருத்தங்களின் கட்டமைப்புத் திட்டமொன்று விரைவாக ஸ்தாபிக்கப்பட்டு நடைமுறைப்படுத்தப்பட வேண்டும் என சபையினால் வெளியிடப்பட்ட அறிக்கையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த நோக்கத்திற்காக, மனித உரிமைகள் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சியைப் பாதுகாப்பது மற்றும் நல்ல மற்றும் உள்ளடக்கிய நிர்வாகத்தை வளர்ப்பது மற்றும் நல்லிணக்க முயற்சிகளை ஊக்குவிப்பது இன்றியமையாதது என்று கவுன்சில் குறிப்பிட்டது.",
        "ஐரோப்பிய ஒன்றியம் மற்றும் அதன் உறுப்பு நாடுகள் இலங்கை மக்களுக்கு வழங்கிய 1 பில்லியன் யூரோக்களுக்கும் அதிகமான உதவிகளை நினைவுகூர்ந்து, GSP+ திட்டத்தின் கீழ் ஐரோப்பிய ஒற்றைச் சந்தைக்கான முன்னுரிமை அணுகலை 2017 இல் மீண்டும் அறிமுகப்படுத்தியது, புதிய அரசாங்கத்தை எதிர்பார்ப்பதாக சபை தெரிவித்துள்ளது. அதன் GSP+ உறுதிப்பாடுகளுடன் முழுமையாக இணங்கி வேலை செய்யுங்கள்.",
        "ஜனாதிபதி ராஜபக்சவின் ராஜினாமாவை அடுத்து நாட்டின் புதிய அதிபராக ரணில் விக்ரமசிங்கவை தெரிவு செய்வதற்கான இலங்கை பாராளுமன்றத்தின் விரைவான நடவடிக்கையைத் தொடர்ந்து, ஜனநாயக நடைமுறையில் இலங்கை குடிமக்களின் கருத்து மற்றும் கருத்து சுதந்திரம் மற்றும் தனிப்பட்ட உரிமைகளை நிலைநிறுத்த வேண்டியதன் அவசியத்தை ஐரோப்பிய ஒன்றியம் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டுகிறது. அமைதியான மற்றும் ஒழுங்கான மாற்றம்.",
        "எதிர்ப்பாளர்களுக்கு எதிரான தேவையற்ற வன்முறை அறிக்கைகளின் வெளிச்சத்தில், EU அமைதியான ஒன்றுகூடல் மற்றும் சங்கம் செய்வதற்கான உரிமையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் அமைதியான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக தேவையற்ற சக்தியைப் பயன்படுத்துவதைக் கண்டிக்கிறது.",
        "உள்நாட்டுச் சூழ்நிலையின் அவசரத் தேவைக்கு, நாட்டின் பொருளாதாரத்தை மீண்டும் நிலையான பாதையில் திரும்பச் செய்வதற்காக, சீர்திருத்தங்களின் ஒரு கட்டமைக்கப்பட்ட திட்டத்தை விரைவாக நிறுவுதல் மற்றும் செயல்படுத்துதல் தேவைப்படுகிறது. இச்சூழலில், மனித உரிமைகள் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சியைப் பாதுகாப்பது இன்றியமையாதது, அதே நேரத்தில் நல்ல மற்றும் உள்ளடக்கிய நிர்வாகத்தை வளர்ப்பது மற்றும் நல்லிணக்க முயற்சிகளை மேம்படுத்துவது.",
        "இலங்கை மக்களுக்கு ஆதரவான அனைத்து முயற்சிகளுக்கும் ஐரோப்பிய ஒன்றியம் தொடர்ந்து ஆதரவளிக்கும், மேலும் ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் பொருளாதார மீட்சி மற்றும் நல்லிணக்க நிகழ்ச்சி நிரலை முன்னேற்றுவதை நோக்கமாகக் கொண்டது.",
        "பல ஆண்டுகளாக, ஐரோப்பிய ஒன்றியமும் அதன் உறுப்பு நாடுகளும் இலங்கை மக்களுக்கு 1 பில்லியன் யூரோக்களுக்கும் அதிகமான உதவிகளை வழங்கியுள்ளன. GSP+ திட்டத்தின் கீழ் ஐரோப்பிய ஒற்றைச் சந்தைக்கான முன்னுரிமை அணுகல் 2017 இல் மீண்டும் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது இலங்கையின் பொருளாதார வளர்ச்சிக்கு அவசியமானது. புதிய அரசாங்கம் அதன் GSP+ உறுதிமொழிகளுக்கு முழுமையாக இணங்கிச் செயல்படும் என ஐரோப்பிய ஒன்றியம் எதிர்பார்க்கிறது. தற்போதைய மற்றும் எதிர்கால ஒத்துழைப்பு திட்டங்கள் (EUR 70 மில்லியன்) இலங்கையின் மிக முக்கியமான தேவைகளுடன் சீரமைக்கப்படுகின்றன. ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் கூட்டு சிவில் பாதுகாப்பு பொறிமுறையின் மூலம் மருந்துகளை வழங்குவதோடு, மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களை இலக்காகக் கொண்ட நடவடிக்கைகளுக்கு நிதியளிப்பதற்காக, உறுப்பு நாடுகளும் ஐரோப்பிய ஒன்றியமும் தீவின் உணவுப் பாதுகாப்பை உன்னிப்பாகக் கண்காணித்து வருகின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EU",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றிய கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளிக்கிழமை (ஜூலை 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒற்றை சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒற்றை சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "70 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூட்டு சிவில் பாதுகாப்பு பொறிமுறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}