{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131768",
  "time_ut": 1658212489,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "டலஸ் ஜனாதிபதியானால் சஜித் பிரதமர் - ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sajid Prime Minister if Dulles becomes President - United People's Power",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Ranjitmathumbandara has said that Sajith Premadasa will be chosen as the Prime Minister if Dulles is elected as the president of the unit.",
        "Ranjith Mathumabandara said that this will happen based on the agreement reached between the two.",
        "Ranjith Mathumabandara also said that Dulles unit boss has enough support to be elected as president."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dulles",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "United People's Power",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjith Mathumabandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjith Mathumabandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dulles",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩලස් ජනපති වුවහොත් සජිඩ් අගමැති - එක්සත් ජනතා බලය",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "එම ඒකකයේ සභාපතිවරයා ලෙස ඩලස් තේරී පත් වුවහොත් අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා තෝරා ගන්නා බව රංජිත්මතුබණ්ඩාර පවසා තිබේ.",
        "රංජිත් මතුබණ්ඩාර පැවසුවේ දෙදෙනා අතර ඇතිකරගත් එකඟතාව මත එය සිදුවන බවයි.",
        "ඩලස් ඒකකයේ ප්‍රධානියාට සභාපති ධූරයට පත්වීමට අවශ්‍ය තරම් සහයෝගයක් ඇති බවද රංජිත් මතුබණ්ඩාර මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩලස්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනතා බලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රංජිත් මතුබණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රංජිත් මතුබණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டலஸ் ஜனாதிபதியானால் சஜித் பிரதமர் - ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "டலஸ் அலகப்பெரும ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டால் சஜித்பிரேமதாச பிரதமராக தெரிவு செய்யப்படுவார் என ரஞ்சித்மத்துமபண்டார தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இருவரும் இடையில் ஏற்பட்ட இணக்கப்பாட்டின் அடிப்படையில் இது இடம்பெறும் என ரஞ்சித் மத்துமபண்டார தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்படுவதற்கான போதிய ஆதரவு டலஸ் அலகப்பெருமவிற்குள்ளது எனவும் ரஞ்சித் மத்துமபண்டார தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "டல்லஸ்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித் மத்துமபண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித் மத்துமபண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}