{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/gota-coming/",
  "time_ut": 1660756980,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Gota coming?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gota coming?",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Speculation is rife that former President Gotabaya Rajapaksa is planning to return to Sri Lanka. The question, however, is not whether he is coming, but what he is doing overseas. The anti-government protesters who engineered his ouster called upon him to ‘go home’; they did not ask him to flee the country. Interestingly, they themselves have gone back home! Gotabaya certainly helped defuse tensions by leaving the country in the aftermath of the 09 July uprising, without ordering a military crackdown on protests, whatever the reason, but it defies comprehension why he has chosen to be in self-exile for so long.",
        "All other SLPP politicians who pauperised the country while claiming to empower its people have not fled the country; they are going places, instead. The protesting public demanded a system change, no less, but what they have got is the same rotten system with some cosmetic change; there is a ‘new’ government consisting of the same old failures and political rejects. So, Gotabaya’s return will not make much of a difference.",
        "Gotabaya ruined the economy. He alone? The economic crisis no doubt worsened, on his watch, but it is not of recent origin. When a nation consumes more than it produces, and spends more than it earns, it asks for trouble and its bankruptcy is only a matter of time. Gotabaya could have delayed the country’s slide into pauperism if not for his obduracy, incompetence, inexperience, the wrong advice he received from a coterie of self-styled experts, and some circumstances beyond his control.",
        "The government would have the public believe that the economy nosedived due to the Covid-19 pandemic, which affected the country’s productivity, exports and the foreign currency inflow, and the Ukraine war, which has led to massive increases in the costs of imports. It is only causing an affront to the people’s intelligence by peddling this argument. The country could have withstood unprecedented pressure from the pandemic and the Ukrainian conflict, albeit temporarily, but for the Gotabaya administration’s economic mismanagement. Politically-motivated tax cuts took a heavy toll on the state revenue, compelling the government to resort to money printing. The situation took a turn for the worse owing to the distribution of cash handouts by way of pandemic relief. Excessive money printing led to an exponential increase in inflation and the devaluation of the rupee. The government also made a fatal mistake by continuing to defend the tumbling rupee until the depletion of the scarce dollar reserves, and allowing a currency free float thereafter, instead of seeking IMF assistance at the first sign of trouble. Corruption has also cost the state coffers dear, the fallout of the mega sugar tax scam being a case in point. Gotabaya’s disastrous organic agriculture policy backfired because what should have been done over several years cautiously was telescoped into a few months.",
        "Trouble began for Gotabaya with the emergence of two more competing power centres in the SLPP in the form of the Mahinda and Basil camps after the last general election. One may recall that Gotabaya performed reasonably well as the President until the formation of the SLPP government in August 2020. Mahinda, after securing the premiership, reverted to his old ways, which had led to his downfall as the President, and Basil began to leverage his position as the handler of the SLPP to control the government.",
        "Gotabaya was keen to form an all-party government towards the latter stages of his rule. It may be argued that he was only making a virtue of necessity, but the fact remains that he was willing to share power with the Opposition. The SLPP was against any such power-sharing arrangement, and the political crisis worsened, leading to the ouster of Gotabaya. Most of those who contributed to the country’s bankruptcy are back in business and the  Aragalaya has withered on the vine. Gotabaya alone is on the run—of his own volition.",
        "Some LTTE sympathisers who funded terrorism, which destroyed tens of thousands of lives and properties worth billions of rupees, and ruined the economy, here, are now free to come back because the current administration has delisted their outfits for political expediency. Gotabaya, the former Defence Secretary, who played a pivotal role in prosecuting the country’s successful war against the LTTE, became the President and resigned, fears to return home!",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukrainian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "several years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mahinda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Basil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Opposition",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "billions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Defence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝටා එනවද?",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ යළි ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට සැලසුම් කර ඇති බවට මත පළවෙමින් තිබේ. කෙසේ වෙතත් ප්‍රශ්නය වන්නේ ඔහු එනවද යන්න නොව විදේශගතව ඔහු කරන්නේ කුමක්ද යන්නයි. ඔහුව නෙරපා හැරීමට සැලසුම් කළ ආන්ඩු විරෝධී විරෝධතාකරුවන් ඔහුට ‘ගෙදර යන්න’ යැයි කියා සිටියේය. ඔවුන් ඔහුට රටින් පලා යන ලෙස කීවේ නැත. ඔවුන්ම ආපසු ගෙදර ගොස් තිබීම සිත්ගන්නා කරුණකි! ජුලි 09 කැරැල්ලෙන් පසු රට හැර යාමෙන්, හේතුව කුමක් වුවත්, විරෝධතා මැඩලීමට මිලිටරි මර්දනයකට අණ නොදී, ගෝඨාභය නිසැකවම රට හැර යාමෙන් ආතතීන් සමනය කිරීමට උදව් කළ නමුත්, ඔහු මෙතරම් කාලයක් ස්වයං පිටුවහල්ව සිටීමට තීරණය කළේ මන්දැයි එය තේරුම් නොගනියි.",
        "රටේ ජනතාව සවිබල ගන්වන බව කියමින් රට දුප්පත් කළ අනෙකුත් සියලුම ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ දේශපාලකයින් රටින් පැන ගොස් නැත. ඔවුන් ඒ වෙනුවට තැන්වලට යනවා. විරෝධතාවයේ නිරත වූ මහජනතාව ඉල්ලා සිටියේ ක්‍රම වෙනසක් නොව අඩුවෙන් වුවත් ඔවුන්ට ලැබී ඇත්තේ යම් රූපලාවන්‍යමය වෙනසක් සහිත කුණු වූ ක්‍රමයම ය; පැරණි අසාර්ථකත්වයන් සහ දේශපාලන ප්‍රතික්ෂේප කිරීම්වලින් සමන්විත ‘අලුත්’ ආණ්ඩුවක් තිබේ. ඉතින් ගෝඨාභයගේ නැවත පැමිණීමෙන් ලොකු වෙනසක් වෙන්නේ නැහැ.",
        "ගෝඨාභය ආර්ථිකය විනාශ කළා. ඔහු පමණක්ද? ඔහුගේ නිරීක්‍ෂණය මත ආර්ථික අර්බුදය නරක අතට හැරුණු බවට සැකයක් නැත, නමුත් එය මෑත සම්භවයක් නොවේ. ජාතියක් තමන් නිෂ්පාදනය කරන ප්‍රමාණයට වඩා පරිභෝජනය කරන විට සහ උපයන මුදලට වඩා වියදම් කරන විට, එය කරදරයක් ඉල්ලා සිටින අතර එහි බංකොලොත්භාවය කාලය පිළිබඳ ප්‍රශ්නයක් පමණි. ගොඨාබයගේ නොසැලකිලිමත්කම, අදක්ෂකම, අද්දැකීම් අඩුකම, ස්වයං ප්‍රවීනයන් පිරිසක්ගෙන් ඔහුට ලැබුණු වැරදි උපදෙස් සහ ඔහුගේ පාලනයෙන් ඔබ්බට ගිය යම් යම් තත්වයන් නොවන්නට රට දුප්පත්කමට තල්ලු වීම ප්‍රමාද කිරීමට ගෝඨාභයට ඉඩ තිබුණි.",
        "රටේ ඵලදායිතාවයට, අපනයනයට සහ විදේශ මුදල් ගලා ඒමට බලපෑ කොවිඩ්-19 වසංගතය සහ ආනයන වියදම් විශාල ලෙස ඉහළ යාමට තුඩු දුන් යුක්රේන යුද්ධය හේතුවෙන් ආර්ථිකය කඩාවැටුණු බව රජය මහජනතාව විශ්වාස කරනු ඇත. මේ තර්කය පතුරුවා හැරීමෙන් සිදු වන්නේ ජනතාවගේ බුද්ධියට නිග්‍රහයක් කිරීම පමණි. වසංගතයෙන් සහ යුක්රේන ගැටුමෙන් පෙර නොවූ විරූ පීඩනයකට, තාවකාලිකව වුවද, නමුත් ගෝඨාභය පාලනයේ ආර්ථික වැරදි කළමනාකරණය හේතුවෙන් රටට ඔරොත්තු දිය හැකිය. දේශපාලනිකව අභිප්‍රේරිත බදු කප්පාදු රාජ්‍ය ආදායමට විශාල හානියක් සිදු කළ අතර, මුදල් මුද්‍රණයට යොමු වීමට රජයට බල කෙරුනි. වසංගත සහන මාර්ගයෙන් මුදල් අත්පත්‍රිකා බෙදා හැරීම හේතුවෙන් තත්ත්වය නරක අතට හැරුණි. අධික ලෙස මුදල් මුද්‍රණය කිරීම උද්ධමනයේ ඝාතීය වැඩිවීමකට සහ රුපියල අවප්‍රමාණය වීමට හේතු විය. විරල ඩොලර් සංචිත ක්ෂය වන තෙක් කඩා වැටෙන රුපියල ආරක්ෂා කර ගනිමින්, කරදරයේ මුල්ම සලකුණේදී IMF ආධාර ලබා ගැනීම වෙනුවට, ඉන් පසුව මුදල් නොමිලයේ පාවීමට ඉඩ දීමෙන් ද ආන්ඩුව මාරාන්තික වැරැද්දක් කළේය. දූෂණය නිසා රාජ්‍ය භාණ්ඩාගාරයට ද විශාල හානියක් සිදුවී ඇති අතර, මෙගා සීනි බදු වංචාවේ වැටීම ඊට නිදසුනකි. ගෝඨාභයගේ විනාශකාරී කාබනික කෘෂිකාර්මික ප්‍රතිපත්තිය පසුබෑමකට ලක්වූයේ වසර කිහිපයක් පුරා ප්‍රවේශමෙන් කළ යුතුව තිබූ දේ මාස කිහිපයක් තුළ දුරේක්ෂයට යොමු කළ බැවිනි.",
        "පසුගිය මහ මැතිවරණයෙන් පසු මහින්ද සහ බැසිල් කඳවුරු ආකාරයෙන් ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ තුළ තවත් තරගකාරී බල මධ්‍යස්ථාන දෙකක් බිහිවීමත් සමඟ ගෝඨාභයට කරදරයක් ආරම්භ විය. 2020 අගෝස්තුවේ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ආණ්ඩුව පිහිටුවන තෙක් ගෝඨාභය ජනාධිපතිවරයා ලෙස සාධාරණ ලෙස ක්‍රියා කළ බව කෙනෙකුට මතක ඇත. මහින්ද අගමැතිකම ලැබීමෙන් පසු ජනාධිපති ලෙස ඔහුගේ වැටීමට තුඩු දුන් පැරණි ක්‍රමයට ආපසු ගිය අතර බැසිල් බලය ලබා ගැනීමට පටන් ගත්තේය. ආණ්ඩුව පාලනය කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ හසුරුවන්නා ලෙස ඔහුගේ ස්ථාවරය.",
        "තම පාලනයේ අවසාන අදියරේදී සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට ගෝඨාභය උනන්දු විය. ඔහු කළේ අවශ්‍යතාවයේ ගුණයක් පමණක් යැයි තර්ක කළ හැකි නමුත් ඔහු විපක්ෂය සමඟ බලය බෙදා ගැනීමට කැමැත්තෙන් සිටි බව සත්‍යයකි. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ එවැනි ඕනෑම බලය බෙදාගැනීමේ විධිවිධානයකට විරුද්ධ වූ අතර දේශපාලන අර්බුදය උග්‍ර වූ අතර එය ගෝඨාභය බලයෙන් පහ කිරීමට හේතු විය. රට බංකොලොත් වීමට දායක වූ බොහෝ දෙනා නැවත ව්‍යාපාරවල යෙදී සිටින අතර අරගලය වැලේ වියළී ගොස් ඇත. ගෝඨාභය පමණක් දුවන්නේ - ඔහුගේම කැමැත්තෙනි.",
        "දස දහස් ගණනක ජීවිත හා දේපළ විනාශ කළ, ආර්ථිකය විනාශ කළ ත්‍රස්තවාදයට අරමුදල් සැපයූ සමහර කොටි හිතවාදීන්ට දැන් ආපසු එන්නට නිදහස ලැබී ඇත්තේ වත්මන් පාලනය දේශපාලන අවශ්‍යතා සඳහා ඔවුන්ගේ ඇඳුම් ඉවත් කර ඇති බැවිනි. එල්.ටී.ටී.ඊ.යට එරෙහි රටේ සාර්ථක යුද්ධයට නඩු පැවරීමේ ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කළ හිටපු ආරක්ෂක ලේකම් ගෝඨාභය ජනාධිපති වී ඉල්ලා අස් වූ අතර ආපසු ගෙදර යාමට බිය වේ!",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහින්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැසිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோதா வருவாயா?",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச மீண்டும் இலங்கை வரவுள்ளதாக ஊகங்கள் பரவி வருகின்றன. இருப்பினும், அவர் வருகிறாரா என்பது கேள்வி அல்ல, ஆனால் அவர் வெளிநாடுகளில் என்ன செய்கிறார் என்பதுதான். அவரை வெளியேற்றிய அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டக்காரர்கள் அவரை ‘வீட்டிற்குச் செல்லுங்கள்’ என்று அழைத்தனர்; அவர்கள் அவரை நாட்டை விட்டு வெளியேறச் சொல்லவில்லை. சுவாரஸ்யமாக, அவர்களே வீடு திரும்பியுள்ளனர்! 09 ஜூலை எழுச்சிக்குப் பின்னர், எதிர்ப்புக்களை இராணுவ ஒடுக்குமுறைக்கு உத்தரவிடாமல், கோட்டாபய நிச்சயமாக பதட்டத்தைத் தணிக்க உதவினார், ஆனால் அவர் ஏன் இவ்வளவு காலம் சுயமாக நாடுகடத்தப்படுவதைத் தேர்ந்தெடுத்தார் என்பது புரியவில்லை.",
        "மற்ற அனைத்து SLPP அரசியல்வாதிகளும் நாட்டைப் பாழ்படுத்திய அதேவேளையில் அதன் மக்களுக்கு அதிகாரம் அளிப்பதாகக் கூறிக்கொண்டு நாட்டை விட்டு ஓடவில்லை; அவர்கள் இடங்களுக்குச் செல்கிறார்கள். ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்ட பொதுமக்கள் அமைப்பு மாற்றத்தைக் கோரினர், அதற்குக் குறையவில்லை, ஆனால் அவர்களுக்குக் கிடைத்திருப்பது சில ஒப்பனை மாற்றங்களுடன் அதே அழுகிய அமைப்புதான்; அதே பழைய தோல்விகள் மற்றும் அரசியல் நிராகரிப்புகளைக் கொண்ட ஒரு 'புதிய' அரசாங்கம் உள்ளது. எனவே, கோட்டாபயவின் வருகை பெரிய மாற்றத்தை ஏற்படுத்தாது.",
        "கோட்டாபய பொருளாதாரத்தை சீரழித்தார். அவர் மட்டுமா? அவரது கண்காணிப்பில் பொருளாதார நெருக்கடி மோசமடைந்தது என்பதில் சந்தேகமில்லை, ஆனால் அது சமீபத்திய தோற்றம் அல்ல. ஒரு தேசம் உற்பத்தி செய்வதை விட அதிகமாக நுகர்ந்து, சம்பாதிப்பதை விட அதிகமாக செலவழித்தால், அது சிக்கலைக் கேட்கிறது மற்றும் அதன் திவால்நிலை என்பது காலத்தின் ஒரு விஷயம். கோட்டாபயவின் அலட்சியம், திறமையின்மை, அனுபவமின்மை, சுய பாணி நிபுணர்கள் குழுவிடமிருந்து அவர் பெற்ற தவறான ஆலோசனை மற்றும் அவரது கட்டுப்பாட்டிற்கு அப்பாற்பட்ட சில சூழ்நிலைகள் இல்லாவிட்டால், நாட்டை பாமரத்தனத்திற்கு நகர்த்துவதை கோட்டாபய தாமதப்படுத்தியிருக்கலாம்.",
        "நாட்டின் உற்பத்தித்திறன், ஏற்றுமதி மற்றும் வெளிநாட்டு நாணய வரவு மற்றும் இறக்குமதி செலவில் பாரிய அதிகரிப்புக்கு வழிவகுத்த உக்ரைன் போரினால் பாதிக்கப்பட்ட கோவிட்-19 தொற்றுநோய் காரணமாக பொருளாதாரம் வீழ்ச்சியடைந்துள்ளதாக அரசாங்கம் பொதுமக்கள் நம்பும். இந்த வாதத்தை முன்னிறுத்தி மக்களின் அறிவுக்கு அவமானத்தையே ஏற்படுத்துகிறது. தொற்றுநோய் மற்றும் உக்ரேனிய மோதலில் இருந்து முன்னோடியில்லாத அழுத்தத்தை நாடு தாங்கியிருக்க முடியும், தற்காலிகமாக இருந்தாலும், ஆனால் கோட்டாபய நிர்வாகத்தின் பொருளாதார தவறான நிர்வாகத்திற்காக. அரசியல் உந்துதல் கொண்ட வரிக் குறைப்புக்கள் மாநில வருவாயில் பெரும் பாதிப்பை ஏற்படுத்தியது, அரசாங்கம் பணத்தை அச்சிடுவதை நாட வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது. தொற்றுநோய் நிவாரணம் மூலம் பண கையேடுகளை விநியோகித்ததன் காரணமாக நிலைமை மோசமாக மாறியது. அதிகப்படியான பணம் அச்சிடப்பட்டதால் பணவீக்கம் அதிவேகமாக அதிகரித்தது மற்றும் ரூபாயின் மதிப்பு சரிந்தது. சிக்கலின் முதல் அறிகுறியாக IMF உதவியை நாடுவதற்குப் பதிலாக, பற்றாக்குறையான டாலர் கையிருப்பு குறையும் வரை சரிந்து வரும் ரூபாயை தொடர்ந்து பாதுகாத்து, அதன் பிறகு நாணயம் இல்லாத மிதவையை அனுமதிப்பதன் மூலமும் அரசாங்கம் ஒரு அபாயகரமான தவறைச் செய்தது. ஊழலால் அரசு கஜானாவுக்கு விலை போனது, மெகா சர்க்கரை வரி ஊழலின் வீழ்ச்சி ஒரு உதாரணம். கோட்டாபயவின் அழிவுகரமான இயற்கை விவசாயக் கொள்கை பின்வாங்கியது, ஏனெனில் பல ஆண்டுகளாக எச்சரிக்கையுடன் செய்ய வேண்டியவை சில மாதங்களுக்குள் தொலைநோக்கி மூலம் பார்க்கப்பட்டன.",
        "கடந்த பொதுத் தேர்தலுக்குப் பின்னர் மஹிந்த மற்றும் பசில் முகாம்கள் வடிவில் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவில் மேலும் இரண்டு போட்டியிடும் அதிகார மையங்கள் தோன்றியதன் மூலம் கோட்டாபயவுக்கு சிக்கல் ஆரம்பமானது. 2020 ஓகஸ்ட் மாதம் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன அரசாங்கத்தை அமைக்கும் வரை ஜனாதிபதியாக கோட்டாபய நியாயமான முறையில் செயற்பட்டார் என்பது நினைவிருக்கலாம். மஹிந்த, பிரதமர் பதவியை பெற்றுக் கொண்டதன் பின்னர், தனது ஜனாதிபதியாக வீழ்ச்சிக்கு வழிவகுத்த தனது பழைய போக்கிற்கு திரும்பினார், மேலும் பசில் தனது பயனை செலுத்த ஆரம்பித்தார். அரசாங்கத்தை கட்டுப்படுத்தும் SLPP யின் கையாளுபவராக அவரது நிலைப்பாடு.",
        "கோட்டாபய தனது ஆட்சியின் இறுதிக் கட்டங்களில் அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்தை அமைக்க ஆர்வமாக இருந்தார். அவர் தேவையின் ஒரு நல்லொழுக்கத்தை மட்டுமே செய்கிறார் என்று வாதிடலாம், ஆனால் அவர் எதிர்க்கட்சியுடன் அதிகாரத்தைப் பகிர்ந்து கொள்ளத் தயாராக இருந்தார் என்பதுதான் உண்மை. SLPP அத்தகைய அதிகாரப் பகிர்வு ஏற்பாட்டிற்கு எதிராக இருந்தது, மேலும் அரசியல் நெருக்கடி மோசமடைந்தது, கோட்டாபயவை வெளியேற்ற வழிவகுத்தது. நாட்டின் திவால் நிலைக்குக் காரணமானவர்களில் பெரும்பாலோர் மீண்டும் வியாபாரத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர், மேலும் அரகலயா கொடியில் வாடிவிட்டது. கோட்டாபய மட்டும் தனது சொந்த விருப்பத்தின் பேரில் ஓடிக்கொண்டிருக்கிறார்.",
        "பல்லாயிரக்கணக்கான உயிர்களையும் சொத்துக்களையும் அழித்து பொருளாதாரத்தை சீரழித்த பயங்கரவாதத்திற்கு நிதியுதவி செய்த சில புலி அனுதாபிகள், தற்போதைய நிர்வாகம் அரசியல் தேவைக்காக அவர்களின் அணிகலன்களை பட்டியலிட்டுள்ளதால், இப்போது சுதந்திரமாக திரும்பிவருகின்றனர். விடுதலைப் புலிகளுக்கு எதிரான நாட்டின் வெற்றிகரமான யுத்தத்தை முன்னெடுப்பதில் முக்கிய பங்காற்றிய முன்னாள் பாதுகாப்புச் செயலாளர் கோட்டாபய, ஜனாதிபதியாகி பதவி விலகினார், நாடு திரும்ப அச்சம்!",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "09 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைனியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சில மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "துளசி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எதிர்ப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}