{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ඉන්ධන-පෝලිමේ-තවත්-මරණයක්/11-395181",
  "time_ut": 1657168097,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්ධන පෝලිමේ තවත් මරණයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Another death in the fuel line",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The police say that a person who was in a fuel queue at the IOC filling station on Payagala Galle Road under Beruwala Divisional Secretariat died today (7) after being admitted to the Kalutara Nagoda Hospital due to an emergency.",
        "Pyagala Police confirms that this person was admitted to the Kalutara Nagoda General Hospital at around 1 am this morning and died at the hospital around 5 am. Another person died in a fuel queue.",
        "Hospital sources say that the deceased person is a 60-year-old resident of Moratuwa area."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Payagala Galle Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Beruwala Divisional Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kalutara Nagoda Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pyagala Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kalutara Nagoda General Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around 1 am this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5 am",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Moratuwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන පෝලිමේ තවත් මරණයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "බේරුවල ප්‍රාදේශීය ලේකම් බල ප්‍රදේශයට අයත් පයාගල  ගාලු පාරේ අයි.ඕ.සී පිරවුම්හලේ ඉන්ධන පෝලිමක සිටි පුද්ගලයෙකු, හදිසි රෝගී තත්ත්වයක් නිසා කළුතර නාගොඩ රෝහලට ඇතුළත් කිරීමෙන් පසු අද (7)මිය ගොස් ඇතැයි පොලිසිය කියයි.",
        "අද අළුයම  එකට පමණ මෙම පුද්ගලයාට හදිසි රෝගී තත්වයක් ඇති වීමෙන් අනතුරුව කළුතර නාගොඩ මහ රෝහලට ඇතුලත් කර ඇති අතර  අලුයම පහට පමණ රෝහලේදී මිය ගොස් ඇති බව ප්‍යගලපොලිසිය සනාථ කරයි. ඉන්ධන පෝලිමක දී තවත් පුද්ගල මරණයක් .",
        "මියගොස් ඇති පුද්ගලයා මොරටුව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 60 හැවිරිදි අයෙකු බවයි රෝහල් ආරංචි මාර්ග පවසන්නේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පයාගල ගාලු පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බේරුවල ප්‍රාදේශීය ලේකම් කොට්ඨාසය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කළුතර නාගොඩ රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පයාගල පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළුතර නාගොඩ මහ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද අලුයම 1ට පමණ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5 am",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මොරටුව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் கம்பியில் மேலும் ஒரு மரணம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பேருவளை பிரதேச செயலகத்திற்குட்பட்ட பயாகல காலி வீதியில் உள்ள ஐஓசி எரிபொருள் நிரப்பும் நிலையத்தில் எரிபொருள் வரிசையில் நின்ற ஒருவர் அவசர சிகிச்சைக்காக களுத்துறை நாகொட வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்ட பின்னர் இன்று (7) உயிரிழந்துள்ளதாக பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "இந்த நபர் இன்று அதிகாலை 1 மணியளவில் களுத்துறை நாகொட பொது வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டு சிகிச்சை பலனின்றி அதிகாலை 5 மணியளவில் உயிரிழந்துள்ளதாக பியகல பொலிஸார் உறுதிப்படுத்துகின்றனர். மேலும் ஒருவர் எரிபொருள் வரிசையில் நின்று உயிரிழந்தார்.",
        "உயிரிழந்தவர் மொரட்டுவ பிரதேசத்தைச் சேர்ந்த 60 வயதுடையவர் என வைத்தியசாலை வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயாகல காலி வீதி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பேருவளை பிரதேச செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை நாகொட வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பியாகல போலீஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை நாகொட பொது வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று அதிகாலை 1 மணியளவில்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை 5 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "60 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மொரட்டுவ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}