{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132534",
  "time_ut": 1659194408,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி ரணில் தலைமையிலான அரசாங்கத்திடமிருந்து எவ்விதமான அழைப்புக்களும் கிடைக்கவில்லை - சிறுபான்மை அரசியல் கட்சிகள் தெரிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "No calls received from President Ranil-led government - Minority political parties report",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Political parties representing ethnic minorities such as Tamil, Muslim and hilly people have said that they have not received any invitation from the President Ranil Wickremesinghe-led government to hold talks on establishing an all-party government.",
        "Tamil National Federation, Tamil Progressive Alliance, Sri Lanka Muslim Congress, All Sri Lankan People's Congress and Tamil People's National Alliance have said the above.",
        "Meanwhile, the Tamil National People's Front led by Gajendrakumar Ponnambalam has categorically announced that it will not participate in the all-party government.",
        "With Ranil Wickremesinghe elected as the new president, he called on all parties to visit to work together to rescue the country from crises.",
        "Minister Prasanna Ranatunga, the Prime Minister of the ruling party, has said that talks have started on forming an all-party government.",
        "In this situation, the political parties representing the minorities have stated as above. In this regard, the parties have further informed as follows,",
        "TNA Media Spokesperson and Rupav Jaffna District Member of Parliament MA Sumanthran said, \"Until now, the federation has not received any calls regarding the all-party government. In case such invitations are made officially, the Tamil Rashid Party and Rupav Tamil National Federation will meet and take a final decision,” he said.",
        "Meanwhile, Tamil Progressive Alliance leader and Rupav Colombo District Member of Parliament Manoganesan also stated that the call has not been made and said that the decision will be taken after discussion with the partner parties.",
        "At the same time, Secretary of Rupav Sri Lanka Muslim Congress, Nisam Kariyapar, said that our party has not received any invitation even though the information about the all-party government is appearing in the media.",
        "Also, party insiders have confirmed that the All Sri Lankan People's Congress has not been invited.",
        "Meanwhile, I have requested Tamil People's National Alliance President Vigneswaran Rupav to fulfill important issues related to the Tamil people before going to the talks regarding the all-party government. He mentioned that we will discuss and decide within our party after the response of the government regarding the fulfillment of those conditions.",
        "Gajendrakumar's side will never participate and Rupav Tamil National People's Front President and Rupav Jaffna District Member of Parliament Gajendrakumar Ponnambalam Rupav will never participate whether or not an all-party government is invited. Rupav mentioned that it is not necessary to be a part of a single-party government if the factors that are the basis for fulfilling the aspirations of the Tamil people are not acceptable and talking about other issues.",
        "At the same time, it is noteworthy that the Sri Lanka Freedom Party and President Ranil Wickremesinghe have held talks on an all-party government."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Muslim",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Muslim Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil People's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Alliance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil National People's Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gajendrakumar Ponnambalam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Spokesperson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament MA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumanthran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Tamil Rashid Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rupav Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Progressive Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rupav Colombo District",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Parliament Manoganesan",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rupav Sri Lanka Muslim Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nisam Kariyapar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the All Sri Lankan People's Congress",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil People's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vigneswaran Rupav",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rupav Tamil National People's Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති රනිල් ප්‍රමුඛ රජයෙන් ඇමතුම් ලැබී නැත - සුළු ජාතික දේශපාලන පක්ෂ වාර්තා කරයි",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීමට රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයා ප්‍රමුඛ රජයෙන් තමන්ට කිසිදු ආරාධනාවක් ලැබී නොමැති බව දෙමළ, මුස්ලිම්, කඳුකර ජනතාව වැනි සුළු ජාතීන් නියෝජනය කරන දේශපාලන පක්ෂ පවසා තිබේ.",
        "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය, දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය, ශ්‍රී ලංකා මුස්ලිම් කොංග්‍රසය, සමස්ත ශ්‍රී ලංකා මහජන කොංග්‍රසය සහ දෙමළ ජනතා ජාතික සන්ධානය ඉහත සඳහන් කර ඇත.",
        "මේ අතර ගජේන්ද්‍රකුමාර් පොන්නම්බලම්ගේ නායකත්වයෙන් යුත් දෙමළ ජාතික ජනතා පෙරමුණ සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවට සහභාගි නොවන බව තරයේ ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වීමත් සමඟ රට අර්බුදවලින් මුදා ගැනීම සඳහා එක්ව කටයුතු කිරීමට පැමිණෙන ලෙස සියලු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා ආරම්භ කර ඇති බව ආණ්ඩු පක්ෂයේ අග්‍රාමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග අමාත්‍යවරයා පවසයි.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ සුළු ජාතීන් නියෝජනය කරන දේශපාලන පක්ෂ ඉහත සඳහන් කර ඇත. මේ සම්බන්ධයෙන් එම පාර්ශව වැඩිදුරටත් දන්වා ඇත්තේ මෙසේය.",
        "දෙමළ ජාතික සන්ධානයේ මාධ්‍ය ප්‍රකාශක, රූපව් යාපනය දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී එම්.ඒ.සුමන්ත‍්‍රන් මහතා පැවසුවේ, “මේ වනතුරු සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුව සම්බන්ධයෙන් සම්මේලනයට කිසිදු ඇමතුමක් ලැබී නැහැ. නිල වශයෙන් එවැනි ආරාධනා කළහොත් තමිල් රෂීඩ් පක්‍ෂය සහ රූපව් දෙමළ ජාතික සම්මේලනය රැස්වී අවසන් තීරණයක් ගනීවි,” ඔහු පැවසීය.",
        "මේ අතර දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානයේ නායක රුපව් කොළඹ දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී මනෝගනේෂන් ද ප්‍රකාශ කළේ මෙම කැඳවීම සිදුකර නොමැති බවත් හවුල්කාර පක්ෂ සමඟ සාකච්ඡා කර තීරණයක් ගන්නා බවයි.",
        "ඒ සමගම මාධ්‍යවල සර්වපාක්ෂික ආණ්ඩුව ගැන තොරතුරු පළවෙමින් තිබුණත් අපේ පක්ෂයට ආරාධනාවක් ලැබී නැතැයි රූපව් ශ්‍රී ලංකා මුස්ලිම් කොංග්‍රසයේ ලේකම් නිසාම් කාරියපර් මහතා පැවැසීය.",
        "එමෙන්ම සමස්ත ශ්‍රී ලංකා මහජන කොංග්‍රසයට ආරාධනා කර නොමැති බව පක්ෂ අභ්‍යන්තරිකයින් තහවුරු කර තිබේ.",
        "මේ අතර මම දෙමළ ජනතා ජාතික සන්ධානයේ සභාපති විග්නේෂ්වරන් රූපව්ගෙන් ඉල්ලීමක් කරලා තියෙනවා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුව ගැන සාකච්ඡාවලට යන්න කලින් දෙමළ ජනතාවට අදාළ වැදගත් කරුණු ඉටු කරන්න කියලා. එම කොන්දේසි සපුරාලීම සම්බන්ධයෙන් රජය දක්වන ප්‍රතිචාරයෙන් පසු අප පක්ෂය තුළ සාකච්ඡා කර තීරණයක් ගන්නා බව ඔහු සඳහන් කළා.",
        "ගජේන්ද්‍රකුමාර්ගේ පාර්ශ්වය කිසිවිටකත් සහභාගී නොවන අතර රූපව් දෙමළ ජාතික ජනතා පෙරමුණේ සභාපති රූපව් යාපනය දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ගජේන්ද්‍රකුමාර් පොන්නම්බලම් රූපව් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවකට ආරාධනා කළත් නැතත් කිසිවිටෙක සහභාගී නොවනු ඇත. දෙමළ ජනතාවගේ අභිලාෂයන් ඉටු කිරීමට පාදක වන කරුණු පිළිගත නොහැකි නම් සහ වෙනත් ප්‍රශ්න ගැන කතා කරන්නේ නම් තනි පක්ෂ ආණ්ඩුවක කොටස්කරුවෙකු වීම අවශ්‍ය නොවන බව රූපව් සඳහන් කළේය.",
        "ඒ සමගම ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය සහ රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා පවත්වා තිබීමද විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මුස්ලිම් කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජනතාවගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික ජනතා පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගජේන්ද්‍රකුමාර් පොන්නම්බලම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ප්‍රකාශක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව එම්.ඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තමිල් රෂීඩ් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රූපව් දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ප්‍රගතිශීලී සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපව් කොළඹ දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මනෝගනේෂන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රූපව් ශ්‍රී ලංකා මුස්ලිම් කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිසාම් කාරියපර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමස්ත ශ්‍රී ලංකා මහජන කොංග්‍රසය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජනතාවගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විග්නේෂ්වරන් රූපව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රූපව් දෙමළ ජාතික ජනතා පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி ரணில் தலைமையிலான அரசாங்கத்திடமிருந்து எவ்விதமான அழைப்புக்களும் கிடைக்கவில்லை - சிறுபான்மை அரசியல் கட்சிகள் தெரிவிப்பு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "சர்வகட்சி அரசாங்கமொன்றை ஸ்தாபிப்பது குறித்த பேச்சுவார்த்தைகளை நடத்துவதற்கு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையிலான அரசாங்கத்திடமிருந்து எவ்விதமான அழைப்புக்களும் கிடைக்கவில்லை என்று சிறுபான்மை தேசிய இனங்களான தமிழ், முஸ்லிம்,  மலையக மக்களை பிரதிநிதித்துவம் செய்யும் அரசியல் கட்சிகள் தெரிவித்துள்ளன.",
        "தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு, தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி, ஸ்ரீலங்கா முஸ்லிம் காங்கிரஸ், அகில இலங்கை மக்கள் காங்கிரஸ் மற்றும் தமிழ் மக்கள் தேசியக் கூட்டணி ஆகிய கட்சிகளே மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளன.",
        "இதேவேளை, கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பலம் தலைமையிலான தமிழ் தேசிய மக்கள் முன்னணி, சர்வகட்சி அரசாங்கத்தில் பங்கேற்கப்போவதில்லை என்று திட்டவட்டமாக அறிவித்துள்ளது.",
        "புதிய ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவு செய்யப்பட்ட நிலையில் நாட்டை நெருக்கடிகளிலிருந்து மீட்பதற்காக அனைத்துக் கட்சிகளையும் ஒன்றிணைந்து பணியாற்றுவதற்கு வருகை தருமாறு அழைப்பு விடுத்திருந்தார்.",
        "தொடர்ந்து ஆளும் தரப்பின் பிரதமகொரடாவான அமைச்சர் பிரசன்ன ரணதுங்க சர்வகட்சி அரசாங்கமொன்றை அமைப்பது பற்றிய பேச்சுக்கள் ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ளதாக தெரிவித்திருந்தார்.",
        "இந்நிலையிலேயே சிறுபான்மையினங்களைப் பிரதிநிதித்துவம் செய்யும் அரசியல் கட்சிகள் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளன. இதுதொடர்பில் அக்கட்சிகள் மேலும் தெரிவித்துள்ள விடயங்கள் வருமாறு,",
        "தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் ஊடகப்பேச்சாளரும்ரூபவ் யாழ்.மாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான எம்.ஏ.சுமந்திரன் குறிப்பிடுகையில், “கூட்டமைப்புக்கு தற்போதுவரையில் சர்வகட்சி அரசாங்கம் தொடர்பில் எவ்விதமான அழைப்புக்களும் கிடைக்கவில்லை. அவ்வாறான அழைப்புக்கள் உத்தியோக பூர்வமாக விடுக்கப்படும் பட்சத்தில் தமிழரசுக்கட்சியும்ரூபவ் தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பும் கூடி ஆராய்ந்து இறுதித் தீர்மானத்தினை எடுக்கும்” என்றார்.",
        "இதேவேளை, தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணியின் தலைவரும்ரூபவ் கொழும்பு மாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான மனோகணேசனும், அழைப்பு விடுக்கப்படவில்லை என்று குறிப்பிட்டதோடு, பங்காளிக்கட்சிகளுடன் கலந்துரையாடியே தீர்மானிக்கவுள்ளதாக தெரிவித்தார்.",
        "அதேநேரம்ரூபவ் ஸ்ரீலங்கா முஸ்லிம்காங்கிரஸின் செயலாளர் நிஸாம் காரியப்பர், சர்வகட்சி அரசாங்கம் தொடர்பில் ஊடகங்களில் தகவல்கள் வெளிவருகின்றபோதும் எமது கட்சிக்கு எந்த அழைப்பும் கிடைக்கவில்லை என்றார்.",
        "மேலும், அகில இலங்கை மக்கள் காங்கிரஸ்க்கும் அழைப்பு விடுக்கப்படவில்லை என்று அக்கட்சியின் உள்ளகத்தகவல்கள் உறுதிப்படுத்தியுள்ளன.",
        "இதேவேளை, தமிழ் மக்கள் தேசியக் கூட்டணியின் தலைவர் விக்னேஸ்வரன்ரூபவ் சர்வகட்சி அரசாங்கம் தொடர்பில் பேச்சுவார்த்தைகளுக்குச் செல்வதற்கு முன்னதாக, தமிழ் மக்கள் சார்ந்த முக்கிய விடயங்களை நிறைவேற்றுமாறு கோரிக்கை வைத்துள்ளேன். அந்த நிபந்தனைகளை நிறைவேற்றுவது தொடர்பில் அரசாங்கத்தின் பிரதிபலிப்பை அடுத்தே, எமது கட்சிக்குள் கலந்துரையாடி தீர்மானிப்போம் என்று குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "கஜேந்திரகுமார் தரப்பு ஒருபோதும் பங்கேற்காது அதேநேரம்ரூபவ் தமிழ்த் தேசிய மக்கள் முன்னணியின் தலைவரும்ரூபவ் யாழ்.மாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பலம்ரூபவ் சர்வகட்சி அரசாங்கம் அமைப்பதற்கான அழைப்பு விடுக்கப்பட்டாலோ இல்லையோ நாம் அதில் ஒருபோதும் பங்கேற்கப்போவதில்லை. தமிழ் மக்களின் அபிலாஷைகளை நிறைவேற்றுவதற்கு அடிப்படையாக உள்ள காரணிகள் ஏற்றுக்கொள்ளாது ஏனைய விடயங்கள் பற்றி பேசுவதும்ரூபவ் ஒற்றாயட்சி அரசாங்கத்தில் அங்கம் வகிப்பது அவசியமில்லாத விடயம் என்று குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இதேவேளை, ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக்கட்சிக்கும் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கும் இடையில் சர்வகட்சி அரசாங்கம் பற்றிய பேச்சுவார்த்தை இடம்பெற்றுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா முஸ்லிம் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் மக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசியக் கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய மக்கள் முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பலம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற எம்.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழரசுக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூபாவ் தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் முற்போக்கு கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூபாவ் கொழும்பு மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் மனோகணேசன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரூபவ் ஸ்ரீலங்கா முஸ்லிம் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிசாம் காரியப்பர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அகில இலங்கை மக்கள் காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் மக்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசியக் கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்னேஸ்வரன் ரூபாவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரூபவ் தமிழ் தேசிய மக்கள் முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}