{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/24/iusf-convener-held-in-nawagamuwa-following-arrest/",
  "time_ut": 1661361180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IUSF Convener held in Nawagamuwa following arrest",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IUSF Convener held in Nawagamuwa following arrest",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): Attorney-at-Law Nuwan Bopage made a revelation that the Convener of the Inter University Students Federation (IUSF), Wasantha Mudalige was kept at the Nawagamuwa Temple shortly after his arrest.",
        "Attorney-at-Law, Nuwan Bopage, after meeting with Mudalige at the Tangalle detention center stated that no information regarding Mudalige was able for several hours into his detention on 21st of August, at which point he was being kept at the Nawagamuwa Temple until further instructions from higher authorities.",
        "Therefore, Bopage said that it is clear that all such actions are being taken to end the social role played by the Inter-University Student Union's in the political and social spheres, and to conduct investigations to the point of banning the IUSF.",
        "Wasantha Mudalige, Hashan Gunathikala and Ven. Galwewa Siridhamma Thero were taken to the Tangalle Detention Center after the President signed orders for the detention of the three activists for 90 days under the Prevention of Terrorism Act (PTA).",
        "Attorney-at-Law Bopage said that only Mudalige remained at the Tangella detention center, as the other two detainees were taken to Colombo for further investigations.",
        "After consulting with Mudalige with regard to the interrogation which he went through, Attorney-at-Law Bopage said that Mudalige alleged that he was being questioned according to a certain script, and has said that the IUSF's role contributed to the success of many recent protests, including the protests on 8th of April, the protest in front of the Prime Minister's residence, the two-day protest near the Parliament, as well as the protest in front of the World Trade Center and the protest held on July 8th, the day before the July 9th protest.",
        "In these interrogations, the authorities have come to the conclusion that this kind of social struggle would not have arisen without the IUSF, Mudalige has said.",
        "However, Mudalige has refused to answer many questions on the grounds that he was detained under the Prevention of Terrorism which in itself was an illegal detention and due to the fact that his questions were scripted.",
        "Attorney at Law Bopage added that Mudalige hopes to present any facts before a court in accordance with the principles of natural justice, and that he has not been subject to any physical torture, with the exception of mental distress.",
        "SL Police cites specific UN Security Council Resolution as relevant in PTA arrests",
        "President’s Head of Security at inquiry over assault on journalists",
        "Activist Senadhi Guruge arrested; Opp. Leader not allowed to see activist"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IUSF Convener",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Nawagamuwa",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Inter University Students Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuwan Bopage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tangalle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "several hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "21st of August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inter-University Student Union's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hashan Gunathikala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ven",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galwewa Siridhamma Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tangalle Detention Center",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "90 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism Act",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tangella",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Trade Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 8th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 9th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mudalige",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Prevention of Terrorism",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mudalige",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SL Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN Security Council Resolution",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Opp",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අත්අඩංගුවට ගැනීමෙන් පසු නවගමුවේදී අවිශිබම කැඳවුම්කරු",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st) : අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ (අවිශිබම) කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ අත්අඩංගුවට ගැනීමෙන් පසු නවගමුව විහාරස්ථානයේ රඳවා සිටි බව නීතීඥ නුවන් බෝපගේ හෙළිදරව්වක් කළේය.",
        "නීතීඥ නුවන් බෝපගේ මුදලිගේ මහතා තංගල්ල රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානයේදී හමුවීමෙන් අනතුරුව ප්‍රකාශ කළේ මුදලිගේ මහතා අත්අඩංගුවට ගෙන පැය කිහිපයක් ගතවූයේ අගෝස්තු 21 වනදා වනතුරු නවගමුව විහාරස්ථානයේ රඳවාගෙන සිටි බවයි. ඉහළ බලධාරීන්ගෙන් උපදෙස්.",
        "එබැවින් අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමය දේශපාලන හා සමාජ ක්‍ෂේත්‍රවල ඉටුකරන සමාජ භූමිකාව නිමා කර අවිශිබම තහනම් කිරීමට තරම් පරීක්ෂණ පැවැත්වීමට මෙවැනි සියලු ක්‍රියාමාර්ග ගනිමින් සිටින බව පැහැදිලි බවද බෝපගේ පැවසීය.",
        "වසන්ත මුදලිගේ, හෂාන් ගුණතිකල සහ පූජ්‍ය හිමි ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීමේ පනත (PTA) යටතේ ක්‍රියාකාරීන් තිදෙනා දින 90ක් රඳවා තබා ගැනීමේ නියෝගවලට ජනාධිපතිවරයා අත්සන් තැබීමෙන් පසු ගල්වැව සිරිධම්ම හිමියන් තංගල්ල රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානය වෙත රැගෙන යන ලදී.",
        "සෙසු රැඳවියන් දෙදෙනා වැඩිදුර පරීක්ෂණ සඳහා කොළඹට රැගෙන ගිය බැවින් මුදලිගේ පමණක් තංගල්ල රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානයේ රැඳී සිටි බව නීතිඥ බෝපගේ මහතා පැවසීය.",
        "මුදලිගේ මහතාගෙන් කළ ප්‍රශ්න කිරීම් සම්බන්ධයෙන් ඔහුගෙන් විමසීමෙන් පසු නීතිඥ බෝපගේ මුදලිගේ මහතා තමන්ගෙන් යම් පිටපතකට අනුව ප්‍රශ්න කරන බවට චෝදනා කළ බවත්, මෑතකාලීන විරෝධතා රැසක සාර්ථකත්වයට අවිශිබමයේ ක්‍රියාකලාපය ඉවහල් වූ බවත් පවසා තිබේ. , අප්‍රේල් 8 වෙනිදා උද්ඝෝෂණ, අගමැති නිවස ඉදිරිපිට විරෝධතාව, පාර්ලිමේන්තුව අසල දෙදින විරෝධතාව, මෙන්ම ලෝක වෙළඳ මධ්‍යස්ථානය ඉදිරිපිට විරෝධතාව සහ ජූලි 8 වැනි දින පැවති විරෝධතාව ඇතුළුව. ජූලි 9 විරෝධතාවයට පෙර.",
        "මෙම ප්‍රශ්න කිරීම්වලදී අවිශිබම නොවන්නට මෙවැනි සමාජ අරගලයක් ඇති නොවන බවට බලධාරීන්ගේ නිගමනයට පැමිණ ඇති බවද මුදලිගේ පවසා තිබේ.",
        "කෙසේ වෙතත් මුදලිගේ ප්‍රශ්න රැසකට පිළිතුරු දීම ප්‍රතික්ෂේප කර ඇත්තේ ත්‍රස්තවාදය වැලැක්වීම යටතේ තමා රඳවාගෙන සිටි බවත් එය නීතිවිරෝධී ලෙස රඳවා තබා ගැනීමක් බවත් ඔහුගේ ප්‍රශ්න තිර රචනය කර තිබීම හේතුවෙනි.",
        "ස්‌වාභාවික සාධාරණත්වයේ ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව අධිකරණයක්‌ හමුවේ කරුණු ඉදිරිපත් කිරීමට මුදලිගේ බලාපොරොත්තු වන බවත්, මානසික පීඩා හැර කිසිම ශාරීරික වධ හිංසාවලට ලක්‌ නොවූ බවත් නීතිඥ බෝපගේ මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත අත් අඩංගුවට ගැනීමේදී ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය අදාළ එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක කවුන්සිලයේ නිශ්චිත යෝජනාව උපුටා දක්වයි",
        "මාධ්‍යවේදීන්ට පහරදීම ගැන ජනපතිගේ ආරක්ෂක ප්‍රධානියා පරීක්ෂණයට",
        "ක්‍රියාකාරි සේනධි ගුරුගේ අත්අඩංගුවට; විරුද්ධ නායකයාට ක්‍රියාකාරිකයෙකු බැලීමට අවසර නැත"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අවිශිබම කැඳවුම්කරු",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Nawagamuwa",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuwan Bopage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 21 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවිශිබම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෂාන් ගුණතිකල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගල්වැව සිරිධම්ම හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල රැඳවුම් මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දින 90 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තංගෙල්ලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවිශිබම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක වෙළඳ මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 8 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවිශිබම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්රස්තවාදය වැළැක්වීම",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩලයේ යෝජනාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විරුද්ධ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கைது செய்யப்பட்டதைத் தொடர்ந்து நவகமுவையில் IUSF அழைப்பாளர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): பல்கலைக்கழக மாணவர் சம்மேளனத்தின் (IUSF) அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே கைது செய்யப்பட்ட சிறிது நேரத்திலேயே நவகமுவ கோவிலில் வைக்கப்பட்டிருந்ததாக சட்டத்தரணி நுவான் போபகே அம்பலப்படுத்தினார்.",
        "கடந்த ஆகஸ்ட் 21ஆம் திகதி முதலிகே தடுப்புக் காவலில் வைக்கப்பட்டு பல மணித்தியாலங்கள் ஆகியும் முதலிகே தொடர்பில் எந்தத் தகவலும் கிடைக்கவில்லை எனவும், அதன் பின்னர் அவர் நவகமுவ கோவிலில் வைக்கப்பட்டிருந்ததாகவும் தங்காலை தடுப்பு முகாமில் முதலிகேவைச் சந்தித்த பின்னர் சட்டத்தரணி நுவான் போபகே தெரிவித்தார். உயர் அதிகாரிகளின் அறிவுறுத்தல்கள்.",
        "எனவே, அரசியல் மற்றும் சமூகத் துறைகளில் பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் ஒன்றியம் ஆற்றிவரும் சமூகப் பாத்திரத்தை முடிவுக்குக் கொண்டு வரவும், ஐ.ம.சு.கூ தடைசெய்யும் அளவிற்கு விசாரணைகளை நடத்தவும் இவ்வாறான அனைத்து நடவடிக்கைகளும் மேற்கொள்ளப்படுகின்றன என்பது தெளிவாகிறது என்றும் போபஜ் கூறினார்.",
        "வசந்த முதலிகே, ஹஷான் குணத்திகல மற்றும் வண. பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டத்தின் (PTA) கீழ் மூன்று செயற்பாட்டாளர்களையும் 90 நாட்களுக்கு தடுத்து வைப்பதற்கான உத்தரவில் ஜனாதிபதி கையொப்பமிட்டதை அடுத்து கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர் தங்காலை தடுப்பு முகாமுக்கு அழைத்துச் செல்லப்பட்டார்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட ஏனைய இருவர் மேலதிக விசாரணைகளுக்காக கொழும்புக்கு அழைத்துச் செல்லப்பட்ட நிலையில் முதலிகே மாத்திரமே தங்கெல்ல தடுப்பு முகாமில் தங்கியிருந்ததாக சட்டத்தரணி போபகே தெரிவித்தார்.",
        "அவர் நடத்திய விசாரணைகள் தொடர்பாக முதலிகேவுடன் ஆலோசனை நடத்திய பின்னர், சட்டத்தரணி போபகே, ஒரு குறிப்பிட்ட ஸ்கிரிப்ட்டின்படி தான் விசாரிக்கப்படுவதாக முதலிகே குற்றம் சாட்டினார், மேலும் சமீபத்திய பல போராட்டங்களின் வெற்றிக்கு ஐ.யு.எஸ்.எஃப்-ன் பங்கு பங்களித்ததாகக் கூறினார். , ஏப்ரல் 8 ஆம் தேதி போராட்டம், பிரதமர் இல்லம் முன் போராட்டம், பாராளுமன்றம் அருகே இரண்டு நாள் போராட்டம், உலக வர்த்தக மையம் முன்பு போராட்டம் மற்றும் ஜூலை 8 ஆம் தேதி நடத்தப்பட்ட போராட்டம் உட்பட. ஜூலை 9 ஆம் தேதி எதிர்ப்புக்கு முன்.",
        "இந்த விசாரணையில், IUSF இல்லாமல் இதுபோன்ற சமூகப் போராட்டம் எழுந்திருக்காது என்ற முடிவுக்கு அதிகாரிகள் வந்துள்ளனர் என்றும் முதலிகே கூறியுள்ளார்.",
        "எவ்வாறாயினும், பயங்கரவாதத் தடைச்சட்டத்தின் கீழ் தான் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ளமை சட்ட விரோதமாக தடுத்து வைக்கப்பட்டிருந்தமை மற்றும் அவரது கேள்விகள் ஸ்கிரிப்ட் செய்யப்பட்டவை என்ற காரணத்தினால் பல கேள்விகளுக்கு முதலிகே பதிலளிக்க மறுத்துள்ளார்.",
        "சட்டத்தரணி போபகே மேலும் கூறுகையில், இயற்கை நீதியின் கொள்கைகளுக்கு இணங்க, நீதிமன்றத்தின் முன் ஏதேனும் உண்மைகளை முன்வைக்க முதலிகே நம்புவதாகவும், மன உளைச்சலைத் தவிர, உடல் ரீதியான சித்திரவதைகளுக்கு அவர் ஆளாகவில்லை என்றும் கூறினார்.",
        "PTA கைதுகளில் தொடர்புடையது என குறிப்பிட்ட UN பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானத்தை SL போலீஸ் மேற்கோள் காட்டுகிறது",
        "ஊடகவியலாளர்கள் மீதான தாக்குதல் தொடர்பில் ஜனாதிபதியின் பாதுகாப்புத் தலைவர் விசாரணை",
        "செயற்பாட்டாளர் சேனாதி குருகே கைது; எதிர் செயல்பாட்டாளரைப் பார்க்க தலைவர் அனுமதிக்கப்படவில்லை"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IUSF கன்வீனர்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Nawagamuwa",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuwan Bopage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தங்கல்லை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 21 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹஷன் குணத்திகல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கல்வெவ சிறிதம்ம தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தங்காலை தடுப்பு மையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "90 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தங்கெல்லா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வர்த்தக மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 8",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IUSF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத தடுப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SL போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐநா பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எதிர்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}