{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Unfair-to-accuse-CB-Governor-defaulting-loans-a-collective-decision-Ali-Sabri/342-244200",
  "time_ut": 1662103389,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Unfair to accuse CB Governor; defaulting loans a collective decision: Ali Sabri",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Unfair to accuse CB Governor; defaulting loans a collective decision: Ali Sabri",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Claiming that the decision to declare a default on foriegn loans was taken following discussions with the President and all other relevant authorities, Minister Ali Sabri said today that it was unreasonable to accuse Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe of the decision.",
        "The minister told Parliament that he was ready to take the responsibility as the then Finance Minister and said levelling accusations at the CB Governor should be stopped.",
        "\"If there is any problem with that decision, the responsibility lies with me. I was the Finance Minister at that time. I am ready to face those. But, don't go after honest and bold officials who have done what is best for the country. He never wanted this, it was we who wanted him to come here. Former President wanted him here and he came and did a splendid job for the country. There is some sort of a conspiracy is being webbed to get rid of him. I think, we are not in agreement with that,\" he said.",
        "Minister Sabri said Sri Lanka had to settle a loan of US$ 203 million by April and that there was only US$ 17 million in the reserves.",
        "\"We did not hold back paying the loans while funds in our hand. There was no sufficient funds in the reserves to settle the payment. We wanted funds to settle for other essentials such as food and medicine. We had to give priority to them rather than paying loans. We discussed with the President, Finance Ministry officials, international experts and all those concerned before arriving at a decision to go for a default,\" he said. The Minister said the country had faced a default by April even before officially announcing the default. \"Local banks had defaulted US$ 99 million in total by April 12. There was nothing to default. We had already faced a default,\" he said. The Minister said that there was only USD 17 million in reserves when former Central Bank Governor Ajith Nivaard Cabraal left the position and that most of the reserves had been used to stabilise the rupee aganst the Dollar. We have managed to stabilise the rupee at least of the current rate due to the decision we took,\" he said. (Ajith Siriwardana)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ali Sabri",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ali Sabri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sabri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$ 203 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "only US$ 17 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US$ 99 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "April 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivaard Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Ajith Siriwardana",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "CB ආණ්ඩුකාරවරයාට චෝදනා කිරීම අසාධාරණයි; ණය පැහැර හැරීම සාමූහික තීරණයක්: අලි සබ්රි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදේශ ණය පැහැර හැරීමක් ප්‍රකාශ කිරීමට තීරණය කළේ ජනාධිපතිවරයා ඇතුළු අදාළ සියලු බලධාරීන් සමඟ කළ සාකච්ඡාවලින් පසුව බව පවසමින් අමාත්‍ය අලි සබ්රි අද ප්‍රකාශ කළේ එම තීරණය සම්බන්ධයෙන් මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහට චෝදනා කිරීම අසාධාරණ බවයි.",
        "එවකට මුදල් අමාත්‍යවරයා ලෙස එම වගකීම භාර ගැනීමට තමන් සූදානම් බවත් මහ බැංකු අධිපතිවරයාට චෝදනා එල්ල කිරීම නැවැත්විය යුතු බවත් අමාත්‍යවරයා පාර්ලිමේන්තුවට පැවසීය.",
        "“ඒ තීන්දුවේ යම්කිසි ප්‍රශ්නයක් ඇත්නම් එහි වගකීම මට පැවරෙනවා.ඒ කාලයේ මම මුදල් ඇමැතිවරයා ලෙස කටයුතු කළා.ඒවට මුහුණ දෙන්න මම ලෑස්තියි.හැබැයි හොඳම දේ කරපු අවංක නිර්භීත නිලධාරීන් පස්සේ යන්න එපා. එතුමාට මේක කවදාවත් ඕන වුණේ නැහැ, අපි තමයි එතුමාට මෙහෙ එන්න ඕන වුණේ.හිටපු ජනාධිපතිතුමාට එයාව මෙහෙට ඕන වුණා, ඇවිත් රට වෙනුවෙන් ලොකු සේවයක් කළා, එතුමාව එළවන්න මොකක් හරි කුමන්ත්‍රණයක් යනවා. මම හිතන්නේ අපි ඒකට එකඟ නැහැ,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට අප්‍රේල් මාසය වන විට ඩොලර් මිලියන 203 ක ණයක් පියවීමට ඇති බවත් සංචිතවල ඇත්තේ ඩොලර් මිලියන 17ක් පමණක් බවත් අමාත්‍ය සබ්රි පැවසීය.",
        "“අපේ අතේ සල්ලි තියෙද්දී අපි ණය ගෙවන්න පසුබට වුණේ නැහැ. ගෙවීමට ප්‍රමාණවත් මුදල් සංචිතවල තිබුණේ නැහැ. ආහාර, බෙහෙත් වැනි අත්‍යවශ්‍ය දේවල්වලට පියවීමට අපට මුදල් අවශ්‍යයි. ඒවට වඩා ප්‍රමුඛත්වය දෙන්න සිද්ධ වුණා. ණය ගෙවීමට වඩා, ණය පැහැර හැරීමට තීරණයකට එළැඹීමට පෙර අපි ජනාධිපතිවරයා, මුදල් අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරීන්, ජාත්‍යන්තර විශේෂඥයන් සහ අදාළ සියලු දෙනා සමඟ සාකච්ඡා කළා. පැහැර හැරීම නිල වශයෙන් ප්‍රකාශයට පත් කිරීමටත් පෙර අපේ‍්‍රල් මාසය වන විට රට පැහැර හැරීමකට මුහුණ දී ඇති බව අමාත්‍යවරයා පැවසීය. \"අපේ‍්‍රල් 12 වන විට දේශීය බැංකු විසින් ඩොලර් මිලියන 99 ක මුදලක් පැහැර හැර ඇත. පැහැර හැරීමට කිසිවක් නොතිබුණි. අපි දැනටමත් ගෙවීම පැහැර හැරීමකට මුහුණ දී ඇත,\" ඔහු පැවසීය. හිටපු මහ බැංකු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් මහතා එම ධුරයෙන් ඉවත් වන විට සංචිතවල තිබුණේ ඩොලර් මිලියන 17ක් පමණක් බවත්, එම සංචිතවලින් වැඩි ප්‍රමාණයක් ඩොලරයට සාපේක්ෂව රුපියල ස්ථාවර කිරීමට යොදාගත් බවත් අමාත්‍යවරයා පැවසීය. අපි ගත් තීරණය නිසා රුපියලේ අගය අඩුම තරමින් දැනට පවතින අගයෙන් ස්ථාවර කර ගැනීමට අපට හැකි වී තිබෙනවා.” (අජිත් සිරිවර්ධන)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අලි සබ්රි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අලි සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 203 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 17ක් පමණයි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 99 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩොලර්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අජිත් සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிபி கவர்னர் மீது குற்றச்சாட்டு அநியாயம்; கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாமல் இருப்பது ஒரு கூட்டு முடிவு: அலி சப்ரி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி மற்றும் சம்பந்தப்பட்ட அனைத்து அதிகாரிகளுடனான கலந்துரையாடலின் பின்னரே வெளிநாட்டுக் கடன்களை செலுத்தத் தவறியதாக அறிவிக்கும் தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டதாகக் கூறிய அமைச்சர் அலி சப்ரி, மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க மீது குற்றம் சுமத்துவது நியாயமற்றது என தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அப்போதைய நிதியமைச்சர் என்ற முறையில் தான் பொறுப்பேற்க தயாராக இருப்பதாகவும், மத்திய ஆளுநர் மீது குற்றச்சாட்டுகளை சுமத்துவதை நிறுத்த வேண்டும் என்றும் அமைச்சர் பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "“அந்த முடிவினால் எந்த பிரச்சனையும் இருந்தால், அதற்கான பொறுப்பு என்னிடமே உள்ளது, அப்போது நான் நிதி அமைச்சராக இருந்தேன், அவற்றை எதிர்கொள்ள நான் தயாராக இருக்கிறேன். நாடு, அவர் இதை ஒருபோதும் விரும்பவில்லை, அவர் இங்கு வர வேண்டும் என்று நாங்கள் விரும்பினோம், முன்னாள் ஜனாதிபதி அவரை இங்கு விரும்பினார், அவர் வந்து நாட்டிற்கு சிறப்பான பணியை செய்தார், அவரை அகற்ற ஒரு வகையான சதி உள்ளது. . நான் நினைக்கிறேன், நாங்கள் அதில் உடன்படவில்லை,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கை ஏப்ரல் மாதத்திற்குள் 203 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர் கடனைத் தீர்க்க வேண்டும் என்றும் கையிருப்பில் 17 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் மட்டுமே இருப்பதாகவும் அமைச்சர் சப்ரி தெரிவித்தார்.",
        "\"எங்கள் கையில் நிதி இருக்கும் போது நாங்கள் கடனைச் செலுத்தத் தாமதிக்கவில்லை. பணம் செலுத்துவதற்கு போதிய நிதி கையிருப்பில் இல்லை. உணவு மற்றும் மருந்து போன்ற பிற அத்தியாவசியப் பொருட்களுக்குத் தீர்வு காண நாங்கள் நிதி விரும்பினோம். நாங்கள் அவர்களுக்கு முன்னுரிமை கொடுக்க வேண்டும். கடனை செலுத்துவதை விட, நாங்கள் ஜனாதிபதி, நிதி அமைச்சின் அதிகாரிகள், சர்வதேச நிபுணர்கள் மற்றும் சம்பந்தப்பட்ட அனைவருடனும் விவாதித்தோம், அதற்கு முன்னர் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவது குறித்து முடிவெடுக்கவில்லை, \"என்று அவர் கூறினார். உத்தியோகபூர்வமாக கடனை அறிவிப்பதற்கு முன்னரே, ஏப்ரல் மாதத்துக்குள் நாடு ஒரு இயல்புநிலையை எதிர்கொண்டதாக அமைச்சர் கூறினார். \"உள்ளூர் வங்கிகள் ஏப்ரல் 12 ஆம் தேதிக்குள் மொத்தம் 99 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை திருப்பிச் செலுத்தவில்லை. கடனைத் திருப்பிச் செலுத்த எதுவும் இல்லை. நாங்கள் ஏற்கனவே ஒரு கடனைச் சந்தித்திருக்கிறோம்,\" என்று அவர் கூறினார். மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுனர் அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் பதவியில் இருந்து விலகும் போது 17 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களே கையிருப்பில் இருந்ததாகவும், டொலருக்கு நிகரான ரூபாயின் பெறுமதியை நிலைநிறுத்துவதற்கு பெரும்பாலான கையிருப்பு பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளதாகவும் அமைச்சர் கூறினார். நாங்கள் எடுத்த முடிவினால் ரூபாயின் மதிப்பை குறைந்தபட்சம் தற்போதைய விகிதத்தில் நிலைநிறுத்த முடிந்தது\" என்று அவர் கூறினார். (அஜித் சிறிவர்தன)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அலி சப்ரி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அலி சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "203 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் மட்டுமே",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர் 99 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "அஜித் சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}