{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කුඩු-සහ-ලක්ෂ-21ක්-සමග-කතක්-මාට්ටු/101-615939",
  "time_ut": 1657090633,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කුඩු සහ ලක්ෂ 21ක් සමග කතක් මාට්ටු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Katak caught with powder and 21 lakhs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Police Special Task Force said that a woman who is said to be the mistress of an alleged organized crime gang member and drug trafficker, 'Dubai Nipuna', was arrested with 20 grams of heroin and over 21 lakh rupees in cash.",
        "The Special Task Force further mentioned that the money in her possession was 2,150,000 rupees and a mobile phone was also seized and handed over to the Police Narcotics Bureau for further investigations.",
        "According to the orders and instructions of Special Task Force Commanding Officer Mr. Varuna Jayasundara, Senior Superintendent of Police P. J. According to the information received by the officers of the Special Task Force Gonahena Camp under the supervision of Mr. Sylvester Wijesinghe, the Station Commander Special Operations Police Inspector SDPN. The Special Task Force said that a team including Mr. Deshapriya arrested the women at the Papiliana Junction in Boralasgamuwa Police Domain, where a 33-year-old resident of Wellawatta area who was in possession of 20 grams of heroin was arrested after a great effort."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "21",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Police Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dubai Nipuna'",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 grams",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,150,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Police Narcotics Bureau",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Special Task Force Commanding",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Varuna Jayasundara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Special Task Force Gonahena Camp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sylvester Wijesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deshapriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Papiliana Junction",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "33-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wellawatta",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "20 grams",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කුඩු සහ ලක්ෂ 21ක් සමග කතක් මාට්ටු",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සංවිධානාත්මක අපරාධ කල්ලි සාමාජිකයකු සහ මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්කරුවකු යැයි කියන ‘ඩුබායි නිපුන’ නැමැත්තාගේ අනියම් බිරිඳ බව කියන කාන්තාවක් හෙරොයින් ග්‍රෑම් 20 ක් සහ රුපියල් ලක්‍ෂ 21 කට අධික මුදල් සමඟ අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය පවසයි.",
        "එහිදී ඇය සතුව තිබූ මුදල් රුපියල් 2,150,000 ක මුදල් සහ ජංගම දුරකථනයක් ද අත්අඩංගුවට ගත් බවත් වැඩිදුර විමර්ශන කටයුතු සඳහා පොලිස් මත්ද්‍රව්‍ය කාර්යාංශය වෙත භාරදුන් බවත් විශේෂ කාර්ය බලකාර වැඩි දුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "විශේෂ කාර්ය බළකාය අණදෙන නිලධාරී නීතීඥ වරුණ ජයසුන්දර මහතාගේ නියෝග හා උපදෙස් පරිදි බස්නාහිර උතුර භාරව ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරි පී. ජේ. සිල්වෙස්ටර් විජේසිංහ මහතාගේ අධීක්ෂණය යටතේ විශේෂ කාර්ය බළකාය ගෝනහේන කඳවුරේ නිලධාරීන් ලද තොරතුරකට අනුව ස්ථානාධිපති විශේෂ මෙහෙයුම් පොලිස් පරීක්ෂක එස්.ඩී.පී.එන්. දේශප්‍රිය මහතා ඇතුළු කණ්ඩායමක් බොරැලැස්ගමුව පොලිස් වසමේ පැපිලියාන හන්දියේදී කළ මෙහෙමකදී එම කාන්තා අත්අඩංගුවට ගත් බවත් එහිදී හෙරොයින් ග්‍රෑම් 20 සන්තකයේ තබාගෙන සිටි වයස අවුරුදු 33 ක වැල්ලවත්ත ප්‍රදේශයේ පදිංචි කාන්තාවක් උපාය දූතයකු දමා මහත් පරිශ්‍රමයක් දරා අත්අඩංගුවට ගත් බවත් විශේෂ කාර්ය බලකාය කීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "21",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි නිපුන'",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 20 යි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,150,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොලිස් මත්ද්‍රව්‍ය නාශක කාර්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බළකායේ අණදෙන නිලධාරී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරුණ ජයසුන්දර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බළකා ගෝනහේන කඳවුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිල්වෙස්ටර් විජේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බළකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දේශප්‍රිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැපිලියාන හන්දිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "33 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැල්ලවත්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 20 යි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கதக் பவுடர் மற்றும் 21 லட்சத்துடன் பிடிபட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "20 கிராம் ஹெரோயின் மற்றும் 21 இலட்சம் ரூபாவுக்கும் அதிகமான பணத்துடன் துபாய் நிபுனா என்ற ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றக் கும்பல் உறுப்பினரும் போதைப்பொருள் கடத்தல்காரருமான துபாய் நிபுனாவின் எஜமானி எனக் கூறப்படும் பெண் ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸ் விசேட அதிரடிப் படையினர் தெரிவித்தனர்.",
        "அவளிடம் இருந்த பணம் 2,150,000 ரூபா எனவும் கையடக்கத் தொலைபேசி ஒன்றும் கைப்பற்றப்பட்டு மேலதிக விசாரணைகளுக்காக பொலிஸ் போதைப்பொருள் ஒழிப்புப் பிரிவினரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளதாக விசேட அதிரடிப் படையினர் மேலும் குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "விசேட அதிரடிப்படையின் கட்டளை அதிகாரி திரு.வருண ஜயசுந்தரவின் உத்தரவு மற்றும் அறிவுறுத்தல்களுக்கு அமைய, சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் பி. ஜே. சில்வெஸ்டர் விஜேசிங்கவின் மேற்பார்வையில் விசேட அதிரடிப்படை கொனஹேன முகாமின் அதிகாரிகளுக்கு கிடைத்த தகவலின்படி நிலைய கட்டளைத் தளபதி விசேட அதிரடிப் பொலிஸ் பரிசோதகர் எஸ்.டி.பி.என். தேசப்பிரிய உள்ளிட்ட குழுவினர் பொரலஸ்கமுவ பொலிஸ் பிரிவிற்குட்பட்ட பபிலியான சந்தியில் வைத்து பெண்களை கைது செய்ததாகவும், வெள்ளவத்தை பகுதியை சேர்ந்த 33 வயதான ஹெரோயின் வைத்திருந்த 20 கிராம் ஹெரோயின் போதைப்பொருளை பெரும் முயற்சியின் பின்னர் கைது செய்ததாகவும் விசேட அதிரடிப்படையினர் தெரிவித்தனர். ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "21",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துபாய் நிபுனா'",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,150,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் போதைப்பொருள் தடுப்புப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வருண ஜெயசுந்தர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை கொனஹேன முகாம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சில்வெஸ்டர் விஜேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசப்ரியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாபிலியானா சந்திப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "33 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளவத்தை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "20 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}