{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78675",
  "time_ut": 1658345520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Military takes control of  presidential secretariat after “brutally assaulting”  protesters;“the IT Center,  Disabled Soldiers Tent, Community Kitchen that fed people every day for free, SYU Tent,  Hearing Impaired Tent and the Gate Zero Tent structures  at “GotaGo Gama” demolished",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Military takes control of  presidential secretariat after “brutally assaulting”  protesters;“the IT Center,  Disabled Soldiers Tent, Community Kitchen that fed people every day for free, SYU Tent,  Hearing Impaired Tent and the Gate Zero Tent structures  at “GotaGo Gama” demolished",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "The military in Sri Lanka has taken control of the presidential secretariat in the capital after “brutally assaulting” the protesters.",
        "Soldiers also destroyed tents at the adjacent GotaGoGama protest site, arrested several protest leaders and cordoned off the area together with about 100 protesters.",
        "The military assault came hours after the protesters withdrew from the camp in front of Temple Trees, the prime minister’s official residence. The protesters had already announced their intention to withdraw from the presidential secretariat on July 22.",
        "“By around midnight we heard that a huge contingent of military was on their way towards GotaGoGama and suddenly we saw them running into the presidential secretariat,” Nipun Charaka Jayasekara, a young protester locked in GotaGoGama told Al Jazeera.",
        "“Soon after, they cordoned off the area and brutally assaulted the peaceful protesters as if we were thugs.”",
        "He sustained minor injuries, he said, while trying to run away from the military crackdown.",
        "As the military attack began, Jayasekara streamed it live but later lost his smartphone in the chaos.",
        "“Some were very badly assaulted; inhumanely assaulted as if they have no heart. We have nowhere to go now. We are locked in GotaGoGama. I have nothing now; not even my phone. I’m now using an old phone now. I am left with only my clothes,” he said.",
        "It is estimated that about 10 protesters were badly injured after being attacked.",
        "The assault on the protest sites came after Ranil Wickremesinghe, a six-time prime minister, took the oath as the country’s new president. His predecessor, Gotabaya Rajapaksa, had fled the country after weeks of protests triggered by the country’s economic collapse and growing public anger over the Rajapaksas longtime political influence.",
        "The Sri Lanka Bar Association said it had been made aware of the raids and that there had been arrests.",
        "“The authorities must ensure the safety of everyone and their whereabouts must be made known,” the association’s president Saliya Peiris said in a statement. “I have tried to contact the IGP (Inspector General of Police) and also messaged the Army Commander. Unnecessary use of brute force will not help this country and its international image.”",
        "Protester Anjana Bandarawatta told Al Jazeera told of the chaos as the armed forces swooped.",
        "“There was no warning at all. The military suddenly came in and chased us away assaulting us and shouting with filthy language,” he said.”There may be 200 protesters but the whole area looks like a sea of soldiers.”",
        "Shabeer Mohamed, a young protest leader, said he was assaulted by an air force officer while reporting the raid live through social media.",
        "“He came from behind and assaulted me on the head and threw away my mobile phone while I was live streaming. Several other people were also assaulted when they were doing live broadcasts,” Shabeer Mohamed told Al Jazeera.",
        "“They have sealed off GotaGoGama and no journalist is allowed in.”",
        "Several people aired the assault live on social media but the streams stopped several times, thought to be interrupted by the authorities.",
        "Video footage shared on social media showed how soldiers approached the protest site and turned away from one man when he shouted “media, media, BBC”. They then continued on to inspect the tents erected by the protesters.",
        "Melani Gunathilake, a leader of the protest movement, was stopped by the troops as she was walking towards GotaGoGama together with a friend. When she took some photos of the scene, a soldier grabbed her phone and deleted the images, she told Al Jazeera.",
        "When her friend questioned it, the troops picked him up as well.",
        "“After the announcement that the protesters were planning to handover the Presidential Secretariat to the govt on 22nd July at 2.00pm, in the early hours of the 22nd morning just after 1.00am large numbers of armed forces cordoned off GotaGoGama from all sides and started attacking the unarmed protesters,” a statement by the protest leaders said.",
        "“The IT Center, The Disabled Soldiers Tent, The Community Kitchen that fed so many hundreds of people every day for free, the SYU Tent, The Hearing Impaired Tent, The Gate Zero Tent – these among others have been destroyed completely,” it added.",
        "Several protest leaders, including lawyer Nuwan Bopage, activist Lahiru Silva, Anuranga and one disabled soldier, are among those confirmed to have been taken away by the military, according to other movement leaders.",
        "Wickremesinghe is expected to appoint a new prime minister and a cabinet later on Friday.",
        "After being elected by the parliament, with the help of Rajapaksa backers, he said he would not allow any illegal activity such as occupying government premises or attempting to overthrow the government.",
        "“We publicly announced that we’d leave tomorrow. We decided to give a chance to Ranil Wickremesinghe. They had no reason to do this apart from to show their power. Their intention was to intimidate and oppress the protest movement,” protester Jayasekara told Al Jazeera."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SYU Tent",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Hearing Impaired Tent",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "GotaGo Gama",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Temple Trees",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GotaGoGama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nipun",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jayasekara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GotaGoGama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Al Jazeera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Jayasekara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "about 10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Saliya Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anjana Bandarawatta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Al Jazeera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Shabeer Mohamed",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shabeer Mohamed",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Al Jazeera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Melani Gunathilake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Al Jazeera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22nd July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.00pm",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the early hours of the 22nd morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1.00am",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The IT Center",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "so many hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the SYU Tent",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuwan Bopage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lahiru Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anuranga",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayasekara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Al Jazeera",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන්ට අමානුෂික ලෙස පහර දීමෙන් පසු හමුදාව ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ පාලනය සියතට ගනී; “තොරතුරු තාක්ෂණ මධ්‍යස්ථානය, ආබාධිත සෙබළුන්ගේ කූඩාරම, දිනපතා මිනිසුන්ට නොමිලේ ආහාර සපයන ප්‍රජා කුස්සිය, SYU කූඩාරම, ශ්‍රවණාබාධිත කූඩාරම් සහ “ගෝටගෝ ගම” ගේට්ටුව සීරෝ කූඩාරම් ව්‍යුහයන් කඩා බිඳ දැමූහ.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ හමුදාව විරෝධතාකරුවන්ට \"කෲර ලෙස පහර දීමෙන්\" පසු අගනුවර ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ පාලනය සියතට ගෙන ඇත.",
        "යාබද ගොටගොගම විරෝධතා භූමියේ කූඩාරම් ද විනාශ කළ සොල්දාදුවන් විරෝධතා නායකයින් කිහිප දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන විරෝධතාකරුවන් 100 ක් පමණ සමඟ ප්‍රදේශය වටලා ඇත.",
        "හමුදා ප්‍රහාරය එල්ල වූයේ විරෝධතාකරුවන් අගමැති නිල නිවස වන අරලියගහ මන්දිරය ඉදිරිපිට කඳවුරෙන් ඉවත් වී පැය කිහිපයකට පසුවය. විරෝධතාකරුවන් ජුලි 22 වනදා ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයෙන් ඉවත් වන බව දැනටමත් ප්‍රකාශ කර තිබුණි.",
        "“මධ්‍යම රාත්‍රිය පමණ වන විට විශාල හමුදා භට පිරිසක් ගොටගොගම දෙසට යන බව අපට ආරංචි වූ අතර හදිසියේම ඔවුන් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයට දිව යන බව අපි දුටුවෙමු,” ගෝටගොගම සිරකර සිටි තරුණ විරෝධතාකරුවෙකු වන නිපුන් චරක ජයසේකර අල් ජසීරා වෙත පැවසීය.",
        "\"ඉක්බිතිව, ඔවුන් ප්‍රදේශය වටලා සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට අමානුෂික ලෙස පහර දුන්නේ අපි මැරයන් මෙන් ය.\"",
        "හමුදා ප්‍රහාරයෙන් මිදී පලා යාමට තැත් කිරීමේදී ඔහුට සුළු තුවාල සිදු වූ බව ඔහු පැවසීය.",
        "හමුදා ප්‍රහාරය ආරම්භ වීමත් සමඟ ජයසේකර එය සජීවීව විකාශය කළ නමුත් පසුව අවුල් සහගත තත්ත්වයෙන් ඔහුගේ ස්මාර්ට් ජංගම දුරකථනය නැති විය.",
        "“සමහරුන්ට ඉතා දරුණු ලෙස පහර දෙන ලදී; හදවතක් නැති අය වගේ අමානුෂික ලෙස පහර දෙනවා. අපිට දැන් යන්න තැනක් නැහැ. අපි GotaGoGama හිරවෙලා. මට දැන් කිසිවක් නැත; මගේ දුරකථනය පවා නොවේ. මම දැන් පාවිච්චි කරන්නේ පරණ ෆෝන් එකක්. මට ඉතුරු වෙලා තියෙන්නේ මගේ ඇඳුම් විතරයි” ඔහු කීවේය.",
        "ප්‍රහාරයෙන් විරෝධතාකරුවන් 10 දෙනෙකු පමණ බරපතල තුවාල ලබා ඇති බවට ගණන් බලා තිබේ.",
        "සය වතාවක් අගමැති ධුරය හෙබවූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා රටේ නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දීමෙන් පසුව විරෝධතා පැවැත්වෙන ස්ථානවලට ප්‍රහාරයක් එල්ල විය. ඔහුගේ පූර්වගාමියා වූ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ, රටේ ආර්ථික බිඳවැටීම සහ රාජපක්ෂලාගේ දිගුකාලීන දේශපාලන බලපෑම මත වැඩෙන මහජන කෝපය හේතුවෙන් සති ගණනාවක් තිස්සේ උද්ගත වූ විරෝධතාවලින් පසුව රටින් පලා ගොස් තිබුණි.",
        "ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය පැවසුවේ වැටලීම් සම්බන්ධයෙන් තමන් දැනුවත් කර ඇති අතර අත්අඩංගුවට ගැනීම් සිදුවී ඇති බවයි.",
        "එම සංගමයේ සභාපති සාලිය පීරිස් නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ, “සියලු දෙනාගේම ආරක්‍ෂාව බලධාරීන් විසින් සහතික කළ යුතු අතර ඔවුන් සිටින තැන් දැනගත යුතු” බවයි. “මම පොලිස්පති (පොලිස්පති) සම්බන්ධ කර ගැනීමට උත්සාහ කර ඇති අතර හමුදාපතිවරයාට ද පණිවිඩයක් යැව්වෙමි. අනවශ්‍ය ලෙස ම්ලේච්ඡ බලය යෙදවීමෙන් මේ රටට සහ එහි ජාත්‍යන්තර ප්‍රතිරූපයට කිසිදු හානියක් සිදු වන්නේ නැහැ.”",
        "විරෝධතාකරු අංජන බණ්ඩාරවත්ත අල් ජසීරා වෙත පැවසුවේ සන්නද්ධ හමුදාවන් වේගයෙන් ඉදිරියට යන විට ඇති වූ අවුල් සහගත තත්ත්වය පිළිබඳව පැවසූ බවයි.",
        "“කිසිම අනතුරු ඇඟවීමක් තිබුණේ නැහැ. හමුදාව හදිසියේ ඇතුලට ඇවිත් අපිට පහර දීලා කුණුහරුපෙන් කෑ ගහලා අපිව එලෙව්වා,” ඔහු පැවසීය.” විරෝධතාකරුවන් 200 ක් සිටිය හැකි නමුත් මුළු ප්‍රදේශයම සොල්දාදුවන්ගේ මුහුදක් මෙන් පෙනේ.”",
        "තරුණ විරෝධතා නායකයෙකු වන ෂබීර් මොහොමඩ් පැවසුවේ වැටලීම සමාජ මාධ්‍ය හරහා සජීවීව වාර්තා කිරීමේදී ගුවන් හමුදා නිලධාරියෙකු තමාට පහර දුන් බවයි.",
        "“මම සජීවීව විකාශය කරමින් සිටියදී ඔහු පිටුපසින් පැමිණ මගේ හිසට පහර දී මගේ ජංගම දුරකථනය විසි කළා. ඔවුන් සජීවී විකාශනය කරන විට තවත් කිහිප දෙනෙකුට ද පහර දී ඇත, ”ෂබීර් මොහොමඩ් අල් ජසීරා වෙත පැවසීය.",
        "\"ඔවුන් ගෝඨාගමට මුද්‍රා තබා ඇති අතර කිසිදු මාධ්‍යවේදියෙකුට ඇතුළු වීමට අවසර නැත.\"",
        "පුද්ගලයන් කිහිප දෙනෙකු මෙම පහරදීම සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ සජීවීව විකාශය කළ නමුත් බලධාරීන්ගේ බාධාවක් ඇතැයි සිතූ ජලධාරා කිහිප වතාවක්ම නතර විය.",
        "\"මාධ්‍ය, මාධ්‍ය, බීබීසී\" යනුවෙන් කෑගසන විට සොල්දාදුවන් විරෝධතා භූමියට ළඟා වූ ආකාරය සහ එක් පුද්ගලයෙකු ඔහුගෙන් ඉවතට හැරී ගිය ආකාරය සමාජ මාධ්‍යවල බෙදා හරින ලද වීඩියෝ දර්ශන පෙන්වයි. ඉන් අනතුරුව විරෝධතාකරුවන් විසින් ඉදිකරන ලද කූඩාරම් පරීක්ෂා කිරීමටද ඔවුහු කටයුතු කළහ.",
        "විරෝධතා ව්‍යාපාරයේ නායිකාවක් වන මෙලනි ගුණතිලක මහත්මිය සිය මිතුරියක සමඟ ගෝඨාගම දෙසට යමින් සිටියදී හමුදාව විසින් නවතා ඇත. ඇය එම දර්ශනයේ ඡායාරූප කිහිපයක් ගත් විට, සොල්දාදුවෙක් ඇගේ දුරකථනය අල්ලාගෙන පින්තූර මකා දැමූ බව ඇය අල් ජසීරාට පැවසුවාය.",
        "ඇගේ මිතුරිය එය ප්‍රශ්න කළ විට භට පිරිස් ඔහුවද ගොඩට ගත්හ.",
        "විරෝධතාකරුවන් ජුලි 22 වැනිදා පස්වරු 2.00ට ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය රජයට පවරා දීමට සැලසුම් කර ඇති බව ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසු 22 වැනි දින අලුයම 1.00 ට පමණ පසු විශාල ත්‍රිවිධ හමුදාවක් ගෝඨාගම සෑම පැත්තකින්ම වටකර පහර දීමට පටන් ගත්හ. නිරායුධ විරෝධතාකරුවන්,” විරෝධතා නායකයින්ගේ නිවේදනයක දැක්වේ.",
        "තොරතුරු තාක්ෂණ මධ්‍යස්ථානය, ආබාධිත සොල්දාදුවන්ගේ කූඩාරම, දිනකට සිය ගණනකට නොමිලේ ආහාර ලබා දුන් ප්‍රජා කුස්සිය, SYU කූඩාරම, ශ්‍රවණාබාධිත කූඩාරම, ගේට් සීරෝ කූඩාරම - මේවා සම්පූර්ණයෙන්ම විනාශ වී ඇත. .",
        "නීතීඥ නුවන් බෝපගේ, ක්‍රියාකාරිකයෙකු වන ලහිරු සිල්වා, අනුරංග සහ එක් ආබාධිත සෙබළෙකු ඇතුළු විරෝධතා නායකයින් කිහිප දෙනෙකු හමුදාව විසින් රැගෙන ගිය බවට තහවුරු වූවන් අතර සිටින බව අනෙකුත් ව්‍යාපාර නායකයින් පවසයි.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතා සිකුරාදා පසුව නව අග්‍රාමාත්‍යවරයෙකු සහ කැබිනට් මණ්ඩලයක් පත් කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "පාර්ලිමේන්තුවෙන් තේරී පත් වූ පසු රාජපක්ෂ ආධාරකරුවන්ගේ සහාය ඇතිව රජයේ ස්ථාන අත්පත් කර ගැනීම හෝ රජය පෙරළීමට උත්සාහ කිරීම වැනි කිසිදු නීති විරෝධී කටයුත්තකට ඉඩ නොදෙන බව ඔහු පැවසීය.",
        "“අපි හෙට පිටත් වන බව ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කළා. අපි තීරණය කළා රනිල් වික්‍රමසිංහට අවස්ථාවක් දෙන්න. තම බලය පෙන්වීමට අමතරව මෙය කිරීමට ඔවුන්ට හේතුවක් තිබුණේ නැත. ඔවුන්ගේ අභිප්‍රාය වූයේ විරෝධතා ව්‍යාපාරය බිය ගැන්වීම සහ මර්දනය කිරීමයි,” විරෝධතාකරු ජයසේකර අල් ජසීරා වෙත පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SYU කූඩාරම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රවණාබාධිත කූඩාරම",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "GotaGo Gama",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අරලියගහ මන්දිරය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාගෝගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිපුන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජයසේකර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාගෝගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අල් ජසීරා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ජයසේකර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "10 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාලිය පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අංජන බණ්ඩාරවත්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අල් ජසීරා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ෂබීර් මොහොමඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෂබීර් මොහොමඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අල් ජසීරා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙලනි ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අල් ජසීරා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2.00 ප.ව",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22 උදේ පාන්දර",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1.00 පෙ.ව",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තොරතුරු තාක්ෂණ මධ්යස්ථානය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SYU කූඩාරම",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuwan Bopage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලහිරු සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරංග",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයසේකර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අල් ජසීරා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டக்காரர்களை கொடூரமாக தாக்கிய பின்னர் ஜனாதிபதி செயலகத்தின் கட்டுப்பாட்டை இராணுவம் கைப்பற்றியது; “IT மையம், ஊனமுற்ற சிப்பாய்கள் கூடாரம், மக்களுக்கு தினமும் இலவசமாக உணவளிக்கும் சமூக சமையலறை, SYU கூடாரம், காது கேளாதோர் கூடாரம் மற்றும் “GotaGo Gama” இல் உள்ள கேட் ஜீரோ கூடார கட்டமைப்புகள் இடிக்கப்பட்டன.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் இராணுவம் எதிர்ப்பாளர்களை \"கொடூரமாக தாக்கிய\" பின்னர் தலைநகரில் உள்ள ஜனாதிபதி செயலகத்தை தனது கட்டுப்பாட்டிற்குள் கொண்டுவந்துள்ளது.",
        "கோட்டகோகம போராட்டத் தளத்தில் கூடாரங்களை அழித்த படையினர், பல போராட்டத் தலைவர்களை கைது செய்தனர் மற்றும் சுமார் 100 எதிர்ப்பாளர்களுடன் சேர்ந்து அந்தப் பகுதியை சுற்றி வளைத்தனர்.",
        "பிரதமரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லமான அலரிமாளிகைக்கு முன்னால் உள்ள முகாமில் இருந்து போராட்டக்காரர்கள் வெளியேறிய சில மணி நேரங்களுக்குப் பின்னர் இராணுவத் தாக்குதல் இடம்பெற்றுள்ளது. ஜூலை 22ஆம் தேதி ஜனாதிபதி செயலகத்தில் இருந்து வெளியேறப்போவதாக போராட்டக்காரர்கள் ஏற்கனவே அறிவித்திருந்தனர்.",
        "\"நள்ளிரவில் ஒரு பெரும் இராணுவக் குழு கோட்டகோகமவை நோக்கிச் செல்வதாக நாங்கள் கேள்விப்பட்டோம், திடீரென்று அவர்கள் ஜனாதிபதி செயலகத்துக்குள் ஓடுவதைக் கண்டோம்\" என்று கோட்டகோகமாவில் பூட்டப்பட்டிருந்த இளம் எதிர்ப்பாளர் நிபுன் சரக ஜயசேகர அல் ஜசீராவிடம் கூறினார்.",
        "\"விரைவில், அவர்கள் அந்த பகுதியை சுற்றி வளைத்து, நாங்கள் குண்டர்கள் போல் அமைதியாக போராட்டக்காரர்களை கொடூரமாக தாக்கினர்.\"",
        "இராணுவ அடக்குமுறையில் இருந்து தப்பி ஓட முயன்ற போது அவருக்கு சிறு காயங்கள் ஏற்பட்டதாக அவர் கூறினார்.",
        "இராணுவத் தாக்குதல் தொடங்கியவுடன், ஜெயசேகர அதை நேரலையில் ஒளிபரப்பினார், ஆனால் பின்னர் குழப்பத்தில் தனது ஸ்மார்ட்போனை இழந்தார்.",
        "“சிலர் மிக மோசமாகத் தாக்கப்பட்டனர்; இதயம் இல்லாதவர்கள் போல் மனிதாபிமானமற்ற முறையில் தாக்கப்பட்டுள்ளனர். நாங்கள் இப்போது எங்கும் செல்ல முடியாது. நாங்கள் கோட்டகோகாமாவில் அடைக்கப்பட்டுள்ளோம். என்னிடம் இப்போது எதுவும் இல்லை; என் தொலைபேசி கூட இல்லை. நான் இப்போது பழைய போனைப் பயன்படுத்துகிறேன். எனக்கு உடைகள் மட்டுமே மிச்சம்,” என்றார்.",
        "தாக்கப்பட்டதில் சுமார் 10 போராட்டக்காரர்கள் படுகாயமடைந்ததாக மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "6 முறை பிரதமராக இருந்த ரணில் விக்கிரமசிங்க நாட்டின் புதிய அதிபராக பதவியேற்றதை அடுத்து போராட்ட தளங்கள் மீது தாக்குதல் நடத்தப்பட்டது. அவருக்கு முன்னோடியாக இருந்த கோட்டாபய ராஜபக்ச, நாட்டின் பொருளாதார சரிவு மற்றும் ராஜபக்சவின் நீண்டகால அரசியல் செல்வாக்கு மீது பெருகிய மக்கள் கோபத்தால் தூண்டப்பட்ட பல வார போராட்டங்களுக்குப் பிறகு நாட்டை விட்டு வெளியேறினார்.",
        "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் இந்தச் சுற்றிவளைப்புக்கள் தொடர்பில் தமக்கு அறிவிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், கைதுகள் இடம்பெற்றுள்ளதாகவும் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"அதிகாரிகள் அனைவரின் பாதுகாப்பையும் உறுதி செய்ய வேண்டும் மற்றும் அவர்கள் இருக்கும் இடம் தெரியப்படுத்தப்பட வேண்டும்\" என்று சங்கத்தின் தலைவர் சாலிய பீரிஸ் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளார். “நான் ஐஜிபியை (பொலிஸ் இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல்) தொடர்பு கொள்ள முயற்சித்தேன் மற்றும் இராணுவத் தளபதிக்கும் செய்தி அனுப்பினேன். தேவையில்லாத மிருக பலத்தை பயன்படுத்துவது இந்த நாட்டிற்கும் அதன் சர்வதேசப் பிம்பத்திற்கும் உதவாது.",
        "எதிர்ப்பாளர் அஞ்சனா பண்டாரவத்த அல் ஜசீராவிடம், ஆயுதப் படைகள் பாய்ந்ததால் ஏற்பட்ட குழப்பம் பற்றி கூறினார்.",
        "“எந்தவித எச்சரிக்கையும் இல்லை. இராணுவத்தினர் திடீரென உள்ளே வந்து எங்களைத் தாக்கி அசிங்கமான வார்த்தைகளால் கூச்சலிட்டு எங்களை விரட்டியடித்தனர்,\" என்று அவர் கூறினார். \"200 எதிர்ப்பாளர்கள் இருக்கலாம் ஆனால் முழு பகுதியும் இராணுவக் கடல் போல் தெரிகிறது.\"",
        "இளம் போராட்டத் தலைவரான ஷபீர் முகமது, சமூக ஊடகங்கள் மூலம் சோதனையை நேரலையில் தெரிவிக்கும் போது விமானப்படை அதிகாரி ஒருவரால் தாக்கப்பட்டதாக கூறினார்.",
        "“அவர் பின்னால் வந்து என் தலையில் தாக்கினார் மற்றும் நான் நேரலை ஸ்ட்ரீமிங் செய்யும் போது எனது மொபைல் போனை தூக்கி எறிந்தார். அவர்கள் நேரடி ஒளிபரப்பு செய்யும் போது மேலும் பலர் தாக்கப்பட்டனர்,” என்று ஷபீர் மொஹமட் அல் ஜசீராவிடம் கூறினார்.",
        "\"அவர்கள் கோட்டகோகாமாவை சீல் வைத்துள்ளனர், எந்த ஒரு பத்திரிகையாளரும் உள்ளே அனுமதிக்கப்படவில்லை.\"",
        "பலர் இந்த தாக்குதலை சமூக ஊடகங்களில் நேரடியாக ஒளிபரப்பினர், ஆனால் அதிகாரிகளால் குறுக்கிடப்பட்டதாக நினைத்து நீரோடைகள் பல முறை நிறுத்தப்பட்டன.",
        "சமூக ஊடகங்களில் பகிரப்பட்ட வீடியோ காட்சிகளில், இராணுவத்தினர் போராட்டத் தளத்தை அணுகியதையும், \"ஊடகங்கள், ஊடகங்கள், பிபிசி\" என்று ஒரு நபர் கூச்சலிட்டபோது அவரை விட்டு விலகிச் சென்றதையும் காட்டுகிறது. தொடர்ந்து போராட்டக்காரர்கள் அமைத்திருந்த கூடாரங்களை ஆய்வு செய்தனர்.",
        "போராட்ட இயக்கத்தின் தலைவரான மெலனி குணதிலக்க, தனது நண்பருடன் கோட்டகோகமவை நோக்கிச் சென்று கொண்டிருந்த போது படையினரால் தடுத்து நிறுத்தப்பட்டார். அவள் காட்சியின் சில புகைப்படங்களை எடுத்தபோது, ​​​​ஒரு சிப்பாய் அவளது தொலைபேசியைப் பிடுங்கி, படங்களை நீக்கிவிட்டாள், அவள் அல் ஜசீராவிடம் கூறினார்.",
        "அவளுடைய தோழி அதைக் கேட்டபோது, ​​​​படையினர் அவரையும் அழைத்துச் சென்றனர்.",
        "“ஜனாதிபதி செயலகத்தை ஜூலை 22ஆம் திகதி பிற்பகல் 2.00 மணிக்கு அரசிடம் ஒப்படைக்க எதிர்ப்பாளர்கள் திட்டமிட்டுள்ளதாக அறிவிக்கப்பட்டதையடுத்து, 22ஆம் திகதி அதிகாலை 1.00 மணிக்குப் பின்னர் பெரும் எண்ணிக்கையிலான ஆயுதப்படையினர் கோட்டகோகமாவைச் சுற்றி வளைத்து தாக்கத் தொடங்கினர். நிராயுதபாணியான எதிர்ப்பாளர்கள்,” என்று போராட்டத் தலைவர்களின் அறிக்கை கூறுகிறது.",
        "தகவல் தொழில்நுட்ப மையம், மாற்றுத்திறனாளி சிப்பாய்கள் கூடாரம், தினமும் நூற்றுக்கணக்கான மக்களுக்கு இலவசமாக உணவளிக்கும் சமூக சமையலறை, SYU கூடாரம், செவித்திறன் குறைபாடுள்ள கூடாரம், கேட் ஜீரோ கூடாரம் - இவை அனைத்தும் முற்றிலும் அழிக்கப்பட்டுவிட்டன. .",
        "சட்டத்தரணி நுவான் போபகே, செயற்பாட்டாளர் லஹிரு சில்வா, அனுரங்க மற்றும் ஒரு ஊனமுற்ற சிப்பாய் உட்பட பல போராட்டத் தலைவர்கள் இராணுவத்தால் அழைத்துச் செல்லப்பட்டதாக உறுதிப்படுத்தப்பட்டவர்களில் அடங்குவர் என ஏனைய இயக்கத் தலைவர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "விக்கிரமசிங்க புதிய பிரதமரையும் அமைச்சரவையையும் வெள்ளிக்கிழமையின் பின்னர் நியமிப்பார் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "பாராளுமன்றத்தால் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பின்னர், ராஜபக்ச ஆதரவாளர்களின் உதவியுடன், அரசாங்க இடங்களை ஆக்கிரமிப்பது அல்லது அரசாங்கத்தை கவிழ்க்க முயற்சிப்பது போன்ற எந்தவொரு சட்டவிரோத நடவடிக்கையையும் அனுமதிக்க மாட்டேன் என்று கூறினார்.",
        "“நாங்கள் நாளை வெளியேறுவோம் என்று பகிரங்கமாக அறிவித்தோம். ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு வாய்ப்பு வழங்க தீர்மானித்தோம். தங்கள் சக்தியைக் காட்டுவதற்குத் தவிர வேறு எந்த காரணமும் இல்லை. எதிர்ப்பு இயக்கத்தை மிரட்டி ஒடுக்குவதே அவர்களின் நோக்கமாக இருந்தது” என்று எதிர்ப்பாளர் ஜெயசேகர அல் ஜசீராவிடம் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SYU கூடாரம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "செவித்திறன் குறைபாடுள்ள கூடாரம்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "GotaGo Gama",
          "label": "WORK_OF_ART"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கோவில் மரங்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டகோகாமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிபுன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெயசேகர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டகோகாமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அல் ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜெயசேகர",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுமார் 10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஞ்சனா பண்டாரவத்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அல் ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஷபீர் முகமது",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஷபீர் முகமது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அல் ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெலனி குணதிலக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அல் ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மதியம் 2.00 மணி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22ம் தேதி அதிகாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை 1.00 மணி",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தகவல் தொழில்நுட்ப மையம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "பல நூறுகள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SYU கூடாரம்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuwan Bopage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லஹிரு சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுரங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயசேகர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அல் ஜசீரா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}