{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/02/no-shortage-of-essentials/",
  "time_ut": 1659432780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "NO shortage of essentials",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "NO shortage of essentials",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Ministry of Trade and Commerce says there is NO shortage of essential goods in the country.",
        "Secretary to the Ministry of Commerce S.T. Kodikara said there are sufficient stocks of essential goods in the country such as Rice, Flour, Sugar, Dhal, and Sprats.",
        "Further, steps have also been taken to re-import the essential goods according to the requirements.",
        "The Secretary further said 10 commodities have been identified as essential goods."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Ministry of Trade and Commerce",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Commerce S.T.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rice",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Flour",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dhal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sprats",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල හිඟයක් නොමැත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩවල හිඟයක් රට තුළ නොමැති බව වෙළෙඳ හා වාණිජ කටයුතු අමාත්‍යාංශය පවසයි.",
        "වාණිජ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් එස්.ටී. සහල්, පිටි, සීනි, පරිප්පු, හාල්මැස්සන් වැනි අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ ප්‍රමාණවත් තරම් තොග රට තුළ පවතින බව කොඩිකාර මහතා පැවසීය.",
        "තවද අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ අවශ්‍යතා අනුව නැවත ආනයනය කිරීමට ද පියවර ගෙන ඇත.",
        "අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ ලෙස භාණ්ඩ 10ක් හඳුනාගෙන ඇති බව ලේකම්වරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වෙළෙඳ හා වාණිජ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාණිජ අමාත්‍යාංශය S.T.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සහල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිටි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පරිප්පු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හාල්මැස්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அத்தியாவசிய பொருட்களுக்கு தட்டுப்பாடு இல்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); நாட்டில் அத்தியாவசிய பொருட்களுக்கு தட்டுப்பாடு இல்லை என வர்த்தக மற்றும் வர்த்தக அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "வர்த்தக அமைச்சகத்தின் செயலாளர் எஸ்.டி. நாட்டில் அரிசி, மாவு, சீனி, பருப்பு, துருவல் போன்ற அத்தியாவசியப் பொருட்கள் போதுமான அளவு கையிருப்பில் இருப்பதாக கொடிகார கூறினார்.",
        "மேலும், அத்தியாவசியப் பொருட்களை தேவைக்கு ஏற்ப மீள் இறக்குமதி செய்வதற்கும் நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "10 பொருட்கள் அத்தியாவசியப் பொருட்களாக அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளதாக செயலாளர் மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக மற்றும் வர்த்தக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வர்த்தக அமைச்சகம் எஸ்.டி.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரிசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பருப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ப்ராட்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}