{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130454",
  "time_ut": 1656560998,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொன்சியூலர் அலுவலகம் வியாழன், செவ்வாய் கிழமைகளில் இயங்காது - வெளிநாட்டு அலுவல்கள் அமைச்சு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Consular Office Closed on Thursdays and Tuesdays - Ministry of Foreign Affairs",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Consular services to the public will be held on Mondays, Wednesdays and Fridays only. The Ministry of Foreign Affairs has announced that it will not be held on Tuesdays and Thursdays.",
        "Due to the prevailing situation in the country, the Consular Affairs Division of the Ministry of Foreign Affairs will provide services to the public only on Mondays, Wednesdays and Fridays from 30 June 2022 to 10 July 2022.",
        "Also applicable to Regional Consular Offices in Jaffna, Matara, Kandy, Trincomalee and Kurunegala.",
        "The public is requested to contact us at the following email addresses for urgent inquiries.",
        "Regional Consular Office - Kurunegala - kurunegala.consular@mfa.gov.lk is mentioned in the statement."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Consular Office",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Consular",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mondays, Wednesdays and Fridays",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesdays",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Consular Affairs Division of the Ministry of Foreign Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mondays, Wednesdays and Fridays",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 July 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Regional Consular Offices",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Matara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Regional Consular Office",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොන්සියුලර් කාර්යාලය බ්‍රහස්පතින්දා සහ අඟහරුවාදා දිනවල වසා ඇත - විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "මහජනතාව සඳහා කොන්සියුලර් සේවා සඳුදා, බදාදා සහ සිකුරාදා දිනවල පමණක් පැවැත්වේ. එය අඟහරුවාදා සහ බ්‍රහස්පතින්දා දිනවල නොපැවැත්වෙන බව විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය නිවේදනය කරයි.",
        "රට තුළ පවතින තත්ත්වය හේතුවෙන් විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ කොන්සියුලර් කටයුතු අංශය මහජනතාවට සේවා සපයනු ලබන්නේ 2022 ජුනි 30 සිට 2022 ජූලි 10 දක්වා සඳුදා, බදාදා සහ සිකුරාදා දිනවල පමණි.",
        "යාපනය, මාතර, මහනුවර, ත්‍රිකුණාමලය සහ කුරුණෑගල ප්‍රාදේශීය කොන්සියුලර් කාර්යාල සඳහාද අදාළ වේ.",
        "හදිසි විමසීම් සඳහා පහත විද්‍යුත් තැපෑලෙන් අප හා සම්බන්ධ වන ලෙස මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "ප්‍රාදේශීය කොන්සියුලර් කාර්යාලය - කුරුණෑගල - kurunegala.consular@mfa.gov.lk යනුවෙන් එම නිවේදනයේ සඳහන් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොන්සියුලර් කාර්යාලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොන්සියුලර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා, බදාදා සහ සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ කොන්සියුලර් කටයුතු අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා, බදාදා සහ සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 ජූනි 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය කොන්සියුලර් කාර්යාල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාතර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය කොන්සියුලර් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொன்சியூலர் அலுவலகம் வியாழன், செவ்வாய் கிழமைகளில் இயங்காது - வெளிநாட்டு அலுவல்கள் அமைச்சு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "பொதுமக்களுக்கான கொன்சியூலர் சேவைகள் திங்கள், புதன் மற்றும் வெள்ளிக்கிழமை ஆகிய தினங்களில் மாத்திரமே நடைபெறும். செவ்வாய்க்கிழமை மற்றும் வியாழக்கிழமை ஆகிய தினங்களில் நடைபெற மாட்டாது என வெளிநாட்டு அலுவல்கள் அமைச்சு அறிவித்துள்ளது.",
        "நாட்டில் நிலவும் சூழ்நிலை காரணமாக, வெளிநாட்டு அலுவல்கள் அமைச்சின் கொன்சியூலர் விவகாரப்  பிரிவு, 2022 ஜூன் 30 முதல் 2022 ஜூலை 10 வரை திங்கள், புதன் மற்றும் வெள்ளிக்கிழமைகளில் மட்டுமே பொதுமக்களுக்கு சேவைகளை வழங்கும்.",
        "மேலும், யாழ்ப்பாணம், மாத்தறை, கண்டி, திருகோணமலை மற்றும் குருநாகல் ஆகிய இடங்களில் உள்ள பிராந்திய கொன்சியூலர் அலுவலகங்களுக்கும் பொருந்தும் என்பதுடன், அந்த அலுவலகங்களும் இந்த நாட்களிலேயே சேவைகளை வழங்கும்.",
        "அவசர விசாரணைகளுக்காக பின்வரும் மின்னஞ்சல் முகவரிகளினூடாக தொடர்பு கொள்ளுமாறு பொதுமக்கள்  கேட்டுக் கொள்ளப்படுகின்றார்கள்.",
        "பிராந்திய கொன்சியூலர் அலுவலகம் - குருநாகல் - kurunegala.consular@mfa.gov.lk ஆகிய மின்னஞ்சல்களுடன் தொடர்பு கொள்ளுமாறு அந்த அறிக்கையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தூதரக அலுவலகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கள், புதன் மற்றும் வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய் கிழமைகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகத்தின் தூதரக விவகாரங்கள் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கள், புதன் மற்றும் வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிராந்திய தூதரக அலுவலகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத்தறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பிராந்திய தூதரக அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}