{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/27/g7-aims-to-raise-600-billion-to-counter-chinas-belt-and-road/",
  "time_ut": 1656316020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "G7 aims to raise $600 billion to counter China’s Belt and Road",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "G7 aims to raise $600 billion to counter China’s Belt and Road",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "(Reuters) – Group of Seven leaders on Sunday pledged to raise $600 billion in private and public funds over five years to finance needed infrastructure in developing countries and counter China’s older, multitrillion-dollar Belt and Road project.",
        "U.S. President Joe Biden and other G7 leaders relaunched the newly renamed “Partnership for Global Infrastructure and Investment,” at their annual gathering being held this year at Schloss Elmau in southern Germany.",
        "Biden said the United States would mobilize $200 billion in grants, federal funds and private investment over five years to support projects in low- and middle-income countries that help tackle climate change as well as improve global health, gender equity and digital infrastructure.",
        "“I want to be clear. This isn’t aid or charity. It’s an investment that will deliver returns for everyone,” Biden said, adding that it would allow countries to “see the concrete benefits of partnering with democracies.”",
        "Biden said hundreds of billions of additional dollars could come from multilateral development banks, development finance institutions, sovereign wealth funds and others.",
        "Europe will mobilize 300 billion euros for the initiative over the same period to build up a sustainable alternative to China’s Belt and Road Initiative scheme, which Chinese President Xi Jinping launched in 2013, European Commission President Ursula von der Leyen told the gathering.",
        "The leaders of Italy, Canada and Japan also spoke about their plans, some of which have already been announced separately. French President Emmanuel Macron and British Prime Minister Boris Johnson were not present, but their countries are also participating.",
        "Fuel Crisis leading to deterioration of Law and Order – BASL",
        "G7 aims to raise $600 billion to counter China’s Belt and Road"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "$600 billion",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$600 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Road",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Partnership for Global Infrastructure and Investment",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Schloss Elmau",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$200 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "hundreds of billions of additional dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "300 billion euros",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "European Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ursula von der",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Leyen",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Italy",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "French",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Emmanuel Macron",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "$600 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "G7 චීනයේ තීරය සහ මාර්ගයට එරෙහිව ඩොලර් බිලියන 600 ක් රැස් කිරීමට ඉලක්ක කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "(රොයිටර්) - සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල අවශ්‍ය යටිතල පහසුකම් සඳහා මූල්‍ය පහසුකම් සැපයීමට සහ චීනයේ පැරණි, ඩොලර් ට්‍රිලියන ගණනක බෙල්ට් ඇන්ඩ් රෝඩ් ව්‍යාපෘතියට එරෙහිව වසර පහක් තුළ ඩොලර් බිලියන 600 ක පුද්ගලික සහ රාජ්‍ය අරමුදල් රැස් කිරීමට නායකයින් හත් දෙනාගේ කණ්ඩායම ඉරිදා ප්‍රතිඥා දුන්නේය.",
        "එක්සත් ජනපද ජනාධිපති ජෝ බයිඩන් සහ අනෙකුත් G7 නායකයින් විසින් මෙම වසරේ දකුණු ජර්මනියේ Schloss Elmau හි පැවති ඔවුන්ගේ වාර්ෂික රැස්වීමේදී අලුතින් නම් කරන ලද \"ගෝලීය යටිතල පහසුකම් සහ ආයෝජන සඳහා හවුල්කාරිත්වය\" නැවත ආරම්භ කරන ලදී.",
        "දේශගුණික විපර්යාසවලට මුහුණ දීමට මෙන්ම ගෝලීය සෞඛ්‍යය, ස්ත්‍රී පුරුෂ සමානාත්මතාවය සහ ඩිජිටල් යටිතල පහසුකම් වැඩිදියුණු කිරීමට උපකාරී වන අඩු සහ මධ්‍යම ආදායම් ලබන රටවල ව්‍යාපෘති සඳහා ආධාර කිරීම සඳහා එක්සත් ජනපදය වසර පහක් තුළ ප්‍රදාන, ෆෙඩරල් අරමුදල් සහ පෞද්ගලික ආයෝජන වශයෙන් ඩොලර් බිලියන 200 ක් බලමුලු ගන්වන බව Biden පැවසීය.",
        "“මට පැහැදිලි වෙන්න ඕන. මෙය ආධාර හෝ පුණ්‍ය කටයුත්තක් නොවේ. එය සෑම කෙනෙකුටම ප්‍රතිලාභ ලබා දෙන ආයෝජනයක්, ”බිඩෙන් පැවසුවේ, “ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී රටවල් සමඟ හවුල් වීමේ ස්ථිර ප්‍රතිලාභ දැකීමට” එය රටවලට ඉඩ සලසන බවයි.",
        "බහුපාර්ශ්වික සංවර්ධන බැංකු, සංවර්ධන මූල්‍ය ආයතන, ස්වෛරී ධන අරමුදල් සහ වෙනත් අයගෙන් අමතර ඩොලර් බිලියන සිය ගණනක් පැමිණිය හැකි බව Biden පැවසීය.",
        "2013 දී චීන ජනාධිපති ෂී ජින්පින් විසින් දියත් කරන ලද චීනයේ තීරය සහ මාර්ග මුලපිරීමේ යෝජනා ක්‍රමයට තිරසාර විකල්පයක් ගොඩනැගීම සඳහා යුරෝපය එම කාල සීමාව තුළ මුලපිරීම සඳහා යුරෝ බිලියන 300 ක් බලමුලු ගන්වනු ඇති බව යුරෝපීය කොමිසමේ සභාපති උර්සුලා වොන් ඩර් ලේන් රැස්වීමට පැවසීය.",
        "ඉතාලියේ, කැනඩාවේ සහ ජපානයේ නායකයින් ද ඔවුන්ගේ සැලසුම් ගැන කතා කළ අතර ඒවායින් සමහරක් දැනටමත් වෙන වෙනම ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත. ප්‍රංශ ජනාධිපති එමානුවෙල් මැක්‍රොන් සහ බ්‍රිතාන්‍ය අගමැති බොරිස් ජොන්සන් පැමිණ නොසිටි නමුත් ඔවුන්ගේ රටවල් ද ඊට සහභාගී වී සිටිති.",
        "නීතිය හා සාමය පිරිහීමට තුඩු දෙන ඉන්ධන අර්බුදය - BASL",
        "G7 චීනයේ තීරය සහ මාර්ගයට එරෙහිව ඩොලර් බිලියන 600 ක් රැස් කිරීමට ඉලක්ක කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩොලර් බිලියන 600 කි",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 600 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාර්ගය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝලීය යටිතල පහසුකම් සහ ආයෝජන සඳහා හවුල්කාරිත්වය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Schloss Elmau",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 200 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අතිරේක ඩොලර් බිලියන සිය ගණනක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "යුරෝ බිලියන 300 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උර්සුලා වොන් ඩර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලේයන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉතාලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එමානුවෙල් මැක්‍රොන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 600 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீனாவின் பெல்ட் அண்ட் ரோடுக்கு எதிராக 600 பில்லியன் டாலர் திரட்ட G7 இலக்கு கொண்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "(ராய்ட்டர்ஸ்) - வளரும் நாடுகளில் தேவையான உள்கட்டமைப்புக்கு நிதியளிக்கவும், சீனாவின் பழைய, பல டிரில்லியன் டாலர் பெல்ட் அண்ட் ரோடு திட்டத்தை எதிர்கொள்ளவும் ஐந்து ஆண்டுகளில் 600 பில்லியன் டாலர் தனியார் மற்றும் பொது நிதியை திரட்ட ஏழு தலைவர்கள் குழு ஞாயிற்றுக்கிழமை உறுதியளித்தது.",
        "அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடன் மற்றும் பிற G7 தலைவர்கள் இந்த ஆண்டு தெற்கு ஜெர்மனியில் உள்ள Schloss Elmau இல் நடைபெற்ற வருடாந்திர கூட்டத்தில் புதிதாக மறுபெயரிடப்பட்ட \"உலகளாவிய உள்கட்டமைப்பு மற்றும் முதலீட்டிற்கான கூட்டாண்மை\" ஐ மீண்டும் தொடங்கினார்கள்.",
        "காலநிலை மாற்றத்தைச் சமாளிக்கவும், உலகளாவிய ஆரோக்கியம், பாலின சமத்துவம் மற்றும் டிஜிட்டல் உள்கட்டமைப்பை மேம்படுத்தவும் உதவும் குறைந்த மற்றும் நடுத்தர-வருமான நாடுகளில் உள்ள திட்டங்களை ஆதரிக்க ஐந்து ஆண்டுகளில் மானியங்கள், கூட்டாட்சி நிதிகள் மற்றும் தனியார் முதலீடுகளில் 200 பில்லியன் டாலர்களை அமெரிக்கா திரட்டும் என்று பிடன் கூறினார்.",
        "\"நான் தெளிவாக இருக்க விரும்புகிறேன். இது உதவி அல்லது தொண்டு அல்ல. இது அனைவருக்கும் வருவாயை வழங்கும் ஒரு முதலீடாகும்,\" என்று பிடன் கூறினார், \"ஜனநாயக நாடுகளுடன் கூட்டுசேர்வதன் உறுதியான நன்மைகளைப் பார்க்க\" நாடுகளை அனுமதிக்கும்.",
        "நூற்றுக்கணக்கான பில்லியன் கூடுதல் டாலர்கள் பலதரப்பு வளர்ச்சி வங்கிகள், மேம்பாட்டு நிதி நிறுவனங்கள், இறையாண்மை சொத்து நிதி மற்றும் பிறவற்றிலிருந்து வரலாம் என்று பிடென் கூறினார்.",
        "சீன அதிபர் ஜி ஜின்பிங் 2013 இல் அறிமுகப்படுத்திய சீனாவின் பெல்ட் அண்ட் ரோடு முன்முயற்சி திட்டத்திற்கு நிலையான மாற்றீட்டை உருவாக்க அதே காலகட்டத்தில் ஐரோப்பா 300 பில்லியன் யூரோக்களை முன்முயற்சிக்காக திரட்டும் என்று ஐரோப்பிய ஆணையத்தின் தலைவர் உர்சுலா வான் டெர் லேயன் கூட்டத்தில் கூறினார்.",
        "இத்தாலி, கனடா மற்றும் ஜப்பான் தலைவர்களும் தங்கள் திட்டங்களைப் பற்றி பேசினர், அவற்றில் சில ஏற்கனவே தனித்தனியாக அறிவிக்கப்பட்டுள்ளன. பிரான்ஸ் அதிபர் இம்மானுவேல் மக்ரோன் மற்றும் பிரிட்டிஷ் பிரதமர் போரிஸ் ஜான்சன் ஆகியோர் கலந்து கொள்ளவில்லை, ஆனால் அவர்களது நாடுகளும் பங்கேற்கின்றன.",
        "சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கு சீர்குலைவதற்கு வழிவகுக்கும் எரிபொருள் நெருக்கடி - BASL",
        "சீனாவின் பெல்ட் அண்ட் ரோடுக்கு எதிராக 600 பில்லியன் டாலர் திரட்ட G7 இலக்கு கொண்டுள்ளது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "$600 பில்லியன்",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$600 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலகளாவிய உள்கட்டமைப்பு மற்றும் முதலீட்டிற்கான கூட்டு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஸ்க்லோஸ் எல்மாவ்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$200 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான பில்லியன் கூடுதல் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "300 பில்லியன் யூரோக்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2013",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உர்சுலா வான் டெர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லேயன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இத்தாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரஞ்சு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இம்மானுவேல் மக்ரோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "$600 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}