{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131876",
  "time_ut": 1658317917,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழ். குருநகர் கடற்றொழிலாளர் சங்கத்தினர் எரிபொருள் பெற்றுத்தரக்கோரி யாழ் மாவட்ட செயலாளரிடம் மகஜர் கையளிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Jaffna. Kurunagar Fishermen's Association appeals to Jaffna District Secretary to get fuel",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The Jaffna, Gurunagar Fishermen's Association handed over a letter to the Jaffna District Secretary to get fuel.",
        "It has been reported in the said magazine that due to shortage of fuel, it has been impossible to carry out fishing activities for more than a month.",
        "The district secretary who received the letter said that steps will be taken to supply fuel on priority basis in the coming days."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jaffna",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Kurunagar Fishermen's Association",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Jaffna District",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gurunagar Fishermen's Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than a month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාපනය. ඉන්ධන ලබා දෙන ලෙස කුරුනගර් ධීවර සංගමය යාපනය දිස්ත්‍රික් ලේකම්වරයාගෙන් ඉල්ලීමක් කරයි",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "යාපනය, ගුරුනගර් ධීවර සංගමය විසින් ඉන්ධන ලබාගැනීම සඳහා යාපනය දිස්ත්‍රික් ලේකම්වරයා වෙත ලිපියක් භාරදුන්නා.",
        "ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් මසකට වැඩි කාලයක් ධීවර කටයුතු සිදුකිරීමට නොහැකි වී ඇති බව එම සඟරාවේ වාර්තා කර ඇත.",
        "එම ලිපිය ලැබුණු දිස්ත්‍රික් ලේකම්වරයා පැවසුවේ ඉදිරි දිනවලදී ප්‍රමුඛතා පදනම මත ඉන්ධන සැපයීමට පියවර ගන්නා බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාපනය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කුරුනගර් ධීවර සංගමය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "යාපනය දිස්ත්‍රික්කය",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගුරුනගර් ධීවර සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழ். குருநகர் கடற்றொழிலாளர் சங்கத்தினர் எரிபொருள் பெற்றுத்தரக்கோரி யாழ் மாவட்ட செயலாளரிடம் மகஜர் கையளிப்பு",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "யாழ்ப்பாணம், குருநகர் கடற்றொழிலாளர் சங்கத்தினர் எரிபொருள் பெற்றுத்தரக்கோரி யாழ் மாவட்ட செயலாளரிடம் மகஜரை கையளித்தனர்.",
        "எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக கடந்த ஒரு மாதத்திற்கு மேலாக கடற்றொழில் நடவடிக்கைகளை முன்னெடுக்க முடியாத நிலை காணப்படுவதாக குறித்த மகஜரில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "மகஜரினைப் பெற்ற மாவட்ட செயலாளர் எதிர்வரும் நாட்களில் முன்னுரிமை அடிப்படையில் எரிபொருள் வழங்க நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் என தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாழ்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "குருநகர் மீனவர் சங்கம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "யாழ்ப்பாண மாவட்டம்",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குருநகர் மீனவர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாதத்திற்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}