{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131636",
  "time_ut": 1658071803,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதியாக பதவி வகிப்பதற்கு ரணிலுக்கு தார்மீக உரிமை கிடையாது - வாசு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil has no moral right to hold office as President - Vasu",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "We have decided to carry out extensive negotiations with all the candidates contesting for the election of the new President.",
        "Acting President Ranil Wickremesinghe has no moral right to continue as president, said Vasudeva Nanayakkara, leader of the Left Jananaya Front.",
        "It has been mentioned that four people are contesting for the vacant post of the President. It will be clear how many people are contesting only after the nominations which will be held after the parliamentary session to be held tomorrow.",
        "It is necessary to find a solution to the basic problems found in the social structure. If you act based on political objectives, you will not be able to solve any problems.",
        "Acting President Ranil Wickremesinghe has no moral right to continue as President.",
        "It is completely contrary to the Lok Sabha for a person who was ignored by the people in the general election to act as the first citizen of the country.",
        "Following the election of the new president, we insist that a national government should be formed instead of a Podujana Peramuna-led government.",
        "All political parties should act in common harmony to solve political and social problems.",
        "Podujana Peramuna's General Secretary Sagara Kariyawasam has denied that Podujana Peramuna's General Secretary GL Peiris has denied that Podujana Peramuna will support the acting President Ranil Wickremesinghe.",
        "He said that one of the many factors that led to the fall of the Podujana Peramuna-led government should be cited as one of the factors that led to the fall of the party's general secretary Sagara Kariyavasa."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vasudeva Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Left Jananaya Front",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sagara Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GL Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sagara Kariyavasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල්ට ජනාධිපති ධුරය දැරීමට සදාචාරාත්මක අයිතියක් නැහැ - වාසු",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "නව ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා ඉදිරිපත් වන සියලුම අපේක්ෂකයන් සමඟ පුළුල් සාකච්ඡා කිරීමට අපි තීරණය කර තිබෙනවා.",
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට තවදුරටත් ජනාධිපතිවරයා ලෙස කටයුතු කිරීමට සදාචාරාත්මක අයිතියක් නොමැති බව වාම ජනනය පෙරමුණේ නායක වාසුදේව නානායක්කාර මහතා පවසයි.",
        "පුරප්පාඩු වූ ජනාධිපති ධූරය සඳහා සිව් දෙනෙකු ඉදිරිපත්ව සිටින බව සඳහන් කර ඇත.කොපමණ පිරිසක් ඉදිරිපත් වේද යන්න හෙට පැවැත්වෙන පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරයෙන් පසු පැවැත්වෙන නාමයෝජනා භාරගැනීමෙන් පසුවයි පැහැදිලි වනු ඇති.",
        "සමාජ ව්‍යූහය තුළ තිබෙන මූලික ගැටලුවලට විසඳුම් සෙවිය යුතුයි.දේශපාලන අරමුණු මත ක්‍රියා කළොත් කිසිම ප්‍රශ්නයක් විසඳන්න බැහැ.",
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට තවදුරටත් ජනාධිපතිවරයා ලෙස කටයුතු කිරීමට සදාචාරාත්මක අයිතියක් නැහැ.",
        "මහ මැතිවරණයේදී ජනතාව විසින් නොසලකා හරින ලද පුද්ගලයකු රටේ පළමු පුරවැසියා ලෙස කටයුතු කිරීම ලෝක් සභාවට සම්පූර්ණයෙන්ම පටහැනිය.",
        "නව ජනාධිපතිවරයා තේරී පත්වීමෙන් පසු අපි අවධාරණය කරන්නේ පොදුජන පෙරමුණ ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුවක් වෙනුවට ජාතික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවිය යුතු බවයි.",
        "දේශපාලන හා සමාජීය ගැටලු විසඳීම සඳහා සියලු දේශපාලන පක්ෂ පොදු එකඟතාවකින් කටයුතු කළ යුතුයි.",
        "වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සහය පළ කරන බව පොදුජන පෙරමුණේ ප්‍රධාන ලේකම් ජී.එල්. පීරිස් ප්‍රතික්ෂේප කළ බව පොදුජන පෙරමුණේ ප්‍රධාන ලේකම් සාගර කාරියවසම් මහතා පවසයි.",
        "පොදුජන පෙරමුණ ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුව බිඳවැටීමට බලපෑ කරුණු රාශියකින් එකක් එම පක්ෂයේ මහලේකම් සාගර කාරියවාසගේ වැටීමට බලපෑ එක් කරුණක් ලෙස දැක්විය යුතු බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාසුදේව නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාම ජනනය පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාගර කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජී එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සාගර කාරියවාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதியாக பதவி வகிப்பதற்கு ரணிலுக்கு தார்மீக உரிமை கிடையாது - வாசு",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "புதிய ஜனாதிபதி தெரிவிற்கு போட்டியிடும் சகல வேட்பாளர்களிடமும் பரந்துபட்ட பேச்சுவார்த்தையினை முன்னெடுக்க தீர்மானித்துள்ளோம்.",
        "பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தொடர்ந்து ஜனாதிபதியாக பதவி வகிப்பதற்கு அவருக்கு தார்மீக உரிமை கிடையாது என இடதுசாரி ஜனநாய முன்னணியின் தலைவர் வாசுதேவ நாணயக்கார தெரிவித்தார்.",
        "பதவி வெற்றிடமாகியுள்ள ஜனாதிபதி பதவிக்கு தற்போது நால்வர் போட்டியிடுவதாக குறிப்பிட்டுள்ளனர்.நாளைய தினம் இடம்பெறவுள்ள பாராளுமன்ற அமர்வினை தொடர்ந்து இடம்பெறவுள்ள வேட்பு மனுதாக்கலின் பின்னரே எத்தனை பேர் போட்டியிடுகிறார்கள் என்பதை தெளிவாக குறிப்பிட முடியும்.",
        "சமூக கட்டமைப்பின் காணப்படும் அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண்பது அவசியமாகும்.அரசியல் நோக்கங்களை அடிப்படையாகக் கொண்டு செயற்பட்டால் எப்பிரச்சினைகளுக்கும் தீர்வு காண முடியாது.",
        "பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு தொடர்ந்தும் ஜனாதிபதியாக பதவி வகிக்க எவ்வித தார்மீக உரிமையும் கிடையாது.",
        "பொது தேர்தலில் மக்களால் புறக்கணிக்கப்பட்டவர் நாட்டின் முதல் பிரஜையாக செயற்படுவது மக்களாணைக்கு முற்றிலும் விரோதமானது.",
        "புதிய ஜனாதிபதி தெரிவை தொடர்ந்து பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலான அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிக்காமல் தேசிய அரசாங்கத்தை அமைக்க வேண்டும் என வலியுறுத்தவுள்ளோம்.",
        "அரசியல் மற்றும் சமூக பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண சகல அரசியல் கட்சிகளும் பொது இணக்கப்பாடுடன் செயற்பட வேண்டும்.",
        "பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கு பொதுஜன பெரமுன ஆதரவு வழங்கும் என அக்கட்சியின் பொதுச்செயலாளர் சாகர காரியவசம் குறிப்பிட்டுள்ளதை பொதுஜன பெரமுனவின் தவிசாளர் ஜி.எல் பீரிஸ் மறுத்துள்ளார்.",
        "பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலான அரசாங்கம் வீழ்ச்சியடைவதற்கு அக்கட்சியின் பொதுச்செயலாளர் சாகர காரியவசத்தின் தன்னிச்சையான செயற்பாடுகளை பல காரணிகளில் ஒரு காரணியாக குறிப்பிட வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாசுதேவ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இடது ஜனனயா முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாகர காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாகர காரியவாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}