{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sysco-labs-strengthens-diversity-equity-and-inclusion-in-the-workplace/",
  "time_ut": 1661964120,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sysco LABS Strengthens Diversity, Equity and Inclusion in the Workplace",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sysco LABS Strengthens Diversity, Equity and Inclusion in the Workplace",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Sysco LABS Sri Lanka celebrated Pride Month 2022 with a special virtual training program for its associates on the 18th of July covering multiple areas including sexual orientation, gender identities and expressions, and laws pertaining to the treatment of LGBTIQ employees in the workplace. As an equal opportunity employer, Sysco LABS has always been committed to creating a work environment that promotes Diversity, Equity and Inclusion (DEI).",
        "As the captive innovation center of Sysco – the world’s largest foodservice company, Sysco LABS ensures that all associates are up to date on DEI best practices. The session by EQUAL GROUND – a non-profit organization promoting equal civil, political, economic and socio-cultural rights for the LGBTIQ community of Sri Lanka, also raised awareness on issues such as harassment, bullying, and discrimination. It also educated the participants on inclusive language, terminology and the importance of being LGBTIQ-friendly.",
        "Commenting on the program, Kushani Kalpage, Director – Marketing, who is championing DEI at Sysco LABS said, “Our aim is to make our workplace a safer space for all associates. We believe in the power of knowledge and the awareness it can bring, and through training of this nature, we aim to transform our associates into champions of inclusivity – at work and outside it. Driving the values of diversity, equity and inclusivity across the organization has been an extremely rewarding experience, and we would like to encourage other organizations to start their own journeys. We are confident that increased awareness can lead to a total societal mindset change, encouraging everyone to accept, value, and celebrate differences while caring for one another.”",
        "Sysco LABS Sri Lanka’s policies and frameworks are inspired by and aligned to its parent company, Sysco’s global DEI agenda. The company is committed to championing equal opportunities for all and is in the process of formulating a comprehensive DEI action plan to promote ‘Females at work’, ‘Ethnicity & Religion’, ‘LGBTIQ+ people at work’ and opportunities for persons with disabilities.",
        "As an organization built on creating meaningful connections, ensuring people are treated with dignity and respect, Sysco LABS has continuously sought to create a more diverse, equitable and inclusive (DEI) culture, especially among the LGBTQ+ community, amplifying their voices within the organization.",
        "To learn more about the DEI journey at Sysco LABS visit: www.syscolabs.lk/d-and-I.",
        "Sysco LABS is the captive innovation arm of Sysco Corporation (NYSE: SYY), the world’s largest foodservice company. Sysco is a Fortune 500 company and the global leader in selling, marketing, and distributing food products.  With more than 71,000 associates, the company operates 333 distribution facilities worldwide and serves more than 700,000 customer locations. Sysco LABS’s engineering teams based out of Colombo, Sri Lanka and Austin and Houston, TX, innovate across the entire food service journey – from the enterprise-grade technology that enables Sysco’s business, to the technology that revolutionizes the way that Sysco connects with restaurants and the technology that shapes the way those restaurants connect with customers.",
        "‘Hike in mental health related issues in the wake of lockdowns’",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Equity and Inclusion",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Pride Month 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 18th of July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EQUAL GROUND",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kushani Kalpage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sysco",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sysco Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NYSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SYY",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fortune 500",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "more than 71,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "333",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 700,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Austin",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Houston",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "TX",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Sysco LABS සේවා ස්ථානයේ විවිධත්වය, සමානාත්මතාවය සහ ඇතුළත් කිරීම ශක්තිමත් කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "Sysco LABS Sri Lanka විසින් ලිංගික දිශානතිය, ස්ත්‍රී පුරුෂ භාවය හඳුනාගැනීම් සහ ප්‍රකාශන සහ සේවා ස්ථානයේ LGBTIQ සේවකයින්ට සැලකීමට අදාළ නීති ඇතුළු විවිධ ක්ෂේත්‍ර ආවරණය කරමින් එහි සහකරුවන් සඳහා විශේෂ අතථ්‍ය පුහුණු වැඩසටහනක් සමඟින් 2022 අභිමානවත් මාසය සමරන ලදී. සමාන අවස්ථා සේවා යෝජකයෙකු ලෙස, Sysco LABS සෑම විටම විවිධත්වය, සමානාත්මතාවය සහ ඇතුළත් කිරීම් (DEI) ප්‍රවර්ධනය කරන සේවා පරිසරයක් නිර්මාණය කිරීමට කැපවී සිටී.",
        "ලොව විශාලතම ආහාර සේවා සමාගම වන Sysco හි වහල් නවෝත්පාදන මධ්‍යස්ථානය ලෙස, Sysco LABS සියළුම ආශ්‍රිතයන් DEI හොඳම භාවිතයන් පිළිබඳව යාවත්කාලීනව සිටින බව සහතික කරයි. ශ්‍රී ලංකාවේ LGBTIQ ප්‍රජාව සඳහා සමාන සිවිල්, දේශපාලන, ආර්ථික සහ සමාජ-සංස්කෘතික අයිතීන් ප්‍රවර්ධනය කරන ලාභ නොලබන සංවිධානයක් වන EQUAL GROUND හි සැසිවාරය, හිරිහැර, හිරිහැර කිරීම් සහ වෙනස් කොට සැලකීම් වැනි ගැටළු පිළිබඳව දැනුවත් කිරීමක් ද සිදු කරන ලදී. එය ඇතුළත් භාෂාව, පාරිභාෂිතය සහ LGBTIQ-හිතකාමී වීමේ වැදගත්කම පිළිබඳව ද සහභාගිවන්නන් දැනුවත් කරන ලදී.",
        "වැඩසටහන පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Sysco LABS හි DEI ශූරිය වන අලෙවිකරණ අධ්‍යක්ෂිකා කුෂානි කල්පගේ මහත්මිය පැවසුවේ, “අපගේ අරමුණ වන්නේ අපගේ සේවා ස්ථානය සියලුම ආශ්‍රිතයන් සඳහා ආරක්ෂිත අවකාශයක් බවට පත් කිරීමයි. දැනුමේ බලය සහ එය ගෙන ඒමට හැකි දැනුවත්භාවය ගැන අපි විශ්වාස කරන අතර, මෙම ස්වභාවය පුහුණු කිරීම තුළින්, අපගේ සහචරයින් රැකියාවේදී සහ ඉන් පිටත ඇතුළත් කිරීමේ ශූරයන් බවට පරිවර්තනය කිරීම අපගේ අරමුණයි. සංවිධානය පුරා විවිධත්වය, සමානාත්මතාවය සහ ඇතුළත් වීමේ වටිනාකම් මෙහෙයවීම අතිශයින්ම ප්‍රතිලාභදායක අත්දැකීමක් වී ඇති අතර, අනෙකුත් ආයතනවලට ඔවුන්ගේම ගමන් ආරම්භ කිරීමට දිරිගැන්වීමට අපි කැමැත්තෙමු. දැනුවත්භාවය වැඩි කිරීමෙන් එකිනෙකා කෙරෙහි සැලකිල්ල දක්වන අතරම වෙනස්කම් පිළිගැනීමට, අගය කිරීමට සහ සැමරීමට සියලු දෙනා දිරිමත් කරමින් සමස්ත සමාජ මානසිකත්වය වෙනස් කිරීමට හේතු විය හැකි බව අපට විශ්වාසයි.",
        "Sysco LABS ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රතිපත්ති සහ රාමු එහි මව් සමාගම වන Sysco හි ගෝලීය DEI න්‍යාය පත්‍රයෙන් ආභාසය ලබමින් සහ පෙළගැසී ඇත. සැමට සමාන අවස්ථා ලබා දීමට සමාගම කැපවී සිටින අතර 'වැඩ කරන කාන්තාවන්', 'ජනවාර්ගිකත්වය සහ ආගම', 'වැඩ කරන LGBTIQ+ පුද්ගලයින්' සහ ආබාධ සහිත පුද්ගලයින් සඳහා අවස්ථා ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා පුළුල් DEI ක්‍රියාකාරී සැලැස්මක් සැකසීමේ ක්‍රියාවලියක නිරතව සිටී.",
        "අර්ථවත් සම්බන්ධතා ඇති කිරීම මත ගොඩනැගුණු සංවිධානයක් ලෙස, මිනිසුන්ට ගෞරවයෙන් හා ගෞරවයෙන් සලකන බව සහතික කරමින්, Sysco LABS අඛණ්ඩව වඩාත් විවිධාකාර, සමානාත්මතා සහ ඇතුළත් (DEI) සංස්කෘතියක් නිර්මාණය කිරීමට උත්සාහ කරයි, විශේෂයෙන් LGBTQ+ ප්‍රජාව අතර, සංවිධානය තුළ ඔවුන්ගේ හඬ විස්තාරණය කරයි.",
        "Sysco LABS හි DEI ගමන ගැන වැඩිදුර දැන ගැනීමට පිවිසෙන්න: www.syscolabs.lk/d-and-I.",
        "Sysco LABS යනු ලොව විශාලතම ආහාර සේවා සමාගම වන Sysco Corporation (NYSE: SYY) හි නවෝත්පාදන අංශයයි. Sysco යනු Fortune 500 සමාගමක් වන අතර ආහාර නිෂ්පාදන විකිණීම, අලෙවි කිරීම සහ බෙදා හැරීමේ ගෝලීය ප්‍රමුඛයා වේ. ආශ්‍රිතයන් 71,000කට වඩා ඇති සමාගම ලොව පුරා බෙදාහැරීමේ පහසුකම් 333ක් ක්‍රියාත්මක කරන අතර පාරිභෝගික ස්ථාන 700,000කට වඩා සේවය කරයි. Sysco LABS හි ඉංජිනේරු කණ්ඩායම්, කොළඹ, ශ්‍රී ලංකාව සහ Austin සහ Houston, TX, Sysco හි ව්‍යාපාරය සක්‍රීය කරන ව්‍යවසාය-ශ්‍රේණියේ තාක්‍ෂණයේ සිට ආපනශාලා සමඟ සම්බන්ධ වන ආකාරය විප්ලවීය වෙනසක් ඇති කරන තාක්‍ෂණය දක්වා සමස්ත ආහාර සේවා ගමන පුරා නව්‍යකරණය කරයි. එම අවන්හල් පාරිභෝගිකයින් සමඟ සම්බන්ධ වන ආකාරය හැඩගස්වන තාක්ෂණය.",
        "'අගුලු දැමීමෙන් පසු මානසික සෞඛ්‍ය සම්බන්ධ ගැටළු ඉහළ යාම'",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සාධාරණත්වය සහ ඇතුළත් කිරීම",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අභිමානවත් මාසය 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 18 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාන බිම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුෂානි කල්පගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිස්කෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිස්කෝ සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NYSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SYY",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාසනාව 500",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "71,000 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "333",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "700,000 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔස්ටින්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හූස්ටන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "TX",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Sysco LABS பணியிடத்தில் பன்முகத்தன்மை, சமபங்கு மற்றும் உள்ளடக்கத்தை வலுப்படுத்துகிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "Sysco LABS Sri Lanka தனது கூட்டாளிகளுக்கான சிறப்பு மெய்நிகர் பயிற்சித் திட்டத்துடன் 2022 ஆம் ஆண்டு பிரைட் மாதத்தை ஜூலை 18 ஆம் தேதி கொண்டாடியது, இது பாலியல் நோக்குநிலை, பாலின அடையாளங்கள் மற்றும் வெளிப்பாடுகள் மற்றும் பணியிடத்தில் LGBTIQ ஊழியர்களை நடத்துவது தொடர்பான சட்டங்கள் உட்பட பல பகுதிகளை உள்ளடக்கியது. ஒரு சம வாய்ப்பு முதலாளியாக, Sysco LABS எப்பொழுதும் பன்முகத்தன்மை, சமபங்கு மற்றும் உள்ளடக்கத்தை (DEI) ஊக்குவிக்கும் பணிச்சூழலை உருவாக்க உறுதிபூண்டுள்ளது.",
        "உலகின் மிகப்பெரிய உணவு சேவை நிறுவனமான சிஸ்கோவின் கேப்டிவ் இன்னோவேஷன் சென்டராக, அனைத்து கூட்டாளிகளும் DEI சிறந்த நடைமுறைகளில் புதுப்பித்த நிலையில் இருப்பதை Sysco LABS உறுதி செய்கிறது. இலங்கையின் LGBTIQ சமூகத்திற்கான சம சிவில், அரசியல், பொருளாதார மற்றும் சமூக-கலாச்சார உரிமைகளை ஊக்குவிக்கும் ஒரு இலாப நோக்கற்ற அமைப்பான EQUAL GROUND இன் அமர்வு, துன்புறுத்தல், கொடுமைப்படுத்துதல் மற்றும் பாகுபாடு போன்ற பிரச்சினைகள் பற்றிய விழிப்புணர்வை ஏற்படுத்தியது. இது பங்கேற்பாளர்களுக்கு உள்ளடக்கிய மொழி, சொற்கள் மற்றும் LGBTIQ-க்கு ஏற்றதாக இருப்பதன் முக்கியத்துவம் குறித்தும் கற்பித்தது.",
        "Sysco LABS இல் DEIஐப் பற்றி வெற்றியீட்டிய, சந்தைப்படுத்தல் இயக்குநர் குஷானி கல்பஜ், நிகழ்ச்சியைப் பற்றி கருத்துத் தெரிவிக்கையில், “எங்கள் பணியிடத்தை அனைத்து கூட்டாளிகளுக்கும் பாதுகாப்பான இடமாக மாற்றுவதே எங்கள் நோக்கம். அறிவின் சக்தி மற்றும் அது கொண்டு வரக்கூடிய விழிப்புணர்வை நாங்கள் நம்புகிறோம், இந்த இயல்பைப் பயிற்றுவிப்பதன் மூலம், எங்கள் கூட்டாளிகளை வேலையிலும் அதற்கு வெளியேயும் உள்ளடக்கும் திறன் கொண்டவர்களாக மாற்றுவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளோம். நிறுவனம் முழுவதும் பன்முகத்தன்மை, சமத்துவம் மற்றும் உள்ளடக்கம் ஆகியவற்றின் மதிப்புகளை இயக்குவது மிகவும் பலனளிக்கும் அனுபவமாக உள்ளது, மேலும் பிற நிறுவனங்களை தங்கள் சொந்த பயணங்களைத் தொடங்க ஊக்குவிக்க விரும்புகிறோம். விழிப்புணர்வை அதிகரிப்பது ஒட்டுமொத்த சமூக மனநிலை மாற்றத்திற்கு வழிவகுக்கும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம், ஒருவரையொருவர் கவனித்துக் கொள்ளும் போது வேறுபாடுகளை ஏற்றுக்கொள்ளவும், மதிக்கவும், கொண்டாடவும் அனைவரையும் ஊக்குவிக்கும்.",
        "Sysco LABS இலங்கையின் கொள்கைகள் மற்றும் கட்டமைப்புகள் அதன் தாய் நிறுவனமான Sysco இன் உலகளாவிய DEI நிகழ்ச்சி நிரலால் ஈர்க்கப்பட்டு, அதனுடன் இணைந்துள்ளன. அனைவருக்கும் சம வாய்ப்புகளை வழங்குவதற்கு நிறுவனம் உறுதிபூண்டுள்ளது மேலும், 'பெண்கள் வேலையில்', 'இன மற்றும் மதம்', 'LGBTIQ+ மக்கள் பணியில்' மற்றும் மாற்றுத்திறனாளிகளுக்கான வாய்ப்புகளை மேம்படுத்துவதற்கான விரிவான DEI செயல் திட்டத்தை உருவாக்கும் பணியில் ஈடுபட்டுள்ளது.",
        "அர்த்தமுள்ள இணைப்புகளை உருவாக்கி, மக்கள் கண்ணியத்துடனும் மரியாதையுடனும் நடத்தப்படுவதை உறுதிசெய்யும் ஒரு அமைப்பாக, Sysco LABS தொடர்ந்து பலதரப்பட்ட, சமமான மற்றும் உள்ளடக்கிய (DEI) கலாச்சாரத்தை உருவாக்க முயல்கிறது, குறிப்பாக LGBTQ+ சமூகம் மத்தியில், நிறுவனத்திற்குள் அவர்களின் குரல்களைப் பெருக்குகிறது.",
        "Sysco LABS இல் DEI பயணத்தைப் பற்றி மேலும் அறிய: www.syscolabs.lk/d-and-I ஐப் பார்வையிடவும்.",
        "சிஸ்கோ லேப்ஸ் என்பது உலகின் மிகப்பெரிய உணவு சேவை நிறுவனமான சிஸ்கோ கார்ப்பரேஷனின் (NYSE: SYY) கேப்டிவ் இன்னோவேஷன் பிரிவாகும். சிஸ்கோ ஒரு பார்ச்சூன் 500 நிறுவனம் மற்றும் உணவுப் பொருட்களை விற்பனை செய்தல், சந்தைப்படுத்துதல் மற்றும் விநியோகிப்பதில் உலகளாவிய முன்னணி நிறுவனமாகும். 71,000 க்கும் மேற்பட்ட கூட்டாளிகளுடன், நிறுவனம் உலகம் முழுவதும் 333 விநியோக வசதிகளை இயக்குகிறது மற்றும் 700,000 க்கும் மேற்பட்ட வாடிக்கையாளர் இடங்களுக்கு சேவை செய்கிறது. கொழும்பு, இலங்கை மற்றும் ஆஸ்டின் மற்றும் ஹூஸ்டன், TX ஆகிய இடங்களில் உள்ள சிஸ்கோ LABS இன் பொறியியல் குழுக்கள், சிஸ்கோவின் வணிகத்தை செயல்படுத்தும் நிறுவன தர தொழில்நுட்பம் முதல், உணவகங்களுடன் சிஸ்கோ இணைக்கும் விதத்தில் புரட்சியை ஏற்படுத்தும் தொழில்நுட்பம் வரை, முழு உணவு சேவை பயணத்திலும் புதுமைகளை உருவாக்குகின்றன. அந்த உணவகங்கள் வாடிக்கையாளர்களுடன் இணைக்கும் விதத்தை வடிவமைக்கும் தொழில்நுட்பம்.",
        "லாக்டவுன்களை அடுத்து மனநலம் தொடர்பான பிரச்சனைகளின் அதிகரிப்பு'",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சமபங்கு மற்றும் உள்ளடக்கம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பெருமை மாதம் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 18 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம தரை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குஷானி கல்பகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஸ்கோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிஸ்கோ கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NYSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SYY",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பார்ச்சூன் 500",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "71,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "333",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "700,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்டின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹூஸ்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "TX",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}