{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131792",
  "time_ut": 1658220662,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "முல்லைத்தீவு குருந்தூர் மலை விவகாரம் : நீதிமன்றத்தின் கட்டளையை  நடைமுறைப் படுத்துவதில் சிக்கல் : பொலிஸார் நகர்தல் பத்திரம் தாக்கல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Mullaitivu Kurundur hill issue: Difficulty in implementing the court order: Police file a motion deed",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The Mullaitivu Magistrate's Court on Thursday 14th issued an order to remove all the illegal constructions on Kurundur hill under Karaithuraipappu Divisional Secretary Division of Mullaitivu District.",
        "But at present there is a problem regarding the removal of the Buddhist constructions erected on the Kurundur Hill and there is a state of turmoil in the southern part regarding this matter and the implementation of this order may lead to conflicts within the ethnic groups.",
        "The Director General of the Department of Archeology and the Deputy Solicitor General and representatives of the Attorney General's Department have appeared in the court for the investigation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mullaitivu Kurundur hill",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Mullaitivu Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday 14th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Karaithuraipappu Divisional Secretary Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Kurundur Hill",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Archeology",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුලතිව් කුරුඳුර් කන්දේ ප්‍රශ්නය: අධිකරණ නියෝගය ක්‍රියාත්මක කිරීමේ අපහසුව: පොලිසිය මෝසමක් ගොනු කරයි",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "මුලතිව් දිස්ත්‍රික්කයේ කරෙයිතුරෙයිපාප්පු ප්‍රාදේශීය ලේකම් කොට්ඨාශයට අයත් කුරුඳුර් කන්දේ අනවසර ඉදිකිරීම් සියල්ල ඉවත් කිරීමට මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය 14 බ්‍රහස්පතින්දා නියෝගයක් නිකුත් කළේය.",
        "නමුත් මේ වන විට කුරුඳුර් කන්දේ ඉදිකර ඇති බෞද්ධ ඉදිකිරීම් ඉවත් කිරීම සම්බන්ධයෙන් ගැටලුවක් මතුව ඇති අතර මේ සම්බන්ධයෙන් දකුණු ප්‍රදේශයේ නොසන්සුන්කාරී තත්ත්වයක් පවතින අතර මෙම නියෝගය ක්‍රියාත්මක කිරීම ජනවාර්ගික කණ්ඩායම් තුළ ගැටුම් ඇතිවීමට හේතු විය හැක.",
        "මෙම පරීක්ෂණය සඳහා පුරාවිද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුවේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා සහ නියෝජ්‍ය සොලිසිටර් ජනරාල්වරයා සහ නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුවේ නියෝජිතයින් අධිකරණයේ පෙනී සිට ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මුලතිව් කුරුඳුර් කන්ද",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඒ මුලතිව් මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14 බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කරෙයිතුරෙයිපාප්පු ප්‍රාදේශීය ලේකම් කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර් කන්ද",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුරාවිද්යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முல்லைத்தீவு குருந்தூர் மலை விவகாரம் : நீதிமன்றத்தின் கட்டளையை  நடைமுறைப் படுத்துவதில் சிக்கல் : பொலிஸார் நகர்தல் பத்திரம் தாக்கல்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "முல்லைத்தீவு மாவட்டம் கரைதுறைபற்று பிரதேச செயலர் பிரிவுக்கு உட்பட்ட குருந்தூர் மலையில் சட்டவிரோதமாக நிறுவப்பட்டுள்ள அனைத்துக் கட்டுமானங்களையும் அகற்றுமாறு முல்லைத்தீவு நீதவான்  நீதிமன்றம் 14 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை அன்று கட்டளை பிறப்பித்திருந்தது.",
        "ஆனால் தற்போது குருந்தூர் மலையில் அமைக்கப்பட்டுள்ள பௌத்த கட்டுமானங்களை அகற்றுவது   தொடர்பில் சிக்கல் நிலை இருப்பதாகவும் இந்த விவகாரம் தொடர்பில் தென்பகுதியில் கொந்தளிப்பு நிலை தோன்றியுள்ளதாகவும் இந்த கட்டளையை  நடைமுறை படுத்தினால் இனங்களுக்குள்ளே பிணக்குகள் ஏற்படலாம் என தெரிவித்து முல்லைத்தீவு பொலிஸார் 18 ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை நீதிமன்றில் நகர்தல் பத்திரம் ஒன்றை தாக்கல் செய்த நிலையில் இன்றையதினம் வழக்கு விசாரணைகள் இடம்பெற்று வருகின்றது.",
        "தொல்பொருள் திணைக்கள பணிப்பாளர் நாயகம் மற்றும் சட்டமா அதிபர் திணைக்களத்தின் பிரதி சொலிசிட்டர் ஜென்ரல் மற்றும்   பிரதிநிதிகள் நீதிமன்றில் இந்த வழக்குவிசாரணைக்காக  முன்னிலையாகியுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முல்லைத்தீவு குருந்தூர் மலை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன் 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கரைத்துறைப்பாப்பு பிரதேச செயலாளர் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர் மலை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொல்லியல் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}