{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/இபிஎஸ்-இடைக்கால-பொது-செயலாளர்-ஓபிஎஸ்-நீக்கம்/175-300184",
  "time_ut": 1657528671,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இபிஎஸ் இடைக்கால பொது செயலாளர்:     ஓபிஎஸ் நீக்கம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "EPS Interim General Secretary: Abolition of OPS",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Following the permission of the Madras High Court to hold a general meeting of the Anna Dravida Munnetra Kazhagam (ADMK), a resolution has been passed to select former chief minister and opposition leader Edappadi Palaniswami as the interim general secretary of the ADMK.",
        "A special resolution was also introduced and O. Panneerselvam and his supporters were removed from the party's basic membership.",
        "OPS Officials seal the ADMK head office in Rayapetta, Chennai, which supporters seized in the morning. 144 Prohibitory Order has been issued in that area. The police are concentrated there."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EPS",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Madras High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dravida Munnetra Kazhagam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Edappadi Palaniswami",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "O. Panneerselvam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ADMK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rayapetta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chennai",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "EPS අතුරු මහ ලේකම්: OPS අහෝසි කිරීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අන්නා ද්‍රවිඩ මුන්නේත්‍ර කසාගම් (ADMK) හි මහා සභා රැස්වීමක් පැවැත්වීමට මදුරාසි මහාධිකරණයෙන් අවසර ලැබීමෙන් පසු ADMK හි අතුරු මහලේකම්වරයා ලෙස හිටපු මහ ඇමති සහ විපක්ෂ නායක Edappadi Palaniswami තෝරා ගැනීමට යෝජනාවක් සම්මත වී තිබේ.",
        "විශේෂ යෝජනාවක් ද ඉදිරිපත් කෙරුණු අතර ඕ.පන්නීර්සෙල්වම් සහ ඔහුගේ ආධාරකරුවන් පක්ෂයේ මූලික සාමාජිකත්වයෙන් ඉවත් කරන ලදී.",
        "OPS චෙන්නායිහි රායපෙට්ටා ​​හි පිහිටි ADMK ප්‍රධාන කාර්යාලයට නිලධාරීන් විසින් මුද්‍රා තැබූ අතර එය ආධාරකරුවන් විසින් උදෑසන අල්ලා ගන්නා ලදී. එම ප්‍රදේශයට 144 තහනම් නියෝගයක් නිකුත් කර තිබෙනවා. පොලිසිය එතනට ඒකරාශී වෙලා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EPS",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මදුරාසි මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ද්‍රවිඩ මුන්නේත්‍ර කසාගම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එඩප්පාඩි පලනිස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕ. පන්නීර්සෙල්වම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ.ඩී.එම්.කේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rayapetta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චෙන්නායි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இபிஎஸ் இடைக்கால பொது செயலாளர்:     ஓபிஎஸ் நீக்கம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அண்ணா திராவிட முன்னேற்ற கழகத்தின் (அ.தி.மு.க) பொதுக்குழுக்கூட்டத்தை நடத்த சென்னை உயர் நீதிமன்றம் அனுமதி அளித்ததைத் தொடர்ந்து சென்னை வானகரத்தில் நடந்துவரும் அந்தக் கூட்டத்தில் முன்னாள் முதல்வரும், எதிர்க்கட்சித் தலைவருமான எடப்பாடி பழனிசாமியை அ.தி.மு.க இடைக்கால பொதுச் செயலாளராக தேர்வு செய்யும் தீர்மானம் நிறைவேற்றப்பட்டுள்ளது.",
        "அத்துடன் ஒரு சிறப்புத் தீர்மானம் அறிமுகம் செய்யப்பட்டு ஓ.பன்னீர்செல்வம் மற்றும் அவரது ஆதரவாளர்கள் கட்சியின் அடிப்படை உறுப்பினர் பொறுப்பில் இருந்து நீக்கப்பட்டனர்.",
        "ஓ.பி.எஸ். ஆதரவாளர்கள் காலையில் கைப்பற்றிய சென்னை ராயப்பேட்டையில் உள்ள அ.தி.மு.க தலைமை அலுவலகத்துக்கு அதிகாரிகள் சீல் வைக்கின்றனர். அந்தப் பகுதியில் 144 தடை உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டது. அங்கே பொலிஸார் குவிக்கப்பட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இபிஎஸ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சென்னை உயர்நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திராவிட முன்னேற்றக் கழகம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எடப்பாடி பழனிசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓ.பன்னீர்செல்வம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அ.தி.மு.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rayapetta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சென்னை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}