{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/සුදුසු-කල-දේශපාලනයෙන්-සමු-ගන්නවා/1-618494",
  "time_ut": 1661099944,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සුදුසු කල දේශපාලනයෙන් සමු ගන්නවා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Say goodbye to politics when appropriate",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former President Mahinda Rajapaksa said that he will retire from politics when the time is right.",
        "The former president said this while giving an interview to the Sunday Times newspaper.",
        "The former president said that it is up to the Sri Lanka Podujana Peramuna to decide whether he wants to lead and said that he is ready to step down if necessary.",
        "He pointed out that being a lawyer, he can also engage in court work.",
        "He also stated that if he had been asked while leaving the country, he would have informed Mr. Gotabaya Rajapakse not to leave the country.",
        "“If he had asked me to go, I would have said no. Gotabhaya is not a politician. Gotabaya Rajapakse is not responsible for all the disasters in the country. The past governments, including myself, must answer all these.",
        "Unfortunately, he acted on the advice of experts he trusted. So he can't be blamed. He showed good administrative skills while working as the Defense Secretary.",
        "As the president, he was under a lot of pressure. He used to be a bigot. Later he mellowed. He should not have done what he did. Gotabaya is not a politician. He should have finished the task before him properly.\"",
        "Mr. Mahinda Rajapaksa said that Mr. Ranil Wickramasinghe is the best leader to manage the economic crisis and said that he will give him all the support.",
        "At this time, the former president further said that all political parties should come together to solve the country's problem and everyone should work with one opinion for the country."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunday Times",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සුදුසු කල දේශපාලනයෙන් සමු ගන්නවා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "තමා දේශපාලනයෙන් විශ්‍රාම යන්නේ සුදුසු වේලාව පැමිණි පසු බව හිටපු ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා පැවසීය.",
        "හිටපු ජනාධිපතිවරයා මෙසේ පැවසුවේ සන්ඩේ ටයිම්ස් පුවත් පතට සම්මුඛ සාකච්ඡාවක් ලබා දෙමිනි.",
        "නායකත්වය දීමට තමා අවශ්‍යද යන්න තීරණය කිරීම ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණට බාර යැයි පැවසූ හිටපු ජනාධිපතිවරයා අවශ්‍ය නම් ඉවත් වීමට වුවත් සූදානම් බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "නීතිඥවරයෙකු හෙයින් තමාට උසාවි කටයුතු වලද නියැලිය හැකි බව ඔහු පෙන්වා දුන්නේය.",
        "රට හැර යද්දි තමා ගෙන් විමසා සිටියේ නම් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට රට හැර නොයන ලෙස දැනුම්දෙන බවද ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "“යන්නද කියලා එයා මගෙන් ඇහුවා නම් මම කියනවා යන්න එපා කියලා. ගෝඨාභය දේශපාලනඥයෙක් නෙවෙයි. රටේ සියලු ව්‍යසනයන්ට වගකිවයුත්තේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ නොවෙයි. මා ඇතුළු පසුගිය රජයන් මේ සියල්ලටම පිළිතුරු දිය යුතුයි.",
        "අවාසනාවකට ඔහු ක්‍රියා කළේ තමා විශ්වාස කළ විශේෂඥයන්ගේ උපදෙස් මතයි. ඒ නිසා ඔහුට දොස් පවරන්න බැහැ. ඔහු ආරක්‍ෂක ලේකම් වරයා ලෙස කටයුතු කරද්දී මනා පරිපාලන දක්‍ෂතාවක්‌ පෙන්නුම් කළා.",
        "ජනාධිපතිවරයා වශයෙන් ඔහුට දැඩි පීඩනයක් එල්ල වුණා. ඔහු පෙර දැඩි මතධාරියෙක්. පසුව ඔහු මෘදු භාවයට පත් වුණා. ඔහු කළ දේ නොකළ යුතුව තිබුණා. ගෝඨාභය කියන්නේ දේශපාලනඥයකු නොවෙයි. ඔහු ඉදිරියේ ඇති කාර්යය නිවැරදිව අවසන් කළ යුතුව තිබුණා \"",
        "ආර්ථික අර්බුදය කළමනාකරණය කිරීමට සිටින හොඳම නායකයා රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා බව පැවසූ මහින්ද රාජපක්ෂ මහතා ඔහුට තමා සියලු සහය සහය ලබා දෙන බවද ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මේ අවස්ථාවේදී රටේ ප්‍රශ්නය විසඳීමට සියලු දේශපාලන පක්ෂ එකතු විය යුතු බවත් සියලු දෙනා රට වෙනුවෙන් එක මතයක සිට කටයුතු කළ යුතු බවත් හිටපු ජනාධිපතිවරයා වැඩිදුරටත් පැවැසීය"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරිදා ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருத்தமான போது அரசியலுக்கு குட்பை சொல்லுங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சரியான நேரம் வரும்போது அரசியலில் இருந்து ஓய்வு பெறுவேன் என முன்னாள் ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சண்டே டைம்ஸ் நாளிதழுக்கு வழங்கிய நேர்காணலின் போதே முன்னாள் ஜனாதிபதி இதனைத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தாம் தலைமை தாங்க வேண்டுமா என்பதை ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன தான் தீர்மானிக்க வேண்டும் என தெரிவித்த முன்னாள் ஜனாதிபதி, தேவைப்பட்டால் பதவி விலகவும் தயார் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சட்டத்தரணியாக இருப்பதால் நீதிமன்றப் பணிகளிலும் ஈடுபட முடியும் என அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "நாட்டை விட்டு வெளியேறும் போது தன்னிடம் கேட்டிருந்தால், நாட்டை விட்டு வெளியேற வேண்டாம் என கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிடம் தெரிவித்திருப்பேன் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "\"அவர் என்னை போகச் சொன்னால், நான் இல்லை என்று சொல்லியிருப்பேன். கோத்தபாய ஒரு அரசியல்வாதி அல்ல. நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள அனைத்து அனர்த்தங்களுக்கும் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பொறுப்பல்ல. இவை அனைத்திற்கும் நான் உட்பட கடந்த அரசாங்கங்கள் பதிலளிக்க வேண்டும்.",
        "துரதிர்ஷ்டவசமாக, அவர் நம்பிய நிபுணர்களின் ஆலோசனையின்படி செயல்பட்டார். எனவே அவரைக் குறை கூற முடியாது. பாதுகாப்புச் செயலாளராகப் பணியாற்றிய போது நல்ல நிர்வாகத் திறமையை வெளிப்படுத்தினார்.",
        "ஜனாதிபதி என்ற முறையில் அவர் பல அழுத்தங்களுக்கு உள்ளானார். அவர் ஒரு பெரிய மதவெறியராக இருந்தார். பின்னர் அவர் கனிந்தார். அவர் செய்ததைச் செய்திருக்கக் கூடாது. கோட்டாபய அரசியல்வாதி அல்ல. அவர் தனக்கு முன் இருந்த பணியை சரியாக முடித்திருக்க வேண்டும்.\"",
        "பொருளாதார நெருக்கடியை சமாளிப்பதற்கு திரு ரணில் விக்கிரமசிங்க சிறந்த தலைவர் என தெரிவித்த மஹிந்த ராஜபக்ஷ, அவருக்கு அனைத்து ஆதரவையும் வழங்குவதாக தெரிவித்தார்.",
        "இதன்போது, ​​நாட்டின் பிரச்சினைக்கு தீர்வுகாண அனைத்து அரசியல் கட்சிகளும் ஒன்றிணைய வேண்டும் எனவும், நாட்டுக்காக அனைவரும் ஒரே கருத்துடன் செயற்பட வேண்டும் எனவும் முன்னாள் ஜனாதிபதி மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சண்டே டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}