{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130657",
  "time_ut": 1656826624,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஊடகவியலாளர் லசந்தவின் படுகொலை குறித்து பொலிஸ் பரிசோதகர் நிஷாந்த டி சில்வாவை மேற்கோள்காட்டி ஊடகவியலாளர்களைப் பாதுகாப்பதற்கான அமைப்பு வெளியிட்ட தகவல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Information released by the Organization to Protect Journalists quoting Police Inspector Nishanta de Silva on the killing of journalist Lasanda.",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "According to the International Organization for the Protection of Journalists, the former officer of the Intelligence Division, Inspector General of Police Nishantha de Silva has found that the murder of journalist Lasanda Wickramatunga in 2009 and the current president are closely related to the assassination of journalist Lasanda Wickramatunga in 2009.",
        "Police Inspector Nishantha de Silva was conducting extensive investigations into the assassination of journalist Lasanda Wickramatunga between 2015 and 2019, but was forced to flee the country after Gotabaya Rajapaksa was elected president in November 2019.",
        "After that, when the murder of journalist Lasantha Wickramatunga was taken up for investigation in the People's Tribunal related to the assassination of journalists established in The Hague, Netherlands on the 13th of May, Nishantha de Silva, who was present in Athirpayam, testified about the things he found regarding the assassination of Lasantha.",
        "This is the first time that Nishanta de Silva has appeared in front of a public institution since leaving the country and has publicly commented on evidence related to Lasanda's murder.",
        "Although President Gotabaya Rajapaksa has denied the allegations leveled against him regarding illegal killings, abductions and forced disappearances, Chief Police Inspector Nishantha de Silva, who served as the investigating officer of many important cases including the murder of journalist Lasantha Wickramatunga, the kidnapping and torture of Keeth Noyar, and the kidnapping and torture of Bothala Jayantha, left the country after Lasantha left the country. The International Organization for the Protection of Journalists has said that his comments related to the massacre have caused shockwaves."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Organization to Protect Journalists quoting",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Nishanta de Silva",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Lasanda",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the International Organization for the Protection of Journalists",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Intelligence Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Police Nishantha de Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lasanda Wickramatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lasanda Wickramatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nishantha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lasanda Wickramatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "between 2015 and 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "November 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lasantha Wickramatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the People's Tribunal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Hague",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Netherlands",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 13th of May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nishantha de Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Athirpayam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lasantha",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Nishanta de Silva",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lasanda",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nishantha de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lasantha Wickramatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Keeth Noyar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bothala Jayantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lasantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The International Organization for the Protection of Journalists",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මාධ්‍යවේදී ලසඳ ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් පොලිස් පරීක්ෂක නිශාන්ත ද සිල්වා උපුටා දක්වමින් මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ සංවිධානය නිකුත් කළ තොරතුරු.",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "2009 වසරේ මාධ්‍යවේදී ලසඳ වික්‍රමතුංග ඝාතනයට සහ වත්මන් ජනාධිපතිවරයාට මාධ්‍යවේදී ලසඳා ඝාතනයට සමීප සම්බන්ධයක් ඇතැයි බුද්ධි අංශ හිටපු නිලධාරි පොලිස්පති නිශාන්ත ද සිල්වා මහතා සොයා ගත් බව මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ ජාත්‍යන්තර සංවිධානය පවසයි. වික්‍රමතුංග 2009 දී.",
        "මාධ්‍යවේදී ලසඳ වික්‍රමතුංග ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් 2015 සිට 2019 දක්වා කාලය තුළ පොලිස් පරීක්ෂක නිශාන්ත ද සිල්වා මහතා පුළුල් පරීක්ෂණ පවත්වමින් සිටි නමුත් 2019 නොවැම්බර් මාසයේදී ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපති ධුරයට පත්වීමෙන් පසු ඔහුට රට හැර යාමට සිදු විය.",
        "ඉන් අනතුරුව මාධ්‍යවේදී ලසන්ත වික්‍රමතුංග ඝාතනය නෙදර්ලන්තයේ හේග් නුවර ස්ථාපිත කළ මාධ්‍යවේදීන් ඝාතනයට අදාළ මහජන විනිශ්චය සභාවට පසුගිය මැයි මස 13 වැනිදා විභාගයට ගත් අවස්ථාවේදී අතිර්පායම් ප්‍රදේශයේ සිටි නිශාන්ත ද සිල්වා සාක්ෂි ලබාදෙමින් ඒ. ලසන්ත ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් ඔහු සොයාගත් දේවල්.",
        "නිශාන්ත ද සිල්වා රටින් පිටව ගිය පසු ප්‍රසිද්ධ ආයතනයක් ඉදිරියේ පෙනී සිටිමින් ලසඳ ඝාතනයට අදාළ සාක්ෂි සම්බන්ධයෙන් ප්‍රසිද්ධියේ අදහස් දැක්වූ පළමු අවස්ථාව මෙයයි.",
        "නීතිවිරෝධී මනුෂ්‍ය ඝාතන, පැහැරගැනීම් සහ බලහත්කාර අතුරුදහන් කිරීම් සම්බන්ධයෙන් තමාට එල්ල වී ඇති චෝදනා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ප්‍රතික්ෂේප කළත් මාධ්‍යවේදී ලසන්ත වික්‍රමතුංග ඝාතනය, පැහැරගෙන ගොස් වධහිංසා පැමිණවීම ඇතුළු වැදගත් නඩු රැසක විමර්ශන නිලධාරියා ලෙස කටයුතු කළ ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්ෂක නිශාන්ත ද සිල්වා මහතා. කීත් නොයාර්, සහ බෝතල ජයන්ත පැහැරගෙන ගොස් වධහිංසා පැමිණවීම, ලසන්ත රටින් පිටව ගිය පසු රට හැර ගියහ.සමූල ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් ඔහු කළ ප්‍රකාශය කම්පන තරංගවලට හේතු වූ බව මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ ජාත්‍යන්තර සංවිධානය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මාධ්‍යවේදීන් සුරැකීමේ සංවිධානය උපුටා දක්වමින්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "නිශාන්ත ද සිල්වා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ලසඳ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මාධ්‍යවේදීන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා වූ ජාත්‍යන්තර සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බුද්ධි අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස් නිශාන්ත ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලසඳ වික්‍රමතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලසඳ වික්‍රමතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිශාන්ත ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසඳ වික්‍රමතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015 සහ 2019 අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019 නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලසන්ත වික්‍රමතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන විනිශ්චය සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හේග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නෙදර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි 13 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිශාන්ත ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අතිර්පායම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "නිශාන්ත ද සිල්වා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලසඳ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිශාන්ත ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත වික්‍රමතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කීත් නොයාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බෝතල ජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාධ්‍යවේදීන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා වූ ජාත්‍යන්තර සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஊடகவியலாளர் லசந்தவின் படுகொலை குறித்து பொலிஸ் பரிசோதகர் நிஷாந்த டி சில்வாவை மேற்கோள்காட்டி ஊடகவியலாளர்களைப் பாதுகாப்பதற்கான அமைப்பு வெளியிட்ட தகவல்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "காணாமல்போன குறிப்புப்புத்தகம், வழக்கத்திற்கு மாறான புதிய தொலைபேசி இலக்கம் உள்ளிட்ட பல்வேறு தகவல்களை அடிப்படையாகக்கொண்டு நோக்குகையில் கடந்த 2009 ஆம் ஆண்டு இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் லசந்த விக்ரமதுங்கவின் படுகொலைக்கும் தற்போதைய ஜனாதிபதிக்கும் மிகநெருக்கிய தொடர்பு இருப்பதை புலனாய்வுப்பிரிவின் முன்னாள் அதிகாரி பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் நிஷாந்த டி சில்வா கண்டறிந்திருப்பதாக ஊடகவியலாளர்களைப் பாதுகாப்பதற்கான சர்வதேச அமைப்பு தெரிவித்துள்ளது.",
        "பொலிஸ் பரிசோதகர் நிஷாந்த டி சில்வா கடந்த 2015 தொடக்கம் 2019 ஆம் ஆண்டு வரையான காலப்பகுதியில் ஊடகவியலாளர் லசந்த விக்ரமதுங்கவின் படுகொலை தொடர்பில் விரிவான விசாரணைகளை முன்னெடுத்துவந்த நிலையில், கடந்த 2019 நவம்பரில் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ ஜனாதிபதியாகத் தெரிவானதை அடுத்து நாட்டைவிட்டுத் தப்பியோடும் நிலைக்குத் தள்ளப்பட்டார்.",
        "அதன்பின்னர் நெதர்லாந்தின் ஹேக் நகரில் ஸ்தாபிக்கப்பட்டுள்ள ஊடகவியலாளர்களின் படுகொலை தொடர்பான மக்கள் தீர்ப்பாயத்தில் கடந்த மேமாதம் 13 ஆம் திகதி ஊடகவியலாளர் லசந்த விக்ரமதுங்கவின் படுகொலை விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்பட்ட நிலையில், அத்தீர்ப்பாயத்தில் ஆஜரான நிஷாந்த டி சில்வா லசந்தவின் படுகொலை தொடர்பில் தான் கண்டறிந்த விடயங்கள் குறித்து சாட்சியமளித்தார்.",
        "நிஷாந்த டி சில்வா நாட்டைவிட்டு வெளியேறியதன் பின்னர் பொதுக்கட்டமைப்பொன்றின் முன்னிலையில் தோன்றியதும், லசந்தவின் படுகொலையுடன் சம்பந்தப்பட்ட ஆதாரங்கள் தொடர்பில் பொதுவெளியில் கருத்து வெளியிட்டதும் இதுவே முதற்தடவையாகும்.",
        "சட்டவிரோதப் படுகொலைகள், கடத்தல்கள், வலிந்து காணாமலாக்கப்படல்கள் தொடர்பில் தன்மீது சுமத்தப்படும் குற்றச்சாட்டுக்களை ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மறுத்திருப்பினும், ஊடகவியலாளர் லசந்த விக்ரமதுங்கவின் படுகொலை, கீத்நொயார் கடத்தப்பட்டு சித்திரவதைகளுக்கு உள்ளாக்கப்பட்ட சம்பவம், போத்தல ஜயந்த கடத்தப்பட்டு சித்திரவதைகளுக்கு உள்ளாக்கப்பட்ட சம்பவம் உள்ளடங்கலாக பல முக்கிய வழக்குகளின் விசாரணை அதிகாரியாகப் பணியாற்றிய பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் நிஷாந்த டி சில்வா நாட்டிலிருந்து வெளியேறிய பின்னர் லசந்தவின் படுகொலையுடன் தொடர்புடைய வகையில் அவர் வெளியிட்டிருக்கும் கருத்துக்கள் அதிர்வலைகளை ஏற்படுத்தியிருப்பதாக சர்வதேச மட்டத்தில் இயங்கிவரும் ஊடகவியலாளர்களைப் பாதுகாப்பதற்கான அமைப்பு தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பத்திரிகையாளர்களைப் பாதுகாக்கும் அமைப்பு மேற்கோள் காட்டியுள்ளது",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நிஷாந்த டி சில்வா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "லசண்டா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பத்திரிகையாளர்களின் பாதுகாப்புக்கான சர்வதேச அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புலனாய்வு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் நிஷாந்த டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசந்த விக்கிரமதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லசந்த விக்கிரமதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிஷாந்த டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லசந்த விக்கிரமதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015 மற்றும் 2019 க்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லசந்த விக்கிரமதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்கள் தீர்ப்பாயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹேக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நெதர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே 13 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிஷாந்த டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதிர்பயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசந்த",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நிஷாந்த டி சில்வா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லசண்டா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிஷாந்த டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லசந்த விக்கிரமதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கீத் நொயார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போத்தலா ஜெயந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லசந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பத்திரிகையாளர்களின் பாதுகாப்புக்கான சர்வதேச அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}