{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/US-envoy-AKD-bonhomie-to-alleviate-concerns-on-American-matters/342-240538",
  "time_ut": 1657191809,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "US envoy, AKD bonhomie to alleviate concerns on American matters",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US envoy, AKD bonhomie to alleviate concerns on American matters",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In reference to his meeting with JVP leader Anura Kumara Dissanayake, U.S. Ambassador Julie Chung said she asked him to contact her whenever he had any concern regarding American policy, investment projects, programmes or any other assistance. She said the two sides could get away with disinformation in that manner.",
        "During a press interaction, she said the JVP is a party with a big presence and growing popularity.",
        "“When I first arrived, I asked my staff to make sure that I meet all the political parties, civil societies, students' groups, and religious groups. It is just important that we don’t meet with one group, alienate any other,” she said.",
        "She said there is a good understanding and the JVP is a relevant political party.",
        "“There are offering ideas to the public,” she said. She added that it was a person-to-person contact, but not a contact between the JVP and the United States. (Kelum Bandara)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "AKD",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "American",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelum Bandara",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජනපද නියෝජිතයා, AKD bonhomie ඇමරිකානු කාරණා පිළිබඳ උත්සුකයන් සමනය කිරීමට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුර කුමාර දිසානායක මහතා හමුවීම ගැන සඳහන් කරමින් එක්සත් ජනපද තානාපතිනි ජුලී චුන්ග් කියා සිටියේ ඇමරිකානු ප්‍රතිපත්ති, ආයෝජන ව්‍යාපෘති, වැඩසටහන් හෝ වෙනත් ආධාර සම්බන්ධයෙන් ඔහුට කිසියම් සැලකිල්ලක් ඇත්නම් ඇයව සම්බන්ධ කර ගන්නා ලෙස තමා ඔහුගෙන් ඉල්ලා සිටි බවයි. දෙපාර්ශ්වය ඒ ආකාරයෙන් වැරදි තොරතුරුවලින් ගැලවිය හැකි බව ඇය පැවසුවාය.",
        "මාධ්‍ය හමුවක් අමතමින් ඇය කියා සිටියේ ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ විශාල පැවැත්මක් සහ වැඩිවන ජනප්‍රියත්වයක් ඇති පක්ෂයක් බවයි.",
        "“මම මුලින්ම ආපු වෙලාවේ මගේ කාර්ය මණ්ඩලයට කිව්වා මම සියලුම දේශපාලන පක්ෂ, සිවිල් සමාජ, ශිෂ්‍ය කණ්ඩායම් සහ ආගමික කණ්ඩායම් හමුවීමට වග බලා ගන්න කියලා. අපි එක කණ්ඩායමක් සමඟ මුණ නොගැසීම, වෙනත් කිසිවෙකු වෙන් නොකිරීම වැදගත් ය, ”ඇය පැවසුවාය.",
        "හොඳ අවබෝධයක් තිබෙන බවත් ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ ඊට අදාළ දේශපාලන පක්ෂයක් බවත් ඇය කීවාය.",
        "“මහජනතාවට අදහස් ඉදිරිපත් කරනවා,” ඇය පැවසුවාය. එය පුද්ගල සම්බන්ධතාවක් මිස ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ සහ ඇමෙරිකාව අතර සම්බන්ධයක් නොවන බවද ඇය වැඩිදුරටත් පැවසුවාය. (කැළුම් බණ්ඩාර)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "AKD",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඇමෙරිකානු",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැළුම් බණ්ඩාර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்கத் தூதர், AKD bonhomie அமெரிக்க விஷயங்களில் கவலைகளைத் தணிக்க",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜே.வி.பி.யின் தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்கவுடனான தனது சந்திப்பைக் குறிப்பிடுகையில், அமெரிக்கத் தூதுவர் ஜூலி சுங், அமெரிக்காவின் கொள்கை, முதலீட்டுத் திட்டங்கள், வேலைத்திட்டங்கள் அல்லது வேறு ஏதேனும் உதவிகள் தொடர்பாக தனக்கு ஏதேனும் கவலைகள் ஏற்படும் போதெல்லாம் தன்னைத் தொடர்பு கொள்ளுமாறு கேட்டுக் கொண்டதாகக் கூறினார். அந்த வகையில் இரு தரப்பினரும் தவறான தகவல்களை விட்டுவிடலாம் என்றார்.",
        "செய்தியாளர் சந்திப்பின் போது, ​​ஜே.வி.பி ஒரு பெரிய பிரசன்னத்தையும், வளர்ந்து வரும் பிரபலத்தையும் கொண்ட கட்சியாகும்.",
        "“நான் முதலில் வந்தபோது, ​​அனைத்து அரசியல் கட்சிகள், சிவில் சமூகங்கள், மாணவர்கள் குழுக்கள் மற்றும் மதக் குழுக்களைச் சந்திப்பதை உறுதிசெய்யுமாறு எனது ஊழியர்களிடம் கேட்டுக் கொண்டேன். நாம் ஒரு குழுவைச் சந்திக்காமல், வேறு யாரையும் அந்நியப்படுத்தாமல் இருப்பது முக்கியம், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "நல்ல புரிதல் உள்ளது என்றும் ஜே.வி.பி பொருத்தமான அரசியல் கட்சி என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "\"பொதுமக்களுக்கு யோசனைகள் வழங்கப்படுகின்றன,\" என்று அவர் கூறினார். இது ஒரு நபருக்கு நபர் தொடர்பு, ஆனால் ஜே.வி.பி மற்றும் அமெரிக்காவிற்கு இடையிலான தொடர்பு அல்ல என்றும் அவர் கூறினார். (கெலும் பண்டார)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஏ.கே.டி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்கன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கெலும் பண்டார",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}