{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/mbsl-insurance-expands-its-reach/",
  "time_ut": 1660672500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "MBSL Insurance expands its reach",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "MBSL Insurance expands its reach",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "MBSL Insurance Company Limited opened its newest fully-fledged branch in the city of Ambalantota recently to cater to the insurance needs of the local community. The company aims to expand and strengthen its reach throughout the nation to serve its customers better. The new branch is located at No. 133/1 (First Floor), Main Street, Ambalantota.",
        "MBSL Insurance offers a wider range of General Insurance products to meet every customer need, including both motor and non-motor insurance. The company strives to provide the highest service standards with a total spectrum of protection.",
        "MBSL Insurance Chairman D. P. K. Gunasekera (Former General Manager of Bank of Ceylon), CEO Rukman Weeraratne, Members of the Management, Buddhika Premaratna (AGM, Bank of Ceylon – Southern) and Distinguished Guests from Bank of Ceylon, MBSL and other organizations attended the opening ceremony.",
        "Profit-takings in blue chip counters put an end to bourse’s bullish run",
        "Hela Apparel Holdings marks an impressive start to FY 2022/23",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "MBSL Insurance",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "MBSL Insurance Company Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ambalantota",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "133/1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "First Floor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Main Street",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Ambalantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MBSL Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "General Insurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MBSL Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "D. P. K. Gunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rukman Weeraratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Management, Buddhika Premaratna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hela Apparel Holdings marks",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "MBSL ඉන්ෂුවරන්ස් සිය ව්‍යාප්තිය පුළුල් කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "දේශීය ප්‍රජාවගේ රක්ෂණ අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා සීමාසහිත MBSL රක්ෂණ සමාගම සිය නවතම අංග සම්පූර්ණ ශාඛාව අම්බලන්තොට නගරයේදී පසුගියදා විවෘත කරන ලදී. සමාගම සිය පාරිභෝගිකයින්ට වඩා හොඳින් සේවය කිරීම සඳහා රට පුරා සිය ව්‍යාප්තිය පුළුල් කිරීම සහ ශක්තිමත් කිරීම අරමුණු කරයි. නව ශාඛාව අම්බලන්තොට ප්‍රධාන වීදියේ අංක 133/1 (පළමු මහල) යන ස්ථානයේ පිහිටා ඇත.",
        "MBSL ඉන්ෂුවරන්ස් මෝටර් රථ සහ මෝටර් නොවන රක්ෂණ යන දෙඅංශයෙන්ම සෑම පාරිභෝගික අවශ්‍යතාවයක්ම සපුරාලීම සඳහා පුළුල් පරාසයක සාමාන්‍ය රක්‍ෂණ නිෂ්පාදන ඉදිරිපත් කරයි. සමාගම උපරිම ආරක්ෂණ ප්‍රමිතීන් සමඟ ඉහළම සේවා ප්‍රමිතීන් සැපයීමට උත්සාහ කරයි.",
        "MBSL රක්ෂණ සමාගමේ සභාපති D. P. K. ගුණසේකර (ලංකා බැංකුවේ හිටපු සාමාන්‍යාධිකාරී), ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී රුක්මන් වීරරත්න, කළමනාකාරීත්වයේ සාමාජිකයින්, බුද්ධික ප්‍රේමරත්න (AGM, ලංකා බැංකුව - දකුණ) සහ ලංකා බැංකුවේ, MBSL ඇතුළු ආයතනවල සම්භාවනීය අමුත්තන් විවෘත කිරීම සඳහා සහභාගී විය. උත්සවය.",
        "බ්ලූ චිප් කවුන්ටරවල ලාභ ලැබීම්, කොටස් වෙළඳපොලේ ඉහළ යාමේ ධාවනයට තිත තැබීය",
        "Hela Apparel Holdings 2022/23 FY සඳහා ආකර්ෂණීය ආරම්භයක් සනිටුහන් කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "MBSL රක්ෂණය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "MBSL රක්ෂණ සමාගම සීමාසහිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අම්බලන්තොට",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "133/1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමු මහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්රධාන වීදිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අම්බලන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MBSL රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාමාන්ය රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MBSL රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "D. P. K. ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුක්මන් වීරරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළමනාකාරීත්වය, බුද්ධික ප්‍රේමරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හෙළ ඇපරල් හෝල්ඩිංග්ස් ලකුණු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "MBSL இன்சூரன்ஸ் அதன் வரம்பை விரிவுபடுத்துகிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "MBSL இன்சூரன்ஸ் கம்பனி லிமிடெட் உள்ளூர் சமூகத்தின் காப்புறுதித் தேவைகளைப் பூர்த்தி செய்வதற்காக அம்பாந்தோட்டை நகரில் தனது புதிய முழுமையான கிளையை அண்மையில் திறந்து வைத்தது. நிறுவனம் தனது வாடிக்கையாளர்களுக்கு சிறந்த சேவை வழங்குவதற்காக நாடு முழுவதும் அதன் வரம்பை விரிவுபடுத்துவதையும் வலுப்படுத்துவதையும் நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது. புதிய கிளை இல. 133/1 (முதல் மாடி), பிரதான வீதி, அம்பலாந்தோட்டையில் அமைந்துள்ளது.",
        "MBSL இன்சூரன்ஸ், மோட்டார் மற்றும் மோட்டார் அல்லாத காப்பீடு உட்பட, ஒவ்வொரு வாடிக்கையாளரின் தேவையையும் பூர்த்தி செய்ய பரந்த அளவிலான பொதுக் காப்பீட்டுத் தயாரிப்புகளை வழங்குகிறது. மொத்த அளவிலான பாதுகாப்போடு மிக உயர்ந்த சேவைத் தரங்களை வழங்க நிறுவனம் முயற்சிக்கிறது.",
        "MBSL இன்சூரன்ஸ் தலைவர் டி.பி.கே.குணசேகர (இலங்கை வங்கியின் முன்னாள் பொது முகாமையாளர்), பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி ருக்மன் வீரரத்ன, முகாமைத்துவ உறுப்பினர்கள், புத்திக பிரேமரத்ன (ஏ.ஜி.எம், இலங்கை வங்கி - தெற்கு) மற்றும் இலங்கை வங்கி, MBSL மற்றும் பிற நிறுவனங்களின் சிறப்பு விருந்தினர்கள் கலந்து கொண்டனர். விழா.",
        "ப்ளூ சிப் கவுண்டர்களில் லாபம் ஈட்டுவது, பங்குச்சந்தையின் ஏற்றமான ஓட்டத்திற்கு முற்றுப்புள்ளி வைத்தது",
        "ஹெலா அப்பேரல் ஹோல்டிங்ஸ் 2022/23 நிதியாண்டில் சிறப்பான தொடக்கத்தைக் குறிக்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "MBSL இன்சூரன்ஸ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "MBSL இன்சூரன்ஸ் கம்பெனி லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பலாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "133/1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதல் தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரதான வீதி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "அம்பலாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MBSL இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MBSL இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி.பி.கே.குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருக்மன் வீரரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிர்வாகம், புத்திக பிரேமரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hela Apparel Holdings மதிப்பெண்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}