{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83763/newly-elected-presidents-invitation-to-all-political-parties",
  "time_ut": 1658303520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Newly elected President’s invitation to all political parties",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Newly elected President’s invitation to all political parties",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Newly elected President Ranil Wickremesinghe invited all parties in Parliament including the opposition to work together on a new strategy fulfilling the aspirations of the people.",
        "Addressing the House after he was elected as President by a majority of votes in Parliament, he expressed his gratitude to fellow presidential candidates MPs Dullas Alahapperuma and Anura Kumara Dissanayake."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සියලුම දේශපාලන පක්ෂවලට අභිනවයෙන් තේරී පත් වූ ජනපතිගෙන් ආරාධනා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනතා අභිලාෂයන් මුදුන් පමුණුවා ගනිමින් නව උපාය මාර්ගයක් ඔස්සේ එක්ව කටයුතු කරන ලෙස නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුවේ විපක්ෂය ඇතුළු සියලු පක්ෂවලට ආරාධනා කළේය.",
        "තමා පාර්ලිමේන්තුවේ වැඩි ඡන්දයෙන් ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වීමෙන් අනතුරුව සභාව අමතමින් ඔහු සෙසු ජනාධිපති අපේක්ෂකයන් වන ඩලස් අලහප්පෙරුම සහ අනුර කුමාර දිසානායක යන පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ට සිය කෘතඥතාව පළ කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனைத்து அரசியல் கட்சிகளுக்கும் புதிதாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ஜனாதிபதியின் அழைப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "புதிய ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்ட ரணில் விக்கிரமசிங்க, மக்களின் அபிலாஷைகளை நிறைவேற்றும் வகையில் புதிய உத்தியில் ஒன்றிணைந்து செயற்படுமாறு எதிர்க்கட்சிகள் உட்பட அனைத்து தரப்பினருக்கும் அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் அதிக வாக்குகளால் ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டதன் பின்னர் சபையில் உரையாற்றிய அவர், சக ஜனாதிபதி வேட்பாளர்களான டலஸ் அழகப்பெரும மற்றும் அனுரகுமார திஸாநாயக்க ஆகியோருக்கு நன்றி தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}