{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-twitter-battle-between-india-and-china-99092/",
  "time_ut": 1661658060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka twitter battle between India and China",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka twitter battle between India and China",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – India’s High Commission in Sri Lanka has responded to earlier remarks China’s ambassador in Colombo in the wake of a controversial visit by Chinese ship Yuan Wang 5 to the island.",
        "“We have noted the remarks of the Chinese Ambassador,” the Indian High Commission said in a twitter.com message.",
        "“His violation of basic diplomatic etiquette may be a personal trait or reflecting a larger national attitude.”",
        "“His view of #SriLanka’s northern neighbour may be coloured by how his own country behaves. #India, we assure him,is very different.",
        "“His imputing a geopolitical context to the visit of a purported scientific research vessel is a giveaway 🇱🇰.”",
        "➡️We have noted the remarks of the Chinese Ambassador. His violation of basic diplomatic etiquette may be a personal trait or reflecting a larger national attitude.(1/3)",
        "The Chinese ambassador made references to alleged Indian concerns in delaying the arrival of a Chinese research vessel described as a spy ship.",
        "“Meanwhile, in the middle of this month, with China and Sri Lanka having altogether resisted the rude and unreasonable interference from third parties, the Chinese scientific research vessel “Yuan Wang 5” has successfully docked at the Hambantota Port for replenishment after receiving the latest approval from the Sri Lankan government,” China’s ambassador said.",
        "“Those two matters may seem irrelevant and thousands of miles apart, but both share a same great significance between China and Sri Lanka, that is to jointly safeguard each other’s sovereignty, independence, and territorial integrity.",
        "“The two matters, both the process and results, have also fully shown a fine tradition in our bilateral relations, that is since the diplomatic ties was established 65 years ago, China and Sri Lanka have always been mutually understanding, respecting and supporting each other on issues of core interests and major concerns.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India’s High Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Indian High Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SriLanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the middle of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Hambantota Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "thousands of miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "65 years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දියාව සහ චීනය අතර ශ්‍රී ලංකාව ට්විටර් සටනක්",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - චීන නෞකාවක් වන යුවාන් වැන්ග් 5 දිවයිනට ආන්දෝලනාත්මක සංචාරයක් කිරීමෙන් අනතුරුව කොළඹ චීන තානාපතිවරයා මීට පෙර කළ ප්‍රකාශයන්ට ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය ප්‍රතිචාර දක්වා ඇත.",
        "“චීන තානාපතිවරයාගේ ප්‍රකාශය අපි සටහන් කර ඇත්තෙමු,” ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය twitter.com පණිවිඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "\"ඔහුගේ මූලික රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික ආචාර විධි උල්ලංඝනය කිරීම පුද්ගලික ලක්ෂණයක් හෝ විශාල ජාතික ආකල්පයක් පිළිබිඹු කිරීමක් විය හැක.\"",
        "“#ශ්‍රී ලංකාවේ උතුරු අසල්වැසියා පිළිබඳ ඔහුගේ දැක්ම ඔහුගේම රට හැසිරෙන ආකාරය අනුව වර්ණවත් විය හැකිය. #ඉන්දියාව, අපි ඔහුට සහතික වෙනවා, එය බෙහෙවින් වෙනස් ය.",
        "\"ඔහු විසින් කියනු ලබන විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ යාත්‍රාවක සංචාරයට භූ දේශපාලනික සන්දර්භයක් ආරෝපණය කිරීම ප්‍රදානයක් 🇱🇰.\"",
        "➡️චීන තානාපතිවරයාගේ අදහස් අප සටහන් කර ඇත. ඔහුගේ මූලික රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික ආචාර විධි උල්ලංඝනය කිරීම පුද්ගලික ලක්ෂණයක් හෝ විශාල ජාතික ආකල්පයක් පිළිබිඹු කිරීමක් විය හැකිය.(1/3)",
        "ඔත්තු බැලීමේ නෞකාවක් ලෙස විස්තර කෙරෙන චීන පර්යේෂණ යාත්‍රාවක් පැමිණීම ප්‍රමාද කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඉන්දීය කනස්සල්ලක් ඇතැයි චීන තානාපතිවරයා සඳහන් කළේය.",
        "“මේ අතර, මේ මස මැද භාගයේදී, චීනය සහ ශ්‍රී ලංකාව තුන්වන පාර්ශ්වයන්ගේ අශික්ෂිත සහ අසාධාරණ ඇඟිලි ගැසීම්වලට මුලුමනින්ම ප්‍රතිරෝධය දැක්වීමත් සමඟ, චීන විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ නෞකාවක් වන “යුවාන් වැන්ග් 5” අලුත්ම දේ ලැබීමෙන් පසු නැවත පිරවීම සඳහා හම්බන්තොට වරායට සාර්ථකව නැංගුරම් ලා ඇත. ශ්‍රී ලංකා රජයෙන් අනුමැතිය” යැයි චීන තානාපතිවරයා පැවසීය.",
        "“එම කාරණා දෙක අදාළ නොවන අතර සැතපුම් දහස් ගණනක් දුරින් ඇති බවක් පෙනෙන්නට ඇත, නමුත් දෙකම චීනය සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර එකම විශාල වැදගත්කමක් බෙදා ගනී, එනම් එකිනෙකාගේ ස්වෛරීභාවය, ස්වාධීනත්වය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව ඒකාබද්ධව ආරක්ෂා කිරීමයි.",
        "“මෙම කාරණා දෙක, ක්‍රියාවලිය සහ ප්‍රතිඵල යන දෙකම, අපගේ ද්විපාර්ශ්වික සබඳතාවල මනා සම්ප්‍රදායක් ද පෙන්නුම් කර ඇත, එනම් වසර 65 කට පෙර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සබඳතා ස්ථාපිත වූ දා සිට, චීනය සහ ශ්‍රී ලංකාව සැමවිටම අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් අවබෝධයෙන්, ගෞරවයෙන් සහ සහයෝගයෙන් කටයුතු කර ඇත. මූලික අවශ්‍යතා සහ ප්‍රධාන උත්සුකයන් පිළිබඳ ගැටළු මත.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාවේ මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය මහ කොමසාරිස් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසයේ මැද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සැතපුම් දහස් ගණනක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වසර 65 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இந்தியாவுக்கும் சீனாவுக்கும் இடையில் இலங்கை ட்விட்டர் போர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - சீனக் கப்பல் யுவான் வாங் 5 தீவுக்குச் சென்றது தொடர்பாக கொழும்பில் உள்ள சீனத் தூதுவரின் முந்தைய கருத்துக்களுக்கு இலங்கையில் உள்ள இந்திய உயர்ஸ்தானிகராலயம் பதிலளித்துள்ளது.",
        "\"சீன தூதரின் கருத்துக்களை நாங்கள் கவனித்துள்ளோம்\" என்று இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம் twitter.com செய்தியில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"அடிப்படை இராஜதந்திர ஆசாரத்தை அவர் மீறுவது தனிப்பட்ட பண்பாக இருக்கலாம் அல்லது ஒரு பெரிய தேசிய அணுகுமுறையை பிரதிபலிக்கும்.\"",
        "\"#இலங்கையின் வடக்கு அண்டை நாடு பற்றிய அவரது பார்வை அவரது சொந்த நாடு எவ்வாறு நடந்துகொள்கிறது என்பதன் வண்ணமாக இருக்கலாம். #இந்தியா, நாங்கள் அவருக்கு உறுதியளிக்கிறோம், அவர் மிகவும் வித்தியாசமானவர்.",
        "\"ஒரு விஞ்ஞான ஆராய்ச்சிக் கப்பலின் வருகைக்கு அவர் புவிசார் அரசியல் சூழலைக் குறிப்பிடுவது ஒரு பரிசாக இருக்கிறது.\"",
        "➡️சீன தூதுவரின் கருத்துக்களை நாங்கள் கவனித்தோம். அடிப்படை இராஜதந்திர நெறிமுறைகளை அவர் மீறுவது தனிப்பட்ட பண்பாக இருக்கலாம் அல்லது ஒரு பெரிய தேசிய அணுகுமுறையை பிரதிபலிக்கும்.(1/3)",
        "உளவுக் கப்பல் என்று வர்ணிக்கப்படும் சீன ஆராய்ச்சிக் கப்பலின் வருகையை தாமதப்படுத்துவதில் இந்தியக் கவலைகள் இருப்பதாக சீனத் தூதர் குறிப்பிட்டார்.",
        "\"இதற்கிடையில், இந்த மாத நடுப்பகுதியில், சீனாவும் இலங்கையும் மூன்றாம் தரப்பினரின் முரட்டுத்தனமான மற்றும் நியாயமற்ற தலையீட்டை முற்றிலுமாக எதிர்த்துள்ள நிலையில், \"யுவான் வாங் 5\" என்ற சீன அறிவியல் ஆய்வுக் கப்பல் வெற்றிகரமாக அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் வந்துள்ளது. இலங்கை அரசாங்கத்திடம் இருந்து ஒப்புதல்” என்று சீனாவின் தூதுவர் கூறினார்.",
        "“அந்த இரண்டு விஷயங்களும் பொருத்தமற்றதாகவும் ஆயிரக்கணக்கான மைல்களுக்கு அப்பாற்பட்டதாகவும் தோன்றலாம், ஆனால் இரண்டுமே சீனாவிற்கும் இலங்கைக்கும் இடையில் ஒரே பெரிய முக்கியத்துவத்தைப் பகிர்ந்து கொள்கின்றன, அதாவது ஒருவருக்கொருவர் இறையாண்மை, சுதந்திரம் மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாட்டைக் கூட்டாகப் பாதுகாப்பதாகும்.",
        "“இரண்டு விஷயங்களும், செயல்முறை மற்றும் முடிவுகள் ஆகிய இரண்டும், நமது இருதரப்பு உறவுகளில் ஒரு சிறந்த பாரம்பரியத்தை முழுமையாகக் காட்டியுள்ளன, அதாவது 65 ஆண்டுகளுக்கு முன்னர் இராஜதந்திர உறவுகள் நிறுவப்பட்டதிலிருந்து, சீனாவும் இலங்கையும் எப்போதும் பரஸ்பரம் புரிந்துகொண்டும், மதித்தும், ஆதரித்தும் வந்துள்ளன. முக்கிய நலன்கள் மற்றும் முக்கிய கவலைகள் பற்றிய பிரச்சினைகள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியாவின் உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்திய உயர் ஸ்தானிகராலயம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாதத்தின் மத்தியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான மைல்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "65 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}