{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/who-does-sri-lankas-fuel-subsidy-really-benefit/",
  "time_ut": 1656076920,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Who does Sri Lanka’s fuel subsidy really benefit?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Who does Sri Lanka’s fuel subsidy really benefit?",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "In a recent article, parliamentary MP and former VP of CitiBank, Eran Wickremaratne said Sri Lanka’s policies are skewed towards the rich and not the poor of the country.  He was referring to fuel subsidies where the government pays the difference between the high global fuel price and the price it is sold at the pump to cushion the people.  But the MP says it is not the man on the street who benefits from this subsidy but the wealthy private vehicle owners with big vehicles that require more fuel.",
        "“As a country, when we choose this subsidy, we are actively choosing to give more money to wealthier families to drive their large vehicles. We are saying that our government would rather support the businessman with a fancy gas-guzzling car in Colombo over the school children in Monaragala who are struggling from a lack of food.”",
        "Pump prices of petrol and diesel in Sri Lanka, even after the increase, are still lower than in most neighbouring countries. It is ranked 50th lowest from 170 countries listed, with almost all those having lower fuel prices than Sri Lanka being oil producing countries. Sri Lanka then becomes a country having the lowest pump prices for a non-oil producing country. It is also lower than the inflation-adjusted price in 2008 when global crude oil prices exceeded $100 per barrel, and the US dollar was only LKR 110. Oil crossed $100 per barrel even in 1981-82 during the Iran-Iraq war when the US dollar was just LKR 20. Sri Lanka has weathered such price hikes before. But what is needed is not just a temporary tiding over in terms of the fuel over-consumption, but a permanent policy that will make fuel use sustainable.",
        "It is becoming more and more clear that the widespread practice of cushioning people from fuel price shocks in the long term, no longer works and it has also come to a point where the country can no more afford it. There is just too much oil consumption and eventually, it is the affluent heavy consumers who benefit from the subsidies.  Incidentally, the cost of kerosene in Sri Lanka is the lowest in the region, sold at a concession of around 60%.  Yet, it is manageable since the consumption is only 206 million litres per year, which is around half the domestic use of LP gas and around 5% of the fuel used for transport.",
        "Therefore, efficiency targets should be given to fuel companies (CPC/LIOC) to reduce operating costs by 20%, equal to Rs 1 per litre of fuel, enabling the savings of Rs 3-4 billion per year.  This should be connected to programs supporting the reduction of fuel consumption in the long term.",
        "Unlike other goods, fuel imports should not be restricted or just rationed as it is necessary for almost every category of economic production. But at the same time, our selling prices should be pegged to market prices with a reasonable tax component introduced.  This will discourage heavy consumption and encourage alternate use.",
        "Most countries build in a tax for fuel that goes to assist in developing public and alternative modes of transport. This should be an important aspect of our long-term fuel policy as improved public transport means more people using it, and this would bring us another step closer to reducing our massive fuel costs. Countries that have implemented this successfully have been able to reduce their fuel consumption without reducing productivity or convenience.  In the current Sri Lankan context, adopting a similar policy will allow more funds to be allocated for goods that are vital for daily living.",
        "While annual car imports keep adding to our fuel bill, another issue is the concessionary permit system provided by the government to certain state officials to import cars with tax benefits. According to statistics, the concessionary permit system is a huge loss annually to the Treasury averaging Rs. 94 billion per annum.  This figure is almost equal to the LKR 97 billion per annum the Treasury gathers from the country’s overall car imports. Furthermore, because of the tax concession, permit holders tend to go for more expensive vehicles in consideration of the resale value and more often than not, these expensive choices are heavy on fuel consumption.",
        "Therefore, policy readjustments such as scrapping the concessionary vehicle permit system, and allowing concessions only for electric vehicles, should be brought in.",
        "(Prof. Amal Kumarage is a transport sector professional with over 35 years of experience in academia, government and consulting. He is a Senior Professor in the Department of Transport & Logistics Management, University of Moratuwa, a Chartered Engineer and a Fellow of the Chartered Institute of Logistics and Transport and Founder President of the Sri Lanka Society for Transport & Logistics. He is a graduate in Civil Engineering from the University of Moratuwa, Sri Lanka. He completed his PhD at the University of Calgary, Canada.)",
        "PM hints at full term, opposition in boycott mode, no relief for queuing public",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CitiBank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eran Wickremaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monaragala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "170",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1981-82",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "around 60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "only 206 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "around half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "around 5%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "94 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "97 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Amal Kumarage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "35 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Department of Transport & Logistics Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "University of Moratuwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Chartered Institute of Logistics and Transport",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Society for Transport & Logistics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Civil Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Moratuwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "PhD",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the University of Calgary",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන සහනාධාරය ඇත්ත වශයෙන්ම ප්‍රතිලාභ ලබන්නේ කාටද?",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "මෑත ලිපියක, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සහ සිටි බැංකුවේ හිටපු උපකුලපති ඉරාන් වික්‍රමරත්න කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රතිපත්ති විකෘති වී ඇත්තේ රටේ දුප්පතුන් වෙත නොව ධනවතුන් වෙත බවයි. ඔහු මේ බව සඳහන් කළේ ඉන්ධන සහනාධාරය ගැන සඳහන් කළ අතර එහිදී රජය ගෙවන්නේ ඉහළ ගෝලීය ඉන්ධන මිල සහ ජනතාව කුෂන් කිරීම සඳහා පොම්පයෙන් විකුණන මිල අතර වෙනසයි. නමුත් මන්ත්‍රීවරයා පවසන්නේ මෙම සහනාධාරයෙන් ප්‍රතිලාභ ලබන්නේ පාරේ යන මිනිසාට නොව ඉන්ධන වැඩිපුර අවශ්‍ය විශාල වාහන ඇති ධනවත් පෞද්ගලික වාහන හිමියන්ට බවයි.",
        "“රටක් ලෙස, අපි මෙම සහනාධාරය තෝරා ගන්නා විට, අපි ධනවත් පවුල්වලට ඔවුන්ගේ විශාල වාහන පැදවීම සඳහා වැඩි මුදලක් ලබා දීමට ක්‍රියාශීලීව තෝරා ගනිමු. අපි කියන්නේ කෑම හිඟයෙන් අමාරුවේ වැටෙන මොනරාගල ප්‍රදේශයේ පාසල් දරුවන් වෙනුවෙන් කොළඹ නගරයේ විසිතුරු ගෑස් ගසන ව්‍යාපාරිකයාට අපේ රජය සහය දෙන බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් පොම්ප මිල ඉහළ දැමීමෙන් පසුව පවා බොහෝ අසල්වැසි රටවලට වඩා අඩුය. ලැයිස්තුගත කර ඇති රටවල් 170 කින් එය 50 වැනි පහළම ස්ථානයට පත්ව ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාවට වඩා අඩු ඉන්ධන මිල ඇති රටවල් සියල්ලම පාහේ තෙල් නිෂ්පාදනය කරන රටවල් වේ. එවිට ශ්‍රී ලංකාව තෙල් නිෂ්පාදනය නොකරන රටකට පොම්ප මිල අඩුම රටක් බවට පත් වේ. එය 2008 දී ගෝලීය බොරතෙල් බැරලයක මිල ඩොලර් 100 ඉක්මවූ විට උද්ධමනය ගැලපුම් මිලට වඩා අඩුය, එක්සත් ජනපද ඩොලරය වූයේ රුපියල් 110 ක් පමණි. 1981-82 ඉරාන-ඉරාක යුද්ධයේදී පවා තෙල් බැරලයකට ඩොලර් 100 ඉක්මවා ගියේය. ඩොලරය වූයේ රුපියල් 20 ක් පමණි. ශ්‍රී ලංකාව මීට පෙර මෙවැනි මිල ඉහළ යාමකට මුහුණ දී ඇත. නමුත් අවශ්‍ය වන්නේ ඉන්ධන අධික පරිභෝජනය සම්බන්ධයෙන් තාවකාලික ප්‍රකාශයක් පමණක් නොව, ඉන්ධන භාවිතය තිරසාර බවට පත් කරන ස්ථිර ප්‍රතිපත්තියකි.",
        "ඉන්ධන මිල කම්පනයෙන් ජනතාව දිගු කාලීනව කුෂන් කිරීමේ පුලුල් ව්‍යවහාරය තවදුරටත් ක්‍රියාත්මක නොවන අතර එය තවදුරටත් රටට දරාගත නොහැකි තැනකට පැමිණ ඇති බව දිනෙන් දින පැහැදිලි වෙමින් තිබේ. තෙල් පරිභෝජනය ඕනෑවට වඩා පවතින අතර අවසානයේ සහනාධාරවලින් ප්‍රතිලාභ ලබන්නේ ධනවත් බර පාරිභෝගිකයන්ය. අහඹු ලෙස, ශ්‍රී ලංකාවේ භූමිතෙල් මිල කලාපයේ අඩුම අගය වන අතර එය 60% ක පමණ සහනයකට අලෙවි කෙරේ. එහෙත්, එය කළමනාකරණය කළ හැක්කේ වසරකට ලීටර් මිලියන 206ක් පමණක් වන අතර එය LP ගෑස් ගෘහස්ථ භාවිතයෙන් අඩක් පමණ වන අතර ප්‍රවාහනය සඳහා භාවිතා කරන ඉන්ධනවලින් 5%ක් පමණ වේ.",
        "එබැවින්, වසරකට රුපියල් බිලියන 3-4 ක ඉතිරියක් ලබා ගැනීමට හැකි වන පරිදි, ඉන්ධන ලීටරයකට රුපියල් 1 ට සමාන මෙහෙයුම් පිරිවැය 20% කින් අඩු කිරීම සඳහා ඉන්ධන සමාගම් (CPC/LIOC) වෙත කාර්යක්ෂමතා ඉලක්ක ලබා දිය යුතුය. දිගුකාලීනව ඉන්ධන පරිභෝජනය අඩු කිරීම සඳහා සහාය වන වැඩසටහන් වලට මෙය සම්බන්ධ කළ යුතුය.",
        "අනෙකුත් භාණ්ඩ මෙන් නොව, ආර්ථික නිෂ්පාදනයේ සෑම කාණ්ඩයකටම පාහේ අවශ්‍ය බැවින් ඉන්ධන ආනයනය සීමා කිරීම හෝ සලාක කිරීම නොකළ යුතුය. නමුත් ඒ සමඟම, හඳුන්වා දුන් සාධාරණ බදු සංරචකයක් සමඟ අපගේ විකුණුම් මිල වෙළඳපල මිලට සම්බන්ධ කළ යුතුය. මෙය අධික පරිභෝජනය අධෛර්යමත් කරන අතර විකල්ප භාවිතය දිරිමත් කරනු ඇත.",
        "බොහෝ රටවල් ඉන්ධන සඳහා බද්දක් ගොඩනඟන අතර එය පොදු සහ විකල්ප ප්‍රවාහන ක්‍රම දියුණු කිරීමට සහාය වේ. මෙය අපගේ දිගු කාලීන ඉන්ධන ප්‍රතිපත්තියේ වැදගත් අංගයක් විය යුතු අතර වැඩි දියුණු කරන ලද පොදු ප්‍රවාහනය යනු වැඩි පිරිසක් එය භාවිතා කරන බැවින් මෙය අපගේ දැවැන්ත ඉන්ධන පිරිවැය අඩු කිරීමට තවත් පියවරක් සමීප කරනු ඇත. මෙය සාර්ථකව ක්‍රියාත්මක කළ රටවල් ඵලදායිතාව හෝ පහසුව අඩු නොකර ඉන්ධන පරිභෝජනය අඩු කර ගැනීමට සමත් වී ඇත. වත්මන් ශ්‍රී ලාංකීය සන්දර්භය තුළ, සමාන ප්‍රතිපත්තියක් අනුගමනය කිරීමෙන් දෛනික ජීවිතයට අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ සඳහා වැඩි අරමුදල් වෙන් කිරීමට ඉඩ සැලසේ.",
        "වාර්ෂික මෝටර් රථ ආනයනය අපගේ ඉන්ධන බිලට එකතු වන අතර තවත් ප්‍රශ්නයක් වන්නේ බදු ප්‍රතිලාභ සහිත මෝටර් රථ ආනයනය කිරීමට රජය විසින් ඇතැම් රාජ්‍ය නිලධාරීන්ට ලබා දී ඇති සහන බලපත්‍ර ක්‍රමයයි. සංඛ්‍යාලේඛනවලට අනුව, සහනදායී බලපත්‍ර ක්‍රමය වාර්ෂිකව මහා භාණ්ඩාගාරයට විශාල පාඩුවක් වන අතර එය සාමාන්‍යයෙන් රු. වසරකට බිලියන 94 කි. මෙම අගය රටේ සමස්ත මෝටර් රථ ආනයනයෙන් භාණ්ඩාගාරය වාර්ෂිකව රැස් කරන රුපියල් බිලියන 97 ට ආසන්න වශයෙන් සමාන වේ. තවද, බදු සහනය නිසා, බලපත්‍රලාභීන් නැවත විකුණුම් වටිනාකම සැලකිල්ලට ගනිමින් වඩා මිල අධික වාහන සඳහා නැඹුරු වන අතර බොහෝ විට, මෙම මිල අධික තේරීම් ඉන්ධන පරිභෝජනයට බර වේ.",
        "එබැවින් සහනදායි වාහන බලපත්‍ර ක්‍රමය ඉවත් කිරීම, විදුළි වාහන සඳහා පමණක් සහන ලබාදීම වැනි ප්‍රතිපත්තිමය ප්‍රතිසංස්කරණයන් ගෙන ආ යුතුය.",
        "(මහාචාර්ය අමල් කුමාරගේ යනු අධ්‍යයන, රජයේ සහ උපදේශන ක්ෂේත්‍රවල වසර 35කට වැඩි පළපුරුද්දක් ඇති ප්‍රවාහන අංශයේ වෘත්තිකයෙකි. ඔහු මොරටුව විශ්වවිද්‍යාලයේ ප්‍රවාහන හා සැපයුම් කළමනාකරණ අංශයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ මහාචාර්යවරයෙකි, වරලත් ඉංජිනේරුවෙකු සහ වරලත් සාමාජිකයෙකි. ප්‍රවාහන හා ප්‍රවාහන ආයතනය සහ ශ්‍රී ලංකා ප්‍රවාහන හා ප්‍රවාහන සංගමයේ ආරම්භක සභාපති.ඔහු ශ්‍රී ලංකාවේ මොරටුව විශ්වවිද්‍යාලයේ සිවිල් ඉංජිනේරු උපාධිධාරියෙකි.ඔහු කැනඩාවේ කැල්ගරි විශ්වවිද්‍යාලයෙන් සිය ආචාර්ය උපාධිය සම්පූර්ණ කළේය.)",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයා පූර්ණ කාලීනව ඉඟි කරයි, විරෝධය වර්ජනයේ ආකාරයෙන්, මහජනතාවට පෝලිම්වලට සහනයක් නැත",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිටිබෑන්ක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එරාන් වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොනරාගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "170",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1981-82",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "60% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මිලියන 206 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අඩක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 94 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 97 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අමල් කුමාරගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 35 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රවාහන සහ සැපයුම් කළමනාකරණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොරටුව විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලොජිස්ටික්ස් සහ ප්‍රවාහනය පිළිබඳ වරලත් ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රවාහන සහ සැපයුම් සඳහා ශ්‍රී ලංකා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිවිල් ඉංජිනේරු විද්යාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොරටුව විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආචාර්ය උපාධිය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "කැල්ගරි විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் எரிபொருள் மானியம் உண்மையில் யாருக்கு பயனளிக்கிறது?",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் கொள்கைகள் பணக்காரர்களை நோக்கியே வளைந்துள்ளதே தவிர நாட்டின் ஏழைகளை நோக்கி அல்ல என்று பாராளுமன்ற எம்.பி.யும் சிட்டி வங்கியின் முன்னாள் துணைவேந்தருமான எரான் விக்கிரமரத்ன சமீபத்திய கட்டுரை ஒன்றில் தெரிவித்தார். எரிபொருள் மானியங்கள் பற்றி அவர் குறிப்பிட்டார், அங்கு அரசாங்கம் அதிக உலகளாவிய எரிபொருள் விலைக்கும், மக்களைத் தணிக்க பம்பில் விற்கப்படும் விலைக்கும் உள்ள வித்தியாசத்தை செலுத்துகிறது. ஆனால், இந்த மானியத்தால் பயனடைவது தெருவோரத்தில் இருப்பவர்கள் அல்ல என்றும், அதிக எரிபொருள் தேவைப்படும் பெரிய வாகனங்களைக் கொண்ட பணக்கார தனியார் வாகன உரிமையாளர்கள்தான் என்றும் எம்பி கூறுகிறார்.",
        "“ஒரு நாடாக, இந்த மானியத்தைத் தேர்ந்தெடுக்கும்போது, ​​பணக்காரக் குடும்பங்களுக்கு அவர்களின் பெரிய வாகனங்களை ஓட்டுவதற்கு அதிகப் பணம் கொடுக்கத் தீவிரமாகத் தேர்வு செய்கிறோம். உணவின்றி தவிக்கும் மொனராகலை பள்ளி மாணவர்களை விட, கொழும்பில் ஆடம்பரமான வாயுவைக் கடத்தும் கார் மூலம் வியாபாரிக்கு எங்கள் அரசாங்கம் ஆதரவளிக்கும் என்று நாங்கள் கூறுகிறோம்.",
        "இலங்கையில் பெற்றோல் மற்றும் டீசலின் பம்ப் விலைகள், அதிகரித்த பின்னரும் கூட, பெரும்பாலான அண்டை நாடுகளை விட குறைவாகவே உள்ளது. பட்டியலிடப்பட்டுள்ள 170 நாடுகளில் இருந்து இது 50வது மிகக் குறைந்த தரவரிசையில் உள்ளது, எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளான இலங்கையை விட குறைந்த எரிபொருள் விலையைக் கொண்ட நாடுகள் அனைத்தும். பின்னர் எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யாத நாட்டிற்கு குறைந்த பம்ப் விலைகளைக் கொண்ட நாடாக இலங்கை மாறுகிறது. 2008 ஆம் ஆண்டில் உலக கச்சா எண்ணெய் விலை பீப்பாய் ஒன்றுக்கு $100 ஐ தாண்டிய போது பணவீக்கத்தை சரிசெய்த விலையை விடவும் இது குறைவாக உள்ளது, மேலும் அமெரிக்க டாலர் மதிப்பு LKR 110 ஆக இருந்தது. 1981-82 இல் ஈரான்-ஈராக் போரின் போது கூட எண்ணெய் பீப்பாய் ஒன்றுக்கு $100 ஐ தாண்டியது. டாலர் வெறும் 20 ரூபாயாக இருந்தது. இலங்கை இதற்கு முன்பும் இத்தகைய விலை உயர்வுகளை எதிர்கொண்டது. ஆனால் தேவை என்னவென்றால், எரிபொருள் அதிக நுகர்வு அடிப்படையில் தற்காலிகமான அறிவிப்பு மட்டும் அல்ல, ஆனால் எரிபொருள் பயன்பாட்டை நிலையானதாக மாற்றும் ஒரு நிரந்தர கொள்கை.",
        "எரிபொருளின் விலை அதிர்ச்சியில் இருந்து மக்களை நீண்ட காலத்திற்கு தணிக்கும் பரவலான நடைமுறை இனி பலனளிக்காது என்பதும், நாடு தாங்க முடியாத நிலைக்கு வந்துவிட்டது என்பதும் மேலும் மேலும் தெளிவாகிறது. எண்ணெய் நுகர்வு மிக அதிகமாக உள்ளது மற்றும் இறுதியில், மானியங்களால் பயனடைவது வசதியான கனரக நுகர்வோர்தான். தற்செயலாக, இலங்கையில் மண்ணெண்ணெய் விலை பிராந்தியத்தில் மிகக் குறைவாக உள்ளது, சுமார் 60% சலுகையில் விற்கப்படுகிறது. ஆயினும்கூட, நுகர்வு ஆண்டுக்கு 206 மில்லியன் லிட்டர்கள் மட்டுமே என்பதால் இது நிர்வகிக்கப்படுகிறது, இது LP எரிவாயுவின் உள்நாட்டுப் பயன்பாட்டில் பாதி மற்றும் போக்குவரத்துக்கு பயன்படுத்தப்படும் எரிபொருளில் 5% ஆகும்.",
        "எனவே, எரிபொருள் நிறுவனங்களுக்கு (CPC/LIOC) செயல்திறன் இலக்குகளை 20% குறைத்து, ஒரு லிட்டர் எரிபொருளுக்கு ரூ. 1க்கு சமமாக, ஆண்டுக்கு ரூ. 3-4 பில்லியன் சேமிப்பை சாத்தியமாக்க வேண்டும். இது நீண்ட காலத்திற்கு எரிபொருள் நுகர்வு குறைப்பை ஆதரிக்கும் திட்டங்களுடன் இணைக்கப்பட வேண்டும்.",
        "மற்ற பொருட்களைப் போலல்லாமல், எரிபொருள் இறக்குமதியை கட்டுப்படுத்தவோ அல்லது ரேஷன் செய்யவோ கூடாது, ஏனெனில் இது கிட்டத்தட்ட ஒவ்வொரு வகை பொருளாதார உற்பத்திக்கும் அவசியம். ஆனால் அதே நேரத்தில், எங்கள் விற்பனை விலைகள் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட நியாயமான வரி கூறுகளுடன் சந்தை விலைகளுடன் இணைக்கப்பட வேண்டும். இது அதிக நுகர்வை ஊக்குவிப்பதோடு மாற்று பயன்பாட்டை ஊக்குவிக்கும்.",
        "பெரும்பாலான நாடுகள் எரிபொருளுக்கான வரியை உருவாக்குகின்றன, அவை பொது மற்றும் மாற்று போக்குவரத்து முறைகளை மேம்படுத்த உதவுகின்றன. இது எங்களின் நீண்டகால எரிபொருள் கொள்கையின் ஒரு முக்கிய அம்சமாக இருக்க வேண்டும், ஏனெனில் மேம்படுத்தப்பட்ட பொதுப் போக்குவரத்து என்பது அதிகமான மக்கள் இதைப் பயன்படுத்துவதைக் குறிக்கிறது, மேலும் இது எங்களின் பாரிய எரிபொருள் செலவைக் குறைப்பதற்கு மற்றொரு படிநிலையைக் கொண்டுவரும். இதை வெற்றிகரமாக நடைமுறைப்படுத்திய நாடுகள் உற்பத்தித்திறனையோ வசதியையோ குறைக்காமல் எரிபொருள் பயன்பாட்டைக் குறைக்க முடிந்தது. தற்போதைய இலங்கைச் சூழலில், இதேபோன்ற கொள்கையை ஏற்றுக்கொள்வது அன்றாட வாழ்க்கைக்கு இன்றியமையாத பொருட்களுக்கு அதிக நிதியை ஒதுக்க அனுமதிக்கும்.",
        "வருடாந்திர கார் இறக்குமதிகள் நமது எரிபொருள் கட்டணத்தில் சேர்க்கும் அதே வேளையில், மற்றொரு பிரச்சினை, வரிச் சலுகைகளுடன் கார்களை இறக்குமதி செய்வதற்காக குறிப்பிட்ட சில மாநில அதிகாரிகளுக்கு அரசாங்கம் வழங்கிய சலுகை அனுமதி முறை. புள்ளிவிபரங்களின்படி, சலுகை அனுமதி முறையானது கருவூலத்திற்கு ஆண்டுதோறும் பெரும் இழப்பாகும், சராசரியாக ரூ. ஆண்டுக்கு 94 பில்லியன். இந்த எண்ணிக்கை, நாட்டின் ஒட்டுமொத்த கார் இறக்குமதியில் இருந்து கருவூலம் சேகரிக்கும் ஆண்டுக்கு 97 பில்லியனுக்கு கிட்டத்தட்ட சமமாகும். மேலும், வரிச் சலுகையின் காரணமாக, அனுமதி வைத்திருப்பவர்கள் மறுவிற்பனை மதிப்பைக் கருத்தில் கொண்டு அதிக விலையுயர்ந்த வாகனங்களைப் பயன்படுத்த முனைகிறார்கள்.",
        "எனவே, சலுகை வாகன அனுமதி முறையை ரத்து செய்தல், மின்சார வாகனங்களுக்கு மட்டுமே சலுகை வழங்குதல் போன்ற கொள்கை மறுசீரமைப்புகள் கொண்டு வரப்பட வேண்டும்.",
        "(பேராசிரியர். அமல் குமாரகே கல்வித்துறை, அரசு மற்றும் ஆலோசனைத்துறையில் 35 வருடங்களுக்கும் மேலான அனுபவமுள்ள போக்குவரத்துத் துறையில் நிபுணத்துவம் பெற்றவர். மொரட்டுவைப் பல்கலைக்கழகத்தின் போக்குவரத்து மற்றும் தளவாட முகாமைத்துவத் துறையில் சிரேஷ்ட பேராசிரியராகவும், பட்டயப் பொறியாளராகவும், பட்டயப் பட்டயத்தின் சக உறுப்பினராகவும் உள்ளார். தளவாடங்கள் மற்றும் போக்குவரத்து நிறுவனம் மற்றும் இலங்கை போக்குவரத்து மற்றும் தளவாடங்களுக்கான சங்கத்தின் ஸ்தாபகத் தலைவர். அவர் இலங்கை மொரட்டுவா பல்கலைக்கழகத்தில் சிவில் இன்ஜினியரிங் பட்டதாரி ஆவார். கனடாவின் கல்கரி பல்கலைக்கழகத்தில் தனது கலாநிதி பட்டத்தை முடித்தார்.)",
        "பிரதமர் முழு பதவிக்காலம், புறக்கணிப்பு முறையில் எதிர்ப்பு, வரிசையில் நிற்கும் பொதுமக்களுக்கு நிவாரணம் இல்லை",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிட்டி பேங்க்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எரான் விக்கிரமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொனராகலை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "50வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "170",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1981-82",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "206 மில்லியன் மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுமார் 5%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "94 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "97 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அமல் குமாரகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "35 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து மற்றும் தளவாட மேலாண்மை துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மொரட்டுவ பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லாஜிஸ்டிக்ஸ் மற்றும் போக்குவரத்துக்கான பட்டய நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து மற்றும் தளவாடங்களுக்கான இலங்கை சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிவில் இன்ஜினியரிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மொரட்டுவ பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முனைவர் பட்டம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "கல்கரி பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}