{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131062",
  "time_ut": 1657291038,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதியை பதவி நீக்க காலி முகத்திடலில் இன்று பெரும் போராட்டம் பல தரப்புகளும் ஆதரவாக ஆர்ப்பாட்டம் - ஸ்தம்பிக்கும் நிலையில் கொழும்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Colombo is at a standstill today with many sides demonstrating in support of the huge protest against the impeachment of the President",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Huge protest today in Khali Mukatidal to impeach the President: Colombo at a standstill",
        "COLOMBO - Today marks the completion of 3 months since the self-insurgency started by young people in the Galle face-off protest demanding the resignation of President Gotabaya Rajapaksa and his government. A demonstration will be held.",
        "Today's demonstration has been organized by empty-faced demonstrators without the involvement of any political party.",
        "Kota - Today's demonstration will be carried out under the theme that we will make the Ranil government resign.",
        "In addition, major political parties including United People's Shakti, People's Liberation Front, civil society organizations and religious leaders have organized different rallies and demonstrations in support of this.",
        "In view of the widely organized demonstrations in Colombo, security measures have been strengthened since yesterday by the armed forces and the police.",
        "However, Kemunu Wijeratne, president of the All Sri Lanka Bus Owners Association, said that they will not provide any bus through their association to visit the demonstrations from other districts.",
        "In order to show support for today's demonstration, Buddhist religious leaders have engaged in a satyagraha protest at Kurakottai Arasamara Junction since Thursday 07th.",
        "They will march from there this morning and participate in the empty-face protest.",
        "A large number of young people from Negombo, including young women, will arrive in Colombo by bicycle to participate in the Empty Face Demonstration.",
        "They started their rally on 07th. They started the rally on Thursday and stayed in Negombo - Kota Ko Kama that night and started the rally to Colombo again on Friday morning.",
        "Those who were participating in the demonstration said that they had personally engaged in such activities to eradicate the slave culture in the country.",
        "In order to show their support for today's demonstration, the All University Students' Union organized a massive rally from Kelani University campus yesterday. It is noteworthy that they will participate in the demonstration to be carried out today.",
        "Meanwhile, a large number of people from districts like Kurunakal, Kota Ko Kama, Kandy, and Monarakala will come by bicycle to participate in today's demonstration. It is noteworthy that they had started their rally yesterday."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota - Today's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kemunu Wijeratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the All Sri Lanka Bus Owners Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kurakottai Arasamara Junction",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Thursday 07th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Negombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Empty Face Demonstration",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "07th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the All University Students' Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kelani University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurunakal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monarakala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපතිට එරෙහි දෝෂාභියෝගයට එරෙහි දැවැන්ත විරෝධතාවට සහය පළ කරමින් පාර්ශව රැසක් විරෝධතාවයේ නිරත වීමත් සමඟ අද කොළඹ ඇණහිට තිබෙනවා.",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජනපතිට දෝෂාභියෝගයක් ගෙන ඒමට Khali Mukatidal හිදී අද දැවැන්ත විරෝධතාවයක්: කොළඹ ඇනහිටියි",
        "COLOMBO - ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සහ ඔහුගේ රජයට ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට බලකරමින් තරුණ තරුණියන් ගාලු මුවදොර විරෝධතාවයේ ආරම්භ කළ ස්වයං කැරැල්ලට අදට මාස 3ක් සපිරේ.උද්ඝෝෂණයක් පැවැත්වේ.",
        "අද විරෝධතාව සංවිධානය කර ඇත්තේ කිසිදු දේශපාලන පක්ෂයක මැදිහත්වීමකින් තොරව හිස් මුහුණු ඇති විරෝධතාකරුවන් විසිනි.",
        "කොටා - රනිල් ආණ්ඩුව ඉල්ලා අස්කර ගනිමු යන තේමාව යටතේ අද පෙළපාලිය සිදු කෙරෙනවා.",
        "මීට අමතරව එක්සත් ජනතා ශක්ති, මහජන විමුක්ති පෙරමුණ ඇතුළු ප්‍රධාන දේශපාලන පක්ෂ, සිවිල් සමාජ සංවිධාන, ආගමික නායකයින් ඊට සහය පළ කරමින් විවිධ රැස්වීම් සහ පෙළපාලි සංවිධානය කර තිබේ.",
        "කොළඹ නගරයේ පැවැත්වෙන පුළුල් ලෙස සංවිධානය වූ පෙළපාලි හේතුවෙන් ඊයේ සිට ත්‍රිවිධ හමුදාවේ සහ පොලිසියේ ආරක්ෂක විධිවිධාන තර කර ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, සමස්ත ශ්‍රී ලංකා බස් රථ හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති කෙමුණු විජේරත්න කියා සිටියේ අනෙකුත් දිස්ත්‍රික්කවලින් පැමිණෙන පෙළපාළි නැරඹීමට තම සංගමය හරහා කිසිදු බස් රථයක් ලබා නොදෙන බවයි.",
        "අද පැවැත්වෙන පෙළපාලියට සහය පළකිරීම සඳහා බෞද්ධ ආගමික නායකයින් පසුගිය බ්‍රහස්පතින්දා සිට කුරකෝට්ටෙයි අරසමර මංසන්ධියේ සත්‍යග්‍රහයක නිරත විය.",
        "ඔවුන් අද පෙරවරුවේ එතැන් සිට පා ගමනින් ගොස් හිස් මුහුනුවර විරෝධතාවයට සහභාගී වීමට නියමිතයි.",
        "හිස් මුහුණු පෙළපාලියට සහභාගී වීමට මීගමුවේ තරුණියන් ඇතුළු තරුණ තරුණියන් විශාල පිරිසක් පාපැදියෙන් කොළඹට පැමිණෙති.",
        "ඔවුන් සිය රැළිය ආරම්භ කළේ පසුගිය 07 වැනිදායි. ඔවුන් බ්‍රහස්පතින්දා රැලිය ආරම්භ කර එදින රාත්‍රියේ මීගමුව - කොට කෝ කම ප්‍රදේශයේ නැවතී සිකුරාදා උදෑසන යළිත් කොළඹට රැලිය ආරම්භ කළා.",
        "රට තුළ පවතින වහල් සංස්කෘතිය තුරන් කිරීම සඳහා තමන් පෞද්ගලිකව මෙවැනි කටයුතුවල නිරත වූ බවයි විරෝධතාවයට එක්වෙමින් සිටි පිරිස් කියා සිටියේ.",
        "අද පැවැත්වෙන විරෝධතාවයට සහය පළකිරීම සඳහා සමස්ත විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමය විසින් ඊයේ කැලණි විශ්වවිද්‍යාල පරිශ්‍රයේ සිට දැවැන්ත රැළියක් සංවිධානය කර තිබුණි. ඔවුන් අද දිනයේදී සිදුකරන විරෝධතාවයට සහභාගී වීම විශේෂත්වයක්.",
        "මේ අතර අද පැවැත්වෙන පෙළපාලියට සහභාගී වීමට කුරුණෑගල, කොට කෝ කම, මහනුවර, මොණරාකල වැනි දිස්ත්‍රික්කවලින් විශාල පිරිසක් පාපැදියෙන් පැමිණෙනු ඇත. ඔවුන් සිය රැළිය ඊයේ ආරම්භ කර තිබීම විශේෂත්වයක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 3 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා - අද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමස්ත ශ්‍රී ලංකා බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kurakottai Arasamara Junction",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "07 බ්‍රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිස් මුහුණු ආදර්ශනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "07 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමස්ත විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලණි විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුනකල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොනරාකල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதியை பதவி நீக்க காலி முகத்திடலில் இன்று பெரும் போராட்டம் பல தரப்புகளும் ஆதரவாக ஆர்ப்பாட்டம் - ஸ்தம்பிக்கும் நிலையில் கொழும்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதியை பதவி நீக்க காலி முகத்திடலில் இன்று பெரும் போராட்டம் : ஸ்தம்பிக்கும் நிலையில் கொழும்பு",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் அவர் தலைமையிலான அரசாங்கத்தை பதவி விலகுமாறு வலியுறுத்தி கொழும்பு - காலி முகத்திடலில் இளைஞர்களால் ஆரம்பிக்கப்பட்ட தன்னெழுச்சி போராட்டத்திற்கு இன்றுடன் 3 மாதங்கள் நிறைவடைகின்றமையை முன்னிட்டும், மே 9 ஆம் திகதி காலி முகத்திடல் ஆர்ப்பாட்டத்தின் மீது தாக்குல்கள் மேற்கொள்ளப்பட்டு இரு மாதங்கள் நிறைவடைந்தும் அதனுடன் தொடர்புடையவர்களுக்கு எதிராக உரிய நடவடிக்கை எடுக்கப்படாமை உள்ளிட்டவற்றை அடிப்படையாகக் கொண்டு இன்று சனிக்கிழமை கொழும்பில் பாரிய ஆர்ப்பாட்டமொன்று முன்னெடுக்கப்படவுள்ளது.",
        "எவ்வித அரசியல் கட்சிகளினதும் தலையீடு இன்றி காலி முகத்திடல் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களினால் இன்றைய ஆர்ப்பாட்டம் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "கோட்டா - ரணில் அரசாங்கத்தை பதவி விலகச் செய்வோம் என்ற தொனிப்பொருளிலேயே இன்றைய ஆர்ப்பாட்டம் முன்னெடுக்கப்படவுள்ளது.",
        "அத்தோடு இதற்கு ஆதரவு தெரிவிக்கும் வகையில் ஐக்கிய மக்கள் சக்தி , மக்கள் விடுதலை முன்னணி உள்ளிட்ட பிரதான அரசியல் கட்சிகளும் , சிவில் சமூக அமைப்புக்களும் , மதத் தலைவர்களும் வெவ்வேறு பேரணிகளையும் ஆர்ப்பாட்டங்களையும் ஏற்பாடு செய்துள்ளன.",
        "இவ்வாறு கொழும்பில் பரந்தளவில் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டுள்ள ஆர்ப்பாட்டங்களைக் கருத்திற் கொண்டு முப்படையினர் மற்றும் பொலிஸாரினால் நேற்று முதல் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள் பலப்படுத்தப்பட்டுள்ளன.",
        "எவ்வாறிருப்பினும் வேறு மாவட்டங்களிலிருந்து ஆர்ப்பாட்டங்களுக்கு வருகை தருவதற்கு தமது சங்கத்தின் ஊடாக எந்தவொரு பேரூந்தையும் வழங்கப் போவதில்லை என்று அகில இலங்கை பேரூந்து உரிமையாளர்கள் சங்க தலைவர் கெமுனு விஜேரத்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இன்றைய ஆர்ப்பாட்டத்திற்கு ஆதரவு தெரிவிக்கும் வகையில் பௌத்த மதத் தலைவர்கள் 07 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை முதல் புறக்கோட்டை அரசமர சந்தியில் சத்தியாக்கிரக போராட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.",
        "இவர்கள் இன்று முற்பகல் அங்கிருந்து பேரணியாகச் சென்று காலி முகத்திடல் போராட்டத்தில் கலந்து கொள்ளவுள்ளனர்.",
        "காலி முகத்திடல் ஆர்ப்பாட்டத்தில் கலந்து கொள்வதற்காக நீர்கொழும்பிலிருந்து இளைஞர் யுவதிகள் உள்ளிட்ட பெருந்திரளானோர் சைக்கிள் மூலம் பேரணியாக கொழும்பை வந்தடையவுள்ளனர்.",
        "இவர்கள் 07 ஆம் திகதி தமது பேரணியை ஆரம்பித்திருந்தனர். வியாழனன்று பேரணியை ஆரம்பித்த இவர்கள் அன்றிரவு நீர்கொழும்பு - கோட்டா கோ கமவில் தங்கியிருந்து , நேற்று வெள்ளிக்கிழமை முற்பகல் மீண்டும் கொழும்பிற்கான பேரணியை ஆரம்பித்துள்ளனர்.",
        "நாட்டில் காணப்படும் அடிமை கலாசாரத்தை இல்லாதொழிப்பதற்காகவே தாம் சுயமாக இவ்வாறான நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட்டுள்ளதாக ஆர்ப்பாட்டத்தில் கலந்து கொண்டிருந்தவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "இன்றைய ஆர்ப்பாட்டத்திற்கு தமது ஆதரவினை வெளிப்படுத்தும் வகையில் அனைத்து பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியம் நேற்று களனி பல்கலைக்கழக வளாகத்திலிருந்து பாரிய பேரணியொன்றை ஏற்பாடு செய்திருந்தது. இவர்கள் இன்று முன்னெடுக்கப்படவுள்ள ஆர்ப்பாட்டத்தில் கலந்து கொள்ளவுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "இதேவேளை இன்றைய ஆர்ப்பாட்டத்தில் கலந்து கொள்வதற்காக குருணாகல் கோட்டா கோ கம , கண்டி , மொனராகலை உள்ளிட்ட மாவட்டங்களிலிருந்து சைக்கிள் ஊடாக பெருந்திரளானோர் பேரணியாக வருகை தரவுள்ளனர். இவர்கள் தமது பேரணியை நேற்றைய தினம் ஆரம்பித்திருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா - இன்றைய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அகில இலங்கை பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kurakottai Arasamara Junction",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வியாழக்கிழமை 07",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீர்கொழும்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெற்று முகம் ஆர்ப்பாட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "07வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அனைத்து பல்கலைக்கழக மாணவர் ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மொனராகல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}