{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83365/delays-expected-in-restoring-sudden-breakdowns-ceb",
  "time_ut": 1656667860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Delays expected in restoring sudden breakdowns - CEB",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Delays expected in restoring sudden breakdowns - CEB",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ceylon Electricity Board (CEB) says there could be delays in restoring emergency breakdowns due to the ongoing fuel crisis.",
        "In a media release, CEB’s Acting General Manager Eng. D.C.R. Abeysekara explained that they are compelled to deploy its field service vehicles to attend to electricity breakdown complaints on priority basis.",
        "Although the availability of limited resources at present is beyond its control, the CEB noted that it is committed to minimizing the inconvenience caused to the consumers."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CEB",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "D.C.R. Abeysekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හදිසි බිඳවැටීම් යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට අපේක්ෂිත ප්‍රමාදයන් - ලංවිම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පවතින ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන් හදිසි බිඳවැටීම් යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම ප්‍රමාද විය හැකි බව ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය පවසයි.",
        "මාධ්‍ය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් ලංවිම වැඩබලන සාමාන්‍යාධිකාරී ඉංජිනේරු. ඩී.සී.ආර්. ප්‍රමුඛතා පදනම මත විදුලිය බිඳවැටීමේ පැමිණිලිවලට පෙනී සිටීම සඳහා එහි ක්ෂේත්‍ර සේවා වාහන යෙදවීමට ඔවුන්ට බලකෙරෙන බව අබේසේකර පැහැදිලි කළේය.",
        "දැනට පවතින සීමිත සම්පත් ප්‍රමාණය පාලනය කළ නොහැකි වුවද පාරිභෝගිකයින්ට සිදුවන අපහසුතා අවම කිරීමට තමන් කැපවන බව ලංවිම සඳහන් කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලංවිම",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩී.සී.ආර්. අබේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "திடீர் முறிவுகளை மீட்டெடுப்பதில் தாமதம் எதிர்பார்க்கப்படுகிறது - CEB",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போது நிலவும் எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக அவசரகால செயலிழப்புகளை மீளமைப்பதில் தாமதம் ஏற்படலாம் என இலங்கை மின்சார சபை தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஒரு ஊடக அறிக்கையில், CEB இன் செயல் பொது மேலாளர் பொறியியலாளர். டி.சி.ஆர். முன்னுரிமை அடிப்படையில் மின்சாரம் முறிவு புகார்களைக் கவனிப்பதற்காக அதன் கள சேவை வாகனங்களை அனுப்ப வேண்டிய கட்டாயத்தில் உள்ளதாக அபேசேகர விளக்கினார்.",
        "தற்போது மட்டுப்படுத்தப்பட்ட வளங்களின் இருப்பு அதன் கட்டுப்பாட்டிற்கு அப்பாற்பட்டதாக இருந்தாலும், நுகர்வோருக்கு ஏற்படும் அசௌகரியங்களை குறைப்பதற்கு தாம் அர்ப்பணிப்புடன் இருப்பதாக CEB குறிப்பிட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CEB",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டி.சி.ஆர். அபேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}