{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/தீ-வைக்கப்பட்ட-பிரதமரின்-வீடு-தொடர்பில்-முக்கிய-தகவல்கள்/175-300106",
  "time_ut": 1657423046,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தீ வைக்கப்பட்ட பிரதமரின் வீடு தொடர்பில் முக்கிய தகவல்கள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Important information about Prime Minister's house that was set on fire",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A house containing antiques belonging to Prime Minister Ranil Wickremesinghe has been set on fire.",
        "Although Ranil Wickremesinghe has served as the prime minister for the most number of times in the country, it is reported that he never moved to Alari House, which was the official residence of the Prime Minister, and even though he went to Alari House for official work, he spent his life in this house.",
        "The largest library was located in the traditional house of Prime Minister Ranil Wickremesinghe. There are more books than objects here.",
        "Also, the Prime Minister has issued his last will to donate this house to the Royal College of Colombo after him.",
        "The Prime Minister and his wife Professor Maithiri Wickramasinghe also spent their lives in this house. (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Alari House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Alari House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Royal College of Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithiri Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගිනි තැබූ අගමැතිගේ නිවස ගැන වැදගත් තොරතුරු",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට අයත් පුරාවස්තු අඩංගු නිවසකට ගිනි තබා තිබේ.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මෙරට වැඩිම වාර ගණනක් අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කර ඇතත් ඔහු කිසි දිනක අග්‍රාමාත්‍ය නිල නිවස වූ අලරි නිවසට නොගිය බවත් නිල කටයුත්තක් සඳහා අලරි නිවසට ගියද ඔහු කිසි දිනක පදිංචියට නොගිය බවත් වාර්තා වේ. වැඩ, ඔහු තම ජීවිතය ගත කළේ මෙම නිවසේය.",
        "විශාලතම පුස්තකාලය පිහිටා තිබුණේ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ සම්ප්‍රදායික නිවසේය. මෙහි වස්තු වලට වඩා පොත් වැඩියි.",
        "එමෙන්ම තමාගෙන් පසුව කොළඹ රාජකීය විද්‍යාලයට මෙම නිවස පරිත්‍යාග කිරීමට අග්‍රාමාත්‍යවරයා සිය අවසන් කැමැත්ත නිකුත් කර තිබෙනවා.",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයා සහ ඔහුගේ බිරිඳ මහාචාර්ය මෛත්‍රී වික්‍රමසිංහ මහත්මිය ද සිය ජීවිතය ගත කළේ මෙම නිවසේය. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අලාරි නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අලාරි නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ රාජකීය විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රී වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தீ வைக்கப்பட்ட பிரதமரின் வீடு தொடர்பில் முக்கிய தகவல்கள்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்கவுக்கு சொந்தமான பழங்கால பொருட்கள் கொண்ட வீட்டிற்கே தீ வைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "நாட்டிலேயே அதிக தடவைகள் பிரதமர் பதவியை வகித்தவர் ரணில் விக்ரமசிங்க என்ற போதிலும், பிரதமரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லமாக இருந்த  அலரி மாளிகைக்கு அவர் ஒருபோதும் இடம் பெயர்ந்ததில்லை எனவும்  உத்தியோகபூர்வ வேலைக்காக அலரி மாளிகைக்கு சென்றாலும், இந்த வீட்டிலேயே தனது வாழ்க்கையைக் கழித்தார் எனவும் தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்கவின் பாரம்பரிய வீட்டில் மிகப்பெரிய நூலகம் அமைந்திருந்தது. இங்கு பொருட்களை விட அதிகளவிலான நூல்களே காணப்பட்டுள்ளன.",
        "அத்துடன், தனக்குப் பின்னர் கொழும்பு றோயல் கல்லூரிக்கு இந்த வீட்டை நன்கொடையாக வழங்குவதற்கான கடைசி உயிலையும் பிரதமர் வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "பிரதமர் மற்றும் அவரது மனைவி பேராசிரியர் மைத்திரி விக்ரமசிங்கவும் இந்த வீட்டில்தான் தனது வாழ்நாளைக் கழித்தார்கள்.  (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அலரி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலரி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு ராயல் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரி விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}