{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/plus/Flower-Road-turns-into-a-battle-ground-as-protesters-storm-PMs-office/352-241037",
  "time_ut": 1657743723,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Flower Road turns into a battle ground as protesters storm PM’s office",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Flower Road turns into a battle ground as protesters storm PM’s office",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Following the July 9 mass uprising, the then President Gotabaya Rajapaksa announced that he would tender his resignation on July 13. Having been turned down by several destinations including India, on the evening of July 12, word went round that the former President has fled to Maldives.",
        "The Rajapaksa family was initially denied entry to Maldives but following former President and Speaker Mohamed Nasheed’s intervention, President Ibrahim Solih has granted clearance to land in Maldives. He is reportedly provided accommodation at a resort in Maldives.",
        "However the situation at Flower Road became tense as protesters flocked in front of the Prime Minister’s office during the morning hours of July 13 demanding that PM Wickremesinghe also steps down from his seat. The protesters continued pouring into Flower Road despite the imposition of curfew in Western Province and an island wide emergency law.",
        "After a barrage of tear gas attacks, the protesters occupied the Prime Minister’s office",
        "As the Police continued firing tear gas at protesters the protesters were seen sending tear gas canisters back at the Police. STF personnel continued to fire shots in the air as security was tightened near the PM’s office.",
        "Eventually the STF obstructed Flower Road from the Ladies College end and protesters were blocked in front of PM’s office as all entrances to Flower Road were obstructed. As unarmed protesters continued to fight with all their might despite nasty tear gas and high pressure water attacks the armed forces too attacked with much force. However after repeated tear gas attacks the armed forces retreated and protesters finally removed the gates surrounding the PM office and occupied the building.",
        "At least 30 protesters were injured following the attacks at Flower Road. despite public outcry, the Speaker announced that Ranil Wickremesinghe will now work as the Acting President as ‘the President is out of the country’ and that he is yet to receive the resignation letter signed by President Gotabaya Rajapaksa. As per article 37 (1) of the Constitution the Prime Minister can take over as Acting President while the ‘President is out of the country’.",
        "Few minutes after the protesters occupied the Prime Minister’s office, Acting President Ranil Wickremesinghe urged the public to assist the armed forces and the armed forces have been instructed to bring the situation under control. In the meantime religious leaders too have called upon protesters to avoid violence and act with restraint."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PM",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the evening of July 12",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mohamed Nasheed",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ibrahim Solih",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Flower Road",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the morning hours of July 13",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "PM Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Flower Road",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Western Province",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PM",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Flower Road",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "PM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Flower Road",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "At least 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Flower Road",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "article 37",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන් අගමැති කාර්යාලයට කඩා වැදීමෙන් මල් පාර සටන් බිමක් බවට පත් වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජුලි 9 ජනතා නැගිටීමෙන් අනතුරුව එවක ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සිය ඉල්ලා අස්වීම ජුලි 13 වැනිදා ලබාදෙන බව ප්‍රකාශ කළේය.ඉන්දියාව ඇතුළු ගමනාන්ත කිහිපයකින් එය ප්‍රතික්ෂේප කර ජූලි 12 වැනිදා සවස හිටපු ජනපතිවරයා පලාගොස් ඇති බවට ආරංචියක් පැතිර ගියේය. මාලදිවයින.",
        "රාජපක්ෂ පවුලට මාලදිවයිනට ඇතුළුවීම මුලින් ප්‍රතික්ෂේප කළ නමුත් හිටපු ජනාධිපති සහ කථානායක මොහොමඩ් නෂීඩ්ගේ මැදිහත්වීමෙන් පසු ජනාධිපති ඊබ්‍රහිම් සෝලි මාලදිවයිනේ ගොඩබෑමට අවසර ලබා දී ඇත. ඔහුට මාලදිවයිනේ නිවාඩු නිකේතනයක නවාතැන් සපයා ඇති බව වාර්තා වේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, අගමැති වික්‍රමසිංහ මහතාටද සිය අසුනෙන් බැස යන ලෙස බලකරමින් ජුලි 13 වනදා උදෑසන විරෝධතාකරුවන් අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය ඉදිරිපිටට රොක්වීමත් සමඟ මල් පාරේ තත්ත්වය උණුසුම් විය. බස්නාහිර පළාතට ඇඳිරි නීතිය පනවා තිබියදීත්, දිවයින පුරා හදිසි නීතිය පනවා තිබියදීත් විරෝධතාකරුවන් මල් පාරට ගලා ඒම දිගටම සිදු විය.",
        "කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කිරීමෙන් පසු විරෝධතාකරුවන් අගමැති කාර්යාලය අල්ලා ගත්හ",
        "පොලිසිය විරෝධතාකරුවන්ට දිගින් දිගටම කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කරන අතරම විරෝධතාකරුවන් පොලිසිය දෙසට කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කරන අයුරුද දැකගත හැකි විය. අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය අසල ආරක්ෂාව තර කර තිබියදී විශේෂ කාර්ය බළකායේ නිලධාරීන් අහසට වෙඩි තැබුවා.",
        "අවසානයේ පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකාය කාන්තා විද්‍යාල කෙළවරින් මල් පාර අවහිර කළ අතර විරෝධතාකරුවන් අගමැති කාර්යාලය ඉදිරිපිට අවහිර කළේ මල් පාරට ඇතුළු වන සියලුම පිවිසුම් අවහිර කර තිබූ බැවිනි. දරුණු කඳුළු ගෑස් සහ අධි පීඩන ජල ප්‍රහාර නොතකා නිරායුධ විරෝධතාකරුවන් සිය උපරිම ශක්තියෙන් සටන් වදිද්දී ත්‍රිවිධ හමුදාවද විශාල ප්‍රහාරයක් එල්ල කළේය. කෙසේ වෙතත් නැවත නැවතත් කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාර එල්ල කිරීමෙන් පසු සන්නද්ධ හමුදා පසු බැස ගිය අතර විරෝධතාකරුවන් අවසානයේ අගමැති කාර්යාලය අවට ගේට්ටු ඉවත් කර ගොඩනැගිල්ල අත්පත් කර ගත්හ.",
        "මල් පාරේ එල්ල වූ ප්‍රහාරවලින් අවම වශයෙන් විරෝධතාකරුවන් 30 දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇත. ජනතා විරෝධය නොතකා ‘ජනාධිපති රටෙන් පිට’ බැවින් රනිල් වික්‍රමසිංහ වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස දැන් කටයුතු කරන බවත් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ අත්සනින් යුත් ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය තවමත් තමාට ලැබී නොමැති බවත් කතානායකවරයා නිවේදනය කළේය. ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 37 (1) වගන්තියට අනුව ‘ජනාධිපතිවරයා රටින් බැහැරව සිටින විට’ අගමැතිවරයාට වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස වැඩ භාර ගත හැකිය.",
        "විරෝධතාකරුවන් අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලයට පැමිණ විනාඩි කිහිපයකට පසු වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ත්‍රිවිධ හමුදාවට සහය වන ලෙස ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටි අතර තත්ත්වය පාලනය කිරීමට ත්‍රිවිධ හමුදාවට උපදෙස් දී තිබේ. මේ අතර ආගමික නායකයන් ද විරෝධතාකරුවන්ගෙන් ඉල්ලා ඇත්තේ ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් වැළකී සංයමයෙන් ක්‍රියා කරන ලෙසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "PM",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 12 සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් නෂීඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊබ්‍රාහිම් සෝලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මල් පාර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13 උදේ පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අගමැති වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මල් පාර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PM",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මල් පාර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "PM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "මල් පාර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මල් පාර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "37 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டக்காரர்கள் பிரதமர் அலுவலகத்தை முற்றுகையிட்டதால் மலர் சாலை போர்க்களமாக மாறுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜூலை 9 பாரிய மக்கள் எழுச்சியைத் தொடர்ந்து, அப்போதைய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, ஜூலை 13 ஆம் தேதி தனது பதவியை ராஜினாமா செய்வதாக அறிவித்தார். இந்தியா உட்பட பல இடங்கள் நிராகரிக்கப்பட்ட நிலையில், ஜூலை 12 மாலை, முன்னாள் ஜனாதிபதி தப்பி ஓடிவிட்டார் என்ற செய்தி பரவியது. மாலத்தீவுகள்.",
        "ராஜபக்ச குடும்பத்திற்கு முதலில் மாலைதீவுக்குள் நுழைய அனுமதி மறுக்கப்பட்டது, ஆனால் முன்னாள் ஜனாதிபதியும் சபாநாயகருமான மொஹமட் நஷீத்தின் தலையீட்டைத் தொடர்ந்து, ஜனாதிபதி இப்ராகிம் சோலிஹ் மாலைதீவில் தரையிறங்க அனுமதி வழங்கியுள்ளார். அவருக்கு மாலத்தீவில் உள்ள ஓய்வு விடுதியில் தங்குவதற்கு ஏற்பாடு செய்யப்பட்டுள்ளதாக கூறப்படுகிறது.",
        "எவ்வாறாயினும், பிரதமர் விக்ரமசிங்கவும் தனது இருக்கையில் இருந்து இறங்க வேண்டும் என்று கோரி ஜூலை 13 காலை வேளையில் பிரதமர் அலுவலகத்திற்கு முன்னால் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் குவிந்ததால் மலர் வீதியில் நிலைமை பதட்டமானது. மேல்மாகாணத்தில் ஊரடங்குச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டிருந்தும், நாடளாவிய ரீதியில் அவசரகாலச் சட்டம் அமுல்படுத்தப்பட்டிருந்த போதிலும் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மலர் வீதியில் கொட்டுவதைத் தொடர்ந்தனர்.",
        "சரமாரியாக கண்ணீர் புகை குண்டுகளை வீசி, போராட்டக்காரர்கள் பிரதமர் அலுவலகத்தை முற்றுகையிட்டனர்",
        "போராட்டக்காரர்கள் மீது போலீசார் தொடர்ந்து கண்ணீர் புகை குண்டுகளை வீசியதால், போராட்டக்காரர்கள் கண்ணீர் புகை குண்டுகளை போலீசார் மீது திருப்பி அனுப்புவதை காண முடிந்தது. பிரதமர் அலுவலகம் அருகே பாதுகாப்பு பலப்படுத்தப்பட்ட நிலையில் எஸ்டிஎஃப் வீரர்கள் தொடர்ந்து வானத்தை நோக்கி துப்பாக்கியால் சுட்டனர்.",
        "இறுதியில் STF மகளிர் கல்லூரி முனையிலிருந்து மலர் வீதியை மறித்தது மற்றும் மலர் வீதியின் அனைத்து நுழைவாயில்களும் தடைசெய்யப்பட்டதால் போராட்டக்காரர்கள் பிரதமர் அலுவலகத்திற்கு முன்னால் தடுத்து நிறுத்தப்பட்டனர். நிராயுதபாணியான எதிர்ப்பாளர்கள் கடுமையான கண்ணீர்ப்புகை மற்றும் உயர் அழுத்த நீர் தாக்குதல்களை பொருட்படுத்தாமல் தங்கள் முழு பலத்துடன் தொடர்ந்து போராடியதால், ஆயுதப்படைகளும் பலத்துடன் தாக்கப்பட்டன. எவ்வாறாயினும், தொடர்ச்சியான கண்ணீர்ப்புகைத் தாக்குதல்களுக்குப் பிறகு ஆயுதப் படைகள் பின்வாங்கின மற்றும் எதிர்ப்பாளர்கள் இறுதியாக பிரதமர் அலுவலகத்தைச் சுற்றியுள்ள வாயில்களை அகற்றி கட்டிடத்தை ஆக்கிரமித்தனர்.",
        "மலர் சாலையில் நடந்த தாக்குதல்களைத் தொடர்ந்து குறைந்தது 30 போராட்டக்காரர்கள் காயமடைந்தனர். பொதுமக்களின் எதிர்ப்பையும் மீறி, ‘ஜனாதிபதி நாட்டிற்கு வெளியே’ ரணில் விக்கிரமசிங்க பதில் ஜனாதிபதியாக செயற்படுவார் என்றும், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் கையொப்பமிடப்பட்ட இராஜினாமா கடிதம் தனக்கு இன்னும் கிடைக்கவில்லை என்றும் சபாநாயகர் அறிவித்தார். அரசியலமைப்புச் சட்டத்தின் 37 (1) பிரிவின்படி, 'ஜனாதிபதி நாட்டிற்கு வெளியே' இருக்கும் போது, ​​பிரதமர் தற்காலிக ஜனாதிபதியாக பதவியேற்க முடியும்.",
        "போராட்டக்காரர்கள் பிரதமர் அலுவலகத்தை ஆக்கிரமித்த சில நிமிடங்களின் பின்னர், பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, ஆயுதப்படைகளுக்கு உதவுமாறு பொதுமக்களை வலியுறுத்தியதுடன், நிலைமையை கட்டுப்பாட்டுக்குள் கொண்டுவருமாறு இராணுவத்தினருக்கு அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளது. இதற்கிடையில், மதத் தலைவர்களும் போராட்டக்காரர்களுக்கு வன்முறையைத் தவிர்க்கவும், நிதானத்துடன் செயல்படவும் அழைப்பு விடுத்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மாலை",
          "label": "TIME"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 12 மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முகமது நஷீத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இப்ராஹிம் சோலிஹ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மலர் சாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13 காலை நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பி.எம். விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மலர் சாலை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காவல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மலர் சாலை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மலர் சாலை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குறைந்தது 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மலர் சாலை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுரை 37",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}