{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/imf-team-in-sri-lanka-policy-talks-on-program-from-august-24-98798/",
  "time_ut": 1660942140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IMF team in Sri Lanka  policy talks on program from August 24",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF team in Sri Lanka  policy talks on program from August 24",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – An International Monetary Fund mission will visit Sri Lanka from August 24 to 31 for talks on “financial reforms and policies” which would bring the country closer to a staff level agreement, the Washington based lender said.",
        "“The objective is to make progress towards reaching a staff-level agreement on a prospective IMF Extended Fund Facility (EFF) arrangement in the near term,” an IMF statement said.",
        "“Because Sri Lanka’s public debt is assessed as unsustainable, approval by the IMF Executive Board of the EFF program would require adequate assurances by Sri Lanka’s creditors that debt sustainability will be restored.”",
        "Sri Lanka defaulted on its debt after going on a borrowing spree from 2015 as flexible inflation targeting, with a reserve collecting peg, backed up by output gap targeting (printing money to boost growth) triggering frequent forex shortages and currency collapses.",
        "As forex shortages hit the country in 2015, 2016, 2018, and 2020 debt was accumulated at central government level through sovereign bonds and term loans as the country lost the ability to repay maturing debt in rupees (except in 2017 and 2019) and also at state-run Ceylon Petroleum Corporation.",
        "Later the central bank also borrowed as the central government and the CPC lost the ability borrow, a phenomenon critics called Nick Leeson loans. The Nick Leeson loans may also end up at the government eventually, some analysts say.",
        "An attempt was made to on another borrowing spree in 2022 in the name of ‘bridging finance’ but it failed. However India is still loaning money to the central bank, which also borrowed and has negative foreign assets.",
        "The central bank however has raised rates to smash private credit and reduce outflows in a bid to restore the credibility of the peg. The IMF usually does not disburse money until the BOP has been turned, through rate hikes and a float.",
        "In the current crisis however Sri Lanka also has to re-structure its foreign debt. The rupee debt however has almost halved in dollar terms and the economy is inflating. However fears of rupee debt re-structuring has led to elevated rates.",
        "Washington, DC: IMF staff plans to visit Colombo during August 24-31 to continue discussions with the Sri Lankan authorities on economic and financial reforms and policies. The objective is to make progress towards reaching a staff-level agreement on a prospective IMF Extended Fund Facility (EFF) arrangement in the near term. Because Sri Lanka’s public debt is assessed as unsustainable, approval by the IMF Executive Board of the EFF program would require adequate assurances by Sri Lanka’s creditors that debt sustainability will be restored. IMF staff would also continue the engagement with other stakeholders during the visit. The team will be led by Mr. Peter Breuer and Mr. Masahiro Nozaki."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "August 24",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 24 to 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the IMF Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "from 2015",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nick Leeson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nick Leeson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 24-31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "IMF Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the IMF Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ IMF කණ්ඩායම අගෝස්තු 24 සිට වැඩසටහන පිළිබඳ ප්‍රතිපත්ති සාකච්ඡා කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකට රට සමීප කරවන “මූල්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ සහ ප්‍රතිපත්ති” පිළිබඳ සාකච්ඡා සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ මෙහෙයුමක් අගෝස්තු 24 සිට 31 දක්වා ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන බව වොෂින්ටනය පදනම් කරගත් ණය දෙන්නා පැවසීය.",
        "\"ඉලක්කය වන්නේ නුදුරු කාලීනව අනාගත IMF විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම (EFF) වැඩපිළිවෙලක් මත කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවයකට එළඹීම සඳහා ප්‍රගතියක් ලබා ගැනීමයි\" යනුවෙන් IMF ප්‍රකාශයක් පවසයි.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ණය තිරසාර නොවන ලෙස තක්සේරු කර ඇති නිසා, EFF වැඩසටහනේ IMF විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතිය සඳහා ණය තිරසාරභාවය ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කරන බවට ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගේ ප්‍රමාණවත් සහතික කිරීම් අවශ්‍ය වනු ඇත.\"",
        "ශ්‍රී ලංකාව 2015 සිට නම්‍යශීලී උද්ධමනය ඉලක්ක කර ගනිමින් ණය ගැනීම් පැහැර හැරීමෙන් පසු, සංචිත එකතු කිරීමේ කූඩුවක් සමඟින්, නිමැවුම් පරතරය ඉලක්ක කිරීම (වර්ධනය ඉහළ නැංවීම සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කිරීම) මගින් නිරන්තර විදේශ විනිමය හිඟයන් සහ මුදල් කඩා වැටීම් ඇති කරයි.",
        "2015, 2016, 2018, සහ 2020 වසරවල විදේශ විනිමය හිඟය රට තුළ ඇති වූ හෙයින්, ස්වෛරී බැඳුම්කර සහ කාලීන ණය හරහා මධ්‍යම රජය මට්ටමින් ණය ගොඩගැසී ඇති බැවින් කල් පිරෙන ණය රුපියල් වලින් ගෙවීමට ඇති හැකියාව (2017 සහ 2019 හැර) සහ රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව.",
        "පසුව මධ්‍යම රජය සහ ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවට ණය ගැනීමේ හැකියාව අහිමි වූ බැවින් මහ බැංකුව ද ණය ලබා ගත් අතර එය විචාරකයින් නික් ලීසන් ණය ලෙස හැඳින්වූ සංසිද්ධියකි. සමහර විශ්ලේෂකයින් පවසන්නේ නික් ලීසන් ණය අවසානයේ රජය වෙත අවසන් විය හැකි බවයි.",
        "2022 දී ‘බ්‍රිජිං ෆිනෑන්ස්’ නමින් තවත් ණය ගැනීමේ ව්‍යාපාරයක් කිරීමට උත්සාහ කළ නමුත් එය අසාර්ථක විය. කෙසේ වෙතත්, ඉන්දියාව තවමත් මහ බැංකුවට මුදල් ණය ලබා දෙමින් සිටින අතර, එය ද ණයට ගත් අතර සෘණ විදේශ වත්කම් ද ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, මහ බැංකුව පුද්ගලික ණය කඩාකප්පල් කිරීම සඳහා පොලී අනුපාත ඉහළ නංවා ඇති අතර, ඇණහිටීමේ විශ්වසනීයත්වය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමේ උත්සාහයක් ලෙස පිටතට ගලා යාම අඩු කර ඇත. IMF සාමාන්‍යයෙන් BOP හැරෙන තුරු, අනුපාත ඉහල දැමීම් සහ float හරහා මුදල් ලබා නොදේ.",
        "කෙසේ වෙතත් වත්මන් අර්බුදය තුළ ශ්‍රී ලංකාවට ද සිය විදේශ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට සිදුව තිබේ. කෙසේ වෙතත් රුපියලේ ණය ඩොලරයට අනුව අඩකින් පමණ අඩු වී ඇති අතර ආර්ථිකය උද්ධමනය වෙමින් පවතී. කෙසේ වෙතත් රුපියලේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත වීමේ බිය නිසා පොලී අනුපාත ඉහළ ගොස් තිබේ.",
        "වොෂින්ටන්, ඩීසී: ආර්ථික හා මූල්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ සහ ප්‍රතිපත්ති පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් සමඟ දිගටම සාකච්ඡා කිරීම සඳහා IMF කාර්ය මණ්ඩලය අගෝස්තු 24-31 අතරතුර කොළඹට පැමිණීමට සැලසුම් කරයි. නුදුරු කාලීනව අනාගත IMF විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම (EFF) වැඩපිළිවෙලක් පිළිබඳ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළඹීම සඳහා ප්‍රගතියක් ලබා ගැනීම මෙහි අරමුණයි. ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ණය තිරසාර නොවන ලෙස තක්සේරු කර ඇති බැවින්, EFF වැඩසටහනේ IMF විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතිය සඳහා ණය තිරසාරභාවය ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කරන බවට ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගේ ප්‍රමාණවත් සහතික කිරීම් අවශ්‍ය වේ. IMF කාර්ය මණ්ඩලය ද සංචාරය අතරතුර අනෙකුත් පාර්ශවකරුවන් සමඟ කටයුතු කරගෙන යනු ඇත. මෙම කණ්ඩායම පීටර් බෲවර් මහතා සහ මසාහිරෝ නොසාකි මහතා විසින් මෙහෙයවනු ලැබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "අගෝස්තු 24",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 24 සිට 31 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015 සිට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නික් ලීසන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නික් ලීසන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩීසී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 24-31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "IMF විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පීටර් බෲවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் IMF குழு ஆகஸ்ட் 24 முதல் வேலைத்திட்டம் பற்றிய கொள்கைப் பேச்சுக்களை நடத்துகிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பணியொன்று ஆகஸ்ட் 24 முதல் 31 வரை இலங்கைக்கு விஜயம் செய்யும் \"நிதி சீர்திருத்தங்கள் மற்றும் கொள்கைகள்\" பற்றிய பேச்சுக்கள், இது ஒரு ஊழியர் அளவிலான ஒப்பந்தத்திற்கு நாட்டை நெருக்கமாக கொண்டு வரும் என்று வாஷிங்டனை தளமாகக் கொண்ட கடன் வழங்குநர் கூறினார்.",
        "\"ஐஎம்எஃப் விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி (EFF) ஏற்பாட்டின் மீது பணியாளர் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை விரைவில் எட்டுவதற்கு முன்னேற்றம் காண்பதே இதன் நோக்கம்\" என்று IMF அறிக்கை கூறியது.",
        "\"இலங்கையின் பொதுக் கடன் நீடிக்க முடியாதது என மதிப்பிடப்படுவதால், EFF திட்டத்தின் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் நிறைவேற்று வாரியத்தின் ஒப்புதலுக்கு, கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கு இலங்கையின் கடனாளிகளால் போதுமான உத்தரவாதங்கள் தேவைப்படும்.\"",
        "2015 ஆம் ஆண்டு முதல் கடன் வாங்கும் முயற்சியில் இலங்கை தனது கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தத் தவறியது, நெகிழ்வான பணவீக்க இலக்கு, கையிருப்பு சேகரிப்பு பெக், வெளியீட்டு இடைவெளி இலக்கு (வளர்ச்சியை அதிகரிக்க பணத்தை அச்சிடுதல்) மூலம் ஆதரிக்கப்பட்டது.",
        "2015, 2016, 2018, 2020 ஆகிய ஆண்டுகளில் அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறை ஏற்பட்டதால், மத்திய அரசு அளவில் இறையாண்மைப் பத்திரங்கள் மற்றும் காலக் கடன்கள் மூலம் கடன் திரட்டப்பட்டது, ஏனெனில் நாடு முதிர்வுக் கடனை ரூபாயில் திருப்பிச் செலுத்தும் திறனை இழந்தது (2017 மற்றும் 2019 தவிர) மேலும் அரசால் நடத்தப்படும் இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்.",
        "பின்னர் மத்திய வங்கியும் கடன் வாங்கியது, மத்திய அரசு மற்றும் CPC ஆனது கடன் வாங்கும் திறனை இழந்தது, இந்த நிகழ்வு விமர்சகர்கள் நிக் லீசன் கடன்கள் என்று அழைக்கப்பட்டது. நிக் லீசன் கடன்கள் இறுதியில் அரசாங்கத்திடம் முடிவடையும் என்று சில ஆய்வாளர்கள் கூறுகின்றனர்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டில் 'பிரிட்ஜிங் ஃபைனான்ஸ்' என்ற பெயரில் மற்றொரு கடன் வாங்கும் முயற்சி மேற்கொள்ளப்பட்டது, ஆனால் அது தோல்வியடைந்தது. இருப்பினும், இந்தியா இன்னும் மத்திய வங்கிக்கு கடன் கொடுத்து வருகிறது, அது கடன் வாங்கியது மற்றும் எதிர்மறையான வெளிநாட்டு சொத்துக்களைக் கொண்டுள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், மத்திய வங்கியானது, தனியார் கடன்களை நசுக்குவதற்கும், பெக்கின் நம்பகத்தன்மையை மீட்டெடுக்கும் முயற்சியில் வெளிச்செல்லும் அளவைக் குறைப்பதற்கும் விகிதங்களை உயர்த்தியுள்ளது. விகித உயர்வு மற்றும் மிதவை மூலம் BOP திரும்பும் வரை IMF பொதுவாக பணத்தை வழங்காது.",
        "எவ்வாறாயினும் தற்போதைய நெருக்கடியில் இலங்கையும் தனது வெளிநாட்டுக் கடனை மீள்கட்டமைக்க வேண்டியுள்ளது. ரூபாயின் கடன் டாலர் மதிப்பில் பாதியாகக் குறைந்துள்ளது மற்றும் பொருளாதாரம் பெருகி வருகிறது. எவ்வாறாயினும், ரூபாய் கடன் மறுகட்டமைப்பு குறித்த அச்சம் விகிதங்களை உயர்த்த வழிவகுத்தது.",
        "வாஷிங்டன், டிசி: பொருளாதார மற்றும் நிதி சீர்திருத்தங்கள் மற்றும் கொள்கைகள் குறித்து இலங்கை அதிகாரிகளுடன் தொடர்ந்து கலந்துரையாடுவதற்காக IMF ஊழியர்கள் ஆகஸ்ட் 24-31 தேதிகளில் கொழும்புக்கு வருகை தர திட்டமிட்டுள்ளனர். வருங்கால IMF விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி (EFF) ஏற்பாட்டின் மீது பணியாளர் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை நெருங்கி வருவதை நோக்கி முன்னேறுவதே இதன் நோக்கம். இலங்கையின் பொதுக் கடன் தாங்க முடியாதது என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளதால், EFF திட்டத்தின் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் நிறைவேற்று சபையின் ஒப்புதலுக்கு, கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கு இலங்கையின் கடனாளிகளால் போதுமான உத்தரவாதங்கள் தேவைப்படும். IMF ஊழியர்கள் வருகையின் போது மற்ற பங்குதாரர்களுடன் நிச்சயதார்த்தத்தை தொடர்வார்கள். இந்த அணியை திரு. பீட்டர் ப்ரூயர் மற்றும் திரு. மசாஹிரோ நோசாகி ஆகியோர் வழிநடத்துவார்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஆகஸ்ட் 24",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 24 முதல் 31 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF நிர்வாக வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2015 முதல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிக் லீசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிக் லீசன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DC",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 24-31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "IMF விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF நிர்வாக வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}