{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132375",
  "time_ut": 1658931673,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "உயிர்த்த ஞாயிறு தின தாக்குதல்கள் குறித்த 12 அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுக்கள் மீதான விசாரணைகள் ஒத்திவைப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Adjournment of hearings on 12 fundamental rights violation petitions related to Easter Sunday attacks",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The lawyers appearing on behalf of former President Maithripala Sirisena have requested that in the 12 fundamental rights violation petitions filed against the present President Ranil Wickremesinghe, one of the defendants, who have failed to prevent the 21/4 Resurrection Sunday terrorist attacks despite having sufficient intelligence information Argued in court.",
        "These fundamental rights violation petitions were heard by Chief Justice Jayantha Jayasuriya, Justices Bhuvanega Aluvihara, L.T.P.Tehithenia, Murtu Fernando, S. Durairaja, A.H.M.D. Nawaz and Shiran Gunaratna were taken for questioning yesterday (27) before a panel of seven judges.",
        "At the same time, President's lawyer Faiser Mustapha, who appeared in the forum on behalf of former President Maithripala Sirisena, put forward this argument.",
        "When the case came up for hearing yesterday (26), a fundamental objection was raised by senior counsel Suren Fernando on behalf of one of the defendants, former Prime Minister and current President Ranil Wickremesinghe.",
        "Lawyer Suren Fernando stated that while his service recipient is currently sworn in as the President, no case can be filed against him as per Article 35 of the Constitution, which is his constitutional right to leave.",
        "Another defendant, former President Maithripala Sirisena's counsel, President's Counsel Faizer Mustapha, strongly opposed the said basic objection and put forward arguments today (27).",
        "President's lawyer Faizer Mustafa stated that the argument put forward by his lawyers that they cannot proceed with these fundamental rights violation petitions against the current president is baseless.",
        "'Presidential leave is irrelevant to this case. There is no bar to proceed with this case against the current President Ranil Wickremesinghe.",
        "Ranil Wickremesinghe's official activities during his tenure as Prime Minister will not be covered by the leave that comes with him as President.",
        "Therefore, an order should be issued that the case against Ranil Wickramasinghe can be continued.' As requested by President's Counsel Faizer Mustafa.",
        "Following this, the hearings on the petitions have been adjourned until the 2nd of August, on which day President Ranil Wickremesinghe's lawyers will present their arguments in this regard."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Easter Sunday",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21/4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayantha Jayasuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bhuvanega Aluvihara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "L.T.P.Tehithenia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Murtu Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "S. Durairaja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shiran Gunaratna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Faiser Mustapha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Suren Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suren Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Article 35 of the Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Counsel Faizer Mustapha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Faizer Mustafa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe's",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Counsel Faizer Mustafa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 2nd of August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාස්කු ඉරිදා ප්‍රහාරයට අදාළ මූලික අයිතිවාසිකම් කඩවීම් පෙත්සම් 12ක විභාගය කල් තැබීම",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ප්‍රමාණවත් බුද්ධියක් තිබියදීත් 21/4 උත්ථාන ඉරිදා ත්‍රස්ත ප්‍රහාරය වැළැක්වීමට අපොහොසත් වූ විත්තිකරුවන්ගෙන් එක් අයෙකු වන වත්මන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහට එරෙහිව ගොනු කර ඇති මූලික අයිතිවාසිකම් උල්ලංඝන පෙත්සම් 12 න් හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතීඥයින් ඉල්ලා සිටියේ ය. අධිකරණයේ තර්ක කළ තොරතුරු.",
        "මෙම මූලික අයිතිවාසිකම් උල්ලංඝන පෙත්සම් අගවිනිසුරු ජයන්ත ජයසූරිය, විනිසුරුවරුන් වන බුවනේග අලුවිහාර, එල්.ටී.පී.තෙහිතේනියා, මුර්තු ප්‍රනාන්දු, එස්. දුරෙයිරාජා, ඒ.එච්.එම්.ඩී. නවාස් සහ ශිරාන් ගුණරත්න සත් පුද්ගල විනිසුරු මඩුල්ලක් හමුවේ ඊයේ (27) ප්‍රශ්න කිරීම සඳහා කැඳවා තිබිණි.",
        "ඒ සමගම හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා වෙනුවෙන් එම සංසදයේ පෙනී සිටි ජනාධිපති නීතිඥ ෆයිසර් මුස්තාපා මහතා මෙම තර්කය ඉදිරිපත් කළේය.",
        "මෙම නඩුව ඊයේ (26) විභාගයට ගත් අවස්ථාවේදී විත්තිකරුවන්ගෙන් එක් අයෙකු වන හිටපු අග්‍රාමාත්‍ය සහ වත්මන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ වෙනුවෙන් ජ්‍යෙෂ්ඨ නීතීඥ සුරේන් ප්‍රනාන්දු මහතා විසින් මූලික විරෝධතාවක් ඉදිරිපත් කරන ලදී.",
        "නීතීඥ සුරේන් ප්‍රනාන්දු ප්‍රකාශ කළේ තම සේවාලාභියා මේ වන විට ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දී සිටින අතරවාරයේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 35 වැනි වගන්තියට අනුව ඔහුට එරෙහිව නඩු පැවරිය නොහැකි බවත්, එය ඔහුට පිටව යාමට ඇති අයිතිය වන බවත්ය.",
        "තවත් විත්තිකරුවෙකු වන හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතාගේ නීතීඥ ජනාධිපති නීතීඥ ෆයිසර් මුස්තාපා මහතා එම මූලික විරෝධතාවට දැඩි ලෙස විරෝධය පළ කරමින් අද (27) කරුණු ඉදිරිපත් කළේය.",
        "වත්මන් ජනාධිපතිවරයාට එරෙහි මෙම මූලික අයිතිවාසිකම් කඩවීම් පෙත්සම් ඉදිරියට ගෙන යා නොහැකි බවට ඔහුගේ නීතීඥවරුන් ඉදිරිපත් කරන තර්කය පදනම් විරහිත බව ජනාධිපති නීතිඥ ෆයිසර් මුස්තාෆා ප්‍රකාශ කළා.",
        "'ජනාධිපති නිවාඩු මේ නඩුවට අදාළ නැහැ. වත්මන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහට එරෙහිව මෙම නඩුව ඉදිරියට ගෙන යාමට බාධාවක් නැත.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කරන සමයේ ඔහුගේ නිල කටයුතුවලට ඔහු ජනාධිපති ලෙස ලැබෙන නිවාඩුවලින් ආවරණය වන්නේ නැත.",
        "ඒ නිසා රනිල් වික්‍රමසිංහට එරෙහි නඩුව ඉදිරියට ගෙන යා හැකි බවට නියෝගයක් නිකුත් කළ යුතුයි.' ඒ ජනාධිපති නීතීඥ ෆයිසර් මුස්තාෆාගේ ඉල්ලීම පරිදිය.",
        "ඉන් අනතුරුව පෙත්සම් විභාගය අගෝස්තු 02 වැනිදා දක්වා කල් තැබූ අතර එදිනට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නීතීඥවරුන් මේ සම්බන්ධයෙන් කරුණු ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "පාස්කු ඉරිදා",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21/4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයන්ත ජයසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුවනේග අලුවිහාරය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "L.T.P.Tehithenia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුර්තු ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.දුරෙයිරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශිරාන් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆයිසර් මුස්තාපා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සුරේන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුරේන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාවේ 35 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නීතිඥ ෆයිසර් මුස්තාපා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆයිසර් මුස්තාෆා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නීතිඥ ෆයිසර් මුස්තාෆා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 2 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உயிர்த்த ஞாயிறு தின தாக்குதல்கள் குறித்த 12 அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுக்கள் மீதான விசாரணைகள் ஒத்திவைப்பு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "போதுமான உளவுத் தகவல்கள் இருந்தும் 21/4 உயிர்த்த ஞாயிறு தின பயங்கரவாத தாக்குதல்களை  தடுக்க   தவறியதன் ஊடாக, தமது அடிப்படை உரிமைகள் மீறப்பட்டுள்ளதாக  கூறி தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ள 12 அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுக்களில்,  பிரதிவாதிகளில் ஒருவரான  தற்போதைய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு எதிராக அம்மனுக்கள் குறித்த விசாரணைகளை முன்னெடுத்து செல்லலாம் என  முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன  சார்பில் ஆஜராகும் சட்டத்தரணிகள் உயர் நீதிமன்றில் வாதிட்டனர்.",
        "இந்த அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுக்கள்  பிரதம நீதியரசர் ஜயந்த ஜயசூரிய,  நீதியரசர்களான புவனேக அலுவிஹார, எல்.டி.பி.தெஹிதெனிய,  முர்து பெர்ணான்டோ, எஸ். துரைராஜா, ஏ.எச்.எம்.டி. நவாஸ், ஷிரான் குணரத்ன  ஆகியோர் அடங்கிய ஏழுபேர் கொண்ட நீதியரசர்கள் குழாம் முன் நேற்று ( 27) விசாரணைக்கு  எடுத்துக்கொள்ளப்பட்டன.",
        "இதன்போதே  முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன சார்பில் மன்றில் ஆஜரான ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி பைசர் முஸ்தபா இந்த வாதத்தை முன் வைத்தார்.",
        "நேற்று (26) இவ்வழக்கு விசாரணைக்கு வந்த போது,  பிரதிவாதிகளில் ஒருவரான முன்னாள் பிரதமரும் தற்போதய ஜனாதிபதியுமான  ரணில் விக்கிரமசிங்க சார்பில் சிரேஷ்ட சட்டத்தரணி சுரேன் பெர்ணான்டோவினால் அடிப்படை ஆட்சேபனை ஒன்று முன் வைக்கப்பட்டிருந்தது.",
        "தனது சேவை பெறுநர் தற்போது ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றுள்ள நிலையில், அரசியலமைப்பின் 35 ஆவது உறுப்புரை பிரகாரம் அவருக்கு எதிராக எந்த வழக்கினையும் முன்னெடுத்து செல்ல முடியாது எனவும் , அது அவருக்கு அரசியலமைப்பூடாக வழங்கப்பட்டுள்ள விடுபாட்டுரிமை எனவும்  சட்டத்தரணி சுரேன் பெர்ணான்டோவினால் குறிப்பிடப்பட்டிருந்தது.",
        "குறித்த அடிப்படை ஆட்சேபனைக்கு  மற்றொரு பிரதிவாதியான முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேனவின் சட்டத்தரணி  ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி பைசர் முஸ்தபா  கடும்  எதிர்ப்பு வெளியிட்டு இன்று (27)  வாதங்களை முன் வைத்தார்.",
        "தற்போதைய ஜனாதிபதிக்கு எதிராக இந்த அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுக்களை முன்னெடுத்து செல்ல முடியாது என அவரது சட்டத்தரணிகள் முன் வைத்துள்ள வாதம் அடிப்படையற்றது என ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி பைசர் முஸ்தபா குறிப்பிட்டார்.",
        "' ஜனாதிபதிக்குரிய விடுபாட்டுரிமை இந்த வழக்கை பொருத்தவரை பொருத்தமற்றது. தற்போதைய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு எதிராக இவ்வழக்கை முன்னெடுத்து செல்ல எந்த தடையும் இல்லை.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க, பிரதமராக பதவி வகித்தபோது  முன்னெடுத்த உத்தியோகபூர்வ நடவடிக்கைகள் தொடர்பில், அவர் ஜனாதிபதியானதால் கிடைக்கும் விடுபாட்டுரிமை ஊடாக  எந்த பாதுகாப்பும் கிடைக்காது.",
        "அதனால் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு எதிராக வழக்கு விசாரணையை தொடர்ந்து முன்னெடுத்து செல்லலாம் என உத்தரவினை பிறப்பிக்க வேண்டும்.' என  ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி பைசர் முஸ்தபா கோரினார்.",
        "இதனையடுத்து மனுக்கள் மீதான விசாரணைகள் எதிர்வரும் ஆகஸ்ட் 2 ஆம் திகதி வரை ஒத்தி வைக்கப்பட்ட நிலையில், அன்றைய தினம் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் சட்டத்தரணிகள்  இந்த விடயம் தொடர்பில் பதில் வாதங்களை முன் வைக்கவுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஈஸ்டர் ஞாயிறு",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "21/4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜயந்த ஜயசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புவனேகா அலுவிஹார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்.டி.பி.தெஹிதெனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முர்து பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.துரைராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷிரான் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பைசர் முஸ்தபா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுரேன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுரேன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பின் பிரிவு 35",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வழக்கறிஞர் பைசர் முஸ்தபா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பைசர் முஸ்தபா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்கவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆலோசகர் பைசர் முஸ்தபா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}