{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130207",
  "time_ut": 1656249371,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கழுத்தை நெரிக்கும் கடன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Strangulation debt",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "\"Although bankruptcy is an unavoidable aspect of finance, Sri Lanka has not acted properly in dealing with that situation, and the Hamilton Bank case has revealed that it has acted deceptively.\"",
        "First, there was the crisis of foreign currency reserves, and imports were blocked or restricted.",
        "Next, there was the inability to repay loans and interest due abroad. There was also a demand for time.",
        "Domestically, there was a shortage of fuel, medicine, and essential commodities, and inflation rose to 45 percent last month and food inflation to 58 percent.",
        "The United States is facing a lawsuit alleging non-repayment of collateral securities invested in Sri Lankan banks.",
        "The lawsuit was filed by Hamilton Reserve Bank in Manhattan District Court in New York.",
        "The lawsuit seeks to have the full amount of $ 250 million invested in sovereign securities matured by July 25 at 5.875 percent interest payable by July 25 with interest.",
        "The case alone has not been filed seeking an order to repay the loan and interest.",
        "Beyond that, the Hamilton Reserve Bank points out that senior Sri Lankan government officials, including the Rajapakse family, have deliberately arranged for the loan not to be repaid.",
        "It said the failure to pay attention to the sovereignty of local banks during the debt restructuring talks was a deliberate move by top Sri Lankan government officials.",
        "The US bank has alleged that sovereign debt held by local banks and interested parties was excluded from the restructuring talks.",
        "This is the first time since Sri Lanka's independence that it has been unable to repay an international sovereign debt.",
        "Next, the case is being pursued on the grounds that the government has acted deliberately in matters relating to debt repayment.",
        "When a person fails to repay a loan and becomes unable to repay, he is declared bankrupt.",
        "Not only individuals, the rich, financial institutions, but also many countries have issued such declarations of bankruptcy.",
        "Although bankruptcy is an unavoidable aspect of finance, Hamilton Bank's lawsuit has shown that Sri Lanka has not acted properly in dealing with the situation and has acted fraudulently.",
        "The bank's claim that they are sovereign bond investors has been deliberately ignored, raising the risk that the case could fall into the category of planned fraud.",
        "Sri Lanka has about $ 51 billion in foreign debt. Of that, $ 12.6 billion was borrowed from abroad through sovereign bonds.",
        "The government is seeking talks to restructure loans to countries such as China.",
        "As the government struggles to deal with countries and negotiate with them, dealing with foreign companies and individuals who have invested in sovereign securities will not be an easy task.",
        "Countries do not go to the extent of suing the government to recover their debts. Giving stresses. Making concessions.",
        "Relationships with the countries concerned and geopolitical interests will also determine flexibility.",
        "If they do not repay the money within the time available to them, they will go to court and seek to recover it legally.",
        "Foreign investment in Sri Lanka has already plummeted. No one comes here to invest.",
        "In this case the sovereign bond loans are not repaid. If those who gave them sue, they will no longer be able to obtain any sovereign debt from the international market.",
        "Usually, loans are the norm. Until it is repaid and new loans are obtained- that cycle will be normal.",
        "When the debt reaches the point of non-repayment, the financial cycle will automatically stop, and Sri Lanka has now entered such a state.",
        "In this situation, more than 30 companies and shareholders who have invested in sovereign securities in Sri Lanka have come together as an organization. This is also a complex issue.",
        "Of the $ 12.6 billion in sovereign bond debt, they will have a substantial investment, although it is not clear what their share is.",
        "They have come together to talk about restructuring their debts. It remains to be seen what kind of pressure they will exert.",
        "But a Manhattan court has ruled that Hamilton Bank did not talk to them about debt restructuring.",
        "This is because many, including former Finance Minister Bush Rajapakse and current President Gotabhaya Rajapakse, have US interests or assets.",
        "It is not surprising that the order that the US bank is going to get in this case is going to strangle them."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hamilton Bank",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "45 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "58 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hamilton Reserve Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Manhattan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "District Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 250 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "July 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5.875 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "July 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Hamilton Reserve Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Hamilton Bank's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about $ 51 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$ 12.6 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 12.6 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Manhattan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hamilton Bank",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bush Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෙල සිරකිරීමේ ණය",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "\"බංකොලොත්භාවය මූල්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ නොවැළැක්විය හැකි අංගයක් වුවද, එම තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාව නිසි ලෙස ක්‍රියා කර නොමැති අතර, හැමිල්ටන් බැංකු නඩුවෙන් හෙළිදරව් වී ඇත්තේ එය වංචාකාරී ලෙස ක්‍රියා කර ඇති බවයි.\"",
        "පළමුව, විදේශ මුදල් සංචිත අර්බුදයක් ඇති වූ අතර, ආනයන අවහිර කිරීම හෝ සීමා කිරීම සිදු විය.",
        "ඊළඟට පිටරටට ගෙවිය යුතු ණය සහ පොලී ගෙවා ගන්න බැරි කම තිබුණා. කාලයත් ඉල්ලුවා.",
        "දේශීය වශයෙන් ඉන්ධන, ඖෂධ සහ අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ හිඟයක් පැවති අතර පසුගිය මාසයේ උද්ධමනය සියයට 45 දක්වාත් ආහාර උද්ධමනය සියයට 58 දක්වාත් ඉහළ ගියේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ බැංකුවල ආයෝජනය කර ඇති ඇපකර සුරැකුම්පත් ආපසු නොගෙවීම සම්බන්ධයෙන් ඇමෙරිකා එක්සත් ජනපදය නඩුවකට මුහුණ දී සිටී.",
        "නිව් යෝර්ක් හි මෑන්හැටන් දිස්ත්‍රික් උසාවියේ හැමිල්ටන් රිසර්ව් බැංකුව විසින් මෙම නඩුව ගොනු කර ඇත.",
        "සියයට 5.875 ට ආයෝජනය කර ඇති ඩොලර් මිලියන 250 ක ස්වෛරීත්ව බැඳුම්කරවල සම්පූර්ණ මුදල ජූලි 25 වැනිදා වන විට පොලිය සමඟ ගෙවීමට වාරණ නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස ඉල්ලා මෙම නඩුව පවරා තිබිණි.",
        "ණය සහ පොලිය ගෙවන ලෙස නියෝගයක් ඉල්ලා නඩුව පමණක් පවරා නැත.",
        "ඉන් ඔබ්බට එම ණය නොගෙවීමට රාජපක්ෂ පවුල ඇතුළු ශ්‍රී ලංකා රජයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නිලධාරීන් හිතාමතාම කටයුතු කර ඇති බව හැමිල්ටන් සංචිත බැංකුව පෙන්වා දෙයි.",
        "ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සාකච්ඡාවලදී දේශීය බැංකුවල ස්වෛරීභාවය පිළිබඳව අවධානය යොමු නොකිරීම ශ්‍රී ලංකා රජයේ ඉහළ නිලධාරීන් විසින් හිතාමතා කළ පියවරක් බව එහි සඳහන් වේ.",
        "ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සාකච්ඡාවලින් දේශීය බැංකු සහ උනන්දුවක් දක්වන පාර්ශ්වයන් සතු ස්වෛරී නය බැහැර කර ඇති බවට එක්සත් ජනපද බැංකුව චෝදනා කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව නිදහස ලැබීමෙන් පසු ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී ණය ගෙවීමට නොහැකි වූ පළමු අවස්ථාව මෙයයි.",
        "ඊළඟට ණය ගෙවීම සම්බන්ධ කාරණාවලදී රජය හිතාමතාම ක්‍රියා කළා කියලා නඩුව කරගෙන යනවා.",
        "යම් පුද්ගලයෙක් ණයක් ගෙවීමට අපොහොසත් වී ආපසු ගෙවීමට නොහැකි වූ විට, ඔහු බංකොලොත් බව ප්‍රකාශ කරනු ලැබේ.",
        "පුද්ගලයන්, ධනවතුන්, මූල්‍ය ආයතන පමණක් නොව බොහෝ රටවල් ද මෙවැනි බංකොලොත් ප්‍රකාශ නිකුත් කර ඇත.",
        "බංකොලොත්භාවය මූල්‍ය ක්‍ෂේත්‍රයේ නොවැළැක්විය හැකි කරුණක් වුවද, එම තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාව නිසි ලෙස ක්‍රියා කර නොමැති අතර වංචනික ලෙස ක්‍රියා කර ඇති බව හැමිල්ටන් බැංකුවේ නඩුවෙන් පෙන්වා දී ඇත.",
        "ඔවුන් ස්වෛරී බැඳුම්කර ආයෝජකයින් බවට බැංකුවේ ප්‍රකාශය හිතාමතාම නොසලකා හැර ඇති අතර, මෙම නඩුව සැලසුම්ගත වංචා ගණයට වැටීමේ අවදානම වැඩි කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් බිලියන 51 ක පමණ විදේශ ණය තිබේ. එයින් ඩොලර් බිලියන 12.6ක් විදේශයන්ගෙන් ස්වෛරී බැඳුම්කර හරහා ලබාගෙන ඇත.",
        "චීනය වැනි රටවලට ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට රජය සාකච්ඡා කිරීමට උත්සාහ කරයි.",
        "රජය රටවල් සමඟ ගනුදෙනු කිරීමට සහ ඔවුන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට අරගල කරන බැවින්, ස්වෛරී සුරැකුම්පත්වල ආයෝජනය කර ඇති විදේශීය සමාගම් සහ පුද්ගලයින් සමඟ ගනුදෙනු කිරීම පහසු කාර්යයක් නොවනු ඇත.",
        "ණය අයකරගන්න රජයට නඩු දාන්න තරම් රටවල් යන්නේ නැහැ. ආතතිය ලබා දීම. සහන දෙනවා.",
        "අදාළ රටවල් සමඟ ඇති සබඳතා සහ භූ දේශපාලනික අවශ්‍යතා ද නම්‍යශීලී බව තීරණය කරනු ඇත.",
        "තමන්ට ලැබෙන කාලය තුළ එම මුදල් ආපසු නොගෙවන්නේ නම් අධිකරණයට ගොස් නීත්‍යානුකූලව මුදල් අයකර ගැනීමට කටයුතු කරනවා.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ ආයෝජන දැනටමත් කඩා වැටී ඇත. ආයෝජනය කරන්න කවුරුත් එන්නේ නැහැ.",
        "මෙම නඩුවේදී ස්වෛරීත්ව බැඳුම්කර ණය ආපසු ගෙවනු නොලැබේ. ඒවා දීපු අය නඩු දැම්මොත් ජාත්‍යන්තර වෙළෙඳපොළෙන් කිසිම ස්වෛරී ණයක් ගන්න බැහැ.",
        "සාමාන්‍යයෙන් ණය ගැනීම සාමාන්‍ය දෙයක්. එය ගෙවා නව ණය ලබා ගන්නා තුරු - එම චක්‍රය සාමාන්‍ය වේ.",
        "ණය ආපසු නොගෙවන තැනට පැමිණි විට, මූල්‍ය චක්‍රය ස්වයංක්‍රීයව නතර වන අතර, ශ්‍රී ලංකාව දැන් එවැනි තත්ත්වයකට පැමිණ ඇත.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වෛරී සුරැකුම්පත්වල ආයෝජනය කර ඇති සමාගම් සහ කොටස් හිමියන් 30කට අධික සංඛ්‍යාවක් සංවිධානයක් ලෙස එකතු වී ඇත.මෙයද සංකීර්ණ ප්‍රශ්නයකි.",
        "ඩොලර් බිලියන 12.6 ක ස්වෛරීත්ව බැඳුම්කර ණය වලින්, ඔවුන්ගේ කොටස කුමක්ද යන්න පැහැදිලි නැතත්, ඔවුන්ට සැලකිය යුතු ආයෝජනයක් ඇත.",
        "ඔවුන් එකතු වී ඇත්තේ ඔවුන්ගේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ගැන කතා කිරීමටයි. ඔවුන් කුමන ආකාරයේ පීඩනයක් එල්ල කරයිද යන්න සොයා බැලිය යුතුය.",
        "නමුත් හැමිල්ටන් බැංකුව ඔවුන් සමඟ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම ගැන කතා නොකළ බව මෑන්හැටන් උසාවිය තීන්දු කර ඇත.",
        "මක්නිසාද යත්, හිටපු මුදල් ඇමති බුෂ් රාජපක්ෂ සහ වත්මන් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ඇතුළු බොහෝ දෙනෙකුට එක්සත් ජනපද අවශ්‍යතා හෝ වත්කම් ඇති බැවිනි.",
        "මෙම නඩුවේදී ඇමෙරිකානු බැංකුව ලබා ගැනීමට යන නියෝගය ඔවුන්ගේ ගෙල සිර කිරීමට යාම පුදුමයක් නොවේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හැමිල්ටන් බැංකුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සියයට 45 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 58 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හැමිල්ටන් සංචිත බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෑන්හැටන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිස්ත්රික් උසාවිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 250 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජූලි 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 5.875 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජූලි 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හැමිල්ටන් සංචිත බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "හැමිල්ටන් බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 51 ක් පමණ",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 12.6 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 12.6 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මෑන්හැටන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හැමිල්ටන් බැංකුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බුෂ් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கழுத்தை நெரிக்கும் கடன்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "“நிதியியலில், வங்குரோத்து என்பது தவிர்க்க முடியாத ஒரு அம்சமாக இருந்தாலும், இலங்கை அந்த நிலையை, கையாளுவதில் சரியாகச் செயற்படவில்லை, ஏமாற்றும் வகையில் செயற்பட்டிருக்கிறது என்பது தான் ஹமில்டன் வங்கியின் வழக்கின் ஊடாக தெரியவந்திருக்கிறது”",
        "முதலில், வெளிநாட்டு நாணயக் கையிருப்பு நெருக்கடி ஏற்பட்டு, இறக்குமதிகள் தடைப்பட்டன அல்லது கட்டுப்படுத்தப்பட்டன.",
        "அடுத்து, வெளிநாடுகளுக்குச் செலுத்த வேண்டிய கடன்கள் மற்றும் வட்டியை திருப்பிச் செலுத்த முடியாத நிலை ஏற்பட்டது. அதற்கு கால அவகாசம் கோரும் நிலையும் ஏற்பட்டது.",
        "உள்நாட்டில், எரிபொருள், மருந்து, மற்றும் அத்தியாவசியப் பொருட்களுக்கு தட்டுப்பாடும், விலை அதிகரிப்பும் ஏற்பட்டு, கடந்த மாதம் பணவீக்கம் 45 சதவீதத்தையும், உணவுப் பணவீக்கம் 58 சதவீதத்தையும் தாண்டியது.",
        "இலங்கையின் வங்கிகளில் முதலீடு செய்யப்பட்ட இணையாண்மை பத்திரக் கடன்கள் மீளச் செலுத்தப்படவில்லை என்று அமெரிக்காவில் வழக்கை எதிர்கொள்ளும் நிலை ஏற்பட்டிருக்கிறது.",
        "நியூயோர்க்கில் உள்ள மன்ஹாட்டன் மாவட்ட நீதிமன்றத்தில், ஹமில்டன் ரிசர்வ் வங்கியினால் இந்த வழக்குத் தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளது.",
        "ஜூலை 25ஆம் திகதி முதிர்ச்சியடையும், 5.875 சதவீத வட்டியில் முதலீடு செய்யப்பட்ட 250 மில்லியன் டொலர் இறையாண்மைப் பத்திரங்களுக்கான முழுத் தொகையையும் ஜூலை 25 ஆம் திகதிக்குள் வட்டியுடன் செலுத்துமாறு, உத்தரவிடக் கோரியே, இந்த வழக்கு தாக்கல் செய்யப்பட்டிருக்கிறது.",
        "இந்த வழக்கு தனியே, கடனையும், வட்டியையும் திருப்பிச் செலுத்துமாறு உத்தரவிடக் கோரி தாக்கல் செய்யப்பட்டிருக்கவில்லை.",
        "அதற்கு அப்பால், கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாமல் இருப்பதற்கு, ராஜபக்ஷ குடும்பத்தினர் உள்ளிட்ட இலங்கை அரசாங்கத்தின் உயர் அதிகாரிகள், திட்டமிட்டு ஏற்பாடு செய்ததாக, ஹமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி சுட்டிக்காட்டியிருக்கிறது.",
        "கடன் மறுசீரமைப்பு பேச்சுவார்த்தைகளின் போது உள்ளூர் வங்கிகளின் இறையாண்மைப் பத்திரங்கள் குறித்து கவனம் செலுத்தத் தவறி விட்டதாகவும் இது, இலங்கை அரசாங்கத்தின் உயர் அதிகாரிகளின் திட்டமிட்ட செயல் என்றும் அதில் கூறப்பட்டிருக்கிறது.",
        "உள்ளூர் வங்கிகள் மற்றும் ஆர்வமுள்ள தரப்பினர் வைத்திருக்கும் இறையாண்மைப் பத்திர கடன், மறுசீரமைப்பு பேச்சுவார்த்தைகளில் இருந்து விலக்கப்பட்டதாக அமெரிக்க வங்கி குற்றம்சாட்டியுள்ளது.",
        "இலங்கை சுதந்திரமடைந்த பின்னர் சர்வதேச இறையாண்மைப் பத்திர கடனைத் திருப்பிச் செலுத்த முடியாத நிலை ஏற்பட்டது இதுவே முதல் முறையாகும்.",
        "அடுத்து, கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவது சார்ந்த விவகாரங்களில், திட்டமிட்டு அரசாங்கம் செயற்பட்டிருக்கிறது என்ற கோணத்திலும் இந்த வழக்கு முன்னெடுக்கப்படுகிறது.",
        "ஒருவர் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாத போது, திருப்பிச் செலுத்த முடியாத நிலையை அடைந்தால், வங்குரோத்து நிலையை அடைந்து விட்டதாக அறிவிக்கப்படும்.",
        "தனி நபர்கள், பெரும் பணக்காரர்கள், நிதி நிறுவனங்கள், மட்டுமன்றி பல நாடுகளும் கூட அவ்வாறான வங்குரோத்து நிலை அறிவிப்புகளை வெளியிட்டிருக்கின்றன.",
        "நிதியியலில், வங்குரோத்து என்பது தவிர்க்க முடியாத ஒரு அம்சமாக இருந்தாலும், இலங்கை அந்த வங்குரோத்து நிலையை, கையாளுவதில் சரியாகச் செயற்படவில்லை, ஏமாற்றும் வகையில் செயற்பட்டிருக்கிறது என்பது தான் ஹமில்டன் வங்கியின் வழக்கின் ஊடாக தெரியவந்திருக்கிறது.",
        "இறையாண்மை பத்திர முதலீட்டாளர்களான தாங்கள் திட்டமிட்டு புறக்கணிக்கப்பட்டிருப்பதாக அந்த வங்கி குறிப்பிட்டிருப்பதானது, திட்டமிட்ட மோசடி என்ற வகைக்குள் இந்த வழக்கு செல்லக் கூடிய ஆபத்தை உணர்த்தியிருக்கிறது.",
        "இலங்கைக்கு கிட்டத்தட்ட 51 பில்லியன் டொலர் வெளிநாட்டுக் கடன்கள் உள்ளன. அதில், 12.6 பில்லியன் டொலர், இறையாண்மைப் பத்திரங்களின் ஊடாக, வெளிநாடுகளில் இருந்து பெறப்பட்டிருக்கின்ற கடன்களாகும்.",
        "சீனா போன்ற நாடுகளிடம் பெற்றுக்கொண்ட கடன்களை, மறுசீரமைப்பது தொடர்பாக, அரசாங்கம் பேச்சுக்களை நடத்த முற்படுகிறது.",
        "நாடுகளைச் சமாளித்து, அவற்றுடன் பேச்சுக்களை நடத்துவதற்கே அரசாங்கம் சிரமப்பட்டுக் கொண்டிருக்கும் நிலையில், இறையாண்மைப் பத்திரங்களில் முதலீடு செய்துள்ள வெளிநாட்டு நிறுவனங்கள் மற்றும் தனிநபர்களை அரசாங்கம் சமாளிப்பது இலகுவான வேலையாக இருக்காது.",
        "நாடுகள் தங்களின் கடன்களை மீளப் பெறுவதற்காக, அரசாங்கத்துக்கு எதிராக வழக்குத் தாக்கல் செய்யும் நிலைக்குச் செல்லாது. அழுத்தங்களைக் கொடுக்கும். விட்டுக் கொடுப்புகளையும் செய்யும்.",
        "குறித்த நாடுகளுடன் காணப்படும் உறவுகளும், பூகோள அரசியல் நலன்களும், கூட நெகிழ்வுத்தன்மையை தீர்மானிக்கும்.",
        "அவர்கள் தங்களுக்கு கிடைக்க வேண்டிய காலத்தில் நிதி திருப்பிச் செலுத்தப்படாது போனால், நீதிமன்றத்துக்குச் செல்வார்கள், சட்ட ரீதியாக அதனை வசூலிக்க முனைவார்கள்.",
        "இலங்கையில் வெளிநாட்டு முதலீடுகள் ஏற்கனவே சரிந்து விட்டன. யாரும் இங்கே முதலீடு செய்வதற்கு வருவதில்லை.",
        "இந்தநிலையில் இறையாண்மை பத்திரக் கடன்கள் திருப்பிச் செலுத்தப்படவில்லை. அவற்றை கொடுத்தவர்கள், நீதிமன்றத்தில் வழக்குத் தாக்கல் செய்கிறார்கள் என்றால், சர்வதேச சந்தையில் இருந்து இனிமேல் எந்த இறையாண்மைப் பத்திர கடன்களையும் பெறமுடியாத நிலை ஏற்படும்.",
        "பொதுவாக கடன்கள் என்பது இயல்பான ஒன்று தான். அது திருப்பிச் செலுத்தப்பட்டு புதிய கடன்கள் பெறப்படும் நிலை இருக்கும் வரை- அந்தச் சுழற்சி இயல்பானதாக இருக்கும்.",
        "கடன்களை திருப்பிச் செலுத்த முடியாத நிலையை அடையும் போது, நிதிச் சுழற்சி தானாக நின்று போகும், அவ்வாறான நிலைக்குள் இப்போது இலங்கை பிரவேசித்திருக்கிறது.",
        "இவ்வாறான நிலையில் இலங்கையில் இறையாண்மைப் பத்திரங்களில் முதலீடு செய்துள்ள 30 இற்கும் அதிகமான நிறுவனங்கள் மற்றும் பங்குத்தாரர்கள், ஒரு அமைப்பாக ஒன்றிணைந்திருக்கிறார்கள்.இதுவும் சிக்கலானதொரு விடயம்.",
        "12.6 பில்லியன் டொலர்கள் இறையாண்மைப் பத்திரக் கடன்களில், இவர்களின் பங்கு எவ்வளவு என தெளிவாக தெரிவிக்கப்படாத போதும், அவர்கள் கணிசமான முதலீட்டைக் கொண்டிருப்பார்கள்.",
        "அவர்கள், தங்களின் கடன்களை மறுசீரமைப்பது தொடர்பாக பேசுவதற்காகவே ஒன்றிணைந்திருக்கிறார்கள். அவர்கள் எத்தகைய அழுத்தங்களைக் கொடுப்பார்கள் என்பது போகப் போகத் தான் தெரியும்.",
        "ஆனால் மன்ஹாட்டன் நீதிமன்றத்தில், ஹமில்டன் வங்கி தொடர்ந்திருக்கும் வழக்கில், தங்களுடன் கடன் மறுசீரமைப்பு குறித்துப் பேசப்படவில்லை என்று தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஏனென்றால், நிதியமைச்சராக இருந்த பஷில் ராஜபக்ஷ,தற்போதைய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ உள்ளிட்ட பலருக்கு அமெரிக்காவின் நலன்கள் அல்லது சொத்துக்கள் இருக்கின்றன.",
        "இந்த வழக்கில் அமெரிக்க வங்கி பெறப் போகின்ற உத்தரவு, அவர்களின் கழுத்தை நெருக்கின்ற வகையில் அமைந்தாலும் ஆச்சரியமில்லை."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹாமில்டன் வங்கி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "45 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "58 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மன்ஹாட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாவட்ட நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 250 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5.875 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹாமில்டன் ரிசர்வ் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹாமில்டன் வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் $51 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$ 12.6 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 12.6 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மன்ஹாட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹாமில்டன் வங்கி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புஷ் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}