{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130456",
  "time_ut": 1656564943,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொக்கிளாய் கடல்நீரேரிக்கான பாலம் அமைக்கப்படாமையால் மக்கள் சிரமம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "People are in trouble as the bridge over the Kokkilai seawater has not been constructed",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The construction of a bridge over the Kokkilai Seawater, which cuts off the main road connecting the Mullaitivu and Trincomalee districts, has been put on hold, leaving school children in the border villages in both districts facing various difficulties on a daily basis.",
        "The project to build a bridge across the Kokkilai seawater that separates the Northern and Eastern Provinces has been under discussion for many years.",
        "Requests are being made to build a bridge connecting the Kokkilai area in the Mullaitivu district and the Pulmottai area in the Trincomalee district.",
        "If a bridge is built between Mullaitivu-Kokkilai road (D297) and Pulmottai-Trincomalee road (D424) connecting Mullaitivu district and Trincomalee district at a distance of about 1 km across the Kokkilai seawater, the travel distance between the two districts will be less than 60 km.",
        "A media statement issued by the then Ministry of National Integration and Reconciliation on 04.09.2017 stated that the Cabinet had approved the reconstruction of priority roads and bridges in the North Eastern Provinces, including the reconstruction of the Kokkilai field bridge connecting Mullaitivu and Trincomalee.",
        "Later, during the Cabinet meeting held on 10.07.2018, the Cabinet approved the construction of the bridge.",
        "The Cabinet had approved the decision made by the Revenue Committee in 2016 regarding revenue for construction of Koklai Bridge.",
        "The Cabinet approved a joint proposal by then-Prime Minister and current Prime Minister Ranil Wickremesinghe and then-Minister of Highways and Road Development Kabir Hashim to provide 48 48 million to the Czech Republic's Bilfingrmceslanysto.",
        "Then again on 12.02.2019 the then Ministry of Resettlement announced that the construction of the Kokkilai Bridge would cost an estimated 09 billion rupees, while the Czech Republic's Export Bank would provide a loan of 41.5 million euros.",
        "At that time, the then Project Director of the Road Development Authority had stated that the Road Development Authority had commenced work on the Kokkilai Bridge and was expected to complete the work within three months.",
        "As a result, school children who have to cross a distance of one kilometer, as well as the general public, have to travel a distance of about 60 kilometers and make dangerous voyages.",
        "People, especially in areas such as Kokkilai Koku Thoduvai Karunatuk Kani, have to travel long distances to meet their needs in the current fuel crisis in order to meet their needs and export seafood. At the same time, it is noteworthy that school children are making dangerous journeys."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Kokkilai Seawater",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pulmottai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu-Kokkilai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pulmottai-Trincomalee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trincomalee district",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "about 1 km",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Kokkilai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "less than",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ministry of National Integration and Reconciliation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the North Eastern Provinces",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kokkilai",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10.07.2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Revenue Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Koklai Bridge",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "48 48 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Czech Republic's Bilfingrmceslanysto",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ministry of Resettlement",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kokkilai Bridge",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "an estimated 09 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Czech Republic's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Export Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "41.5 million",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Road Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Road Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kokkilai Bridge",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one kilometer",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "about 60 kilometers",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kokkilai Koku Thoduvai Karunatuk Kani",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොක්කිලායි මුහුදු ජලය මතින් පාලමක් ඉදිකර නොමැති නිසා ජනතාව දැඩි අපහසුතාවකට පත්ව සිටිනවා",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "මුලතිව් සහ ත්‍රිකුණාමලය දිස්ත්‍රික්ක යා කරන ප්‍රධාන මාර්ගය කපා හරින කොක්කිලායි මුහුදු ජලය හරහා පාලමක් ඉදිකිරීම තාවකාලිකව නවතා දැමීම නිසා දිස්ත්‍රික්ක දෙකෙහිම මායිම් ගම්මානවල පාසල් සිසුන් දෛනිකව විවිධ දුෂ්කරතාවන්ට මුහුණ පා සිටිති.",
        "උතුරු නැගෙනහිර පළාත් වෙන් කරන කොක්කිලායි මුහුදු ජලය හරහා පාලමක් ඉදිකිරීමේ ව්‍යාපෘතිය වසර ගණනාවක සිට සාකච්ඡා වෙමින් පවතී.",
        "මුලතිව් දිස්ත්‍රික්කයේ කොක්ලායි ජල මාර්ගය සහ ත්‍රිකුණාමලය දිස්ත්‍රික්කයේ පුල්මොට්ටේ ප්‍රදේශය යා කරමින් පාලමක් ඉදිකරන ලෙස ඉල්ලීම් අඛණ්ඩව ඉදිරිපත් වෙමින් පවතී.",
        "මුලතිව් දිස්ත්‍රික්කය සහ ත්‍රිකුණාමලය දිස්ත්‍රික්කය සම්බන්ධ කිරීම සඳහා මුලතිව්-කොක්ලායි මාර්ගය (ටී 297) සහ පුල්මොට්ටේ-තිරුකෝනමලේ මාර්ගය (ටී 424) යා කරන කොක්ලායි නාලිකාව හරහා කිලෝමීටරයක පමණ දුරක් පාලමක් ඉදිකරන්නේ නම්, ඒ අතර ගමන් දුර එම දිස්ත්‍රික්ක දෙක කිලෝමීටර් 60ක් දක්වා අඩු වනු ඇත.",
        "මුලතිව් සහ ත්‍රිකුණාමලය යා කෙරෙන කොක්කිලායි ක්ෂේත්‍ර පාලම ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීම ඇතුළුව ඊසානදිග පළාත්වල ප්‍රමුඛතා මාර්ග සහ පාලම් ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීමට කැබිනට් අනුමැතිය හිමි වූ බව එවකට ජාතික ඒකාබද්ධතා හා ප්‍රතිසන්ධාන අමාත්‍යාංශය විසින් 2017.09.04 දින නිකුත් කළ මාධ්‍ය නිවේදනයක දැක්වේ.",
        "පසුව 2018.07.10 දින පැවති අමාත්‍ය මණ්ඩල රැස්වීමේදී පාලම ඉදිකිරීමට අමාත්‍ය මණ්ඩලය අනුමැතිය ලබාදී ඇත.",
        "කොක්කිලායි පාලම ඉදිකිරීම සම්බන්ධයෙන් 2016 වසරේ රිසිට්පත් කමිටුව විසින් ගනු ලැබූ තීරණයට අමාත්‍ය මණ්ඩලය අනුමැතිය ලබාදී තිබුණා.",
        "චෙක් ජනරජයේ Bilfingrmceslanysto සමාගමට මිලියන 48 48ක් ලබාදීමට එවකට අගමැති සහ වත්මන් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ සහ එවකට මහාමාර්ග හා මාර්ග සංවර්ධන අමාත්‍ය කබීර් හෂීම් යන මහත්වරුන් විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද ඒකාබද්ධ යෝජනාවට කැබිනට් අනුමැතිය හිමි විය.",
        "ඉන්පසු නැවතත් 2019.02.12 දින එවකට නැවත පදිංචි කිරීමේ අමාත්‍යාංශය නිවේදනය කළේ කොක්කිලායි පාලම ඉදිකිරීමට ඇස්තමේන්තුගත මුදල රුපියල් බිලියන 09ක් වන අතර චෙක් ජනරජයේ අපනයන බැංකුව යුරෝ මිලියන 41.5ක ණය මුදලක් ලබාදෙන බවයි.",
        "එම අවස්ථාවේදී මාර්ග සංවර්ධන අධිකාරියේ එවකට සිටි ව්‍යාපෘති අධ්‍යක්ෂවරයා ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ මාර්ග සංවර්ධන අධිකාරිය කොක්කිලායි පාලමේ වැඩකටයුතු ආරම්භ කර මාස තුනක් ඇතුළත එම වැඩ අවසන් කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බවයි.",
        "මේ නිසා කිලෝමීටරයක දුරක් තරණය කිරීමට සිදුවන පාසල් සිසුන්ට මෙන්ම සාමාන්‍ය ජනතාවටද කිලෝමීටර් 60ක පමණ දුරක් ගෙවා අනතුරුදායක මුහුදු ගමන්වල යෙදීමට සිදුව තිබේ.",
        "විශේෂයෙන්ම කොක්කිලායි කොකු තොඩුවායි කරුණාට්ටු කානි වැනි ප්‍රදේශවල ජනතාවට තම අවශ්‍යතා සපුරාලීමට සහ මුහුදු ආහාර අපනයනය කිරීමට වත්මන් ඉන්ධන අර්බුදයේදී තම අවශ්‍යතා සපුරා ගැනීමට බොහෝ දුර ගමන් කිරීමට සිදුව තිබේ. මේ අතර පාසල් සිසුන් අනතුරුදායක ගමන් බිමන් යමින් සිටීමද විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොක්කිලායි මුහුදු ජලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පුල්මොට්ටෙයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව්-කොක්කිලායි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුල්මොට්ටේ - ත්‍රිකුණාමලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කි.මී",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කොක්කිලායි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අඩු",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ඒකාබද්ධතා සහ ප්‍රතිසන්ධාන අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර පළාත්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කොක්කිලායි",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2018.07.10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආදායම් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොක්ලායි පාලම",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 48 48 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චෙක් ජනරජයේ Bilfingrmceslanysto",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නැවත පදිංචි කිරීමේ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොක්කිලායි පාලම",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බිලියන 09ක් ලෙස ගණන් බලා ඇත",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චෙක් ජනරජයේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අපනයන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 41.5 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්ග සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාර්ග සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොක්කිලායි පාලම",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක් කිලෝමීටරයක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර 60 ක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොක්කිලායි කොකු තොඩුවායි කරුණාටුක් කනි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொக்கிளாய் கடல்நீரேரிக்கான பாலம் அமைக்கப்படாமையால் மக்கள் சிரமம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "முல்லைத்தீவு திருகோணமலை மாவட்டங்களை இணைக்கும் பிரதான வீதியினை துண்டிக்கும் கொக்கிளாய் கடல்நீரேரிக்கான பாலம் அமைப்பதற்கான பணி கிடப்பில் போடப்பட்டுள்ளதால் இரண்டு மாவட்டங்களிலும் உள்ள எல்லைக்கிராம மக்கள் பாடசாலை மாணவர்கள் எனப்பலரும் தினமும்  பல்வேறு சிரமங்களை எதிர் கொண்டு வருகின்றனர்.",
        "வடக்கு மாகாணத்தையும்  கிழக்கு மாகாணத்தையும் பிரித்து நிற்கும்  கொக்கிளாய் கடல்நீரேரி ஊடாக பாலம் நிர்மாணிக்கும் செயல் திட்டம் பல  ஆண்டுகளாக  பேச்சளவிலேயே உள்ளது.",
        "முல்லைத்தீவு மாவட்டத்தின் கொக்கிளாய் பகுதியையும், திருகோணமலை மாவட்டத்தின் புல்மோட்டை பகுதியையும் ஊடறுத்துள்ள கொக்கிளாய் கடல்நீரேரியை இணைத்து பாலம் ஒன்றினை அமைப்பதற்கான கோரிக்கைகள்  தொடர்சியாக முன்வைக்கப்பட்டு வருகின்றன.",
        "முல்லைத்தீவு மாவட்டத்தையும், திருகோணமலை மாவட்டத்தையும் இணைக்கும் முகமாக முல்லைத்தீவு - கொக்கிளாய் வீதியையும் (டீ 297), புல்மோட்டை - திருகோணமலை வீதியையும் (டீ 424) இணைத்து கொக்கிளாய் கடல்நீரேரி ஊடாக சுமார் ஒரு கிலோ மீற்றர் தூரத்திற்கு பாலம் ஒன்று அமைக்கப்படுமாயின் இரண்டு மாவட்டத்திற்கும் இடையிலான பிரயாண தூரம் சுமார் 60 கிலோ மீற்றர் வரை குறைவடையும்.",
        "கடந்த 2017.09.04 ஆண்டு அப்போதைய தேசிய ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் நல்லிணக்க அமைச்சினால்  வெளியிட்டிருந்த ஊடக அறிக்கையில், நல்லிணக்க வேலைத்திட்டத்தில், வடக்கு கிழக்கு மாகாணங்களில் முன்னுரிமையளிக்கப்பட்ட வீதிகள் மற்றும் பாலங்களை புனரமைப்பு செய்வதற்கு அமைச்சரவை அங்கீகாரம் வழங்கியுள்ளதாகவும், அதில் முல்லைத்தீவையும் திருகோணமலையையும் இணைக்கும் கொக்கிளாய் களப்பு பாலமும் புனரமைக்கப்படும் எனவும் தெரிவிக்கப்பட்டிருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "பின்னர் மீள கடந்த 2018.07.-10 ஆம் திகதியன்று நடைபெற்ற அமைச்சரவை கூட்டத்தின் போது கூட பாலம் அமைப்பதற்கான அமைச்சரவை அங்கீகாரம் வழங்கப்பட்டது.",
        "கொக்கிளாய் பாலம் அமைப்பதற்காக பெறுகை தொடர்பான பெறுகை குழு 2016ம் ஆண்டில் மேற்கொண்ட தீர்மானத்தை அமைச்சரவை அங்கீகரித்திருந்தது.",
        "செக் குடியரசு Bilfingrmceslanysto  என்ற நிறுவனத்திடம் 48 மில்லியன் யூரோக்களுக்கு வழங்குவதற்காக தேசிய கொள்கை மற்றும் பொருளாதார அலுவல்கள் அமைச்சர் என்ற ரீதியில் அன்றைய பிரதமரும் தற்போதைய பிரதமருமான  ரணில் விக்கிரமசிங்க மற்றும் அன்றைய பெருந்தெருக்கள் மற்றும் வீதி அபிவிருத்தி அமைச்சர் கபீர் ஹாசிம் சமர்ப்பித்த கூட்டு பரிந்துரைக்கு அமைச்சரவை அங்கிகாரம் வழங்கியிருந்தது.",
        "பின்னர் மீண்டும் 2019.02.12 அன்று அப்போதைய மீள்குடியேற்ற அமைச்சு, கொக்கிளாய் பாலம் அமைப்பதற்கு 09 பில்லியன் ரூபாய் செலவாகும் என மதிப்பீடு செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும், அதேவேளை 41.5 மில்லியன் யூரோ கடனுதவியை செக் குடியரசின் ஏற்றுமதி வங்கி வழங்கவுள்ளதாகவும் அறிவித்திருந்தது.",
        "அப்போது கொக்கிளாய் பாலம் அமைப்பதற்கான வேலைகளை வீதி அபிவிருத்தி அதிகார சபை ஆரம்பித்து உள்ளதாகவும், பணிகளை மூன்று மாத காலத்திற்குள் நிறைவு செய்வதற்கு எதிர்பார்ப்பதாகவும் வீதி அபிவிருத்தி அதிகார சபையின் அப்போதைய  திட்ட பணிப்பாளர் அத்தப்பத்து குறிப்பிட்டிருந்தார் இதுவரையில் பாலம் அமைப்பதற்கான நடவடிக்கைகள் எதுவும் ஆரம்பிக்கப்படவில்லை.",
        "இதனால் ஒரு கிலோ மீற்றர் தூரத்தைக் கடந்து செல்ல வேண்டிய பாடசாலை மாணவர்கள் பொதுமக்கள் எனப்பலரும்  சுமார் 60 கிலோ மீற்றர் தூரத்தை சுற்றிச் சென்று கடந்து செல்ல வேண்டிய நிலையிலும்   ஆபத்தான கடற் பயணத்தையும் மேற்கொண்டு வருகின்றனர்.",
        "குறிப்பாக கொக்கிளாய் கொக்கு தொடுவாய் கருநாட்டுக் கேணி  போன்ற பகுதிகளில் உள்ள மக்கள் தங்களுடைய தேவைகளுக்காக செல்வதற்கும்  கடல் உணவுகளை ஏற்பது ஏற்றுமதி செய்வதிலும் தற்போதைய எரிபொருள் நெருக்கடிகளில் மிக நீண்ட தூரம் பயணித்து தங்களுடைய தேவைகளை பெற்றுக் கொள்ள வேண்டியுள்ளன. அதே நேரம் பாடசாலை மாணவர்கள் ஆபத்தான பயணங்களை மேற்கொண்டு  வருகின்றமை இங்கு குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொக்கிளாய் கடல் நீர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புல்மோட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு-கொக்கிளாய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புல்மோட்டை-திருகோணமலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சுமார் 1 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கொக்கிளாய்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விட குறைவாக",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் நல்லிணக்க அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடக்கு கிழக்கு மாகாணங்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கொக்கிளாய்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10.07.2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வருவாய் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோக்லாய் பாலம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "48 48 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "செக் குடியரசின் Bilfingrmceslanysto",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மீள்குடியேற்ற அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொக்கிளாய் பாலம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "09 பில்லியன் என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "செக் குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏற்றுமதி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "41.5 மில்லியன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீதி அபிவிருத்தி அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீதி அபிவிருத்தி அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொக்கிளாய் பாலம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு கிலோமீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சுமார் 60 கிலோமீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொக்கிளை கொக்கு தொடுவாய் கருநாட்டுக் கனி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}