{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84700/major-flood-situation-as-water-level-of-kalu-river-tributary-rises",
  "time_ut": 1662093000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Major flood situation as water level of Kalu River tributary rises",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Major flood situation as water level of Kalu River tributary rises",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Department of Irrigation says that the water level of Kuda Ganga, a tributary of the Kalu River, has risen at Millakanda area to the level of a major flood situation.",
        "Meanwhile, the Department of Meteorology says that the low-level atmospheric disturbance around the island is gradually moving away."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kalu River",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Department of Irrigation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kuda Ganga",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Kalu River",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Millakanda",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of Meteorology",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කළු ගඟේ අතු ගංගාවේ ජල මට්ටම ඉහළ යාමත් සමඟ ප්‍රධාන ගංවතුර තත්ත්වයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කළු ගඟේ අතු ගංගාවක් වන කුඩා ගඟේ ජල මට්ටම මිල්ලකන්ද ප්‍රදේශයෙන් විශාල ගංවතුර තත්ත්වයක් දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති බව වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි.",
        "මේ අතර, දිවයින අවට පහළ වායුගෝලයේ කැළඹිලි ස්වභාවය ක්‍රමයෙන් පහව යමින් පවතින බව කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කළු ගඟ",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වාරිමාර්ග දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුඩා ගඟ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළු ගඟ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මිල්ලකන්ද",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාලගුණ විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "களு ஆற்றின் கிளை நதியின் நீர்மட்டம் உயர்வதால் பெரும் வெள்ள நிலைமை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "களு ஆற்றின் கிளை ஆறான குடா கங்கையின் நீர்மட்டம் மில்லகந்த பிரதேசத்தில் பாரிய வெள்ள நிலைமையை எட்டியுள்ளதாக நீர்ப்பாசன திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இதேவேளை, நாட்டைச் சூழவுள்ள குறைந்த வளிமண்டலத் தளர்வு படிப்படியாக நகர்ந்து வருவதாக வளிமண்டலவியல் திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கலு ஆறு",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நீர்ப்பாசன திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குட கங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "களு நதி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மில்லகண்டா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வளிமண்டலவியல் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}