{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/மலையகம்/மற்றுமோர்-உறுப்பினருக்கு-எதிராக-இ-தொ-கா-நடவடிக்கை/76-301420",
  "time_ut": 1659267539,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மற்றுமோர் உறுப்பினருக்கு எதிராக இ.தொ.கா நடவடிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "EC action against another member",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan Workers' Congress has ordered the immediate resignation of Akkarapattanai Pradeshiya Sabha Vice-Chairman Subramaniam Kathirselvan.",
        "Sri Lanka Labor Congress General Secretary Jeevan Thondaman issued this order.",
        "As many allegations have been made by the people against the Divisional Council Secretary, he has been ordered to resign immediately.",
        "This order was issued by the General Secretary of the Congress during the high level meeting of the Sri Lanka Labor Congress yesterday."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lankan Workers'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pradeshiya Sabha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Subramaniam Kathirselvan",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jeevan Thondaman",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Divisional Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Congress",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තවත් සාමාජිකයෙකුට එරෙහිව EC පියවර",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අක්කරපට්ටනේ ප්‍රාදේශීය සභාවේ උපසභාපති සුබ්‍රමනියම් කතිර්සෙල්වන් මහතා වහාම ඉල්ලා අස්වන ලෙස ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසය නියෝග කර තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසයේ ප්‍රධාන ලේකම් ජීවන් තොණ්ඩමන් මහතා මෙම නියෝගය නිකුත් කළේය.",
        "ප්‍රාදේශීය සභා ලේකම්වරයාට එරෙහිව ජනතාවගෙන් චෝදනා රැසක් එල්ල වී ඇති බැවින් ඔහුට වහාම ඉල්ලා අස්වන ලෙස නියෝග කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා කම්කරු කොංග්‍රසයේ ඊයේ පැවති ඉහළ පෙළේ රැස්වීමේදී කොංග්‍රසයේ මහලේකම්වරයා විසින් මෙම නියෝගය නිකුත් කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික කම්කරුවන්'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රාදේශීය සභාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුබ්‍රමනියම් කතිර්සෙල්වන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජීවන් තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රාදේශීය සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොංග්රසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மற்றுமோர் உறுப்பினருக்கு எதிராக இ.தொ.கா நடவடிக்கை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "அக்கரப்பத்தனை பிரதேசசபை தவிசாளர் சுப்பிரமணியம் கதிர்செல்வனை உடனடியாக பதவியிலிருந்து இராஜினாமா செய்யுமாறு இலங்கைத் தொழிலாளர் காங்கிரஸ் உத்தரவிட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸ் பொது செயலாளர் ஜீவன் தொண்டமான் இந்த உத்தரவை விடுத்துள்ளார்.",
        "பிரதேசசபை தவிசாளருக்கு எதிராக மக்கள் தரப்பில் பல குற்றச்சாட்டுக்கள் முன்வைக்கப்பட்டுள்ளதால், அவரை உடனடியாக பதவி விலகுமாறு உத்தரவிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை தொழிலாளர் காங்கிரஸின் உயர்மட்ட குழு கூட்டம் நேற்று கூடியபோதே,  இந்த உத்தரவு காங்கிரஸின் பொது செயலாளரால் பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "EC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கைத் தொழிலாளர்களின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரதேச சபை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுப்பிரமணியம் கதிர்செல்வன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜீவன் தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரதேச சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காங்கிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}