{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Gazette-issued-nominating-Vajira-Abeywardena-as-National-List-MP/342-241636",
  "time_ut": 1658510614,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Gazette issued nominating Vajira Abeywardena as National List MP",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gazette issued nominating Vajira Abeywardena as National List MP",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The elections commission today issued an Extraordinary gazette notification announcing Vajira Abeywardena as a national list MP of United National Party (UNP).",
        "The UNP nominated him and sent his name to the elections commission to replace the vacant seat after Ranil Wickremesinghe was elected the President."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vajira Abeywardena",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Vajira Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රීවරයා ලෙස වජිර අබේවර්ධන නම් කරමින් ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කර තිබේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වජිර අබේවර්ධන මහතා එක්සත් ජාතික පක්ෂ ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රීවරයෙකු ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කරමින් මැතිවරණ කොමිෂන් සභාව විසින් අතිවිශේෂ ගැසට් නිවේදනයක් අද නිකුත් කළේය.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ධුරයට පත්වීමෙන් පසු පුරප්පාඩු වූ මන්ත්‍රී ධුරය සඳහා එජාපය ඔහුව නම් කර මැතිවරණ කොමිසමට ඔහුගේ නම යවා ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වජිර අබේවර්ධන",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වජිර අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வஜிர அபேவர்தனவை தேசிய பட்டியல் பாராளுமன்ற உறுப்பினராக நியமித்து வர்த்தமானி வெளியிடப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தேசியப் பட்டியல் நாடாளுமன்ற உறுப்பினராக வஜிர அபேவர்தனவை அறிவிக்கும் விசேட வர்த்தமானி அறிவித்தலை தேர்தல்கள் ஆணைக்குழு இன்று வெளியிட்டுள்ளது.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்டதையடுத்து வெற்றிடமாக இருந்த இடத்துக்கு ஐக்கிய தேசியக் கட்சி அவரை நியமித்து அவரது பெயரை தேர்தல்கள் ஆணைக்குழுவிற்கு அனுப்பி வைத்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வஜிர அபேவர்தன",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வஜிர அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}