{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/හර්ෂත්-විරෝධතාකරුවන්-සමගම-විරෝධයට/11-395250",
  "time_ut": 1657350298,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හර්ෂත් විරෝධතාකරුවන් සමගම විරෝධයට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Harshat protested with the protesters",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Dr. Harsha De Silva, Member of Parliament of Samagi Jana Balavega, was seen joining the protest demanding President Gotabhaya Rajapaksa to step down from his post.",
        "The member of parliament has published a photo of him and his family together in the protest through his social media accounts."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Harsha De Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jana Balavega",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හර්ෂත් විරෝධතාකරුවන් සමගම විරෝධයට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සිය ධුරයෙන් ඉවත් වන ලෙස බලකරමින් පවත්වන විරෝධතාව සඳහා සමගි ජන බලවේගයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී, ආචාර්ය හර්ෂ ද සිල්වා මහතා එක්ව සිටින අයුරු දක්නට ලැබුණි.",
        "ඔහු මෙන්ම ඔහුගේ පවුලේ සියලු දෙනාම විරෝධයට එක්ව සිටින ඡායාරූපයක් මන්ත්‍රීවරයා සිය සමාජ මාධ්‍ය ගිණුම් හරහා ප්‍රකාශයට පත්කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போராட்டக்காரர்களுடன் ஹர்ஷத் எதிர்ப்பு தெரிவித்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை தனது பதவியில் இருந்து விலகுமாறு கோரி நடைபெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தில் சமகி ஜன பலவேகவின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் கலாநிதி ஹர்ஷ டி சில்வா கலந்துகொண்டார்.",
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர் தனது சமூக வலைத்தள கணக்குகள் மூலம் தானும் தனது குடும்பத்தினரும் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ள புகைப்படத்தை வெளியிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}