{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-president-wants-china-to-dramatically-change-stance-on-debt-relief-99002/",
  "time_ut": 1661406240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka president wants China to dramatically change stance on debt relief",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka president wants China to dramatically change stance on debt relief",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka is urging China to dramatically change its stance on debt relief, Tokya-based Nikkei Asia quoted President Ranil Wickremesinghe as saying.",
        "In an interview published on Wednesday August 24, the financial news website said Wickremesinghe had conceded that reaching a deal with China will be no simple task.",
        "“We have informed the Chinese government [of] the need to restructure [the debt] and the need for all the creditors to sing from the same hymn sheet,” Wickremesinghe told Nikkei.",
        "The website reported that Wickremesinghe sees a complex path to spurring a change of heart in Beijing, hinging partly on Sri Lanka’s other lenders.",
        "“China, of course, has adopted a different approach, so it is a question of what is the agreement that the [other creditor] parties can reach with China,” he had said.",
        "Wickremesinghe met visiting a International Monetary Fund team in Colombo Wednesday evening for a round of discussions as the country tries to strike a staff level agreement with a credible economic programme to negotiate with creditors to re-structure their debt.",
        "China is Sri Lanka’s largest bilateral creditor, and so far hasn’t indicated a willingness to help restructure Sri lanka’s debt, showing instead a preference to refinancing loans.",
        "Sri Lanka President meets IMF to hammer out credible plan for creditors",
        "Nikkei speculated in its report that Sri Lanka’s efforts to negotiate with China on its debt would feature prominently in Wednesday’s round of discussions with the IMF.",
        "In a statement prior to the IMF visit, the organisation had said in a statement: “Because Sri Lanka’s public debt is assessed as unsustainable, approval by the IMF Executive Board of the [Extended Fund Facility] program would require adequate assurances by Sri Lanka’s creditors that debt sustainability will be restored.”",
        "“Sri Lanka will have to convince the Chinese to come on board with a haircut,” Nikkei Asia quoted Murtaza Jafeerjee, managing director of JB Securities, a financial consultancy in Colombo, as saying. “Chinese debt [to Sri Lanka] is in dollars … and it would not be in China’s interest to be a spoiler.”",
        "Commenting on Sri Lanka’s youth-led protests, President Wickremesinghe told Nikkei: “People have a right to be concerned about the economy which affects their lives.",
        "“There has been a drop in living standards … a drop in their purchasing power. What we are witnessing now is the fast contraction of the economy.”",
        "Commenting on a recent controversy surrounding a port call by a Chinese tracking vessel, Wickremesinghe had said: “The geopolitical situation [in the Indian Ocean] is heating up, but so far we have been able to keep it out and look at our [debt problem] in a purely economic manner.",
        "“But there will be issues [with] how the debt is being treated and how the debt relief is to be treated. They will have some geopolitical implications.” (Colombo/Aug25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nikkei Asia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday August 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the IMF Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the [Extended Fund Facility",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Murtaza Jafeerjee",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JB Securities",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ණය සහන පිළිබඳ ස්ථාවරය නාටකාකාර ලෙස වෙනස් කිරීමට චීනයට ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයාට අවශ්‍යයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ණය සහන පිළිබඳ සිය ස්ථාවරය නාටකාකාර ලෙස වෙනස් කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකාව චීනයෙන් ඉල්ලා සිටින බව ටෝකියාව පදනම් කරගත් Nikkei Asia පුවත්පත ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා උපුටා දක්වමින් පැවසීය.",
        "අගෝස්තු 24 බදාදා ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී මූල්‍ය පුවත් වෙබ් අඩවිය පැවසුවේ, චීනය සමඟ ගිවිසුමකට එළඹීම සරල කාර්යයක් නොවන බව වික්‍රමසිංහ පිළිගෙන ඇති බවයි.",
        "“[ණය] ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ අවශ්‍යතාවය සහ සියලුම ණය හිමියන් එකම ගීතිකා පත්‍රයකින් ගායනා කිරීමේ අවශ්‍යතාවය අපි චීන රජයට දන්වා ඇත,” වික්‍රමසිංහ Nikkei වෙත පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අනෙකුත් ණය දෙන්නන් මත අර්ධ වශයෙන් රඳා පවතින බීජිං හි හදවතේ වෙනසක් ඇති කිරීමට වික්‍රමසිංහ සංකීර්ණ මාවතක් දකින බව වෙබ් අඩවිය වාර්තා කළේය.",
        "\"ඇත්ත වශයෙන්ම, චීනය වෙනස් ප්‍රවේශයක් අනුගමනය කර ඇත, එබැවින් [අනෙක් ණයහිමියන්ගේ] පාර්ශවයන්ට චීනය සමඟ ඇති කර ගත හැකි ගිවිසුම කුමක්ද යන්න ප්‍රශ්නයකි,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ඔවුන්ගේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා ණයහිමියන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීම සඳහා විශ්වසනීය ආර්ථික වැඩපිළිවෙලක් සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් ඇති කර ගැනීමට රට උත්සාහ කරන විට වික්‍රමසිංහ බදාදා සවස කොළඹදී ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කණ්ඩායමක් හමුවීමට පැමිණ සාකච්ඡා වටයක් හමු විය.",
        "චීනය ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම ද්විපාර්ශ්වික ණයහිමියා වන අතර, ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට උදව් කිරීමට කැමැත්තක් දක්වා නොමැති අතර, ඒ වෙනුවට ණය ප්‍රතිමූල්‍යකරණයට කැමැත්තක් දක්වයි.",
        "ණයහිමියන් සඳහා විශ්වසනීය සැලැස්මක් සකස් කිරීමට ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා IMF හමුවෙයි",
        "Nikkei සිය වාර්තාවේ අනුමාන කළේ, එහි නය සම්බන්ධයෙන් චීනය සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව දරන උත්සාහයන්, IMF සමඟ බදාදා පැවැත්වෙන සාකච්ඡා වටයේ දී ප්‍රමුඛ වනු ඇති බවයි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සංචාරයට පෙර ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් එම සංවිධානය ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ, “ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ණය දරාගත නොහැකි ලෙස තක්සේරු කර ඇති නිසා, [විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම්] වැඩසටහනේ IMF විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතිය සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගේ ප්‍රමාණවත් සහතික කිරීම් අවශ්‍ය වනු ඇත. ණය තිරසාරභාවය යථා තත්ත්වයට පත් වනු ඇත.",
        "“කොණ්ඩය කැපීමට චීනයට පැමිණීමට ශ්‍රී ලංකාවට සිදුවනු ඇත,” Nikkei Asia විසින් කොළඹ මූල්‍ය උපදේශන ආයතනයක් වන JB Securities හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ මුර්ටාසා ජෆීර්ජි උපුටා දක්වමින් පැවසීය. \"චීන ණය [ශ්‍රී ලංකාවට] ඩොලර් වලින් ඇත ... එය කොල්ලකන්නෙකු වීම චීනයට අවශ්‍ය නොවනු ඇත.\"",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණයන් විසින් මෙහෙයවන විරෝධතා ගැන අදහස් දක්වමින් ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ Nikkei වෙත මෙසේ පැවසීය: “තමන්ගේ ජීවිතවලට බලපාන ආර්ථිකය ගැන සැලකිලිමත් වීමට ජනතාවට අයිතියක් ඇත.",
        "\"ජීවන මට්ටම්වල පහත වැටීමක් සිදුවී ඇත ... ඔවුන්ගේ මිලදී ගැනීමේ ශක්තියේ පහත වැටීමක්. අපි දැන් දකින්නේ ආර්ථිකයේ වේගවත් හැකිලීමයි.”",
        "චීන ලුහුබැඳීමේ යාත්‍රාවක් විසින් වරාය ඇමතුමක් සම්බන්ධයෙන් මෑතකදී ඇති වූ ආන්දෝලනයක් ගැන අදහස් දක්වමින් වික්‍රමසිංහ මෙසේ පවසා තිබේ: “[ඉන්දියානු සාගරයේ] භූ දේශපාලනික තත්ත්වය උණුසුම් වෙමින් පවතී, නමුත් මෙතෙක් අපට එය වළක්වා ගැනීමට සහ අපගේ [ණය] දෙස බැලීමට හැකි වී තිබේ. ගැටලුව] තනිකරම ආර්ථික ආකාරයෙන්.",
        "“නමුත් ණයට සලකන ආකාරය සහ ණය සහනවලට සලකන්නේ කෙසේද යන්න [සම්බන්ධයෙන්] ගැටලු ඇති වේ. ඒවාට භූ දේශපාලනික ඇඟවුම් කිහිපයක් ඇත. (කොළඹ/අගෝස්තු 25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nikkei Asia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 24 බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "[විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මුර්ටාසා ජෆීර්ජි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JB සුරැකුම්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கடன் நிவாரணம் தொடர்பான நிலைப்பாட்டை சீனா வியத்தகு முறையில் மாற்றிக்கொள்ள வேண்டுமென இலங்கை ஜனாதிபதி விரும்புகிறார்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - கடன் நிவாரணம் தொடர்பான தனது நிலைப்பாட்டை வியத்தகு முறையில் மாற்றிக்கொள்ளுமாறு சீனாவை இலங்கை வலியுறுத்துகிறது என்று ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவை மேற்கோள்காட்டி டோக்கியாவை தளமாகக் கொண்ட Nikkei Asia தெரிவித்துள்ளது.",
        "ஆகஸ்ட் 24 புதன்கிழமை வெளியிடப்பட்ட ஒரு நேர்காணலில், நிதிச் செய்தி இணையத்தளம், சீனாவுடன் ஒரு ஒப்பந்தத்தை எட்டுவது எளிதான காரியம் அல்ல என்பதை விக்கிரமசிங்க ஒப்புக்கொண்டதாகக் கூறியது.",
        "\"[கடனை] மறுசீரமைக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை நாங்கள் சீன அரசாங்கத்திடம் தெரிவித்துள்ளோம், மேலும் அனைத்து கடனாளிகளும் ஒரே பாடல் தாளில் இருந்து பாட வேண்டும்\" என்று விக்கிரமசிங்க நிக்கேயிடம் கூறினார்.",
        "பெய்ஜிங்கில் இதய மாற்றத்தைத் தூண்டுவதற்கு விக்கிரமசிங்க ஒரு சிக்கலான பாதையைக் காண்கிறார், இது இலங்கையின் பிற கடன் வழங்குநர்களை ஓரளவு சார்ந்துள்ளது என்று இணையதளம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"சீனா, நிச்சயமாக, ஒரு வித்தியாசமான அணுகுமுறையை ஏற்றுக்கொண்டது, எனவே [பிற கடனாளிகள்] கட்சிகள் சீனாவுடன் என்ன ஒப்பந்தம் செய்ய முடியும் என்பது ஒரு கேள்வி,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "விக்கிரமசிங்க புதன்கிழமை மாலை கொழும்பில் சர்வதேச நாணய நிதியக் குழுவைச் சந்தித்து ஒரு சுற்று கலந்துரையாடலைச் சந்தித்தார். நாடு கடனாளிகளுடன் தங்கள் கடனை மறுகட்டமைப்பதற்காக பேரம் பேசுவதற்கு நம்பகமான பொருளாதார வேலைத்திட்டத்துடன் ஊழியர்கள் மட்ட உடன்படிக்கையை மேற்கொள்ள முயற்சிக்கிறது.",
        "சீனா இலங்கையின் மிகப்பெரிய இருதரப்பு கடன் வழங்குனராக உள்ளது, மேலும் இலங்கையின் கடனை மறுசீரமைக்க உதவுவதற்கு இதுவரை விருப்பம் தெரிவிக்கவில்லை, அதற்கு பதிலாக கடன்களை மறுநிதியளிப்பதற்கான விருப்பத்தை காட்டுகிறது.",
        "கடனாளிகளுக்கான நம்பகமான திட்டத்தை நிறைவேற்றுவதற்காக இலங்கை ஜனாதிபதி சர்வதேச நாணய நிதியத்தை சந்தித்தார்",
        "IMF உடனான புதனன்று சுற்று விவாதங்களில், சீனாவுடன் தனது கடன் தொடர்பாக பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கான இலங்கையின் முயற்சிகள் முக்கியமாக இடம்பெறும் என்று Nikkei தனது அறிக்கையில் ஊகித்துள்ளது.",
        "IMF வருகைக்கு முன்னதாக, அந்த அமைப்பு ஒரு அறிக்கையில் கூறியது: “இலங்கையின் பொதுக் கடன் தாங்க முடியாதது என மதிப்பிடப்பட்டதால், [விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி] திட்டத்தின் IMF நிர்வாகக் குழுவின் ஒப்புதலுக்கு இலங்கையின் கடனாளிகளின் போதுமான உத்தரவாதங்கள் தேவைப்படும். கடன் நிலைத்தன்மை மீட்டெடுக்கப்படும்.\"",
        "கொழும்பில் உள்ள நிதி ஆலோசகரான ஜேபி செக்யூரிடீஸின் நிர்வாக இயக்குனர் முர்தாசா ஜஃபீர்ஜியை மேற்கோள் காட்டி, \"சீனர்களை சிகையலங்காரத்துடன் வருமாறு இலங்கை சமாதானப்படுத்த வேண்டும்\" என்று Nikkei Asia மேற்கோளிட்டுள்ளது. \"சீனக் கடன் [இலங்கைக்கு] டாலர்களில் உள்ளது … மேலும் அது ஒரு ஸ்பாய்லராக இருப்பது சீனாவின் நலனுக்காக இருக்காது.\"",
        "இலங்கையின் இளைஞர்கள் தலைமையிலான போராட்டங்கள் குறித்து கருத்து தெரிவித்த ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க, Nikkei இடம் கூறினார்: “தங்கள் வாழ்க்கையை பாதிக்கும் பொருளாதாரம் குறித்து அக்கறை கொள்ள மக்களுக்கு உரிமை உண்டு.",
        "\"வாழ்க்கைத் தரத்தில் வீழ்ச்சி ஏற்பட்டுள்ளது... அவர்களின் வாங்கும் சக்தியில் வீழ்ச்சி ஏற்பட்டுள்ளது. இப்போது நாம் பார்ப்பது பொருளாதாரத்தின் வேகமான சுருங்குதலைத்தான்.",
        "சீன கண்காணிப்பு கப்பலின் துறைமுக அழைப்பு தொடர்பான சமீபத்திய சர்ச்சை குறித்து கருத்து தெரிவித்த விக்கிரமசிங்க, “[இந்தியப் பெருங்கடலில்] புவிசார் அரசியல் சூழ்நிலை சூடுபிடித்துள்ளது, ஆனால் இதுவரை எங்களால் அதை வெளியில் வைத்து நமது கடனைப் பார்க்க முடிந்தது. பிரச்சனை] முற்றிலும் பொருளாதார முறையில்.",
        "\"ஆனால் கடன் எவ்வாறு நடத்தப்படுகிறது மற்றும் கடன் நிவாரணம் எவ்வாறு நடத்தப்பட வேண்டும் என்பதில் சிக்கல்கள் இருக்கும். அவை சில புவிசார் அரசியல் தாக்கங்களைக் கொண்டிருக்கும். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்25/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிக்கி ஆசியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 24 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF நிர்வாக வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "[விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முர்தாசா ஜஃபீர்ஜி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜேபி செக்யூரிட்டீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}