{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/බම්බලපිටියේ-තෙල්-පෝලිම-කොල්ලුපිටියටම/1-616029",
  "time_ut": 1657208978,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "බම්බලපිටියේ තෙල් පෝලිම කොල්ලුපිටියටම",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Oil queue in Bambalapitiya to Kollupitiya",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Queues of vehicles to get fuel have been covering Kollupitiya and Bambalapitiya areas since this (7) morning.",
        "Bambalapitiya I.O.C. To get fuel from the filling station, vehicles were stretched along the coastal road from Kerepupitiya to Galle Road. The photo shows a queue of tricycles on the coastal road."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Bambalapitiya",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Kollupitiya",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kollupitiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7) morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kerepupitiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle Road",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බම්බලපිටියේ තෙල් පෝලිම කොල්ලුපිටියටම",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කොල්ලුපිටිය සහ බම්බලපිටිය ප්‍රදේශවල ආවරණ වන පරිදි ඉන්ධන ලබාගැනීම සඳහා වාහන පෝලිම් අද (7) පෙරවරුවේ සිට පැවතුණි.",
        "බම්බලපිටිය අයි.ඕ.සී. පිරවුම්හලෙන් ඉන්ධන ලබාගැනීම සඳහා වාහන වෙරළාසන්න මාර්ගය දිගේ කෙල්ලුපිටියෙන් ගාලු පාර දක්වා විහිදී තිබුණි. වෙරළාසන්න මාර්ගයේ පැවැති ත්‍රිරෝද රථ පෝලිමක් ඡායාරූපයේ දැක්වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බම්බලපිටිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "කොල්ලුපිටිය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7) උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැරැපුපිටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාලු පාර",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பம்பலப்பிட்டியில் இருந்து கொள்ளுப்பிட்டிக்கு எண்ணெய் வரிசை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இன்று (7) காலை முதல் கொள்ளுப்பிட்டி மற்றும் பம்பலப்பிட்டி பிரதேசங்களில் எரிபொருளை பெறுவதற்காக வாகனங்கள் வரிசையாக நிற்கின்றன.",
        "பம்பலப்பிட்டி ஐ.ஓ.சி. எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் இருந்து எரிபொருளைப் பெறுவதற்காக, கெரபுபிட்டியவில் இருந்து காலி வீதி வரையான கரையோர வீதியில் வாகனங்கள் நீட்டப்பட்டன. கடற்கரை சாலையில் முச்சக்கரவண்டிகளின் வரிசையை புகைப்படம் காட்டுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பம்பலப்பிட்டி",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7) காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெரபுப்பிட்டிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி வீதி",
            "label": "FAC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}