{
  "newspaper_id": "colombo-telegraph-com",
  "url": "https://www.colombotelegraph.com/index.php/ranil-wickremesinghe-a-pimp-without-a-country/",
  "time_ut": 1658637387,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ranil Wickremesinghe: A Pimp Without A Country",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil Wickremesinghe: A Pimp Without A Country",
      "author": "Jagath Asoka",
      "body_lines": [
        "Those who elected Gota got their biggest punishment: Ranil became their president. Both God and karma work in a very mysterious way. God gave Gota a chance to atone and become a great leader; Gota was incapable of greatness because greatness is anathema to Rajapaksas.",
        "Ranil is not a king but a political pimp who pimps for Rajapaksas. Those who pimp for Ranil—both men and women, who called themselves lions and lionesses of Sri Lanka—are fanatical ponces because they lack courage to call Ranil a political pimp.",
        "Ranil had briefed diplomats on the military operations conducted to clear the protestors from the Presidential Secretariat area and had asked some of the diplomats if protestors could illegally occupy the President’s Office in their own countries. My answer to Mr. Political Pimp—from now on I am just going to say Mr. Pimp for brevity—if leaders of the western countries had bankrupted their countries, people would have burned their leaders alive in public: Originally, a Babylonian form of capital punishment.",
        "I think both Ranil and Rajapaksas can learn from what happened to the Nepalese royal family. Peoples’ tolerance has limits, especially if their children are starving.",
        "In Sri Lanka, people burned some houses of political pimps, but they did not burn any political pimp alive. Unlike the Medieval period of the Middle Ages, Sri Lankans are not violent and blood thirsty, yet. Even though some Sri Lankans are starving, and their children are dying without medication, so far, Sri Lankans have not physically punished their politicians; they have abstained from cruel, pitiless, and wanton infliction of physical punishment.",
        "How long do you think Ranil will survive without getting politically burnt? Only the time will tell.",
        "On FB, there are many who pimps for Ranil; they say that their focus is entirely on economics, and they want to end suffering; they think Ranil is the only person who can do this. Before Gota was elected his fanatical ponces behaved the same way. They bombarded FB with posts supporting Gota.",
        "Some of these fanatical ponces who are supporting Ranil used to write against Rajapaksas, but now they are supporting Ranil, the latest incarnation of Rajapaksas. I am not trying to defecate on their parades, but I never expected them to behave like this. What happened to them? Gota, at least, left without shooting, even though he had killed Lasantha, tortured journalists, and killed those who criticized him. As a Buddhist, Gota knew that the evil-doer suffers in both worlds. An evil mind inflicts on oneself a greater harm. Neither in the sky nor in the mid-ocean, nor by entering into mountain clefts, nowhere in the world is there a place where an evil-doer can escape from punishment.",
        "We all wanted to get rid of Gota and the people did it. The majority is not saying that they want Ranil as their President. Some of these fanatical ponces display sanctimonious piety, others call themselves lionesses of Sri Lanka; they tell us that they are independent thinkers. For Ranil, cunning is a necessity for his survival. Ranil reminds me of the fabled Reynard the Fox–a sly, amoral, cowardly, and self-seeking, anthropomorphic red fox—who is a prominent trickster figure in medieval fairytales. Reynard symbolizes the triumph of craft over strength, usually personified by Isengrim, the greedy and dull-witted wolf. In Sri Lanka, there are so many greedy and dull-witted wolves.",
        "All Sri Lankan politicians who have pilfered public money are Ranil’s prostitutes. Harin Fernando and Manusha Nanayakkara, both of you are the latest rent boys.",
        "A gullible Sri Lankan thinks that Ranil is a very smart leader because he is fluent in English. Ranil, you are a well-dressed, well-spoken political pimp, not a king, a leader, or a gentleman. You are a man without shame, without dignity, without decency. So, resign or the people will kick you out.",
        "Can Sri Lankans change their destiny? The majority of Sri Lankans are crooks or fanatical ponces, so they keep electing crooks as their leaders. This pattern of behavior is immanent and cannot be changed overnight. I am certain that in the next elections, Sri Lankans will reelect most of these crooks who are in the parliament now. Our leaders are not the lotuses that come out of mud, but the maggots that thrive in it.",
        "Is Sri Lanka ripe for change? The destitute and hungry middle class joined the “Gota go home” juggernaut and become a tsunami for change. However, it seems like nothing has changed. Sri Lankans will endure a cornucopia of trauma and suffering that will last for several years because we do not have a clear vision and a viable plan and to get us out of this predicament. Here is the current situation: China will agree to lend more but they will never cut Sri Lanka’s debt because they fear that other Belt and Road browsers will demand the same. It is a pity when the United States, Japan, the European Union, and other governments will also lend, but only a pittance. India has emerged as the top lender to Sri Lanka. The IMF will not interact with Sri Lanka until the government stabilizes.",
        "The wolves kicked out their Medamulana Myna and cretinous Kaputa. Will the wolves baptize their sly old fox, Mr. Pimp, and his callipygian cabinet in the Diyawanna Lake?",
        "Mr. Pimp, Boralugoda Buffon, and the rent boys, enjoy while you can!"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gota",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Gota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Presidential Secretariat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Political Pimp",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pimp",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nepalese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Medieval",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Middle Ages",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gota",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lasantha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gota",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Reynard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fox",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Reynard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Isengrim",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gota",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "several years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kaputa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pimp",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Diyawanna Lake",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pimp",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Boralugoda Buffon",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල් වික්‍රමසිංහ: රටක් නැති පිම්පියෙක්",
      "author": "ජගත් අශෝක",
      "body_lines": [
        "ගෝඨා පත් කරපු අයට ලොකුම දඩුවම ලැබුනා: රනිල් උන්ගේ ජනාධිපති උනා. දෙවියන් සහ කර්මය යන දෙකම ක්‍රියාත්මක වන්නේ ඉතා අද්භූත ආකාරයටය. දෙවියන් වහන්සේ ගෝඨාට සමාව දී විශිෂ්ට නායකයෙකු වීමට අවස්ථාවක් ලබා දුන්හ; ගෝඨාට ශ්‍රේෂ්ඨත්වයට නොහැකි වූයේ රාජපක්ෂලාට ශ්‍රේෂ්ඨත්වය අප්‍රසාදයක් බැවිනි.",
        "රනිල් රජෙක් නොව රාජපක්ෂලාට පිම්පි කරන දේශපාලන පිම්පියෙකි. ශ්‍රී ලංකාවේ සිංහයන් හා සිංහයන් යැයි කියාගත්, රනිල්ට පිම්පි කරන ගැහැනු පිරිමි දෙපාර්ශ්වයම උමතු පොන්නයන් වන්නේ රනිල්ට දේශපාලන පිම්පියකු යැයි කීමට තරම් ධෛර්යයක් නැති නිසාය.",
        "විරෝධතාකරුවන් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාල පරිශ්‍රයෙන් ඉවත් කිරීමට සිදු කළ හමුදා මෙහෙයුම් පිළිබඳව රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික නිලධාරීන් දැනුවත් කර ඇති රනිල්, විරෝධතාකරුවන්ට තම රටවල ජනාධිපති කාර්යාලය නීති විරෝධී ලෙස අල්ලා ගත හැකි දැයි ඇතැම් තානාපතිවරුන්ගෙන් විමසා තිබේ. දේශපාලන පිම්ප් මහතාට මගේ පිළිතුර - මෙතැන් සිට මම කෙටිකතාව සඳහා පිම්ප් මහතා කියන්නට යන්නේ - බටහිර රටවල නායකයින් ඔවුන්ගේ රටවල් බංකොලොත් කළේ නම්, මිනිසුන් ඔවුන්ගේ නායකයින් ප්‍රසිද්ධියේ පණපිටින් පුළුස්සා දමනු ඇත: මුලින්, බැබිලෝනියානු ස්වරූපයකි. මරණ දඬුවම.",
        "මම හිතන්නේ නේපාල රජ පවුලට වෙච්ච දේ රනිල්ටයි රාජපක්ෂලාටයි ඉගෙන ගන්න පුළුවන්. මිනිසුන්ගේ ඉවසීමේ සීමාවන් ඇත, විශේෂයෙන් ඔවුන්ගේ දරුවන් කුසගින්නේ සිටී නම්.",
        "ලංකාවේ සමහර දේශපාලන පිම්පියන්ගේ ගෙවල් ගිනි තිබ්බත් දේශපාලන පිම්පියෙක් පණපිටින් පුච්චලා දැම්මේ නෑ. මධ්‍යතන යුගයේ මධ්‍යතන යුගය මෙන් නොව, ශ්‍රී ලාංකිකයන් තවමත් ප්‍රචණ්ඩකාරී සහ ලේ පිපාසයෙන් පෙළෙන්නේ නැත. සමහර ශ්‍රී ලාංකිකයන් බඩගින්නේ සිටියද, ඔවුන්ගේ දරුවන් බෙහෙත් නොමැතිව මිය යමින් සිටියද, මෙතෙක් ශ්‍රී ලාංකිකයන් තම දේශපාලකයන්ට ශාරීරිකව දඬුවම් කර නැත; ඔවුන් කුරිරු, අනුකම්පා විරහිත සහ අනවශ්‍ය ලෙස ශාරීරික දඬුවම් දීමෙන් වැළකී සිටිති.",
        "ඔබ හිතන්නේ රනිල් දේශපාලනික වශයෙන් ගිනි නොගෙන තව කොපමණ කාලයක් ජීවත් වේවිද? කාලය පමණක් කියනු ඇත.",
        "FB එකේ රනිල්ට පිම්පි කරන ඕන තරම් ඉන්නවා. ඔවුන් පවසන්නේ ඔවුන්ගේ අවධානය මුළුමනින්ම ආර්ථික විද්‍යාව කෙරෙහි වන අතර ඔවුන්ට දුක් වේදනා අවසන් කිරීමට අවශ්‍ය බවයි; මුන් හිතන්නේ මේක කරන්න පුළුවන් එකම කෙනා රනිල් කියලා. ගෝඨා පත්වෙන්න කලින් උගේ උන්මත්තක පොන්නයෝ හැසිරුනේ ඔය විදියටමයි. ගෝඨාට සහය දක්වන පෝස්ට් වලින් FB එකට බෝම්බ ගැහුවා.",
        "රනිල්ට සපෝට් කරන මේ සමහර උන්මත්තක පොන්ස්ලා ඉස්සර රාජපක්ෂලාට විරුද්ධව ලිව්වා, නමුත් දැන් සපෝට් කරන්නේ රාජපක්ෂලාගේ අලුත්ම අවතාරය වන රනිල්ට. මම ඔවුන්ගේ පෙළපාළිවල මළපහ කිරීමට උත්සාහ නොකරමි, නමුත් ඔවුන් මේ ආකාරයෙන් හැසිරෙනු ඇතැයි මම කිසි විටෙකත් බලාපොරොත්තු නොවෙමි. ඔවුන්ට සිදු වූයේ කුමක්ද? ලසන්තව මැරුවත්, මාධ්‍යවේදීන්ට වද දීලා, විවේචනය කරන අයව මරලා දැම්මත්, අඩුම තරමේ ගෝඨා වෙඩි තියන්නේ නැතුව ගියා. දුෂ්ටයා දෙලොවම දුක් විඳින බව බෞද්ධයෙකු වශයෙන් ගෝඨා දැන සිටියේය. නපුරු සිතක් තමාට වඩා විශාල හානියක් කරයි. අහසේ හෝ සාගරයේ මැද හෝ කඳු බෑවුම් වලට ඇතුල් වීමෙන් හෝ දුෂ්ටයෙකුට දඬුවම්වලින් ගැලවිය හැකි තැනක් ලෝකයේ කොහේවත් නැත.",
        "අපි හැමෝටම ඕන වුණේ ගෝඨා එලවන්න, ජනතාව ඒක කළා. බහුතරයක් කියන්නේ රනිල් ජනාධිපති කරන්න ඕනේ කියලා නෙවෙයි. මෙම උමතු පොන්ස් වරුන්ගෙන් සමහරක් ශුද්ධ භක්තිය ප්‍රදර්ශනය කරන අතර තවත් සමහරු තමන් ශ්‍රී ලංකාවේ සිංහයන් ලෙස හඳුන්වති. ඔවුන් අපට පවසන්නේ ඔවුන් ස්වාධීන චින්තකයින් බවයි. රනිල්ට කපටිකම ඔහුගේ පැවැත්මට අවශ්‍ය දෙයකි. මධ්‍යතන යුගයේ සුරංගනා කතාවල ප්‍රමුඛ පෙළේ කපටි චරිතයක් වන කපටි, සදාචාරාත්මක, බියගුලු සහ ආත්මාර්ථකාමී, මානවවාදී රතු හිවලෙකු වන ප්‍රබන්ධ රෙනාඩ් ද ෆොක්ස් මට රනිල් මතක් කරයි. රෙනාඩ් සංකේතවත් කරන්නේ ශක්තියට වඩා යාත්‍රාවේ ජයග්‍රහණය, සාමාන්‍යයෙන් ඉසෙන්ග්‍රිම් විසින් පුද්ගලාරෝපණය කරන ලද කෑදර සහ මෝඩ-බුද්ධිමත් වෘකයා විසිනි. ශ්‍රී ලංකාව තුළ ගිජු කම්මැලි කම්මැලි වෘකයෝ ඕනෑ තරම් සිටිති.",
        "මහජන මුදල් කොල්ල කාපු ලංකාවේ දේශපාලකයෝ ඔක්කොම රනිල්ගේ ගණිකාවෝ. හරීන් ප්‍රනාන්දු සහ මනූෂ නානායක්කාර ඔය දෙන්නම අලුත්ම කුලී කොල්ලෝ.",
        "රැවටිලිකාර ශ්‍රී ලාංකිකයෙකු සිතන්නේ රනිල් ඉතා දක්ෂ නායකයෙකු බව ඔහු ඉංග්‍රීසි චතුර ලෙස දන්නා නිසාය. රනිල්, ඔබ හොඳට ඇඳ පැළඳ, හොඳට කතා කරන දේශපාලන පිම්පියෙක් මිස රජෙක්, නායකයෙක්, මහත්මයෙක් නොවේ. ඔබ ලැජ්ජාවක් නැති, ගරුත්වයක් නැති, විනීතකමක් නැති මිනිසෙකි. ඉතින් ඉල්ලා අස්වෙන්න, නැතිනම් ජනතාව ඔබව එළවා දමනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට ඔවුන්ගේ ඉරණම වෙනස් කළ හැකිද? ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගෙන් බහුතරයක් තක්කඩියන් හෝ උමතු පොන්ස්ලා බැවින් ඔවුන් තම නායකයින් ලෙස තක්කඩියන් තෝරා ගනිති. මෙම හැසිරීම් රටාව ස්ථිර වන අතර එක රැයකින් වෙනස් කළ නොහැක. දැන් පාර්ලිමේන්තුවේ සිටින බොහෝ තක්කඩියන් මීළඟ මැතිවරණයේදී ශ්‍රී ලාංකිකයන් විසින් නැවත පත්කරනු ඇති බව මට විශ්වාසයි. අපේ නායකයන් යනු මඩෙන් මතුවන නෙළුම් නොව එහි වැවෙන පණුවන් ය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව වෙනසකට සූදානම්ද? අසරණ හා බඩගිනි මධ්‍යම පන්තිය \"ගෝඨා ගෙදර යන්න\" ජෝගුවට එකතු වී වෙනසක් සඳහා සුනාමියක් බවට පත් විය. කෙසේ වෙතත්, කිසිවක් වෙනස් වී නැති බව පෙනේ. අපට පැහැදිලි දැක්මක් සහ ශක්‍ය සැලැස්මක් නොමැති නිසාත්, මෙම දුෂ්කරතාවයෙන් අපව ගලවා ගැනීමටත් වසර ගණනාවක් පවතින කම්පන සහ දුක් වේදනා ශ්‍රී ලාංකිකයන් විඳදරාගනු ඇත. වත්මන් තත්ත්වය මෙන්න: චීනය තවත් ණය දීමට එකඟ වනු ඇත, නමුත් ඔවුන් කිසි විටෙකත් ශ්‍රී ලංකාවේ ණය කපා නොහරිනු ඇත, මන්ද අනෙකුත් බෙල්ට් ඇන්ඩ් රෝඩ් බ්‍රව්සර් ද එයම ඉල්ලා සිටිනු ඇතැයි ඔවුන් බිය වෙති. එක්සත් ජනපදය, ජපානය, යුරෝපා සංගමය සහ අනෙකුත් ආන්ඩු ද ණය දෙන විට එය කණගාටුදායක ය, නමුත් එය සොච්චම් මුදලක් පමණි. ශ්‍රී ලංකාවට ඉහළම ණය දෙන රට බවට ඉන්දියාව පත්ව ඇත. රජය ස්ථාවර වන තුරු IMF ශ්‍රී ලංකාව සමඟ අන්තර් ක්‍රියා නොකරනු ඇත.",
        "වෘකයෝ ඔවුන්ගේ මැදමුලන මයිනා සහ ක්‍රෙටිනස් කපුටා පන්නා දැමූහ. වෘකයෝ තම කපටි මහළු නරියා වන පිම්ප් මහතා සහ ඔහුගේ කැලිපිජියන් කැබිනට්ටුව දියවන්නා වැවේ බෞතීස්ම කරයිද?",
        "පිම්ප් මහත්මයා, බොරළුගොඩ බුෆන් සහ කුලී කොල්ලෝ, ඔබට හැකි තාක් විනෝද වන්න!"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දේශපාලන පිම්ප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිම්ප්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේපාල",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මධ්යකාලීන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මධ්යතන යුගයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෙනාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නරියා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෙනාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉසෙන්ග්‍රිම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වසර කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කපුටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිම්ප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දියවන්නා වැව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පිම්ප්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොරළුගොඩ බෆන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணில் விக்கிரமசிங்க: நாடு இல்லாத பிம்ப்",
      "author": "ஜெகத் அசோகா",
      "body_lines": [
        "கோட்டாவை தெரிவு செய்தவர்களுக்கு மிகப்பெரிய தண்டனை கிடைத்தது: ரணில் ஜனாதிபதியானார். கடவுள் மற்றும் கர்மா இரண்டும் மிகவும் மர்மமான முறையில் செயல்படுகின்றன. கடவுள் கோதாவுக்குப் பரிகாரம் செய்து பெரிய தலைவனாக வாய்ப்பு கொடுத்தார்; ராஜபக்சக்களுக்கு மகத்துவம் வெறுக்கத்தக்கது என்பதால் கோட்டா மகத்துவம் அடைய முடியாதவராக இருந்தார்.",
        "ரணில் ஒரு மன்னன் அல்ல, ராஜபக்சக்களுக்குப் பிம்பிங் செய்யும் அரசியல் பிம்ப். ரணிலுக்கு பிம்பிங் செய்பவர்கள் - ஆண்களும் பெண்களும், தங்களை இலங்கையின் சிங்கம் என்றும், சிங்கங்கள் என்றும் சொல்லிக் கொண்டவர்கள் - ரணிலை அரசியல் பிம்ப் என்று சொல்லும் தைரியம் இல்லாததால் வெறித்தனமான பொன்ஸ்கள்.",
        "ஜனாதிபதி செயலகப் பகுதியிலிருந்து ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை அகற்றுவதற்காக மேற்கொள்ளப்பட்ட இராணுவ நடவடிக்கைகள் குறித்து இராஜதந்திரிகளுக்கு விளக்கமளித்த ரணில், ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் தமது சொந்த நாடுகளில் ஜனாதிபதி அலுவலகத்தை சட்டவிரோதமாக ஆக்கிரமிக்க முடியுமா என சில இராஜதந்திரிகளிடம் கேட்டிருந்தார். மிஸ்டர் பொலிட்டிகல் பிம்பிற்கு எனது பதில்-இனிமேல் சுருக்கத்திற்காக மிஸ்டர் பிம்ப் என்று சொல்லப் போகிறேன்-மேற்கத்திய நாடுகளின் தலைவர்கள் தங்கள் நாடுகளை திவாலாக்கியிருந்தால், மக்கள் தங்கள் தலைவர்களை பொதுவெளியில் உயிருடன் எரித்திருப்பார்கள்: முதலில், பாபிலோனிய வடிவம் மரண தண்டனை.",
        "நேபாள அரச குடும்பத்திற்கு என்ன நடந்தது என்பதிலிருந்து ரணில் மற்றும் ராஜபக்சேக்கள் இருவரும் கற்றுக்கொள்ள முடியும் என்று நான் நினைக்கிறேன். மக்களின் சகிப்புத்தன்மைக்கு வரம்புகள் உள்ளன, குறிப்பாக அவர்களின் குழந்தைகள் பட்டினியால் வாடினால்.",
        "இலங்கையில், அரசியல் பிம்ப்களின் சில வீடுகளை மக்கள் எரித்தனர், ஆனால் அவர்கள் எந்த அரசியல் பிம்பையும் உயிருடன் எரிக்கவில்லை. இடைக்காலத்தின் இடைக்காலத்தைப் போலன்றி, இலங்கையர்கள் இன்னும் வன்முறை மற்றும் இரத்த தாகம் கொண்டவர்கள் அல்ல. சில இலங்கையர்கள் பட்டினியால் வாடினாலும், அவர்களின் பிள்ளைகள் மருந்தின்றி இறந்தாலும், இதுவரை, இலங்கையர்கள் தங்கள் அரசியல்வாதிகளை உடல் ரீதியாக தண்டிக்கவில்லை; அவர்கள் கொடூரமான, இரக்கமற்ற மற்றும் தேவையற்ற உடல் ரீதியான தண்டனையிலிருந்து விலகினர்.",
        "ரணில் அரசியல் எரியாமல் எவ்வளவு காலம் வாழ்வார் என்று நினைக்கிறீர்கள்? காலம்தான் பதில் சொல்லும்.",
        "FBயில் ரணிலுக்குப் பிம்பம் பிடிப்பவர்கள் பலர்; அவர்கள் தங்கள் கவனம் முழுவதுமாக பொருளாதாரத்தில் இருப்பதாகக் கூறுகிறார்கள், மேலும் அவர்கள் துன்பத்தை முடிவுக்குக் கொண்டுவர விரும்புகிறார்கள்; ரணில் மட்டுமே இதைச் செய்ய முடியும் என்று நினைக்கிறார்கள். கோட்டா தேர்ந்தெடுக்கப்படுவதற்கு முன்பு அவரது வெறித்தனமான பொன்சுகளும் அவ்வாறே நடந்து கொண்டனர். கோதாவை ஆதரித்து FBயில் போட்டார்கள்.",
        "ரணிலை ஆதரிக்கும் இந்த வெறியர்களில் சிலர் ராஜபக்சேக்களுக்கு எதிராக எழுதுகிறார்கள், ஆனால் இப்போது அவர்கள் ராஜபக்சேக்களின் சமீபத்திய அவதாரமான ரணிலை ஆதரிக்கிறார்கள். அவர்களின் அணிவகுப்புகளில் நான் மலம் கழிக்க முயற்சிக்கவில்லை, ஆனால் அவர்கள் இப்படி நடந்து கொள்வார்கள் என்று நான் எதிர்பார்க்கவில்லை. அவர்களுக்கு என்ன ஆனது? லசந்தவை கொன்றாலும், ஊடகவியலாளர்களை சித்திரவதை செய்த போதும், தன்னை விமர்சித்தவர்களை கொன்ற போதும், கோத்தா சுடாமல் வெளியேறினார். ஒரு பௌத்தராகிய கோதா, தீமை செய்பவர் இரு உலகங்களிலும் துன்பப்படுகிறார் என்பதை அறிந்திருந்தார். ஒரு தீய மனம் தனக்குத் தானே பெரிய தீங்கை ஏற்படுத்திக் கொள்கிறது. வானத்திலோ, நடுக்கடலிலோ, மலைப் பிளவுகளுக்குள் நுழைந்து, உலகில் எங்கும் ஒரு தீயவன் தண்டனையிலிருந்து தப்பிக்க முடியாது.",
        "நாங்கள் அனைவரும் கோதாவை அகற்ற விரும்பினோம், மக்கள் அதைச் செய்தார்கள். ரணில் ஜனாதிபதியாக வேண்டும் என்று பெரும்பான்மையினர் கூறவில்லை. இந்த வெறித்தனமான போன்ஸ்களில் சிலர் புனிதமான பக்தியைக் காட்டுகிறார்கள், மற்றவர்கள் தங்களை இலங்கையின் சிங்கங்கள் என்று அழைக்கிறார்கள்; அவர்கள் சுதந்திர சிந்தனையாளர்கள் என்று சொல்கிறார்கள். ரணிலுக்கு தந்திரம் என்பது பிழைப்புக்கு அவசியமான ஒன்று. ரணில் எனக்கு புனையப்பட்ட ரெய்னார்ட் த ஃபாக்ஸை நினைவூட்டுகிறார்-ஒரு தந்திரமான, ஒழுக்கக்கேடான, கோழைத்தனமான மற்றும் சுய-தேடும், மானுடவியல் சிவப்பு நரி-இவர் இடைக்கால விசித்திரக் கதைகளில் ஒரு முக்கிய தந்திரமான நபராக இருக்கிறார். ரெய்னார்ட் வலிமையின் மீது கைவினைப்பொருளின் வெற்றியைக் குறிக்கிறது, பொதுவாக பேராசை மற்றும் மந்தமான புத்திசாலி ஓநாய் ஐசெங்கிரிம் மூலம் வெளிப்படுத்தப்படுகிறது. இலங்கையில் எத்தனையோ பேராசை கொண்ட மந்தமான ஓநாய்கள் உள்ளன.",
        "பொதுப் பணத்தை கொள்ளையடித்த இலங்கை அரசியல்வாதிகள் அனைவரும் ரணிலின் விபச்சாரிகள். ஹரின் பெர்னாண்டோ மற்றும் மனுஷ நாணயக்கார, நீங்கள் இருவரும் சமீபத்திய வாடகை பையன்கள்.",
        "ரணில் ஆங்கிலத்தில் சரளமாக பேசக்கூடியவர் என்பதால் அவர் மிகவும் புத்திசாலித் தலைவர் என்று ஏமாற்றும் இலங்கையர் நினைக்கிறார். ரணில், நீங்கள் ஒரு மன்னரோ, தலைவரோ, ஜென்டில்மேனோ அல்ல. நீங்கள் வெட்கம், மானம், மானம் இல்லாத மனிதர். எனவே, ராஜினாமா செய்யுங்கள் அல்லது மக்கள் உங்களை வெளியேற்றுவார்கள்.",
        "இலங்கையர்களின் தலைவிதியை மாற்ற முடியுமா? இலங்கையர்களில் பெரும்பான்மையானவர்கள் மோசடி செய்பவர்கள் அல்லது வெறிபிடித்த பொன்ஸ்கள், எனவே அவர்கள் மோசடி செய்பவர்களைத் தங்கள் தலைவர்களாகத் தேர்ந்தெடுத்துக் கொண்டிருக்கிறார்கள். இந்த நடத்தை முறையானது இயல்பானது மற்றும் ஒரே இரவில் மாற்ற முடியாது. இப்போது பாராளுமன்றத்தில் இருக்கும் இந்த மோசடிக்காரர்களில் பெரும்பாலானவர்களை அடுத்த தேர்தலில் இலங்கையர்கள் மீண்டும் தெரிவு செய்வார்கள் என்று நான் உறுதியாக நம்புகிறேன். நமது தலைவர்கள் சேற்றில் இருந்து வெளிவரும் தாமரைகள் அல்ல, அதில் செழிக்கும் புழுக்கள்.",
        "மாற்றத்திற்கு இலங்கை பழுத்துள்ளதா? ஆதரவற்ற மற்றும் பசியுள்ள நடுத்தர வர்க்கம் \"கோதா வீட்டுக்குப் போ\" ஜாகர்நாட்டில் சேர்ந்து மாற்றத்திற்கான சுனாமியாக மாறியது. இருப்பினும், எதுவும் மாறவில்லை என்று தெரிகிறது. எங்களிடம் தெளிவான பார்வை மற்றும் சாத்தியமான திட்டமில்லாததால், இந்த இக்கட்டான சூழ்நிலையில் இருந்து எங்களை விடுவிப்பதற்காக, இலங்கையர்கள் பல வருடங்கள் நீடிக்கும் அதிர்ச்சி மற்றும் துன்பங்களை சகித்துக்கொள்வார்கள். தற்போதைய நிலைமை இதுதான்: சீனா மேலும் கடன் வழங்க ஒப்புக் கொள்ளும் ஆனால் அவர்கள் இலங்கையின் கடனை ஒருபோதும் குறைக்க மாட்டார்கள், ஏனெனில் மற்ற பெல்ட் மற்றும் ரோடு உலாவிகளும் அதையே கோரும் என்று அவர்கள் அஞ்சுகிறார்கள். அமெரிக்கா, ஜப்பான், ஐரோப்பிய ஒன்றியம் மற்றும் பிற அரசாங்கங்களும் கடன் கொடுக்கும் போது பரிதாபமாக இருக்கிறது, ஆனால் ஒரு சிறிய தொகை மட்டுமே. இலங்கைக்கு கடன் வழங்கும் நாடாக இந்தியா உருவெடுத்துள்ளது. அரசாங்கம் ஸ்திரப்படுத்தும் வரை சர்வதேச நாணய நிதியம் இலங்கையுடன் தொடர்பு கொள்ளாது.",
        "ஓநாய்கள் தங்கள் மெதமுலனா மைனாவையும் கிரிட்டினஸ் கபுட்டாவையும் வெளியேற்றின. ஓநாய்கள் தங்களின் தந்திரமான வயதான நரியான மிஸ்டர். பிம்ப் மற்றும் அவரது காலிபிஜியன் அமைச்சரவையை தியவண்ணா ஏரியில் ஞானஸ்நானம் செய்யுமா?",
        "திரு. பிம்ப், பொரலுகொட பஃபோன் மற்றும் வாடகை சிறுவர்கள், உங்களால் முடிந்தவரை மகிழுங்கள்!"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அரசியல் பிம்ப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிம்ப்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேபாளியர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இடைக்காலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இடைக்காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லசந்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரெய்னார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரெய்னார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Isengrim",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கபுடா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிம்ப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தியவன்னா ஏரி",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிம்ப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொரலுகொட பஃபன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}