{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ඉන්ධන-ගැටළුවෙන්-ශ්‍රී-ලන්කන්-සේවයට-අමතර-මිලියනට-හතක-වියදමක්/1-619162",
  "time_ut": 1662075445,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්ධන ගැටළුවෙන් ශ්‍රී ලන්කන් සේවයට අමතර මිලියනට හතක වියදමක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The fuel problem cost the Sri Lankan service an additional seven million",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "By not providing fuel to the aircraft, the oil corporation has to incur an additional loss of seven million US dollars per month due to the fact that the aircraft of the Sri Lankan Airlines are getting the fuel they need from India.",
        "This loss is estimated to cover the cost of traveling to and from India to purchase fuel and depreciation of fuel and aircraft.",
        "It is said that between twenty-five and thirty planes go to India every month to get oil. A spokesperson of SriLankan Airlines said that this flight is an additional journey and the depreciation of the aircraft will affect it in the long term.",
        "About 550,000 liters of aviation fuel is required per day."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Sri Lankan",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "an additional seven million",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "seven million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "between twenty-five and thirty",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "every month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "About 550,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන ගැටළුවෙන් ශ්‍රී ලන්කන් සේවයට අමතර මිලියනට හතක වියදමක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "තෙල් සංස්ථාව ගුවන්යානා ඉන්ධන ලබා නොදීමෙන් ශ්‍රී ලන්කන් ගුවන් සේවයේ ගුවන් යානා වලට අවශ්‍ය ඉන්ධන ඉන්දියාවෙන් ලබා ගැනීම නිසා මසකට ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන හතක අමතර පාඩුව විදීමට සිදුව ඇත.",
        "ඉන්ධන මිල දී ගැනීම ඉන්දියාවට යාමට ඒමට යන වියදම හා ඉන්ධන, ගුවන් යානාවල ක්ෂය වීම සඳහා මෙම පාඩුව සිදුවන බව ගණන් බලා ඇත.",
        "තෙල් ලබා ගැනීම සඳහා ගුවන් යානා විසිපහක් තිහක් අතර ප්‍රමාණයක් මසකට ඉන්දියාවට යන බව සඳහන් වේ. මේ පියාසර කිරීම අතිරේක ගමනක් වන අතර ගුවන් යානාවල ක්ෂය වීම දීර්ඝ කාලීනව බලපාන බවද ශ්‍රී ලන්කන් ගුවන් සේවයේ ප්‍රකාශකයෙක් කීය.",
        "දිනකට ගුවන්යානා ඉන්ධන ලීටර් ලක්ෂ පහමාරක් පමණ ප්‍රමාණයක් අවශ්‍ය වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයා",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "අතිරේක මිලියන හතක්",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන හතක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විසිපහ සහ තිහ අතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෑම මාසයකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "550,000 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் பிரச்சினையால் இலங்கை சேவைக்கு மேலும் ஏழு மில்லியன் செலவானது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "விமானங்களுக்கு எரிபொருளை வழங்காததன் மூலம், ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸின் விமானங்கள் இந்தியாவிடமிருந்து தேவையான எரிபொருளைப் பெறுவதால், எண்ணெய்க் கூட்டுத்தாபனத்திற்கு மாதாந்தம் ஏழு மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் கூடுதல் நஷ்டம் ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த இழப்பு, எரிபொருள் வாங்குவதற்கும், இந்தியாவிற்குப் பயணம் செய்வதற்கும், எரிபொருள் மற்றும் விமானங்களின் தேய்மானத்திற்கும் ஆகும் செலவை ஈடுசெய்யும் என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "ஒவ்வொரு மாதமும் இருபத்தைந்து முதல் முப்பது வரையிலான விமானங்கள் எண்ணெய் பெற இந்தியாவுக்குச் செல்வதாகக் கூறப்படுகிறது. இந்த விமானம் கூடுதல் பயணம் என்றும் விமானத்தின் தேய்மானம் நீண்ட காலத்திற்கு பாதிப்பை ஏற்படுத்தும் என்றும் ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் செய்தித் தொடர்பாளர் தெரிவித்தார்.",
        "நாளொன்றுக்கு சுமார் 550,000 லிட்டர் விமான எரிபொருள் தேவைப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "கூடுதலாக ஏழு மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஏழு மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இருபத்தைந்து முதல் முப்பது வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு மாதமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 550,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}