{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/චීනය-විසින්-Yaogan-33-2-චන්ද්‍රිකාව-කක්ෂගත-කරයි/3-396849",
  "time_ut": 1662182813,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "චීනය විසින් Yaogan-33 2 චන්ද්‍රිකාව කක්ෂගත කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "China launches Yaogan-33 2 satellite",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The China Yaogan-33 02 satellite was launched aboard a Long March 4C carrier rocket on Saturday from the Jiuquan Satellite Launch Center in northwest China at 11:00 a.m. Beijing time. Launched at 7:44 p.m.",
        "Accordingly, China says that the satellite entered its preset orbit, signaling that the launch was a complete success.",
        "It is used for scientific experiments, national land resources census, yield estimation of agricultural products and disaster prevention.",
        "The launch marked the 435th flight of the Long March series of launch vehicles."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Yaogan-33 2",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "March 4C",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Jiuquan Satellite Launch Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11:00 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Beijing",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7:44 p.m.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "435th",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Long March",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "චීනය විසින් Yaogan-33 2 චන්ද්‍රිකාව කක්ෂගත කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "චීනය Yaogan-33 02 චන්ද්‍රිකාව ලෝන්ග් මාර්ච් 4C වාහක රොකට්ටුවක් මතින් සෙනසුරාදා වයඹ දිග චීනයේ Jiuquan චන්ද්‍රිකා දියත් කිරීමේ මධ්‍යස්ථානයෙන් බීජිං වේලාවෙන් පෙ.ව. 7:44 ට දියත් කර තිබේ.",
        "ඒ අනුව, මෙම චන්ද්‍රිකාව එහි පෙර සැකසූ කක්ෂයට ඇතුළු වූ අතර එය දියත් කිරීම සම්පූර්ණයෙන් සාර්ථක වූ බව සංඥා කරන බව චීනය කියයි.",
        "එය විද්‍යා අත්හදා බැලීම්, ජාතික ඉඩම් සම්පත් සංගණනය, කෘෂිකාර්මික නිෂ්පාදනවල අස්වැන්න ඇස්තමේන්තු කිරීම සහ ආපදා වැළැක්වීම සඳහා යොදා ගැනේ.",
        "මෙම දියත් කිරීම ලෝන්ග් මාර්ච් මාලාවේ වාහක රොකට්ටුවේ 435 වැනි ගුවන් ගමන සනිටුහන් කරනු ලැබීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Yaogan-33 2",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාර්තු 4 සී",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jiuquan චන්ද්‍රිකා දියත් කිරීමේ මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11:00 පෙ.ව.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බීජිං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7:44 ප.ව.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "435 වැනි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිගු මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சீனா Yaogan-33 2 செயற்கைக்கோளை ஏவியது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சீனா யோகன்-33 02 செயற்கைக்கோள் லாங் மார்ச் 4C கேரியர் ராக்கெட்டில் சனிக்கிழமையன்று வடமேற்கு சீனாவில் உள்ள ஜியுகுவான் செயற்கைக்கோள் ஏவுதளத்தில் இருந்து பெய்ஜிங் நேரப்படி காலை 11:00 மணிக்கு ஏவப்பட்டது. 7:44 மணிக்கு ஏவப்பட்டது.",
        "அதன்படி, செயற்கைக்கோள் அதன் முன்னமைக்கப்பட்ட சுற்றுப்பாதையில் நுழைந்ததாக சீனா கூறுகிறது, இது ஏவுதல் முழு வெற்றியடைந்ததைக் குறிக்கிறது.",
        "இது அறிவியல் பரிசோதனைகள், தேசிய நில வளங்கள் கணக்கெடுப்பு, விவசாய பொருட்களின் விளைச்சல் மதிப்பீடு மற்றும் பேரழிவு தடுப்பு ஆகியவற்றிற்கு பயன்படுத்தப்படுகிறது.",
        "ஏவுதல் வாகனங்களின் லாங் மார்ச் தொடரின் 435 வது விமானத்தைக் குறித்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Yaogan-33 2",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 4 சி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜியுகுவான் செயற்கைக்கோள் ஏவுதல் மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "11:00 a.m.",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பெய்ஜிங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "7:44 p.m.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "435வது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீண்ட மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}