{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/anthony-anghie/",
  "time_ut": 1662160020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Anthony Anghie",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Anthony Anghie",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "When our lot entered Royal College over 70 years ago, Tony was yet there at a distant remove as Head Prefect and, at closer quarters, muddied, on the rugger field. He was also visible commanding the cadet battalions. His brothers, Trevor the place-kicker and Maurice the wizard scorer over the line eclipsed him at rugger but in and around the school he was instantly placed as its leader. Trevor took to medicine and migrated to Oz via Diyatalawa; I last met Maurice in Perth, Oz: he was on the water wagon. Their father was an iconic character too, making the Hostel a place that provided such comfort as schoolboys had a right to expect.",
        "Tony passed away last week – at, maybe, a little over 90.In the shadow of the coup attempted in 1962, my acquaintance with him occurred at some distance: my wife’s friends, Shelagh and Manique, made all the visits permitted and I received some pictures at second hand of Tony and Don Weerasinghe.",
        "Years later Tony told me that the prime mover in that power grab had been not the servicemen and cops but a civilian – and, at that, a senior member of the Ceylon Civil Service. (Once the Privy Council released the accused, he was brought back into the public service and, to my knowledge, proved to be an able administrator).",
        "Tony retained his interest in the arts and the Wendt was where we occasionally met – whether at performances of the Stage & Set or of other dramsoc collectives or at art exhibitions. I recall that many years later Shelagh played Desdemona to Chitrasena’s Othello. On her last trip up here from Down there, we had the pleasure of a visit from Shelagh; much nice conversation. Tony, (with just a trace of Head Cop), there with Varini.",
        "Tony returned to the Royal scene, chairing groups of Old Boys (‘over-seventies’ who were mostly over eighty) who gathered once or twice a year at lunch and sang songs of varying merit. His friend the great practitioner and teacher of the law, C J Weeramantry, “Christy” to him, tested his memory and his fingers on the piano. (He said that his grandchildren classified his taste in music to sometime ‘before the Ark’).",
        "I have since discovered that Tony’s son, himself a distinguished Professor at Law Schools east and west (including Harvard, Cornell and Singapore) had worked with Justice Weeramantry on the ICJ inquiry into the horrible assault by Freeport MacMoran on Nauru’s phosphate.",
        "Weeramantry’s judgment in that case, as well as his exposition of the Thera Mahinda’s admonition to King Devanampiyatissa that he brought before the world of law through his dissenting judgment in the dispute between Slovakia and Hungary on a barrage on the Danube, the border river must surely be an essential part of discourse in law schools in the west? The Danube project was aimed at preventing catastrophic floods, improving river navigability and producing clean electricity.",
        "It turned out otherwise and Weeramantry presented an account of the marvelous irrigation systems in Sri Lanka that provided against environmental degradation. Another of our distinguished judges, A R B Amarasinghe referred to that judgment in stopping the attempt by that same company, the worst polluter in the USA, to mine the deposits of phosphate in and around Eppawala. Such an operation would have destroyed not only the ancient Jaya Ganga, a marvel of hydraulic engineering so recognized world-wide, but also ruined Anuradhapura and its central place in Sinhala culture.",
        "A few years after the Amarasinghe judgment that barred the projected commercial exploitation of Eppawala phosphate, the JVP was given the portfolio of Agriculture. I presented Justice Weeramantry, together with a Sinhalese translation of his judgment in the Danube case, to the JVP Minister, A. K. Dissanayake. He had little or nothing to say to Justice Weeramantry. I doubt he even read the judgment.",
        "Tony’s son, also named Antony (without the ‘h’) has evidently taken Weeramantry’s work much further. In his book, “Imperialism, Sovereignty and the Making of International Law” he has traced what is passed today as being ‘international law’ to its imposition by force as a part of the European colonial enterprise.",
        "The first ‘academic’ review of that book that I came upon fits all the markers that I referred to (in my Ludowyk Memorial Lecture of 1996) of “intellectual workers” who prostitute themselves in the service of those, whether they be rogue States or private firms, who produced what the world is now paying for in disease and deprivation of what used to be called ‘common amenities’.",
        "Let it suffice for now that we wish Antony Anghie an even more productive tenure as Professor of Law at the University of Singapore and Secretary General of the Asian Society of International Law.",
        "Let us hope that the Lakshman Kadirgamar Institute invites him here to give a series of lectures for our judges and the so-called law makers. And, lest we forget: for the envoys of that ‘international community’ that we are beholden to for wars, floods, droughts, forest fires, famines and pestilence of all kinds.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Anthony Anghie",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Royal College",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "70 years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Head Prefect",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trevor",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maurice",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Diyatalawa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maurice",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Perth",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hostel",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Shelagh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Manique",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Tony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Don Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Years later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Civil Service",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wendt",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "the Stage & Set",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "that many years later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Shelagh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Desdemona",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chitrasena’s Othello",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Down",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shelagh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Head Cop",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Varini",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Royal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C J Weeramantry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Christy",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harvard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cornell",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ICJ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nauru",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Thera Mahinda’s",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Devanampiyatissa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Slovakia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hungary",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Danube",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weeramantry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eppawala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaya Ganga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sinhala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "A few years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Amarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eppawala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Danube",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A. K. Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Antony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weeramantry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Imperialism, Sovereignty and the Making of International Law",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Antony Anghie",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the University of Singapore",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asian Society of International Law",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Lakshman Kadirgamar Institute",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇන්තනි ඇන්ජි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "මීට වසර 70කට පමණ පෙර අපේ කොටස රාජකීය විද්‍යාලයට ඇතුළත් වන විටත්, ටෝනි ප්‍රධාන ශිෂ්‍ය නායක ලෙස දුරස්ථව සිටි අතර, රගර් පිටියේ මඩ ගැසී සිටියේ ය. ඔහු කැඩෙට් බලඇණිවලට අණ දෙන ආකාරය ද පෙනෙන්නට විය. ඔහුගේ සොහොයුරන් වන ට්‍රෙවර් ප්ලේස්-කිකර් සහ මායාකාරිය වන මොරිස් ඔහුව රගර් ක්‍රීඩාවේදී ග්‍රහණය කළ නමුත් පාසලේ සහ ඒ අවට ක්‍ෂණිකව එහි නායකයා ලෙස ඔහු පත් කරන ලදී. ට්‍රෙවර් බෙහෙත් ගැනීමට ගොස් දියතලාව හරහා ඕස් වෙත සංක්‍රමණය විය; මට අවසන් වරට පර්ත්, Oz හිදී Maurice මුණගැසුණා: ඔහු සිටියේ ජල කරත්තයේ. ඔවුන්ගේ පියා ද කැපී පෙනෙන චරිතයක් වූ අතර, පාසල් සිසුන්ට අපේක්ෂා කිරීමට අයිතියක් ඇති පරිදි නේවාසිකාගාරය එතරම් සුවපහසු ස්ථානයක් බවට පත් කළේය.",
        "ටෝනි පසුගිය සතියේ අභාවප්‍රාප්ත විය - සමහර විට, 90 ට මඳක් වැඩි විය. 1962 දී කුමන්ත්‍රණයේ සෙවණැල්ලේ දී, ඔහු සමඟ මගේ දැන හඳුනා ගැනීම යම් දුරකින් සිදු විය: මගේ බිරිඳගේ මිතුරන් වන ෂෙලාග් සහ මැනික්, සියලු පැමිණීම් අවසර දී ඇති අතර මට ලැබුණි. ටෝනි සහ දොන් වීරසිංහගේ දෙවන අතේ පින්තූර කිහිපයක්.",
        "වසර ගණනාවකට පසු ටෝනි මට පැවසුවේ එම බලය අල්ලා ගැනීමේ ප්‍රමුඛයා වූයේ හමුදා භටයන් සහ පොලිස් නිලධාරීන් නොව සිවිල් වැසියෙකු බවයි - සහ, ඒ අනුව, ලංකා සිවිල් සේවයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ සාමාජිකයෙක්. (ප්‍රිවි කවුන්සිලය විසින් චූදිතයා නිදහස් කළ පසු, ඔහු නැවත රාජ්‍ය සේවයට ගෙන එන ලද අතර, මගේ දැනුමට අනුව, දක්ෂ පරිපාලකයෙකු බව ඔප්පු විය).",
        "ටෝනි කලාව කෙරෙහි ඔහුගේ උනන්දුව රඳවාගෙන සිටි අතර වෙන්ඩ්ට් යනු අපට ඉඳහිට හමු වූ ස්ථානයයි - වේදිකා සහ කට්ටලවල හෝ වෙනත් ඩ්‍රැම්සොක් සාමූහිකවල හෝ චිත්‍ර ප්‍රදර්ශන වලදී වේවා. වසර ගණනාවකට පසු ෂෙලාග් චිත්‍රසේනගේ ඔතෙලෝට දෙස්දිමෝනා වාදනය කළ බව මට මතකයි. එහි පහළ සිට මෙහි දක්වා ඇයගේ අවසන් ගමනේදී, අපි Shelagh හි සංචාරයක සතුටක් ලැබුවා. ගොඩක් ලස්සන සංවාදයක්. ටෝනි, (ප්‍රධාන පොලිස් නිලධාරියාගේ හෝඩුවාවක් සමඟ), එහි වරිනි සමඟ.",
        "වසරකට වරක් හෝ දෙවතාවක් දිවා භෝජන සංග්‍රහයට රැස් වී විවිධ කුසලතා ඇති ගීත ගායනා කළ ආදි ශිෂ්‍යයන්ගේ (බොහෝ විට අසූව ඉක්ම වූ 'හැත්තෑව දශකයට වැඩි') කණ්ඩායම්වල සභාපතිත්වය දැරූ ටෝනි නැවතත් රාජකීය වේදිකාවට පැමිණියේය. ඔහුගේ මිත්‍ර ශ්‍රේෂ්ඨ වෛද්‍යවරයා සහ නීතිය පිළිබඳ ගුරුවරයා වූ සී ජේ වීරමන්ත්‍රි ඔහුට “ක්‍රිස්ටි” පියානෝව මත ඔහුගේ මතකය සහ ඇඟිලි පරීක්ෂා කළේය. (ඔහු පැවසුවේ ඔහුගේ මුණුබුරන් සංගීතය පිළිබඳ ඔහුගේ රසය යම් කලෙක 'කරඬුව පෙර' ලෙස වර්ග කළ බවයි).",
        "නැඟෙනහිර සහ බටහිර නීති විද්‍යාලවල (හාවඩ්, කෝනල් සහ සිංගප්පූරුව ඇතුළුව) කීර්තිමත් මහාචාර්යවරයකු වන ටෝනිගේ පුත්‍රයා, ෆ්‍රීපෝට් මැක්මොරන් විසින් නාඌරූ පොස්පේට් වෙත ෆ්‍රීපෝට් මැක්මොරන් විසින් සිදු කරන ලද බිහිසුණු ප්‍රහාරය පිළිබඳ ICJ පරීක්ෂණයේදී විනිසුරු වීරමන්ත්‍රි සමඟ කටයුතු කර ඇති බව මම එතැන් සිට සොයා ගතිමි.",
        "එම නඩුවේ වීරමන්ත‍්‍රීගේ තීන්දුව මෙන්ම, ස්ලෝවැකියාව සහ හංගේරියාව අතර ඩැනියුබ් ගඟේ බැම්මක් මත ඇති වූ ආරවුලේදී විසම්මුතික තීන්දුව හරහා ඔහු විසින් මිහිඳු මාහිමියන් දේවානම්පියතිස්ස රජුට නීති ලෝකය හමුවට ගෙන ආ අනුශාසනාව නිසැකව ම කළ යුතුය. බටහිර නීති විද්‍යාලවල කතිකාවේ අත්‍යවශ්‍ය අංගයක් විය යුතුද? ඩැනියුබ් ව්‍යාපෘතියේ අරමුණ වූයේ ව්‍යසනකාරී ගංවතුර වැළැක්වීම, ගංගා ගමනාගමනය වැඩිදියුණු කිරීම සහ පිරිසිදු විදුලිය නිෂ්පාදනය කිරීමයි.",
        "එය වෙනත් ආකාරයකින් සිදු වූ අතර වීරමන්ත්‍රි විසින් පාරිසරික හායනයට එරෙහිව සපයන ලද ශ්‍රී ලංකාවේ ආශ්චර්යමත් වාරි පද්ධති පිළිබඳ වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කළේය. එප්පාවල සහ ඒ අවට ඇති පොස්පේට් නිධි කැණීමට ඇමරිකාවේ දරුණුතම දූෂක සමාගම වන එම සමාගමම දැරූ උත්සාහය නැවැත්වීමට අපගේ තවත් කීර්තිමත් විනිසුරුවරයෙකු වන ඒ ආර් බී අමරසිංහ එම තීන්දුව ගැන සඳහන් කළේය. එවැනි මෙහෙයුමක් මගින් ලොව පුරා පිළිගත් හයිඩ්‍රොලික් ඉංජිනේරු විද්‍යාවේ ආශ්චර්යයක් වන පුරාණ ජයගඟ පමණක් නොව, අනුරාධපුරය සහ සිංහල සංස්කෘතියේ ප්‍රධාන ස්ථානය ද විනාශ වනු ඇත.",
        "එප්පාවල පොස්පේට් ප්‍රක්ෂේපිත වාණිජමය සූරාකෑම වැළැක්වූ අමරසිංහ තීන්දුවෙන් වසර කිහිපයකට පසු කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය ජනතා විමුක්ති පෙරමුණට හිමි විය. ඩැනියුබ් නඩුවේ ඔහුගේ නඩු තීන්දුවේ සිංහල පරිවර්තනයක් සමඟින් මම විනිසුරු වීරමන්ත්‍රි මහතා ජවිපෙ ඇමැති ඒ.කේ. වීරමන්ත්‍රි විනිසුරුට කියන්නට ඔහුට කිසිවක් හෝ නැත. ඔහු නඩු තීන්දුව කියවා ඇති බව මට සැකයි.",
        "ටෝනිගේ පුත්, ඇන්ටනි ලෙසද නම් කර ඇත ('h' නොමැතිව) පැහැදිලිවම වීරමන්ත්‍රිගේ කාර්යය බොහෝ දුරට ගෙන ගොස් ඇත. \"අධිරාජ්‍යවාදය, ස්වෛරීත්වය සහ ජාත්‍යන්තර නීතිය සෑදීම\" නම් ඔහුගේ ග්‍රන්ථයේ ඔහු යුරෝපීය යටත් විජිත ව්‍යවසායයේ කොටසක් ලෙස බලහත්කාරයෙන් පැනවීමට අද සම්මත කර ඇති දේ 'ජාත්‍යන්තර නීතිය' ලෙස හුවා දක්වා ඇත.",
        "එම පොතේ පළමු 'ශාස්ත්‍රීය' සමාලෝචනය මා විසින් යොමු කරන ලද (1996 මගේ ලුඩොවික් අනුස්මරණ දේශනයේ) “බුද්ධිමය සේවකයන්” තක්කඩි රාජ්‍යයන් වේවා, ඔවුන්ගේ සේවයේ යෙදී සිටින ගණිකාවන්ගේ සියලුම සලකුණු වලට ගැලපේ. 'පොදු පහසුකම්' ලෙස හඳුන්වනු ලබන රෝග සහ අහිමි කිරීම් සඳහා ලෝකය දැන් ගෙවන දේ නිෂ්පාදනය කළ පුද්ගලික සමාගම්.",
        "සිංගප්පූරු විශ්ව විද්‍යාලයේ නීති පිළිබඳ මහාචාර්යවරයා සහ ජාත්‍යන්තර නීතිය පිළිබඳ ආසියානු සංගමයේ මහලේකම්වරයා ලෙස ඇන්ටනි ඇන්ගීට මීටත් වඩා ඵලදායී සේවා කාලයක් ප්‍රාර්ථනා කිරීම දැනට ප්‍රමාණවත් වේ.",
        "ලක්ෂ්මන් කදිරගාමර් ආයතනය අපගේ විනිසුරුවන් සහ ඊනියා නීති සම්පාදකයන් සඳහා දේශන මාලාවක් පැවැත්වීමට ඔහුට මෙහි ආරාධනා කරනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු. තවද, අපට අමතක නොවන පරිදි: යුද්ධ, ගංවතුර, නියඟ, ලැව්ගිනි, සාගත සහ සියලු වර්ගවල වසංගත සඳහා අප බලා සිටින එම 'ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවේ' නියෝජිතයන් සඳහා.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇන්තනි ඇන්ජි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාජකීය විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 70කට කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රධාන ශිෂ්‍ය නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්රෙවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දියතලාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පර්ත්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේවාසිකාගාරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෂෙලාග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැනික්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ටෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දොන් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර ගණනාවකට පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා සිවිල් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙන්ඩ්ට්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "වේදිකාව සහ කට්ටලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර ගණනාවකට පසුව බව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෂෙලාග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙස්ඩිමෝනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චිත්‍රසේනගේ ඔතැලෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෂෙලාග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රධාන පොලිස්පති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වරිනි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජකීය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සී ජේ වීරමන්ත්‍රි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ටි",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හාවඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෝනෙල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ICJ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාඌරූ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිහිඳු මාහිමියන්ගේ",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "දේවානම්පියතිස්ස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්ලෝවැකියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හංගේරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩැනියුබ්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරමන්ත්‍රි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eppawala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජය ගංගා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර කීපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අමරසිංහ ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eppawala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩැනියුබ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A. K. දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෝනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇන්ටනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීරමන්ත්‍රි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිරාජ්‍යවාදය, ස්වෛරීත්වය සහ ජාත්‍යන්තර නීතිය සම්පාදනය කිරීම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්ටනි ඇන්ගී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර නීතිය පිළිබඳ ආසියානු සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් කදිරගාමර් ආයතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அந்தோணி ஆங்கி",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "70 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு எங்கள் இடம் ராயல் கல்லூரியில் நுழைந்தபோது, ​​டோனி இன்னும் தொலைதூரத்தில் ஹெட் ப்ரீஃபெக்டாக இருந்தார், மேலும் ரக்கர் மைதானத்தில் சேறும் சகதியுமாக இருந்தார். கேடட் பட்டாலியன்களுக்கு அவர் கட்டளையிடுவதும் தெரியும். அவரது சகோதரர்கள், ட்ரெவர் தி பிளேஸ்-கிக்கர் மற்றும் மாரிஸ் விஸார்ட் ஸ்கோரர் கோட்டிற்கு மேல் அவரை ரக்கரில் கிரகணம் செய்தார்கள், ஆனால் பள்ளியிலும் அதைச் சுற்றியுள்ள இடங்களிலும் அவர் உடனடியாக அதன் தலைவராக நியமிக்கப்பட்டார். ட்ரெவர் மருந்து எடுத்துக்கொண்டு தியத்தலாவை வழியாக ஓஸுக்கு குடிபெயர்ந்தார்; நான் கடைசியாக மொரிஸை பெர்த், ஓஸில் சந்தித்தேன்: அவர் தண்ணீர் வண்டியில் இருந்தார். அவர்களது தந்தையும் ஒரு சின்னப் பாத்திரமாக இருந்தார், பள்ளிச் சிறுவர்கள் எதிர்பார்க்கும் உரிமையைப் போன்ற வசதியை வழங்கும் இடமாக விடுதியை உருவாக்கினார்.",
        "டோனி கடந்த வாரம் காலமானார் - ஒருவேளை, 90 வயதுக்கு மேல். 1962ல் ஆட்சிக் கவிழ்ப்பு முயற்சியின் நிழலில், அவருடனான எனது அறிமுகம் சிறிது தூரத்தில் ஏற்பட்டது: எனது மனைவியின் நண்பர்களான ஷெலாக் மற்றும் மானிக் ஆகியோர் அனைத்து வருகைகளையும் அனுமதித்தனர் மற்றும் நான் பெற்றேன். டோனி மற்றும் டான் வீரசிங்கவின் சில படங்கள்.",
        "பல ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு டோனி என்னிடம், அந்த அதிகாரத்தை கைப்பற்றியதில் முதன்மையானவர் படைவீரர்கள் மற்றும் காவலர்கள் அல்ல, மாறாக ஒரு சிவிலியன் என்று கூறினார் - மேலும், இலங்கை சிவில் சேவையின் மூத்த உறுப்பினர் (பிரிவி கவுன்சில் குற்றம் சாட்டப்பட்டவரை விடுவித்தவுடன், அவர் மீண்டும் பொதுச் சேவைக்குக் கொண்டுவரப்பட்டார், மேலும் எனக்குத் தெரிந்தவரை, அவர் ஒரு திறமையான நிர்வாகியாக நிரூபிக்கப்பட்டார்).",
        "டோனி கலைகளில் தனது ஆர்வத்தைத் தக்க வைத்துக் கொண்டார், நாங்கள் எப்போதாவது சந்திக்கும் இடம் வென்ட் - ஸ்டேஜ் & செட் அல்லது பிற டிராம்சாக் கூட்டங்களின் நிகழ்ச்சிகள் அல்லது கலை கண்காட்சிகளில். பல வருடங்களுக்குப் பிறகு சித்ரசேனாவின் ஓதெல்லோவுக்கு டெஸ்டெமோனாவாக ஷெலாக் நடித்தது எனக்கு நினைவிருக்கிறது. அவளது கடைசிப் பயணத்தில் கீழே இருந்து இங்கே, நாங்கள் ஷெலாக்கின் வருகையின் மகிழ்ச்சியைப் பெற்றோம்; மிகவும் அருமையான உரையாடல். டோனி, (தலைமை காவலரின் தடயத்துடன்), வாரிணியுடன்.",
        "டோனி ராயல் காட்சிக்குத் திரும்பினார், ஓல்ட் பாய்ஸ் ('எழுபதுகளுக்கு மேற்பட்டவர்கள்' பெரும்பாலும் எண்பதுக்கு மேற்பட்டவர்கள்) குழுவிற்குத் தலைமை தாங்கினார், அவர்கள் வருடத்திற்கு ஒருமுறை அல்லது இரண்டு முறை மதிய உணவில் கூடி பல்வேறு தகுதியுள்ள பாடல்களைப் பாடினர். அவரது நண்பரான சிறந்த பயிற்சியாளரும் சட்ட ஆசிரியருமான சி ஜே வீரமந்திரி அவருக்கு “கிறிஸ்டி”, அவரது நினைவாற்றலையும் விரல்களையும் பியானோவில் சோதித்தார். (அவரது பேரக்குழந்தைகள் இசையில் அவரது ரசனையை 'பேழைக்கு முன்' என்று வகைப்படுத்தியதாக அவர் கூறினார்).",
        "டோனியின் மகன், கிழக்கிலும் மேற்கிலும் உள்ள சட்டப் பள்ளிகளில் (ஹார்வர்ட், கார்னெல் மற்றும் சிங்கப்பூர் உட்பட) புகழ்பெற்ற பேராசிரியரான நவுருவின் பாஸ்பேட் மீது ஃப்ரீபோர்ட் மேக்மோரன் நடத்திய கொடூரமான தாக்குதல் தொடர்பான ICJ விசாரணையில் நீதிபதி வீரமந்த்ரியுடன் இணைந்து பணியாற்றியதை நான் கண்டுபிடித்தேன்.",
        "அந்த வழக்கில் வீரமந்திரியின் தீர்ப்பும், ஸ்லோவாக்கியாவுக்கும் ஹங்கேரிக்கும் இடையேயான டானூப் நதியில் சரமாரியாகத் தாக்கியதில், ஸ்லோவாக்கியாவுக்கும் ஹங்கேரிக்கும் இடையே ஏற்பட்ட சர்ச்சையில் தனது மாறுபட்ட தீர்ப்பின் மூலம் மகிந்த தேரர் தேவநம்பியதிஸ்ஸ மன்னருக்கு வழங்கிய அறிவுரையை சட்ட உலகின் முன் கொண்டுவந்ததை அவர் வெளிப்படுத்தினார். மேற்கில் உள்ள சட்டப் பள்ளிகளில் சொற்பொழிவின் இன்றியமையாத பகுதியாக இருக்க வேண்டுமா? டேனூப் திட்டம் பேரழிவு வெள்ளத்தைத் தடுப்பது, நதிகளின் வழித்தடத்தை மேம்படுத்துதல் மற்றும் சுத்தமான மின்சாரம் தயாரிப்பதை நோக்கமாகக் கொண்டது.",
        "அது வேறுவிதமாக மாறியது மற்றும் வீரமந்திரி இலங்கையில் சுற்றுச்சூழல் சீரழிவுக்கு எதிராக வழங்கிய அற்புதமான நீர்ப்பாசன முறைகளின் கணக்கை முன்வைத்தார். எப்பாவல மற்றும் அதனைச் சுற்றியுள்ள பகுதிகளில் உள்ள பாஸ்பேட் வைப்புகளை அகழ்வு செய்யும் அமெரிக்காவின் மிக மோசமான மாசுபடுத்தும் நிறுவனமான அதே நிறுவனம் மேற்கொண்ட முயற்சியை தடுத்து நிறுத்தியதாக எமது மற்றுமொரு புகழ்பெற்ற நீதிபதியான ஏ ஆர் பி அமரசிங்க குறிப்பிட்டார். இவ்வாறானதொரு செயற்பாடானது, உலகளாவிய ரீதியில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட ஹைட்ராலிக் பொறியியலின் அதிசயமான புராதனமான ஜய கங்கையை அழித்தது மட்டுமன்றி, அனுராதபுரத்தையும் சிங்கள கலாச்சாரத்தில் அதன் மைய இடத்தையும் அழித்திருக்கும்.",
        "எப்பாவல பாஸ்பேட்டின் திட்டமிடப்பட்ட வர்த்தகச் சுரண்டலைத் தடுக்கும் அமரசிங்க தீர்ப்பின் சில வருடங்களுக்குப் பின்னர், ஜே.வி.பி.க்கு விவசாய இலாகா வழங்கப்பட்டது. ஜே.வி.பி.யின் அமைச்சர் ஏ.கே.திஸாநாயக்கவிடம் நான் நீதிபதி வீரமந்திரியிடம், டானூப் வழக்கின் தீர்ப்பின் சிங்கள மொழிபெயர்ப்புடன் சமர்பித்தேன். அவர் நீதியரசர் வீரமந்திரியிடம் எதுவும் கூறவில்லை அல்லது எதுவும் இல்லை. அவர் தீர்ப்பை படித்தார் என்பது கூட சந்தேகம்.",
        "டோனியின் மகன், ஆன்டனி என்றும் (‘h’ இல்லாமல்) வீரமந்திரியின் பணியை மேலும் முன்னெடுத்துச் சென்றுள்ளார். \"ஏகாதிபத்தியம், இறையாண்மை மற்றும் சர்வதேச சட்டத்தை உருவாக்குதல்\" என்ற தனது புத்தகத்தில், ஐரோப்பிய காலனித்துவ நிறுவனத்தின் ஒரு பகுதியாக வலுக்கட்டாயமாக திணிக்கப்பட்டதன் மூலம் இன்று 'சர்வதேச சட்டம்' என்று நிறைவேற்றப்பட்டதை அவர் கண்டறிந்துள்ளார்.",
        "அந்த புத்தகத்தின் முதல் 'கல்வி' விமர்சனம், நான் குறிப்பிட்ட அனைத்து குறிப்பான்களுக்கும் பொருந்துகிறது (1996 ஆம் ஆண்டு எனது லுடோவிக் நினைவு விரிவுரையில்) \"அறிவுசார் தொழிலாளர்கள்\" அவர்களுக்கு சேவை செய்கிறார்கள், அவர்கள் முரட்டு நாடுகளாக இருந்தாலும் சரி அல்லது 'பொது வசதிகள்' என்று அழைக்கப்படும் நோய் மற்றும் இழப்பு ஆகியவற்றில் உலகம் இப்போது செலுத்துவதைத் தயாரித்த தனியார் நிறுவனங்கள்.",
        "சிங்கப்பூர் பல்கலைக்கழகத்தில் சட்டப் பேராசிரியராகவும், சர்வதேசச் சட்டத்தின் ஆசியச் சங்கத்தின் பொதுச் செயலாளராகவும் ஆன்டனி ஆங்கி இன்னும் கூடுதலான ஆக்கப்பூர்வமான பதவிக் காலம் இருக்க வேண்டும் என்று நாங்கள் விரும்புவது இப்போதைக்கு போதுமானதாக இருக்கட்டும்.",
        "லக்ஷ்மன் கதிர்காமர் நிறுவனம் அவரை இங்கு எமது நீதிபதிகள் மற்றும் சட்டத்தை உருவாக்குபவர்கள் என்று அழைக்கப்படுபவர்களுக்கு தொடர் விரிவுரைகளை வழங்க அழைக்கும் என நம்புவோம். மேலும், நாம் மறந்துவிடக் கூடாது என்பதற்காக: போர்கள், வெள்ளம், வறட்சி, காட்டுத் தீ, பஞ்சம் மற்றும் அனைத்து வகையான கொள்ளைநோய்களுக்கும் நாம் கவனிக்கப்பட்ட அந்த 'சர்வதேச சமூகத்தின்' தூதர்களுக்காக.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அந்தோணி ஆங்கி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராயல் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "70 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தலைமை ஆசிரியை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்ரெவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தியத்தலாவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெர்த்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தங்கும் விடுதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஷெலாக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாணிக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "டோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டொன் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வருடங்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சிவில் சேவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வென்ட்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "மேடை மற்றும் தொகுப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல வருடங்கள் கழித்து என்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஷெலாக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டெஸ்டெமோனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சித்ரசேனாவின் ஓதெல்லோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கீழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷெலாக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தலைமை காவலர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாரிணி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராயல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி ஜே வீரமந்திரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹார்வர்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கார்னெல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ICJ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நவ்ரு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த தேரர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "தேவநம்பியதிஸ்ஸ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்லோவாக்கியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹங்கேரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டான்யூப்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரமந்திரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Eppawala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெய கங்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்களம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Eppawala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டான்யூப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏ.கே.திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டோனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரமந்திரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏகாதிபத்தியம், இறையாண்மை மற்றும் சர்வதேச சட்டத்தை உருவாக்குதல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "1996",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டனி ஆங்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச சட்டத்தின் ஆசிய சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லக்ஷ்மன் கதிர்காமர் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}