{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/MRI-and-Spice-Council-launch-Booster-to-mitigate-nutrition-deficiency-among-patients-and-toddlers/56-737315",
  "time_ut": 1657483043,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "MRI and Spice Council launch ‘Booster’ to mitigate nutrition deficiency among patients and toddlers",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "MRI and Spice Council launch ‘Booster’ to mitigate nutrition deficiency among patients and toddlers",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In a move to substitute ‘therapeutic food formulae’ given to patients who are tube-fed, Sri Lanka",
        "Medical Research Institute (MRI) has developed a rice and pulse-based formula, branded as Booster which is to be launched soon. This locally developed food supplement Booster is another feather in the cap of the MRI, following the success of Thriposha which was developed way back in 1973.",
        "The supplement which is in powder form is also recommended for children between one and three years as a cereal. Head of Nutrition at the MRI and the President of the Sri Lanka Medical Nutrition Association (SLMNA) Dr. Renuka Jayatissa told the Daily FT that the newly developed formula is largely to be distributed among the needy patients and children in rural areas of the island covering several provinces.",
        "“With the dollar crunch, the imported formulas which used to be given to the patients are now restricted.  If this crisis is going to be prevalent for a while, the nutrition level of patients who are tube-fed is going to be severely affected compromising their immunity levels. The recovery pace of such patients will be very slow. In addition, today we see many young children presented with malnutrition as a result of the ever-increasing food prices. If the situation is not managed, malnutrition is bound to accelerate. The new supplement Booster was developed in-house at the MRI as a means of mitigating this nutrition deficiency.”",
        "The new supplement as Dr. Jayatissa explains contains local varieties of rice and pulses and fortified with minerals and vitamins. The MRI-developed formula is produced by the Sri Lanka Spice Council for a very nominal fee for increased affordability, she says. “Right now, SLMNA is purchasing the product from the Spice Council which is producing it at a nominal fee (only to cover the production cost), to be distributed among rural clinics and hospitals and we hope that the general public will also come forward to make purchases of its stocks to be donated among needy populations in the country,” Dr. Jayatissa notes.",
        "The product which was researched in the MRI laboratories for the past two months was also trailed for acceptability and shelf life, says Dr. Jayatissa.",
        "“We are now in the process of developing special recipes for the Booster, so that children between one and three years can consume it in the form of a cereal, as aggala etc. The brain development of children is most rapid between one and three years for which adequate nutrition is critical.  The supplement hopes to provide at least 50% of their vitamin and mineral requirement,” says the clinical nutritionist.  Along with recipes which can enhance the nutritional properties of Booster, plans are underway to introduce it to the retail market as well and the product will be nominally priced for wider affordability by the public."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Spice Council",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Medical Research Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Booster",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Booster",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "between one and three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Medical Nutrition Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLMNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Renuka Jayatissa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Daily FT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Booster",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jayatissa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Spice Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLMNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Spice Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayatissa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past two months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jayatissa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Booster",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "between one and three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "between one and three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "at least 50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Booster",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රෝගීන් සහ කුඩා දරුවන් අතර පෝෂණ ඌනතාවය අවම කිරීම සඳහා MRI සහ කුළුබඩු කවුන්සිලය 'Booster' දියත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව තුළ, නල පෝෂණය කරන රෝගීන්ට ලබාදෙන ‘චිකිත්සක ආහාර සූත්‍ර’ ආදේශ කිරීමේ පියවරක් ලෙස",
        "වෛද්‍ය පර්යේෂණ ආයතනය (MRI) විසින් සහල් සහ ධාන්‍ය පදනම් කරගත් සූත්‍රයක් නිපදවා ඇති අතර එය Booster ලෙස හංවඩු ගසා ඇති අතර එය ඉක්මනින් දියත් කිරීමට නියමිතය. 1973 දී සංවර්ධනය කරන ලද ත්‍රිපෝෂ සාර්ථකත්වයෙන් පසුව දේශීයව සංවර්ධනය කරන ලද මෙම බූස්ටරය MRI හි තවත් පිහාටුවක් වේ.",
        "කුඩු ආකාරයෙන් ඇති අතිරේකය ධාන්‍ය වර්ගයක් ලෙස අවුරුදු එකත් තුනත් අතර ළමුන් සඳහා ද නිර්දේශ කෙරේ. MRI හි පෝෂණ අංශ ප්‍රධානී සහ ශ්‍රී ලංකා වෛද්‍ය පෝෂණ සංගමයේ (SLMNA) සභාපති වෛද්‍ය රේණුකා ජයතිස්ස Daily FT වෙත පැවසුවේ අලුතින් නිපදවන ලද මෙම සූත්‍රය දිවයිනේ ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවල සිටින අසරණ රෝගීන් සහ ළමුන් අතර බොහෝ දුරට බෙදා හැරීමට නියමිත බවයි. පළාත් කිහිපයක්.",
        "“ඩොලර් අර්බුදයත් සමඟ රෝගීන්ට ලබා දුන් ආනයනික සූත්‍ර දැන් සීමා කර තිබෙනවා. මෙම අර්බුදය තව ටික කලක් පැවතීමට ගියහොත්, නල පෝෂණය කරන රෝගීන්ගේ ප්‍රතිශක්තිකරණ මට්ටම් අඩාල කරමින් පෝෂණ මට්ටමට දැඩි ලෙස බලපානු ඇත. එවැනි රෝගීන්ගේ සුවය ලැබීමේ වේගය ඉතා මන්දගාමී වනු ඇත. ඊට අමතරව දිනෙන් දින ඉහළ යන ආහාර ද්‍රව්‍ය මිල හේතුවෙන් මන්දපෝෂණයෙන් පෙළෙන බොහෝ කුඩා දරුවන් අද අපට දක්නට ලැබේ. තත්ත්වය කළමනාකරණය නොකළහොත් මන්දපෝෂණය වේගවත් වනු ඇත. මෙම පෝෂණ ඌනතාවය අවම කිරීමේ මාධ්‍යයක් ලෙස නව අතිරේක බූස්ටරය MRI හි ගෘහස්ථව සංවර්ධනය කරන ලදී.",
        "වෛද්‍ය ජයතිස්ස මහතා පැහැදිලි කරන පරිදි නව අතිරේකයේ දේශීය සහල් සහ ඇට වර්ග අඩංගු වන අතර ඛනිජ ලවණ සහ විටමින් වලින් ශක්තිමත් වේ. MRI-නිපදවන ලද සූත්‍රය ශ්‍රී ලංකා කුළුබඩු කවුන්සිලය විසින් නිෂ්පාදනය කරනු ලබන්නේ දැරිය හැකි මිල වැඩි කිරීම සඳහා ඉතා නාමික ගාස්තුවකට බව ඇය පවසයි. \"මේ වන විට SLMNA විසින් මෙම නිෂ්පාදනය ග්‍රාමීය සායන සහ රෝහල් අතර බෙදා හැරීම සඳහා නාමික ගාස්තුවකට (නිෂ්පාදන පිරිවැය පියවා ගැනීම සඳහා පමණක්) නිෂ්පාදනය කරන කුළුබඩු කවුන්සිලයෙන් මිලදී ගන්නා අතර සාමාන්‍ය ජනතාවද ඉදිරිපත් වනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු. රටේ අවශ්‍යතා ඇති ජනතාව අතර පරිත්‍යාග කිරීම සඳහා එහි තොග මිලදී ගැනීම් කරන්න,” ආචාර්ය ජයතිස්ස සඳහන් කරයි.",
        "පසුගිය මාස දෙකක කාලය තුළ MRI රසායනාගාරවල පර්යේෂණ කරන ලද නිෂ්පාදිතය පිළිගත හැකි සහ කල් තබා ගත හැකි බව ද ලුහුබැඳ ගිය බව වෛද්‍ය ජයතිස්ස පවසයි.",
        "“අවුරුදු එකත් තුනත් අතර දරුවන්ට ධාන්‍ය වර්ග, අග්ගලා ආදී වශයෙන් බූස්ටරය සඳහා විශේෂ වට්ටෝරු සකස් කිරීමට අපි දැන් කටයුතු කරමින් සිටිමු. අවුරුදු එකත් තුනත් අතර දරුවන්ගේ මොළයේ වර්ධනය වේගවත්ම වේ. ඒ සඳහා ප්‍රමාණවත් පෝෂණය ඉතා වැදගත් වේ. ඔවුන්ගේ විටමින් සහ ඛනිජ අවශ්‍යතාවයෙන් අවම වශයෙන් 50% ක් ලබා දීමට අතිරේකය බලාපොරොත්තු වේ,” සායනික පෝෂණවේදියා පවසයි. Booster හි පෝෂණ ගුණ වැඩි දියුණු කළ හැකි වට්ටෝරු සමඟ, එය සිල්ලර වෙළඳපොළට ද හඳුන්වා දීමට සැලසුම් කර ඇති අතර, මහජනතාවට දැරිය හැකි මිලකට භාණ්ඩය නාමිකව මිලට ගනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කුළුබඩු සභාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වෛද්ය පර්යේෂණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බූස්ටරය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බූස්ටරය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර එක සහ තුන අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වෛද්‍ය පෝෂණ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLMNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේණුකා ජයතිස්ස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩේලි එෆ්.ටී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බූස්ටරය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජයතිස්ස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කුළුබඩු කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLMNA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුළුබඩු සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයතිස්ස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය මාස දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජයතිස්ස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බූස්ටරය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර එක සහ තුන අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර එක සහ තුන අතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බූස්ටරය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "MRI மற்றும் ஸ்பைஸ் கவுன்சில் நோயாளிகள் மற்றும் குழந்தைகளிடையே ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டைக் குறைக்க 'பூஸ்டர்' அறிமுகப்படுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் குழாய் மூலம் ஊட்டப்படும் நோயாளிகளுக்கு வழங்கப்படும் ‘சிகிச்சை உணவு சூத்திரங்களை’ மாற்றும் நடவடிக்கையில்",
        "மருத்துவ ஆராய்ச்சி நிறுவனம் (எம்ஆர்ஐ) அரிசி மற்றும் பருப்பு அடிப்படையிலான ஃபார்முலாவை உருவாக்கியுள்ளது, இது பூஸ்டர் என முத்திரை குத்தப்பட்டுள்ளது, இது விரைவில் தொடங்கப்பட உள்ளது. 1973 ஆம் ஆண்டில் உருவாக்கப்பட்ட திரிபோஷாவின் வெற்றியைத் தொடர்ந்து, உள்நாட்டில் உருவாக்கப்பட்ட இந்த உணவு நிரப்பியான பூஸ்டர் MRI இன் தொப்பியில் மற்றொரு இறகு ஆகும்.",
        "தூள் வடிவில் இருக்கும் சப்ளிமெண்ட் ஒன்று முதல் மூன்று வயது வரையிலான குழந்தைகளுக்கு தானியமாகவும் பரிந்துரைக்கப்படுகிறது. MRI இன் போஷாக்கு பிரிவின் தலைவரும் இலங்கை மருத்துவ போஷாக்கு சங்கத்தின் (SLMNA) தலைவருமான டாக்டர் ரேணுகா ஜயதிஸ்ஸ டெய்லி எப்டிக்கு தெரிவித்தார், புதிதாக உருவாக்கப்பட்ட இந்த சூத்திரம் தீவின் கிராமப்புறங்களில் உள்ள ஏழை நோயாளிகள் மற்றும் குழந்தைகளுக்கு விநியோகிக்கப்பட உள்ளது. பல மாகாணங்கள்.",
        "\"டாலர் நெருக்கடியால், நோயாளிகளுக்கு வழங்கப்பட்ட இறக்குமதி செய்யப்பட்ட சூத்திரங்கள் இப்போது கட்டுப்படுத்தப்பட்டுள்ளன. இந்த நெருக்கடி சிறிது காலம் நீடித்தால், குழாய் மூலம் ஊட்டப்படும் நோயாளிகளின் ஊட்டச்சத்து அளவு கடுமையாகப் பாதிக்கப்பட்டு அவர்களின் நோய் எதிர்ப்புச் சக்தி அளவைக் குறைக்கும். அத்தகைய நோயாளிகளின் மீட்பு வேகம் மிகவும் மெதுவாக இருக்கும். அதுமட்டுமின்றி, நாளுக்கு நாள் அதிகரித்து வரும் உணவுப் பொருட்களின் விலையேற்றத்தின் விளைவாக, ஊட்டச்சத்துக் குறைபாட்டால் பல இளம் குழந்தைகளை இன்று நாம் பார்க்கிறோம். நிலைமையை நிர்வகிக்கவில்லை என்றால், ஊட்டச்சத்தின்மை வேகமெடுக்கும். இந்த ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டைக் குறைப்பதற்கான வழிமுறையாக, MRIயில் உள்ள புதிய துணை பூஸ்டர் உருவாக்கப்பட்டது.",
        "கலாநிதி ஜயதிஸ்ஸ விளக்குவது போல், புதிய துணைச் சேர்க்கையில் உள்ளுர் வகை அரிசி மற்றும் பருப்பு வகைகள் உள்ளன மற்றும் தாதுக்கள் மற்றும் வைட்டமின்களால் பலப்படுத்தப்பட்டுள்ளன. எம்ஆர்ஐ-உருவாக்கப்பட்ட சூத்திரம், இலங்கை மசாலா கவுன்சிலால் மிகக் குறைந்த கட்டணத்தில் உற்பத்தி செய்யப்படுகிறது என்று அவர் கூறுகிறார். \"இப்போது, ​​SLMNA ஸ்பைஸ் கவுன்சிலிடம் இருந்து தயாரிப்புகளை வாங்குகிறது, அது பெயரளவு கட்டணத்தில் (உற்பத்தி செலவை ஈடுகட்ட மட்டுமே), கிராமப்புற கிளினிக்குகள் மற்றும் மருத்துவமனைகளுக்கு விநியோகிக்கப்படுகிறது, மேலும் பொது மக்களும் முன்வருவார்கள் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம். நாட்டிலுள்ள தேவையுள்ள மக்களிடையே நன்கொடையாக அதன் பங்குகளை வாங்குங்கள்\" என்று டாக்டர் ஜயதிஸ்ஸ குறிப்பிடுகிறார்.",
        "கடந்த இரண்டு மாதங்களாக எம்ஆர்ஐ ஆய்வகங்களில் ஆய்வு செய்யப்பட்ட தயாரிப்பு ஏற்றுக்கொள்ளும் தன்மை மற்றும் அடுக்கு வாழ்க்கைக்கு பின்தங்கியுள்ளது என்று டாக்டர் ஜெயதிஸ்ஸ கூறுகிறார்.",
        "“நாங்கள் இப்போது பூஸ்டருக்கான பிரத்யேக ரெசிபிகளை உருவாக்கும் பணியில் ஈடுபட்டுள்ளோம், இதனால் ஒன்று முதல் மூன்று வயது வரையிலான குழந்தைகள் அதை தானிய வடிவில், அக்லா போன்றவற்றில் உட்கொள்ளலாம். குழந்தைகளின் மூளை வளர்ச்சி ஒன்று முதல் மூன்று ஆண்டுகளுக்குள் மிக வேகமாக இருக்கும். இதற்கு போதுமான ஊட்டச்சத்து முக்கியமானது. சப்ளிமெண்ட் அவர்களின் வைட்டமின் மற்றும் தாதுத் தேவையில் குறைந்தது 50% ஐ வழங்குவதாக நம்புகிறது, ”என்கிறார் மருத்துவ ஊட்டச்சத்து நிபுணர். பூஸ்டரின் ஊட்டச்சத்து பண்புகளை மேம்படுத்தக்கூடிய சமையல் குறிப்புகளுடன், அதை சில்லறை சந்தையிலும் அறிமுகப்படுத்துவதற்கான திட்டங்கள் நடந்து வருகின்றன, மேலும் இந்த தயாரிப்பு பொதுமக்களின் பரந்த மலிவு விலையில் பெயரளவு விலையில் இருக்கும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மசாலா கவுன்சில்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மருத்துவ ஆராய்ச்சி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பூஸ்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பூஸ்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று மற்றும் மூன்று ஆண்டுகளுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மருத்துவ ஊட்டச்சத்து சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.எம்.என்.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரேணுகா ஜயதிஸ்ஸ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டெய்லி எஃப்டி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பூஸ்டர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜயதிஸ்ஸ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மசாலா கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.எம்.என்.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மசாலா கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜயதிஸ்ஸ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜயதிஸ்ஸ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பூஸ்டர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று மற்றும் மூன்று ஆண்டுகளுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று மற்றும் மூன்று ஆண்டுகளுக்கு இடையில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "பூஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}