{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/29/china-responds-to-usaid-samantha-power-s-comments-on-debt-to-sri-lanka/",
  "time_ut": 1659071760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "China responds to USAID Samantha Power’s comments on debt to Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "China responds to USAID Samantha Power’s comments on debt to Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); China's Foreign Ministry Spokesperson Zhao Lijian said the China-Sri Lanka practical cooperation has always follows the principle of being Sri Lanka-led.",
        "He was responding to a question posed at the Regular Press Briefing on the comments made by Samantha Power, Administrator of USAID, who said on July 27th that China has provided Sri Lanka with “opaque loan deals at higher interest rates than other lenders” and financed infrastructure projects that often served little practical use over the past 20 years.",
        "Zhao Lijian said that all cooperation projects have gone through scientific planning and thorough assessment and are never attached with any political strings.",
        "\"The cooperation has contributed to Sri Lanka’s economy and brought tangible benefits to the Sri Lankan people. Sri Lanka’s foreign debt is made up of multiple components. The share of China-related debts is far lower than that of the international capital market and multilateral development banks. Besides, China mostly extends to Sri Lanka preferential loans with low interest rates and long-term maturity, which have helped improve Sri Lanka’s infrastructure and livelihood. Shortly after Sri Lanka’s announcement to suspend international debt payments, Chinese financial institutions reached out to the Sri Lankan side and shown full readiness to find a proper way to handle the matured debts concerning China and help Sri Lanka to overcome the difficulties,\" he added.",
        "China's Foreign Ministry Spokesperson Zhao Lijian stressed that the global economic and financial markets have suffered enormously as a result of the US’s recent sudden interest rate hike and balance sheet reduction, which have rapidly siphoned off dollars on top of the US’s long-running quantitative easing policy and irresponsible massive stimulus.",
        "\"The US’s wayward unilateral sanctions and tariff barriers have undermined the security of global supply and industrial chains, and worsened the price surge of energy, food and other bulk commodities.,\" he noted stating that this has further aggravated the economic and financial condition of developing countries including Sri Lanka.",
        "US and other Western capital speculation in Sri Lanka and manipulation of the credit rating of the country seriously undermined Sri Lanka’s financing credibility and channels, said the spokesperson addign that the US should ask itself: \"What has it done for the sustainable development of developing countries like Sri Lanka? What harm have US unilateral economic, financial and foreign policies brought to other countries?\"",
        "\"We hope the US will genuinely help Sri Lanka overcome the current difficulties, ease debt burden and realize sustainable development, instead of unscrupulously latching onto every opportunity to shift the blame, smear other countries and advance geopolitical contests,\" he added.",
        "No new financing for Sri Lanka until adequate macroeconomic policy framework is in place – World Bank",
        "China responds to USAID Samantha Power’s comments on debt to Sri Lanka"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Samantha Power",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Zhao Lijian",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the China-Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Regular Press Briefing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 27th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past 20 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zhao Lijian",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Foreign Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Zhao Lijian",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවට ණය ගැන USAID සමන්තා පවර් කළ ප්‍රකාශයට චීනය ප්‍රතිචාර දක්වයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); චීන විදේශ අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක Zhao Lijian පැවසුවේ, චීන-ශ්‍රී ලංකා ප්‍රායෝගික සහයෝගීතාව සෑම විටම ශ්‍රී ලංකාව විසින් මෙහෙයවනු ලබන මූලධර්මය අනුගමනය කරන බවයි.",
        "චීනය ශ්‍රී ලංකාවට “අනෙකුත් ණය දෙන්නන්ට වඩා වැඩි පොලී අනුපාතවලට පාරාන්ධ ණය ගනුදෙනු” සහ මූල්‍යකරණය ලබා දී ඇති බවට ජූලි 27 දා ප්‍රකාශ කළ USAID හි පරිපාලක සමන්තා පවර් විසින් කරන ලද ප්‍රකාශය පිළිබඳ නිත්‍ය පුවත්පත් සාකච්ඡාවේදී අසන ලද ප්‍රශ්නයකට පිළිතුරු දෙමින් ඔහු මේ බව පැවසීය. යටිතල පහසුකම් ව්‍යාපෘති පසුගිය වසර 20 තුළ බොහෝ විට ප්‍රායෝගික භාවිතයට අඩුවක් ලබා දී ඇත.",
        "සියලුම සහයෝගීතා ව්‍යාපෘති විද්‍යාත්මක සැලසුම්කරණයකින් සහ ගැඹුරු තක්සේරුවකින් සිදු වී ඇති අතර කිසි විටෙකත් දේශපාලන නූල් සමඟ සම්බන්ධ නොවන බව ෂාඕ ලිජියන් පැවසීය.",
        "\"සහයෝගීතාවය ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකයට දායක වී ඇති අතර ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවට ප්‍රත්‍යක්ෂ ප්‍රතිලාභ ගෙන දී ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ ණය කොටස් බහුවිධ කොටස් වලින් සමන්විත වේ. චීනය ආශ්‍රිත ණයවල කොටස ජාත්‍යන්තර ප්‍රාග්ධන වෙළඳපොළ සහ බහුපාර්ශ්වික සංවර්ධනයට වඩා බෙහෙවින් අඩු ය. බැංකු හැරුණු විට, චීනය බොහෝ දුරට ශ්‍රී ලංකාවට අඩු පොලී අනුපාත සහ දිගු කාලීන කල් පිරෙන වරණීය ණය ලබා දෙන අතර, එය ශ්‍රී ලංකාවේ යටිතල පහසුකම් සහ ජීවනෝපාය වැඩිදියුණු කිරීමට උපකාරී වී ඇත.ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර ණය ගෙවීම් අත්හිටුවන බව ප්‍රකාශ කිරීමෙන් ටික කලකට පසු, චීන මූල්‍ය ආයතන වෙත ළඟා විය. ශ්‍රී ලංකා පාර්ශ්වය සහ චීනය සම්බන්ධයෙන් කල් පිරුණු ණය කළමනාකරණය කිරීමට නිසි ක්‍රමයක් සොයා ගැනීමටත්, දුෂ්කරතා මඟහරවා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාවට උපකාර කිරීමටත් පූර්ණ සූදානමක් පෙන්නුම් කර ඇති බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "චීනයේ විදේශ අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක Zhao Lijian අවධාරණය කළේ, එක්සත් ජනපදයේ දිගුකාලීන ප්‍රමාණාත්මක ලිහිල් කිරීමේ ප්‍රතිපත්තියට ඉහළින් ඩොලර් ශීඝ්‍රයෙන් ගිලිහී ගිය එක්සත් ජනපදයේ මෑත කාලීන හදිසි පොලී අනුපාත ඉහල දැමීම සහ ශේෂ පත්‍ර අඩුකිරීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ගෝලීය ආර්ථික සහ මූල්‍ය වෙලඳපොලවල් විශාල වශයෙන් පීඩාවට පත්ව ඇති බවයි. සහ වගකීම් විරහිත දැවැන්ත උත්තේජනයක්.",
        "\"එක්සත් ජනපදයේ නොමග ගිය ඒකපාර්ශ්වික සම්බාධක සහ තීරුබදු බාධක ගෝලීය සැපයුම් සහ කාර්මික දාමවල ආරක්ෂාව අඩාල කර ඇති අතර බලශක්ති, ආහාර සහ අනෙකුත් තොග භාණ්ඩවල මිල ඉහළ යාම නරක අතට හැරී ඇත,\" මෙය ආර්ථික හා මූල්‍ය තත්ත්වය තවදුරටත් උග්‍ර කර ඇති බව ඔහු සඳහන් කළේය. ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළු සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල්.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ එක්සත් ජනපදය සහ අනෙකුත් බටහිර ප්‍රාග්ධන සමපේක්ෂනය සහ රටේ ණය ශ්‍රේණිගත කිරීම හැසිරවීම ශ්‍රී ලංකාවේ මූල්‍ය විශ්වසනීයත්වය සහ නාලිකා බරපතල ලෙස හෑල්ලූවට ලක් කළ බව ප්‍රකාශක addign පැවසුවේ “සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල තිරසාර සංවර්ධනය සඳහා එය කර ඇත්තේ කුමක්ද? ශ්‍රී ලංකාව වැනිද?එක්සත් ජනපද ඒකපාර්ශ්වික ආර්ථික, මූල්‍ය සහ විදේශ ප්‍රතිපත්ති වෙනත් රටවලට ගෙන ඇති හානිය කුමක්ද?\"",
        "\"අපට දොස් පැවරීමට, වෙනත් රටවලට මඩ ගැසීමට සහ භූ දේශපාලන තරඟ ඉදිරියට ගෙන යාමට සෑම අවස්ථාවක්ම නිර්දෝෂී ලෙස හසුකර ගැනීම වෙනුවට, වර්තමාන දුෂ්කරතා ජය ගැනීමට, ණය බර ලිහිල් කිරීමට සහ තිරසාර සංවර්ධනයක් සාක්ෂාත් කර ගැනීමට එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකාවට අවංකවම උදව් කරනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු,\" ඔහු තවදුරටත් පැවසීය.",
        "ප්‍රමාණවත් සාර්ව ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති රාමුවක් ක්‍රියාත්මක වන තුරු ශ්‍රී ලංකාව සඳහා නව මූල්‍ය පහසුකම් නොමැත - ලෝක බැංකුව",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ණය ගැන USAID සමන්තා පවර් කළ ප්‍රකාශයට චීනය ප්‍රතිචාර දක්වයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සමන්තා පවර්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Zhao Lijian",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය-ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිත්‍ය පුවත්පත් විස්තරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 20 තුළ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zhao Lijian",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Zhao Lijian",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைக்கான கடன் தொடர்பில் USAID சமந்தா பவரின் கருத்துக்கு சீனா பதிலளித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); சீன வெளிவிவகார அமைச்சின் பேச்சாளர் சாவோ லிஜியன் கூறுகையில், சீன-இலங்கை நடைமுறை ஒத்துழைப்பு எப்போதும் இலங்கை தலைமையிலான கொள்கையை பின்பற்றுகிறது.",
        "ஜூலை 27 அன்று, \"மற்ற கடன் வழங்குநர்களை விட அதிக வட்டி விகிதத்தில் ஒளிபுகா கடன் ஒப்பந்தங்களை\" சீனா இலங்கைக்கு வழங்கியுள்ளதாக USAID இன் நிர்வாகி சமந்தா பவர் தெரிவித்த கருத்துக்கள் குறித்து வழக்கமான செய்தியாளர் சந்திப்பில் கேட்கப்பட்ட கேள்விக்கு அவர் பதிலளித்தார். உள்கட்டமைப்பு திட்டங்கள் கடந்த 20 ஆண்டுகளில் சிறிய நடைமுறை பயன்பாட்டிற்கு உதவியது.",
        "அனைத்து ஒத்துழைப்பு திட்டங்களும் விஞ்ஞான திட்டமிடல் மற்றும் முழுமையான மதிப்பீட்டின் மூலம் சென்றுள்ளதாகவும், அவை எந்த அரசியல் சரங்களுடன் இணைக்கப்படவில்லை என்றும் ஜாவோ லிஜியன் கூறினார்.",
        "\"ஒத்துழைப்பு இலங்கையின் பொருளாதாரத்திற்கு பங்களித்தது மற்றும் இலங்கை மக்களுக்கு உறுதியான நன்மைகளை கொண்டு வந்துள்ளது. இலங்கையின் வெளிநாட்டு கடன் பல கூறுகளால் ஆனது. சீனா தொடர்பான கடன்களின் பங்கு சர்வதேச மூலதன சந்தை மற்றும் பலதரப்பு வளர்ச்சியை விட மிகவும் குறைவாக உள்ளது. வங்கிகள் தவிர, சீனா பெரும்பாலும் இலங்கைக்கு குறைந்த வட்டி விகிதங்கள் மற்றும் நீண்ட கால முதிர்ச்சியுடன் கூடிய முன்னுரிமைக் கடன்களை வழங்குகிறது, இது இலங்கையின் உள்கட்டமைப்பு மற்றும் வாழ்வாதாரத்தை மேம்படுத்த உதவியது.சர்வதேச கடன் கொடுப்பனவுகளை இடைநிறுத்துவதாக இலங்கை அறிவித்த சிறிது நேரத்திலேயே, சீன நிதி நிறுவனங்கள் சீனா தொடர்பான முதிர்ச்சியடைந்த கடன்களைக் கையாள்வதற்கான சரியான வழியைக் கண்டறிய இலங்கை தரப்பு முழுத் தயார்நிலையைக் காட்டியது மற்றும் சிரமங்களை சமாளிக்க இலங்கைக்கு உதவியது,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "சீனாவின் வெளியுறவு அமைச்சக செய்தித் தொடர்பாளர் ஜாவோ லிஜியன், அமெரிக்காவின் சமீபத்திய திடீர் வட்டி விகித உயர்வு மற்றும் இருப்புநிலைக் குறைப்பு ஆகியவற்றின் விளைவாக உலகப் பொருளாதாரம் மற்றும் நிதிச் சந்தைகள் பெரிதும் பாதிக்கப்பட்டுள்ளன, இது அமெரிக்காவின் நீண்டகால அளவு தளர்த்தும் கொள்கையின் மேல் டாலர்களை விரைவாகப் பறித்துள்ளது. மற்றும் பொறுப்பற்ற பாரிய தூண்டுதல்.",
        "\"அமெரிக்காவின் வழிதவறிய ஒருதலைப்பட்ச தடைகள் மற்றும் கட்டணத் தடைகள் உலகளாவிய விநியோக மற்றும் தொழில்துறை சங்கிலிகளின் பாதுகாப்பைக் குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்தியுள்ளன, மேலும் ஆற்றல், உணவு மற்றும் பிற மொத்த பொருட்களின் விலை ஏற்றத்தை மோசமாக்கியுள்ளன,\" இது பொருளாதார மற்றும் நிதி நிலைமையை மேலும் மோசமாக்கியுள்ளது என்று அவர் குறிப்பிட்டார். இலங்கை உட்பட வளரும் நாடுகள்.",
        "இலங்கையில் அமெரிக்கா மற்றும் பிற மேற்கத்திய மூலதன ஊகங்கள் மற்றும் நாட்டின் கடன் மதிப்பீட்டில் கையாளுதல் ஆகியவை இலங்கையின் நிதி நம்பகத்தன்மை மற்றும் சேனல்களை கடுமையாக குறைமதிப்பிற்கு உட்படுத்தியுள்ளன, அமெரிக்கா தன்னைத்தானே கேட்டுக் கொள்ள வேண்டும் என்று செய்தித் தொடர்பாளர் கூறினார்: \"வளரும் நாடுகளின் நிலையான வளர்ச்சிக்கு இது என்ன செய்தது. இலங்கையைப் போல? அமெரிக்காவின் ஒருதலைப்பட்ச பொருளாதார, நிதி மற்றும் வெளிநாட்டுக் கொள்கைகள் மற்ற நாடுகளுக்கு என்ன தீங்கு விளைவித்துள்ளன?",
        "\"தற்போதைய சிரமங்களை சமாளிக்கவும், கடன் சுமையை குறைக்கவும், நிலையான வளர்ச்சியை அடையவும் அமெரிக்கா உண்மையாக உதவும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம், மாறாக குற்றச்சாட்டை மாற்றுவதற்கும், மற்ற நாடுகளின் மீது கொச்சைப்படுத்துவதற்கும் மற்றும் புவிசார் அரசியல் போட்டிகளை முன்னெடுப்பதற்கும் ஒவ்வொரு வாய்ப்பையும் நேர்மையற்ற முறையில் அடைத்து வைப்பதற்கு பதிலாக,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "போதுமான பெரிய பொருளாதாரக் கொள்கை கட்டமைப்பை நடைமுறைப்படுத்தும் வரை இலங்கைக்கு புதிய நிதியுதவி இல்லை - உலக வங்கி",
        "இலங்கைக்கான கடன் தொடர்பில் USAID சமந்தா பவரின் கருத்துக்கு சீனா பதிலளித்துள்ளது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சமந்தா பவர்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Zhao Lijian",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா-இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வழக்கமான செய்தியாளர் சந்திப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த 20 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zhao Lijian",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesperson Zhao Lijian",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}