{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/soe-reforms-vital-although-monetary-policies-to-put-sls-economy-on-right-track-are-on-cbsl-governor/",
  "time_ut": 1657560720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SOE reforms vital, although monetary policies to put SL’s economy on right track are on – CBSL Governor",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SOE reforms vital, although monetary policies to put SL’s economy on right track are on – CBSL Governor",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The government should expedite implementation of reforms relating to State Owned Enterprises (SOEs). However, the Central Bank is already implementing monetary policies to put the economy on the right track, CBSL Governor Dr. Nandalal Weerasinghe said.",
        "“The Central Bank alone cannot do it. Parliament has to expedite implementation of reforms mainly in three state owned entities. Those are; Ceylon Petroleum Corporation (CPC), Ceylon Electricity Board (CEB) and Sri Lankan Airlines which have incurred heavy losses. The government needs to implement structural reforms in these institutions, concurrent to the Central Bank monetary reforms, Weerasinghe told the CBSL monetary policy review meeting, held at the CBSL auditorium last week.",
        "Weerasinghe added: ‘At present the country is facing not only a dollar crisis but also a rupee crisis. These issues came about due to the previous government’s inaction or on account of not taking the correct decision at the correct time.",
        "‘Both the CPC and CEB are running at a loss. Policy decision delays on these institutions adversely impact the economy.",
        "‘The CPC wanted Rs 217 billion from the Treasury to purchase dollars to buy fuel for the country. Amid those developments, due to the rupee and dollar crises, the only option would be to print money, which is very critical for the sustainability of the rupee value against the dollar.",
        "‘In the meantime, the CEB also owe money to the CPC and, therefore, both entities are facing major financial crises. Accordingly, monetary policy and public finance reforms on state- owned enterprises have to be implemented soon.",
        "‘Our local import bill has gone down from US $ 2 billion to US $ 1.4 billion and that amount will further drop to US $ 1.3 billion. Our foreign reserves are at US $ 1.9 billion, including the swap from China. Our foreign inward remittances are down to US $ 350 million from US $ one billion.’",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "State Owned Enterprises",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "217 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 2 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1.4 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1.3 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1.9 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 350 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ one billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය නිවැරදි මාවතට ගෙන ඒම සඳහා මුදල් ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාත්මක වුවද SOE ප්‍රතිසංස්කරණ අත්‍යවශ්‍ය වේ - මහ බැංකු අධිපති",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "රජය සතු ව්‍යවසාය (SOEs) සම්බන්ධ ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක කිරීම රජය කඩිනම් කළ යුතුය. කෙසේ වෙතත්, ආර්ථිකය නිවැරදි මාවතකට ගෙන ඒම සඳහා මහ බැංකුව දැනටමත් මුදල් ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාත්මක කරමින් සිටින බව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "“මහ බැංකුවට විතරක් ඒක කරන්න බැහැ. ප්‍රධාන වශයෙන් රජය සතු ආයතන තුනක ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක කිරීමට පාර්ලිමේන්තුවට සිදුවේ. ඒවා; අධික පාඩු ලැබූ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC), ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය (CEB) සහ ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය. මහ බැංකුවේ මුදල් ප්‍රතිසංස්කරණවලට සමගාමීව මෙම ආයතනවල ව්‍යුහාත්මක ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක කිරීමට රජයට අවශ්‍ය බව වීරසිංහ මහතා පසුගිය සතියේ ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ ශ්‍රවණාගාරයේ පැවැති ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ මුදල් ප්‍රතිපත්ති සමාලෝචන රැස්වීමේදී පැවසීය.",
        "වීරසිංහ වැඩිදුරටත් මෙසේද කීවේය: ‘මේ වනවිට රට ඩොලර් අර්බුදයකට පමණක් නොව රුපියල අර්බුදයකටද මුහුණ දී සිටිනවා. පසුගිය ආණ්ඩුවේ අක‍්‍රිය ක‍්‍රියාකලාපය නිසා හෝ නිවැරදි තීරණයක් නිසි වේලාවට නොගැනීම නිසා මේ ප‍්‍රශ්න ඇති වුණා.",
        "‘සීපීසී සහ ලංවිම දෙකම පාඩු පිට දුවනවා. මෙම ආයතනවල ප්‍රතිපත්ති තීරණ ප්‍රමාද වීම ආර්ථිකයට අහිතකර ලෙස බලපායි.",
        "‘රටට ඉන්ධන මිලදී ගැනීමට ඩොලර් මිලදී ගැනීමට තෙල් සංස්ථාවට භාණ්ඩාගාරයෙන් රුපියල් බිලියන 217ක් අවශ්‍ය වුණා. එම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ රුපියල සහ ඩොලර් අර්බුද හේතුවෙන් ඩොලරයට සාපේක්‍ෂව රුපියලේ අගය තිරසාර වීම සඳහා ඉතා තීරණාත්මක වන එකම විකල්පය මුදල් මුද්‍රණය කිරීමයි.",
        "‘මේ අතරතුර, ලංවිම තෙල් සංස්ථාවට ද ණය වී ඇති අතර, එබැවින් ආයතන දෙකම විශාල මූල්‍ය අර්බුදවලට මුහුණ දී සිටී. ඒ අනුව රාජ්‍ය ව්‍යවසායන් සම්බන්ධයෙන් මුදල් ප්‍රතිපත්ති සහ රාජ්‍ය මූල්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ කඩිනමින් ක්‍රියාත්මක කළ යුතුව ඇත.",
        "‘අපගේ දේශීය ආනයන බිල ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2 සිට ඩොලර් බිලියන 1.4 දක්වා පහත වැටී ඇති අතර එම මුදල තවදුරටත් ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 1.3 දක්වා පහත වැටෙනු ඇත. අපේ විදේශ සංචිතය චීනයෙන් හුවමාරු වන මුදල ද ඇතුළුව ඩොලර් බිලියන 1.9 කි. අපගේ විදේශ අභ්‍යන්තර ප්‍රේෂණ ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියනයක සිට ඩොලර් මිලියන 350 දක්වා අඩු වී ඇත.’",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාජ්ය සතු ව්යවසායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 217 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 2 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.4 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.3 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 350 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියනයක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "SOE சீர்திருத்தங்கள் இன்றியமையாதவை, இருப்பினும் இலங்கையின் பொருளாதாரத்தை சரியான பாதையில் கொண்டு செல்வதற்கான பணவியல் கொள்கைகள் - CBSL ஆளுநர்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்கள் (SOEs) தொடர்பான சீர்திருத்தங்களை அரசாங்கம் துரிதப்படுத்த வேண்டும். எவ்வாறாயினும், பொருளாதாரத்தை சரியான பாதையில் கொண்டு செல்வதற்காக மத்திய வங்கி ஏற்கனவே பணவியல் கொள்கைகளை நடைமுறைப்படுத்தி வருவதாக மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "“மத்திய வங்கியால் மாத்திரம் இதைச் செய்ய முடியாது. முக்கியமாக மூன்று அரசுக்குச் சொந்தமான நிறுவனங்களில் சீர்திருத்தங்களை அமல்படுத்துவதை நாடாளுமன்றம் துரிதப்படுத்த வேண்டும். அவைகளெல்லாம்; இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் (CPC), இலங்கை மின்சார சபை (CEB) மற்றும் ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் ஆகியவை பெரும் நஷ்டத்தைச் சந்தித்துள்ளன. மத்திய வங்கியின் நாணயச் சீர்திருத்தங்களுக்கு இணையாக இந்த நிறுவனங்களில் கட்டமைப்பு ரீதியான சீர்திருத்தங்களை அரசாங்கம் அமுல்படுத்த வேண்டும் என வீரசிங்க கடந்த வாரம் CBSL கேட்போர் கூடத்தில் நடைபெற்ற CBSL நாணயக் கொள்கை மீளாய்வு கூட்டத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "வீரசிங்க மேலும் தெரிவிக்கையில்: ‘தற்போது நாடு டொலர் நெருக்கடியை மாத்திரமன்றி ரூபா நெருக்கடியையும் எதிர்நோக்கியுள்ளது. கடந்த அரசாங்கத்தின் செயலற்ற தன்மையினால் அல்லது சரியான நேரத்தில் சரியான முடிவை எடுக்காத காரணத்தினால் இந்த பிரச்சினைகள் ஏற்பட்டன.",
        "'CPC மற்றும் CEB ஆகிய இரண்டும் நஷ்டத்தில் இயங்குகின்றன. இந்த நிறுவனங்கள் மீதான கொள்கை முடிவு தாமதம் பொருளாதாரத்தை மோசமாக பாதிக்கிறது.",
        "நாட்டுக்கு எரிபொருளைக் கொள்வனவு செய்வதற்கு டொலர்களை கொள்வனவு செய்வதற்கு CPC திறைசேரியிலிருந்து 217 பில்லியன் ரூபாவைக் கோரியது. அந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில், ரூபாய் மற்றும் டாலர் நெருக்கடிகள் காரணமாக, டாலருக்கு நிகரான ரூபாய் மதிப்பின் நிலைத்தன்மைக்கு, பணத்தை அச்சிடுவதே ஒரே வழி.",
        "இதற்கிடையில், CEB CPC க்கு கடன்பட்டுள்ளது, எனவே, இரண்டு நிறுவனங்களும் பெரும் நிதி நெருக்கடிகளை எதிர்கொள்கின்றன. அதன்படி, அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்களில் பணவியல் கொள்கை மற்றும் பொது நிதி சீர்திருத்தங்கள் விரைவில் செயல்படுத்தப்பட வேண்டும்.",
        "'எங்கள் உள்ளூர் இறக்குமதி கட்டணம் 2 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களில் இருந்து 1.4 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களாக குறைந்துள்ளது, மேலும் அந்த தொகை 1.3 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களாக குறையும். நமது வெளிநாட்டு கையிருப்பு 1.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களாக உள்ளது, இதில் சீனாவில் இருந்து பரிமாற்றம் உள்ளது. நமது வெளிநாட்டு உள்நாட்டிற்கு அனுப்பப்படும் பணம் ஒரு பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களில் இருந்து 350 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களாக குறைந்துள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரசுக்கு சொந்தமான நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "217 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 2 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1.4 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1.3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 1.9 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ 350 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$ ஒரு பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}