{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78252",
  "time_ut": 1656355680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s Radhika Coomaraswamy Appointed by the UN Human Rights Council  to serve as a member of the International Commission of Human Rights Experts on Ethiopia.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s Radhika Coomaraswamy Appointed by the UN Human Rights Council  to serve as a member of the International Commission of Human Rights Experts on Ethiopia.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "United Nations  Human Rights Council (UNHRC) President Ambassador Federico Villegas (Argentina) has announced the appointment of Radhika Coomaraswamy of Sri Lanka to serve as a member of the International Commission of Human Rights Experts on Ethiopia.",
        "Coomaraswamy will join Kaari Betty Murungi of Kenya (chair) and Steven Ratner of the US, who were appointed to serve on the human rights investigative body on 2 March.",
        "The Geneva-based Human Rights Council created the Commission of Human Rights Experts on 17 December 2021 with a mandate to investigate allegations of violations and abuses of international human rights, humanitarian and refugee law in Ethiopia committed since 3 November 2020 by all parties to the conflict.",
        "The appointment comes after the resignation of Fatou Bensouda as a member of the three-person Commission on 8 June, following her nomination to serve as The Gambia’s High Commissioner to the UK.",
        "Coomaraswamy brings to this position years of experience as a human rights lawyer, expert and advocate having served in various positions in her country and in the international arena. She has held several prior roles, including as a member of the Human Rights Council-created Independent International Fact-Finding Mission on Myanmar from 2017 to 2019 and as Special Representative of the United Nations Secretary-General for Children and Armed Conflict from 2006 to 2012.",
        "The Commission of Human Rights Experts on Ethiopia will deliver an oral report to the Human Rights Council on 30 June, which will be its first presentation to the Council. The Commission is scheduled to present a comprehensive written report to the human rights body in September and subsequently to the UN General Assembly session later this year.",
        "Coomaraswamy, a lawyer by training and formerly the Chairperson of the Sri Lanka Human Rights Commission, is an internationally known human rights advocate who has worked as the UN Special Rapporteur on Violence against Women (1994-2003) and as a Member of the Human Rights Council-mandated Fact-finding Mission on Myanmar from 2017 to 2019.",
        "Additionally, she served as Under-Secretary-General and Special Representative of the UN Secretary-General for Children and Armed Conflict (2006-2012), for which she was charged with preparing the annual report of the Secretary-General on Children and Armed Conflict.",
        "In 2014, Coomaraswamy was appointed by UN Secretary-General Ban Ki-Moon as lead author on a Global Study on the implementation of UN Security Council resolution 1325 on women, peace and security. She received her B.A. from Yale University, her J.D. from Columbia University, an LLM from Harvard University and honorary PhDs from Amherst College, the Katholieke Universities Leuven, the University of Edinburgh, the University of Essex and the CUNY School of Law."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Radhika Coomaraswamy Appointed",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "the UN Human Rights Council",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "the International Commission of Human Rights Experts",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ethiopia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United Nations  Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Federico Villegas",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Argentina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Radhika Coomaraswamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Commission of Human Rights Experts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ethiopia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kaari Betty Murungi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kenya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Steven Ratner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2 March",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Commission of Human Rights Experts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17 December 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ethiopia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3 November 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fatou Bensouda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Independent International Fact-Finding Mission on Myanmar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017 to 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Commission of Human Rights Experts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ethiopia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Council.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "September",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the UN General Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "later this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the UN Special Rapporteur on Violence against Women",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1994-2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017 to 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006-2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Coomaraswamy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN Security Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "B.A.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yale University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "J.D.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Columbia University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harvard University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amherst College",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Edinburgh",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Essex and the CUNY School of Law",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉතියෝපියාව පිළිබඳ මානව හිමිකම් පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර කොමිසමේ සාමාජිකාවක් ලෙස කටයුතු කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ රාධිකා කුමාරස්වාමි එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය විසින් පත් කරන ලදී.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ (UNHRC) සභාපති තානාපති Federico Villegas (Argentina) විසින් ඉතියෝපියාව පිළිබඳ මානව හිමිකම් පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර කොමිසමේ සාමාජිකාවක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාවේ රාධිකා කුමාරස්වාමි පත් කර ඇති බව නිවේදනය කර ඇත.",
        "මාර්තු 2 වන දින මානව හිමිකම් විමර්ශන ආයතනයේ සේවය කිරීමට පත් කරන ලද කෙන්යාවේ Kaari Betty Murungi (සභාපති) සහ එක්සත් ජනපදයේ Steven Ratner සමඟ කුමාරස්වාමි එක්වනු ඇත.",
        "ජිනීවා පදනම් කරගත් මානව හිමිකම් කවුන්සිලය 2021 දෙසැම්බර් 17 වන දින මානව හිමිකම් විශේෂඥයින්ගේ කොමිසම නිර්මාණය කරන ලද්දේ ගැටුමට සම්බන්ධ සියලුම පාර්ශ්වයන් විසින් 2020 නොවැම්බර් 3 සිට ඉතියෝපියාවේ සිදු කරන ලද ජාත්‍යන්තර මානව හිමිකම්, මානුෂීය සහ සරණාගත නීතිය උල්ලංඝනය කිරීම් සහ අපයෝජනයන් පිළිබඳ චෝදනා විමර්ශනය කිරීමේ වරමෙනි. .",
        "Fatou Bensouda ත්‍රිපුද්ගල කොමිසමේ සාමාජිකාවක් ලෙස ජුනි 8 වන දින ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසුව, එක්සත් රාජධානියේ ගැම්බියාවේ මහ කොමසාරිස් ලෙස සේවය කිරීමට නම් කිරීමෙන් පසුව මෙම පත්වීම සිදු වේ.",
        "කුමාරස්වාමි මෙම තත්ත්වයට ගෙන එන්නේ මානව හිමිකම් නීතිවේදියකු, විශේෂඥයකු සහ නීතිඥයකු ලෙස සිය රටේ සහ ජාත්‍යන්තර තලයේ විවිධ තනතුරුවල සේවය කර ඇති වසර ගණනක පළපුරුද්දකි. ඇය 2017 සිට 2019 දක්වා මියන්මාරය පිළිබඳ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය විසින් නිර්මාණය කරන ලද ස්වාධීන ජාත්‍යන්තර තතු සෙවීමේ දූත මණ්ඩලයේ සාමාජිකාවක් ලෙස සහ 2006 සිට 2012 දක්වා එක්සත් ජාතීන්ගේ ළමා හා සන්නද්ධ ගැටුම් පිළිබඳ මහලේකම්වරයාගේ විශේෂ නියෝජිතවරිය ලෙස පූර්ව භූමිකාවන් කිහිපයක් ඉටු කර ඇත. .",
        "ඉතියෝපියාව පිළිබඳ මානව හිමිකම් විශේෂඥයින්ගේ කොමිසම ජුනි 30 වන දින මානව හිමිකම් කවුන්සිලයට වාචික වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කරනු ඇති අතර එය කවුන්සිලයට එහි පළමු ඉදිරිපත් කිරීම වනු ඇත. කොමිසම විසින් සැප්තැම්බර් මාසයේදී මානව හිමිකම් ආයතනයට සවිස්තරාත්මක ලිඛිත වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිත අතර ඉන් අනතුරුව මේ වසර අගදී පැවැත්වෙන එක්සත් ජාතීන්ගේ මහා මණ්ඩල සැසිවාරයට ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය.",
        "කුමාරස්වාමි, පුහුණුවෙන් නීතීඥයෙකු සහ හිටපු ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිසමේ සභාපතිවරයා, කාන්තා හිංසනය පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු ලෙස (1994-2003) සහ මානව හිමිකම් පිළිබඳ සාමාජිකයෙකු ලෙස කටයුතු කර ඇති ජාත්‍යන්තරව දන්නා මානව හිමිකම් උපදේශකයෙකි. 2017 සිට 2019 දක්වා මියන්මාරය පිළිබඳ කවුන්සිලය විසින් නියම කරන ලද කරුණු සෙවීමේ මෙහෙයුම.",
        "මීට අමතරව, ඇය ළමා හා සන්නද්ධ ගැටුම් පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම්වරයාගේ (2006-2012) උප ලේකම් සහ විශේෂ නියෝජිතවරිය ලෙස සේවය කළාය, ඒ සඳහා ළමා හා සන්නද්ධ ගැටුම් පිළිබඳ මහලේකම්වරයාගේ වාර්ෂික වාර්තාව සැකසීම සම්බන්ධයෙන් ඇයට චෝදනා එල්ල විය. .",
        "2014 දී කුමාරස්වාමි එක්සත් ජාතීන්ගේ මහලේකම් බෑන් කී මූන් විසින් කාන්තාවන්, සාමය සහ ආරක්ෂාව පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩලයේ 1325 යෝජනාව ක්‍රියාත්මක කිරීම පිළිබඳ ගෝලීය අධ්‍යයනයක ප්‍රධාන කතුවරයා ලෙස පත් කරන ලදී. ඇය බී.ඒ. යේල් විශ්ව විද්‍යාලයෙන්, ඇයගේ J.D. කොලම්බියා විශ්ව විද්‍යාලයෙන්, හාවඩ් විශ්ව විද්‍යාලයේ LLM සහ Amherst College, Katholieke විශ්ව විද්‍යාල Leuven, Edinburgh විශ්ව විද්‍යාලය, Essex විශ්ව විද්‍යාලය සහ CUNY නීති විද්‍යාලයෙන් ගෞරව ආචාර්ය උපාධි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රාධිකා කුමාරස්වාමි පත් කර ඇත",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මානව හිමිකම් පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර කොමිසම",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඉතියෝපියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Federico Villegas",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්ජන්ටිනාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාධිකා කුමාරස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් පිළිබඳ ජාත්‍යන්තර කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉතියෝපියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kaari Betty මුරුංගි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෙන්යාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්ටීවන් රැට්නර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් විශේෂඥ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021 දෙසැම්බර් 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉතියෝපියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3 නොවැම්බර් 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fatou Bensouda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය පිළිබඳ ස්වාධීන ජාත්‍යන්තර කරුණු සෙවීමේ මෙහෙයුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017 සිට 2019 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් පිළිබඳ විශේෂඥ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉතියෝපියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සභාව.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මහා මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම වසරේ පසුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාන්තාවන්ට එරෙහි හිංසනය පිළිබඳ එක්සත් ජාතීන්ගේ විශේෂ වාර්තාකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1994-2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017 සිට 2019 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006-2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුමාරස්වාමි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආරක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බී.ඒ.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යේල් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජේ.ඩී.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොලොම්බියා විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හාවඩ් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amherst College",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එඩින්බරෝ විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එසෙක්ස් විශ්ව විද්‍යාලය සහ CUNY නීති පාසල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் ராதிகா குமாரசுவாமி, எத்தியோப்பியா தொடர்பான சர்வதேச மனித உரிமைகள் நிபுணர்கள் ஆணைக்குழுவின் உறுப்பினராக பணியாற்ற ஐ.நா மனித உரிமைகள் பேரவையினால் நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவையின் (UNHRC) தலைவர் தூதுவர் Federico Villegas (Argentina) இலங்கையைச் சேர்ந்த ராதிகா குமாரசுவாமி எத்தியோப்பியா தொடர்பான சர்வதேச மனித உரிமைகள் நிபுணர்கள் ஆணைக்குழுவின் உறுப்பினராக நியமிக்கப்பட்டுள்ளதாக அறிவித்துள்ளார்.",
        "கென்யாவின் காரி பெட்டி முருங்கி (தலைவர்) மற்றும் அமெரிக்காவின் ஸ்டீவன் ராட்னர் ஆகியோருடன் குமாரசாமி மார்ச் 2 அன்று மனித உரிமைகள் விசாரணை அமைப்பில் பணியாற்ற நியமிக்கப்பட்டார்.",
        "ஜெனீவாவை தளமாகக் கொண்ட மனித உரிமைகள் கவுன்சில் 2020 ஆம் ஆண்டு டிசம்பர் 17 ஆம் தேதி மனித உரிமைகள் நிபுணர்கள் ஆணையத்தை உருவாக்கியது, சர்வதேச மனித உரிமைகள், மனிதாபிமான மற்றும் அகதிகள் சட்டத்தின் மீறல்கள் மற்றும் எத்தியோப்பியாவில் 3 நவம்பர் 2020 முதல் மோதலில் ஈடுபட்டுள்ள அனைத்து தரப்பினராலும் செய்யப்பட்ட குற்றச்சாட்டுகளை விசாரிக்க ஆணையிடப்பட்டது. .",
        "ஜூன் 8 ஆம் தேதி, இங்கிலாந்திற்கான காம்பியாவின் உயர் ஸ்தானிகராக பணியாற்றுவதற்கு பரிந்துரைக்கப்பட்டதைத் தொடர்ந்து, ஃபட்டூ பென்சௌடா மூன்று நபர் ஆணையத்தின் உறுப்பினராக இருந்து ராஜினாமா செய்த பின்னர் இந்த நியமனம் வந்துள்ளது.",
        "குமாரசாமி மனித உரிமை வழக்கறிஞர், நிபுணர் மற்றும் வழக்கறிஞர் என பல ஆண்டுகளாக தனது நாட்டிலும் சர்வதேச அரங்கிலும் பல்வேறு பதவிகளில் பணியாற்றிய அனுபவத்தை இந்த நிலைக்கு கொண்டு வருகிறார். 2017 முதல் 2019 வரை மியான்மரில் மனித உரிமைகள் கவுன்சில் உருவாக்கிய சுதந்திர சர்வதேச உண்மை கண்டறியும் குழுவின் உறுப்பினராகவும், 2006 முதல் 2012 வரை ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் குழந்தைகள் மற்றும் ஆயுத மோதல்களுக்கான சிறப்புப் பிரதிநிதியாகவும் பல முன் பாத்திரங்களை வகித்துள்ளார். .",
        "எத்தியோப்பியா பற்றிய மனித உரிமைகள் நிபுணர்கள் ஆணையம் ஜூன் 30 அன்று மனித உரிமைகள் பேரவைக்கு வாய்வழி அறிக்கையை வழங்கும், இது கவுன்சிலுக்கு அதன் முதல் விளக்கக்காட்சியாக இருக்கும். செப்டம்பரில் மனித உரிமைகள் அமைப்பிடம் விரிவான எழுத்துப்பூர்வ அறிக்கையை சமர்ப்பிக்க ஆணையம் திட்டமிட்டுள்ளது.",
        "பயிற்சியின் மூலம் சட்டத்தரணியும், இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் முன்னாள் தலைவருமான குமாரசுவாமி, சர்வதேச அளவில் அறியப்பட்ட மனித உரிமைகள் வழக்கறிஞரும், பெண்களுக்கு எதிரான வன்கொடுமை தொடர்பான ஐ.நா சிறப்பு அறிக்கையாளராகவும் (1994-2003) மனித உரிமைகள் உறுப்பினராகவும் பணியாற்றியுள்ளார். 2017 முதல் 2019 வரை மியான்மரில் கவுன்சில் கட்டாயப்படுத்திய உண்மை கண்டறியும் பணி.",
        "கூடுதலாக, குழந்தைகள் மற்றும் ஆயுத மோதலுக்கான ஐ.நா. பொதுச்செயலாளரின் (2006-2012) துணைச் செயலாளராகவும் சிறப்புப் பிரதிநிதியாகவும் பணியாற்றினார், இதற்காக அவர் குழந்தைகள் மற்றும் ஆயுத மோதல்கள் தொடர்பான பொதுச் செயலாளரின் ஆண்டு அறிக்கையைத் தயாரித்ததாகக் குற்றம் சாட்டப்பட்டார். .",
        "2014 ஆம் ஆண்டில், பெண்கள், அமைதி மற்றும் பாதுகாப்பு தொடர்பான ஐ.நா பாதுகாப்பு கவுன்சில் தீர்மானம் 1325ஐ செயல்படுத்துவது குறித்த உலகளாவிய ஆய்வின் முதன்மை ஆசிரியராக ஐ.நா பொதுச்செயலாளர் பான் கி-மூனால் குமாரசாமி நியமிக்கப்பட்டார். அவள் பி.ஏ. யேல் பல்கலைக்கழகத்தில் இருந்து, கொலம்பியா பல்கலைக்கழகத்தில் ஜே.டி., ஹார்வர்ட் பல்கலைக்கழகத்தில் எல்.எல்.எம். மற்றும் ஆம்ஹெர்ஸ்ட் கல்லூரி, கத்தோலிக் பல்கலைக்கழகங்கள் லியூவன், எடின்பர்க் பல்கலைக்கழகம், எசெக்ஸ் பல்கலைக்கழகம் மற்றும் க்யூனி ஸ்கூல் ஆஃப் லா ஆகியவற்றிலிருந்து கௌரவ முனைவர் பட்டம் பெற்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ராதிகா குமாரசாமி நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ஐ.நா மனித உரிமைகள் பேரவை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சர்வதேச மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "எத்தியோப்பியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபெடரிகோ வில்லேகாஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அர்ஜென்டினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராதிகா குமாரசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எத்தியோப்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காரி பெட்டி முருங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கென்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்டீவன் ராட்னர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2 மார்ச்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் நிபுணர்கள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "17 டிசம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எத்தியோப்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3 நவம்பர் 2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fatou Bensouda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மியான்மர் மீதான சுதந்திர சர்வதேச உண்மை கண்டறியும் பணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017 முதல் 2019 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் நிபுணர்கள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எத்தியோப்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சபை.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐநா பொதுச் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெண்களுக்கு எதிரான வன்கொடுமைகள் தொடர்பான ஐ.நா சிறப்பு அறிக்கையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1994-2003",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017 முதல் 2019 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2006-2012",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2014",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குமாரசாமி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி.ஏ.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யேல் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.டி.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொலம்பியா பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹார்வர்ட் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆம்ஹெர்ஸ்ட் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எடின்பர்க் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எசெக்ஸ் பல்கலைக்கழகம் மற்றும் CUNY ஸ்கூல் ஆஃப் லா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}