{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/BASL-urges-Acting-President-to-revoke-Emergency-Regulation/108-241308",
  "time_ut": 1658144255,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "BASL urges Acting President to revoke Emergency Regulation",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "BASL urges Acting President to revoke Emergency Regulation",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Bar Association of Sri Lanka (BASL) today requested the Acting President to forthwith revoke the proclamation declaring a State of Emergency. The BASL maintained that the State of Emergency must not be used to stifle peaceful protests and dissent or to make arbitrary arrests and detentions.",
        "In a statement, the BASL is of the view that a declaration of a state of emergency is not the answer to the present situation in the country, including the spate of public protests which have occurred which resulted in the eventual resignation of the former President.",
        "The BASL stated that the State of Emergency has been declared by the Acting President with effect from 18th July 2022, the third time since April 1st 2022 that the country has been placed under the same.",
        "The BASL stated that a State of Emergency has been declared three days before Parliament is to elect a successor to the office of President.",
        "The BASL noted that consequent to the declaration of a State of Emergency, the Acting President is empowered to make Emergency Regulations which can override, amend or suspend the provision of any law, except the provisions of the Constitution. The BASL is of the view that the emergency Regulations could be used to detain persons bypassing the ordinary courts process. The BASL stated that in the past Emergency Regulations have led to many abuses on the part of the authorities which are reflected in the numerous decisions of our courts.",
        "The BASL is of the view that at a time when the election to the office of President has been scheduled in Parliament, the Emergency Regulations must not be used to suppress any legitimate expression of opinion on the election of the President nor to suppress any dissent or disagreement on a particular candidate.",
        "The BASL also notes that in terms of the law any attempt to unduly influence a Member of Parliament or bribing a Member of Parliament in respect of his vote is a specific offence under the law. Any attempt to use any threat, undue influence, coercion or bribe to influence such vote will be illegal and should not be condoned.",
        "However, it must also be noted that whilst undue influence or threats are prohibited, the law does not preclude a member of the public from expressing his or her view on the election or the choice of a particular candidate or the relative merits or demerits of a candidate at the election, the BASL statement added.",
        "The BASL is firmly of the view that the right to protest and the right to dissent are important aspects of the fundamental rights of the people including the freedom of expression and the freedom of peaceful assembly. Fundamental Rights are of course subject to the restrictions set out in Article 15 of the Constitution including in the interests of public order. However, any restrictions that are imposed by law must be proportionate and reasonable. As the BASL has noted time and again, if a peaceful protest becomes violent, that will only dilute the objective and purpose of a peaceful expression of dissent and strengthen the hands of those who seek to suppress legitimate dissent. Those engaged in protests must take utmost care to ensure that such protests remain peaceful and must be wary of persons who might seek to cause violence and destruction during such protests, the statement further added. (Lakmal Sooriyagoda)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Bar Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the State of Emergency",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the State of Emergency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18th July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "April 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a State of Emergency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Emergency Regulations",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fundamental Rights",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Article 15 of the Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lakmal Sooriyagoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හදිසි නීති රෙගුලාසි ඉවත් කරන ලෙස BASL වැඩබලන ජනාධිපතිවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කිරීමේ ප්‍රකාශය වහා ඉවත් කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය (BASL) වැඩබලන ජනාධිපතිවරයාගෙන් අද ඉල්ලීමක් කළේය. සාමකාමී විරෝධතා සහ විසම්මුතිය මැඩපැවැත්වීමට හෝ අත්තනෝමතික ලෙස අත්අඩංගුවට ගැනීම් සහ රඳවා තබා ගැනීම සඳහා හදිසි නීතිය භාවිතා නොකළ යුතු බව BASL විසින් පවත්වාගෙන ගියේය.",
        "නිවේදනයක් නිකුත් කරමින්, හිටපු ජනාධිපතිවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීමට හේතු වූ මහජන විරෝධතා රැල්ල ඇතුළුව රටේ වත්මන් තත්ත්වයට හදිසි නීතිය ප්‍රකාශ කිරීම පිළිතුරක් නොවන බව BASL හි අදහසයි.",
        "2022 ජුලි 18 වැනි දින සිට බලපැවැත්වෙන පරිදි වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා විසින් හදිසි තත්ත්වය ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති බව BASL ප්‍රකාශ කළේය, එය 2022 අප්‍රේල් 1 වන දින සිට රට එම තත්ත්වයට පත් කළ තෙවැනි අවස්ථාවයි.",
        "ජනාධිපති ධුරය සඳහා අනුප්‍රාප්තිකයෙකු තෝරා පත් කර ගැනීමට පාර්ලිමේන්තුවට දින තුනකට පෙර හදිසි තත්ත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති බව BASL ප්‍රකාශ කළා.",
        "හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත්කිරීමේ ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ විධිවිධාන හැර ඕනෑම නීතියක ප්‍රතිපාදන අභිබවා යාමට, සංශෝධනය කිරීමට හෝ අත්හිටුවීමට හැකි හදිසි රෙගුලාසි සැකසීමට වැඩබලන ජනාධිපතිවරයාට බලය ඇති බව BASL සඳහන් කළේය. සාමාන්‍ය අධිකරණ ක්‍රියාවලිය මඟහරිමින් පුද්ගලයන් රඳවා තබා ගැනීම සඳහා හදිසි නීති රෙගුලාසි භාවිතා කළ හැකි බව BASL හි අදහසයි. BASL ප්‍රකාශ කළේ පසුගිය කාලයේ හදිසි නීති රෙගුලාසි බලධාරීන්ගේ බොහෝ අපයෝජනයන්ට තුඩු දී ඇති බව අපගේ අධිකරණවල බොහෝ තීන්දුවලින් පිළිබිඹු වන බවයි.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ ජනාධිපති නිලවරණය පැවැත්වීමට නියමිතව ඇති මොහොතක හදිසි නීති රෙගුලාසි ජනාධිපතිවරයා තෝරා පත් කර ගැනීම සම්බන්ධයෙන් කිසිදු නීත්‍යානුකූල අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමක් යටපත් කිරීමට හෝ කිසිදු විසම්මුතියක් හෝ යටපත් කිරීමට භාවිත නොකළ යුතු බව ශ්‍රී ලංකා BASL ආයතනයේ අදහසයි. විශේෂිත අපේක්ෂකයෙකු පිළිබඳ එකඟ නොවීම.",
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයෙකුට අනිසි ලෙස බලපෑම් කිරීමට හෝ මන්ත්‍රීවරයෙකුගේ ඡන්දය සම්බන්ධයෙන් අල්ලස් දීමට දරන ඕනෑම උත්සාහයක් නීතියට අනුව නිශ්චිත වරදක් බව BASL ද සඳහන් කරයි. එවැනි ඡන්දයකට බලපෑම් කිරීම සඳහා කිසියම් තර්ජනයක්, අනිසි බලපෑමක්, බල කිරීමක් හෝ අල්ලසක් භාවිතා කිරීමට දරන ඕනෑම උත්සාහයක් නීති විරෝධී වන අතර එය අනුමත නොකළ යුතුය.",
        "කෙසේ වෙතත්, අනිසි බලපෑම් හෝ තර්ජන තහනම් කර ඇති අතර, මැතිවරණය හෝ යම් අපේක්ෂකයෙකු තෝරා ගැනීම හෝ සාපේක්ෂ කුසලතා හෝ අවාසි පිළිබඳව මහජන සාමාජිකයෙකුට ඔහුගේ හෝ ඇයගේ මතය ප්‍රකාශ කිරීමට නීතියෙන් බාධාවක් නොමැති බව ද සඳහන් කළ යුතුය. මැතිවරණයේ අපේක්ෂකයා, BASL නිවේදනය වැඩිදුරටත් සඳහන් කරයි.",
        "ප්‍රකාශනයේ නිදහස සහ සාමකාමීව රැස්වීමේ නිදහස ඇතුළුව ජනතාවගේ මූලික අයිතිවාසිකම්වලට විරෝධය දැක්වීමේ අයිතිය සහ විසම්මුතිය ප්‍රකාශ කිරීමේ අයිතිය වැදගත් අංගයන් බව BASL දැඩි ස්ථාවරයේ සිටී. මූලික අයිතිවාසිකම් ඇත්ත වශයෙන්ම මහජන සාමයේ අවශ්‍යතා ඇතුළුව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 15 වැනි වගන්තියේ දක්වා ඇති සීමාවන්ට යටත් වේ. කෙසේ වෙතත්, නීතියෙන් පනවනු ලබන ඕනෑම සීමාවක් සමානුපාතික හා සාධාරණ විය යුතුය. BASL විසින් නැවත නැවතත් සඳහන් කර ඇති පරිදි, සාමකාමී විරෝධතාවක් ප්‍රචණ්ඩකාරී වුවහොත්, එය සාමකාමී විසම්මුතියක් ප්‍රකාශ කිරීමේ පරමාර්ථය සහ අරමුණ දියාරු කර නීත්‍යානුකූල විසම්මුතිය යටපත් කිරීමට උත්සාහ කරන අයගේ දෑත් ශක්තිමත් කරයි. එවැනි විරෝධතා සාමකාමීව පවත්වාගෙන යාමට විරෝධතාවල නිරතවන්නන් උපරිම අවධානයෙන් සිටිය යුතු අතර එවැනි විරෝධතාවලදී ප්‍රචණ්ඩත්වය සහ විනාශය සිදුකිරීමට උත්සාහ කරන පුද්ගලයන්ගෙන් ප්‍රවේශම් විය යුතු බවද එම නිවේදනයේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ. (ලක්මාල් සූරියගොඩ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හදිසි තත්ත්වය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හදිසි තත්ත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 1",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හදිසි තත්වයක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස් තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හදිසි නීති රෙගුලාසි",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මූලික අයිතිවාසිකම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාවේ 15 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3,000 ක් පමණි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அவசரகாலச் சட்டத்தை திரும்பப் பெறுமாறு BASL செயல் தலைவரை வலியுறுத்துகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அவசரகால நிலையை பிரகடனப்படுத்திய பிரகடனத்தை உடனடியாக மீளப்பெறுமாறு இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் (BASL) இன்று பதில் ஜனாதிபதியிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளது. அமைதியான போராட்டங்கள் மற்றும் கருத்து வேறுபாடுகளை நசுக்கவோ அல்லது தன்னிச்சையான கைதுகள் மற்றும் காவலில் வைக்கவோ அவசரகால நிலை பயன்படுத்தப்படக்கூடாது என்று BASL கூறியது.",
        "ஒரு அறிக்கையில், BASL ஆனது நாட்டின் தற்போதைய நிலைமைக்கு அவசரகால நிலைப் பிரகடனம் தீர்வாகாது என்று கருதுகிறது, இது முன்னாள் ஜனாதிபதியின் ராஜினாமாவிற்கு வழிவகுத்த பொதுமக்கள் எதிர்ப்புக்கள் உட்பட.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஜூலை 18 ஆம் தேதி முதல் நடைமுறைக்கு வரும் வகையில் தற்காலிக ஜனாதிபதியால் அவசரகால நிலை பிரகடனப்படுத்தப்பட்டுள்ளதாக BASL கூறியது, இது ஏப்ரல் 1, 2022 முதல் மூன்றாவது முறையாக நாடு அதன் கீழ் கொண்டுவரப்பட்டுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதியின் பதவிக்கான வாரிசை பாராளுமன்றம் தெரிவு செய்வதற்கு மூன்று நாட்களுக்கு முன்னர் அவசரகால நிலை பிரகடனப்படுத்தப்பட்டுள்ளதாக BASL தெரிவித்துள்ளது.",
        "அவசரகால நிலை பிரகடனத்தின் விளைவாக, அரசியலமைப்பின் விதிகளைத் தவிர, எந்தவொரு சட்டத்தின் ஏற்பாட்டையும் மேலெழுத, திருத்த அல்லது இடைநிறுத்தக்கூடிய அவசரகாலச் சட்டங்களை உருவாக்க, தற்காலிக ஜனாதிபதிக்கு அதிகாரம் உள்ளது என்று BASL குறிப்பிட்டது. சாதாரண நீதிமன்ற நடைமுறைகளைத் தவிர்த்து நபர்களை தடுத்து வைக்க அவசரகாலச் சட்டங்கள் பயன்படுத்தப்படலாம் என்று BASL கருதுகிறது. கடந்த காலங்களில் அவசரகாலச் சட்டங்கள் அதிகாரிகளின் தரப்பில் பல முறைகேடுகளுக்கு வழிவகுத்துள்ளன, அவை நமது நீதிமன்றங்களின் பல தீர்ப்புகளில் பிரதிபலிக்கின்றன என்று BASL தெரிவித்துள்ளது.",
        "பாராளுமன்றத்தில் ஜனாதிபதி பதவிக்கான தேர்தல் திட்டமிடப்பட்டுள்ள நேரத்தில், ஜனாதிபதித் தேர்தல் தொடர்பான எந்தவொரு சட்டபூர்வமான கருத்தையும் நசுக்கவோ அல்லது எந்தவொரு கருத்து வேறுபாட்டை நசுக்கவோ அவசரகாலச் சட்டங்கள் பயன்படுத்தப்படக்கூடாது என்று BASL கருதுகிறது. ஒரு குறிப்பிட்ட வேட்பாளர் மீது கருத்து வேறுபாடு.",
        "சட்டத்தின் அடிப்படையில் ஒரு நாடாளுமன்ற உறுப்பினரின் மீது தகாத முறையில் செல்வாக்கு செலுத்த அல்லது ஒரு நாடாளுமன்ற உறுப்பினருக்கு அவரது வாக்கு தொடர்பாக லஞ்சம் கொடுப்பது சட்டத்தின்படி ஒரு குறிப்பிட்ட குற்றமாகும் என்றும் BASL குறிப்பிடுகிறது. எந்தவொரு அச்சுறுத்தல், தேவையற்ற செல்வாக்கு, வற்புறுத்தல் அல்லது லஞ்சம் போன்ற வாக்களிப்பில் செல்வாக்கு செலுத்தும் எந்தவொரு முயற்சியும் சட்டவிரோதமானது மற்றும் மன்னிக்கப்படக்கூடாது.",
        "எவ்வாறாயினும், தேவையற்ற செல்வாக்கு அல்லது அச்சுறுத்தல்கள் தடைசெய்யப்பட்டாலும், தேர்தல் அல்லது ஒரு குறிப்பிட்ட வேட்பாளரின் தெரிவு அல்லது தொடர்புடைய தகுதிகள் அல்லது குறைபாடுகள் குறித்த அவரது பார்வையை வெளிப்படுத்துவதை சட்டம் தடுக்கவில்லை என்பதையும் கவனத்தில் கொள்ள வேண்டும். தேர்தலில் வேட்பாளர், BASL அறிக்கை மேலும் கூறியது.",
        "கருத்துச் சுதந்திரம் மற்றும் அமைதியாக ஒன்றுகூடும் சுதந்திரம் உள்ளிட்ட மக்களின் அடிப்படை உரிமைகளில் எதிர்ப்பு தெரிவிப்பதற்கான உரிமை மற்றும் கருத்து வேறுபாடு உரிமை ஆகியவை முக்கிய அம்சங்களாகும் என்று BASL உறுதியாகக் கருதுகிறது. பொது ஒழுங்கின் நலன்கள் உட்பட அரசியலமைப்பின் 15 வது பிரிவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள கட்டுப்பாடுகளுக்கு அடிப்படை உரிமைகள் நிச்சயமாக உட்பட்டவை. இருப்பினும், சட்டத்தால் விதிக்கப்படும் எந்தவொரு கட்டுப்பாடுகளும் விகிதாசாரமாகவும் நியாயமானதாகவும் இருக்க வேண்டும். BASL மீண்டும் மீண்டும் குறிப்பிட்டுள்ளபடி, ஒரு அமைதியான போராட்டம் வன்முறையாக மாறினால், அது அமைதியான எதிர்ப்பின் வெளிப்பாட்டின் நோக்கத்தையும் நோக்கத்தையும் நீர்த்துப்போகச் செய்யும் மற்றும் நியாயமான எதிர்ப்பை அடக்க முற்படுவோரின் கரங்களை பலப்படுத்தும். போராட்டங்களில் ஈடுபடுபவர்கள், இதுபோன்ற போராட்டங்கள் அமைதியான முறையில் நடைபெறுவதை உறுதி செய்வதில் மிகுந்த கவனம் செலுத்த வேண்டும், மேலும் இதுபோன்ற போராட்டங்களின் போது வன்முறை மற்றும் அழிவை ஏற்படுத்த முயலும் நபர்களிடம் எச்சரிக்கையாக இருக்க வேண்டும் என்று அந்த அறிக்கையில் மேலும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. (லக்மால் சூரியகொட)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 1 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு அவசர நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அவசரகால விதிமுறைகள்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடிப்படை உரிமைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பின் பிரிவு 15",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "BASL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லக்மால் சூரியகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}