{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/The-bias-of-international-media-EDITORIAL/231-240408",
  "time_ut": 1657044576,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The bias of ‘international media’ - EDITORIAL",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The bias of ‘international media’ - EDITORIAL",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The media play an important role in shaping public awareness and providing information that shapes attitudes and public opinion. Media also becoming an increasingly powerful tool whether it’s television, radio, or the internet.  Therefore it is important that media reports are factual and unbiased.",
        "Resultantly the question arises as to what the role of media that plays in a given society and what purpose it serves. Do the media play a positive role or a negative one?",
        "While local media help highlight local issues, play an important role in protecting democracy and freedom, it is often seen that the international media are not very impartial in their coverage of events that take place far afield. In Sri Lanka, there is a strong body of opinion which believes the international media play a very negative role in building relations between nations and reporting on events which take place far afield.",
        "For example, the reporting regarding the setting up of the State of Israel on Palestinian land and the toppling of Iranian premier Mohammad Mossadegh. Mossadegh was overthrown in a coup orchestrated by the CIA and British intelligence, after he (Mossadegh) initiated the nationalization of the Iranian oil industry in 1953. Their reporting was twisted and incorrect.",
        "During those disturbing times, we saw clearly how the media lent themselves to be an appendage of imperial interests.",
        "The style of reporting glossed over ground realties and painted a picture of a battle between good versus evil. The ‘evil’ in the Iranian case being the representing of the Iranian PM, who was intent on nationalizing US and British assets in the Iranian oil industry, as being an unjust despot determined to rob the US and British companies of their investment in Iran.",
        "In Palestine, we saw the imperial powers divide the state of Palestine, to set up a new state of Israel in Palestinian territory. The international media propagated the myth formulated by Zionists (an extremist radical Jewish group) that Palestine was a land without people and this land could be turned into a homeland for the people without a land (the Jews who were persecuted under Hitler) - ‘A land without people, for people without a land’.",
        "The role played by the international media in hiding the truth of the situation from public scrutiny - accusing opponents of being anti-Semitic, led many ordinary people worldwide to sympathize with the Israeli occupiers who were portrayed as victims of Nazi atrocities rather than the displaced Palestinians.",
        "None sought to question as to why the Europeans and Americans, if they felt so deeply about the suffering of the Jews under Nazis were not prepared to provide a homeland in Europe or in the US itself as a Jewish homeland after the war.",
        "Today, as then, the media continue to play an important role in building or breaking relationships between countries. When news organizations believe that the government of a particular country is evil or bigoted, they will look much more critically at that country. They report everything that is negative, and gloss over the good.",
        "On the other hand, if a regime is one, a particular news organization believes is righteous and good, that administration will not be looked at with a critical eye. Wrongs or misdeeds are overlooked news which are reported in such a way as to minimize, what is in fact something seriously wrong.",
        "The Western based media used to be prejudiced and still continue to be so when reporting worldwide events. An example of how governments make use of media for their own purposes was seen in the manner the media was used by the governments of the US and Britain in the run up to the invasion of Iraq. Both countries made spurious claim that Iraq possessed weapons of mass destruction that posed an imminent threat to the Americans.",
        "The reality - no nuclear weapons were found. The chemical weapons that US troops found in Iraq – artillery shells, bombs and other weaponry containing sarin, mustard and nerve gas – were rusting leftovers from the 1980-88 Iran-Iraq war. Ultimately it was these American troops who suffered from the remnants of long-abandoned chemical weapon programmes, built in close collaboration with the West.”",
        "International media houses have unfortunately not played an impartial role in reporting events from afar and are guilty of misleading the public. On many occasions they play a negative role in building relationship among nations.",
        "A good example is the reporting of the defeat of the LTTE at the hands of the Sri Lankan state."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palestinian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Iranian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Mohammad Mossadegh",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Iranian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1953",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Iranian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Iranian PM",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Iranian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Palestine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Palestine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Israel",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Palestinian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Zionists",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jewish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Palestine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hitler",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Israeli",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nazi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Palestinians",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Europeans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jews",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nazis",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jewish",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Iraq",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Iraq",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Iraq",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1980-88",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘ජාත්‍යන්තර මාධ්‍යයේ’ අගතිය - කතුවැකිය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මහජනතාව දැනුවත් කිරීම සහ ආකල්ප සහ මහජන මතය හැඩගස්වන තොරතුරු සැපයීම සඳහා මාධ්‍ය වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි. මාධ්‍ය එය රූපවාහිනිය, ගුවන්විදුලිය හෝ අන්තර්ජාලය වුවද වැඩි වැඩියෙන් බලවත් මෙවලමක් බවට පත් වේ. එබැවින් මාධ්‍ය වාර්තා සත්‍ය සහ අපක්ෂපාතී වීම වැදගත්ය.",
        "එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස යම් සමාජයක් තුළ මාධ්‍ය විසින් ඉටු කරන කාර්යභාරය කුමක්ද සහ එය ඉටු කරන්නේ කුමන අරමුණක් සඳහාද යන ප්‍රශ්නය පැන නගී. මාධ්‍ය සාධනීය කාර්යභාරයක් ඉටු කරනවාද ඍණාත්මක කාර්යභාරයක් ඉටු කරනවාද?",
        "ප්‍රාදේශීය මාධ්‍ය මගින් ප්‍රාදේශීය ප්‍රශ්න උද්දීපනය කිරීමටත්, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සහ නිදහස ආරක්‍ෂා කිරීමටත් වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කරන අතරම, ජාත්‍යන්තර මාධ්‍ය බොහෝ දුර බැහැර සිදුවීම් ආවරණය කිරීමේදී එතරම් අපක්ෂපාතී නොවන බව බොහෝ විට දක්නට ලැබේ. ජාතීන් අතර සබඳතා ගොඩනගා ගැනීමේදී සහ දුර බැහැර සිදුවීම් වාර්තා කිරීමේදී ජාත්‍යන්තර මාධ්‍ය ඉතා සෘණාත්මක කාර්යභාරයක් ඉටු කරන බව විශ්වාස කරන ප්‍රබල මතයක් ශ්‍රී ලංකාව තුළ පවතී.",
        "නිදසුනක් වශයෙන්, පලස්තීන භූමියේ ඊශ්‍රායල රාජ්‍යය පිහිටුවීම සහ ඉරාන අගමැති මොහොමඩ් මොසාඩෙග් පෙරළා දැමීම සම්බන්ධයෙන් වාර්තා කිරීම. 1953 දී ඉරාන තෙල් කර්මාන්තය ජනසතු කිරීමට ඔහු (මොසාඩෙග්) මුලපිරීමෙන් පසු, සීඅයිඒ සහ බ්‍රිතාන්‍ය බුද්ධි අංශ විසින් මෙහෙයවන ලද කුමන්ත්‍රණයකින් මොසාඩෙග් බලයෙන් පහ කරන ලදී.",
        "එම කලබලකාරී කාලවලදී, අධිරාජ්‍ය අවශ්‍යතාවල උපග්‍රන්ථයක් වීමට මාධ්‍ය ණය දුන් ආකාරය අපි පැහැදිලිව දුටුවෙමු.",
        "වාර්තා කිරීමේ විලාසය භූමි යථාර්තයන් ඔප දැමූ අතර යහපත හා නපුර අතර සටනක චිත්‍රයක් පින්තාරු කළේය. ඉරාන නඩුවේ 'දුෂ්ට' වන්නේ ඉරාන තෙල් කර්මාන්තයේ එක්සත් ජනපද සහ බ්‍රිතාන්‍ය වත්කම් ජනසතු කිරීමට අදහස් කළ ඉරාන අගමැති නියෝජනය කිරීම, එක්සත් ජනපදය හා බ්‍රිතාන්‍ය සමාගම් ඉරානයේ ආයෝජන කොල්ලකෑමට අධිෂ්ඨාන කර ගත් අසාධාරණ ඒකාධිපතියෙකු ලෙස ය.",
        "පලස්තීන භූමියේ නව ඊශ්‍රායල රාජ්‍යයක් පිහිටුවීම සඳහා අධිරාජ්‍ය බලවතුන් පලස්තීන රාජ්‍යය දෙකඩ කරන අයුරු අපි දුටුවෙමු. පලස්තීනය මිනිසුන් නැති දේශයක් බවත් මේ භූමිය දේශයක් නැති මිනිසුන්ට (හිට්ලර් යටතේ පීඩාවට පත් වූ යුදෙව්වන්) නිජබිමක් බවට පත් කළ හැකි බවටත් සියොන්වාදීන් (අන්තවාදී රැඩිකල් යුදෙව් කණ්ඩායමක්) විසින් සකස් කරන ලද මිථ්‍යාව ජාත්‍යන්තර මාධ්‍ය ප්‍රචාරය කළේය. මිනිසුන් නැති ඉඩමක්, ඉඩමක් නැති මිනිසුන්ට'",
        "තත්ත්‍වයේ සත්‍යය මහජන පරීක්ෂාවෙන් වසන් කිරීමට ජාත්‍යන්තර මාධ්‍ය විසින් ඉටු කරන ලද කාර්යභාරය - විරුද්ධවාදීන් යුදෙව් විරෝධී බවට චෝදනා කිරීම, අවතැන් වූ පලස්තීනුවන්ට වඩා නාසි කුරිරුකම්වලට ගොදුරු වූවන් ලෙස නිරූපණය කරන ලද ඊශ්‍රායල ආක්‍රමණිකයන්ට අනුකම්පා කිරීමට ලොව පුරා බොහෝ සාමාන්‍ය ජනයා පෙලඹී ඇත. .",
        "නාසීන් යටතේ යුදෙව්වන් විඳින දුක් වේදනා ගැන යුරෝපීයයන් සහ ඇමරිකානුවන් එතරම් ගැඹුරින් දැන සිටියේ නම්, යුද්ධයෙන් පසු යුරෝපයේ හෝ එක්සත් ජනපදයේම යුදෙව් නිජබිමක් ලෙස නිජබිමක් ලබා දීමට යුරෝපීයයන් සහ ඇමරිකානුවන් සූදානම් නොවන්නේ මන්දැයි කිසිවෙකු ප්‍රශ්න කිරීමට උත්සාහ කළේ නැත.",
        "එදා මෙන්ම අද ද රටවල් අතර සබඳතා ගොඩනැගීමට හෝ බිඳ දැමීමට මාධ්‍ය වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි. යම් රටක රජය නපුරු හෝ ආගම්වාදී යැයි ප්‍රවෘත්ති සංවිධාන විශ්වාස කරන විට, ඔවුන් එම රට දෙස වඩාත් විවේචනාත්මකව බලනු ඇත. ඔවුන් සෘණාත්මක සෑම දෙයක්ම වාර්තා කරන අතර, යහපත් දේ ගැන ඔප දමයි.",
        "අනෙක් අතට, පාලන තන්ත්‍රයක් එකක් නම්, යම් ප්‍රවෘත්ති ආයතනයක් ධාර්මික සහ යහපත් යැයි විශ්වාස කරන්නේ නම්, එම පරිපාලනය දෙස විවේචනාත්මක ඇසකින් නොබලනු ඇත. වැරදි හෝ වැරදි ක්‍රියා යනු නොසලකා හරින ලද ප්‍රවෘත්ති වන අතර ඒවා අවම කිරීම සඳහා වාර්තා කරනු ලැබේ, ඇත්ත වශයෙන්ම බරපතල වැරදි දෙයක්.",
        "බටහිර පාදක මාධ්‍ය ලෝක ව්‍යාප්ත සිදුවීම් වාර්තා කිරීමේදී අගතිගාමී වූ අතර තවමත් එසේ ම පවතී. රජයන් තම අරමුණු සඳහා මාධ්‍ය භාවිතා කරන ආකාරය පිළිබඳ උදාහරණයක් ඉරාක ආක්‍රමණයට පෙර එක්සත් ජනපදයේ සහ බ්‍රිතාන්‍යයේ රජයන් විසින් මාධ්‍ය භාවිතා කළ ආකාරය දැකගත හැකි විය. ඉරාකය සතුව ඇමරිකානුවන්ට ආසන්න තර්ජනයක් වන මහා විනාශකාරී ආයුධ ඇති බවට රටවල් දෙකම ව්‍යාජ ප්‍රකාශ කළේය.",
        "යථාර්ථය - න්‍යෂ්ටික අවි කිසිවක් හමු නොවීය. එක්සත් ජනපද හමුදා ඉරාකයෙන් සොයා ගත් රසායනික අවි - කාලතුවක්කු උණ්ඩ, බෝම්බ සහ සරින්, අබ සහ ස්නායු වායු අඩංගු අනෙකුත් ආයුධ - 1980-88 ඉරාන-ඉරාක යුද්ධයෙන් ඉතිරි වූ දේ මලකඩ ගසමින් තිබුණි. අවසානයේ බටහිර සමග සමීප සහයෝගීතාවයෙන් ගොඩනැගුණු, දිගු කලක් අත්හැර දමා තිබූ රසායනික අවි වැඩසටහන්වල නටබුන් වලින් පීඩාවට පත් වූයේ මෙම ඇමරිකානු හමුදා ය.",
        "ජාත්‍යන්තර මාධ්‍ය ආයතන අවාසනාවන්ත ලෙස දුර බැහැර සිදුවීම් වාර්තා කිරීමේදී අපක්ෂපාතී කාර්යභාරයක් ඉටු කර නැති අතර මහජනතාව නොමඟ යැවීමේ වරදකරුවන් වේ. බොහෝ අවස්ථාවලදී ජාතීන් අතර සබඳතා ගොඩනඟා ගැනීමේදී ඔවුන් නිෂේධාත්මක කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා රාජ්‍යය අතින් එල්.ටී.ටී.ඊ.ය පරාජය වූ බවට වාර්තා කිරීම ඊට කදිම නිදසුනකි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පලස්තීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉරාන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් මොසාඩෙග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සීඅයිඒ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉරාන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1953",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඉරාන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉරාන අගමැති",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉරාන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පලස්තීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පලස්තීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊශ්රායෙල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පලස්තීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සියොන්වාදීන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුදෙව්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පලස්තීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හිට්ලර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊශ්රායල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නාසි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පලස්තීනුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුරෝපීයයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුදෙව්වන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නාසීන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුදෙව්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරාකය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරාකය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරාකය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1980-88",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "‘சர்வதேச ஊடகங்களின்’ சார்பு - தலையங்கம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பொதுமக்களின் விழிப்புணர்வை வடிவமைப்பதிலும், அணுகுமுறைகள் மற்றும் பொதுக் கருத்தை வடிவமைக்கும் தகவலை வழங்குவதிலும் ஊடகங்கள் முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றன. தொலைக்காட்சி, வானொலி அல்லது இணையம் என எதுவாக இருந்தாலும் மீடியாவும் ஒரு சக்திவாய்ந்த கருவியாக மாறி வருகிறது. எனவே ஊடக அறிக்கைகள் உண்மையாகவும் பக்கச்சார்பற்றதாகவும் இருப்பது முக்கியம்.",
        "இதன் விளைவாக ஒரு குறிப்பிட்ட சமூகத்தில் ஊடகங்களின் பங்கு என்ன, அது எந்த நோக்கத்திற்காக செயல்படுகிறது என்ற கேள்வி எழுகிறது. ஊடகங்கள் நேர்மறையான பாத்திரத்தை வகிக்கின்றனவா அல்லது எதிர்மறையான பாத்திரத்தை வகிக்கின்றனவா?",
        "உள்ளூர் ஊடகங்கள் உள்ளூர் பிரச்சினைகளை முன்னிலைப்படுத்த உதவுகின்றன, ஜனநாயகம் மற்றும் சுதந்திரத்தைப் பாதுகாப்பதில் முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றன, சர்வதேச ஊடகங்கள் தொலைதூரத்தில் நடக்கும் நிகழ்வுகளைப் பற்றி மிகவும் பாரபட்சமற்றவை. இலங்கையில், நாடுகளுக்கிடையிலான உறவுகளை கட்டியெழுப்புவதில் சர்வதேச ஊடகங்கள் மிகவும் எதிர்மறையான பாத்திரத்தை வகிக்கின்றன மற்றும் தொலைதூரத்தில் நடக்கும் நிகழ்வுகளை அறிக்கையிடுவதில் ஒரு வலுவான கருத்து உள்ளது.",
        "உதாரணமாக, பாலஸ்தீன நிலத்தில் இஸ்ரேல் அரசை அமைப்பது மற்றும் ஈரானிய பிரதமர் முகமது மொசாடேக் கவிழ்ந்தது தொடர்பான அறிக்கை. 1953 இல் ஈரானிய எண்ணெய் தொழில்துறையின் தேசியமயமாக்கலை அவர் (மொசாடேக்) துவக்கிய பின்னர், சிஐஏ மற்றும் பிரிட்டிஷ் உளவுத்துறையால் திட்டமிடப்பட்ட சதித்திட்டத்தில் மொசாடேக் தூக்கியெறியப்பட்டார்.",
        "அந்த குழப்பமான காலங்களில், ஏகாதிபத்திய நலன்களின் பிற்சேர்க்கைக்கு ஊடகங்கள் எவ்வாறு தங்களைக் கொடுத்தன என்பதை நாம் தெளிவாகக் கண்டோம்.",
        "அறிக்கையிடல் பாணியானது நில உண்மைகளின் மீது பளபளத்தது மற்றும் நன்மைக்கும் தீமைக்கும் இடையிலான போரின் படத்தை வரைந்தது. ஈரானிய எண்ணெய் துறையில் அமெரிக்க மற்றும் பிரிட்டிஷ் சொத்துக்களை தேசியமயமாக்கும் நோக்கத்தில் ஈரானிய பிரதமரை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துவது ஈரானிய வழக்கில் 'தீமை', ஈரானில் அமெரிக்கா மற்றும் பிரிட்டிஷ் நிறுவனங்களின் முதலீட்டை கொள்ளையடிக்கும் ஒரு நியாயமற்ற சர்வாதிகாரி.",
        "பாலஸ்தீனத்தில், ஏகாதிபத்திய சக்திகள் பாலஸ்தீனப் பிரதேசத்தில் இஸ்ரேல் என்ற புதிய அரசை அமைப்பதற்காக, பாலஸ்தீன நாட்டைப் பிரிப்பதைப் பார்த்தோம். பாலஸ்தீனம் ஆட்கள் இல்லாத பூமி என்றும், இந்த மண்ணை நிலம் இல்லாத மக்களுக்கு தாயகமாக மாற்றலாம் என்றும் (ஹிட்லரின் கீழ் துன்புறுத்தப்பட்ட யூதர்கள்) சியோனிஸ்டுகள் (தீவிரவாத யூதக் குழு) வகுத்த கட்டுக்கதையை சர்வதேச ஊடகங்கள் பிரச்சாரம் செய்தன - 'ஏ. மக்கள் இல்லாத நிலம், நிலம் இல்லாத மக்களுக்கு.",
        "சர்வதேச ஊடகங்கள் பொதுமக்களின் பார்வையில் இருந்து உண்மையை மறைப்பதில் ஆற்றிய பங்கு - எதிர்ப்பாளர்களை யூத விரோதிகள் என்று குற்றம் சாட்டுவது, இடம்பெயர்ந்த பாலஸ்தீனியர்களை விட நாஜி அட்டூழியங்களுக்கு பலியானதாக சித்தரிக்கப்பட்ட இஸ்ரேலிய ஆக்கிரமிப்பாளர்களுக்கு உலகளவில் பல சாதாரண மக்கள் அனுதாபம் காட்ட வழிவகுத்தது. .",
        "நாஜிகளின் கீழ் யூதர்கள் படும் துன்பங்களை ஐரோப்பியர்களும் அமெரிக்கர்களும் மிகவும் ஆழமாக உணர்ந்தால், போருக்குப் பிறகு ஐரோப்பாவிலோ அல்லது அமெரிக்காவிலோ யூத தாயகமாக தாயகத்தை வழங்க ஏன் தயாராக இல்லை என்று யாரும் கேள்வி கேட்கவில்லை.",
        "அன்று போலவே இன்றும் ஊடகங்கள் நாடுகளுக்கிடையே உறவுகளை கட்டியெழுப்புவதில் அல்லது முறிப்பதில் முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றன. ஒரு குறிப்பிட்ட நாட்டின் அரசாங்கம் தீயது அல்லது மதவெறி கொண்டது என்று செய்தி நிறுவனங்கள் நம்பும்போது, ​​அவர்கள் அந்த நாட்டை மிகவும் விமர்சிப்பார்கள். அவர்கள் எதிர்மறையான அனைத்தையும் புகாரளிக்கிறார்கள், மேலும் நல்லதை பளபளக்கிறார்கள்.",
        "மறுபுறம், ஒரு ஆட்சி ஒன்று இருந்தால், ஒரு குறிப்பிட்ட செய்தி நிறுவனம் நீதியானது மற்றும் நல்லது என்று நம்புகிறது, அந்த நிர்வாகத்தை விமர்சனக் கண்ணால் பார்க்க முடியாது. தவறுகள் அல்லது தவறான செயல்கள் கவனிக்கப்படாத செய்திகளாகும், அவை உண்மையில் ஏதோ தீவிரமான தவறு என்பதைக் குறைக்கும் வகையில் தெரிவிக்கப்படுகின்றன.",
        "மேற்கத்திய அடிப்படையிலான ஊடகங்கள் பாரபட்சம் காட்டுகின்றன, உலகளாவிய நிகழ்வுகளைப் புகாரளிக்கும் போது இன்னும் அப்படியே இருக்கின்றன. ஈராக் ஆக்கிரமிப்புக்கு முன்னதாக அமெரிக்க மற்றும் பிரிட்டன் அரசாங்கங்கள் ஊடகங்களைப் பயன்படுத்திய விதத்தில் அரசாங்கங்கள் எவ்வாறு ஊடகங்களை தங்கள் சொந்த நோக்கங்களுக்காகப் பயன்படுத்துகின்றன என்பதற்கு ஒரு எடுத்துக்காட்டு. ஈராக்கிடம் பேரழிவு ஆயுதங்கள் இருப்பதாக இரு நாடுகளும் போலியான கூற்றை முன்வைத்தன, அது அமெரிக்கர்களுக்கு உடனடி அச்சுறுத்தலை ஏற்படுத்தியது.",
        "உண்மை - அணு ஆயுதங்கள் எதுவும் கண்டுபிடிக்கப்படவில்லை. ஈராக்கில் அமெரிக்கத் துருப்புக்கள் கண்டெடுத்த இரசாயன ஆயுதங்கள் - பீரங்கி குண்டுகள், குண்டுகள் மற்றும் சரின், கடுகு மற்றும் நரம்பு வாயு ஆகியவற்றைக் கொண்ட பிற ஆயுதங்கள் - 1980-88 ஈரான்-ஈராக் போரின் எஞ்சியவற்றை துருப்பிடித்தன. இறுதியில் இந்த அமெரிக்க துருப்புக்கள்தான் நீண்டகாலமாக கைவிடப்பட்ட இரசாயன ஆயுதத் திட்டங்களின் எச்சங்களால் பாதிக்கப்பட்டது, மேற்கு நாடுகளுடன் நெருக்கமான ஒத்துழைப்புடன் கட்டப்பட்டது.",
        "சர்வதேச ஊடக நிறுவனங்கள் துரதிஷ்டவசமாக தொலைதூரத்தில் இருந்து நிகழ்வுகளைப் புகாரளிப்பதில் பாரபட்சமற்ற பாத்திரத்தை வகிக்கவில்லை மற்றும் பொதுமக்களை தவறாக வழிநடத்தும் குற்றவாளிகளாக உள்ளன. பல சந்தர்ப்பங்களில் அவை நாடுகளுக்கிடையே உறவை வளர்ப்பதில் எதிர்மறையான பாத்திரத்தை வகிக்கின்றன.",
        "இலங்கை அரசின் கைகளில் விடுதலைப் புலிகள் தோற்கடிக்கப்பட்டதை அறிக்கையிடுவது ஒரு சிறந்த உதாரணம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாலஸ்தீனியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஈரானிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முகமது மொசாடேக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஈரானிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1953",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஈரானிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஈரான் பிரதமர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஈரானிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாலஸ்தீனம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாலஸ்தீனம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாலஸ்தீனியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சியோனிஸ்டுகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "யூதர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாலஸ்தீனம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹிட்லர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இஸ்ரேலியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நாஜி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாலஸ்தீனியர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "யூதர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நாஜிக்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யூதர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈராக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈராக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈராக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1980-88",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}