{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132484",
  "time_ut": 1659087120,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர் மீதான தாக்குதல், கைதுகளை கண்டித்து மன்னாரில் கவனயீர்ப்புப் போராட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Vigil in Mannar to protest attack, arrests on empty face mask protesters",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "A sit-in protest has been held in front of the Mannar District Secretariat at 11.30 am on the 29th of Friday, condemning the attack on the empty-faced peace protester and the arrests.",
        "The protest was organized by the North-East Coordination Committee in Mannar.",
        "The protestors strongly condemned the government's attack on the peaceful protestors.",
        "They also requested the Sri Lankan government to stop attacking peaceful protesters, journalists and civil society activists.",
        "Representatives of women's organizations, directors and employees of Mesido, human rights activists, youth and young women participated in the protest.",
        "During this, the North-East Coordination Committee issued a statement.",
        "We, the war-affected North-Eastern Tamil people, human rights defenders belonging to the minority community, civil organizations, women's organizations unite and request the government to release all the detained protestors.",
        "The disempowered ordinary people of the island of Sri Lanka ended the dictatorial Rajapaksa regime through a democratic people's struggle (Aragalaya).",
        "We are proud to be the people of the island of Sri Lanka. We bow to the people's struggle that brought the Rajapaksas, the chauvinist protectors responsible for the destruction of Tamils ​​and war crimes, to their knees. The entire country was waiting for a democratic regime change.",
        "However, it is an opportunistic argument that those who came to power due to the change of power brought about by people's struggle turn against the same people and suppress the voice of those people.",
        "We fear that the violent anti-democratic actions of the current Sri Lankan government will lead the country back into a dark age.",
        "Therefore, we request the government of Sri Lanka to stop the violation of the fundamental rights granted to the people by the constitution and to ensure democracy and the rule of law, the statement issued by the North East Coordination Committee further stated."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vigil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Mannar",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "11.30 am on the 29th of Friday",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the North-East Coordination Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mesido",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "North-Eastern Tamil",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "chauvinist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Tamils ​​and war",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the North East Coordination Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රහාරයට විරෝධය පළකරමින් මන්නාරමේ උද්ඝෝෂණ, හිස් මුහුණු ආවරණ විරෝධතාකරුවන් අත්අඩංගුවට",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "හිස් මුහුණින් සාම උද්ඝෝෂණයේ යෙදුණු පුද්ගලයාට පහරදීම සහ අත්අඩංගුවට ගැනීම් හෙළා දකිමින් 29 සිකුරාදා පෙරවරු 11.30 ට මන්නාරම දිස්ත්‍රික් ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට වාඩි වී විරෝධතාවයක් පවත්වා තිබේ.",
        "උතුරු-නැගෙනහිර සම්බන්ධීකරණ කමිටුව විසින් මන්නාරමේදී මෙම විරෝධතාව සංවිධානය කර තිබුණි.",
        "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට රජය එල්ල කළ ප්‍රහාරය විරෝධතාකරුවන් දැඩි ලෙස හෙළා දකිනවා.",
        "සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට, මාධ්‍යවේදීන්ට සහ සිවිල් සමාජ ක්‍රියාකාරීන්ට පහරදීම නතර කරන ලෙසද ඔවුහු ශ්‍රී ලංකා රජයෙන් ඉල්ලා සිටිති.",
        "මෙම විරෝධතාවයට කාන්තා සංවිධාන නියෝජිතයින්, මෙසිඩෝ හි අධ්‍යක්ෂවරුන් සහ සේවකයින්, මානව හිමිකම් ක්‍රියාකාරිකයින්, තරුණ තරුණියන් සහ තරුණියන් සහභාගී විය.",
        "මේ අතර උතුරු නැගෙනහිර සම්බන්ධීකරණ කමිටුව නිවේදනයක් නිකුත් කළේය.",
        "යුද්ධයෙන් විපතට පත් උතුරු-නැගෙනහිර දෙමළ ජනතාව, සුළුතර ප්‍රජාවට අයත් මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින්, සිවිල් සංවිධාන, කාන්තා සංවිධාන එකතු වී අත්අඩංගුවේ සිටින සියලුම විරෝධතාකරුවන් නිදහස් කරන ලෙස අපි රජයෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "ශ්‍රී ලංකා දිවයිනේ බලය අහිමි වූ සාමාන්‍ය ජනතාව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ජනතා අරගලයකින් (අරගලය) ඒකාධිපති රාජපක්ෂ පාලනය අවසන් කළහ.",
        "ශ්‍රී ලංකා දිවයිනේ මිනිසුන් වීම ගැන අපි ආඩම්බර වෙමු. දෙමළ ජනයාගේ විනාශයට සහ යුද අපරාධවලට වගකිව යුතු ස්වෝත්තමවාදී ආරක්ෂකයින් වන රාජපක්ෂලා දණ ගැස්වූ ජනතා අරගලයට අපි හිස නමා ආචාර කරමු. මුළු රටම බලා සිටියේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පාලන තන්ත්‍ර වෙනසක් සඳහාය.",
        "නමුත් ජනතා අරගලයෙන් ඇති වූ බල පෙරළිය නිසා බලයට පත් වූවන් එම ජනතාවටම එරෙහිව පෙරළා එම ජනතාවගේ හඬ යටපත් කිරීම අවස්ථාවාදී තර්කයකි.",
        "වත්මන් ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුවේ ප්‍රචණ්ඩ ප්‍රජාතන්ත්‍ර විරෝධී ක්‍රියා රට නැවතත් අඳුරු යුගයකට ගෙන යනු ඇතැයි අපි බිය වෙමු.",
        "එබැවින් ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවෙන් ජනතාවට ලබා දී ඇති මූලික අයිතිවාසිකම් කඩ කිරීම නවතා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සහ නීතියේ ආධිපත්‍යය තහවුරු කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකා රජයෙන් ඉල්ලා සිටින බවද උතුරු නැගෙනහිර සම්බන්ධීකරණ කමිටුව නිකුත් කළ නිවේදනයේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සීරුවෙන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "මන්නාරම",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "29 සිකුරාදා පෙරවරු 11.30 ට",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උතුරු-නැගෙනහිර සම්බන්ධීකරණ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙසිඩෝ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "උතුරු-නැගෙනහිර දෙමළ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්වෝත්තමවාදී",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙමළ සහ යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර සම්බන්ධීකරණ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர் மீதான தாக்குதல், கைதுகளை கண்டித்து மன்னாரில் கவனயீர்ப்புப் போராட்டம்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "காலி முகத்திடல் அமைதிவழிப் போராட்டக்காரர் மீது மேற்கொள்ளப்பட்ட தாக்குதல் சம்பவத்தையும், கைது நடவடிக்கைகளையும் கண்டித்து இன்று 29 ஆம் திகதி வெள்ளிக்கிழமை காலை 11.30 மணியளவில் மன்னார் மாவட்டச் செயலகத்திற்கு முன் கவனயீர்ப்பு போராட்டமொன்று முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "வடக்கு - கிழக்கு ஒருங்கிணைப்புக் குழுவின் ஏற்பாட்டில் குறித்த போராட்டம் மன்னாரில் இடம்பெற்றது.",
        "இதன்போது போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் அமைதிவழிப் போராட்டக்காரர்கள் மீது  அரசினால் மேற்கொள்ளப்பட்ட தாக்குதலை வன்மையாகக் கண்டிப்பதாக தெரிவித்தனர்.",
        "மேலும் அமைதிவழிப் போராட்டக் காரர்களையும், ஊடகவியலாளரையும் சிவில் சமூக செயற்பாட்டாளர்களையும் தாக்குவதை நிறுத்துமாறு இலங்கை அரசை கோருவதாகவும் கோரிக்கை விடுத்தனர்.",
        "குறித்த போராட்டத்தில் பெண்கள் அமைப்புகளின் பிரதிநிதிகள், மெசிடோ நிறுவனத்தின் பணிப்பாளர் மற்றும் பணியாளர்கள், மனித உரிமைகள் செயற்பாட்டாளர்கள், இளைஞர்,யுவதிகள் என பலர் கலந்து கொண்டனர்.",
        "இதன் போது வடக்கு - கிழக்கு ஒருங்கிணைப்புக் குழு அறிக்கை ஒன்றை விடுத்துள்ளது.",
        "போரினால் பாதிக்கப்பட்ட வடக்கு -கிழக்கு வாழ் தமிழ் மக்களாகிய நாம், சிறுபான்மை சமூகத்தைச் சார்ந்த மனித உரிமை பாதுகாவலர்கள் , சிவில் அமைப்புகள்,பெண்கள் அமைப்புகள் ஒன்றிணைந்து  தடுத்துவைக்கப்பட்டுள்ள  அனைத்து போராட்டக் காரர்களையும் உடன் விடுவிக்குமாறு நாம் அரசை வேண்டுகிறோம்.",
        "இலங்கைத் தீவின் அதிகாரங்களற்ற சாதாரண பொதுமக்கள் ஜனநாயகமான மக்கள் போராட்டத்தின் (அரகலய) மூலம் சர்வாதிகார ராஜபக்ச ஆட்சியை முடிவுக்குக் கொண்டு வந்துள்ளனர்.",
        "இலங்கைத் தீவின் மக்கள்  எனும் வகையில் நாம் பெருமிதமடைகிறோம். தமிழின அழிப்புக்கும், போர்க் குற்றங்களுக்கும் பொறுப்பான பேரினவாதப் பாதுகாவலர்களான ராஜபக்சர்களை மண்டியிடச் செய்த மக்கள் போராட்டத்துக்கு தலை வணங்குகிறோம். முழு நாடும் ஜனநாயக ஆட்சி மாற்றத்திற்காக காத்திருந்தது.",
        "எனினும், மக்கள் போராட்டத்தின் மூலம் ஏற்படுத்தப்பட்ட அதிகார மாற்றத்தின் காரணமாக அதிகாரத்துக்கு வந்தவர்கள் அதே மக்களுக்கு எதிராக திரும்பி அந்த மக்களின் குரலை நசுக்குவது சந்தர்ப்ப வாதமாகும்.",
        "தற்போதைய இலங்கை அரசாங்கத்தின் வன்முறையான ஜனநாயக விரோதமான நடவடிக்கைகள் நாட்டை  மீளவும் ஒரு இருண்ட யுகத்துக்கு கொண்டு செல்லும் என நாம் அஞ்சுகிறோம்.",
        "எனவே, மக்களுக்கு அரசியலமைப்பின் மூலம் வழங்கப்பட்டிருக்கும் அடிப்படை உரிமைகள் மீறுதலை உடன் நிறுத்துமாறும், ஜனநாயகத்தையும் சட்ட ஆட்சியையும் உறுதிப்படுத்துமாறும்  நாம் இலங்கை அரசைக் கோருகிறோம் என வடக்கு கிழக்கு ஒருங்கிணைப்புக் குழு விடுத்துள்ள அறிக்கையில் மேலும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "விழிப்பு",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "மன்னார்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "29ம் தேதி வெள்ளிக்கிழமை காலை 11.30 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வடக்கு கிழக்கு ஒருங்கிணைப்புக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெசிடோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வடகிழக்கு தமிழ்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பேரினவாதி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தமிழர்களும் போரும்",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடக்கு கிழக்கு ஒருங்கிணைப்புக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}