{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dilmahs-mjf-centre-east-opens-cashew-processing-centre-for-smallholders/",
  "time_ut": 1657962540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dilmah’s MJF Centre East Opens Cashew Processing Centre for Smallholders",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dilmah’s MJF Centre East Opens Cashew Processing Centre for Smallholders",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "A combined ecosystem restoration and livelihood improvement project – Greening Batticaloa – was designed and initiated by Dilmah Conservation in 2010. It had the objective of partnering with local communities to restore some of the flora that was lost during the preceding conflict in the East of Sri Lanka while eventually improving livelihoods. Nurseries were established and one million cashew plants prepared and distributed to families in the East with the promise that as they care for the plants, the plants would eventually care for them by providing income.",
        "Cashew is a valuable cash crop with a shady canopy resilient to the very dry climate in the area. Dilmah Conservation worked with scientists to identify cashew as ideal to ease economic hardships and environmental devastation that following the Tsunami and Civil unrest in the East. So, began a 10-year mission to establish one million cashew trees through the Greening Batticaloa Programme in Kalkudah. Fulfilling the promise that Dilmah Founder Merrill J. Fernando made to the first recipients of the cashew plants in 2010, on his 92nd birthday – 06th May 2022 – Dilmah reached a milestone in this initiative with the opening of a cashew processing centre by the Merrill J Fernando Charitable Foundation in its eastern MJF Centre for Dignified Empowerment.",
        "Today, acres of small farmer-owned and fully-grown cashew trees have sprung up in the locations where the saplings were planted producing over 50MT of cashew, a sizeable harvest of the valuable crop. Beneficiaries will have their own facility for cashew processing to hull, roast and add value to their produce and benefit from higher income. The MJF Foundation Cashew processing centre brings added benefits to the community including better quality control with new and high quality equipment and facilities, better market access facilitated by Dilmah and its affiliated companies, better employment opportunities, and greater return for their effort.",
        "The newly opened cashew processing centre will carry out the cutting, peeling, drying and packing processes to deliver a market-ready product. MJFCF East, is one of several MJF Centres established by Dilmah in fulfillment of its commitment to serve humanity through its business. The MJF Foundation has an overriding objective of empowering marginalized communities with dignity and will employ ten women from its Women’s Development Programme for the task.",
        "Mark Patterson, Centre Manager, MJF Charitable Foundation – Centre East said, “In a time when economic challenges are faced by communities in Valachchenai and around our Centre we are glad to have come up with this strategy to support their efforts for generating additional income through cashew processing”.",
        "The 10 women have been trained in the necessary skills and on-the-job training by Forbes and Walker (F&W) Pvt Ltd. Previously, MJF Centre East facilitated the sale of raw cashew directly from farmers to Forbes and Walker Pvt Ltd who will now purchase the processed cashew at a premium. Buying cashew directly from the farmers and processing in the Eastern province will significantly to the earnings of the smallholder beneficiaries of the project. They retain the option of selling their produce through other channels if they wish.",
        "Shardha Sosa, Finance Director, Forbes & Walker (Pvt) Ltd said, “Processing at source ensures backward integration of the value chain leaving only the marketing and distribution to be done by us. This has natural efficiencies and importantly significant benefits for the smallholders involved. They benefit from a fairer share of their effort. Carbon footprint is also reduced from the absence of having to transport unshelled cashew to be processed in Western Province. Thanks to the climate in Batticaloa, sun-drying cashew, will further eliminate machine costs and carbon footprint.”",
        "Since 2018, the Dilmah Conservation Greening Batticaloa project’s cashew harvest has seen an upward trajectory doubling to over 50 metric tonnes from 2019 to 2020. Although challenges from the pandemic caused a dip in the trend in 2021, the numbers are expected to be promising in the upcoming harvest this year.",
        "Seeing a growing demand both locally and internationally for dehydrated food, the MJF Centre East also plans to expand into dehydration of cashew, fruits and vegetables. Dilmah Tea founded the MJF Charitable Foundation and Dilmah Conservation to fulfill his wish to serve humanity through kindness to people and nature. The work of both organizations is funded by profits from the sale of Dilmah Tea and they deliver social, economic, cultural and environmental impact amongst diverse communities including the tea plantations.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dilmah’s",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "MJF Centre East Opens Cashew Processing Centre",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Greening Batticaloa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilmah Conservation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the East of Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "one million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dilmah Conservation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tsunami",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Civil",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "10-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Greening Batticaloa Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalkudah",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dilmah",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Merrill J. Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "06th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "May 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Merrill J Fernando Charitable Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF Centre for Dignified Empowerment",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "acres",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 50MT",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "The MJF Foundation Cashew",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilmah",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MJFCF East",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MJF Centres",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The MJF Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ten",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Women’s Development Programme",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mark Patterson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Centre Manager",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF Charitable Foundation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Forbes and Walker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF Centre East",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Forbes and Walker Pvt Ltd",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shardha Sosa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Forbes & Walker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Western Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Batticaloa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Dilmah Conservation Greening Batticaloa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 50 metric tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "2019 to 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the MJF Centre East",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilmah Tea",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the MJF Charitable Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilmah Conservation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dilmah Tea",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Dilmah හි MJF මධ්‍යස්ථානය නැගෙනහිර කුඩා වතු හිමියන් සඳහා කජු සැකසුම් මධ්‍යස්ථානය විවෘත කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ඒකාබද්ධ පරිසර පද්ධති ප්‍රතිසංස්කරණය සහ ජීවනෝපාය වැඩිදියුණු කිරීමේ ව්‍යාපෘතියක් - Greening Batticaloa - 2010 දී Dilmah සංරක්ෂණය විසින් සැලසුම් කර ආරම්භ කරන ලදී. ශ්‍රී ලංකාවේ පෙරදිග ගැටුමේදී අහිමි වූ සමහර ශාක ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කිරීම සඳහා ප්‍රාදේශීය ප්‍රජාවන් සමඟ හවුල් වීම එහි අරමුණ විය. අවසානයේ ජීවනෝපාය වැඩිදියුණු කරන අතරතුර. තවාන් ආරම්භ කර කජු පැල දස ලක්ෂයක් නැගෙනහිර ප්‍රදේශයේ පවුල් වෙත සකස් කර බෙදා දුන්නේ ඔවුන් පැල රැකබලා ගන්නා ලෙසම අවසානයේ ආදායම ලබා දෙමින් පැල රැකබලා ගන්නා බවට පොරොන්දු වෙමිනි.",
        "කජු යනු ප්‍රදේශයේ ඉතා වියළි දේශගුණයට ඔරොත්තු දෙන සෙවන සහිත වියනක් සහිත වටිනා මුදල් බෝගයකි. නැගෙනහිර සුනාමියෙන් සහ සිවිල් නොසන්සුන්තාවයෙන් පසුව ඇති වූ ආර්ථික දුෂ්කරතා සහ පාරිසරික විනාශයන් සමනය කිරීම සඳහා කජු වඩාත් සුදුසු බව හඳුනා ගැනීමට ඩිල්මා සංරක්ෂණ ආයතනය විද්‍යාඥයන් සමඟ කටයුතු කළේය. එබැවින්, කල්කුඩා ප්‍රදේශයේ හරිතකරණය මඩකලපුව වැඩසටහන හරහා කජු ගස් දස ලක්ෂයක් පිහිටුවීමේ වසර 10 ක මෙහෙයුමක් ආරම්භ කරන ලදී. Dilmah නිර්මාතෘ Merrill J. Fernando විසින් 2010 වසරේ පළමු කජු පැල ලාභීන්ට ලබා දුන් පොරොන්දුව ඉටු කරමින්, ඔහුගේ 92 වන උපන්දිනය දා - 2022 මැයි 06 වන දින - Merrill J විසින් කජු සැකසුම් මධ්‍යස්ථානයක් විවෘත කිරීමත් සමඟ Dilmah මෙම මුලපිරීමේ සන්ධිස්ථානයක් කරා ළඟා විය. Fernando Charitable Foundation එහි නැගෙනහිර MJF මධ්‍යස්ථානයේ ගෞරවනීය සවිබල ගැන්වීම් සඳහා.",
        "අද වන විට කුඩා ගොවීන් සතු සහ සම්පූර්ණයෙන් වැඩුණු කජු ගස් අක්කර ගණනින් පැළ සිටුවූ ස්ථානවල හටගෙන ඇති අතර එමඟින් කජු මෙට්‍රික් ටොන් 50 කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් නිපදවා ඇති අතර එය වටිනා බෝගයේ සැලකිය යුතු අස්වැන්නකි. ප්‍රතිලාභීන්ට කජු සැකසීම සඳහා ඔවුන්ගේම පහසුකමක් ඇති අතර, ඔවුන්ගේ නිෂ්පාදනවල ලෙල්ල, පුළුස්සා දැමීම සහ අගය එකතු කිරීම සහ ඉහළ ආදායමෙන් ප්‍රතිලාභ ලබයි. MJF පදනමේ කජු සැකසුම් මධ්‍යස්ථානය නව සහ උසස් තත්ත්වයේ උපකරණ සහ පහසුකම් සමඟින් වඩා හොඳ තත්ත්ව පාලනයක්, Dilmah සහ එහි අනුබද්ධ සමාගම් විසින් පහසුකම් සපයන වඩා හොඳ වෙළඳපල ප්‍රවේශයක්, වඩා හොඳ රැකියා අවස්ථා සහ ඔවුන්ගේ උත්සාහයට වැඩි ප්‍රතිලාභයක් ඇතුළුව ප්‍රජාවට අමතර ප්‍රතිලාභ ගෙන එයි.",
        "අලුතින් විවෘත කරන ලද කජු සැකසුම් මධ්‍යස්ථානය වෙළඳපලට සූදානම් නිෂ්පාදනයක් ලබා දීම සඳහා කැපීම, පීල් කිරීම, වියලීම සහ ඇසුරුම් කිරීමේ ක්‍රියාවලීන් සිදු කරනු ඇත. MJFCF East, Dilmah විසින් පිහිටුවන ලද MJF මධ්‍යස්ථාන කිහිපයෙන් එකකි. MJF පදනමට ආන්තික ප්‍රජාවන් අභිමානයෙන් සවිබල ගැන්වීමේ පරමාර්ථය ඇති අතර එම කාර්යය සඳහා එහි කාන්තා සංවර්ධන වැඩසටහනේ කාන්තාවන් දස දෙනෙකු සේවයේ යොදවනු ඇත.",
        "MJF Charitable Foundation - Centre East හි මධ්‍යස්ථාන කළමනාකරු මාර්ක් පැටර්සන් පැවසුවේ, “වාලච්චේන සහ අපගේ මධ්‍යස්ථානය අවට ප්‍රජාවන් ආර්ථික අභියෝගවලට මුහුණ දෙන වකවානුවක අතිරේක ආදායමක් උපයා ගැනීම සඳහා ඔවුන්ගේ ප්‍රයත්නයන්ට සහාය වීම සඳහා මෙම උපාය මාර්ගය ඉදිරිපත් කිරීමට ලැබීම ගැන අපි සතුටු වෙමු. කජු සැකසීම\".",
        "මෙම කාන්තාවන් 10 දෙනා Forbes and Walker (F&W) Pvt Ltd විසින් අවශ්‍ය නිපුණතා සහ රැකියා පුහුණුව පිළිබඳව පුහුණු කර ඇත. මීට පෙර MJF මධ්‍යස්ථානය විසින් අමු කජු ගොවීන්ගෙන් සෘජුවම Forbes සහ Walker Pvt Ltd වෙත විකිණීමට පහසුකම් සලසා ඇත. සැකසූ කජු වාරිකයකට මිලදී ගන්න. කජු සෘජුවම ගොවීන්ගෙන් මිලදී ගෙන නැගෙනහිර පළාතේ සැකසීම ව්‍යාපෘතියේ කුඩා වතු හිමියන්ගේ ඉපැයීම්වලට සැලකිය යුතු ලෙස දායක වේ. ඔවුන් කැමති නම් වෙනත් නාලිකා හරහා තම නිෂ්පාදන විකිණීමේ විකල්පය රඳවා තබා ගනී.",
        "Forbes & Walker (Pvt) Ltd හි මූල්‍ය අධ්‍යක්ෂ, Shardha Sosa පැවසුවේ, “මූලාශ්‍රයෙන් සැකසුම් කිරීම අප විසින් සිදු කළ යුතු අලෙවිකරණය සහ බෙදා හැරීම පමණක් ඉතිරි කර අගය දාමයේ පසුගාමී ඒකාබද්ධතාවය සහතික කරයි. මෙය ස්වභාවික කාර්යක්ෂමතාවයක් ඇති අතර ඊට සම්බන්ධ කුඩා වතු හිමියන්ට වැදගත් ලෙස සැලකිය යුතු ප්‍රතිලාභ ඇත. ඔවුන්ගේ උත්සාහයේ සාධාරණ කොටසකින් ඔවුන් ප්රතිලාභ ලබයි. බස්නාහිර පළාතේ සකස් කිරීම සඳහා කටු නොකළ කජු ප්‍රවාහනය කිරීමට සිදු නොවීම හේතුවෙන් කාබන් පියසටහන ද අඩු වේ. මඩකලපුවේ දේශගුණයට ස්තූතිවන්ත වන්නට, කජු අව්වේ වේලීමෙන් යන්ත්‍ර පිරිවැය සහ කාබන් පියසටහන තවදුරටත් ඉවත් වනු ඇත.",
        "2018 වසරේ සිට, Dilmah Conservation Greening Batticaloa ව්‍යාපෘතියේ කජු අස්වැන්න 2019 සිට 2020 දක්වා මෙට්‍රික් ටොන් 50 කට වඩා ඉහළ යන ගමනක් දෙගුණයක් වී ඇත. වසංගතයෙන් ඇති වූ අභියෝග 2021 දී ප්‍රවණතාවයේ පහත වැටීමක් ඇති කළද, සංඛ්‍යා බලාපොරොත්තු වන්නේ යහපත් වනු ඇති බවයි. මේ වසරේ ඉදිරි අස්වැන්න.",
        "විජලනය කළ ආහාර සඳහා දේශීය හා ජාත්‍යන්තර වශයෙන් වැඩිවන ඉල්ලුමක් දැකීමෙන්, MJF මධ්‍යස්ථානය නැගෙනහිර කජු, පලතුරු සහ එළවළු විජලනය දක්වා ව්‍යාප්ත කිරීමට සැලසුම් කරයි. Dilmah Tea MJF Charitable Foundation සහ Dilmah Conservation ආරම්භ කළේ මිනිසුන්ට සහ සොබාදහමට කරුණාව දැක්වීම තුළින් මනුෂ්‍ය වර්ගයාට සේවය කිරීමේ ඔහුගේ ආශාව ඉටු කර ගැනීම සඳහා ය. ආයතන දෙකේම වැඩ සඳහා අරමුදල් සපයනු ලබන්නේ ඩිල්මා තේ අලෙවියෙන් ලැබෙන ලාභයෙන් වන අතර ඒවා තේ වතු ඇතුළු විවිධ ප්‍රජාවන් අතර සමාජ, ආර්ථික, සංස්කෘතික සහ පාරිසරික බලපෑම් ලබා දෙයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඩිල්මාගේ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "MJF මධ්‍යස්ථානය නැගෙනහිර කජු සැකසුම් මධ්‍යස්ථානය විවෘත කරයි",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මඩකලපුව හරිතකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිල්මා සංරක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මිලියනයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩිල්මා සංරක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුනාමිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිවිල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 10ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියනයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව හරිතකරණය වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කල්කුඩා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩිල්මා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු මෙරිල් ජේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "06 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙරිල් ජේ ප්‍රනාන්දු පුණ්‍යාධාර පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෞරවනීය සවිබල ගැන්වීම සඳහා MJF මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අක්කර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50MT ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MJF පදනම කජු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිල්මා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MJFCF නැගෙනහිර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MJF මධ්යස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දස",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කාන්තා සංවර්ධන වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාර්ක් පැටර්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යස්ථාන කළමනාකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF පුණ්‍යායතන පදනම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ෆෝබ්ස් සහ වෝකර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF මධ්යස්ථානය නැගෙනහිර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Forbes සහ Walker Pvt Ltd",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෂර්ධා සෝසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆෝබ්ස් සහ වෝකර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dilmah සංරක්ෂණ හරිතකරණය මඩකලපුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 50 කට වැඩි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "2019 සිට 2020 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MJF මධ්යස්ථානය නැගෙනහිර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිල්මා තේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF පුණ්‍යායතන පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිල්මා සංරක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිල්මා තේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தில்மாவின் MJF மையம் கிழக்கில் சிறிய உரிமையாளர்களுக்காக முந்திரி பதப்படுத்தும் மையத்தைத் திறக்கிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ஒருங்கிணைந்த சுற்றுச்சூழல் அமைப்பு மறுசீரமைப்பு மற்றும் வாழ்வாதார மேம்பாட்டுத் திட்டம் - கிரீனிங் மட்டக்களப்பு - 2010 இல் டில்மா பாதுகாப்பால் வடிவமைக்கப்பட்டு தொடங்கப்பட்டது. இலங்கையின் கிழக்கில் முந்தைய மோதலின் போது இழந்த சில தாவரங்களை மீட்டெடுக்க உள்ளூர் சமூகங்களுடன் கூட்டுசேர்வதை நோக்கமாகக் கொண்டது. இறுதியில் வாழ்வாதாரத்தை மேம்படுத்தும் போது. நாற்றங்கால் நிறுவப்பட்டு, ஒரு மில்லியன் முந்திரிச் செடிகள் தயாரிக்கப்பட்டு கிழக்கில் உள்ள குடும்பங்களுக்கு விநியோகிக்கப்பட்டன, அவர்கள் செடிகளைப் பராமரிக்கும்போது, ​​​​செடிகள் இறுதியில் வருமானத்தை வழங்குவதன் மூலம் அவற்றைப் பராமரிக்கும் என்ற வாக்குறுதியுடன்.",
        "முந்திரி ஒரு மதிப்புமிக்க பணப்பயிராகும், இப்பகுதியில் மிகவும் வறண்ட காலநிலைக்கு தாங்கக்கூடிய நிழல் விதானம் உள்ளது. கிழக்கில் சுனாமி மற்றும் உள்நாட்டு அமைதியின்மையைத் தொடர்ந்து ஏற்பட்ட பொருளாதார நெருக்கடிகள் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் பேரழிவை எளிதாக்குவதற்கு முந்திரி சிறந்ததாக அடையாளம் காண விஞ்ஞானிகளுடன் தில்மா கன்சர்வேஷன் வேலை செய்தது. எனவே, கல்குடாவில் பசுமையாக்கும் மட்டக்களப்பு நிகழ்ச்சித் திட்டத்தின் மூலம் ஒரு மில்லியன் முந்திரி மரங்களை நிறுவுவதற்கான 10 வருட பணியை ஆரம்பித்தார். தில்மா நிறுவனர் மெரில் ஜே. பெர்னாண்டோ தனது 92வது பிறந்தநாளில் 2010 ஆம் ஆண்டு முந்திரிச் செடிகளை முதன்முதலில் பெற்றவர்களுக்கு அளித்த வாக்குறுதியை நிறைவேற்றி - 06 மே 2022 - டில்மா இந்த முயற்சியில் ஒரு மைல்கல்லை எட்டியது. ஃபெர்னாண்டோ அறக்கட்டளை அதன் கிழக்கு MJF மையத்தில் கண்ணியமான அதிகாரமளித்தல்.",
        "இன்று, சிறிய விவசாயிகளுக்கு சொந்தமான மற்றும் முழுமையாக வளர்ந்த முந்திரி மரங்கள் மரக்கன்றுகள் நடப்பட்ட இடங்களில் முளைத்து 50 மெட்ரிக் டன் முந்திரியை உற்பத்தி செய்கின்றன, இது மதிப்புமிக்க பயிரின் கணிசமான அறுவடையாகும். பயனாளிகள் முந்திரி பதப்படுத்துதலுக்கான சொந்த வசதியைப் பெற்று, தங்கள் விளைபொருட்களை உரித்து, வறுத்து, மதிப்பு கூட்டி, அதிக வருவாயைப் பெறுவார்கள். MJF அறக்கட்டளை முந்திரி செயலாக்க மையம், புதிய மற்றும் உயர்தர உபகரணங்கள் மற்றும் வசதிகளுடன் சிறந்த தரக் கட்டுப்பாடு, Dilmah மற்றும் அதனுடன் இணைந்த நிறுவனங்களால் சிறந்த சந்தை அணுகல், சிறந்த வேலை வாய்ப்புகள் மற்றும் அவர்களின் முயற்சிக்கு அதிக வருமானம் உட்பட சமூகத்திற்கு கூடுதல் நன்மைகளை வழங்குகிறது.",
        "புதிதாகத் திறக்கப்பட்டுள்ள முந்திரி பதப்படுத்தும் மையம், சந்தைக்குத் தயாரான பொருளை வழங்குவதற்காக வெட்டுதல், உரித்தல், உலர்த்துதல் மற்றும் பேக்கிங் செயல்முறைகளை மேற்கொள்ளும். MJFCF கிழக்கு, தில்மாவால் நிறுவப்பட்ட பல MJF மையங்களில் ஒன்றாகும், இது அதன் வணிகத்தின் மூலம் மனிதகுலத்திற்கு சேவை செய்வதற்கான அதன் உறுதிப்பாட்டை நிறைவேற்றுகிறது. MJF அறக்கட்டளையானது விளிம்புநிலை சமூகங்களை கண்ணியத்துடன் மேம்படுத்தும் ஒரு முக்கிய நோக்கத்தைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் இந்தப் பணிக்காக அதன் மகளிர் மேம்பாட்டுத் திட்டத்தில் இருந்து பத்து பெண்களை வேலைக்கு அமர்த்தும்.",
        "MJF Charitable Foundation – Centre East இன் மைய முகாமையாளர் மார்க் பேட்டர்சன் கூறுகையில், “வாழைச்சேனை மற்றும் எங்கள் மையத்தைச் சுற்றியுள்ள சமூகங்கள் பொருளாதார சவால்களை எதிர்கொள்ளும் நேரத்தில், கூடுதல் வருமானத்தை ஈட்டுவதற்கான அவர்களின் முயற்சிகளுக்கு ஆதரவளிக்கும் வகையில் இந்த உத்தியைக் கொண்டு வந்ததில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம். முந்திரி பதப்படுத்துதல்\".",
        "ஃபோர்ப்ஸ் அண்ட் வாக்கர் (எஃப்&டபிள்யூ) பிரைவேட் லிமிடெட் மூலம் 10 பெண்களுக்குத் தேவையான திறன்கள் மற்றும் வேலைப் பயிற்சியில் பயிற்சி அளிக்கப்பட்டது. இதற்கு முன்பு, எம்ஜேஎஃப் சென்டர் ஈஸ்ட் விவசாயிகளிடமிருந்து நேரடியாக ஃபோர்ப்ஸ் மற்றும் வாக்கர் பிரைவேட் லிமிடெட் நிறுவனங்களுக்கு மூல முந்திரி விற்பனையை எளிதாக்கியது. பதப்படுத்தப்பட்ட முந்திரியை பிரீமியத்தில் வாங்கவும். கிழக்கு மாகாணத்தில் விவசாயிகளிடம் இருந்து நேரடியாக முந்திரியை வாங்குவதும், பதப்படுத்துவதும் திட்டத்தின் மூலம் சிறு உடமையாளர் பயனாளிகளின் வருமானத்திற்கு கணிசமான அளவு லாபம் தரும். அவர்கள் விரும்பினால், தங்கள் தயாரிப்புகளை மற்ற சேனல்கள் மூலம் விற்கும் விருப்பத்தைத் தக்க வைத்துக் கொள்கிறார்கள்.",
        "ஃபோர்ப்ஸ் & வாக்கர் (பிரைவேட்) லிமிடெட் நிதி இயக்குநர் ஷர்தா சோசா கூறுகையில், “மூலத்தில் செயலாக்கம் என்பது சந்தைப்படுத்தல் மற்றும் விநியோகத்தை மட்டும் விட்டுவிட்டு மதிப்புச் சங்கிலியின் பின்தங்கிய ஒருங்கிணைப்பை உறுதி செய்கிறது. இது இயற்கையான செயல்திறனுடன் தொடர்புடைய சிறு உரிமையாளர்களுக்கு முக்கியமாக குறிப்பிடத்தக்க நன்மைகளைக் கொண்டுள்ளது. அவர்கள் தங்கள் முயற்சியின் நியாயமான பங்கிலிருந்து பயனடைகிறார்கள். மேல் மாகாணத்தில் பதப்படுத்தப்படாத முந்திரியை கொண்டு செல்ல வேண்டிய அவசியம் இல்லாததால் கார்பன் தடம் குறைந்துள்ளது. மட்டக்களப்பு காலநிலைக்கு நன்றி, வெயிலில் உலர்த்தும் முந்திரி, இயந்திர செலவுகள் மற்றும் கரியமில தடம் மேலும் நீக்கும்.",
        "2018 ஆம் ஆண்டு முதல், தில்மா பாதுகாப்பு பசுமையாக்கும் மட்டக்களப்பு திட்டத்தின் முந்திரி அறுவடை 2019 முதல் 2020 வரை 50 மெட்ரிக் தொன்களுக்கு மேல் இரட்டிப்புப் பாதையைக் கண்டுள்ளது. தொற்றுநோயால் ஏற்பட்ட சவால்கள் 2021 இல் போக்கில் சரிவை ஏற்படுத்திய போதிலும், இந்த எண்ணிக்கையானது சாதகமாக இருக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. இந்த ஆண்டு வரவிருக்கும் அறுவடை.",
        "உள்நாட்டிலும் சர்வதேச அளவிலும் நீரிழப்பு உணவுக்கான தேவை அதிகரித்து வருவதைக் கண்டு, MJF மையம் கிழக்கு முந்திரி, பழங்கள் மற்றும் காய்கறிகளின் நீரிழப்புக்கு விரிவுபடுத்த திட்டமிட்டுள்ளது. தில்மா டீ மக்கள் மற்றும் இயற்கையின் மீது கருணை காட்டுவதன் மூலம் மனித குலத்திற்கு சேவை செய்ய வேண்டும் என்ற தனது விருப்பத்தை நிறைவேற்றுவதற்காக MJF அறக்கட்டளை மற்றும் தில்மா கன்சர்வேஷனை நிறுவினார். இரு நிறுவனங்களின் பணிகளும் தில்மா தேயிலை விற்பனையிலிருந்து கிடைக்கும் லாபத்தால் நிதியளிக்கப்படுகின்றன, மேலும் அவை தேயிலைத் தோட்டங்கள் உட்பட பல்வேறு சமூகங்களிடையே சமூக, பொருளாதார, கலாச்சார மற்றும் சுற்றுச்சூழல் தாக்கத்தை வழங்குகின்றன.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தில்மாவின்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "MJF மையம் கிழக்கு முந்திரி பதப்படுத்தும் மையத்தைத் திறக்கிறது",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மட்டக்களப்பை பசுமையாக்குதல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தில்மா பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தில்மா பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுனாமி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிவில்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "10-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பை பசுமையாக்கும் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்குடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தில்மா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மெரில் ஜே. பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "06வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மே 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மெரில் ஜே பெர்னாண்டோ அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF கண்ணியமான அதிகாரமளித்தல் மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏக்கர்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50MTக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MJF அறக்கட்டளை முந்திரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தில்மா",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MJFCF கிழக்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MJF மையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெண்கள் மேம்பாட்டுத் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மார்க் பேட்டர்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைய மேலாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF தொண்டு அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஃபோர்ப்ஸ் மற்றும் வாக்கர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF மையம் கிழக்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபோர்ப்ஸ் மற்றும் வாக்கர் பிரைவேட் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாரதா சோசா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஃபோர்ப்ஸ் & வாக்கர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2018",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பை பசுமையாக்கும் தில்மா பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 மெட்ரிக் டன்களுக்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "2019 முதல் 2020 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "MJF மையம் கிழக்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தில்மா தேநீர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MJF தொண்டு அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தில்மா பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தில்மா தேநீர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}