{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/amana-takaful-insurance-reinforces-people-centricity-through-leadership-excellence-programme-in-partnership-with-pim/",
  "time_ut": 1658852160,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Amana Takaful Insurance reinforces people-centricity through Leadership Excellence Programme in partnership with PIM",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Amana Takaful Insurance reinforces people-centricity through Leadership Excellence Programme in partnership with PIM",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Embracing its commitment to continuously strengthen and invest in its employees, Amana Takaful Insurance recently embarked on a new project to fortify the skills and competencies of its senior managers. By partnering with the Postgraduate Institute of Management (PIM), selected members from the senior management tiers of Amana Takaful Insurance will undergo a rigorous leadership excellence program, that is expected to further strengthen the Company’s strategic foundation while standing a testament to its devotion towards its workforce, amidst times of adversity.",
        "The Leadership Excellence Program (LEP) was envisioned with the purpose of grooming the Company’s current and future leadership, enabling them to re-learn and bridge gaps by equipping them with adequate resources and technical know-how. The initial batch comprises 20 members of the Company’s senior management who will undergo a series of sessions, over a 6-months period. The learning experience includes exposure to various strategic aspects of management covering Decision Making & Problem Solving, Change Management, Finance, Sales & Marketing, Personal Excellence and more.",
        "Commenting on the initiative, Head of Human Resources and Secretary to the Board of Directors, Farhan Jabir said, “Amana Takaful Insurance has always been a company which thrives on a collaborative and people-centric culture. Over the years, we have focused on executing multiple personal development and support initiatives, which have been widely appreciated among our employees. Thus, it was a no-brainer when we introduced the opportunity for our senior management to enroll for this Leadership Excellence Program, lectured by renowned industry experts from the esteemed Postgraduate Institute of Management, Sri Lanka. While our senior management already have decades of experience up their sleeve, we believe this program will support a refreshed perspective for application, in order to stay up-to date and relevant with the modern world. Following the completion of the first batch, this valuable opportunity will eventually be extended across other levels in the organization too.”",
        "Gehan Rajapakse, Executive Director and Chief Executive Officer of Amana Life shared his thoughts at the launch event of this partnership between Amana Takaful Insurance and PIM: “As a truly caring, supportive and nurturing employer, we feel utmost importance in empowering our diverse workforce and grooming future leaders to take the Company forward. Sri Lanka is currently facing a challenging period, where most businesses and people are struggling to survive. As a responsible employer, we are sensitive to the daily plights our employees face and through this program, we hope to provide some solace and encourage them to pursue their personal development without worry”. He further stated, “A company’s success is parallel to the growth of its employees, and we at Amana Takaful Insurance fully understand that the organization is only as good as its powerhouse of employees. Thus, we take this opportunity to reaffirm our commitment to being an employer of choice for Sri Lanka’s aspiring youth and career professionals.”",
        "Persevering through national crises since 2020, Amana Takaful Insurance has always stood by its people and focused on providing them the confidence to face any challenge with positivity and strength. With a ‘purpose beyond profit’ approach, Amana Takaful Insurance remains one of the few employers in Sri Lanka who have not conducted any type of retrenching, furlough or remuneration-adjustment initiatives as a result of the crisis. The Company has gone above and beyond to ensure job security, social and emotional support networks and equal opportunities for all, at all times.",
        "Central Bank Governor hopeful of assistance from IMF amid lingering uncertainties",
        "‘Pick & Link’ – A New Online Platform to Redefine Recruitment in Sri Lanka",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Amana Takaful Insurance",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Leadership Excellence Programme",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PIM",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Amana Takaful Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Postgraduate Institute of Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PIM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amana Takaful Insurance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Leadership Excellence Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LEP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Company’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6-months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Decision Making & Problem Solving, Change Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sales & Marketing, Personal Excellence",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Human Resources",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Board of Directors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Farhan Jabir",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amana Takaful Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "this Leadership Excellence Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Postgraduate Institute of Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gehan Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Amana Life",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amana Takaful Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PIM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Amana Takaful Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Amana Takaful Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amana Takaful Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අමානා තකාෆුල් ඉන්ෂුවරන්ස් PIM සමඟ හවුල්කාරිත්වයෙන් නායකත්ව විශිෂ්ටතා වැඩසටහන හරහා පුද්ගල කේන්ද්‍රීයත්වය ශක්තිමත් කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "සිය සේවකයින් අඛණ්ඩව ශක්තිමත් කිරීමට සහ ආයෝජනය කිරීමට ඇති කැපවීම වැලඳ ගනිමින් අමානා තකාෆුල් ඉන්ෂුවරන්ස් සිය ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකරුවන්ගේ කුසලතා සහ නිපුණතා ශක්තිමත් කිරීමේ නව ව්‍යාපෘතියක් පසුගියදා ආරම්භ කළේය. කළමනාකරණ පශ්චාත් උපාධි ආයතනය (PIM) සමඟ හවුල් වීමෙන්, අමානා තකාෆුල් ඉන්ෂුවරන්ස් හි ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්ව ස්ථරවලින් තෝරාගත් සාමාජිකයින් දැඩි නායකත්ව විශිෂ්ටතා වැඩසටහනකට භාජනය කරනු ඇත, එමඟින් සමාගමේ උපායමාර්ගික පදනම තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීමට අපේක්ෂා කෙරේ. ශ්‍රම බලකාය, විපත්ති කාල මධ්‍යයේ.",
        "නායකත්ව විශිෂ්ටතා වැඩසටහන (LEP) සමාගමේ වත්මන් සහ අනාගත නායකත්වය මනාව සකස් කිරීමේ අරමුණින් අපේක්ෂා කරන ලද අතර, ඔවුන්ට ප්‍රමාණවත් සම්පත් සහ තාක්ෂණික දැනුමක් ලබා දීමෙන් නැවත ඉගෙනීමට සහ හිඩැස් මඟහරවා ගැනීමට ඔවුන්ට හැකි වේ. ආරම්භක කණ්ඩායමට සමාගමේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වයේ සාමාජිකයින් 20 දෙනෙකු ඇතුළත් වන අතර ඔවුන් මාස 6ක කාලයක් තුළ සැසි මාලාවකට භාජනය වනු ඇත. තීරණ ගැනීම සහ ගැටළු විසඳීම, වෙනස් කළමණාකරණය, මූල්‍ය, විකුණුම් සහ අලෙවිකරණය, පුද්ගලික විශිෂ්ටත්වය සහ තවත් බොහෝ දේ ආවරණය වන පරිදි කළමනාකරණයේ විවිධ උපාය මාර්ගික අංශවලට නිරාවරණය වීම ඉගෙනීමේ අත්දැකීමට ඇතුළත් වේ.",
        "මෙම මුලපිරීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් මානව සම්පත් ප්‍රධානී සහ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයේ ලේකම් ෆර්හාන් ජාබීර් මහතා පැවසුවේ, “අමානා තකාෆුල් ඉන්ෂුවරන්ස් සැමවිටම සහයෝගී සහ ජනතාව කේන්ද්‍ර කරගත් සංස්කෘතියක් මත දියුණු වන සමාගමකි. වසර ගණනාවක් පුරා, අපගේ සේවකයින් අතර පුළුල් ලෙස අගය කර ඇති බහුවිධ පුද්ගල සංවර්ධන සහ සහාය මුලපිරීම් ක්‍රියාත්මක කිරීම කෙරෙහි අපි අවධානය යොමු කර ඇත්තෙමු. මේ අනුව, ශ්‍රී ලංකාවේ ගෞරවනීය පශ්චාත් උපාධි කළමනාකරණ ආයතනයේ කීර්තිමත් ක්ෂේත්‍රයේ ප්‍රවීණයන් විසින් දේශන පවත්වනු ලබන මෙම නායකත්ව විශිෂ්ටතා වැඩසටහන සඳහා ලියාපදිංචි වීමට අපගේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරීත්වයට අවස්ථාව හඳුන්වා දුන් විට එය කිසිඳු දෙයක් නොවේ. අපගේ ජ්‍යෙෂ්ඨ කළමනාකාරිත්වයට දැනටමත් දශක ගණනාවක පළපුරුද්දක් ඇති අතර, නවීන ලෝකය සමඟ යාවත්කාලීනව සහ අදාළව සිටීමට මෙම වැඩසටහන යෙදුම සඳහා නැවුම් ඉදිරිදර්ශනයකට සහාය වනු ඇතැයි අපි විශ්වාස කරමු. පළමු කණ්ඩායම සම්පූර්ණ කිරීමෙන් පසුව, මෙම වටිනා අවස්ථාව අවසානයේ සංවිධානයේ අනෙකුත් මට්ටම් හරහා ද ව්‍යාප්ත වනු ඇත.",
        "අමානා ටකාෆුල් ඉන්ෂුවරන්ස් සහ පීඅයිඑම් අතර මෙම හවුල්කාරිත්වය දියත් කිරීමේ උත්සවයේදී අමානා ලයිෆ් හි විධායක අධ්‍යක්ෂ සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ගෙහාන් රාජපක්ෂ සිය අදහස් මෙසේ පැවසීය: “සැබවින්ම සැලකිලිමත්, සහයෝගය සහ පෝෂණය කරන සේවා යෝජකයෙකු ලෙස, අපගේ විවිධ ශ්‍රම බලකාය සවිබල ගැන්වීමේ වැදගත්කම අපට දැනේ. සමාගම ඉදිරියට ගෙන යාම සඳහා අනාගත නායකයින් හැඩගැන්වීම. ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට මුහුණ දෙමින් සිටින්නේ බොහෝ ව්‍යාපාර සහ මිනිසුන් පැවැත්ම සඳහා අරගල කරන අභියෝගාත්මක කාල පරිච්ඡේදයකට ය. වගකිවයුතු සේවා යෝජකයෙකු ලෙස, අපගේ සේවකයින් මුහුණ දෙන දෛනික දුක්ඛිත තත්ත්වයන් පිළිබඳව අපි සංවේදී වන අතර, මෙම වැඩසටහන හරහා, අපි යම් සහනයක් ලබා දීමටත්, ඔවුන්ගේ පෞද්ගලික දියුණුව සඳහා කරදරයකින් තොරව ඔවුන් දිරිමත් කිරීමටත් බලාපොරොත්තු වෙමු. ඔහු වැඩිදුරටත් ප්‍රකාශ කළේ, “සමාගමක සාර්ථකත්වය එහි සේවකයින්ගේ වර්ධනයට සමාන්තර වන අතර, අමානා තකාෆුල් ඉන්ෂුවරන්ස් හි අපි හොඳින් තේරුම් ගන්නේ ආයතනය එහි සේවකයින්ගේ බලාගාරය තරම් පමණක් බව ය. මේ අනුව, ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණ තරුණයන් සහ වෘත්තීය වෘත්තිකයන් සඳහා තෝරා ගැනීමේ සේවා යෝජකයෙකු වීමට අපගේ කැපවීම නැවත තහවුරු කිරීමට අපි මෙය අවස්ථාවක් කර ගනිමු.",
        "2020 සිට ජාතික අර්බුදවලට මුහුණ දෙමින් අමානා තකාෆුල් ඉන්ෂුවරන්ස් සෑම විටම තම ජනතාව වෙනුවෙන් පෙනී සිටින අතර ධනාත්මකව සහ ශක්තියෙන් ඕනෑම අභියෝගයකට මුහුණ දීමට ඔවුන්ට විශ්වාසයක් ලබා දීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි. ‘ලාබයෙන් ඔබ්බට ගිය අරමුණක්’ ප්‍රවේශයක් සමඟින්, අමානා තකාෆුල් ඉන්ෂුවරන්ස් අර්බුදයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස කිසිදු ආකාරයක සේවයෙන් ඉවත් කිරීම, සේවයෙන් ඉවත් කිරීම හෝ වේතන ගැලපීම් මුලපිරීම් සිදු නොකළ ශ්‍රී ලංකාවේ සේවා යෝජකයින් අතළොස්සෙන් එකකි. සමාගම සෑම විටම රැකියා සුරක්ෂිතභාවය, සමාජ සහ චිත්තවේගීය ආධාරක ජාල සහ සැමට සමාන අවස්ථා සහතික කිරීම සඳහා ඉහළට ගොස් ඇත.",
        "පවතින අවිනිශ්චිතතා මධ්‍යයේ මහ බැංකු අධිපතිවරයා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහය බලාපොරොත්තු වේ",
        "‘පික් ඇන්ඩ් ලින්ක්’ - ශ්‍රී ලංකාවේ බඳවා ගැනීම් නැවත අර්ථ දැක්වීමට නව මාර්ගගත වේදිකාවක්",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අමානා තකාෆුල් රක්ෂණය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "නායකත්ව විශිෂ්ටතා වැඩසටහන",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PIM",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අමානා තකාෆුල් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළමනාකරණ පශ්චාත් උපාධි ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PIM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමානා තකාෆුල් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නායකත්ව විශිෂ්ටතා වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LEP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සමාගමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6-මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තීරණ ගැනීම සහ ගැටළු විසඳීම, කළමනාකරණය වෙනස් කිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විකුණුම් සහ අලෙවිකරණය, පුද්ගලික විශිෂ්ටත්වය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව සම්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධ්යක්ෂ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆර්හාන් ජබීර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමානා තකාෆුල් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙම නායකත්ව විශිෂ්ටතා වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළමනාකරණ පශ්චාත් උපාධි ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෙහාන් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමානා ජීවිතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමානා තකාෆුල් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PIM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අමානා තකාෆුල් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අමානා තකාෆුල් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමානා තකාෆුල් රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமானா தக்காஃபுல் இன்சூரன்ஸ் PIM உடன் இணைந்து லீடர்ஷிப் எக்ஸலன்ஸ் திட்டத்தின் மூலம் மக்களை மையப்படுத்திய தன்மையை வலுப்படுத்துகிறது.",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "அதன் ஊழியர்களை தொடர்ந்து வலுப்படுத்தவும் முதலீடு செய்யவும் அர்ப்பணிப்புடன், அமானா தக்காஃபுல் இன்சூரன்ஸ் தனது மூத்த மேலாளர்களின் திறன்கள் மற்றும் திறன்களை வலுப்படுத்தும் புதிய திட்டத்தை சமீபத்தில் தொடங்கியுள்ளது. முதுகலை மேலாண்மை நிறுவனத்துடன் (PIM) கூட்டுசேர்வதன் மூலம், அமானா தக்காஃபுல் இன்சூரன்ஸின் மூத்த நிர்வாக அடுக்குகளில் இருந்து தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட உறுப்பினர்கள் கடுமையான தலைமைத்துவ சிறப்புத் திட்டத்திற்கு உட்படுத்தப்படுவார்கள். தொழிலாளர்கள், துன்ப காலங்களுக்கு மத்தியில்.",
        "லீடர்ஷிப் எக்ஸலன்ஸ் புரோகிராம் (LEP) நிறுவனத்தின் தற்போதைய மற்றும் எதிர்காலத் தலைமையை சீர்படுத்தும் நோக்கத்துடன் வடிவமைக்கப்பட்டது, அவர்களுக்குப் போதிய வளங்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப அறிவு ஆகியவற்றைக் கொண்டு அவர்களை மீண்டும் கற்கவும், இடைவெளிகளைக் குறைக்கவும் உதவுகிறது. ஆரம்பத் தொகுப்பில் நிறுவனத்தின் மூத்த நிர்வாகத்தின் 20 உறுப்பினர்கள் உள்ளனர், அவர்கள் 6 மாத காலத்திற்குள் தொடர்ச்சியான அமர்வுகளுக்கு உட்படுவார்கள். கற்றல் அனுபவமானது நிர்வாகத்தின் பல்வேறு மூலோபாய அம்சங்களை உள்ளடக்கியது, முடிவெடுத்தல் மற்றும் சிக்கலைத் தீர்ப்பது, மாற்றம் மேலாண்மை, நிதி, விற்பனை மற்றும் சந்தைப்படுத்தல், தனிப்பட்ட சிறப்பு மற்றும் பலவற்றை உள்ளடக்கியது.",
        "இம்முயற்சி குறித்து மனிதவளத் தலைவரும், இயக்குநர்கள் குழுவின் செயலாளருமான ஃபர்ஹான் ஜாபிர் கருத்துத் தெரிவிக்கையில், “அமானா தக்காஃபுல் இன்சூரன்ஸ் எப்போதும் ஒரு கூட்டு மற்றும் மக்களை மையமாகக் கொண்ட கலாச்சாரத்தில் செழித்து வரும் நிறுவனமாக இருந்து வருகிறது. பல ஆண்டுகளாக, நாங்கள் பல தனிப்பட்ட மேம்பாடு மற்றும் ஆதரவு முயற்சிகளைச் செயல்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தி வருகிறோம், இது எங்கள் ஊழியர்களிடையே பரவலாகப் பாராட்டப்பட்டது. எனவே, இலங்கையின் மதிப்பிற்குரிய முதுகலைப் பட்டதாரி நிறுவகத்தின் புகழ்பெற்ற தொழில் வல்லுநர்களால் விரிவுரை செய்யப்பட்ட இந்த தலைமைத்துவ சிறப்புத் திட்டத்தில் சேருவதற்கான வாய்ப்பை எங்கள் மூத்த நிர்வாகத்திற்கு நாங்கள் அறிமுகப்படுத்தியபோது அது ஆச்சரியமாக இருந்தது. எங்கள் மூத்த நிர்வாகத்திற்கு ஏற்கனவே பல தசாப்த கால அனுபவங்கள் இருந்தாலும், நவீன உலகத்துடன் புதுப்பித்த நிலையில் இருக்க, பயன்பாட்டிற்கான புதுமையான முன்னோக்கை இந்தத் திட்டம் ஆதரிக்கும் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம். முதல் தொகுதி முடிந்ததும், இந்த மதிப்புமிக்க வாய்ப்பு இறுதியில் நிறுவனத்தில் மற்ற மட்டங்களிலும் நீட்டிக்கப்படும்.",
        "அமானா தக்காஃபுல் இன்சூரன்ஸ் மற்றும் பிஐஎம் ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான இந்த பங்காளித்துவத்தின் வெளியீட்டு நிகழ்வில் அமானா லைஃப் நிறுவனத்தின் நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளரும் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியுமான கெஹான் ராஜபக்ஷ தனது எண்ணங்களைப் பகிர்ந்து கொண்டார்: “உண்மையான அக்கறையுள்ள, ஆதரவளிக்கும் மற்றும் வளர்ப்பு முதலாளி என்ற வகையில், எங்களின் பலதரப்பட்ட பணியாளர்களை வலுப்படுத்துவதில் நாங்கள் மிகுந்த முக்கியத்துவத்தை உணர்கிறோம். நிறுவனத்தை முன்னோக்கி கொண்டு செல்ல வருங்கால தலைவர்களை சீர்படுத்துதல். இலங்கை தற்போது ஒரு சவாலான காலகட்டத்தை எதிர்கொள்கிறது, அங்கு பெரும்பாலான வணிகங்கள் மற்றும் மக்கள் வாழ்வதற்கு போராடி வருகின்றனர். ஒரு பொறுப்பான முதலாளி என்ற வகையில், எங்கள் ஊழியர்கள் எதிர்கொள்ளும் அன்றாட அவலங்களை நாங்கள் உணர்ந்துள்ளோம், மேலும் இந்த திட்டத்தின் மூலம், சிறிது ஆறுதல் அளிப்பதோடு, கவலையின்றி அவர்களின் தனிப்பட்ட வளர்ச்சியைத் தொடர அவர்களை ஊக்குவிக்கவும் நாங்கள் நம்புகிறோம். அவர் மேலும் கூறினார், \"ஒரு நிறுவனத்தின் வெற்றி அதன் ஊழியர்களின் வளர்ச்சிக்கு இணையாக உள்ளது, மேலும் அமானா தக்காஃபுல் இன்சூரன்ஸ் நிறுவனம் அதன் ஊழியர்களின் அதிகார மையமாக மட்டுமே உள்ளது என்பதை நாங்கள் முழுமையாக புரிந்துகொள்கிறோம். எனவே, இலங்கையின் ஆர்வமுள்ள இளைஞர்கள் மற்றும் தொழில் வல்லுநர்களுக்கு விருப்பமான தொழில் வழங்குனராக இருப்பதற்கான எங்கள் உறுதிப்பாட்டை மீண்டும் உறுதிப்படுத்த இந்தச் சந்தர்ப்பத்தைப் பயன்படுத்துகிறோம்.",
        "2020 ஆம் ஆண்டு முதல் தேசிய நெருக்கடிகளில் விடாமுயற்சியுடன், அமானா தக்காஃபுல் இன்சூரன்ஸ் எப்போதும் அதன் மக்களுக்கு ஆதரவாக நிற்கிறது மற்றும் எந்தவொரு சவாலையும் நேர்மறை மற்றும் வலிமையுடன் எதிர்கொள்ளும் நம்பிக்கையை அவர்களுக்கு வழங்குவதில் கவனம் செலுத்துகிறது. 'லாபத்திற்கு அப்பாற்பட்ட நோக்கம்' அணுகுமுறையுடன், நெருக்கடியின் விளைவாக எந்தவொரு பணிநீக்கம், பணிநீக்கம் அல்லது ஊதியம் சரிசெய்தல் முயற்சிகளை மேற்கொள்ளாத இலங்கையில் உள்ள சில முதலாளிகளில் அமானா தக்காஃபுல் காப்புறுதியும் ஒன்றாக உள்ளது. நிறுவனம் வேலைப் பாதுகாப்பு, சமூக மற்றும் உணர்ச்சி ஆதரவு நெட்வொர்க்குகள் மற்றும் எல்லா நேரங்களிலும் அனைவருக்கும் சம வாய்ப்புகளை உறுதி செய்வதற்கு மேலேயும் அதற்கு அப்பாலும் சென்றுள்ளது.",
        "நீடித்து வரும் நிச்சயமற்ற நிலைகளுக்கு மத்தியிலும் மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உதவியை எதிர்பார்க்கிறார்",
        "‘பிக் & லிங்க்’ - இலங்கையில் ஆட்சேர்ப்பை மறுவரையறை செய்வதற்கான புதிய ஆன்லைன் தளம்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அமானா தக்காஃபுல் காப்பீடு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "தலைமைத்துவ சிறப்புத் திட்டம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PIM",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமானா தக்காஃபுல் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேலாண்மை முதுகலை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PIM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமானா தக்காஃபுல் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தலைமைத்துவ சிறப்புத் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LEP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நிறுவனத்தின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முடிவெடுத்தல் & சிக்கலைத் தீர்ப்பது, நிர்வாகத்தை மாற்றுதல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விற்பனை மற்றும் சந்தைப்படுத்தல், தனிப்பட்ட சிறப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித வளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இயக்குநர்கள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபர்ஹான் ஜாபிர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமானா தக்காஃபுல் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த தலைமைத்துவ சிறப்புத் திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேலாண்மை முதுகலை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெஹான் ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமானா வாழ்க்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமானா தக்காஃபுல் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PIM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமானா தக்காஃபுல் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமானா தக்காஃபுல் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமானா தக்காஃபுல் காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}