{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62168476",
  "time_ut": 1657849894,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "රනිල් වික්‍රමසිංහ වැඩබලන ජනපති ලෙස අගවිනිසුරු ඉදිරියේ දිවුරුම් දෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil Wickramasinghe takes oath as Acting President before the Chief Justice",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A spokesman for the Prime Minister's Office told BBC Sinhala that Prime Minister Ranil Wickremesinghe was sworn in as Acting President today (July 15) in front of Chief Justice Jayantha Jayasuriya.",
        "He said that Ranil Wickramasinghe was sworn in as Acting President in Colombo."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil Wickramasinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Prime Minister's Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BBC Sinhala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jayantha Jayasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල් වික්‍රමසිංහ වැඩබලන ජනපති ලෙස අගවිනිසුරු ඉදිරියේ දිවුරුම් දෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ අද (ජූලි 15) අගවිනිසුරු ජයන්ත ජයසුරිය ඉදිරියේ වැඩබලන ජනපතිවයා ලෙස දිවුරුම් දුන් බවට අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලයේ ප්‍රකාෂකයකු බීබීසී සිංහල සේවයට පැවසීය.",
        "ඔහු පැවසුවේ කොළඹදී රනිල් වික්‍රමසිංහ මෙසේ වැඩබලන ජනපති ලෙස දිවුරුම් දුන් බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අගමැති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බීබීසී සිංහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත ජයසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பதில் ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்க பிரதம நீதியரசர் முன்னிலையில் பதவிப்பிரமாணம் செய்துகொண்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பதில் ஜனாதிபதியாக பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க இன்று (ஜூலை 15) பிரதம நீதியரசர் ஜயந்த ஜயசூரிய முன்னிலையில் பதவிப் பிரமாணம் செய்து கொண்டதாக பிரதமர் அலுவலகத்தின் பேச்சாளர் பிபிசி சிங்களிடம் தெரிவித்தார்.",
        "பதில் ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்ரமசிங்க கொழும்பில் பதவிப் பிரமாணம் செய்து கொண்டதாக அவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரதமர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிபிசி சிங்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த ஜயசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}