{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-opposition-jvp-leader-questions-warnings-of-alleged-terror-plots-96884/",
  "time_ut": 1656925500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka opposition JVP leader questions warnings of alleged terror plots",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka opposition JVP leader questions warnings of alleged terror plots",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s opposition Janatha Vimukthi Peramuna (JVP) has questioned the motives behind a letter attributed to the country’s police chief about a possible foreign-backed terrorist attack and a separate attack on politicians allegedly plotted by the JVP and other opposition groups.",
        "JVP leader and National People’s Power (NPP) MP Anura Kumara Dissanayake told reporters on Monday July 04 that the letter, written by Inspector General of Police (IGP) C D Wickramaratne to Defency Ministry Secretary Gen Kamal Gunaratne on June 27, has warned of a possible bomb attack in either the north or the south of the formerly war torn island nation.",
        "According to Dissanayake, the letter had referenced intelligence received about a possible attack on July 05 and 06 coinciding with the commemoration of the separatist and now defunct Liberation Tigers of Tamil Elam (LTTE)’s suicide attack unit known as the Black Tigers.",
        "Government forces militarily defeated the LTTE in 2009 amid allegations of human rights abuses, ending a 26-year civil war that saw numerous suicide attacks attributed to the Black Tigers targeting southern VIPs, rival Tamil political leaders and civilians. High profile targets included Sri Lanka President Ranasinghe Premadasa, whose son Sajith Premadasa is Sri Lanka’s incumbent opposition leader, and Indian Prime Minister Rajiv Gandhi.",
        "Dissanayake claimed, citing the IGP’s letter, that the supposed attack might be carried out with the participation of a foreign spy agency and made to look like it was the work of the LTTE. Local VIPs and officials of international organisations currently stationed in Jaffna have already been advised not to attend any event planned for July 05 or 06, the JVP leader said reading the letter.",
        "“The government must clearly communicate to the public the information they received and how and from where such information was received.",
        "“There is also the question of whether these sort of news items are manufactured to affect the rising up of the people against the government,” said Dissanayake, referring to opposition and youth activists groups’ plans to intensify ongoing protests against the government",
        "Mass protest planned for July 09 as fuel crisis threatens to paralyse Sri Lanka",
        "The MP claimed that the letter also references alleged information of a planned attack on political leaders by the JVP and other opposition parties.",
        "“This letter is absolutely comical. The government is trying to instill fear in the people and put various labels on political movements,” he said.",
        "Dissanayake said such alleged tactics on the part of the government will not stop the people. He said that it is also likely the establishment itself might willfully create the environment for violence by the very act of issuing such warnings.",
        "Sri Lanka is in the throes of the worst economic crisis in its 74-year post-Independence history, with unprecedented forex shortages leading to crippling shortages of essentials including fuel. Though the vigour of the protests have somewhat dissipated, organisers are planning to tap into the heightened sense of anger and frustration among the people as they go through an unprecedented energy crisis which has seen an increase in daily scheduled power outages and miles-long queues for petrol and diesel. The JVP has been organisng its own protest rallies and marches around the country.",
        "Government MPs, some of whom were at the receiving end of retaliatory mob violence after government supporters launched an unprovoked attack on protestors on May 09, have accused elements associated with the JVP and the Frontline Socialist Party (FSP) of being behind violent attacks on government MPs. One parliamentarian, Amarakeerthi Atukorale, was killed by an angry mob on his way back home May 09 afternoon.",
        "Black Monday violence: Sri Lanka PM writes to Commonwealth Parliamentary Association"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Janatha Vimukthi Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "National People’s Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday July 04",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Defency Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gen Kamal Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "June 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 05 and 06",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Liberation Tigers of Tamil Elam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Black Tigers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Black Tigers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranasinghe Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajiv Gandhi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IGP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 05 or 06",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "74-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Frontline Socialist Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Amarakeerthi Atukorale",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka PM",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commonwealth Parliamentary Association",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා විපක්ෂ ජවිපෙ නායකයා ත්‍රස්තවාදී කුමන්ත්‍රණ යැයි කියනු ලබන අනතුරු ඇඟවීම් ප්‍රශ්න කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - ශ්‍රී ලංකාවේ විපක්ෂය වන ජනතා විමුක්ති පෙරමුන (ජවිපෙ) විදේශ සහාය ලබන ත්‍රස්තවාදී ප්‍රහාරයක් සහ ජවිපෙ සහ අනෙකුත් විරුද්ධ කණ්ඩායම් විසින් කුමන්ත්‍රණය කළ බව කියන දේශපාලනඥයන්ට වෙනම ප්‍රහාරයක් ගැන රටේ පොලිස් ප්‍රධානියාට ආරෝපණය කරන ලද ලිපියක් පිටුපස ඇති චේතනාවන් පිළිබඳව ප්‍රශ්න කර ඇත.",
        "JVP නායක සහ ජාතික ජන බලවේගයේ (NPP) පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අනුර කුමාර දිසානායක ජුලි 04 සඳුදා මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් කියා සිටියේ පොලිස්පති (IGP) C D වික්‍රමරත්න විසින් ජුනි 27 වන දින ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් ජෙනරාල් කමල් ගුණරත්න වෙත ලියා ඇති ලිපියෙන් සිදුවිය හැකි බවට අනතුරු අඟවා ඇති බවයි. කලින් යුද්ධයෙන් විනාශ වූ දූපත් ජාතියේ උතුරේ හෝ දකුණේ බෝම්බ ප්‍රහාරයක්.",
        "දිසානායකට අනුව, බෙදුම්වාදී සහ දැන් අභාවයට ගොස් ඇති දෙමළ ඊලාම් විමුක්ති කොටි (එල්ටීටීඊ) සංවිධානයේ කළු කොටි නමින් හැඳින්වෙන මරාගෙන මැරෙන ප්‍රහාරක ඒකකය සැමරීමට සමගාමීව ජූලි 05 සහ 06 යන දිනවල සිදුවිය හැකි ප්‍රහාරයක් පිළිබඳව ලැබුණු බුද්ධි තොරතුරු ලිපියේ සඳහන් කර ඇත.",
        "දකුණේ ප්‍රභූවරුන්, ප්‍රතිවාදී දෙමළ දේශපාලන නායකයින් සහ සිවිල් වැසියන් ඉලක්ක කර ගනිමින් කළු කොටි සංවිධානය විසින් මරාගෙන මැරෙන ප්‍රහාර ගණනාවක් එල්ල කළ 26 වසරක සිවිල් යුද්ධය අවසන් කරමින්, මානව හිමිකම් උල්ලංඝනය කිරීම් පිළිබඳ චෝදනා මධ්‍යයේ 2009 දී රජයේ හමුදා එල්ටීටීඊය යුදමය වශයෙන් පරාජය කරන ලදී. ඉහළ පෙළේ ඉලක්ක අතරට ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රණසිංහ ප්‍රේමදාස, ඔහුගේ පුත් සජිත් ප්‍රේමදාස ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් විපක්ෂ නායකවරයා සහ ඉන්දීය අගමැති රජීව් ගාන්ධි ඇතුළත් විය.",
        "දිසානායක, පොලිස්පතිවරයාගේ ලිපිය උපුටා දක්වමින් කියා සිටියේ මෙම ප්‍රහාරය විදේශ ඔත්තු ඒජන්සියක සහභාගීත්වයෙන් සිදු කර එය එල්ටීටීඊ සංවිධානයේ වැඩක් ලෙස හැඟවීමට ඉඩ ඇති බවයි. ජුලි 05 හෝ 06 යන දිනවල සැලසුම් කර ඇති කිසිදු උත්සවයකට සහභාගී නොවන ලෙස දැනට යාපනයේ ස්ථානගත කර සිටින ප්‍රාදේශීය ප්‍රභූවරුන්ට සහ ජාත්‍යන්තර සංවිධානවල නිලධාරීන්ට දැනටමත් උපදෙස් දී ඇති බව ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායකයා ලිපිය කියවමින් පැවසීය.",
        "“ඔවුන්ට ලැබුණු තොරතුරු සහ එවැනි තොරතුරු ලැබුණේ කෙසේද සහ කොතැනින්ද යන්න රජය පැහැදිලිවම මහජනතාවට සන්නිවේදනය කළ යුතුය.",
        "ආණ්ඩුවට එරෙහිව පවතින විරෝධතා තීව්‍ර කිරීමට විපක්ෂයේ සහ තරුණ ක්‍රියාකාරී කණ්ඩායම්වල සැලසුම් ගැන සඳහන් කරමින් දිසානායක පැවසුවේ, “ආන්ඩුවට එරෙහිව ජනතාව නැඟී සිටීමට බලපාන පරිදි මෙවැනි ප්‍රවෘත්ති නිෂ්පාදනය කරන්නේද යන ප්‍රශ්නය ද තිබේ.",
        "ඉන්ධන අර්බුදය ශ්‍රී ලංකාව අකර්මන්‍ය වීමේ තර්ජනයක් එල්ල වී ඇති බැවින් ජුලි 09 වැනි දින මහජන විරෝධතාවයක් පැවැත්වීමට සැලසුම් කර ඇත",
        "මන්ත්‍රීවරයා කියා සිටියේ ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ සහ අනෙකුත් විරුද්ධ පක්ෂ විසින් දේශපාලන නායකයින්ට සැලසුම් සහගත ප්‍රහාරයක් දියත් කළ බවට චෝදනා කරන තොරතුරු ද ලිපියේ සඳහන් වන බවයි.",
        "“මේ ලිපිය සම්පූර්ණයෙන්ම හාස්‍යජනකයි. ආණ්ඩුව උත්සාහ කරන්නේ ජනතාව තුළ භීතිය ඇති කර දේශපාලන ව්‍යාපාරවලට විවිධ ලේබල් අලවන්නයි.",
        "දිසානායක කියා සිටියේ ආණ්ඩුවේ මෙවැනි යැයි කියන උපක්‍රම ජනතාව නතර නොකරන බවයි. එවැනි අනතුරු ඇඟවීම් නිකුත් කිරීමෙන්ම සංස්ථාපිතයම හිතාමතාම ප්‍රචණ්ඩත්වය සඳහා පරිසරය නිර්මාණය කිරීමට ඉඩ ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "පෙර නොවූ විරූ විදේශ විනිමය හිඟයක් හේතුවෙන් ඉන්ධන ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හිඟයට තුඩු දී ඇති වසර 74ක පශ්චාත් නිදහස් ඉතිහාසයේ ශ්‍රී ලංකාව දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයක ගිලී සිටී. විරෝධතාවල ප්‍රබලත්වය තරමක් දුරට පහව ගොස් ඇතත්, දිනපතා නියමිත විදුලිය ඇනහිටීම් සහ සැතපුම් ගණන් දිගු පෝලිම් වැඩිවීමක් දක්නට ලැබෙන පෙර නොවූ විරූ බලශක්ති අර්බුදයකට මුහුණ දෙන විට ජනතාව තුළ කෝපය සහ කලකිරීමේ හැඟීම ඇති කිරීමට සංවිධායකයින් සැලසුම් කරයි. පෙට්‍රල් සහ ඩීසල්. ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ රට වටේ තමන්ගේම විරෝධතා රැලි සහ පාගමන් සංවිධානය කරයි.",
        "මැයි 09 වන දින විරෝධතාකරුවන්ට රජයේ ආධාරකරුවන් විසින් ප්‍රකෝපකාරී නොවන ප්‍රහාරයක් දියත් කිරීමෙන් පසු පළිගැනීමේ මැර ප්‍රචණ්ඩත්වයේ අවසානයෙහි සිටි ආන්ඩුවේ මන්ත්‍රීවරුන්, රජයට එරෙහි ප්‍රචණ්ඩකාරී ප්‍රහාර පිටුපස ජවිපෙ සහ පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය (පෙසප) සම්බන්ධ කොටස් සිටින බවට චෝදනා කළහ. මන්ත්‍රීවරු. එක් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයකු වූ අමරකීර්ති අතුකෝරළ මහතා මැයි 09 වැනිදා සවස නිවස බලා යමින් සිටියදී කෝපයට පත් පිරිසක් විසින් ඝාතනය කරන ලදී.",
        "කළු සඳුදා ප්‍රචණ්ඩත්වය: ශ්‍රී ලංකා අගමැති පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය පාර්ලිමේන්තු සංගමයට ලියයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ජනතා බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 04 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෙනරාල් කමල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූනි 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 05 සහ 06",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ඊලාම් විමුක්ති කොටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළු කොටි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කළු කොටි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රණසිංහ ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රජීව් ගාන්ධි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 05 හෝ 06",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 74ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අමරකීර්ති අතුකෝරළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අගමැති",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය පාර්ලිමේන්තු සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் எதிர்க்கட்சியான ஜே.வி.பி.யின் தலைவர் பயங்கரவாத சதித்திட்டம் குறித்த எச்சரிக்கைகள் குறித்து கேள்வி எழுப்பியுள்ளார்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் எதிர்க்கட்சியான ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா (ஜே.வி.பி) வெளிநாட்டு ஆதரவுடன் கூடிய பயங்கரவாத தாக்குதல் மற்றும் ஜே.வி.பி மற்றும் பிற எதிர்க்கட்சிகளால் திட்டமிடப்பட்டதாகக் கூறப்படும் அரசியல்வாதிகள் மீதான தனித் தாக்குதல் குறித்து நாட்டின் காவல்துறைத் தலைவருக்குக் கூறப்பட்ட கடிதத்தின் பின்னணியில் உள்ள உள்நோக்கம் என்ன என்று கேள்வி எழுப்பியுள்ளது.",
        "ஜே.வி.பி தலைவரும் தேசிய மக்கள் சக்தியின் (NPP) பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான அனுரகுமார திசாநாயக்க, ஜூலை 04 திங்கட்கிழமை செய்தியாளர்களிடம், பொலிஸ் மா அதிபர் (IGP) C D விக்ரமரத்ன, ஜூன் 27 அன்று பாதுகாப்பு அமைச்சின் செயலாளர் ஜெனரல் கமல் குணரத்னவுக்கு எழுதிய கடிதம், சாத்தியம் குறித்து எச்சரித்துள்ளது. முன்னர் போரினால் பாதிக்கப்பட்ட தீவு நாட்டின் வடக்கு அல்லது தெற்கில் குண்டுத் தாக்குதல்.",
        "திசாநாயக்கவின் கூற்றுப்படி, பிரிவினைவாத மற்றும் தற்போது செயலிழந்த தமிழீழ விடுதலைப் புலிகளின் கரும்புலிகள் எனப்படும் தற்கொலைத் தாக்குதல் பிரிவின் நினைவேந்தலின் போது, ​​ஜூலை 05 மற்றும் 06 ஆம் திகதிகளில் தாக்குதல் நடத்தப்படக் கூடிய சாத்தியம் இருப்பதாக கிடைத்த புலனாய்வுப் பிரிவினரின் கடிதத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "2009 இல் மனித உரிமை மீறல் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு மத்தியில் அரசாங்கப் படைகள் விடுதலைப் புலிகளை இராணுவ ரீதியாக தோற்கடித்தது, 26 ஆண்டுகால உள்நாட்டுப் போரை முடிவுக்குக் கொண்டுவந்தது. இதில் கரும்புலிகள் தென்பகுதி முக்கிய பிரமுகர்கள், போட்டித் தமிழ் அரசியல் தலைவர்கள் மற்றும் பொதுமக்களைக் குறிவைத்து பல தற்கொலைத் தாக்குதல்களைக் கண்டனர். இலங்கையின் தற்போதைய எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாசவின் மகன் சஜித் பிரேமதாச மற்றும் இந்தியப் பிரதமர் ராஜீவ் காந்தி ஆகியோர் இலங்கை ஜனாதிபதி ரணசிங்க பிரேமதாசா மற்றும் உயர்மட்ட இலக்குகளில் அடங்குவர்.",
        "திஸாநாயக்க, பொலிஸ் மா அதிபரின் கடிதத்தை மேற்கோள்காட்டி, கூறப்படும் தாக்குதல் வெளிநாட்டு உளவு அமைப்பின் பங்கேற்புடன் நடத்தப்படலாம் என்றும், அது புலிகளின் வேலை என்று காட்டப்படலாம் என்றும் கூறினார். தற்போது யாழ்ப்பாணத்தில் நிலைகொண்டுள்ள உள்ளூர் பிரமுகர்கள் மற்றும் சர்வதேச அமைப்புகளின் அதிகாரிகளுக்கு ஜூலை 05 அல்லது 06 ஆம் திகதிகளில் திட்டமிடப்பட்டுள்ள எந்தவொரு நிகழ்விலும் கலந்து கொள்ள வேண்டாம் என ஏற்கனவே அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளதாக ஜே.வி.பி தலைவர் கடிதத்தை வாசித்தார்.",
        "“அரசாங்கம் அவர்கள் பெற்ற தகவல்களையும், எப்படி, எங்கிருந்து அத்தகைய தகவல்கள் பெறப்பட்டன என்பதையும் மக்களுக்குத் தெளிவாகத் தெரிவிக்க வேண்டும்.",
        "அரசாங்கத்திற்கு எதிரான மக்கள் எழுச்சியை பாதிக்கும் வகையில் இவ்வாறான செய்திகள் தயாரிக்கப்படுகின்றனவா என்ற கேள்வியும் உள்ளது,” என திஸாநாயக்க, அரசாங்கத்திற்கு எதிரான போராட்டங்களை தீவிரப்படுத்தும் எதிர்க்கட்சி மற்றும் இளைஞர் ஆர்வலர்கள் குழுக்களின் திட்டங்களைக் குறிப்பிட்டார்.",
        "எரிபொருள் நெருக்கடி இலங்கையை முடக்கும் அபாயம் உள்ளதால் பாரிய ஆர்ப்பாட்டம் ஜூலை 09 இல் திட்டமிடப்பட்டுள்ளது",
        "ஜே.வி.பி மற்றும் பிற எதிர்க்கட்சிகளால் அரசியல் தலைவர்கள் மீது திட்டமிட்ட தாக்குதல் நடத்தப்பட்டதாக கூறப்படும் தகவல்களும் கடிதத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளதாக எம்.பி.",
        "\"இந்த கடிதம் முற்றிலும் நகைச்சுவையானது. மக்களிடையே அச்சத்தை ஏற்படுத்தவும், அரசியல் இயக்கங்களுக்கு பல்வேறு முத்திரை குத்தவும் அரசு முயற்சிக்கிறது,'' என்றார்.",
        "திஸாநாயக்க, அரசாங்கத்தின் தரப்பில் கூறப்படும் இத்தகைய தந்திரோபாயங்கள் மக்களைத் தடுக்காது. இதுபோன்ற எச்சரிக்கைகளை வெளியிடுவதன் மூலம் ஸ்தாபனமே வேண்டுமென்றே வன்முறைக்கான சூழலை உருவாக்கக்கூடும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கை சுதந்திரத்திற்குப் பிந்தைய 74 வருட வரலாற்றில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கித் தவிக்கிறது, முன்னெப்போதும் இல்லாத அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையால் எரிபொருள் உள்ளிட்ட அத்தியாவசியப் பொருட்களின் பற்றாக்குறை முடங்கியுள்ளது. போராட்டங்களின் வீரியம் ஓரளவு குறைந்துவிட்டாலும், நாளாந்தம் திட்டமிடப்பட்ட மின்வெட்டு மற்றும் மைல்கணக்கான நீண்ட வரிசைகள் அதிகரித்து வருவதால், முன்னெப்போதும் இல்லாத எரிசக்தி நெருக்கடியால் மக்கள் மத்தியில் கோபம் மற்றும் விரக்தியை அதிகரிக்க ஏற்பாட்டாளர்கள் திட்டமிட்டுள்ளனர். பெட்ரோல் மற்றும் டீசல். ஜே.வி.பி நாடு முழுவதும் தனது சொந்த கண்டன பேரணிகள் மற்றும் ஊர்வலங்களை ஏற்பாடு செய்து வருகிறது.",
        "மே 09 அன்று அரசாங்க ஆதரவாளர்கள் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது தூண்டுதலற்ற தாக்குதலை நடத்தியதை அடுத்து, பழிவாங்கும் கும்பல் வன்முறையின் முடிவில் இருந்த அரசாங்க பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள், அரசாங்கத்தின் மீதான வன்முறைத் தாக்குதல்களின் பின்னணியில் ஜே.வி.பி மற்றும் முன்னிலை சோசலிஸ்ட் கட்சி (எப்.எஸ்.பி) உடன் தொடர்புடையவர்கள் இருப்பதாக குற்றம் சாட்டியுள்ளனர். எம்.பி.க்கள். நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் அமரகீர்த்தி அத்துகோரள, மே 09 மதியம் வீடு திரும்பும் வழியில் ஆத்திரமடைந்த கும்பலால் கொல்லப்பட்டார்.",
        "கருப்பு திங்கட்கிழமை வன்முறை: காமன்வெல்த் பாராளுமன்ற சங்கத்திற்கு இலங்கை பிரதமர் கடிதம்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜனதா விமுக்தி பெரமுனா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 04 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனரல் கமல் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 27",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 05 மற்றும் 06",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழீழ விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கரும்புலிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "26-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கரும்புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணசிங்க பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜீவ் காந்தி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 05 அல்லது 06",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "74-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமரகீர்த்தி அதுகோரளே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பிரதமர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் பாராளுமன்ற சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}