{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84581/unidentified-body-washes-ashore-at-kalutara",
  "time_ut": 1661658780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Unidentified body washes ashore at Kalutara",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Unidentified body washes ashore at Kalutara",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "An unidentified body has been discovered after it reportedly washed ashore at the beach in the Kottambagahawatta area in Kalutara North.",
        "Police said that the body was found yesterday (27) evening on the beach in Kottambagahawatta and that the deceased is believed to be between 35-40 years old and about five foot and six inches tall.",
        "The Kalutara North Police have launched an investigation to determine whether the death was a murder or a suicide."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kalutara",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kottambagahawatta",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kalutara North",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27) evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Kottambagahawatta",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "35-40 years old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about five foot and six inches",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Kalutara North Police",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නාඳුනන මළ සිරුරක් කළුතර වෙරළට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කළුතර උතුර - කොට්ටඹගහවත්ත ප්‍රදේශයේ වෙරළට ගොඩ ගසා තිබූ නාඳුනන මළ සිරුරක් සොයාගෙන තිබේ.",
        "කොට්ටඹගහවත්ත වෙරළ තීරයේ තිබී ඊයේ (27) සවස මෙම මළ සිරුර සොයා ගත් බවත් මියගිය පුද්ගලයා වයස අවුරුදු 35-40 අතර උස අඩි පහයි අඟල් හයක් පමණ උසැති අයකු බවට විශ්වාස කරන බව පොලිසිය පවසයි.",
        "මෙම මරණය ඝාතනයක්ද එසේත් නැතිනම් සියදිවි නසාගැනීමක්ද යන්න සොයා බැලීමට කළුතර උතුර පොලිසිය පරීක්ෂණ ආරම්භ කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කළුතර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොට්ටඹගහවත්ත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කළුතර උතුර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27) සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොට්ටඹගහවත්ත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 35-40",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඩි පහයි අඟල් හයක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒ කළුතර උතුර පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "களுத்துறையில் அடையாளம் தெரியாத சடலம் கரை ஒதுங்கியது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "களுத்துறை வடக்கு, கொட்டம்பகஹவத்த கடற்கரையில் அடையாளம் தெரியாத சடலம் ஒன்று கரை ஒதுங்கியுள்ளதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "நேற்று (27) மாலை கொட்டம்பகஹவத்தை கடற்கரையில் சடலம் கண்டெடுக்கப்பட்டதாகவும், உயிரிழந்தவர் 35-40 வயதுக்கு இடைப்பட்டவர் எனவும், சுமார் ஐந்தடி ஆறு அங்குலம் உயரமுடையவர் எனவும் நம்பப்படுவதாகவும் பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "இந்த மரணம் கொலையா அல்லது தற்கொலையா என்பது தொடர்பில் களுத்துறை வடக்கு பொலிஸார் விசாரணைகளை ஆரம்பித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "களுத்துறை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொட்டம்பகஹவத்த",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை வடக்கு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27) மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கொட்டம்பகஹவத்த",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "35-40 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஐந்து அடி ஆறு அங்குலம்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "களுத்துறை வடக்கு பொலிஸார்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}