{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130117",
  "time_ut": 1656063180,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வெளிவிவகார கொள்கையில் ஏற்பட்ட மாற்றத்தின் விளைவையே தற்போது எதிர்கொள்கிறோம் -  கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேம ஜயந்த",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "We are currently facing the consequences of a change in foreign policy - Education Minister Sushil Prema Jayantha",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The neutral foreign policy pursued by former Prime Minister Sirimavo Bandaranaike enabled the co-operation of strong countries to be obtained without contradiction.",
        "Education Minister Susil Premajayantha said that we are now facing the effect of changing the neutral foreign policy from time to time.",
        "He was addressing an event held at the Sri Lanka Parliamentary College on the evening of the 23rd.",
        "Russia co-operated with Sri Lanka when it faced decisive moments in the international arena. Russia continues to co-sponsor Sri Lanka's Tourism Service Industry Award.",
        "Sri Lanka has acted in coordination with the international community based on its policy of independence. Countries that are strong do not act in a way that affects the independence of the country.",
        "The neutral foreign policy pursued by former Prime Minister Sirimavo Bandaranaike enabled the full cooperation of powerful countries. Sri Lanka did not hate any of the powerful countries at that time.",
        "Neutral foreign policy is now facing the consequences of changing over time.",
        "The instability of foreign policy is a major factor in the country's current economic crisis.",
        "The people of the country are watching the steps being taken by the Parliament to recover from the current crisis.",
        "The establishment of an all-party government is currently being discussed again in the political arena. He said the economic crisis could not be resolved if there was continued change in the state structure, adding that all parties should work together to overcome the economic crisis and recover from the economic crisis."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sushil Prema",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sirimavo Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Susil Premajayantha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Parliamentary College",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the 23rd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tourism Service Industry Award",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirimavo Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ ප්‍රතිපත්තියේ වෙනසක ප්‍රතිවිපාකවලට අපි මේ වනවිට මුහුණ දෙමින් සිටිනවා - අධ්‍යාපන ඇමැති සුෂිල් ප්‍රේම ජයන්ත",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "හිටපු අගමැතිනි සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක මැතිනිය අනුගමනය කළ මධ්‍යස්ථ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය නිසා ප්‍රබල රටවල සහයෝගිතාව පරස්පරයකින් තොරව ලබා ගැනීමට හැකි විය.",
        "මධ්‍යස්ථ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය කලින් කලට වෙනස් කිරීමේ බලපෑමට අප දැන් මුහුණ දී සිටින බව අධ්‍යාපන අමාත්‍ය සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තු විද්‍යාලයේ පෙරේදා (23) පස්වරුවේ පැවති උත්සවයක් අමතමිනි.",
        "රුසියාව ජාත්‍යන්තරයේ ශ්‍රී ලංකාව තීරණාත්මක අවස්ථාවන්ට මුහුණ දෙන විට ශ්‍රී ලංකාව සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කළේය. ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරක සේවා කර්මාන්ත සම්මානය සඳහා රුසියාව අඛණ්ඩව සම අනුග්‍රහය දක්වයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සිය ස්වාධීන ප්‍රතිපත්තිය මත පදනම්ව ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව සමඟ සම්බන්ධීකරණයෙන් කටයුතු කර ඇත. ශක්තිමත් රටවල් රටේ ස්වාධීනත්වයට බලපාන ආකාරයට කටයුතු කරන්නේ නැහැ.",
        "හිටපු අගමැතිනි සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක මැතිනිය අනුගමනය කළ මධ්‍යස්ථ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය නිසා බලවත් රටවල පූර්ණ සහයෝගීතාව ඇති කර ගැනීමට හැකි විය. ශ්‍රී ලංකාව එකල බලවත් රටවල් කිසිවකට වෛර කළේ නැත.",
        "මධ්‍යස්ථ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය කාලයත් සමඟ වෙනස් වීමේ ප්‍රතිවිපාකවලට දැන් මුහුණ දී සිටී.",
        "විදේශ ප්‍රතිපත්තියේ අස්ථාවරභාවය රටේ වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයේ ප්‍රධාන සාධකයකි.",
        "පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා පාර්ලිමේන්තුව ගන්නා ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව රටේ ජනතාව බලා සිටිනවා.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සම්බන්ධයෙන් මේ වන විට යළිත් දේශපාලන කරළියේ කතාබහට ලක්වෙමින් තිබේ. රාජ්‍ය ව්‍යූහය අඛණ්ඩව වෙනස් කළහොත් ආර්ථික අර්බුදය විසඳිය නොහැකි බව පැවසූ ඒ මහතා ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට සහ ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට සියලු පාර්ශ්ව එක්ව කටයුතු කළ යුතු බවද පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සුෂිල් ප්‍රේම",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තු විද්‍යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "23 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංචාරක සේවා කර්මාන්ත සම්මානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளிவிவகார கொள்கையில் ஏற்பட்ட மாற்றத்தின் விளைவையே தற்போது எதிர்கொள்கிறோம் -  கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேம ஜயந்த",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் பிரதமர் சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்க கடைப்பிடித்த நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கையினால் பலமான நாடுகளின் ஒத்துழைப்பை முரண்பாடற்ற வகையில் பெற்றுக்கொள்ள முடிந்தது.",
        "நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கை காலத்திற்கு காலம் மாற்றமடைந்ததன் விளைவை தற்போது எதிர்கொள்கிறோம் என கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேம ஜயந்த தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை மன்றக்கல்லூரியில் 23 ஆம் திகதி மாலை இடம்பெற்ற நிகழ்வில் கலந்துக்கொண்டு உரையாற்றுகையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "இலங்கை சர்வதேச அரங்கில் தீர்க்கமான தருணங்களை எதிர்க்கொண்ட போது ரஷ்யா இலங்கைக்கு ஒத்துழைப்பு வழங்கியது. இலங்கையின் சுற்றூலத்துறை சேவை கைத்தொழில் துறை விருத்திற்கு ரஷ்யா தொடர்ந்து ஒத்துழைப்பு வழங்கி வருகிறது.",
        "இலங்கை சுயாதீன கொள்கையினை அடிப்படையாகக் கொண்டு சர்வதேச நாடுகளுடன் இணக்கமாக செயற்பட்டுள்ளது. நாட்டின் சுயாதீனத்தன்மைக்கு பலம் வாய்ந்த நாடுகள் பாதிப்பை ஏற்படுத்தும் வகையில் செயற்படவில்லை.",
        "முன்னாள் பிரதமர் சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்க கடைப்பிடித்த நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கையினால் பலம் வாய்ந்த நாடுகளின் ஒத்துழைப்பை முழுமையாக பெற்றுக்கொள்ள முடிந்தது. அக்காலக்கட்டத்தில் பலம் வாய்ந்த நாடுகள் எதனையும் இலங்கை பகைத்துக்கொள்ளவில்லை.",
        "நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கை காலத்திற்கு காலம் மாற்றமடைந்ததன் விளைவை தற்போது எதிர்க்கொள்ள நேரிட்டுள்ளது.",
        "நாடு தற்போது பாரிய பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்க்கொண்டுள்ளமைக்கும் வெளிவிவகார கொள்கையின் ஸ்தீரமற்ற தன்மை பிரதான காரணியாக அமைந்துள்ளது.",
        "தற்போதைய நெருக்கடியான சூழ்நிலையில் அரசியல் நோக்கத்திற்கு அப்பாற்பட்ட வகையில் செயற்பட வேண்டும் நெருக்கடியான நிலையில் இருந்து மீள்வதற்கு பாராளுமன்றம் முன்னெடுக்கும் நடவடிக்கைகள் குறித்து நாட்டு மக்கள் அவதானம் செலுத்தியுள்ளார்கள்.",
        "சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிப்பது குறித்து தற்போது அரசியல் களத்தில் மீண்டும் பேசப்படுகிறது. அரச கட்டமைப்பில் தொடர்ந்து மாற்றம் ஏற்படுத்த்ப்பட்டால் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண முடியாது என்பதால் அரசியல் நோக்கத்தை புறக்கணித்து சகல தரப்பினரும் பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து மீள்வதற்கு ஒத்துழைப்பு வழங்க வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுசில் பிரேமா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுசில் பிரேமஜயந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பாராளுமன்ற கல்லூரி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "23 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுற்றுலா சேவை தொழில் விருது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  },
  "title": "வெளிவிவகார கொள்கையில் ஏற்பட்ட மாற்றத்தின் விளைவையே தற்போது எதிர்கொள்கிறோம் -  கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேம ஜயந்த",
  "body_lines": [
    "முன்னாள் பிரதமர் சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்க கடைப்பிடித்த நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கையினால் பலமான நாடுகளின் ஒத்துழைப்பை முரண்பாடற்ற வகையில் பெற்றுக்கொள்ள முடிந்தது.",
    "நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கை காலத்திற்கு காலம் மாற்றமடைந்ததன் விளைவை தற்போது எதிர்கொள்கிறோம் என கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேம ஜயந்த தெரிவித்தார்.",
    "இலங்கை மன்றக்கல்லூரியில் 23 ஆம் திகதி மாலை இடம்பெற்ற நிகழ்வில் கலந்துக்கொண்டு உரையாற்றுகையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
    "இலங்கை சர்வதேச அரங்கில் தீர்க்கமான தருணங்களை எதிர்க்கொண்ட போது ரஷ்யா இலங்கைக்கு ஒத்துழைப்பு வழங்கியது. இலங்கையின் சுற்றூலத்துறை சேவை கைத்தொழில் துறை விருத்திற்கு ரஷ்யா தொடர்ந்து ஒத்துழைப்பு வழங்கி வருகிறது.",
    "இலங்கை சுயாதீன கொள்கையினை அடிப்படையாகக் கொண்டு சர்வதேச நாடுகளுடன் இணக்கமாக செயற்பட்டுள்ளது. நாட்டின் சுயாதீனத்தன்மைக்கு பலம் வாய்ந்த நாடுகள் பாதிப்பை ஏற்படுத்தும் வகையில் செயற்படவில்லை.",
    "முன்னாள் பிரதமர் சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்க கடைப்பிடித்த நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கையினால் பலம் வாய்ந்த நாடுகளின் ஒத்துழைப்பை முழுமையாக பெற்றுக்கொள்ள முடிந்தது. அக்காலக்கட்டத்தில் பலம் வாய்ந்த நாடுகள் எதனையும் இலங்கை பகைத்துக்கொள்ளவில்லை.",
    "நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கை காலத்திற்கு காலம் மாற்றமடைந்ததன் விளைவை தற்போது எதிர்க்கொள்ள நேரிட்டுள்ளது.",
    "நாடு தற்போது பாரிய பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்க்கொண்டுள்ளமைக்கும் வெளிவிவகார கொள்கையின் ஸ்தீரமற்ற தன்மை பிரதான காரணியாக அமைந்துள்ளது.",
    "தற்போதைய நெருக்கடியான சூழ்நிலையில் அரசியல் நோக்கத்திற்கு அப்பாற்பட்ட வகையில் செயற்பட வேண்டும் நெருக்கடியான நிலையில் இருந்து மீள்வதற்கு பாராளுமன்றம் முன்னெடுக்கும் நடவடிக்கைகள் குறித்து நாட்டு மக்கள் அவதானம் செலுத்தியுள்ளார்கள்.",
    "சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிப்பது குறித்து தற்போது அரசியல் களத்தில் மீண்டும் பேசப்படுகிறது. அரச கட்டமைப்பில் தொடர்ந்து மாற்றம் ஏற்படுத்த்ப்பட்டால் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண முடியாது என்பதால் அரசியல் நோக்கத்தை புறக்கணித்து சகல தரப்பினரும் பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து மீள்வதற்கு ஒத்துழைப்பு வழங்க வேண்டும் என்றார்."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "We are currently facing the consequences of a change in foreign policy - Education Minister Sushil Prema Jayantha",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The neutral foreign policy pursued by former Prime Minister Sirimavo Bandaranaike enabled the co-operation of strong countries to be obtained without contradiction.",
        "Education Minister Susil Premajayantha said that we are now facing the effect of changing the neutral foreign policy from time to time.",
        "He was addressing an event held at the Sri Lanka Parliamentary College on the evening of the 23rd.",
        "Russia co-operated with Sri Lanka when it faced decisive moments in the international arena. Russia continues to co-sponsor Sri Lanka's Tourism Service Industry Award.",
        "Sri Lanka has acted in coordination with the international community based on its policy of independence. Countries that are strong do not act in a way that affects the independence of the country.",
        "The neutral foreign policy pursued by former Prime Minister Sirimavo Bandaranaike enabled the full cooperation of powerful countries. Sri Lanka did not hate any of the powerful countries at that time.",
        "Neutral foreign policy is now facing the consequences of changing over time.",
        "The instability of foreign policy is a major factor in the country's current economic crisis.",
        "The people of the country are watching the steps being taken by the Parliament to recover from the current crisis.",
        "The establishment of an all-party government is currently being discussed again in the political arena. He said the economic crisis could not be resolved if there was continued change in the state structure, adding that all parties should work together to overcome the economic crisis and recover from the economic crisis."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sushil Prema",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sirimavo Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Susil Premajayantha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Parliamentary College",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the 23rd",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tourism Service Industry Award",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirimavo Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදේශ ප්‍රතිපත්තියේ වෙනසක ප්‍රතිවිපාකවලට අපි මේ වනවිට මුහුණ දෙමින් සිටිනවා - අධ්‍යාපන ඇමැති සුෂිල් ප්‍රේම ජයන්ත",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "හිටපු අගමැතිනි සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක මැතිනිය අනුගමනය කළ මධ්‍යස්ථ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය නිසා ප්‍රබල රටවල සහයෝගිතාව පරස්පරයකින් තොරව ලබා ගැනීමට හැකි විය.",
        "මධ්‍යස්ථ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය කලින් කලට වෙනස් කිරීමේ බලපෑමට අප දැන් මුහුණ දී සිටින බව අධ්‍යාපන අමාත්‍ය සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තු විද්‍යාලයේ පෙරේදා (23) පස්වරුවේ පැවති උත්සවයක් අමතමිනි.",
        "රුසියාව ජාත්‍යන්තරයේ ශ්‍රී ලංකාව තීරණාත්මක අවස්ථාවන්ට මුහුණ දෙන විට ශ්‍රී ලංකාව සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කළේය. ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරක සේවා කර්මාන්ත සම්මානය සඳහා රුසියාව අඛණ්ඩව සම අනුග්‍රහය දක්වයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව සිය ස්වාධීන ප්‍රතිපත්තිය මත පදනම්ව ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව සමඟ සම්බන්ධීකරණයෙන් කටයුතු කර ඇත. ශක්තිමත් රටවල් රටේ ස්වාධීනත්වයට බලපාන ආකාරයට කටයුතු කරන්නේ නැහැ.",
        "හිටපු අගමැතිනි සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක මැතිනිය අනුගමනය කළ මධ්‍යස්ථ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය නිසා බලවත් රටවල පූර්ණ සහයෝගීතාව ඇති කර ගැනීමට හැකි විය. ශ්‍රී ලංකාව එකල බලවත් රටවල් කිසිවකට වෛර කළේ නැත.",
        "මධ්‍යස්ථ විදේශ ප්‍රතිපත්තිය කාලයත් සමඟ වෙනස් වීමේ ප්‍රතිවිපාකවලට දැන් මුහුණ දී සිටී.",
        "විදේශ ප්‍රතිපත්තියේ අස්ථාවරභාවය රටේ වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයේ ප්‍රධාන සාධකයකි.",
        "පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ගොඩ ඒම සඳහා පාර්ලිමේන්තුව ගන්නා ක්‍රියාමාර්ග පිළිබඳව රටේ ජනතාව බලා සිටිනවා.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සම්බන්ධයෙන් මේ වන විට යළිත් දේශපාලන කරළියේ කතාබහට ලක්වෙමින් තිබේ. රාජ්‍ය ව්‍යූහය අඛණ්ඩව වෙනස් කළහොත් ආර්ථික අර්බුදය විසඳිය නොහැකි බව පැවසූ ඒ මහතා ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට සහ ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට සියලු පාර්ශ්ව එක්ව කටයුතු කළ යුතු බවද පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සුෂිල් ප්‍රේම",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුසිල් ප්‍රේමජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තු විද්‍යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "23 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංචාරක සේවා කර්මාන්ත සම්මානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வெளிவிவகார கொள்கையில் ஏற்பட்ட மாற்றத்தின் விளைவையே தற்போது எதிர்கொள்கிறோம் -  கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேம ஜயந்த",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் பிரதமர் சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்க கடைப்பிடித்த நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கையினால் பலமான நாடுகளின் ஒத்துழைப்பை முரண்பாடற்ற வகையில் பெற்றுக்கொள்ள முடிந்தது.",
        "நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கை காலத்திற்கு காலம் மாற்றமடைந்ததன் விளைவை தற்போது எதிர்கொள்கிறோம் என கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேம ஜயந்த தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கை மன்றக்கல்லூரியில் 23 ஆம் திகதி மாலை இடம்பெற்ற நிகழ்வில் கலந்துக்கொண்டு உரையாற்றுகையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "இலங்கை சர்வதேச அரங்கில் தீர்க்கமான தருணங்களை எதிர்க்கொண்ட போது ரஷ்யா இலங்கைக்கு ஒத்துழைப்பு வழங்கியது. இலங்கையின் சுற்றூலத்துறை சேவை கைத்தொழில் துறை விருத்திற்கு ரஷ்யா தொடர்ந்து ஒத்துழைப்பு வழங்கி வருகிறது.",
        "இலங்கை சுயாதீன கொள்கையினை அடிப்படையாகக் கொண்டு சர்வதேச நாடுகளுடன் இணக்கமாக செயற்பட்டுள்ளது. நாட்டின் சுயாதீனத்தன்மைக்கு பலம் வாய்ந்த நாடுகள் பாதிப்பை ஏற்படுத்தும் வகையில் செயற்படவில்லை.",
        "முன்னாள் பிரதமர் சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்க கடைப்பிடித்த நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கையினால் பலம் வாய்ந்த நாடுகளின் ஒத்துழைப்பை முழுமையாக பெற்றுக்கொள்ள முடிந்தது. அக்காலக்கட்டத்தில் பலம் வாய்ந்த நாடுகள் எதனையும் இலங்கை பகைத்துக்கொள்ளவில்லை.",
        "நடுநிலையான வெளிவிவகார கொள்கை காலத்திற்கு காலம் மாற்றமடைந்ததன் விளைவை தற்போது எதிர்க்கொள்ள நேரிட்டுள்ளது.",
        "நாடு தற்போது பாரிய பொருளாதார நெருக்கடியினை எதிர்க்கொண்டுள்ளமைக்கும் வெளிவிவகார கொள்கையின் ஸ்தீரமற்ற தன்மை பிரதான காரணியாக அமைந்துள்ளது.",
        "தற்போதைய நெருக்கடியான சூழ்நிலையில் அரசியல் நோக்கத்திற்கு அப்பாற்பட்ட வகையில் செயற்பட வேண்டும் நெருக்கடியான நிலையில் இருந்து மீள்வதற்கு பாராளுமன்றம் முன்னெடுக்கும் நடவடிக்கைகள் குறித்து நாட்டு மக்கள் அவதானம் செலுத்தியுள்ளார்கள்.",
        "சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிப்பது குறித்து தற்போது அரசியல் களத்தில் மீண்டும் பேசப்படுகிறது. அரச கட்டமைப்பில் தொடர்ந்து மாற்றம் ஏற்படுத்த்ப்பட்டால் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு காண முடியாது என்பதால் அரசியல் நோக்கத்தை புறக்கணித்து சகல தரப்பினரும் பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து மீள்வதற்கு ஒத்துழைப்பு வழங்க வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுசில் பிரேமா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுசில் பிரேமஜயந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பாராளுமன்ற கல்லூரி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "23 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுற்றுலா சேவை தொழில் விருது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}