{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/27/pm-requests-unicef-to-increase-assistance/",
  "time_ut": 1661610180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "PM requests UNICEF to increase assistance",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "PM requests UNICEF to increase assistance",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Prime Minister Dinesh Gunawardena urged the UNICEF to increase assistance for women and children in rural and urban low income groups.",
        "The UNICEF delegation headed by Regional Director for South Asia George Laryea-Adjei called on the Prime Minister Dinesh Gunawardena on 24th August.",
        "The UNICEF Regional Director pointed out that UNICEF has initiated a number of projects for women and children and assured; “We are with you at these difficult times\". The UNICEF regional director also stated that the UNICEF programmes in Sri Lanka will be expanded.",
        "He added that the ongoing projects include supplying clean drinking water, supplying education materials and other critical supplies to children and families in the country.",
        "Prime Minister Gunawardena stressed the importance of supply of midday meals to school children as it helps to regulate their nutrition intake, and emphasized that the programme is an incentive for rural and urban poor children to attend school.",
        "Regional Director Laryea-Adje said an additional US$ 25 million has been allocated to Sri Lanka by UNICEF for education and child-related programmes, and to support pregnant women and lactating mothers."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "George Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24th August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "midday",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adje",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආධාර වැඩි කරන ලෙස අගමැති UNICEF වෙතින් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ග්‍රාමීය සහ නාගරික අඩු ආදායම්ලාභී කණ්ඩායම්වල කාන්තාවන් සහ ළමුන් සඳහා වන ආධාර වැඩි කරන ලෙස අග්‍රාමාත්‍ය දිනේෂ් ගුණවර්ධන යුනිසෙෆ් ආයතනයෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "යුනිසෙෆ් සංවිධානයේ දකුණු ආසියා කලාපීය අධ්‍යක්ෂ ජෝර්ජ් ලැරියා ඇඩ්ජේ ප්‍රමුඛ නියෝජිත පිරිස අගෝස්තු 24 වැනි දින අග්‍රාමාත්‍ය දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා හමුවිය.",
        "යුනිසෙෆ් කලාපීය අධ්‍යක්ෂවරයා පෙන්වා දුන්නේ යුනිසෙෆ් විසින් කාන්තාවන් සහ ළමුන් සඳහා ව්‍යාපෘති ගණනාවක් ආරම්භ කර ඇති අතර සහතික කර ඇත; “මේ අසීරු අවස්ථාවල අපි ඔබ සමඟයි” යුනිසෙෆ් කලාපීය අධ්‍යක්ෂවරයා ප්‍රකාශ කළේ යුනිසෙෆ් ශ්‍රී ලංකාවේ වැඩසටහන් තවදුරටත් පුළුල් කරන බවයි.",
        "දැනට ක්‍රියාත්මක ව්‍යාපෘති අතරට පිරිසිදු පානීය ජලය සැපයීම, අධ්‍යාපනික ද්‍රව්‍ය සහ අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය සැපයීම රටේ දරුවන්ට සහ පවුල්වලට ඇතුළත් වන බව ඔහු පැවසීය.",
        "පාසල් දරුවන්ගේ පෝෂණය නියාමනය කිරීමට උපකාර වන බැවින් ඔවුන්ට දහවල් ආහාර සැපයීමේ වැදගත්කම අවධාරණය කළ අග්‍රාමාත්‍ය ගුණවර්ධන මහතා, මෙම වැඩසටහන ග්‍රාමීය සහ නාගරික දිළිඳු දරුවන්ට පාසල් යාමට දිරිගැන්වීමක් බව අවධාරණය කළේය.",
        "ප්‍රාදේශීය අධ්‍යක්ෂ Laryea-Adje පැවසුවේ අධ්‍යාපනය සහ ළමුන් සම්බන්ධ වැඩසටහන් සඳහා සහ ගර්භනී කාන්තාවන්ට සහ කිරිදෙන මව්වරුන්ට උපකාර කිරීම සඳහා යුනිසෙෆ් ආයතනය විසින් ශ්‍රී ලංකාවට අතිරේක ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 25ක් වෙන් කර ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දවල්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adje",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யுனிசெஃப் உதவியை அதிகரிக்குமாறு பிரதமர் கோரிக்கை விடுத்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); கிராமப்புற மற்றும் நகர்ப்புற குறைந்த வருமானம் பெறும் குழுக்களில் உள்ள பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகளுக்கான உதவிகளை அதிகரிக்குமாறு யுனிசெப் நிறுவனத்திடம் பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தன வலியுறுத்தினார்.",
        "தெற்காசியாவிற்கான பிராந்திய பணிப்பாளர் ஜோர்ஜ் லரியா-அட்ஜே தலைமையிலான யுனிசெப் பிரதிநிதிகள் குழு, பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தனவை ஆகஸ்ட் 24ஆம் திகதி சந்தித்தது.",
        "யுனிசெஃப் பிராந்திய இயக்குனர், யுனிசெஃப் பெண்கள் மற்றும் குழந்தைகளுக்கான பல திட்டங்களைத் தொடங்கியுள்ளது மற்றும் உறுதியளித்துள்ளது என்று சுட்டிக்காட்டினார்; \"இந்த கடினமான காலங்களில் நாங்கள் உங்களுடன் இருக்கிறோம்\". இலங்கையில் யுனிசெஃப் திட்டங்கள் விரிவுபடுத்தப்படும் என்றும் யுனிசெஃப் பிராந்திய பணிப்பாளர் தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டில் உள்ள குழந்தைகள் மற்றும் குடும்பங்களுக்கு சுத்தமான குடிநீரை வழங்குதல், கல்விப் பொருட்கள் மற்றும் பிற முக்கியமான பொருட்களை வழங்குதல் ஆகியவை தற்போதைய திட்டங்களில் அடங்கும் என்று அவர் கூறினார்.",
        "பள்ளி மாணவர்களுக்கு மதிய உணவை வழங்குவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்திய பிரதமர் குணவர்தன, அது அவர்களின் ஊட்டச்சத்து உட்கொள்ளலை ஒழுங்குபடுத்த உதவுகிறது, மேலும் இந்த திட்டம் கிராமப்புற மற்றும் நகர்ப்புற ஏழை குழந்தைகள் பள்ளிக்குச் செல்வதற்கு ஊக்கமளிப்பதாக வலியுறுத்தினார்.",
        "கல்வி மற்றும் குழந்தைகள் தொடர்பான திட்டங்களுக்காகவும், கர்ப்பிணிப் பெண்கள் மற்றும் பாலூட்டும் தாய்மார்களுக்கு ஆதரவளிப்பதற்காகவும் யுனிசெப்பினால் இலங்கைக்கு 25 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் கூடுதலாக ஒதுக்கப்பட்டுள்ளதாக பிராந்திய பணிப்பாளர் Laryea-Adje தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் லாரியா-அட்ஜீ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்தியானம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}