{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ගුවන්-හමුදා-කෝප්‍රල්ගේ-රඟපෑම-කෝප්‍රල්ම-වමාරයි/11-395846",
  "time_ut": 1659067381,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගුවන් හමුදා කෝප්‍රල්ගේ රඟපෑම කෝප්‍රල්ම වමාරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Playing an air force corporal is the corporal himself",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Air Force has clarified the facts regarding the news on social media that 'an Air Force soldier is kidnapped and attacked by an unknown group'.",
        "Corporal P. Air force member Ratnasooriya was tied to a tree yesterday (28th) morning and was taken to the hospital after local residents informed Valachchena police.",
        "The police have also found a sign near the tree which says, \"This is how people who help brutal politics are put to death\" in Tamil.",
        "However, in an investigation by Valachchena police, it has been revealed that he has done all these actions himself."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "P. Air",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ratnasooriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Valachchena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Valachchena",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගුවන් හමුදා කෝප්‍රල්ගේ රඟපෑම කෝප්‍රල්ම වමාරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "‘ගුවන් හමුදා භටයෙක් නාඳුනන පිරිසක් විසින් පැහැරගෙන ගොස් පහරදෙයි’ යනුවෙන් සමාජ මාධ්‍යතුළ පුවත පිළිබඳව ගුවන් හමුදාව කරුණු පැහැදිලි කිරීමක් සිදුකර තිබේ.",
        "කෝප්‍රල් පී. රත්නසූරිය යන ගුවන් හමුදා සාමජිකයා ඊයේ (28දා) උදෑසන ගසක බැඳ සිටියදී ප්‍ර දේශවාසීන් වාලච්චේන පොලීසියට දැනුම් දීම මත රෝහල් ගත කර තිබේ.",
        "එම ගස සමීපයේ තිබී දමිළ භාෂාවෙන් “කෘර දේශපාලනයට උදව්කරන ගැත්තන් මේ විදිහට තමයි මරණයට පත්කරන්නේ” යැයි සඳහන් පුවරුවක්ද පොලිසිය විසින් සොයාගෙන තිබේ.",
        "කෙසේ වෙතත් මේ පිළිබඳව වාලච්චේන පොලීසිය කළ විමර්ශනයකදි හෙලිව ඇත්තේ මෙම සියලු ක්‍රියා ඔහු විසින්ම සිදුකර ඇති බවයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගුවන් හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "P. එයාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රත්නසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වාලච්චේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාලච්චේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விமானப்படை கார்போரலாக விளையாடுவது கார்போரல் தானே",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "'விமானப்படை வீரர் ஒருவரை இனந்தெரியாத குழுவினர் கடத்திச் சென்று தாக்கியதாக' சமூக வலைதளங்களில் வெளியான செய்தி தொடர்பான உண்மைகளை விமானப்படை தெளிவுபடுத்தியுள்ளது.",
        "கார்ப்ரல் பி. விமானப்படை உறுப்பினர் ரத்னசூரிய நேற்று (28) காலை மரத்தில் கட்டி வைக்கப்பட்டு, பிரதேசவாசிகள் வாழைச்சேனை பொலிஸாருக்கு அறிவித்ததையடுத்து வைத்தியசாலைக்கு கொண்டு செல்லப்பட்டுள்ளார்.",
        "\"கொடூரமான அரசியலுக்கு உதவி செய்பவர்களை இப்படித்தான் கொல்கிறார்கள்\" என்று தமிழில் எழுதப்பட்ட பலகையையும் அந்த மரத்தின் அருகே போலீசார் கண்டுபிடித்துள்ளனர்.",
        "எவ்வாறாயினும், வாழைச்சேனை பொலிஸார் மேற்கொண்ட விசாரணையில், இந்தச் செயல்கள் அனைத்தையும் அவரே செய்துள்ளதாக தெரியவந்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பி. ஏர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரத்னசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாழச்சேனை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாழச்சேனை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}