{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131505",
  "time_ut": 1657861423,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை தொடர்பான சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாக இந்தியா செயற்படலாம் -   நாணயநிதியத்தின் முன்னாள் பொருளாதார நிபுணர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "India can act as part of IMF's efforts on Sri Lanka - Former IMF Economist",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Sergi Lanau, a former economist at the International Monetary Fund, currently works in the Economic Research Department of the International Monetary Fund.",
        "He has been closely observing Sri Lanka's economic situation and has been issuing warnings for a long time due to this.",
        "He comments on the weak policies employed by the rulers of Sri Lanka especially the Rajapaksas,",
        "He suggests that the government should have approached the International Monetary Fund when it realized that there were no other options to get funds.",
        "Question - Sri Lanka's foreign debt is 51 billion dollars but the country has only 25 billion in reserves that can be used to import essential goods, especially life saving drugs and fuel.",
        "Ans- The covid 19 shutdown and lack of purely principled action has left Sri Lanka in a quagmire.",
        "They paid for the bonds since they were in stock and kept the exchange rate weak and thought they would have an opportunity to access the market soon.",
        "Question- Is it ironic that the people of Sri Lanka, a tropical country rich in agricultural products, are forced to skip food, walk long distances due to lack of fuel, and expect humanitarian aid even for basic needs? What really went wrong?",
        "Ans- The country is not functioning at present, the dollar deficit is so severe that even providing essential items for survival is problematic.",
        "This is due to not making progressive changes in policies when considering Covid and not seeking help from the International Monetary Fund earlier. When the country reaches bankruptcy it is difficult to get funds even to buy essential goods.",
        "Q- We are talking about a country that plays an important role in international shipping routes, what can international financial institutions do to help Sri Lanka's economy? What conditions should be imposed by the funders as the finances have been mishandled.?",
        "International institutions can provide new dollars to Sri Lanka in exchange for a policy plan to return to sustainable growth and a debt restructuring plan. However, there must be a relatively stable government responsible for conducting negotiations and taking proposals to Parliament",
        "Q- Why do some analysts blame China and its debt trap diplomacy for this mess, how big is China's debt to Sri Lanka?",
        "Answer - We estimate that 15 percent of Sri Lanka's external debt is to China, 38 percent of bonds, and it is obvious that Sri Lanka has bought more, which means lenders have given more.",
        "For policy reforms, India can be part of the IMF's efforts to provide Sri Lanka with some dollars to find a solution to this crisis.",
        "Considering the depth of Sri Lanka's crisis, trying to find a solution for countries providing aid alone is a very difficult task."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "India",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sergi Lanau",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Economic Research Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "51 billion dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "38 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රයත්නයේ කොටසක් ලෙස ඉන්දියාවට ක්‍රියා කළ හැකිය - හිටපු IMF ආර්ථික විද්‍යාඥයෙක්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ හිටපු ආර්ථික විද්‍යාඥයෙකු වන සර්ජි ලනාවු දැනට ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලේ ආර්ථික පර්යේෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ සේවය කරයි.",
        "ඔහු ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික තත්ත්වය සියුම්ව නිරීක්ෂණය කරමින් සිටින අතර මේ හේතුවෙන් දීර්ඝ කාලයක් තිස්සේ අනතුරු ඇඟවීම් ද නිකුත් කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ පාලකයන් ප්‍රමුඛ රාජපක්ෂලා විසින් ක්‍රියාත්මක කරන ලද දුර්වල ප්‍රතිපත්ති පිළිබඳව ඔහු අදහස් දක්වයි.",
        "අරමුදල් ලබා ගැනීමට වෙනත් විකල්ප නොමැති බව රජයට වැටහුණු විට රජය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල වෙත යා යුතුව තිබූ බව ඔහු යෝජනා කරයි.",
        "ප්‍රශ්නය - ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ ණය ප්‍රමාණය ඩොලර් බිලියන 51ක් නමුත් අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ, විශේෂයෙන්ම ජීවිතාරක්ෂක ඖෂධ සහ ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට භාවිත කළ හැකි සංචිත රට සතුව ඇත්තේ බිලියන 25ක් පමණයි.",
        "පිළිතුර- Covid 19 වසා දැමීම සහ මුලුමනින්ම ප්‍රතිපත්තිමය ක්‍රියාමාර්ගයක් නොමැතිකම ශ්‍රී ලංකාව මඩ ගොහොරුවකට ඇද දමා ඇත.",
        "ඔවුන් බැඳුම්කර සඳහා ගෙවා ඇත්තේ ඒවා තොගයේ තිබූ බැවින් විනිමය අනුපාතිකය දුර්වලව තබාගෙන ඉක්මනින් වෙළඳපොළට ප්‍රවේශ වීමට අවස්ථාවක් ලැබෙනු ඇතැයි සිතූහ.",
        "ප්‍රශ්නය- කෘෂිකාර්මික නිෂ්පාදනවලින් පොහොසත් ඝර්ම කලාපීය රටක් වන ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට ආහාර මගහැර ඉන්ධන නොමැතිකම නිසා බොහෝ දුර ඇවිදීමට, මූලික අවශ්‍යතා සඳහා පවා මානුෂීය ආධාර අපේක්ෂා කිරීමට සිදු වීම හාස්‍යජනකද?ඇත්තටම සිදුවූයේ කුමක්ද?",
        "පිළිතුර- මේ වන විට රට ක්‍රියාත්මක නොවන අතර, පැවැත්ම සඳහා අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය ලබාදීම පවා ගැටලු සහගත වන තරමට ඩොලර් හිඟය බරපතළයි.",
        "මෙයට හේතුව Covid සලකා බැලීමේදී ප්‍රතිපත්තිවල ප්‍රගතිශීලී වෙනස්කම් සිදු නොකිරීම සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සහය මීට පෙර ලබා නොගැනීමයි. රට බංකොලොත් වන විට අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ මිලදී ගැනීමට පවා මුදල් ලබා ගැනීමට අපහසුයි.",
        "ප්‍ර- අපි කතා කරන්නේ ජාත්‍යන්තර නැව් මාර්ගවල වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කරන රටක් ගැන, ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකයට උදව් කිරීමට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය ආයතනවලට කළ හැක්කේ කුමක්ද? මූල්‍ය වැරදි ලෙස හසුරුවා ඇති බැවින් අරමුදල් සපයන්නන් විසින් පැනවිය යුතු කොන්දේසි මොනවාද?",
        "තිරසාර වර්ධනයක් කරා ආපසු යාමේ ප්‍රතිපත්ති සැලැස්මක් සහ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සැලැස්මක් වෙනුවට ජාත්‍යන්තර ආයතනවලට ශ්‍රී ලංකාවට නව ඩොලර් ලබා දිය හැකිය. කෙසේ වෙතත්, සාකච්ඡා පැවැත්වීම සහ පාර්ලිමේන්තුවට යෝජනා ගෙන ඒමේ වගකීම සාපේක්ෂ ස්ථාවර රජයක් තිබිය යුතුය",
        "ප්‍ර- මේ අවුල ගැන සමහර විශ්ලේෂකයින් චීනයට සහ එහි ණය උගුල් රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකභාවයට දොස් පවරන්නේ ඇයි, චීනය ශ්‍රී ලංකාවට ඇති ණය කොපමණ විශාලද?",
        "පිළිතුර - අපි ඇස්තමේන්තු කරනවා ලංකාවේ විදේශ ණයවලින් සියයට 15ක් චීනයට, බැඳුම්කරවලින් සියයට 38ක්, ශ්‍රී ලංකාව වැඩිපුර මිල දී ගෙන ඇති බව පෙනෙනවා, ඒ කියන්නේ ණය දෙන්නන් වැඩිපුර දීලා තියෙනවා.",
        "ප්‍රතිපත්ති ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා, මෙම අර්බුදයට විසඳුම් සෙවීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් කිහිපයක් ලබා දීමට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රයත්නයේ කොටසක් වීමට ඉන්දියාවට හැකිය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදයේ ගැඹුර සලකා බලන විට ආධාර සපයන රටවල් සඳහා පමණක් විසඳුම් සෙවීමට උත්සාහ කිරීම ඉතා අසීරු කාර්යයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දියාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සර්ජි ලනාවු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික පර්යේෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 51 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 15 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 38 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை தொடர்பான சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாக இந்தியா செயற்படலாம் -   நாணயநிதியத்தின் முன்னாள் பொருளாதார நிபுணர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணயநி;தியத்தின் முன்னாள் பொருளாதார நிபுணர் சேர்கி லனோSergi Lanau தற்போது ஐஐஎவ் அமைப்பின் பொருளாதார ஆராய்ச்சி திணைக்களத்தில் பணியாற்றுகின்றார்,",
        "இலங்கையின் பொருளாதார நிலையை உன்னிப்பாக அவதானித்த அவர் இதன் காரணமாகவே நீண்ட நாட்களாக எச்சரிக்கைகளை வெளியிட்டு வந்தார்.",
        "இலங்கையின் ஆட்சியாளர்கள் குறிப்பாக ராஜபக்சாக்கள் பயன்படுத்திய பலவீனமான கொள்கைகள் குறித்து அவர் கருத்து தெரிவிக்கின்றார்,",
        "நிதியை பெறுவதற்கான வேறு வாய்ப்புகள் இல்லை என்பதை உணர்ந்ததும் அரசாங்கம் சர்வதேச நாணயநிதியத்தை அணுகியிருக்கவேண்டும் என அவர் தெரிவிக்கின்றார்.",
        "கேள்வி - இலங்கையின் வெளிநாட்டு கடன் 51 பில்லியன் டொலர்களாக காணப்படுகின்றது ஆனால் அத்தியாவசிய பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதற்குகுறிப்பாக உயிர்காக்கும் மருந்துகள் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்வதற்கு அந்த நாட்டிடம் பயன்படுத்தக்கூடிய 25 பில்லியன் மாத்திரமே கையிருப்பில் உள்ளது.இது எவ்வாறு இடம்பெற்றது,நாடு வங்குரோத்து நிலையை அடைவதற்கு காரணமாக அமைந்த தவறான முகாமைத்துவம் எந்த துறைகளில் இடம்பெற்றது?",
        "பதில்-கொவிட் 19 முடக்கலும் முற்றிலும் கொள்கைரீதியான நடவடிக்கைகள் இன்மையும் இலங்கையை வங்குரோத்து நிலைக்கு தள்ளின.",
        "அவர்கள் கையிருப்பில் இருந்ததிலிருந்து பிணைமுறிகளிற்கு செலுத்தினார்கள் நாணயமாற்றுவிகிதத்தை பலவீனமான நிலையில் வைத்திருந்தார்கள் சந்தையை அணுகுவதற்கான வாய்ப்பு விரைவில் கிடைக்கும் என கருதினார்கள்.",
        "கேள்வி- விவசாயபொருட்கள் நிறைந்த வெப்பமண்ட நாடான இலங்கையின் மக்கள் தற்போது உணவை தவிர்க்கவேண்டிய நிலைக்கு,எரிபொருள் பற்றாக்குறை காரணமாக நீண்டதூரம் நடக்கவேண்டிய நிலைக்கு,அடிப்படை தேவைகளிற்காக கூட மனிதாபிமான உதவிகளை எதிர்பார்க்கவேண்டிய நிலைக்கு தள்ளப்பட்டுள்ளதை முரண்நகை என தெரிவிப்பதா?உண்மையில் என்ன தவறு நடந்தது?",
        "பதில்- நாடு தற்போது இயங்கவில்வை செயற்பாட்டில் இல்லை,டொலர் பற்றாக்குறை மிக மோசமாக உள்ளதால் உயிர்வாழ்வதற்கான அத்தியாவசிய பொருட்களை வழங்குவது கூட பிரச்சினைக்குரிய விடயமாக காணப்படுகின்றது.",
        "கொவிட்டை கருத்தில் கொள்ளும் போது கொள்கைகளில் முற்போக்கான மாற்றங்களை மேற்கொள்ளாததும்,முன்னரே சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் உதவியை நாடாததும் இதற்கு காரணம். நாடு வங்குரோத்து நிலையை அடைந்ததும் அத்தியாவசிய பொருட்களை கொள்வனவு செய்வதற்கு கூட நிதியை பெறுவது கடினம்.",
        "கேள்வி- நாங்கள் சர்வதேச கடற்போக்குவரத்து பாதையில் முக்கிய பங்கை வகிக்கும் நாட்டை பற்றி பேசுகின்றோம்,இலங்கையின் பொருளாதாரத்திற்கு உதவுவதற்கு சர்வதேச நிதி அமைப்புகள் என்ன செய்யலாம்?நிதி மோசமான விதத்தில் கையாளப்பட்டுள்ளதால் நிதி வழங்குபவர்கள் என்ன நிபந்தனைகளை விதிக்கவேண்டும்.?",
        "நிலையான வளர்ச்சிக்கு திரும்புவதற்கான கொள்கை திட்டத்திற்கும் கடனை மறுசீரமைக்கும் திட்டத்திற்கும் ஈடாக சர்வதேச நிறுவனங்கள் இலங்கைக்கு புதிய டாலர்களை வழங்க முடியும். இருப்பினும், பேச்சுவார்த்தைகளை நடத்துவதற்கும் பாராளுமன்றத்திற்கு முன்மொழிவுகளை எடுத்துச் செல்வதற்கும் பொறுப்பான ஒப்பீட்டளவில் நிலையான அரசாங்கம் இருக்க வேண்டும்",
        "கேள்வி- ஏன் சில ஆய்வாளர்கள் சீனாவையும் அதன் கடன்பொறி இராஜதந்திரத்தையும் இந்த குழப்பத்திற்கு  குற்றம்சாட்டுகின்றனர்,சீனாவின் கடன் இலங்கையை பொறுத்தவரை எவ்வளவு பெரியது?",
        "பதில்-இலங்கையின் வெளிநாட்டு கடன்களில் 15 வீதம் சீனாவிற்கானதாகயிருக்கலாம் என நாங்கள் மதிப்பிடுகின்றோம்,பிணைமுறிகள் 38 வீதம்,இலங்கை அதிகளவு கொள்வனவு செய்தது அதாவது கொடுத்தவர்கள் அதிகமாக வழங்கினார்கள் என்பது வெளிப்படையான விடயம்.",
        "கொள்கை சீர்திருத்தங்களிற்காக, இந்த நெருக்கடிக்கு தீர்வை காண்பதற்கு  சில டொலர்களை இலங்கைக்கு வழங்கும் சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் நடவடிக்கைகளின் ஒரு பகுதியாக இந்தியா விளங்கலாம்.",
        "இலங்கையின் நெருக்கடியின் ஆழத்தை கருத்தில்கொள்ளும் நாடுகள் தனியாக உதவி வழங்குவது தீர்வை காண முயல்வது மிகவும் கடினமான விடயம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்தியா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "செர்ஜி லானாவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார ஆராய்ச்சி துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "51 பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "38 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}