{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/university-of-kelaniya-holds-agm-of-first-ever-dba-alumni-in-sri-lanka/",
  "time_ut": 1656241140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "University of Kelaniya holds AGM of first-ever DBA Alumni in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "University of Kelaniya holds AGM of first-ever DBA Alumni in Sri Lanka",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The first AGM of DBAAKU (Doctor of Business Administration Alumni of Kelaniya University) was held on 10 th June at the Waters’ Edge with the participation of University Dignitaries, Fellow members and the Associate Members of the Alumni. The AGM was attended by the university staff including the Dean of the Faculty of Graduate Studies, Senior Professor Kapila Seneviratne, the Dean of the Faculty of Commerce and Management Studies, Dr. Narada Fernando, the Coordinator of the DBA Program, Professor C. Pathirawasam, Heads of the Departments, and the Senior Lectures who serve as the Advisory Committee members of the Alumni.",
        "The outgoing President of the inaugural year of 2021/22, Dr. Nuwan Wimalana, Business Consultant, Corporate Director and visiting Lecturer handed over the Presidency of the year 2022/23 to the VP of the last year, Dr. Dinesh Hamangoda, General Manager – Sales, HEMAS Consumer. Accordingly, Dr. Tharaka Punchibandara, Head of Commercial Operations, SAARC Region, Mylan Pharmaceuticals, handed over his responsibility to Dr. Chandi Wijayasinghe, Director Planning and Monitoring, Central Environment Authority who was appointed as the Secretary. And Dr. Ranjan Dissabandara, Managing Director, Finex Engineering (Pvt) Limited transferred his responsibilities to Dr. Damith Gangodawilage, MD/CEO of Taxperts who took over the responsibility of the Treasurer for the year 2022/23.",
        "According to the constitution, an Executive Committee was established including 7 staff members of the University at advisory level and 12 Fellow members as the office bearers.",
        "The DBA is a professional doctorate with a focus on business practice alongside a deep understanding of related theoretical underpinnings. The DBA program and its candidates pivot on making a seminal contribution to their chosen profession and industry. The DBA is developed in the context of practice and is followed by practitioners, managers and industry professionals. It is designed to enhance executive and professional practice through the application of sound theory and rigorous research into real and complex issues in business and management.",
        "In accordance with the Sri Lanka Qualification Framework (SLQF), the DBA is a SLQF 12 qualification which is the highest level of qualification awarded in Sri Lanka. It is an internationally recognized qualification that was first introduced in the USA, UK, and Australia. Despite being relatively new, the DBA program at the University of Kelaniya is in high demand.",
        "Apprenticeship programme in partnership with Hatch MakerStudio and Vocational Training Authority",
        "Govt. issues new order on foreign currency held in hands of public",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "University of Kelaniya",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "DBA Alumni",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Kelaniya University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10 th June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "University Dignitaries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fellow",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Dean of the Faculty of Graduate Studies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kapila Seneviratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Faculty of Commerce and Management Studies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Narada Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DBA Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "C. Pathirawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Departments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Advisory Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the inaugural year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021/22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Nuwan Wimalana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lecturer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year 2022/23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dinesh Hamangoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tharaka Punchibandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SAARC Region",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mylan Pharmaceuticals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chandi Wijayasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monitoring, Central Environment Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjan Dissabandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finex Engineering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Damith Gangodawilage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Taxperts",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Treasurer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year 2022/23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "an Executive Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Qualification Framework",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Kelaniya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hatch MakerStudio",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vocational Training Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලය ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම වරට DBA ආදි සිසුන්ගේ AGM පවත්වයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "DBAAKU (කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ ව්‍යාපාර පරිපාලන ආදි ශිෂ්‍ය ආචාර්ය) හි පළමු AGM ජූනි 10 වැනි දින වෝටර්ස් එජ් හිදී විශ්වවිද්‍යාල සම්භාවනීය අමුත්තන්, සෙසු සාමාජිකයින් සහ ආදි සිසුන්ගේ සහභාගීත්වයෙන් පැවැත්විණි. මෙම AGM සඳහා උපාධි අධ්‍යයන පීඨයේ පීඨාධිපති ජ්‍යෙෂ්ඨ මහාචාර්ය කපිල සෙනෙවිරත්න, වාණිජ හා කළමනාකරණ අධ්‍යයන පීඨයේ පීඨාධිපති ආචාර්ය නාරද ප්‍රනාන්දු, DBA වැඩසටහනේ සම්බන්ධීකාරක මහාචාර්ය සී.පතිරවසම් ඇතුළු විශ්වවිද්‍යාල කාර්ය මණ්ඩලය සහභාගි වූහ. , දෙපාර්තමේන්තු ප්‍රධානීන් සහ ආදි ශිෂ්‍යයන්ගේ උපදේශක කමිටු සාමාජිකයින් ලෙස කටයුතු කරන ජ්‍යෙෂ්ඨ දේශන.",
        "2021/22 සමාරම්භක වර්ෂයේ නික්මයන සභාපති, ව්‍යාපාර උපදේශක, ආයතනික අධ්‍යක්ෂ සහ බාහිර කථිකාචාර්ය ආචාර්ය නුවන් විමලාන මහතා විසින් 2022/23 වර්ෂයේ සභාපතිත්වය පසුගිය වසරේ උපකුලපති, සාමාන්‍යාධිකාරී ආචාර්ය දිනේෂ් හමන්ගොඩ වෙත භාර දෙන ලදී. - විකුණුම්, HEMAS පාරිභෝගික. ඒ අනුව Mylan Pharmaceuticals හි SAARC කලාපයේ වාණිජ මෙහෙයුම් ප්‍රධානී ආචාර්ය තාරක පුංචිබණ්ඩාර මහතා එහි වගකීම ලේකම්වරයා ලෙස පත් වූ මධ්‍යම පරිසර අධිකාරියේ අධ්‍යක්ෂ සැලසුම් සහ අධීක්ෂණ ආචාර්ය චන්දි විජයසිංහ මහත්මිය වෙත පැවරීය. සහ Finex Engineering (Pvt) Limited හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය රන්ජන් දිසාබණ්ඩාර විසින් 2022/23 වසර සඳහා භාණ්ඩාගාරික වගකීම භාරගත් බදු විශේෂඥයින්ගේ MD/CEO ආචාර්ය දමිත් ගංගොඩවිලගේ වෙත තම වගකීම් පැවරීය.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුව විශ්වවිද්‍යාලයේ උපදේශක මට්ටමින් කාර්ය මණ්ඩල සාමාජිකයින් 7 දෙනෙකු සහ නිලධාරී මණ්ඩලය ලෙස සෙසු සාමාජිකයින් 12 දෙනෙකු ඇතුළත් විධායක කමිටුවක් ස්ථාපිත කරන ලදී.",
        "DBA යනු අදාළ න්‍යායාත්මක යටිපෙළ පිළිබඳ ගැඹුරු අවබෝධයක් සමඟින් ව්‍යාපාර භාවිතය කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන වෘත්තීය ආචාර්ය උපාධියකි. DBA වැඩසටහන සහ එහි අපේක්ෂකයින් ඔවුන්ගේ තෝරාගත් වෘත්තියට සහ කර්මාන්තයට මූලික දායකත්වයක් ලබා දීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි. DBA ප්‍රායෝගික සන්දර්භය තුළ සංවර්ධනය කර ඇති අතර එය වෘත්තිකයන්, කළමනාකරුවන් සහ කර්මාන්ත වෘත්තිකයන් විසින් අනුගමනය කරනු ලැබේ. එය සැලසුම් කර ඇත්තේ ව්‍යාපාර සහ කළමනාකරණයේ සැබෑ හා සංකීර්ණ ගැටළු පිළිබඳව හොඳ න්‍යාය සහ දැඩි පර්යේෂණ යෙදීම තුළින් විධායක සහ වෘත්තීය භාවිතය වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා ය.",
        "ශ්‍රී ලංකා සුදුසුකම් රාමුවට (SLQF) අනුකූලව, DBA යනු ශ්‍රී ලංකාව තුළ පිරිනමන ඉහළම සුදුසුකම් මට්ටම වන SLQF 12 සුදුසුකමකි. එය ප්‍රථම වරට ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය, එක්සත් රාජධානිය සහ ඕස්ට්‍රේලියාව තුළ හඳුන්වා දුන් ජාත්‍යන්තරව පිළිගත් සුදුසුකමකි. සාපේක්ෂ වශයෙන් අලුත් වුවද, කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ DBA වැඩසටහනට ඉහළ ඉල්ලුමක් පවතී.",
        "Hatch MakerStudio සහ වෘත්තීය පුහුණු අධිකාරිය සමඟ එක්ව ආධුනිකත්ව වැඩසටහන",
        "රජය මහජනතාව අතේ ඇති විදේශ මුදල් සඳහා නව නියෝගයක් නිකුත් කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "DBA ආදි සිසුන්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජුනි 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රභූවරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සහෝදරයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "AGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උපාධි අධ්‍යයන පීඨයේ පීඨාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කපිල සෙනෙවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාණිජ හා කළමනාකරණ අධ්‍යයන පීඨය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නාරද ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DBA වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සී පතිරවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙපාර්තමේන්තු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උපදේශක කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරම්භක වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021/22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නුවන් විමලාන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කථිකාචාර්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23 වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් හමන්ගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තාරක පුංචිබණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාර්ක් කලාපය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මයිලන් ෆාමසියුටිකල්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චන්දි විජයසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධීක්ෂණ, මධ්‍යම පරිසර අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් දිසාබණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆිනෙක්ස් ඉංජිනේරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දමිත් ගංගොඩවිලගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MD",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බදු විශේෂඥයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාරික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23 වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විධායක කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විශ්වවිද්යාල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා සුදුසුකම් රාමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hatch MakerStudio",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය පුහුණු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "களனிப் பல்கலைக்கழகம் இலங்கையில் முதன்முறையாக DBA பழைய மாணவர்களின் AGM ஐ நடத்துகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "DBAAKU (களனிப் பல்கலைக்கழகத்தின் வணிக நிர்வாக முன்னாள் மாணவர்கள்) வின் முதலாவது AGM ஆனது பல்கலைக்கழக உயரதிகாரிகள், சக உறுப்பினர்கள் மற்றும் பழைய மாணவர்களின் இணை உறுப்பினர்களின் பங்குபற்றுதலுடன் ஜுன் 10 ஆம் திகதி வாட்டர்ஸ் எட்ஜில் நடைபெற்றது. பட்டதாரி கற்கைகள் பீடத்தின் பீடாதிபதி சிரேஷ்ட பேராசிரியர் கபில செனவிரத்ன, வர்த்தக மற்றும் முகாமைத்துவ கற்கை பீடத்தின் பீடாதிபதி கலாநிதி நாரத பெர்னாண்டோ, DBA நிகழ்ச்சித்திட்டத்தின் இணைப்பாளர் பேராசிரியர் சி.பத்திரவசம் உட்பட பல்கலைக்கழக ஊழியர்கள் கலந்துகொண்டனர். , துறைகளின் தலைவர்கள் மற்றும் முன்னாள் மாணவர்களின் ஆலோசனைக் குழு உறுப்பினர்களாக பணியாற்றும் மூத்த விரிவுரையாளர்கள்.",
        "2021/22 ஆம் ஆண்டின் ஆரம்ப வருடத்தின் பதவி விலகும் ஜனாதிபதி, வர்த்தக ஆலோசகர், கூட்டுத்தாபன பணிப்பாளர் மற்றும் வருகை தரும் விரிவுரையாளர் கலாநிதி நுவான் விமலன அவர்கள் 2022/23 ஆம் ஆண்டுக்கான ஜனாதிபதி பதவியை கடந்த வருடத்தின் வி.பி., பொது முகாமையாளர் கலாநிதி தினேஷ் ஹமாங்கொடவிடம் கையளித்தார். - விற்பனை, ஹெமாஸ் நுகர்வோர். இதன்படி, செயலாளராக நியமிக்கப்பட்ட மத்திய சுற்றாடல் அதிகாரசபையின் திட்டமிடல் மற்றும் கண்காணிப்பு பணிப்பாளர் கலாநிதி சண்டி விஜயசிங்கவிடம் மைலான் பார்மசூட்டிகல்ஸ் சார்க் பிராந்தியத்தின் வர்த்தக நடவடிக்கைகளின் தலைவர் கலாநிதி தாரக புஞ்சிபண்டார தனது பொறுப்பை ஒப்படைத்தார். மற்றும் ஃபினெக்ஸ் இன்ஜினியரிங் (பிரைவேட்) லிமிடெட்டின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் கலாநிதி ரஞ்சன் திசபண்டார, 2022/23 ஆம் ஆண்டிற்கான பொருளாளர் பொறுப்பை ஏற்றுக்கொண்ட வரி நிபுணர்களின் MD/CEO டாக்டர் தமித் கங்கோடவிலகேவிடம் தனது பொறுப்புகளை மாற்றினார்.",
        "அரசியலமைப்பின் படி, ஆலோசனை மட்டத்தில் பல்கலைக்கழகத்தின் 7 பணியாளர்கள் மற்றும் அலுவலகப் பொறுப்பாளர்களாக 12 சக உறுப்பினர்கள் அடங்கிய ஒரு நிர்வாகக் குழு நிறுவப்பட்டது.",
        "DBA என்பது ஒரு தொழில்முறை முனைவர் பட்டம் ஆகும், இது வணிக நடைமுறையில் கவனம் செலுத்துகிறது மற்றும் தொடர்புடைய கோட்பாட்டு அடிப்படைகளைப் பற்றிய ஆழமான புரிதலுடன் உள்ளது. DBA திட்டமும் அதன் வேட்பாளர்களும் அவர்கள் தேர்ந்தெடுத்த தொழில் மற்றும் தொழில்துறைக்கு ஒரு முக்கிய பங்களிப்பை வழங்குகிறார்கள். டிபிஏ பயிற்சியின் பின்னணியில் உருவாக்கப்பட்டது மற்றும் பயிற்சியாளர்கள், மேலாளர்கள் மற்றும் தொழில் வல்லுநர்களால் பின்பற்றப்படுகிறது. வணிகம் மற்றும் நிர்வாகத்தில் உள்ள உண்மையான மற்றும் சிக்கலான சிக்கல்களில் ஒலி கோட்பாடு மற்றும் கடுமையான ஆராய்ச்சியின் பயன்பாடு மூலம் நிர்வாக மற்றும் தொழில்முறை நடைமுறையை மேம்படுத்த இது வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை தகுதிக் கட்டமைப்பின் (SLQF) படி, DBA என்பது SLQF 12 தகுதியாகும், இது இலங்கையில் வழங்கப்படும் மிக உயர்ந்த தகுதித் தகுதியாகும். இது சர்வதேச அளவில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட தகுதியாகும், இது முதலில் அமெரிக்கா, இங்கிலாந்து மற்றும் ஆஸ்திரேலியாவில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது. ஒப்பீட்டளவில் புதியதாக இருந்தாலும், களனிப் பல்கலைக்கழகத்தில் DBA திட்டத்திற்கு அதிக தேவை உள்ளது.",
        "ஹட்ச் மேக்கர்ஸ்டுடியோ மற்றும் தொழில் பயிற்சி ஆணையத்துடன் இணைந்து பயிற்சித் திட்டம்",
        "அரசு பொதுமக்களின் கைகளில் உள்ள வெளிநாட்டு நாணயத்தின் மீது புதிய உத்தரவை வெளியிடுகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "களனி பல்கலைக்கழகம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "DBA முன்னாள் மாணவர்கள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழக உயரதிகாரிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏஜிஎம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பட்டதாரி ஆய்வுகள் பீடத்தின் டீன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கபில செனவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வணிகவியல் மற்றும் மேலாண்மை ஆய்வுகள் பீடம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாரத பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "DBA திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.பத்திரவாசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துறைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆலோசனைக் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொடக்க ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021/22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நுவன் விமலன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விரிவுரையாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23 ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் ஹமாங்கொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தாரக புஞ்சிபண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சார்க் பிராந்தியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மைலன் பார்மாசூட்டிகல்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சந்தி விஜயசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கண்காணிப்பு, மத்திய சுற்றுச்சூழல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் திசபண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஃபினெக்ஸ் பொறியியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமித் கங்கோடவிலகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வரி நிபுணர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022/23 ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு செயற்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தகுதி கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DBA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹட்ச் மேக்கர்ஸ்டுடியோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொழில் பயிற்சி ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}