{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/‘වඳුරු-උණ’ට-දෙන-එන්නත-සියයට-100-ක්-සාර්ථක-නැහැ/1-618322",
  "time_ut": 1660807337,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "‘වඳුරු උණ’ට දෙන එන්නත සියයට 100 ක් සාර්ථක නැහැ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The 'monkey flu' vaccine is not 100 percent effective",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The head of the World Health Organization, Rosemond Lewis, explains that the immunization vaccine given to prevent the infection of the 'monkey flu' virus is not 100 percent successful.",
        "'Monkey flu' is an intermediate vaccine between chickenpox and smallpox. Therefore, the immunization vaccine developed for smallpox and chicken pox is given to prevent 'monkey flu' infection.",
        "In order to prevent monkey flu infection, several countries (including America and western countries) are giving immunizations. It is reported that people who have received the vaccine have also been infected with the virus. Accordingly, the vaccines given are not 100 percent successful,' Rosemond Lewis has pointed out.",
        "The World Health Organization has explained that the 'monkey flu' virus is spreading all over the world in an unusual way because the virus has been severely mutated. By now, the virus has spread to 92 countries and 35,000 infected people have been found worldwide. Deaths are reported as 12.",
        "Meanwhile, in Paris, the capital of France, a pet dog of the 'Grey Hound' type was infected with the 'monkey fever' virus, and the World Health Organization said that it is keeping an eye on it.",
        "This is the first time that the 'monkey flu' virus has spread from a human to an animal. The World Health Organization is concerned about this by speculating that if the virus that infects pets from humans is re-infected from pets to humans, it will take a horrible mutated form.",
        "The owners of the dog infected with 'monkey flu' in France are a gay couple. Both of them are infected with the virus. According to American doctors, 'monkey flu' is a virus that spreads more among gay men."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "100 percent",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rosemond Lewis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Rosemond Lewis",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "now",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "35,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Paris",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Grey Hound'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘වඳුරු උණ’ට දෙන එන්නත සියයට 100 ක් සාර්ථක නැහැ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "‘වඳුරු උණ’ වයිරසය ආසාදනය වීම වැළැක්වීමට ලබා දෙන ප්‍රතිශක්තිකරණ එන්නත සියයට 100 ක් සාර්ථක නොවන බව ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ ප්‍රධානියකු වන රෝස්මන්ඩ් ලුවිස් පැහැදිලි කරයි.",
        "‘වඳුරු උණ’ යනු පැපොල සහ වසූරිය අතර මැද එන්නතකි.  එහෙයින්,  ‘වඳුරු උණ’ ආසාදනය වැළැක්වීමට ලබා දෙන්නේ වසූරිය සඳහාත්, පැපොල සඳහාත් නිපදවා ඇති ප්‍රතිශක්තිකරණ එන්නත්ය.",
        "‘වඳුරු උණ ආසාදනය වැළැක්වීමට රටවල් කීපයක (ඇමෙරිකාව ඇතුළු බටහිර රටවල්) ප්‍රතිශක්තිකරණ එන්නත් ලබා දීම සිදුවෙනවා. එසේ එන්නත් ලබාගත් පුද්ගලයන්ටත් වයිරසය ආසාදනය වී ඇති බව වාර්තා වෙනවා. ඒ අනුව, ලබා දෙන එන්නත් සියයට 100 ක් සාර්ථක නැහැ’ යැයි රෝස්මන්ඩ් ලුවිස් පෙන්වා දී තිබේ.",
        "අසාමාන්‍ය ආකාරයට ‘වඳුරු උණ’ වයිරසය ලොව පුරා ව්‍යාප්ත වෙමින් පවතින්නේ, වයිරසය දැඩි ලෙස විකෘතිකරණයට ලක්වී ඇති බැවින් යැයි ද ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය පැහැදිලි කර තිබේ. මේ වනවිට රටවල් 92 කට වයිරසය ව්‍යාප්ත වී ඇති අතර ලොව පුරා ආසාදිතයන් 35,000 ක් හමුවී ඇත. මරණ වාර්තා වන්නේ 12 ක් ලෙසය.",
        "මේ අතර, ප්‍රංශයේ පැරිස් අගනුවර, ‘ග්‍රේ හවුන්ඩ්’ වර්ගයේ සුරතල් බල්ලකුට ‘වඳුරු උණ’ වයිරසය ආසාදනය වීමත් සමඟ ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය ඒ ගැන විමසිල්ලෙන් පසුවන බව ද පැවැසෙයි.",
        "‘වඳුරු උණ’ වයිරසය මනුෂ්‍ය ආසාදිතයකුගෙන් සතකුට ව්‍යාප්ත වුණු පළමු අවස්ථාව මෙයයි. ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය මේ ගැන විමසිලිමත් වන්නේ මනුෂ්‍යයන්ගෙන් සුරතල් සතුන්ට ආසාදනය වන වයිරසය යළි සුරතල් සතුන්ගෙන් මනුෂ්‍යයන්ට ආසාදනය වුවහොත් එය බිහිසුණු විකෘති ස්වරූපයක් ගනු ඇතැයි අනුමාන කිරීමෙනි.",
        "ප්‍රංශයේ ‘වඳුරු උණ’ ආසාදිත බල්ලාගේ හිමිකරුවන් සමලිංගික පිරිමි යුවළකි. ඔවුන් දෙදෙනාටම වයිරසය ආසාදනය වී ඇත. ඇමෙරිකන් වෛද්‍යවරුන් පවසන ආකාරයට, ‘වඳුරු උණ’ සමලිංගික පිරිමින් අතරේ වැඩිපුර ව්‍යාප්ත වන වයිරසයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සියයට සියයක්",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෝස්මන්ඩ් ලුවිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියයට සියයක්",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට සියයක්",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "රෝස්මන්ඩ් ලුවිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දැන්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "35,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැරිස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අළු හවුන්ඩ්'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "'குரங்கு காய்ச்சல்' தடுப்பூசி 100 சதவீதம் பலனளிக்கவில்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலக சுகாதார அமைப்பின் தலைவர் ரோஸ்மண்ட் லூயிஸ், 'குரங்கு காய்ச்சல்' வைரஸ் தொற்றைத் தடுக்க கொடுக்கப்பட்ட நோய்த்தடுப்பு தடுப்பூசி 100 சதவீதம் வெற்றியடையவில்லை என விளக்கமளிக்கிறார்.",
        "'குரங்கு காய்ச்சல்' என்பது சின்னம்மை மற்றும் பெரியம்மை ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான ஒரு இடைநிலை தடுப்பூசி ஆகும். எனவே, பெரியம்மை மற்றும் சிக்கன் குனியாவுக்கு உருவாக்கப்பட்டுள்ள நோய்த்தடுப்பு தடுப்பூசி, 'குரங்கு காய்ச்சல்' தொற்று ஏற்படாமல் இருக்க போடப்படுகிறது.",
        "குரங்கு காய்ச்சலைத் தடுப்பதற்காக, பல நாடுகள் (அமெரிக்கா மற்றும் மேற்கத்திய நாடுகள் உட்பட) தடுப்பூசிகளை வழங்குகின்றன. தடுப்பூசி போட்டுக் கொண்டவர்களும் வைரஸால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளதாகத் தெரிவிக்கப்படுகிறது. அதன்படி, கொடுக்கப்படும் தடுப்பூசிகள் 100 சதவீதம் வெற்றியடையவில்லை' என ரோஸ்மண்ட் லூயிஸ் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "'குரங்கு காய்ச்சல்' வைரஸ் கடுமையாக மாற்றமடைந்துள்ளதால், அசாதாரணமான முறையில் உலகம் முழுவதும் பரவி வருவதாக உலக சுகாதார நிறுவனம் விளக்கம் அளித்துள்ளது. இதுவரை, 92 நாடுகளில் இந்த வைரஸ் பரவியுள்ளது மற்றும் உலகம் முழுவதும் 35,000 பாதிக்கப்பட்ட மக்கள் கண்டறியப்பட்டுள்ளனர். இறப்புகள் 12 என அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்நிலையில், பிரான்ஸ் தலைநகர் பாரீசில், 'கிரே ஹவுண்ட்' வகையைச் சேர்ந்த செல்ல நாய் ஒன்று, 'குரங்கு காய்ச்சல்' வைரஸால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளதால், அதை கண்காணித்து வருவதாக, உலக சுகாதார நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "'குரங்கு காய்ச்சல்' வைரஸ் மனிதர்களிடம் இருந்து விலங்குகளுக்கு பரவுவது இதுவே முதல் முறை. மனிதர்களிடம் இருந்து செல்லப்பிராணிகளைத் தாக்கும் வைரஸ் மீண்டும் செல்லப்பிராணிகளிடமிருந்து மனிதர்களுக்குத் தொற்றினால், அது பயங்கரமான பிறழ்வு வடிவத்தை எடுக்கும் என்று உலக சுகாதார அமைப்பு இதைப் பற்றி கவலை கொண்டுள்ளது.",
        "பிரான்சில் 'குரங்கு காய்ச்சல்' நோயால் பாதிக்கப்பட்ட நாயின் உரிமையாளர்கள் ஓரின சேர்க்கையாளர்கள். இவர்கள் இருவரும் வைரஸால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர். அமெரிக்க மருத்துவர்களின் கூற்றுப்படி, 'குரங்கு காய்ச்சல்' என்பது ஓரினச்சேர்க்கையாளர்களிடையே அதிகம் பரவும் வைரஸ்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "100 சதவீதம்",
          "label": "PERCENT"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோஸ்மண்ட் லூயிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ரோஸ்மண்ட் லூயிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இப்போது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "35,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாரிஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிரே ஹவுண்ட்'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}