{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/emirates-flight-catering-opens-worlds-largest-vertical-farm-in-dubai/",
  "time_ut": 1658336040,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Emirates Flight Catering opens world’s largest Vertical Farm in Dubai",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Emirates Flight Catering opens world’s largest Vertical Farm in Dubai",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Bustanica has unveiled its 330,000sqft environmentally controlled farm facility, with an investment of US$40 million.",
        "Bustanica will annually save in excess of 250 million litres of water and produce over 1 million kgs of produce that are free of pesticides, herbicides and chemicals.",
        "Bustanica has opened the doors to the world’s largest hydroponic farm, backed by an investment of US$40m. The facility is the first vertical farm for Emirates Crop One, the joint venture between Emirates Flight Catering (EKFC), one of the world’s largest catering operations serving more than 100 airlines, and Crop One, an industry leader in technology-driven indoor vertical farming.",
        "Located near Al Maktoum International Airport at Dubai World Central, the 330,000sqft facility is geared to produce more than 1,000,000 kilograms of high-quality leafy greens annually, while requiring 95% less water than conventional agriculture. At any point in time, the facility grows in excess of 1m cultivars (plants), which will provide an output of 3,000 kgs per day.",
        "Bustanica is driven by powerful technology – machine learning, artificial intelligence and advanced methods – and a highly specialised in-house team that includes agronomy experts, engineers, horticulturists and plant scientists. A continuous production cycle ensures the produce is super fresh and clean, and grown without pesticides, herbicides, or chemicals.",
        "Passengers on Emirates and other airlines can look forward to forking these delicious leafy greens, including lettuces, arugula, mixed salad greens, and spinach, onboard their flights from July. Bustanica is not just revolutionising salads in the sky – UAE consumers will soon be able to add these greens to their shopping carts at the nearest supermarkets. Bustanica also plans to expand into the production and sale of fruits and vegetables.",
        "HH Sheikh Ahmed bin Saeed Al Maktoum, Chairman and Chief Executive, Emirates Airline and Group said: “Long-term food security and self-sufficiency are vital to the economic growth of any country, and the UAE is no exception. We’ve specific challenges in our region, given the limitations around arable land and climate. Bustanica ushers in a new era of innovation and investments, which are important steps for sustainable growth and align with our country’s well-defined food and water security strategies.",
        "Sri Lanka’s instability has led to massive portfolio outflows: Fitch Ratings",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Vertical Farm",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Dubai",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bustanica",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$40 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bustanica",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "250 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 1 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bustanica",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Emirates Crop One",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Emirates Flight Catering",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EKFC",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "more than 100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Crop One",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Al Maktoum International Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Dubai World Central",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,000,000 kilograms",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1m cultivars",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "3,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bustanica",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bustanica",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bustanica",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ahmed bin Saeed Al Maktoum",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Emirates Airline",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bustanica",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fitch Ratings",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Emirates Flight Catering ලොව විශාලතම සිරස් ගොවිපල ඩුබායි හි විවෘත කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "Bustanica විසින් එහි වර්ග අඩි 330,000ක පරිසර පාලනයකින් යුත් ගොවිපල පහසුකම එළිදක්වා ඇති අතර එහි ආයෝජනය ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 40 කි.",
        "Bustanica වාර්ෂිකව ජලය ලීටර් මිලියන 250 ඉක්මවන අතර පළිබෝධනාශක, වල්නාශක සහ රසායනික ද්‍රව්‍යවලින් තොර නිෂ්පාදන කිලෝග්‍රෑම් මිලියනයකට වඩා නිෂ්පාදනය කරයි.",
        "Bustanica විසින් ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 40 ක ආයෝජනයකින් අනුග්‍රහය ඇතිව ලොව විශාලතම හයිඩ්‍රොපොනික් ගොවිපලට දොරටු විවර කර ඇත. මෙම පහසුකම එමිරේට්ස් ක්‍රොප් වන් සඳහා වන පළමු සිරස් ගොවිපල වන අතර එය ගුවන් සේවා 100කට වැඩි සංඛ්‍යාවක් සේවය කරන ලොව විශාලතම ආහාර සැපයුම් මෙහෙයුම් වලින් එකක් වන එමිරේට්ස් ෆ්ලයිට් කේටරින් (ඊකේඑෆ්සී) සහ තාක්‍ෂණය මත පදනම් වූ ගෘහස්ථ සිරස් ගොවිතැනේ ප්‍රමුඛයා වන ක්‍රොප් වන් අතර හවුල් ව්‍යාපාරයකි. .",
        "ඩුබායි වර්ල්ඩ් සෙන්ට්‍රල් හි අල් මක්ටූම් ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපළ අසල පිහිටා ඇති අතර, වර්ග අඩි 330,000 ක පහසුකම, සාම්ප්‍රදායික කෘෂිකර්මාන්තයට වඩා 95% අඩු ජලය අවශ්‍ය වන අතර, වාර්ෂිකව උසස් තත්ත්වයේ කොළ වර්ග කිලෝග්‍රෑම් 1,000,000 කට වඩා නිෂ්පාදනය කිරීමට සූදානම් වේ. ඕනෑම අවස්ථාවක, මෙම පහසුකම 1m වගාවන් (ශාක) ඉක්මවා වර්ධනය වන අතර එමඟින් දිනකට කිලෝග්‍රෑම් 3,000 ක නිෂ්පාදනයක් ලබා දෙනු ඇත.",
        "Bustanica ප්‍රබල තාක්‍ෂණය මගින් මෙහෙයවනු ලබයි - යන්ත්‍ර ඉගෙනීම, කෘතිම බුද්ධිය සහ උසස් ක්‍රම - සහ කෘෂි විද්‍යා විශේෂඥයින්, ඉංජිනේරුවන්, උද්‍යාන විද්‍යාඥයින් සහ ශාක විද්‍යාඥයින් ඇතුළත් ඉතා විශේෂිත අභ්‍යන්තර කණ්ඩායමක්. අඛණ්ඩ නිෂ්පාදන චක්‍රයක් මඟින් නිෂ්පාදන සුපිරි නැවුම් සහ පිරිසිදු බව සහතික කරන අතර පළිබෝධනාශක, වල්නාශක හෝ රසායනික ද්‍රව්‍ය නොමැතිව වගා කෙරේ.",
        "එමිරේට්ස් සහ අනෙකුත් ගුවන් සමාගම්වල මගීන්ට සලාද කොළ, අරුගුලා, මිශ්‍ර සලාද කොළ සහ නිවිති ඇතුළු මෙම ප්‍රණීත කොළ පැහැති කොළ වර්ග ජූලි මාසයේ සිට ඔවුන්ගේ ගුවන් ගමන් සඳහා අපේක්ෂා කළ හැකිය. Bustanica යනු අහසේ සලාද විප්ලවයක් පමණක් නොවේ - එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයේ පාරිභෝගිකයින්ට ළඟම ඇති සුපිරි වෙළඳසැල්වල මෙම හරිතයන් ඔවුන්ගේ සාප්පු කරත්තවලට එකතු කිරීමට ඉක්මනින් හැකි වනු ඇත. Bustanica විසින් පළතුරු සහ එළවළු නිෂ්පාදනය සහ අලෙවිය දක්වා ව්‍යාප්ත කිරීමට ද සැලසුම් කරයි.",
        "එමිරේට්ස් ගුවන් සේවය සහ සමූහයේ සභාපති සහ ප්‍රධාන විධායක HH Sheikh Ahmed bin Saeed Al Maktoum පැවසුවේ: “ඕනෑම රටක ආර්ථික වර්ධනයට දිගුකාලීන ආහාර සුරක්ෂිතතාව සහ ස්වයංපෝෂිතභාවය අත්‍යවශ්‍ය වන අතර UAE ද ව්‍යතිරේකයක් නොවේ. වගා කළ හැකි ඉඩම් සහ දේශගුණය වටා ඇති සීමාවන් සැලකිල්ලට ගෙන අපගේ කලාපය තුළ අපට නිශ්චිත අභියෝග තිබේ. Bustanica නවෝත්පාදන සහ ආයෝජනවල නව යුගයක් ආරම්භ කරන අතර, තිරසාර වර්ධනය සඳහා වැදගත් පියවර වන අතර, අපේ රටේ හොඳින් අර්ථ දක්වා ඇති ආහාර සහ ජල ආරක්ෂණ උපාය මාර්ග සමඟ සමපාත වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අස්ථාවරත්වය දැවැන්ත කළඹ පිටවීම්වලට තුඩු දී ඇත: Fitch Ratings",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සිරස් ගොවිපල",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඩුබායි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බුස්ටනිකා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 40ක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුස්ටනිකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 250 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුස්ටනිකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස් ක්‍රොප් වන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EKFC",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "100 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක වගා කරන්න",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Al Maktoum ජාත්‍යන්තර ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි ලෝක මධ්‍යම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වැඩියෙන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 1,000,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මීටර් 1 වගාවන්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "3,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුස්ටනිකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බුස්ටනිකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුස්ටනිකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අහමඩ් බින් සයීඩ් අල් මක්ටූම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එමිරේට්ස් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බුස්ටනිකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆිච් ශ්‍රේණිගත කිරීම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எமிரேட்ஸ் ஃப்ளைட் கேட்டரிங் உலகின் மிகப்பெரிய செங்குத்து பண்ணையை துபாயில் திறக்கிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "Bustanica அதன் 330,000sqft சுற்றுச்சூழல் கட்டுப்பாட்டில் உள்ள பண்ணை வசதியை US$40 மில்லியன் முதலீட்டில் வெளியிட்டது.",
        "புஸ்டானிகா ஆண்டுதோறும் 250 மில்லியன் லிட்டர் தண்ணீரை மிச்சப்படுத்துகிறது மற்றும் பூச்சிக்கொல்லிகள், களைக்கொல்லிகள் மற்றும் இரசாயனங்கள் இல்லாத 1 மில்லியன் கிலோவுக்கு மேல் உற்பத்தி செய்யும்.",
        "40 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் முதலீட்டில் உலகின் மிகப்பெரிய ஹைட்ரோபோனிக் பண்ணைக்கான கதவுகளை Bustanica திறந்துள்ளது. இந்த வசதி எமிரேட்ஸ் க்ராப் ஒன்னுக்கான முதல் செங்குத்து பண்ணை ஆகும், இது 100க்கும் மேற்பட்ட விமான நிறுவனங்களுக்கு சேவை செய்யும் உலகின் மிகப்பெரிய கேட்டரிங் நடவடிக்கைகளில் ஒன்றான எமிரேட்ஸ் ஃப்ளைட் கேட்டரிங் (EKFC) மற்றும் தொழில்நுட்பத்தால் இயங்கும் உட்புற செங்குத்து விவசாயத்தில் முன்னணி நிறுவனமான க்ராப் ஒன் ஆகியவற்றின் கூட்டு முயற்சியாகும். .",
        "துபாய் வேர்ல்ட் சென்ட்ரலில் உள்ள அல் மக்தூம் சர்வதேச விமான நிலையத்திற்கு அருகில் அமைந்துள்ள 330,000 சதுர அடி பரப்பளவில், ஆண்டுதோறும் 1,000,000 கிலோகிராம் உயர்தர இலை கீரைகளை உற்பத்தி செய்ய உதவுகிறது, அதே நேரத்தில் வழக்கமான விவசாயத்தை விட 95% குறைவான தண்ணீர் தேவைப்படுகிறது. எந்த நேரத்திலும், வசதி 1m சாகுபடிக்கு (தாவரங்கள்) அதிகமாக வளரும், இது ஒரு நாளைக்கு 3,000 கிலோ உற்பத்தியை வழங்கும்.",
        "Bustanica சக்திவாய்ந்த தொழில்நுட்பத்தால் இயக்கப்படுகிறது - இயந்திர கற்றல், செயற்கை நுண்ணறிவு மற்றும் மேம்பட்ட முறைகள் - மற்றும் வேளாண் வல்லுநர்கள், பொறியியலாளர்கள், தோட்டக்கலை வல்லுநர்கள் மற்றும் தாவர விஞ்ஞானிகளை உள்ளடக்கிய மிகவும் சிறப்பு வாய்ந்த உள் குழு. தொடர்ச்சியான உற்பத்தி சுழற்சியானது விளைபொருட்கள் மிகவும் புதியதாகவும், சுத்தமாகவும் இருப்பதையும், பூச்சிக்கொல்லிகள், களைக்கொல்லிகள் அல்லது இரசாயனங்கள் இல்லாமல் வளர்க்கப்படுவதையும் உறுதி செய்கிறது.",
        "எமிரேட்ஸ் மற்றும் பிற விமான நிறுவனங்களில் உள்ள பயணிகள் ஜூலை முதல் தங்கள் விமானங்களில் கீரைகள், அருகம்புல், கலவை சாலட் கீரைகள் மற்றும் கீரைகள் உள்ளிட்ட இந்த சுவையான இலை கீரைகளை எதிர்பார்க்கலாம். Bustanica வானத்தில் சாலட்களில் புரட்சியை ஏற்படுத்தவில்லை - UAE நுகர்வோர் விரைவில் இந்த கீரைகளை அருகிலுள்ள பல்பொருள் அங்காடிகளில் தங்கள் வணிக வண்டிகளில் சேர்க்க முடியும். பழங்கள் மற்றும் காய்கறிகளின் உற்பத்தி மற்றும் விற்பனையை விரிவுபடுத்தவும் Bustanica திட்டமிட்டுள்ளது.",
        "எமிரேட்ஸ் ஏர்லைன்ஸ் மற்றும் குழுமத்தின் தலைவர் மற்றும் தலைமை நிர்வாகி ஹெச்ஹெச் ஷேக் அகமது பின் சயீத் அல் மக்தூம் கூறினார்: “நீண்ட கால உணவுப் பாதுகாப்பு மற்றும் தன்னிறைவு எந்த நாட்டின் பொருளாதார வளர்ச்சிக்கும் இன்றியமையாதது, ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ் விதிவிலக்கல்ல. விளைநிலம் மற்றும் காலநிலையைச் சுற்றியுள்ள வரம்புகளைக் கருத்தில் கொண்டு, எங்கள் பிராந்தியத்தில் எங்களுக்கு குறிப்பிட்ட சவால்கள் உள்ளன. புத்தாக்கம் மற்றும் முதலீடுகளின் புதிய சகாப்தத்தை Bustanica அறிமுகப்படுத்துகிறது, இவை நிலையான வளர்ச்சிக்கான முக்கியமான படிகள் மற்றும் நமது நாட்டின் நன்கு வரையறுக்கப்பட்ட உணவு மற்றும் நீர் பாதுகாப்பு உத்திகளுடன் இணைகின்றன.",
        "இலங்கையின் உறுதியற்ற தன்மை பாரியளவிலான போர்ட்ஃபோலியோ வெளியேற்றங்களுக்கு வழிவகுத்தது: ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "செங்குத்து பண்ணை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "துபாய்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "புஸ்டானிகா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US$40 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புஸ்டானிகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "250 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1 மில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புஸ்டானிகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "40",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ் பயிர் ஒன்று",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ் விமான கேட்டரிங்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EKFC",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பயிர் ஒன்று",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அல் மக்தூம் சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "துபாய் உலக மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விட அதிகமாக",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,000,000 கிலோகிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "95%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1 மீ சாகுபடி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "3,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புஸ்டானிகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புஸ்டானிகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புஸ்டானிகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அகமது பின் சயீத் அல் மக்தூம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புஸ்டானிகா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}