{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130868",
  "time_ut": 1657023155,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு மத்திய நிலைய கைதியின் சந்தேகத்துக்கிடமான மரணம் கொலை என உறுதி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Suspicious death of Khandakadu Rehabilitation Center inmate confirmed as murder",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Polonnaruwa – The suspicious death of an inmate of Kantakadu Rehabilitation Center under Welikanda Police Division has been confirmed as murder. At the Polonnaruwa Hospital, on the body of the said prisoner, according to the order of Polonnaruwa Justice Fatima Minha, special forensic expert UL. This matter has been revealed today (5) in the post-mortem conducted by Sunaga Perera.",
        "It has been revealed through the postmortem report that the said prisoner was attacked with a blunt weapon and as a result of which the prisoner has injuries all over the internal part of the body and the death occurred due to the resulting conditions.",
        "However, in connection with this incident, four soldiers who acted as advisers to the station have been arrested. Welikanda police have arrested two army and two air force personnel in connection with the suspicious death of a 35-year-old prisoner from Padulai-Hali Ela-Temotara area.",
        "According to the statement of the four persons, the police have also seized the wire and bamboo sticks believed to have been used to attack the prisoner.",
        "Among those arrested were 35-year-old from Kottapitiya and 36-year-old from Nawalapitiya, Air Force sergeant-rank officers who were working as consultants at Kantagadu Rehabilitation Centre. Police said that one of the arrested military officers is a stop sergeant aged 39 years from Kalnewa area and the other is a sergeant grade officer aged 37 years from Hurikaswewa.",
        "The suspects were produced before Polonnaruwa Justice Fatima Minha on charges of assault and murder on the 2nd. The judge ordered them to be remanded until the 14th.",
        "Further investigations regarding the incident were carried out by a team under the supervision of Polonnaruwa Senior Police Inspector Oshan Hewavidharana under Welikanda Police Officer-in-Charge Chief Inspector of Police Samantha Ratnayake and Deputy Inspector General of Police Sumathiratne of the Criminal Division."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Khandakadu Rehabilitation Center",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kantakadu Rehabilitation Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Welikanda Police Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Polonnaruwa Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Polonnaruwa Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fatima Minha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunaga Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "35-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Padulai-Hali",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kottapitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "36-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nawalapitiya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kantagadu Rehabilitation Centre",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "39 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kalnewa",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "37 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hurikaswewa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fatima Minha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 2nd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 14th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polonnaruwa Senior Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oshan Hewavidharana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Welikanda Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Criminal Division",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඛණ්ඩකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ රැඳවියාගේ සැක සහිත මරණය ඝාතනයක් බවට තහවුරු වෙයි",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "පොළොන්නරුව - වැලිකන්ද පොලිස් වසමට අයත් කන්තකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ රැඳවියෙකුගේ සැක සහිත මරණය ඝාතනයක් බවට තහවුරු වී තිබෙනවා. පොළොන්නරුව රෝහලේ දී එම සිරකරුවාගේ සිරුර මත පොළොන්නරුව විනිසුරු ෆාතිමා මින්හා මහත්මියගේ නියෝගය අනුව විශේෂ අධිකරණ වෛද්‍ය විශේෂඥ යූ.එල්. අද (5) සුනාග පෙරේරා විසින් සිදුකළ පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණයේදී මෙම කරුණ අනාවරණය වී තිබේ.",
        "එකී සිරකරුවාට මොට ආයුධයකින් පහර දී ඇති බවත්, ඒ හේතුවෙන් සිරකරුවාගේ සිරුරේ අභ්‍යන්තර ප්‍රදේශය පුරාවටම තුවාල සිදුවී ඇති බවත්, ඒ හේතුවෙන් ඇති වූ තත්ත්වයන් මත මෙම මරණය සිදුව ඇති බවත් පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණ වාර්තාව මඟින් අනාවරණය වී තිබේ.",
        "කෙසේ වෙතත් මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් එම ස්ථානයේ උපදේශකයින් ලෙස කටයුතු කළ සෙබළුන් සිව් දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා. පාදුලෙයි - හාලි ඇල - තේමෝතර ප්‍රදේශයේ පදිංචි 35 හැවිරිදි සිරකරුවෙකු සැකකටයුතු ලෙස මියයාමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් යුද හමුදා සාමාජිකයින් දෙදෙනෙකු සහ ගුවන් හමුදා සාමාජිකයින් දෙදෙනෙකු වැලිකන්ද පොලීසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "සිව්දෙනාගේ ප්‍රකාශය අනුව සිරකරුට පහරදීමට යොදාගත් බවට සැලකෙන කම්බි සහ උණ බම්බු ද පොලිසිය භාරයට ගෙන තිබෙනවා.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පිරිස අතර 35 හැවිරිදි කෝට්ටපිටිය ප්‍රදේශයේ සහ 36 හැවිරිදි නාවලපිටිය ප්‍රදේශයේ පදිංචි කන්ටගාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානයේ උපදේශකවරුන් ලෙස සේවය කළ ගුවන් හමුදා සැරයන් නිලයේ නිලධාරීන් ද වනවා. අත්අඩංගුවට ගත් එක් හමුදා නිලධාරියෙකු කල්නෑව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 39 හැවිරිදි නැවතුම් සැරයන්වරයෙකු වන අතර අනෙක් පුද්ගලයා හුරිකස්වැව ප්‍රදේශයේ පදිංචි 37 හැවිරිදි සැරයන් ශ්‍රේණියේ නිලධාරියෙකු බවයි පොලීසිය පැවසුවේ.",
        "පහරදීම සහ මිනීමැරීමේ චෝදනා යටතේ සැකකරුවන් පොළොන්නරුව විනිසුරු ෆාතිමා මින්හා හමුවට ඉදිරිපත් කෙරුණේ පසුගිය 02 වැනිදායි. ඔවුන් ලබන 14 වැනිදා දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට විනිසුරුවරයා නියෝග කළේය.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් වැඩිදුර පරීක්ෂණ පොළොන්නරුව ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් පරීක්ෂක ඔෂාන් හේවාවිධාරණ මහතාගේ අධීක්‍ෂණය යටතේ වැලිකන්ද පොලිසියේ ස්ථානාධිපති ප්‍රධාන පොලිස් පරීක්‍ෂක සමන්ත රත්නායක මහතා සහ අපරාධ කොට්ඨාශයේ නියෝජ්‍ය පොලිස්පති සුමතිරත්න මහතාගේ මෙහෙයවීමෙන් කණ්ඩායමක් විසින් සිදු කරන ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඛණ්ඩකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කන්ටකාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වැලිකන්ද පොලිස් වසමේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලොන්නරුව රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරුව විනිසුරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆාතිමා මින්හා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සුනග පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "35 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පදුලෙයි-හාලි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කෝට්ටපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "36 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවලපිටිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කන්ටගාඩු පුනරුත්ථාපන මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 39 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කල්නෑව",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 37 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හුරිකස්වැව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆාතිමා මින්හා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2 වන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොළොන්නරුව ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔෂාන් හේවාවිධාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වැලිකන්ද පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අපරාධ අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு மத்திய நிலைய கைதியின் சந்தேகத்துக்கிடமான மரணம் கொலை என உறுதி",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "பொலன்னறுவை – வெலிகந்த பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு மத்திய நிலைய கைதியின் சந்தேகத்துக்கு இடமான மரணம் கொலை என உறுதி செய்யப்பட்டுள்ளது. பொலன்னறுவை வைத்தியசாலையில், குறித்த கைதியின் சடலம் மீது, பொலன்னறுவை நீதிவான் பாத்திமா மின்ஹாவின் உத்தரவுக்கு அமைய விஷேட சட்ட வைத்திய நிபுணர்  யூ.எல். சுரங்க பெரேரா முன்னெடுத்த பிரேத பரிசோதனைகளிலேயே இந்த விடயம்  இன்று ( 5)வெளிப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "குறித்த கைதி, தட்டையான ஆயுதத்தால் தாக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், அதன்பலனாக கைதியின் உடலின் உட் பகுதியெங்கும்  தர்வுக் காயங்கள் உள்ளதாகவும், அதனால் ஏற்பட்ட நிலைமைகளால் மரணம் சம்பவித்துள்ளதாகவும்  பிரேத பரிசோதனை அறிக்கை ஊடாக வெளிப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும் இந்த  சம்பவம் தொடர்பில், அந் நிலையத்தின் ஆலோசகர்களாக செயற்பட்ட  நான்கு படையினர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். பதுளை - ஹாலி எல - தெமோதறை பகுதியை சேர்ந்த 35 வயதான  குறித்த கைதியின் சந்தேகத்துக்கு இடமான மரணம் தொடர்பில் இரு இராணுவத்தினரையும், இரு விமானப்படையினரையும் வெலிகந்த பொலிஸார் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "அத்துடன் குறித்த நால்வரின் வாக்குமூலத்துக்கு அமைய,  கைதியை தாக்க பயன்படுத்தியதாக நம்பப்படும்  வயர் மற்றும் மூங்கில் பொல்லுகளையும் பொலிஸார் கைப்பற்றியுள்ளனர்.",
        "கந்தகாடு புனர்வாழ்வு மத்திய நிலைய ஆலோசகர்களாக கடமையாற்றிய விமானப்படையின் சார்ஜன் தர அதிகாரிகளான  35 வயதுடைய கோட்ட பிட்டிய பகுதியைச் சேர்ந்தவரும்,  36 வயதான நாவலபிட்டியைச் சேர்ந்தவரும் கைது செய்யப்பட்டவர்களில் அடங்குகின்றனர். கைதான இராணுவ அதிகாரிகளில் ஒருவர் ஸ்டாப் சார்ஜனான 39 வயதுடைய கல்னேவ பகுதியைச் சேர்ந்தவர் எனவும் மற்றையவர் சார்ஜன் தர அதிகாரியான 37 வயதுடைய  ஹுரிகஸ்வெவயைச் சேர்ந்தவர் எனவும் பொலிஸார் கூறினர்.",
        "சந்தேக நபர்கள், தாக்குதல் மற்றும் கொலை குற்றச்சாட்டின் கீழ்  கடந்த 2 ஆம் திகதி பொலன்னறுவை நீதிவான் பாத்திமா மின்ஹா முன்னிலையில்  ஆஜர்ச் செய்யப்பட்டனர். இதன்போது அவர்களை எதிர்வரும் 14 ஆம் திகதி வரை விளக்கமறியலில் வைக்க நீதிவான் உத்தரவிட்டார்.",
        "சம்பவம் தொடர்பில் மேலதிக விசாரணைகள் பொலன்னறுவை சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் ஓஷான் ஹேவாவித்தாரனவின்  மேற்பார்வையில் வெலிகந்த பொலிஸ் பொறுப்பதிகாரி பிரதான பொலிஸ் பரிசோதகர் சமந்த ரத்நாயக்கவின் கீழ்  குற்றவியல் பிரிவின் பொறுப்பதிகாரி உப பொலிஸ் பரிசோதகர் சுமதிரத்ன உள்ளிட்ட குழுவினரால் முன்னெடுக்கப்ப்ட்டு வருகின்ரமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கந்தகாடு மறுவாழ்வு மையம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கந்தகாடு மறுவாழ்வு மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெலிகந்த பொலிஸ் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை நீதியரசர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாத்திமா மின்ஹா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சுனகா பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "35 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பதுளை-ஹாலி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "35 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொட்டபிட்டிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "36 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாவலப்பிட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு மறுவாழ்வு மையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "39 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கல்னேவா",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "37 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹுரிகஸ்வேவா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாத்திமா மின்ஹா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை சிரேஷ்ட பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒஷான் ஹேவாவிதாரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெலிகந்த பொலிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குற்றப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}