{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/03/jvp-demands-president-make-imf-conditions-public/",
  "time_ut": 1662216240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "JVP demands President make IMF conditions public",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "JVP demands President make IMF conditions public",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Former Provincial Councillor of JVP, Wasantha Samarasinghe, demanded for President Ranil Wickremesinghe to released the conditions stipulated in the IMF agreement.",
        "Samarasinghe said that previously, while the preliminary discussions with the IMF were underway, President Wickremesinghe had questioned former CBSL Governor Ajit Nivaard Cabraal about the conditions. However, Samarasinghe added, today Wickremesinghe himself does not reveal them.",
        "\"We heard that the documents containing the conditions agreed to by the Government was signed. Why was this not tabled in parliament? Why are you not revealing this to the country? The world must know what the Sri Lankan government has agreed to,\" he demanded.",
        "Samarasinghe added that when President Wickremesinghe was a lone MP at the Parliament, he himself used to question the agreement, and questioned as to why the President, as the Finance Minister, is not keen to release them now.",
        "If IMF reforms not implemented, Sri Lanka goes back to square one – CBSL Chief"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "JVP",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Samarasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samarasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samarasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කොන්දේසි ප්‍රසිද්ධියට පත් කරන්නැයි ජනතා විමුක්ති පෙරමුණ ජනපතිට බලකරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ හිටපු පළාත් සභා මන්ත්‍රී වසන්ත සමරසිංහ මහතා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ගිවිසුමේ දක්වා ඇති කොන්දේසි ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට නිකුත් කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය.",
        "සමරසිංහ කියා සිටියේ මීට පෙර IMF සමඟ මූලික සාකච්ඡා පැවැත්වෙන අතරවාරයේ ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා හිටපු මහ බැංකු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්ගෙන් කොන්දේසි පිළිබඳව ප්‍රශ්න කළ බවයි. නමුත් අද වික්‍රමසිංහම ඒවා හෙළි නොකරන බවද සමරසිංහ මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "\"රජය එකඟ වූ කොන්දේසි ඇතුළත් ලේඛනවලට අත්සන් කළා කියලා අපිට ආරංචි වුණා. ඇයි මේක පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කළේ නැත්තේ? ඇයි මේ ගැන රටට හෙළි නොකරන්නේ? ශ්‍රී ලංකා රජය එකඟ වී ඇති දේ ලෝකය දැනගත යුතුයි,\" ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුවේ හුදකලා මන්ත්‍රීවරයකුව සිටියදී තමන් විසින්ම මෙම ගිවිසුම පිළිබඳව ප්‍රශ්න කළ බවත්, මුදල් ඇමැතිවරයා ලෙස ජනාධිපතිවරයා දැන් ඔවුන් නිදහස් කිරීමට උනන්දු නොවන්නේ මන්දැයි ප්‍රශ්න කළ බවත් සමරසිංහ මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක නොකළහොත් ශ්‍රී ලංකාව පළමු තැනට යයි - මහ බැංකුවේ ප්‍රධානියා"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජ.වි.පෙ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත සමරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමරසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමරසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF நிபந்தனைகளை பகிரங்கப்படுத்துமாறு ஜனாதிபதியிடம் ஜே.வி.பி கோருகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் உடன்படிக்கையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள நிபந்தனைகளை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க விடுவிக்க வேண்டும் என ஜேவிபியின் முன்னாள் மாகாண சபை உறுப்பினர் வசந்த சமரசிங்க கோரிக்கை விடுத்துள்ளார்.",
        "முன்னதாக, சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பூர்வாங்க கலந்துரையாடல்கள் நடைபெற்றுக் கொண்டிருந்த போது, ​​ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க, முன்னாள் மத்திய வங்கி ஆளுநர் அஜித் நிவார்ட் கப்ராலிடம் நிபந்தனைகள் குறித்து கேள்வி எழுப்பியதாக சமரசிங்க தெரிவித்தார். எனினும், இன்று விக்கிரமசிங்கவே அவற்றை வெளிப்படுத்தவில்லை எனவும் சமரசிங்க மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "\"அரசாங்கம் ஒப்புக்கொண்ட நிபந்தனைகள் அடங்கிய ஆவணங்களில் கையொப்பமிடப்பட்டதாகக் கேள்விப்பட்டோம். இதை ஏன் நாடாளுமன்றத்தில் முன்வைக்கவில்லை? இதை ஏன் நாட்டுக்கு வெளிப்படுத்தவில்லை? இலங்கை அரசு என்ன ஒப்புக்கொண்டது என்பதை உலகம் அறிய வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார். கோரினார்.",
        "ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க பாராளுமன்றத்தில் தனியொரு எம்.பியாக இருந்த போது இந்த உடன்படிக்கை தொடர்பில் தாமே கேள்வி எழுப்பியதாக தெரிவித்த சமரசிங்க, நிதியமைச்சர் என்ற வகையில் ஜனாதிபதி அவர்களை இப்போது விடுவிக்க ஏன் ஆர்வம் காட்டவில்லை எனவும் கேள்வி எழுப்பினார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் சீர்திருத்தங்கள் நடைமுறைப்படுத்தப்படாவிட்டால், இலங்கை மீண்டும் முதல் நிலைக்குச் செல்லும் - CBSL தலைவர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜே.வி.பி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த சமரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமரசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமரசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}