{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ரணிலின்-தலைவிதி-நடந்துள்ளது/175-300800",
  "time_ut": 1658314459,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரணிலின் தலைவிதி நடந்துள்ளது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranil's fate has been fulfilled",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Member of Parliament Hareen Fernando said that it was written in his destiny that Ranil Wickramasinghe should be sworn in as President and that is what has happened now.",
        "He said the above while speaking to the media after the election for the President was over."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament Hareen Fernando",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල්ගේ ඉරණම ඉටුවෙලා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති ලෙස දිවුරුම් දිය යුතු බව තම දෛවයේ ලියා තිබූ බවත් දැන් සිදුව ඇත්තේ එය බවත් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "ජනාධිපතිවරණ ඡන්ද විමසීම අවසන් වීමෙන් පසු මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් ඔහු ඉහත අදහස් පළ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலின் தலைவிதி நடந்துள்ளது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ரணில் விக்கிரமரசிங்க ஜனாதிபதியாக பதவியேற்க வேண்டும் என்பது அவரது விதியில் எழுதியுள்ளதென்றும் அதுவே தற்போது நடந்துள்ளது என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ஹரீன் பெர்ணான்டோ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதிக்கான தெரிவு நடைபெற்று முடிந்ததும் ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த போதே மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்ற ஹரீன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}