{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பாராளுமன்ற-உறுப்பினர்களுக்கு-அச்சுறுத்தல்/175-300611",
  "time_ut": 1658108828,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "'பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு அச்சுறுத்தல்'",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'Threat to Members of Parliament'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Police Headquarters has directed the Criminal Investigation Department to initiate investigations against those who publish posts on social media threatening members of Parliament.",
        "Acting President Ranil Wickremesinghe has also ordered an investigation into the allegations that some people are trying to interfere with the right to freely vote through social media by exerting influence or pressure on members of parliament to elect the next president.",
        "Accordingly, under the mandate of the Ministry of Public Security, the Police Headquarters has directed the Computer Crime Investigation Unit to enforce the law against those who create and publish such instructions on social media. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Public Security",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Computer Crime Investigation Unit",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "'පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ට තර්ජන'",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මන්ත‍්‍රීවරුන්ට තර්ජනය කරමින් සමාජ මාධ්‍ය ජාලා ඔස්සේ ප‍්‍රකාශ නිකුත් කරන පුද්ගලයින්ට එරෙහිව විමර්ශන ආරම්භ කරන ලෙස පොලිස් මූලස්ථානය අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට නියෝග කර තිබෙනවා.",
        "මීළඟ ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීම සඳහා මන්ත්‍රීවරුන්ට බලපෑම් හෝ බලපෑම් කරමින් සමාජ මාධ්‍ය හරහා නිදහසේ ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමේ අයිතියට බාධා කිරීමට ඇතැමුන් උත්සාහ කරන බවට එල්ල වන චෝදනා සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස ද වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා නියෝග කර තිබේ.",
        "ඒ අනුව මහජන ආරක්‍ෂාව පිළිබඳ අමාත්‍යාංශයේ වරම යටතේ එවැනි උපදෙස් නිර්මාණය කර සමාජ මාධ්‍යවල පළ කරන්නන්ට එරෙහිව නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස පොලිස් මූලස්ථානය පරිගණක අපරාධ විමර්ශන ඒකකයට නියෝග කර ඇත. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පරිගණක අපරාධ විමර්ශන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "'பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு அச்சுறுத்தல்'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களை அச்சுறுத்தும் வகையில் சமூக ஊடகங்களில் பதிவுகளை வெளியிடுபவர்கள் தொடர்பில் விசாரணைகளை ஆரம்பிக்குமாறு பொலிஸ் தலைமையகம் குற்றப்புலனாய்வு திணைக்களத்திற்கு பணிப்புரை விடுத்துள்ளது.",
        "சமூக ஊடகங்கள் ஊடாக சிலர் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு செல்வாக்கு அல்லது அழுத்தங்களை பிரயோகித்து அடுத்த ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்காக சுதந்திரமாக வாக்களிக்கும் உரிமைக்கு இடையூறு விளைவிக்க முயற்சிப்பதாக எழுந்த குற்றச்சாட்டுக்கள் தொடர்பில் விசாரணை நடத்துமாறு பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவும் பணிப்புரை விடுத்துள்ளார்.",
        "இதன்படி பொது பாதுகாப்பு அமைச்சின் பணிப்புரையின் கீழ், சமூக ஊடகங்களில் இதுபோன்ற அறிவுறுத்தல்களை உருவாக்கி வெளியிடுபவர்களுக்கு எதிராக சட்டத்தை நடைமுறைப்படுத்துமாறு பொலிஸ் தலைமையகம் கணினி குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினருக்கு அறிவுறுத்தியுள்ளது. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கணினி குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}