{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/ansell-lanka-officially-certified-as-a-great-place-to-work/",
  "time_ut": 1658335860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ansell Lanka officially certified as a Great Place to Work",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ansell Lanka officially certified as a Great Place to Work",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The distinctive people-centered culture at Ansell Lanka, part of a world leader in providing superior health and safety protection solutions that enhance human wellbeing, is now recognized with the Great Place to Work Certification™ awarded by the global authority of workplace culture.",
        "Based on the Trust Index survey by the Great Place to Work Institute followed by a comprehensive and holistic culture brief, over 85pct of employees scored to various positive statements. This milestone goes onto prove Ansell Lanka’s passion and drive to create engaging employee experiences.",
        "Employees at Ansell Lanka are the torchbearers of its global values namely integrity, agility, passion, teamwork, trustworthiness, creativity, involvement and excellence which are deeply rooted and embedded into its culture. Such values are actively reinstated through highly effective activities and programs, including when onboarding and transiting new employees.",
        "Ansell Lanka believes in actively listening to its employees and always stand by them. ‘Ansell Ape’ was established to ensure and encourage employees have a voice in taking up all their concerns, with stringent policies for zero tolerance on harassment and discrimination. Very recently, Ansell Lanka also launched various themes and messages to further enhance understanding on Diversity, Equity and Inclusivity (DEI) practices, namely for different thinking styles, gender diversity, generations in the workplace, race and ethnicity, persons with mobility issues, and women leadership.",
        "Innovation, knowledge sharing, and groundbreaking thinking is a continuous routine at Ansell Lanka. Its employees have consecutively won numerous awards at Ansell’s Innovation Awards, and everyone is included in developing ideas and problem-solving solutions including embracing the Kaizen philosophy and awards for continuous improvements, waste minimization and lean discipline at the floor level.",
        "Some of the benefits at Ansell Lanka include career growth and learning opportunities one could expect from a truly global company, production incentives, monetary rewards for spot recognitions for ideas generated, distress fund, library facilities, extracurricular sporting activities and spacious in-house gym facilities, among others. Employees can access the newly established 24/7 Medical Center inhouse with well trained nursing staff and a qualified doctor.",
        "An Employee Day is held annually with the view of celebrating their contribution including a Family Day to rejoice with their families at our workplace every other year. Ansell Lanka engages with the local communities across the country, and has an annual Scholarship Awards program for employees’ children, who have gained University entrance and those who have been successful at the Year 5 scholarship examination. There is also a program held once every nine months to create awareness for expectant female employees.",
        "COVID-19 is a continued health and safety priority at Ansell. Its organization wide ‘Back to Better’ program includes webinars on topics such as managing burnout, self-care when remote working, resiliency, physical and mental health tips, and posting employee mental health updates and recourses. Managers are also encouraged to have open conversations about mental health and wellbeing.",
        "Sri Lanka’s instability has led to massive portfolio outflows: Fitch Ratings",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ansell Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Great Place to Work Certification",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Great Place to Work Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "85pct",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ansell Lanka’s",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ansell Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ansell Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ansell Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ansell’s Innovation Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kaizen",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ansell Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24/7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Medical Center",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Family Day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "every other year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ansell Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Scholarship Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Year 5",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "every nine months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ansell",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Better’",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fitch Ratings",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඇන්සල් ලංකා සේවයට සුදුසු ස්ථානයක් ලෙස නිල වශයෙන් සහතික කර ඇත",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "මානව යහපැවැත්ම වැඩිදියුණු කරන උසස් සෞඛ්‍ය සහ ආරක්‍ෂිත ආරක්ෂණ විසඳුම් ලබා දීමේ ලොව ප්‍රමුඛයා වන Ansell Lanka හි සුවිශේෂී පුද්ගල කේන්ද්‍රීය සංස්කෘතිය, දැන් සේවා ස්ථාන සංස්කෘතිය පිළිබඳ ගෝලීය අධිකාරිය විසින් පිරිනමනු ලබන වැඩ කිරීමට සුදුසු ස්ථානය සහතිකය සමඟින් පිළිගෙන ඇත.",
        "Great Place to Work ආයතනය විසින් සිදු කරන ලද Trust Index සමීක්ෂණය මත පදනම්ව, විස්තීර්ණ සහ සාකල්‍ය සංස්කෘතික සංක්ෂිප්තයක් මත පදනම්ව, සේවකයින්ගෙන් 85% කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් විවිධ ධනාත්මක ප්‍රකාශයන් සඳහා ලකුණු ලබා ගත්හ. මෙම සන්ධිස්ථානය Ansell Lanka හි උද්‍යෝගීමත් සේවක අත්දැකීම් ඇති කිරීමට ඇති උනන්දුව සනාථ කරයි.",
        "Ansell Lanka හි සේවකයින් එහි ගෝලීය වටිනාකම් වන අඛණ්ඩතාව, කඩිසරකම, ආශාව, කණ්ඩායම් ක්‍රියාකාරිත්වය, විශ්වසනීයත්වය, නිර්මාණශීලිත්වය, සහභාගීත්වය සහ විශිෂ්ටත්වය එහි සංස්කෘතියට ගැඹුරින් මුල් බැස ගෙන ඇත. නව සේවකයින් බඳවා ගැනීම සහ සංක්‍රමණය කිරීම ඇතුළුව, ඉතා ඵලදායී ක්‍රියාකාරකම් සහ වැඩසටහන් හරහා එවැනි අගයන් සක්‍රියව ප්‍රතිස්ථාපනය වේ.",
        "Ansell Lanka තම සේවකයන්ට ක්‍රියාශීලීව සවන්දීම සහ ඔවුන් වෙනුවෙන් සැමවිටම පෙනී සිටීම විශ්වාස කරයි. 'Ansell Ape' ස්ථාපිත කරන ලද්දේ, හිරිහැර කිරීම් සහ වෙනස්කම් කිරීම් සම්බන්ධයෙන් ශුන්‍ය නොඉවසීම සඳහා වන දැඩි ප්‍රතිපත්ති සමඟින්, සේවකයින්ගේ සියලු උත්සුකයන් භාර ගැනීමට හඬක් ඇති බව සහතික කිරීම සහ දිරිගැන්වීම සඳහා ය. විවිධ චින්තන ශෛලීන්, ස්ත්‍රී පුරුෂ භාවය විවිධත්වය, සේවා ස්ථානයේ පරම්පරා, ජාතිය සහ ජනවාර්ගිකත්වය, සංචලතා ගැටළු ඇති පුද්ගලයින් සඳහා වන විවිධත්වය, සමානාත්මතාවය සහ ඇතුළත් වීමේ (DEI) භාවිතයන් පිළිබඳ අවබෝධය තවදුරටත් වැඩි දියුණු කිරීම සඳහා ඇන්සල් ලංකා විසින් විවිධ තේමාවන් සහ පණිවිඩ ඉතා මෑතකදී දියත් කරන ලදී. කාන්තා නායකත්වය.",
        "නවෝත්පාදනය, දැනුම බෙදාගැනීම සහ පෙරළිකාර චින්තනය ඇන්සල් ලංකා හි අඛණ්ඩ පුරුද්දකි. එහි සේවකයින් Ansell's Innovation Awards හි අඛණ්ඩව සම්මාන රැසක් දිනා ගෙන ඇති අතර, Kaizen දර්ශනය වැලඳ ගැනීම ඇතුළු අදහස් සහ ගැටළු විසඳීමේ විසඳුම් සහ අඛණ්ඩ වැඩිදියුණු කිරීම් සඳහා සම්මාන, අපද්‍රව්‍ය අවම කිරීම සහ බිම් මට්ටමේ කෙට්ටු විනය සඳහා සෑම දෙනාම ඇතුළත් වේ.",
        "Ansell Lanka හි සමහර ප්‍රතිලාභ අතරට සැබවින්ම ගෝලීය සමාගමකින් අපේක්ෂා කළ හැකි වෘත්තීය වර්ධනය සහ ඉගෙනීමේ අවස්ථා, නිෂ්පාදන දිරිගැන්වීම්, ජනනය කරන ලද අදහස් සඳහා ස්ථානීය පිළිගැනීම් සඳහා මූල්‍ය ත්‍යාග, ආපදා අරමුදල, පුස්තකාල පහසුකම්, විෂය බාහිර ක්‍රීඩා ක්‍රියාකාරකම් සහ ඉඩකඩ සහිත අභ්‍යන්තර ව්‍යායාම පහසුකම් ඇතුළත් වේ. , වෙනත් අය අතර. මනා පුහුණුව ලත් හෙද කාර්ය මණ්ඩලයක් සහ සුදුසුකම් ලත් වෛද්‍යවරයෙකු සමඟින් සේවකයින්ට අලුතින් ස්ථාපිත 24/7 වෛද්‍ය මධ්‍යස්ථානය වෙත ප්‍රවේශ විය හැක.",
        "සෑම වසරකම අපගේ සේවා ස්ථානයේ ඔවුන්ගේ පවුල් සමඟ ප්‍රීති වීමට පවුලේ දිනයක් ඇතුළුව ඔවුන්ගේ දායකත්වය සැමරීමේ අරමුණින් සේවක දිනයක් වාර්ෂිකව පවත්වනු ලැබේ. Ansell Lanka දිවයින පුරා සිටින ප්‍රාදේශීය ප්‍රජාවන් සමඟ සම්බන්ධ වන අතර, විශ්වවිද්‍යාල ප්‍රවේශය ලැබූ සහ 5 වසර ශිෂ්‍යත්ව විභාගයෙන් සමත් වූ සේවකයින්ගේ දරුවන් සඳහා වාර්ෂික ශිෂ්‍යත්ව ප්‍රදානය කිරීමේ වැඩසටහනක් පවත්වයි. අපේක්ෂාවෙන් සිටින සේවිකාවන් දැනුවත් කිරීමේ වැඩසටහනක් ද මාස නවයකට වරක් පවත්වනු ලැබේ.",
        "COVID-19 යනු Ansell හි අඛණ්ඩ සෞඛ්‍ය සහ ආරක්ෂාව ප්‍රමුඛතාවයකි. එහි සංවිධානාත්මක පුළුල් 'Back to Better' වැඩසටහනට පිළිස්සීම් කළමනාකරණය, දුරස්ථව වැඩ කිරීමේදී ස්වයං රැකවරණය, ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව, ශාරීරික හා මානසික සෞඛ්‍ය ඉඟි, සහ සේවක මානසික සෞඛ්‍ය යාවත්කාලීන කිරීම් සහ ප්‍රතිලාභ පළ කිරීම වැනි මාතෘකා පිළිබඳ webinars ඇතුළත් වේ. මානසික සෞඛ්‍යය සහ යහපැවැත්ම පිළිබඳව විවෘත සංවාද පැවැත්වීමට කළමනාකරුවන් ද දිරිමත් කරනු ලැබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අස්ථාවරත්වය දැවැන්ත කළඹ පිටවීම්වලට තුඩු දී ඇත: Fitch Ratings",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඇන්සල් ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වැඩ කිරීමට හොඳම ස්ථානය සහතිකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැඩ කිරීමට හොඳම ස්ථානය ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "85%",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇන්සල් ලංකාගේ",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්සල් ලංකා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇන්සල් ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්සල් ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්සල්ගේ නවෝත්පාදන සම්මාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කයිසන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්සල් ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24/7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වෛද්ය මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පවුලේ දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇන්සල් ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශිෂ්‍යත්ව සම්මාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර 5",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "සෑම මාස නවයකට වරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්සල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වඩා හොඳ'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆිච් ශ්‍රේණිගත කිරීම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Ansell Lanka உத்தியோகபூர்வமாக வேலை செய்வதற்கான சிறந்த இடமாக சான்றிதழ் பெற்றது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "மனித நல்வாழ்வை மேம்படுத்தும் சிறந்த சுகாதாரம் மற்றும் பாதுகாப்புப் பாதுகாப்புத் தீர்வுகளை வழங்குவதில் உலகத் தலைவரின் ஒரு அங்கமான Ansell Lankaவில் உள்ள தனித்துவமான மக்களை மையமாகக் கொண்ட கலாச்சாரம், தற்போது பணியிட கலாச்சாரத்தின் உலகளாவிய அதிகாரத்தால் வழங்கப்படும் பணிக்கான சிறந்த இடம் சான்றிதழுடன் அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "கிரேட் பிளேஸ் டு வொர்க் இன்ஸ்டிடியூட் நடத்திய டிரஸ்ட் இன்டெக்ஸ் கணக்கெடுப்பின் அடிப்படையில், விரிவான மற்றும் முழுமையான கலாச்சாரச் சுருக்கம், 85 சதவீதத்துக்கும் அதிகமான ஊழியர்கள் பல்வேறு நேர்மறையான அறிக்கைகளைப் பெற்றுள்ளனர். இந்த மைல்கல் ஆன்செல் லங்காவின் ஆர்வத்தையும் ஈடுபாடுடைய ஊழியர் அனுபவங்களை உருவாக்குவதற்கான உந்துதலையும் நிரூபிக்கிறது.",
        "அன்செல் லங்காவின் பணியாளர்கள் அதன் உலகளாவிய விழுமியங்களான ஒருமைப்பாடு, சுறுசுறுப்பு, ஆர்வம், குழுப்பணி, நம்பகத்தன்மை, படைப்பாற்றல், ஈடுபாடு மற்றும் சிறந்து விளங்கும் அதன் கலாச்சாரத்தில் ஆழமாக வேரூன்றிய மற்றும் உட்பொதிந்து நிற்கிறது. புதிய பணியாளர்களை உள்வாங்குதல் மற்றும் மாற்றுதல் உள்ளிட்ட மிகவும் பயனுள்ள செயல்பாடுகள் மற்றும் திட்டங்கள் மூலம் இத்தகைய மதிப்புகள் தீவிரமாக மீட்டெடுக்கப்படுகின்றன.",
        "அன்செல் லங்கா தனது ஊழியர்களுக்கு செவிசாய்ப்பதில் நம்பிக்கையுடன் எப்போதும் அவர்களுக்கு ஆதரவாக நிற்கிறது. துன்புறுத்தல் மற்றும் பாகுபாடுகளை சகிப்புத்தன்மையற்ற கடுமையான கொள்கைகளுடன், ஊழியர்களின் அனைத்து கவலைகளையும் எடுத்துக்கொள்வதில் குரல் கொடுப்பதை உறுதிசெய்யவும் ஊக்குவிக்கவும் 'Ansell Ape' நிறுவப்பட்டது. மிக சமீபத்தில், அன்செல் லங்கா பன்முகத்தன்மை, சமத்துவம் மற்றும் உள்ளடக்கம் (DEI) நடைமுறைகள், அதாவது வெவ்வேறு சிந்தனை பாணிகள், பாலின வேறுபாடு, பணியிடத்தில் உள்ள தலைமுறைகள், இனம் மற்றும் இனம், நடமாடும் பிரச்சினைகள் உள்ளவர்கள், மற்றும் மக்கள் பற்றிய புரிதலை மேலும் மேம்படுத்த பல்வேறு கருப்பொருள்கள் மற்றும் செய்திகளை அறிமுகப்படுத்தியது. பெண்கள் தலைமை.",
        "புத்தாக்கம், அறிவுப் பகிர்வு மற்றும் புதுமையான சிந்தனை ஆகியவை அன்சல் லங்காவில் ஒரு தொடர்ச்சியான நடைமுறையாகும். ஆன்செல்லின் கண்டுபிடிப்பு விருதுகளில் அதன் பணியாளர்கள் தொடர்ந்து பல விருதுகளை வென்றுள்ளனர், மேலும் அனைவரும் கைசன் தத்துவத்தை தழுவிக்கொள்வது உட்பட யோசனைகள் மற்றும் சிக்கல் தீர்க்கும் தீர்வுகள் மற்றும் தொடர்ச்சியான மேம்பாடுகளுக்கான விருதுகள், கழிவுகளை குறைத்தல் மற்றும் தரை மட்டத்தில் ஒல்லியான ஒழுக்கம் ஆகியவற்றில் சேர்க்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஆன்செல் லங்காவின் சில நன்மைகள் தொழில் வளர்ச்சி மற்றும் கற்றல் வாய்ப்புகள், உண்மையான உலகளாவிய நிறுவனத்திடமிருந்து ஒருவர் எதிர்பார்க்கக்கூடிய உற்பத்தி ஊக்கத்தொகைகள், உருவாக்கப்படும் யோசனைகளுக்கான ஸ்பாட் அங்கீகாரங்களுக்கான பண வெகுமதிகள், துயர நிதி, நூலக வசதிகள், பாடநெறிக்கு அப்பாற்பட்ட விளையாட்டு நடவடிக்கைகள் மற்றும் விசாலமான உள்ளக உடற்பயிற்சி வசதிகள் ஆகியவை அடங்கும். , மற்றவர்கள் மத்தியில். நன்கு பயிற்சி பெற்ற செவிலியர் பணியாளர்கள் மற்றும் ஒரு தகுதி வாய்ந்த மருத்துவருடன் புதிதாக நிறுவப்பட்ட 24/7 மருத்துவ மையத்தை ஊழியர்கள் அணுகலாம்.",
        "ஒவ்வொரு வருடமும் எங்கள் பணியிடத்தில் அவர்களது குடும்பத்தினருடன் மகிழ்ச்சியடைவதற்காக ஒரு குடும்ப தினம் உட்பட அவர்களின் பங்களிப்பைக் கொண்டாடும் நோக்கில் ஒரு ஊழியர் தினம் ஆண்டுதோறும் நடத்தப்படுகிறது. நாடு முழுவதிலும் உள்ள உள்ளூர் சமூகங்களுடன் Ansell Lanka ஈடுபடுவதுடன், பல்கலைக்கழக நுழைவுத்தேர்வு பெற்ற மற்றும் 5ஆம் ஆண்டு புலமைப்பரிசில் பரீட்சையில் வெற்றிபெற்ற ஊழியர்களின் பிள்ளைகளுக்கான வருடாந்த புலமைப்பரிசில் விருது வழங்கும் திட்டத்தைக் கொண்டுள்ளது. ஒன்பது மாதங்களுக்கு ஒருமுறை, பெண் ஊழியர்களுக்கு விழிப்புணர்வு ஏற்படுத்தும் நிகழ்ச்சியும் நடத்தப்படுகிறது.",
        "கோவிட்-19 ஆன்செல்லில் தொடர்ந்து உடல்நலம் மற்றும் பாதுகாப்பு முன்னுரிமை. அதன் நிறுவன அளவிலான 'பேக் டு பெட்டர்' திட்டமானது, தீக்காயத்தை நிர்வகித்தல், தொலைதூரத்தில் பணிபுரியும் போது சுய-கவனிப்பு, பின்னடைவு, உடல் மற்றும் மனநல உதவிக்குறிப்புகள் மற்றும் பணியாளர் மனநலப் புதுப்பிப்புகள் மற்றும் உதவிகளை இடுகையிடுதல் போன்ற தலைப்புகளில் வெபினார்களை உள்ளடக்கியது. மனநலம் மற்றும் நல்வாழ்வு பற்றி திறந்த உரையாடல்களை நடத்த மேலாளர்கள் ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள்.",
        "இலங்கையின் உறுதியற்ற தன்மை பாரியளவிலான போர்ட்ஃபோலியோ வெளியேற்றங்களுக்கு வழிவகுத்தது: ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அன்செல் லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வேலை செய்வதற்கான சிறந்த இடம் சான்றிதழ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வேலை செய்வதற்கான சிறந்த இடம் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "85 சதவீதம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அன்சல் லங்காவின்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அன்செல் லங்கா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அன்செல் லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DEI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அன்செல் லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ansell இன் புதுமை விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கைசன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அன்செல் லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "24/7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மருத்துவ மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடும்ப தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அன்செல் லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உதவித்தொகை விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு 5",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு ஒன்பது மாதங்களுக்கும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அன்செல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறந்தது'",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}