{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83559/cid-to-probe-torching-of-pms-private-residence",
  "time_ut": 1657446960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CID to probe torching of PM’s private residence",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CID to probe torching of PM’s private residence",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Police says that investigations into the incident of setting fire to Prime Minister Ranil Wickremesinghe’s private residence in Colombo have been handed over to the Criminal Investigations Department (CID)."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Police",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigations Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අගමැතිගේ පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තැබීම ගැන CID විමර්ශනයක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ කොළඹ පිහිටි පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තැබීමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් විමර්ශන අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට (CID) භාරදී ඇති බව ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය පවසනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CID",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොලිසිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CID",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரதமரின் தனிப்பட்ட இல்லம் எரிக்கப்பட்ட சம்பவம் குறித்து சிஐடி விசாரணை நடத்த வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கொழும்பில் பிரதமர் ரணில் விக்ரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு தீ வைக்கப்பட்ட சம்பவம் தொடர்பிலான விசாரணைகள் குற்றப்புலனாய்வு திணைக்களத்திடம் (CID) ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை பொலிஸார் தெரிவித்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சி.ஐ.டி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை காவல்துறை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சி.ஐ.டி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}