{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83475/police-obtain-court-order-against-protest-planned-by-religious-leaders",
  "time_ut": 1657161420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Police obtain court order against protest planned by religious leaders",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Police obtain court order against protest planned by religious leaders",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Colombo Fort Police has obtained a court order against a protest demonstration to be staged by a group of Buddhist monks and other religious leaders at Olcott Mawatha today (07).",
        "Police said the Colombo Magistrate’s Court has issued an order preventing a group of Buddhist monks, other religious leaders and their members from entering Olcott Mawatha and obstructing or inconveniencing the public by gathering at any other place in the vicinity of Pettah.",
        "The Police Headquarters stated that the order has been issued after considering the facts submitted to the Colombo Magistrate’s Court in accordance with the provisions of the Code of Criminal Procedure by the Pettah Police OIC regarding a protest that was organized to be held in the Pettah area today (07).",
        "The order has been issued on Convener of ‘Surakimu Sri Lanka’ national movement Ven. Pahiyangala Ananda Sagara Thero, President of the teacher-principal trade union federation Ven. Ulapane Sumangala Thero, the founder of the ‘Bhumi Mathru Manusath Padanama’ Ven. Kalubowila Paduma Thero and other people participating in the protest.",
        "Accordingly, the Colombo Magistrate’s Court has issued an order preventing the relevant persons from entering Olcott Mawatha in the Pettah Police Area or from obstructing the public, vehicle movement and the pavements on both sides of the road in front of the Olcott Mawatha, Bodhi Rukkharama Temple or any other place in the Pettah Police Area.",
        "According to the provisions of the Criminal Procedure Code, permission has been given to forward the order to the general public and the police headquarters points out that violating this order is an offense according to the Penal Code."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Colombo Fort Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Olcott Mawatha",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Olcott Mawatha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pettah",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Code of Criminal Procedure by the Pettah Police OIC",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Pettah",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sagara Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sumangala Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kalubowila Paduma Thero",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Olcott Mawatha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Pettah Police Area",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Olcott Mawatha",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Rukkharama Temple",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Criminal Procedure Code",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Penal Code",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආගමික නායකයින් විසින් සැලසුම් කරන ලද විරෝධතාවයට එරෙහිව පොලිසිය අධිකරණ නියෝගයක් ලබා ගනී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "බෞද්ධ භික්ෂූන් වහන්සේලා ඇතුළු ආගමික නායකයින් පිරිසක් අද (07) ඕල්කට් මාවතේ පැවැත්වීමට නියමිත විරෝධතාවයකට එරෙහිව කොළඹ කොටුව පොලිසිය අධිකරණ නියෝගයක් ලබාගෙන තිබේ.",
        "බෞද්ධ භික්ෂූන් වහන්සේලා ඇතුළු ආගමික නායකයින් ඇතුළු පිරිසකට ඕල්කට් මාවතට ඇතුළු වී පිටකොටුව අවට වෙනත් ස්ථානයකට රැස්ව මහජනතාවට බාධා කිරීම හෝ අපහසුතාවට පත් කිරීම වළක්වාලමින් කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය නියෝගයක් නිකුත් කර ඇති බව පොලිසිය පවසයි.",
        "පිටකොටුව ප්‍රදේශයේ අද පැවැත්වීමට නියමිතව තිබූ විරෝධතාවක් සම්බන්ධයෙන් පිටකොටුව පොලිස් ස්ථානාධිපතිවරයා අපරාධ නඩු විධාන සංග්‍රහයේ විධිවිධාන ප්‍රකාරව කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කළ කරුණු සලකා බැලීමෙන් අනතුරුව මෙම නියෝගය නිකුත් කර ඇති බව පොලිස් මූලස්ථානය සඳහන් කළේය. (07)",
        "‘සුරකිමු ශ්‍රී ලංකා’ ජාතික ව්‍යාපාරයේ කැදවුම්කරු පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය පූජ්‍ය ධම්මානන්ද හිමියන් වෙත මෙම නියෝගය නිකුත් කර තිබේ. ගුරු විදුහල්පති වෘත්තීය සමිති එකමුතුවේ සභාපති පූජ්‍ය පාහියන්ගල ආනන්ද සාගර හිමි. ‘භූමි මාතෘ මනුසත් පදනමේ’ නිර්මාතෘ උලපනේ සුමංගල හිමි. කළුබෝවිල පදුම හිමි ඇතුළු පිරිසක් විරෝධතාවයට එක්වෙමින්.",
        "ඒ අනුව අදාළ පුද්ගලයින්ට පිටකොටුව පොලිස් බල ප්‍රදේශයේ ඕල්කට් මාවතට ඇතුළුවීම හෝ ඕල්කට් මාවත, බෝධි රුක්ඛාරාම විහාරස්ථානය ඉදිරිපිට මාර්ගය දෙපස මහජනතාවට, වාහන ගමනාගමනයට සහ පදික වේදිකාවට බාධා කිරීම වළක්වාලමින් කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය නියෝගයක් නිකුත් කර තිබේ. හෝ පිටකොටුව පොලිස් බල ප්‍රදේශයේ වෙනත් ස්ථානයක.",
        "අපරාධ නඩු විධාන සංග්‍රහයේ විධිවිධාන අනුව එම නියෝගය සාමාන්‍ය ජනතාව වෙත යොමු කිරීමට අවසර ලබා දී ඇති අතර මෙම නියෝගය කඩ කිරීම දණ්ඩ නීති සංග්‍රහයට අනුව වරදක් බව පොලිස් මූලස්ථානය පෙන්වා දෙයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඕල්කට් මාවත",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඕල්කට් මාවත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිටකොටුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ නඩු විධාන සංග්‍රහය පිටකොටුව පොලිස් ස්ථානාධිපතිවරයා විසිනි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පිටකොටුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සාගර හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුමංගල හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කළුබෝවිල පදුම හිමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕල්කට් මාවත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිටකොටුව පොලිස් බල ප්‍රදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕල්කට් මාවත",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "රුක්ඛාරාම විහාරස්ථානය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ නඩු විධාන සංග්‍රහය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "දණ්ඩ නීති සංග්‍රහය",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மதத் தலைவர்கள் திட்டமிட்டு நடத்தும் போராட்டத்துக்கு எதிராக போலீஸார் நீதிமன்ற உத்தரவைப் பெற்றனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பௌத்த பிக்குகள் மற்றும் ஏனைய மதத் தலைவர்கள் குழுவினால் இன்று (07) ஓல்கொட் மாவத்தையில் முன்னெடுக்கப்படவுள்ள எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டத்திற்கு எதிராக கொழும்பு கோட்டை பொலிஸார் நீதிமன்ற உத்தரவைப் பெற்றுள்ளனர்.",
        "பௌத்த பிக்குகள், ஏனைய சமயத் தலைவர்கள் மற்றும் அவர்களது உறுப்பினர்கள் ஒல்காட் மாவத்தைக்குள் பிரவேசித்து, பெட்டாவை அண்மித்த பகுதிகளில் ஒன்றுகூடி பொதுமக்களுக்கு இடையூறு விளைவிக்கவோ அல்லது அசௌகரியங்களை ஏற்படுத்தவோ கொழும்பு நீதவான் நீதிமன்றம் உத்தரவு பிறப்பித்துள்ளது.",
        "இன்று பேட்ட பிரதேசத்தில் ஏற்பாடு செய்யப்பட்டிருந்த ஆர்ப்பாட்டம் தொடர்பில், குற்றவியல் நடைமுறைச் சட்டத்தின் விதிகளுக்கு அமைய, பெத்த பொலிஸ் நிலைய பொறுப்பதிகாரி கொழும்பு நீதவான் நீதிமன்றில் சமர்ப்பித்த உண்மைகளை கருத்திற்கொண்டு இந்த உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளதாக பொலிஸ் தலைமையகம் தெரிவித்துள்ளது. (07)",
        "‘சுரகிமு ஸ்ரீலங்கா’ தேசிய இயக்கத்தின் அழைப்பாளர் வண. ஆசிரியர் - அதிபர் தொழிற்சங்க சம்மேளனத்தின் தலைவர் பஹியங்கல ஆனந்த சாகர தேரர். உலப்பனே சுமங்கல தேரர், ‘பூமி மாத்ரு மனுசத் பதனம’ நிறுவனர் வண. களுபோவில பதும தேரர் உள்ளிட்டோர் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.",
        "அதனடிப்படையில், குறித்த நபர்களுக்கு பெட்டா பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட ஒல்கொட் மாவத்தைக்குள் பிரவேசிக்கவோ அல்லது ஒல்கொட் மாவத்தை, போதி ருக்காராம விகாரைக்கு முன்பாக உள்ள வீதியின் இருபுறமும் உள்ள பொது மக்கள், வாகன போக்குவரத்து மற்றும் நடைபாதைகளுக்கு இடையூறு விளைவிப்பதற்கோ கொழும்பு நீதவான் நீதிமன்றம் உத்தரவு பிறப்பித்துள்ளது. அல்லது பேட்டை காவல் பகுதியில் உள்ள வேறு ஏதேனும் இடம்.",
        "குற்றவியல் நடைமுறைச் சட்டத்தின் விதிகளின்படி, இந்த உத்தரவை பொதுமக்களுக்கு அனுப்புவதற்கு அனுமதி வழங்கப்பட்டுள்ளதுடன், இந்த உத்தரவை மீறுவது குற்றவியல் சட்டத்தின்படி குற்றமாகும் என பொலிஸ் தலைமையகம் சுட்டிக்காட்டியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஓல்காட் மாவத்தை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஓல்காட் மாவத்தை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெட்டா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்டா போலீஸ் OIC மூலம் குற்றவியல் நடைமுறைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பெட்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "07",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாகர தேரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமங்கல தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "களுபோவில பதும தேரர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓல்காட் மாவத்தை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெட்டா போலீஸ் ஏரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓல்காட் மாவத்தை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ருக்கராம கோவில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றவியல் நடைமுறைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "தண்டனைச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}