{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132512",
  "time_ut": 1659106100,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அரசாங்கத்தில் ராஜபக்ஷாக்களின் மேலாதிக்கம் : மீண்டும் மக்கள் போராட்டங்கள் வெடிக்க வழிவகுக்கக்கூடும் - ஃபிட்ச் ரேட்டிங் சர்வதேச தரப்படுத்தல் நிறுவனம் எச்சரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dominance of Rajapaksas in government: May lead to renewed popular protests - Fitch Ratings International Ratings Agency warns",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Ranil Wickremesinghe himself became Prime Minister in the government of former President Gotabaya Rajapaksa who was overthrown by the protesters.",
        "Currently, the Parliament and the government are dominated by Sri Lanka People's Freedom Alliance politicians who are closely linked to the Rajapaksa family.",
        "Fitch Ratings, one of the international credit rating agencies, has warned that if there is no improvement in the current economic situation or if the reforms carried out are popularly opposed, the protests may intensify again.",
        "Even with a new government led by President Ranil Wickremesinghe with majority support, Sri Lanka still faces political risk in its recovery from the devaluation of the rupee and debt default, Fitch Ratings has pointed out.",
        "'The new president has majority support in parliament and some members of the opposition have joined his government.",
        "This has given rise to expectations that there is sufficient support to undertake the difficult reforms and negotiations necessary to restore macroeconomic stability and creditworthiness.",
        "\"Such reforms will help Sri Lanka to remove obstacles that may be seen in accessing the International Monetary Fund and it is essential to prevent Sri Lanka from going bankrupt under the current circumstances,\" said the evaluation report issued by the organization regarding Sri Lanka.",
        "Ratings agency Fitch has pointed out that the current government enjoys strong support in parliament, but public support for it is minimal.",
        "'Ranil Wickramasinghe took office as Prime Minister in the government of former President Gotabaya Rajapaksa who was overthrown by the protesters. Currently, the Parliament and the government are dominated by Sri Lanka People's Freedom Alliance politicians who are closely linked to the Rajapaksa family.",
        "It is noteworthy that the Fitch Ratings Rating Agency has expressed concern that if there is no improvement in the current economic situation or if the reforms carried out are against the people's opposition, the protests may intensify again."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "May",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka People's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Freedom Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fitch Ratings",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fitch Ratings",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka People's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Freedom Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආණ්ඩුවේ රාජපක්ෂලාගේ ආධිපත්‍යය: යළිත් ජනතා විරෝධතා ඇති විය හැකියි - Fitch Ratings International Ratings Agency අනතුරු අඟවයි",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "විරෝධතාකරුවන් විසින් පෙරලා දැමූ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ආණ්ඩුවේ රනිල් වික්‍රමසිංහම අගමැති විය.",
        "මේ වන විට පාර්ලිමේන්තුවේ සහ ආණ්ඩුවේ ආධිපත්‍යය දරන්නේ රාජපක්ෂ පවුලට සමීපව සම්බන්ධ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන නිදහස් සන්ධානයේ දේශපාලනඥයන් විසිනි.",
        "ජාත්‍යන්තර ණය ශ්‍රේණිගත කිරීමේ නියෝජිතායතනයක් වන ෆිච් රේටින්ග්ස් අනතුරු අඟවා ඇත්තේ වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වයෙහි කිසිදු දියුණුවක් සිදු නොවන්නේ නම් හෝ සිදුකරන ප්‍රතිසංස්කරණවලට ජනතා විරෝධයක් එල්ල වුවහොත් විරෝධතා යළිත් උත්සන්න විය හැකි බවයි.",
        "බහුතර සහයෝගය ඇතිව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ නායකත්වයෙන් යුත් නව රජයක් වුවද රුපියල අවප්‍රමාණය වීම සහ ණය පැහැර හැරීම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව යළි ගොඩ ඒමේ දේශපාලන අවදානමකට මුහුණ දී සිටින බව ෆිච් රේටින්ග්ස් පෙන්වා දෙයි.",
        "'නව ජනාධිපතිවරයාට පාර්ලිමේන්තුවේ බහුතර සහාය හිමිව ඇති අතර විපක්ෂයේ ඇතැම් මන්ත්‍රීවරුන් ඔහුගේ ආණ්ඩුවට එක්ව සිටිනවා.",
        "සාර්ව ආර්ථික ස්ථායීතාවය සහ ණය යෝග්‍යතාවය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා අවශ්‍ය දුෂ්කර ප්‍රතිසංස්කරණ සහ සාකච්ඡා සඳහා ප්‍රමාණවත් සහයෝගයක් ඇති බවට මෙය අපේක්ෂා කිරීමට හේතු වී තිබේ.",
        "\"ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදලට ප්‍රවේශ වීමේදී දැකිය හැකි බාධා ඉවත් කර ගැනීමට මෙවැනි ප්‍රතිසංස්කරණ ශ්‍රී ලංකාවට ඉවහල් වනු ඇති අතර වත්මන් තත්ත්වය යටතේ ශ්‍රී ලංකාව බංකොලොත් වීම වැලැක්වීම අත්‍යාවශ්‍ය බව\" ශ්‍රී ලංකාව සම්බන්ධයෙන් එම සංවිධානය නිකුත් කළ ඇගයීම් වාර්තාවේ සඳහන් වේ.",
        "ශ්‍රේණිගත කිරීමේ ආයතනයක් වන ෆිච් පෙන්වා දී ඇත්තේ වත්මන් රජයට පාර්ලිමේන්තුව තුළ ප්‍රබල සහයෝගයක් ලැබෙන නමුත් ඒ සඳහා මහජන සහයෝගය අවම මට්ටමක පවතින බවයි.",
        "'විරෝධතාකරුවන් විසින් පෙරලා දැමූ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ආණ්ඩුවේ අගමැති ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ වැඩ භාර ගත්තා. මේ වන විට පාර්ලිමේන්තුවේ සහ ආණ්ඩුවේ ආධිපත්‍යය දරන්නේ රාජපක්ෂ පවුලට සමීපව සම්බන්ධ ශ්‍රී ලංකා පොදුජන නිදහස් සන්ධානයේ දේශපාලනඥයන් විසිනි.",
        "පවතින ආර්ථීක තත්ත්වයෙහි කිසිදු දියුණුවක් සිදු නොවන්නේ නම් හෝ සිදුකරන ප්‍රතිසංස්කරණ ජනතා විරෝධයට පටහැනි නම් විරෝධතා යළි උත්සන්න විය හැකි බවට ෆිච් ශ්‍රේණිගත කිරීමේ නියෝජිතායතනය කනස්සල්ල පළ කර තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මැයි",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිදහස් සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෆිච් ශ්‍රේණිගත කිරීම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆිච් ශ්‍රේණිගත කිරීම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිදහස් සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசாங்கத்தில் ராஜபக்ஷாக்களின் மேலாதிக்கம் : மீண்டும் மக்கள் போராட்டங்கள் வெடிக்க வழிவகுக்கக்கூடும் - ஃபிட்ச் ரேட்டிங் சர்வதேச தரப்படுத்தல் நிறுவனம் எச்சரிக்கை",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "போராட்டக்காரர்களால் கவிழ்க்கப்பட்ட முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் அரசாங்கத்தில் ரணில் விக்ரமசிங்கவே பிரதமராகப் பதவிவகித்தார்.",
        "தற்போது பாராளுமன்றமும் அரசாங்கமும் ராஜபக்ஷ குடும்பத்துடன் மிகநெருங்கிய தொடர்பைக்கொண்ட ஸ்ரீலங்கா மக்கள் சுதந்திரக்கூட்டணி அரசியல்வாதிகளின் மேலாதிக்கத்திற்கு உட்பட்டிருக்கின்றது.",
        "இது தற்போதைய பொருளாதார நிலைவரத்தில் முன்னேற்றம் ஏற்படாவிட்டாலோ அல்லது மேற்கொள்ளப்படும் மறுசீரமைப்புக்கள் மக்களின் எதிர்ப்பிற்குரியவையாக இருந்தாலோ மீண்டும் ஆர்ப்பாட்டாங்கள் தீவிரமடையக்கூடிய அச்சுறுத்தலைக்கொண்டிருக்கின்றது என்று சர்வதேச கடன் தரப்படுத்தல் நிறுவனங்களில் ஒன்றான ஃபிட்ச் ரேட்டிங் நிறுவனம் எச்சரித்திருக்கின்றது.",
        "பெரும்பான்மை ஆதரவுடன் ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவின் தலைமையில் புதிய அரசாங்கம் ஸ்தாபிக்கப்பட்டாலும் கூட, இலங்கையானது ரூபாவின் பெறுமதி வீழ்ச்சி மற்றும் கடன்களை மீளச்செலுத்தமுடியாத நிலை ஆகிய நெருக்கடிகளிலிருந்து மீள்வதில் இன்னுமும் அரசியல் ரீதியான அபாயத்திற்கு முகங்கொடுத்திருப்பதாக ஃபிட்ச் ரேட்டிங் தரப்படுத்தல் நிறுவனம் சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "'புதிய ஜனாதிபதிக்கு பாராளுமன்றத்தில் பெரும்பான்மை ஆதரவு காணப்படுவதுடன் எதிர்த்தரப்பு உறுப்பினர்கள் சிலரும் அவரது அரசாங்கத்தில் இணைந்துகொண்டிருக்கின்றனர்.",
        "இது நுண்பாகப்பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் கடனுறுதிப்பாடு ஆகியவற்றை மீண்டும் நிலைநாட்டுவதற்கு அவசியமான கடினமான மறுசீரமைப்புக்களை மேற்கொள்வதற்கும், பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுப்பதற்கும் போதுமான ஆதரவு இருக்கின்றது என்ற எதிர்பார்ப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "அவ்வாறான மறுசீரமைப்புக்கள் இலங்கை சர்வதேச நாணய நிதியத்தை நாடுவதில் காணப்படக்கூடிய தடைகளை நீக்குவதற்கு உதவும் என்பதுடன், தற்போதைய சூழ்நிலையில் கடன்களை மீளச்செலுத்தமுடியாதவாறு இலங்கை முறிவடைவதைத் தடுப்பதற்கும் இன்றியமையாததாகும்' என்று இலங்கை தொடர்பில் அந்நிறுவனம் வெளியிட்டுள்ள மதிப்பீட்டு அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "தற்போதைய அரசாங்கத்திற்கு பாராளுமன்றத்தில் வலுவான ஆதரவு காணப்படினும், அதற்கான பொதுமக்களின் ஆதரவென்பது மிகக்குறைவானதாகவே காணப்படுவதாக ஃபிட்ச் ரேட்டிங் தரப்படுத்தல் நிறுவனம் சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "'போராட்டக்காரர்களால் கவிழ்க்கப்பட்ட முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் அரசாங்கத்தில் ரணில் விக்ரமசிங்கவே பிரதமராகப் பதவிவகித்தார். தற்போது பாராளுமன்றமும் அரசாங்கமும் ராஜபக்ஷ குடும்பத்துடன் மிகநெருங்கிய தொடர்பைக்கொண்ட ஸ்ரீலங்கா மக்கள் சுதந்திரக்கூட்டணி அரசியல்வாதிகளின் மேலாதிக்கத்திற்கு உட்பட்டிருக்கின்றது.",
        "இது தற்போதைய பொருளாதார நிலைவரத்தில் முன்னேற்றம் ஏற்படாவிட்டாலோ அல்லது மேற்கொள்ளப்படும் மறுசீரமைப்புக்கள் மக்களின் எதிர்ப்பிற்குரியவையாக இருந்தாலோ மீண்டும் ஆர்ப்பாட்டாங்கள் தீவிரமடையக்கூடிய அச்சுறுத்தலைக்கொண்டிருக்கின்றது' என்றும் ஃபிட்ச் ரேட்டிங் தரப்படுத்தல் நிறுவனம் கரிசனை வெளியிட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மே",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரக் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மக்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரக் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}