{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/21/aragalaya-led-to-appointment-of-mandate-less-leader-wimal/",
  "time_ut": 1658401860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "‘Aragalaya’ led to appointment of mandate-less leader: Wimal",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘Aragalaya’ led to appointment of mandate-less leader: Wimal",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Leader of the National Freedom Front, Wimal Weerawansa says that the ultimate result of the people’s protests, the ‘Aragalaya’ is that former President Gotabaya Rajapaksa, who won the people’s mandate was sent home, while Ranil Wickremesinghe, who lost the election, was elected to the post of President.",
        "He stated that Wickremesinghe was elected by Parliament to counter the people’s struggle, which has no strategic moves.",
        "He said the 134 MPs voted for Wickremesinghe due to insecurity which they felt, adding that the new President, and those who secured win will not be able to lift the country from its present state of crisis.",
        "Speaking further, the MP said that the other MPs tended to think that Presidential Candidate Dullas Alahapperuma is too democratic, and might even side with the protestors.",
        "MP Weerawansa said that as he does not believe that the new President and the group which elected him will not be able to get the country out of its current crisis, which is why an all-party Government was proposed under MP Dullas Alahapperuma, which would have included Opposition parties, thereby granting it a level of multilateralism in policies, with growth of trust in a fair attempt and a solution from the side of the people.",
        "He emphasized that President Ranil Wickremesinghe has no solution for the economic crisis, as he has no other solution except for the IMF, which would only contribute to making the crisis deeper than what it is now.",
        "Pointing out that not many envoys of notable nations congratulated the newly-elected President, the MP said that, the lack of gesture itself shows the trust placed in him by the international community.",
        "Therefore, MP Weerawansa predicted that this issue would exacerbate again in about a month, with growing unrest that could ultimately result in brutality. He also said that this eventual situation could pave the way for an intervention by foreign nations into the country as well.",
        "Sri Lanka: Police hunt for three heroin peddlers after Rs. 380 Mn heroin bust in Embilipitiya"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the ‘Aragalaya’",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Presidential Candidate Dullas Alahapperuma",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dullas Alahapperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "about a month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Embilipitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනවරමක් නැති නායකයා පත් කිරීමට අරගලය හේතු විය: විමල්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ජනතා විරෝධයේ අවසාන ප්‍රතිඵලය වූ අරගලය ජනවරම දිනූ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ගෙදර යවා මැතිවරණයෙන් පැරදුණු රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා තෝරා පත් කර ගැනීම බව ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ නායක විමල් වීරවංශ මහතා පවසයි. ජනාධිපති තනතුරට.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුවෙන් තේරී පත් වූයේ උපායමාර්ගික පියවරක් නොමැති ජනතා අරගලයට එරෙහිව බව ඔහු ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මන්ත්‍රීවරුන් 134 දෙනා වික්‍රමසිංහ මහතාට ඡන්දය ප්‍රකාශ කළේ තමන්ට දැනුණු අනාරක්ෂිත බව නිසා බවත්, නව ජනාධිපතිවරයාට සහ ජයග්‍රහණය කළ අයට රට පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ගොඩගැනීමට නොහැකි වනු ඇති බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "එහිදී වැඩිදුරටත් අදහස් දැක්වූ මන්ත්‍රීවරයා කියා සිටියේ ජනාධිපති අපේක්ෂක ඩලස් අලහප්පෙරුම මහතා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී වැඩියි කියා අනෙක් මන්ත්‍රීවරුන් සිතීමට නැඹුරු වූ බවත්, විරෝධතාකරුවන්ගේ පැත්තට පවා යා හැකි බවත්ය.",
        "වත්මන් අර්බුදයෙන් රට ගොඩගැනීමට නව ජනාධිපතිවරයා ඇතුළු කණ්ඩායමට නොහැකි වනු ඇතැයි තමන් විශ්වාස නොකරන බැවින් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලහප්පෙරුම මහතා යටතේ සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් යෝජනා කළ බවත් වීරවංශ මන්ත්‍රීවරයා පැවසීය. විරුද්ධ පක්ෂ ඇතුළත් කර ඇති අතර, එමගින් ප්‍රතිපත්තිවල බහුපාර්ශ්විකත්වයේ මට්ටමක් ලබා දී ඇත, සාධාරණ උත්සාහයක් සහ ජනතාවගේ පැත්තෙන් විසඳුමක් කෙරෙහි විශ්වාසය වර්ධනය කිරීම.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල හැර වෙනත් විසඳුමක් නොමැති බැවින් වත්මන් තත්ත්වයට වඩා අර්බුදය ගැඹුරු කිරීමට පමණක් දායක වන ආර්ථික අර්බුදයට විසඳුමක් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට නොමැති බව ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "ප්‍රකට ජාතීන් නියෝජනය කරන බොහෝ නියෝජිතයින් අභිනවයෙන් තේරී පත් වූ ජනාධිපතිවරයාට සුබ පැතුවේ නැති බව පෙන්වා දුන් මන්ත්‍රීවරයා, අභිනය නොමැතිකමෙන්ම ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව ඔහු කෙරෙහි තබා ඇති විශ්වාසය පෙන්නුම් කරන බවද පැවසීය.",
        "එබැවින් මෙම ප්‍රශ්නය මාසයකින් පමණ පසුව යළිත් උග්‍ර වනු ඇති බවත්, අවසානයේ ම්ලේච්ඡත්වයට හේතු විය හැකි නොසන්සුන්තාව වර්ධනය වන බවත් වීරවංශ මන්ත්‍රීවරයා අනාවැකි පළ කළේය. මෙම අවසාන තත්ත්වය විදේශීය ජාතීන් විසින් රට තුළට ද මැදිහත් වීමට මග පෑදිය හැකි බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව: රුපියල් කෝටි 100 කට පසු හෙරොයින් ජාවාරම්කරුවන් තිදෙනෙකු සොයා පොලිසිය සොයයි. ඇඹිලිපිටියෙන් මිලියන 380ක හෙරොයින් තොගයක්"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'අරගලය'",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති අපේක්ෂක ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මාසයක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇඹිලිපිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆணை இல்லாத தலைவர் நியமனத்திற்கு ‘அறகலயா’ வழிவகுத்தது: விமல்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); தேர்தலில் தோல்வியடைந்த ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவுசெய்யப்பட்ட நிலையில், மக்கள் ஆணையை வென்ற முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை வீட்டுக்கு அனுப்பியதே மக்களின் எதிர்ப்பின் இறுதி முடிவு ‘அறகலயா’ என தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தலைவர் விமல் வீரவன்ச தெரிவித்துள்ளார். ஜனாதிபதி பதவிக்கு.",
        "எந்தவொரு மூலோபாய நகர்வுகளும் இல்லாத மக்களின் போராட்டத்தை எதிர்கொள்வதற்காக விக்ரமசிங்க பாராளுமன்றத்தால் தெரிவு செய்யப்பட்டதாக அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "134 பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் பாதுகாப்பின்மை காரணமாக விக்கிரமசிங்கவிற்கு வாக்களித்ததாகத் தெரிவித்த அவர், புதிய ஜனாதிபதி மற்றும் வெற்றியைப் பெற்றவர்களால் நாட்டை தற்போதைய நெருக்கடி நிலையிலிருந்து மீட்டெடுக்க முடியாது என்றும் கூறினார்.",
        "மேலும் பேசிய எம்.பி., ஜனாதிபதி வேட்பாளர் டலஸ் அழகப்பெரும மிகவும் ஜனநாயகமானவர் என்றும், எதிர்ப்பாளர்களின் பக்கம் கூட இருக்கலாம் என்றும் ஏனைய எம்.பி.க்கள் நினைக்கின்றனர்.",
        "புதிய ஜனாதிபதி மற்றும் அவரைத் தெரிவு செய்த குழுவால் நாட்டை தற்போதைய நெருக்கடியிலிருந்து மீளப்பெற முடியாது என தாம் நம்பாத காரணத்தினால் தான் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெரும தலைமையில் சர்வகட்சி அரசாங்கம் ஒன்று முன்மொழியப்பட்டது என வீரவன்ச தெரிவித்துள்ளார். எதிர்க் கட்சிகளை உள்ளடக்கி, அதன் மூலம் கொள்கைகளில் பலதரப்பு நிலையை அளித்து, நியாயமான முயற்சியில் நம்பிக்கையை வளர்த்து, மக்கள் தரப்பில் இருந்து தீர்வு கிடைக்கும்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடிக்கு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் தீர்வு இல்லை என்றும், சர்வதேச நாணய நிதியத்தைத் தவிர வேறு தீர்வு எதுவும் அவரிடம் இல்லை என்றும், இது நெருக்கடியை இப்போது இருப்பதை விட ஆழமாக்குவதற்கு மட்டுமே பங்களிக்கும் என்றும் அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "புதிதாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட ஜனாதிபதிக்கு குறிப்பிடத்தக்க நாடுகளின் தூதர்கள் பலர் வாழ்த்து தெரிவிக்கவில்லை என சுட்டிக்காட்டிய எம்.பி., சைகை இல்லாதது சர்வதேச சமூகம் அவர் மீது வைத்துள்ள நம்பிக்கையை காட்டுகிறது என்றார்.",
        "எனவே, இந்த பிரச்சினை இன்னும் ஒரு மாதத்தில் மீண்டும் தீவிரமடையும், அமைதியின்மை அதிகரித்து இறுதியில் மிருகத்தனத்தை விளைவிக்கலாம் என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் வீரவன்ச கணித்துள்ளார். இந்நிலைமை வெளிநாட்டு நாடுகளின் தலையீட்டிற்கு வழி வகுக்கும் எனவும் அவர் கூறினார்.",
        "இலங்கை: ஹெராயின் போதைப் பொருள் கடத்தல்காரர்களை போலீசார் தேடி வருகின்றனர். எம்பிலிப்பிட்டியவில் 380 மில்லியன் ஹெரோயின் கடத்தல்!"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "'அரகலயா'",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி வேட்பாளர் டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுமார் ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்பிலிபிட்டிய",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}