{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Sunshine-Healthcare-appoints-T-Sayandhan-as-CEO-of-Lina-Manufacturing/34-738592",
  "time_ut": 1660252238,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sunshine Healthcare appoints T. Sayandhan as CEO of Lina Manufacturing",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sunshine Healthcare appoints T. Sayandhan as CEO of Lina Manufacturing",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sunshine Healthcare has appointed T. Sayandhan as the Chief Executive Officer of Lina Manufacturing, the pharmaceutical manufacturing segment of the diversified company.",
        "Sayandhan, currently CEO of Sunshine Medical Devices, has more than 30 years of experience in the healthcare industry. He joined Sunshine Healthcare in 2017 to spearhead Sunshine Medical Devices and has been instrumental in growing the healthcare business to be the key driver of the Group’s financial performance, helping Sunshine Healthcare to sustain its growth over the few years amidst tough macroeconomic conditions.",
        "Commenting on the new appointment, Sunshine Healthcare Managing Director Shyam Sathasivam said, “As a responsible Sri Lankan conglomerate, we believe the local production of pharmaceuticals plays a vital role in maintaining the resilience of national healthcare systems. When escalating macroeconomic conditions are putting immense pressure on the local healthcare sector, producing pharmaceuticals locally will facilitate access to needed medicines and decrease exposure to imports and international supply chains. At this critical juncture, I believe Sayandhan has demonstrated the right combination of talent and drive to step into this key leadership role at the company.”",
        "Commenting on his appointment, Sayandhan said, “It is a challenging yet exciting time to join Lina Manufacturing when the company is advancing its efforts to develop Sri Lankan-made, innovative healthcare solutions. For over a decade, Lina manufacturing has used its R&D acumen to develop pharmaceutical products for both the public and private sectors. I am honoured and look forward to leading the Lina team to further diversify its locally produced pharmaceuticals portfolio and help widen access to quality medicine to all Sri Lankans.”",
        "Sayandhan started his career with GlaxoSmithKline, where he served for more than 10 years as a Medical Rep, Hospital Coordinator, Product Executive, Brand Manager and Category Manager. He then took on an enhanced role at Hemas Pharmaceuticals, serving as Country Manager for Allergan and Abbott Medical Optics. Before joining Sunshine Healthcare, he was the Chief Executive Officer – Healthcare Cluster and Director at Delmege Forsyth. Sayandhan, an Executive Committee Member of Sunshine Holdings PLC, holds an MBA from the University of Peradeniya and is currently reading for his doctorate. Sayandhan is also a Fellow of the Charted Institute of Marketing (UK), Sri Lanka Institute of Marketing and the Institute of Management Sri Lanka.",
        "Lina Manufacturing is Sri Lanka’s first Respiratory Care Research and Manufacturing facility. It manufactures a range of respiratory pharmaceuticals and devices, including Beclovent, Flutivent, Salbuvent, Prazolin, Winterpan and the award-winning Ventohaler inhalers. Lina Spiro is the latest venture focusing on manufacturing the newest technology, metered-dose inhalers (MDI) for respiratory care. It is the only such manufacturer certified to WHO-GMP standards in Sri Lanka, opening doors to international exports."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sunshine Healthcare",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "T. Sayandhan",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Lina Manufacturing",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sunshine Healthcare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "T. Sayandhan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lina Manufacturing",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sayandhan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sunshine Medical Devices",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 30 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunshine Healthcare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sunshine Medical Devices",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunshine Healthcare",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the few years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunshine Healthcare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shyam Sathasivam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sayandhan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sayandhan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lina Manufacturing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "over a decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lina",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sayandhan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GlaxoSmithKline",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than 10 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Product Executive",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Brand",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Category Manager",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hemas Pharmaceuticals",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Allergan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Abbott Medical Optics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunshine Healthcare",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Delmege Forsyth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sayandhan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Executive Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunshine Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MBA",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "the University of Peradeniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sayandhan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a Fellow of the Charted Institute of Marketing",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Institute of Marketing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Institute of Management Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lina Manufacturing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Respiratory Care Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Beclovent, Flutivent",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Salbuvent",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Prazolin",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Winterpan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ventohaler",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lina Spiro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Sunshine Healthcare විසින් Lina Manufacturing හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ලෙස T. Sayandhan පත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විවිධාංගීකරණය වූ සමාගමේ ඖෂධ නිෂ්පාදන අංශය වන Lina Manufacturing හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරීවරයා ලෙස Sunshine Healthcare විසින් T. Sayandhan පත් කර ඇත.",
        "දැනට Sunshine Medical Devices හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරියා වන Sayandhan ට සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ වසර 30කට වැඩි පළපුරුද්දක් ඇත. ඔහු Sunshine Medical Devices හි පෙරමුණ ගැනීමට 2017 දී Sunshine Healthcare හා සම්බන්ධ වූ අතර දැඩි සාර්ව ආර්ථික තත්ත්වයන් මධ්‍යයේ වසර කිහිපයක් පුරා Sunshine Healthcare හට සිය වර්ධනය පවත්වා ගැනීමට උපකාර කරමින් සමූහයේ මූල්‍ය ක්‍රියාකාරිත්වයේ ප්‍රධාන ධාවකය බවට සෞඛ්‍ය සේවා ව්‍යාපාරය වර්ධනය කිරීමට මූලික වී ඇත.",
        "මෙම නව පත්වීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Sunshine Healthcare කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ශ්‍යාම් සතාසිවම් මහතා පැවසුවේ, “වගකීමක් ඇති ශ්‍රී ලාංකේය සමූහ ව්‍යාපාරයක් ලෙස ජාතික සෞඛ්‍ය සේවා පද්ධතිවල ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව පවත්වා ගැනීම සඳහා දේශීය ඖෂධ නිෂ්පාදනය ඉතා වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කරන බව අපි විශ්වාස කරමු. උත්සන්න වන සාර්ව ආර්ථික තත්ත්වයන් දේශීය සෞඛ්‍ය සේවා අංශයට විශාල පීඩනයක් එල්ල කරන විට, දේශීයව ඖෂධ නිෂ්පාදනය කිරීමෙන් අවශ්‍ය ඖෂධ සඳහා ප්‍රවේශය පහසු වන අතර ආනයන හා ජාත්‍යන්තර සැපයුම් දාමවලට ​​නිරාවරණය වීම අඩු වේ. මෙම තීරණාත්මක අවස්ථාවෙහිදී, සමාගමෙහි මෙම ප්‍රධාන නායකත්ව භූමිකාවට පිවිසීමට සයන්ධන් දක්ෂතා සහ තල්ලුවේ නිවැරදි සංයෝජනයක් පෙන්නුම් කර ඇති බව මම විශ්වාස කරමි.",
        "සිය පත්වීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් සයන්ධන් පැවසුවේ, “Lina Manufacturing සමාගමට සම්බන්ධ වීම අභියෝගාත්මක නමුත් උද්යෝගිමත් කාලයක් වන අතර, සමාගම ශ්‍රී ලංකාවේ නිෂ්පාදිත, නව්‍ය සෞඛ්‍ය ආරක්ෂණ විසඳුම් සංවර්ධනය කිරීමට උත්සාහ කරයි. දශකයකට වැඩි කාලයක් ලිනා නිෂ්පාදන සමාගම රාජ්‍ය සහ පෞද්ගලික යන දෙඅංශයේම ඖෂධ නිෂ්පාදන සංවර්ධනය කිරීම සඳහා සිය පර්යේෂණ සහ සංවර්ධන ඥානය භාවිතා කර ඇත. මම ගෞරවයට පාත්‍ර වන අතර, දේශීයව නිෂ්පාදනය කරන ලද ඖෂධ වර්ගීකරණය තවදුරටත් විවිධාංගීකරණය කිරීමට සහ සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට ගුණාත්මක ඖෂධ සඳහා ප්‍රවේශය පුළුල් කිරීමට ලීනා කණ්ඩායමට නායකත්වය දීමට මම බලාපොරොත්තු වෙමි.",
        "සයන්ධන් සිය වෘත්තීය ජීවිතය ආරම්භ කළේ GlaxoSmithKline සමඟින් වන අතර එහිදී ඔහු වෛද්‍ය නියෝජිතයෙකු, රෝහල් සම්බන්ධීකාරක, නිෂ්පාදන විධායක, සන්නාම කළමනාකරු සහ කාණ්ඩ කළමනාකරු ලෙස වසර 10 කට වැඩි කාලයක් සේවය කළේය. පසුව ඔහු හේමාස් ෆාමසියුටිකල්ස් හි වැඩි දියුණු කළ කාර්යභාරයක් ඉටු කළේය, ඇලර්ගන් සහ ඇබට් වෛද්‍ය දෘෂ්ටි විද්‍යාව සඳහා රටේ කළමනාකරු ලෙස සේවය කළේය. සන්ෂයින් හෙල්ත්කෙයාර් හා සම්බන්ධ වීමට පෙර, ඔහු ඩෙල්මේජ් ෆෝසයිත් හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී - හෙල්ත්කෙයාර් පර්ෂද සහ අධ්‍යක්ෂවරයා විය. සන්ෂයින් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී හි විධායක කමිටු සාමාජිකයෙකු වන සයන්ධන් පේරාදෙණිය විශ්ව විද්‍යාලයෙන් MBA උපාධියක් ලබා ඇති අතර මේ වන විට ඔහුගේ ආචාර්ය උපාධිය සඳහා කියවමින් සිටී. සයන්ධන් ප්‍රස්ථාරගත අලෙවිකරණ ආයතනය (එක්සත් රාජධානිය), ශ්‍රී ලංකා අලෙවිකරණ ආයතනය සහ ශ්‍රී ලංකා කළමනාකරණ ආයතනයේ සාමාජිකයෙකි.",
        "Lina Manufacturing යනු ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු ශ්වසන සත්කාර පර්යේෂණ සහ නිෂ්පාදන පහසුකමයි. එය Beclovent, Flutivent, Salbuvent, Prazolin, Winterpan සහ සම්මානලාභී Ventohaler inhalers ඇතුළු ශ්වසන ඖෂධ සහ උපාංග මාලාවක් නිෂ්පාදනය කරයි. Lina Spiro යනු ශ්වසන සත්කාර සඳහා නවතම තාක්‍ෂණය වන මීටර් මාත්‍රා ආශ්වාස කරන්නන් (MDI) නිෂ්පාදනය කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන නවතම ව්‍යාපාරයයි. ජාත්‍යන්තර අපනයන සඳහා දොරටු විවර කරමින් ශ්‍රී ලංකාවේ WHO-GMP ප්‍රමිතීන්ට අනුකූලව සහතික කර ඇති එකම නිෂ්පාදකයා එයයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සන්ෂයින් හෙල්ත්කෙයාර්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ටී.සයන්දන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ලීනා නිෂ්පාදනය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සන්ෂයින් හෙල්ත්කෙයාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ටී.සයන්දන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලීනා නිෂ්පාදනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සයන්ධන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සන්ෂයින් වෛද්‍ය උපකරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30 කට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සන්ෂයින් හෙල්ත්කෙයාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සන්ෂයින් වෛද්‍ය උපකරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්ෂයින් හෙල්ත්කෙයාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සන්ෂයින් හෙල්ත්කෙයාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍යාම් සතාසිවම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සයන්ධන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සයන්ධන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලීනා නිෂ්පාදනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දශකයකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලීනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලීනා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සයන්ධන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ග්ලැක්සෝ ස්මිත්ක්ලයින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර 10 කට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නිෂ්පාදන විධායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ නාමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාණ්ඩ කළමනාකරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හේමාස් ෆාමසියුටිකල්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇලර්ගන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇබට් වෛද්ය දෘෂ්ටි විද්යාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්ෂයින් හෙල්ත්කෙයාර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩෙල්මේජ් ෆෝසයිත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සයන්ධන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විධායක කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්ෂයින් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MBA",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සයන්ධන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රස්ථාරගත අලෙවිකරණ ආයතනයේ සාමාජිකයෙකි",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා අලෙවිකරණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කළමනාකරණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලීනා නිෂ්පාදනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්වසන සත්කාර පර්යේෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Beclovent, Flutivent",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සල්බුවෙන්ට්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රසොලින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වින්ටර්පන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙන්ටෝහේලර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලීනා ස්පිරෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சன்ஷைன் ஹெல்த்கேர் நிறுவனம், லினா மேனுஃபேக்ச்சரிங் நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக டி.சயந்தனை நியமித்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சன்ஷைன் ஹெல்த்கேர் நிறுவனம், பன்முகப்படுத்தப்பட்ட நிறுவனத்தின் மருந்து உற்பத்திப் பிரிவான லினா மேனுஃபேக்சரிங் நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரியாக டி.சயந்தனை நியமித்துள்ளது.",
        "தற்போது சன்ஷைன் மெடிக்கல் டிவைசஸின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரியான சயந்தன், ஹெல்த்கேர் துறையில் 30 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான அனுபவம் கொண்டவர். அவர் 2017 இல் Sunshine Healthcare இல் இணைந்து சன்ஷைன் மருத்துவ சாதனங்களுக்குத் தலைமை தாங்கினார் மற்றும் குழுவின் நிதிச் செயல்பாட்டின் முக்கிய இயக்கியாக சுகாதார வணிகத்தை வளர்ப்பதில் முக்கியப் பங்காற்றினார், கடுமையான மேக்ரோ பொருளாதார நிலைமைகளுக்கு மத்தியில் சன்ஷைன் ஹெல்த்கேர் அதன் வளர்ச்சியைத் தக்கவைக்க உதவினார்.",
        "புதிய நியமனம் குறித்து சன்ஷைன் ஹெல்த்கேர் நிர்வாக இயக்குனர் ஷியாம் சதாசிவம் கூறுகையில், “ஒரு பொறுப்பான இலங்கை கூட்டு நிறுவனமாக, தேசிய சுகாதார அமைப்புகளின் பின்னடைவைப் பேணுவதில் மருந்துகளின் உள்ளூர் உற்பத்தி முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது என்று நாங்கள் நம்புகிறோம். மேக்ரோ பொருளாதார நிலைமைகள் உள்ளூர் சுகாதாரத் துறையில் பெரும் அழுத்தத்தை ஏற்படுத்தும் போது, ​​மருந்துகளை உள்நாட்டில் உற்பத்தி செய்வது, தேவையான மருந்துகளை அணுகுவதை எளிதாக்கும் மற்றும் இறக்குமதி மற்றும் சர்வதேச விநியோகச் சங்கிலிகளின் வெளிப்பாட்டைக் குறைக்கும். இந்த முக்கியமான கட்டத்தில், நிறுவனத்தில் இந்த முக்கிய தலைமைப் பாத்திரத்தில் அடியெடுத்து வைப்பதற்கு சயந்தன் திறமை மற்றும் உந்துதல் ஆகியவற்றின் சரியான கலவையை நிரூபித்துள்ளார் என்று நான் நம்புகிறேன்.",
        "தனது நியமனம் குறித்து சயந்தன் கருத்துத் தெரிவிக்கையில், “Lina Manufacturing இல் இணைந்துகொள்வது சவாலான அதே சமயம் உற்சாகமளிக்கும் தருணம், நிறுவனம் இலங்கையில் தயாரிக்கப்பட்ட, புதுமையான சுகாதாரத் தீர்வுகளை மேம்படுத்துவதற்கான தனது முயற்சிகளை முன்னெடுத்து வருகின்றது. ஒரு தசாப்தத்திற்கும் மேலாக, பொது மற்றும் தனியார் துறைகளுக்கு மருந்து தயாரிப்புகளை உருவாக்க லினா உற்பத்தி அதன் R&D புத்திசாலித்தனத்தைப் பயன்படுத்துகிறது. உள்நாட்டில் உற்பத்தி செய்யப்படும் மருந்துப் பொருட்களை மேலும் பன்முகப்படுத்துவதற்கும், அனைத்து இலங்கையர்களுக்கும் தரமான மருந்துகளை அணுகுவதற்கு உதவுவதற்கும் லினா குழுவை வழிநடத்துவதற்கு நான் பெருமையடைகிறேன்.",
        "சயந்தன் GlaxoSmithKline உடன் தனது வாழ்க்கையைத் தொடங்கினார், அங்கு அவர் மருத்துவ பிரதிநிதி, மருத்துவமனை ஒருங்கிணைப்பாளர், தயாரிப்பு நிர்வாகி, பிராண்ட் மேலாளர் மற்றும் வகை மேலாளராக 10 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக பணியாற்றினார். பின்னர் அவர் ஹெமாஸ் பார்மாசூட்டிகல்ஸ் நிறுவனத்தில் மேம்பட்ட பாத்திரத்தை ஏற்றார், அலர்கன் மற்றும் அபோட் மெடிக்கல் ஆப்டிக்ஸ் நிறுவனங்களுக்கு நாட்டின் மேலாளராக பணியாற்றினார். சன்ஷைன் ஹெல்த்கேரில் சேருவதற்கு முன்பு, ஹெல்த்கேர் கிளஸ்டரின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி மற்றும் டெல்மேஜ் ஃபோர்சித்தில் இயக்குநராக இருந்தார். சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சியின் செயற்குழு உறுப்பினரான சயந்தன், பேராதனைப் பல்கலைக்கழகத்தில் எம்பிஏ பட்டம் பெற்று தற்போது தனது கலாநிதி பட்டத்திற்காக படித்து வருகிறார். சயந்தன் சார்ட்டட் இன்ஸ்டிடியூட் ஆஃப் மார்க்கெட்டிங் (யுகே), இலங்கை சந்தைப்படுத்தல் நிறுவனம் மற்றும் இலங்கை மேலாண்மை நிறுவனம் ஆகியவற்றின் உறுப்பினராகவும் உள்ளார்.",
        "Lina Manufacturing என்பது இலங்கையின் முதல் சுவாச பராமரிப்பு ஆராய்ச்சி மற்றும் உற்பத்தி நிலையமாகும். இது Beclovent, Flutivent, Salbuvent, Prazolin, Winterpan மற்றும் விருது பெற்ற வென்டோஹேலர் இன்ஹேலர்கள் உட்பட பல சுவாச மருந்துகள் மற்றும் சாதனங்களை உற்பத்தி செய்கிறது. லீனா ஸ்பிரோ என்பது சுவாசப் பராமரிப்புக்கான மீட்டர்-டோஸ் இன்ஹேலர்களை (எம்டிஐ) புதிய தொழில்நுட்பத்தை தயாரிப்பதில் கவனம் செலுத்தும் சமீபத்திய முயற்சியாகும். இலங்கையில் WHO-GMP தரத்திற்கு சான்றளிக்கப்பட்ட ஒரே உற்பத்தியாளர் இதுவே, சர்வதேச ஏற்றுமதிக்கான கதவுகளைத் திறக்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சன்ஷைன் ஹெல்த்கேர்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "டி.சயந்தன்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "லினா உற்பத்தி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சன்ஷைன் ஹெல்த்கேர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி.சயந்தன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லினா உற்பத்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சயந்தன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சன்ஷைன் மருத்துவ சாதனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சன்ஷைன் ஹெல்த்கேர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சன்ஷைன் மருத்துவ சாதனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சன்ஷைன் ஹெல்த்கேர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சில ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சன்ஷைன் ஹெல்த்கேர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஷியாம் சதாசிவம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சயந்தன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சயந்தன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லினா உற்பத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு தசாப்தத்திற்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லினா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சயந்தன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GlaxoSmithKline",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10 ஆண்டுகளுக்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தயாரிப்பு நிர்வாகி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வகை மேலாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹேமாஸ் பார்மாசூட்டிகல்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலர்ஜின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அபோட் மருத்துவ ஒளியியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சன்ஷைன் ஹெல்த்கேர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெல்மேஜ் ஃபோர்சித்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சயந்தன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சன்ஷைன் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்பிஏ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சயந்தன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சார்ட்டட் இன்ஸ்டிடியூட் ஆஃப் மார்க்கெட்டிங்கின் ஃபெலோ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சந்தைப்படுத்தல் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மேலாண்மை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லினா உற்பத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுவாச பராமரிப்பு ஆராய்ச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Beclovent, Flutivent",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சால்புவென்ட்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரசோலின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விண்டர்பான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வென்டோஹேலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லினா ஸ்பிரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MDI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}