{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/european-importers-and-retailers-offer-to-buy-organic-food-products-from-sri-lanka/",
  "time_ut": 1661712900,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "European importers and retailers offer to buy organic food products from Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "European importers and retailers offer to buy organic food products from Sri Lanka",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The ‘Organic Food Production and Exports by SMEs in Sri Lanka’ conference was held on 23 August 2022, organized as part of the ‘Support to Small and Medium Enterprises in the Organic Agriculture Sector Programme’; the Multi-Donor Action (MDA) jointly co-financed by the European Union (EU) and the German Federal Ministry for Economic Cooperation and Development (BMZ), implemented by Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH.",
        "The conference was organised on behalf of the programme by the European Chamber of Commerce of Sri Lanka (ECCSL) in partnership with the Delegation of German Industry and Commerce in Sri Lanka (AHK Sri Lanka). The main objective of the programme is to increase awareness about organic products from Sri Lanka within international markets, as well as improve business opportunities between potential European partners and Sri Lankan companies.",
        "With the overarching event theme ‘Sourcing organic agriculture food products from Sri Lanka’, the high level conference followed by B2B matchmaking opportunities attracted over 155 participants covering a diverse group of industry stakeholders reflecting distinct entry pathways into agriculture, such as SME traders, exporters, medium-scale farmers, and others involved with agri-food products.",
        "Within the framework of the initiative, a virtual conference was organised on 23 August 2022 where European importers and retailers (including Rewe Far East Limited, Biokorntakt Vertriebs GmbH, and Herbaria Kräuterparadies GmbH from Germany, Tradin Organic Agriculture B.V. from Netherlands, Renee Voltaire from Sweden, JJM Group from Slovakia, and Greenest from Estonia) presented an overview to their companies and expressed their interest to source organic products such as coconut-based products, tropical fruits, vegetables, and spice products among others from Sri Lanka.",
        "The virtual conference took place in the presence of Country Director of GIZ Sri Lanka & Myanmar – Dr. Petra Mutlu, Charge d’Affaires, Delegation of the European Union – Thorsten Bargfrede, Chairman of Export Development Board – Suresh de Mel, and Chief Delegate of the Delegation of German Industry and Commerce in Sri Lanka (AHK Sri Lanka) – Marie Antonia von Schönburg and President of European Chamber of Commerce of Sri Lanka (ECCSL) – Arnold Perera. Prof. Buddhi Marambe, Senior Professor in Agriculture, University of Peradeniya informed the participants about the progress and expectations of Sri Lankan Organic Agriculture standards.",
        "In a panel discussion, four experts from international agencies and stakeholders from the Sri Lankan industry explored the various challenges and opportunities to increase organic agriculture exports from Sri Lanka to the European Market. The discussion was moderated by Simon Bell of AMBA Estate and included the insights of international agency representatives including Karst Kooistra (Sourcing Development Director – Tradin Organics), Linda Mense (Regional Expert – Import Promotion Desk in Sri Lanka), Dr. Chatura Rodrigo (Policy Advisor, GIZ SME Sector Development Programme in Sri Lanka) and Dammikka Sriwardhana (President & Founder, Design Logics). Finally, Roshan Ranawake, Managing Director at Control Union Sri Lanka emphasised the importance of obtaining the necessary certifications.",
        "‘IMF has spoken diplomatically about minimising corruption in Sri Lanka’",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "European",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The ‘Organic Food Production and Exports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "23 August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the ‘Support to Small and Medium Enterprises in",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Organic Agriculture Sector Programme’",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Multi-Donor Action",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the German Federal Ministry for Economic Cooperation and Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BMZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deutsche Gesellschaft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Internationale Zusammenarbeit",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the European Chamber of Commerce of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Delegation of German Industry and Commerce in Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "155",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23 August 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rewe Far East Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Biokorntakt Vertriebs GmbH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Herbaria Kräuterparadies GmbH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tradin Organic Agriculture B.V.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Netherlands",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Renee Voltaire",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sweden",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "JJM Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Slovakia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Estonia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GIZ Sri Lanka & Myanmar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Petra Mutlu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Delegation of the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thorsten Bargfrede",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Export Development Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European Chamber of Commerce of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arnold Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Buddhi Marambe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "University of Peradeniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Organic Agriculture",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Market",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Simon Bell",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AMBA Estate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Karst Kooistra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tradin Organics",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Linda Mense",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chatura Rodrigo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Policy Advisor",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GIZ SME Sector Development Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dammikka Sriwardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Design Logics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Roshan Ranawake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Control Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුරෝපීය ආනයනකරුවන් සහ සිල්ලර වෙළෙන්දෝ ශ්‍රී ලංකාවෙන් කාබනික ආහාර නිෂ්පාදන මිලදී ගැනීමට ඉදිරිපත් වෙති",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "‘කාබනික කෘෂිකාර්මික අංශයේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් සඳහා වන වැඩසටහනේ’ කොටසක් ලෙස සංවිධානය කරන ලද ‘ශ්‍රී ලංකාවේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් විසින් කාබනික ආහාර නිෂ්පාදනය සහ අපනයන’ සමුළුව 2022 අගෝස්තු 23 දින පැවැත්විණි. යුරෝපා සංගමය (EU) සහ ජර්මානු ෆෙඩරල් ආර්ථික සහයෝගිතා සහ සංවර්ධන අමාත්‍යාංශය (BMZ) විසින් ඒකාබද්ධව සම-මුදල් සපයන බහු පරිත්‍යාගශීලී ක්‍රියාව (MDA), Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH විසින් ක්‍රියාත්මක කරන ලදී.",
        "මෙම වැඩසටහන වෙනුවෙන් ශ්‍රී ලංකා යුරෝපීය වාණිජ මණ්ඩලය (ECSCSL) විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ ජර්මානු කර්මාන්ත හා වාණිජ නියෝජිත කණ්ඩායම (AHK Sri Lanka) සමඟ එක්ව සංවිධානය කරන ලදී. මෙම වැඩසටහනේ ප්‍රධාන පරමාර්ථය වන්නේ ජාත්‍යන්තර වෙළෙඳපොළ තුළ ශ්‍රී ලංකාවෙන් කාබනික නිෂ්පාදන පිළිබඳව දැනුවත් කිරීම මෙන්ම යුරෝපීය හවුල්කරුවන් සහ ශ්‍රී ලාංකික සමාගම් අතර ව්‍යාපාරික අවස්ථා වැඩිදියුණු කිරීමයි.",
        "'ශ්‍රී ලංකාවෙන් කාබනික කෘෂිකාර්මික ආහාර නිෂ්පාදන සපයා ගැනීම' යන පුළුල් සිදුවීම් තේමාව සමඟින්, B2B ගැලපීම් අවස්ථා සමඟින් පවත්වන ලද ඉහළ මට්ටමේ සම්මන්ත්‍රණයට කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාරිකයින්, අපනයනකරුවන් වැනි කෘෂිකර්මාන්තයට ප්‍රවේශවීමේ විවිධ මාර්ග පිළිබිඹු කරමින් විවිධ කර්මාන්ත පාර්ශ්වකරුවන් පිරිසක් ආවරණය කරමින් 155 කට අධික පිරිසක් සහභාගී වූහ. මධ්‍ය පරිමාණ ගොවීන් සහ කෘෂි ආහාර නිෂ්පාදන සමඟ සම්බන්ධ වූ අනෙකුත් අය.",
        "මුලපිරීමේ රාමුව තුළ, 2022 අගෝස්තු 23 වන දින අතථ්‍ය සම්මන්ත්‍රණයක් සංවිධානය කරන ලද අතර එහිදී යුරෝපීය ආනයනකරුවන් සහ සිල්ලර වෙළෙන්දන් (Rewe Far East Limited, Biokorntakt Vertriebs GmbH, සහ Herbaria Kräuterparadies GmbH ඇතුළුව ජර්මනියේ, Netherland, Netherlande සිට S. Organic Agriculture B. සිට. , ස්ලෝවැකියාවේ JJM සමූහය සහ එස්තෝනියාවේ Greenest) ඔවුන්ගේ සමාගම් වෙත දළ විශ්ලේෂණයක් ඉදිරිපත් කළ අතර පොල් ආශ්‍රිත නිෂ්පාදන, නිවර්තන කලාපීය පලතුරු, එළවළු සහ කුළුබඩු නිෂ්පාදන වැනි කාබනික නිෂ්පාදන ශ්‍රී ලංකාවෙන් ලබා ගැනීමට ඔවුන්ගේ කැමැත්ත පළ කළහ.",
        "GIZ Sri Lanka & Myanmar හි රටේ අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය Petra Mutlu, යුරෝපා සංගමයේ නියෝජිත කණ්ඩායම - Thorsten Bargfrede, අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලයේ සභාපති - සුරේෂ් ද මෙල් සහ ප්‍රධාන නියෝජිතයා ඉදිරියේ මෙම අතථ්‍ය සමුළුව පැවැත්විණි. ශ්‍රී ලංකාවේ ජර්මානු කර්මාන්ත හා වාණිජ නියෝජිත පිරිසේ (AHK ශ්‍රී ලංකාව) - Marie Antonia von Schönburg සහ ශ්‍රී ලංකා යුරෝපීය වාණිජ මණ්ඩලයේ (ECCCSL) සභාපති - ආර්නෝල්ඩ් පෙරේරා. පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලයේ කෘෂිකර්මය පිළිබඳ ජ්‍යෙෂ්ඨ මහාචාර්ය මහාචාර්ය බුද්ධි මාරඹේ මහතා ශ්‍රී ලංකා කාබනික කෘෂිකර්ම ප්‍රමිතීන්හි ප්‍රගතිය සහ අපේක්ෂාවන් පිළිබඳව සහභාගිවන්නන් දැනුවත් කළේය.",
        "සංවාද සාකච්ඡාවකදී, ජාත්‍යන්තර නියෝජිතායතනවල ප්‍රවීණයන් හතර දෙනෙකු සහ ශ්‍රී ලංකා කර්මාන්තයේ පාර්ශ්වකරුවන්, ශ්‍රී ලංකාවෙන් යුරෝපීය වෙළඳපොළට කාබනික කෘෂිකාර්මික අපනයන ඉහළ නැංවීමේ විවිධ අභියෝග සහ අවස්ථා ගවේෂණය කළහ. AMBA වතුයායේ සයිමන් බෙල් විසින් මෙම සාකච්ඡාව මෙහෙයවන ලද අතර Karst Kooistra (මූලාශ්‍ර සංවර්ධන අධ්‍යක්ෂ - Tradin Organics), Linda Mense (ප්‍රාදේශීය විශේෂඥ - ශ්‍රී ලංකාවේ ආනයන ප්‍රවර්ධන මධ්‍යස්ථානය), Dr. Chatura Rodrigo (ප්‍රතිපත්ති) ඇතුළු ජාත්‍යන්තර නියෝජිතායතන නියෝජිතයින්ගේ තීක්ෂ්ණ බුද්ධිය ඇතුළත් විය. උපදේශක, ශ්‍රී ලංකාවේ GIZ SME අංශයේ සංවර්ධන වැඩසටහන) සහ දම්මික්ක ශ්‍රීවර්ධන (සභාපති සහ නිර්මාතෘ, සැලසුම් තර්ක). අවසාන වශයෙන්, Control Union Sri Lanka හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ රොෂාන් රණවක මහතා අවශ්‍ය සහතික ලබා ගැනීමේ වැදගත්කම අවධාරණය කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දූෂණය අවම කිරීම ගැන IMF රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකව කතා කර ඇත",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුරෝපා",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කාබනික ආහාර නිෂ්පාදනය සහ අපනයනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "'කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායන් සඳහා සහාය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "කාබනික කෘෂිකාර්මික අංශයේ වැඩසටහන'",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බහු දායක ක්‍රියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MDA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික සහයෝගිතා සහ සංවර්ධන සඳහා ජර්මානු ෆෙඩරල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BMZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deutsche Gesellschaft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර Zusammenarbeit",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ යුරෝපීය වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ ජර්මානු කර්මාන්ත හා වාණිජ නියෝජිත පිරිස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව'",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "155",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rewe Far East Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Biokorntakt Vertriebs GmbH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Herbaria Kräuterparadies GmbH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tradin කාබනික කෘෂිකර්ම B.V.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නෙදර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රෙනී වෝල්ටෙයාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්වීඩනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "JJM සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ලෝවැකියාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්තෝනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GIZ ශ්‍රී ලංකාව සහ මියන්මාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙට්රා මුට්ලු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමයේ නියෝජිත කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thorsten Bargfrede",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ යුරෝපීය වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්නෝල්ඩ් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුද්ධි මාරඹේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පේරාදෙණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ කාබනික කෘෂිකර්මය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සයිමන් බෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AMBA වත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Karst Kooistra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්රේඩින් කාබනික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලින්ඩා මෙන්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චතුර රුද්‍රිගු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රතිපත්ති උපදේශක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GIZ SME අංශයේ සංවර්ධන වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දම්මික්ක ශ්‍රීවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිර්මාණ තර්ක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොෂාන් රණවක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාලන සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐரோப்பிய இறக்குமதியாளர்கள் மற்றும் சில்லறை விற்பனையாளர்கள் இலங்கையில் இருந்து கரிம உணவுப் பொருட்களை வாங்க முன்வருகின்றனர்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "‘இலங்கையில் உள்ள SME களின் கரிம உணவு உற்பத்தி மற்றும் ஏற்றுமதி’ மாநாடு 23 ஆகஸ்ட் 2022 அன்று, ‘கரிம வேளாண்மைத் துறை திட்டத்தில் சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களுக்கான ஆதரவு’ ஒரு பகுதியாக ஏற்பாடு செய்யப்பட்டது; ஐரோப்பிய ஒன்றியம் (EU) மற்றும் ஜேர்மனிய பொருளாதார ஒத்துழைப்பு மற்றும் மேம்பாட்டுக்கான மத்திய அமைச்சகம் (BMZ) இணைந்து நிதியுதவி செய்யும் பல நன்கொடையாளர் நடவடிக்கை (MDA), Deutsche Gesellschaft für Internationale Zusammenarbeit (GIZ) GmbH ஆல் செயல்படுத்தப்பட்டது.",
        "இலங்கையில் ஜேர்மன் கைத்தொழில் மற்றும் வர்த்தக பிரதிநிதிகள் குழுவுடன் (AHK Sri Lanka) இணைந்து இலங்கையின் ஐரோப்பிய வர்த்தக சம்மேளனத்தினால் (ECCCSL) நிகழ்ச்சித்திட்டத்தின் சார்பாக இந்த மாநாடு ஏற்பாடு செய்யப்பட்டிருந்தது. சர்வதேச சந்தைகளுக்குள் இலங்கையின் கரிம பொருட்கள் பற்றிய விழிப்புணர்வை அதிகரிப்பதுடன், சாத்தியமான ஐரோப்பிய பங்காளிகள் மற்றும் இலங்கை நிறுவனங்களுக்கு இடையே வர்த்தக வாய்ப்புகளை மேம்படுத்துவதும் நிகழ்ச்சித் திட்டத்தின் முக்கிய நோக்கமாகும்.",
        "'இலங்கையில் இருந்து கரிம வேளாண் உணவுப் பொருட்களைப் பெறுதல்' என்ற தலைப்பில், உயர்மட்ட மாநாட்டில் B2B மேட்ச்மேக்கிங் வாய்ப்புகள் 155 பங்கேற்பாளர்களை ஈர்த்தது. நடுத்தர அளவிலான விவசாயிகள் மற்றும் விவசாய உணவுப் பொருட்களில் ஈடுபட்டுள்ள மற்றவர்கள்.",
        "முன்முயற்சியின் கட்டமைப்பிற்குள், 23 ஆகஸ்ட் 2022 அன்று ஒரு மெய்நிகர் மாநாடு ஏற்பாடு செய்யப்பட்டது, அங்கு ஐரோப்பிய இறக்குமதியாளர்கள் மற்றும் சில்லறை விற்பனையாளர்கள் (Rewe Far East Limited, Biokorntakt Vertriebs GmbH, மற்றும் Herbaria Kräuterparadies GmbH உட்பட ஜெர்மனி, ட்ரேடின் ஆர்கானிக் அக்ரிகல்ச்சர், நெதர்லாந்தில் இருந்து. , ஸ்லோவாக்கியாவைச் சேர்ந்த JJM குழுமம் மற்றும் எஸ்டோனியாவைச் சேர்ந்த கிரீன்ஸ்ட்) தங்கள் நிறுவனங்களுக்கு ஒரு மேலோட்டத்தை அளித்ததுடன், இலங்கையில் இருந்து தேங்காய் சார்ந்த பொருட்கள், வெப்பமண்டல பழங்கள், காய்கறிகள் மற்றும் மசாலாப் பொருட்கள் போன்ற கரிமப் பொருட்களை ஆதாரமாகக் கொள்ள ஆர்வத்தை வெளிப்படுத்தியது.",
        "இந்த மெய்நிகர் மாநாடு GIZ இலங்கை மற்றும் மியான்மரின் நாட்டு இயக்குநர் - டாக்டர் பெட்ரா முட்லு, பொறுப்புத் தலைவர், ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் பிரதிநிதிகள் - தோர்ஸ்டன் பார்க்ஃப்ரெட், ஏற்றுமதி மேம்பாட்டு வாரியத்தின் தலைவர் - சுரேஷ் டி மெல் மற்றும் தலைமைப் பிரதிநிதி ஆகியோர் முன்னிலையில் நடைபெற்றது. இலங்கையில் ஜேர்மன் கைத்தொழில் மற்றும் வர்த்தக பிரதிநிதிகள் குழுவின் (AHK ஸ்ரீலங்கா) - மேரி அன்டோனியா வான் ஸ்கொன்பர்க் மற்றும் இலங்கையின் ஐரோப்பிய வர்த்தக சம்மேளனத்தின் (ECSCSL) தலைவர் - அர்னால்ட் பெரேரா. பேராதனைப் பல்கலைக்கழகத்தின் விவசாயப் பிரிவின் சிரேஷ்ட பேராசிரியர் பேராசிரியர் புத்தி மரம்பே, இலங்கை கரிம விவசாயத் தரங்களின் முன்னேற்றம் மற்றும் எதிர்பார்ப்புகள் குறித்து பங்கேற்பாளர்களுக்குத் தெரிவித்தார்.",
        "ஒரு குழு கலந்துரையாடலில், சர்வதேச நிறுவனங்களின் நான்கு நிபுணர்கள் மற்றும் இலங்கை தொழில்துறையின் பங்குதாரர்கள் இலங்கையில் இருந்து ஐரோப்பிய சந்தைக்கு கரிம விவசாய ஏற்றுமதியை அதிகரிப்பதற்கான பல்வேறு சவால்கள் மற்றும் வாய்ப்புகளை ஆராய்ந்தனர். கலந்துரையாடல் AMBA தோட்டத்தின் சைமன் பெல் அவர்களால் நடத்தப்பட்டது மற்றும் கார்ஸ்ட் கூஸ்ட்ரா (சோர்சிங் டெவலப்மெண்ட் டைரக்டர் - ட்ரேடின் ஆர்கானிக்ஸ்), லிண்டா மென்ஸ் (பிராந்திய நிபுணர் - இலங்கையில் இறக்குமதி ஊக்குவிப்பு மேசை), கலாநிதி சதுர ரோட்ரிகோ (கொள்கை) உட்பட சர்வதேச ஏஜென்சி பிரதிநிதிகளின் நுண்ணறிவுகளை உள்ளடக்கியது. ஆலோசகர், GIZ SME SME Sector Development Program in Sri Lanka) மற்றும் Dammikka Sriwardhana (தலைவர் & நிறுவனர், வடிவமைப்பு லாஜிக்ஸ்). இறுதியாக, Control Union Sri Lanka இன் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் ரொஷான் ரணவக்க, தேவையான சான்றிதழ்களைப் பெறுவதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தினார்.",
        "‘இலங்கையில் ஊழலைக் குறைப்பது குறித்து சர்வதேச நாணய நிதியம் இராஜதந்திர ரீதியாக பேசியது’",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐரோப்பிய",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆர்கானிக் உணவு உற்பத்தி மற்றும் ஏற்றுமதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "23 ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "'சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களுக்கு ஆதரவு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "கரிம வேளாண்மைத் துறை திட்டம்'",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பல நன்கொடையாளர் நடவடிக்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எம்.டி.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார ஒத்துழைப்பு மற்றும் மேம்பாட்டுக்கான ஜெர்மன் மத்திய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BMZ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deutsche Gesellschaft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச ஜூசம்மெனார்பீட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் ஐரோப்பிய வர்த்தக சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ECCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையில் ஜேர்மன் கைத்தொழில் மற்றும் வர்த்தக பிரதிநிதிகள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை'",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "155",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "23 ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரெவ் ஃபார் ஈஸ்ட் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Biokorntakt Vertriebs GmbH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹெர்பேரியா க்ரூட்டர்பாரடீஸ் ஜிஎம்பிஹெச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டிரேடின் ஆர்கானிக் விவசாயம் பி.வி.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நெதர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரெனி வால்டேர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்வீடன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜேஜேஎம் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்லோவாக்கியா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்டோனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GIZ இலங்கை & மியான்மர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரா முட்லு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் பிரதிநிதிகள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தோர்ஸ்டன் பார்க்ஃப்ரெட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏற்றுமதி மேம்பாட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் ஐரோப்பிய வர்த்தக சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அர்னால்ட் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புத்தி மரம்பே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பேராதனை பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை இயற்கை விவசாயம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சைமன் பெல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AMBA எஸ்டேட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கார்ஸ்ட் கூயிஸ்ட்ரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிரேடின் ஆர்கானிக்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லிண்டா மென்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சதுர ரோட்ரிகோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொள்கை ஆலோசகர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "GIZ SME துறை மேம்பாட்டு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க ஸ்ரீவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடிவமைப்பு தர்க்கங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரொஷான் ரணவக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டுப்பாட்டு ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}