{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මණ්ඩලයෙන්-වී-වලට-හොඳ-මිලක්/11-396408",
  "time_ut": 1660812902,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මණ්ඩලයෙන් වී වලට හොඳ මිලක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Good price for paddy from Mandal",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Paddy harvesting in the spring season has ended in several districts and the Paddy Marketing Board decided to buy paddy at a minimum price, paying attention to the allegations made by the farmers that they are not getting a fair price for the paddy harvest.",
        "Accordingly, the price committee decided to buy 01 kg of Nadu rice at 120 rupees, 01 kg of samba rice at 125 rupees and 1 kg of Keeri samba rice at a minimum price of 130 rupees.",
        "Currently, the price of paddy in the market is less than 100 rupees, so this step was taken with the aim of giving a good price to the farmers, as some of the traders are working to buy the paddy crops of the farmers at a low price.",
        "Accordingly, although the rice purchase was scheduled to start yesterday (17th), the problems for the purchase of rice should be completed yesterday, and the purchase of rice should be formally started from today (18th), the Minister of Agriculture Mahinda Amaraweera told the Rice Marketing Board. Advised the chairman.",
        "Accordingly, out of 357 paddy warehouses in 24 districts, 55 have been kept open for the purchase of paddy, said Mr. Neil de Alwis, Chairman of the Paddy Marketing Board.",
        "These warehouses are kept open because the paddy harvest in the districts where they are located has already been harvested and harvesting has begun.",
        "But as harvesting begins in other districts, steps are being taken to open paddy warehouses in those districts.",
        "Under that, 02 Kurunegala, 02 Puttalam, 02 Trincomalee, 04 Batticaloa, 10 Ampara, 25 Anuradhapura, 01 Matale, 01 Trincomalee, 02 Kilinochchi, 02 Vavuniya, 03 Mullaitivu, 01 Polonnaruwa.",
        "The chairman also said that even now paddy is being bought from warehouses in Ampara area.",
        "The minister mentioned that the government will spend 2000 million rupees to buy paddy in the new season, and if farmers are able to sell rice at a higher price than the current price, steps should be taken to do so."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the spring season",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "01 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "01 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "125",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Keeri",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "130",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "less than 100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Rice Marketing Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "357",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Neil de Alwis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Paddy Marketing Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "04 Batticaloa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ampara",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Matale",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ampara",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2000 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the new season",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මණ්ඩලයෙන් වී වලට හොඳ මිලක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "යල කන්නයේ වී අස්වනු නෙලීම දැනට දිස්ත්‍රික්ක කිහිපයක අවසන්ව ඇති අතර ,වි අස්වනු සඳහා සාධාරණ මිලක් නොලැබෙන බවට ගොවි ජනතාව විසින් නඟන චෝදනා සම්බන්ධව අවධානය යොමු කරමින් අවම මිලක් යටතේ වී මිල දී ගැනීමට වී අලෙවි මණ්ඩලය තීරණය කළේය.",
        "ඒ අනුව නාඩු වී කිලෝ ග්‍රෑම් 01ක් රුපියල් 120ක්, සම්බා වී කිලෝග්‍රෑම් 01ක් රුපියල් 125ක් හා කීරි සම්බා කිලෝ ග්‍රෑම් එකක් රුපියල් 130ක් වශයෙන් අවම මිලකට මිල දී ගැනීමට මිල කමිටුව විසින් තීරණය කළේය.",
        "දැනට වෙළෙඳපොලේ වී මිල රුපියල් 100ට වඩා අඩුවෙන් පවතින බැවින් ගොවීන්ගේ වී අස්වනු අඩු මිලට ගැනීමට ඇතැම් කූඨ වෙළෙදුන් කටයුතු කරන බැවින් ඔවුන්ට  හොඳ මිලක් ලබා දීමේ අරමුණින් මෙම පියවර ගනු ලැබිනි.",
        "ඒ අනුව ඊයේ (17දා)  සිට වී මිල දී ගැනීමට නියමිතව තිබුනත් වී මිල දී ගැනීම සඳහා පවතින ගැටළු ඊයේ දිනය තුළ අවසන් කර ගන්නා ලෙසත්, විධිමත් පරිදි වි මිල දී ගැනීම අද  (18දා) සිට ආරම්භ කරන ලෙසත් කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා වී අලෙවි මණ්ඩලයේ සභාපතිවරයාට උපදෙස් දුන්නේය.",
        "ඒ අනුව  දිස්ත්‍රික්ක 24ක වී මිල දී ගැනීම සඳහා තිබෙන වී ගබඩා 357ක් අතරින් 55ක් විවෘතව තබා ඇති බව වී අලෙවි මණ්ඩලයේ සභාපති නීල් ද අල්විස් මහතා පැවසීය.",
        "මෙම ගබඩා විවෘත තබන්නේ ඒවා පිහිටි දිස්ත්‍රික්කවල වී අස්වනු මේ වන විට නෙලා අවසන්ව ඇති හෙයින් සහ අස්වනු නෙලීම ආරම්භව ඇති බැවිනි.",
        "නමුත් අනිකුත් දිස්ත්‍රික්කවල අස්වනු නෙලීම ආරම්භ වන ආකාරයට එම දිස්ත්‍රික්කවල වී ගබඩාද විවෘත කිරීමට පියවර ගැනේ.",
        "ඒ යටතේ කුරුණෑගල 02ක්, පුත්තලම 02ක්, ත්‍රිකුණාමලය 02ක්, මඩකලපුව 04ක්, අම්පාර 10ක්, අනුරාධපුර 25ක්, මාතලේ 01ක්, ත්‍රිකුණාමලය 01ක්,කිලිනොච්චි 02ක්, වවුනියාව 02ක්, මුලතිව් 03ක්, පොලොන්නරුව 01, වශයෙනි.",
        "මේ වනවිටත් අම්පාර ප්‍රදේශයේ ගබඩාවල වී මිල දී ගැනීම සිදුවන බව ද සභාපතිවරයා පවසයි.",
        "රජය විසින් යල කන්නයේ වී මිල දී ගැනීම සඳහා රුපියල් මිලියන 2000ක මුදලක් වැය කරන බවත්, දැනට නියම කර ඇති මිලට වඩා ගොවීන්ට ඊට වඩා ඉහළ මිලකට වී අලෙවි කිරීමට හැකියාවක් තිබේ නම් ඒ සඳහා පියවර ගන්නා ලෙසත් අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වසන්ත සමය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 01 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 01 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "125",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 1 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කීරි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "130",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 ට අඩු",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සහල් අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "357",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නීල් ද අල්විස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "04 මඩකලපුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අම්පාර",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාතලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අම්පාර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 2000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නව සමය",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மண்டலத்தில் இருந்து நெல்லுக்கு நல்ல விலை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பல மாவட்டங்களில் இளவேனிற் பருவ நெல் அறுவடை நிறைவடைந்துள்ள நிலையில், நெல் அறுவடைக்கு உரிய விலை கிடைக்கவில்லை என விவசாயிகள் முன்வைத்த குற்றச்சாட்டை கவனத்தில் கொண்டு குறைந்த விலைக்கு நெல்லை கொள்வனவு செய்ய நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை தீர்மானித்துள்ளது.",
        "இதன்படி, 01 கிலோ நாட்டு அரிசி 120 ரூபாவுக்கும், 01 கிலோ சம்பா அரிசி 125 ரூபாவுக்கும், 1 கிலோ கீரி சம்பா அரிசி குறைந்தபட்ச விலையாக 130 ரூபாவுக்கும் கொள்வனவு செய்ய விலைக்குழு தீர்மானித்துள்ளது.",
        "தற்போது சந்தையில் நெல் விலை 100 ரூபாய்க்கும் குறைவாக உள்ளதால், விவசாயிகளின் நெற்பயிர்களை குறைந்த விலைக்கு வாங்கும் முயற்சியில் வியாபாரிகள் சிலர் ஈடுபட்டு வருவதால், விவசாயிகளுக்கு நல்ல விலை கிடைக்கும் என்ற நோக்கில் இந்த நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது. விலை.",
        "இதன்படி அரிசி கொள்வனவு நேற்றைய தினம் (17ஆம் திகதி) ஆரம்பமாகவிருந்த போதிலும், அரிசி கொள்வனவுக்கான பிரச்சினைகள் நேற்றைய தினம் நிறைவடைய வேண்டும் எனவும், அரிசி கொள்வனவு இன்று (18ஆம் திகதி) முதல் முறையாக ஆரம்பிக்கப்பட வேண்டும் எனவும் விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர தெரிவித்துள்ளார். அரிசி விற்பனை வாரிய தலைவர் அறிவுரை வழங்கினார்.",
        "அதன்படி 24 மாவட்டங்களில் உள்ள 357 நெல் களஞ்சியசாலைகளில் 55 நெல் கொள்வனவுக்காக திறந்து வைக்கப்பட்டுள்ளதாக நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபையின் தலைவர் நீல் டி அல்விஸ் தெரிவித்தார்.",
        "இந்த கிடங்குகள் அமைந்துள்ள மாவட்டங்களில் நெல் அறுவடை ஏற்கனவே அறுவடை முடிந்து அறுவடை தொடங்கியுள்ளதால் திறந்தே வைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஆனால் மற்ற மாவட்டங்களில் அறுவடை தொடங்கும் நிலையில், அந்த மாவட்டங்களில் நெல் கிடங்குகள் திறக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டு வருகிறது.",
        "அதன் கீழ், 02 குருநாகல், 02 புத்தளம், 02 திருகோணமலை, 04 மட்டக்களப்பு, 10 அம்பாறை, 25 அனுராதபுரம், 01 மாத்தளை, 01 திருகோணமலை, 02 கிளிநொச்சி, 02 வவுனியா, 03 முல்லைத்தீவு, 01 பொலன்னறுவை.",
        "தற்போதும் அம்பாறை பிரதேசத்தில் உள்ள களஞ்சியசாலைகளில் இருந்து நெல் கொள்வனவு செய்யப்படுவதாகவும் தலைவர் தெரிவித்தார்.",
        "புதிய பருவத்தில் நெல் கொள்வனவு செய்வதற்கு அரசாங்கம் 2000 மில்லியன் ரூபாவை செலவழிக்கவுள்ளதாகவும், தற்போதைய விலையை விட விவசாயிகள் அரிசியை அதிக விலைக்கு விற்பனை செய்ய முடிந்தால், அதற்கான நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்ள வேண்டும் எனவும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வசந்த காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "01 கி.கி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "01 கி.கி",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "125",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "கீரி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "130",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 க்கும் குறைவாக",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "18வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரிசி சந்தைப்படுத்தல் வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "357",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "55",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நீல் டி அல்விஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "04 மட்டக்களப்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அம்பாறை",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாத்தளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அம்பாறை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2000 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புதிய பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}