{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-comtrust-rebrands-to-ct-clsa-asset-management-96512/",
  "time_ut": 1656318780,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Comtrust rebrands to CT CLSA Asset Management",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Comtrust rebrands to CT CLSA Asset Management",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s Comtrust Asset Management, a fully owned subsidiary of CT CLSA Holdings has rebranded to CT CLSA Asset Management with effect from this month. to reposition the Company consistent with all business units under the single brand identity of CT CLSA, the firm said in a statement.",
        "“This would enable CT CLSA Asset Management to further establish itself within the industry with the direct association of strong local and international shareholders while upholding its key values of Commitment, Trust, and Continuity to all stakeholders,” it said.",
        "“The rebranding reassures the commitment by the shareholders to the asset management business, and the continuous support to grow the asset management business to be a market leader in providing innovative wealth management solutions.”",
        "The company believes that the rebranding would auger well to capitalize on the group synergies and cross sell opportunities across the group.",
        "The company said it has nurtured retail and high net worth investors over its 28 years journey and hopes to",
        "leverage its expertise to advice and enhance returns to its clients amidst the current macroeconomic",
        "CT CLSA Asset Management is a fully owned subsidiary of the CT CLSA Holdings Group and is a unit trust management company in Sri Lanka.",
        "The company manages Equity and Fixed Income Unit Trusts as well as offering Private Portfolio management solutions for both institutional and high net worth investors with varying investment objectives.",
        "CT CLSA Holdings is a capital market service provider in Sri Lanka offering investment banking, stockbroking and asset management services through its fully owned subsidiaries; CT CLSA Capital, CT CLSA Securities (a member of the Colombo Stock Exchange) and CT CLSA Asset Management.",
        "CT CLSA Holdings is a subsidiary of listed conglomerate, CT Holdings Group and the CLSA Group of Hong Kong. CLSA is one of Asia’s largest investment groups and a fully owned subsidiary of CITIC Securities, China’s largest investment bank."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "CT CLSA Asset Management",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Comtrust Asset Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA Asset Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CT CLSA Asset Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commitment, Trust",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Continuity",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "28 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "CT CLSA Asset Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the CT CLSA Holdings Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Equity and Fixed Income Unit Trusts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Private Portfolio",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CT CLSA Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CT CLSA Capital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA Securities",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Stock Exchange",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA Asset Management",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CT CLSA Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT Holdings Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the CLSA Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hong Kong",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CLSA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "CITIC Securities",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා කොම්ට්‍රස්ට් CT CLSA Asset Management වෙත නැවත සන්නාම කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - CT CLSA හෝල්ඩිංග්ස් හි පූර්ණ අනුබද්ධිත ආයතනයක් වන Sri Lanka's Comtrust Asset Management, මේ මාසයේ සිට ක්‍රියාත්මක වන පරිදි CT CLSA Asset Management ලෙස නැවත නම් කර ඇත. CT CLSA හි තනි සන්නාම අනන්‍යතාවය යටතේ සියලුම ව්‍යාපාරික ඒකකවලට අනුකූලව සමාගම නැවත ස්ථානගත කිරීමට සමාගම නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "\"මෙය CT CLSA Asset Management හට ශක්තිමත් දේශීය හා ජාත්‍යන්තර කොටස් හිමියන්ගේ සෘජු සංගමය සමඟ කර්මාන්තය තුළ තවදුරටත් තහවුරු කර ගැනීමට හැකි වනු ඇති අතර, එහි ප්‍රධාන වටිනාකම් වන කැපවීම, විශ්වාසය සහ අඛණ්ඩව සියලු පාර්ශ්වකරුවන් වෙත තහවුරු කරයි,\" එය පැවසීය.",
        "\"නැවත සන්නාමකරණය වත්කම් කළමනාකරණ ව්‍යාපාරය සඳහා කොටස් හිමියන්ගේ කැපවීම සහතික කරයි, සහ නව්‍ය ධන කළමනාකරණ විසඳුම් ලබා දීමේ වෙළඳපල ප්‍රමුඛයෙකු ලෙස වත්කම් කළමනාකරණ ව්‍යාපාරය වර්ධනය කිරීමට අඛණ්ඩ සහාය.\"",
        "සමාගම විශ්වාස කරන්නේ මෙම නැවත සන්නාමය සමූහ සහයෝගීතාවයෙන් ප්‍රයෝජන ගැනීමට සහ සමූහය හරහා අලෙවිකරණ අවස්ථාවන් හරහා ප්‍රයෝජන ගැනීමට යහපත් වනු ඇති බවයි.",
        "වසර 28ක ගමන තුළ සිල්ලර වෙළඳාම සහ ඉහළ ශුද්ධ වටිනාකමක් ඇති ආයෝජකයින් පෝෂණය කර ඇති බව සමාගම පවසයි.",
        "වත්මන් සාර්ව ආර්ථික තත්ත්වය මධ්‍යයේ සිය ගනුදෙනුකරුවන්ට උපදෙස් සහ ප්‍රතිලාභ වැඩි දියුණු කිරීම සඳහා එහි විශේෂඥතාව උපයෝගී කර ගැනීම",
        "CT CLSA Asset Management යනු CT CLSA Holdings Group හි පූර්ණ අනුබද්ධිත ආයතනයක් වන අතර එය ශ්‍රී ලංකාවේ ඒකක භාර කළමනාකරණ සමාගමකි.",
        "සමාගම කොටස් සහ ස්ථාවර ආදායම් ඒකක භාර කළමනාකරණය කරන අතරම විවිධ ආයෝජන අරමුණු සහිත ආයතනික සහ ඉහළ ශුද්ධ වටිනාකමක් ඇති ආයෝජකයින් සඳහා පුද්ගලික කළඹ කළමනාකරණ විසඳුම් ලබා දෙයි.",
        "CT CLSA Holdings යනු ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රාග්ධන වෙළඳපල සේවා සපයන්නා වන අතර එහි පූර්ණ හිමිකාරීත්වය දරන අනුබද්ධිත ආයතන හරහා ආයෝජන බැංකු, කොටස් තැරැව්කාර සහ වත්කම් කළමනාකරණ සේවා සපයයි; CT CLSA Capital, CT CLSA සුරැකුම්පත් (කොළඹ කොටස් හුවමාරුවේ සාමාජික) සහ CT CLSA වත්කම් කළමනාකරණය.",
        "CT CLSA Holdings යනු ලැයිස්තුගත සමූහ ව්‍යාපාරය, CT Holdings Group සහ Hong Kong හි CLSA සමූහයේ අනුබද්ධිත ආයතනයකි. CLSA යනු ආසියාවේ විශාලතම ආයෝජන කණ්ඩායම්වලින් එකක් වන අතර චීනයේ විශාලතම ආයෝජන බැංකුව වන CITIC Securities හි පූර්ණ අනුබද්ධිත ආයතනයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "CT CLSA වත්කම් කළමනාකරණය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Comtrust වත්කම් කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA වත්කම් කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CT CLSA වත්කම් කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැපවීම, විශ්වාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩ පැවැත්ම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 28 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "CT CLSA වත්කම් කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA හෝල්ඩින්ග්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටස් සහ ස්ථාවර ආදායම් ඒකක භාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුද්ගලික කළඹ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CT CLSA Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CT CLSA Capital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA සුරැකුම්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA වත්කම් කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CT CLSA Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT Holdings සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CLSA සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CLSA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "CITIC සුරැකුම්පත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Sri Lanka Comtrust ஆனது CT CLSA சொத்து முகாமைத்துவத்திற்கு மறுபெயரிடப்பட்டது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - CT CLSA ஹோல்டிங்ஸின் முழுச் சொந்தமான துணை நிறுவனமான இலங்கையின் Comtrust Asset Management, இம்மாதம் முதல் அமுலுக்கு வரும் வகையில் CT CLSA Asset Management என மறுபெயரிடப்பட்டுள்ளது. CT CLSA இன் ஒற்றை பிராண்ட் அடையாளத்தின் கீழ் அனைத்து வணிக அலகுகளுடன் இணக்கமாக நிறுவனத்தை மாற்றியமைக்க, நிறுவனம் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"இது CT CLSA அசெட் மேனேஜ்மென்ட்டை வலுவான உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச பங்குதாரர்களின் நேரடி சங்கத்துடன் தொழில்துறையில் மேலும் நிலைநிறுத்த உதவும், அதே நேரத்தில் அனைத்து பங்குதாரர்களுக்கும் அர்ப்பணிப்பு, நம்பிக்கை மற்றும் தொடர்ச்சியின் முக்கிய மதிப்புகளை நிலைநிறுத்துகிறது,\" என்று அது கூறியது.",
        "\"மறுபெயரிடுதல் சொத்து மேலாண்மை வணிகத்திற்கான பங்குதாரர்களின் உறுதிப்பாட்டை உறுதிப்படுத்துகிறது, மேலும் புதுமையான செல்வ மேலாண்மை தீர்வுகளை வழங்குவதில் சந்தைத் தலைவராக சொத்து மேலாண்மை வணிகத்தை வளர்ப்பதற்கான தொடர்ச்சியான ஆதரவு.\"",
        "மறுபெயரிடுதல் குழுவின் ஒருங்கிணைப்புகளைப் பயன்படுத்தவும், குழு முழுவதும் விற்பனை வாய்ப்புகளைக் கடக்கவும் உதவும் என்று நிறுவனம் நம்புகிறது.",
        "நிறுவனம் தனது 28 வருட பயணத்தில் சில்லறை வர்த்தகம் மற்றும் அதிக நிகர மதிப்புள்ள முதலீட்டாளர்களை வளர்த்தெடுத்துள்ளது மற்றும் நம்பிக்கை கொண்டுள்ளது",
        "தற்போதைய மேக்ரோ பொருளாதாரத்திற்கு மத்தியில் அதன் நிபுணத்துவத்தை ஆலோசனை மற்றும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு வருவாயை மேம்படுத்துதல்",
        "CT CLSA அசெட் மேனேஜ்மென்ட் என்பது CT CLSA ஹோல்டிங்ஸ் குழுமத்தின் முழுமையான துணை நிறுவனமாகும், மேலும் இது இலங்கையில் ஒரு யூனிட் டிரஸ்ட் மேலாண்மை நிறுவனமாகும்.",
        "நிறுவனம் ஈக்விட்டி மற்றும் ஃபிக்ஸட் இன்கம் யூனிட் டிரஸ்ட்களை நிர்வகிப்பதுடன், பல்வேறு முதலீட்டு நோக்கங்களுடன் நிறுவன மற்றும் உயர் நிகர மதிப்புள்ள முதலீட்டாளர்களுக்கு தனியார் போர்ட்ஃபோலியோ மேலாண்மை தீர்வுகளை வழங்குகிறது.",
        "CT CLSA ஹோல்டிங்ஸ் என்பது இலங்கையில் ஒரு மூலதன சந்தை சேவை வழங்குநராகும், இது முதலீட்டு வங்கி, பங்குத் தரகு மற்றும் சொத்து முகாமைத்துவ சேவைகளை அதன் முழுமையாகச் சொந்தமான துணை நிறுவனங்கள் மூலம் வழங்குகிறது; CT CLSA Capital, CT CLSA Securities (கொழும்பு பங்குச் சந்தையின் உறுப்பினர்) மற்றும் CT CLSA சொத்து மேலாண்மை.",
        "CT CLSA ஹோல்டிங்ஸ் என்பது பட்டியலிடப்பட்ட கூட்டு நிறுவனமான CT ஹோல்டிங்ஸ் குழுமம் மற்றும் ஹாங்காங்கின் CLSA குழுமத்தின் துணை நிறுவனமாகும். CLSA ஆசியாவின் மிகப்பெரிய முதலீட்டு குழுக்களில் ஒன்றாகும் மற்றும் சீனாவின் மிகப்பெரிய முதலீட்டு வங்கியான CITIC செக்யூரிட்டிஸின் முழு சொந்தமான துணை நிறுவனமாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "CT CLSA சொத்து மேலாண்மை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காம்ட்ரஸ்ட் சொத்து மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA சொத்து மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CT CLSA சொத்து மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அர்ப்பணிப்பு, நம்பிக்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொடர்ச்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "28 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "CT CLSA சொத்து மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA ஹோல்டிங்ஸ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈக்விட்டி மற்றும் நிலையான வருமான அலகு அறக்கட்டளைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தனியார் போர்ட்ஃபோலியோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CT CLSA ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CT CLSA மூலதனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA பத்திரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பங்குச் சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT CLSA சொத்து மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CT CLSA ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CT ஹோல்டிங்ஸ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CLSA குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CLSA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "CITIC பத்திரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}