{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131370",
  "time_ut": 1657691046,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஐக்கிய அரபு இராச்சியம் அல்லது சிங்கப்பூர் பயணிக்க மாலைதீவில் காத்திருக்கும் கோட்டாபய !",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "To travel to the United Arab Kingdom or Singapore, there is a million dollars waiting in the Maldives!",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "According to airport information, Sri Lankan President Gotabaya Rajapaksa and his partner Ayoma Rajapaksa, who have visited Maldives, have been accommodated in a special guest room at Velana Airport in Maldives.",
        "Velana airport information says that they are preparing to travel specifically to the United Arab Kingdom or Singapore.",
        "At the same time, it is reported that the Maldivian side has shown no desire to allow President Gotabaya Rajapaksa into their country and make the necessary arrangements."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the United Arab Kingdom",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Singapore",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "a million dollars",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "Maldives",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ayoma Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Velana Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Velana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Arab Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maldivian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් අරාබි රාජධානියට හෝ සිංගප්පූරුවට යාමට මාලදිවයිනේ ඩොලර් මිලියනයක් බලා සිටී!",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "මාලදිවයිනේ සංචාරයක නිරත වූ ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සහ ඔහුගේ සහකාරිය අයෝමා රාජපක්ෂ මාලදිවයිනේ වේලන ගුවන් තොටුපළේ විශේෂ අමුත්තන්ගේ කාමරයක නවාතැන් ගෙන ඇති බව ගුවන් තොටුපළ තොරතුරු වාර්තා කරයි.",
        "ඔවුන් විශේෂයෙන් එක්සත් අරාබි රාජධානියට හෝ සිංගප්පූරුවට යාමට සූදානම් වන බව වේලන ගුවන් තොටුපල තොරතුරු පවසයි.",
        "මේ අතර, ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට තම රටට ඇතුළු වීමට ඉඩ දී අවශ්‍ය කටයුතු සම්පාදනය කිරීමට මාලදිවයින් පාර්ශ්වයේ කිසිදු කැමැත්තක් නොමැති බව ද වාර්තා වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් අරාබි රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සිංගප්පූරුව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඩොලර් මිලියනයක්",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "මාලදිවයින",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයෝමා රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වේලාන ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වේලන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් අරාබි රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාලදිවයින්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐக்கிய அரபு இராச்சியம் அல்லது சிங்கப்பூர் பயணிக்க மாலைதீவில் காத்திருக்கும் கோட்டாபய !",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "மாலைதீவுக்கு சென்றுள்ள இலங்கை ஜனாதிபதி கோட்டபாய ராஜபக்ஷ மற்றும் அவரது பாரியார் அயோமா ராஜபக்ஷ ஆகியோர் மாலைதீவின் வெலனா விமான நிலையத்தில் உள்ள விசேட விருந்தினர் அறையில் தங்க வைக்கப்பட்டுள்ளதாக விமான நிலைய தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "குறிப்பாக ஐக்கிய அரபு இராச்சியம் அல்லது சிங்கப்பூர் நோக்கி பயணிக்க தயாராகி வருவதாக வெலனா விமான நிலைய தகவல்கள் கூறுகின்றன.",
        "அதேநேரம் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை தமது நாட்டுக்குள் அனுமதித்து தேவையாக ஏற்பாடுகளை முன்னெடுப்பதற்கு மாலைதீவு தரப்பில் விருப்பம் காண்பிக்கப்படவில்லையென தெரிவிக்கப்படுகின்றது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐக்கிய அரபு இராச்சியம்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சிங்கப்பூர்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஒரு மில்லியன் டாலர்கள்",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "மாலத்தீவுகள்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அயோமா ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வேலனா விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வேலனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலத்தீவு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}