{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/පානදුර--සිව්මහල්-ගොඩනැගිල්ලක-ගින්නක්/101-615431",
  "time_ut": 1656252812,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පානදුර  සිව්මහල් ගොඩනැගිල්ලක ගින්නක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A fire broke out in a four storey building in Panadura",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A fire broke out on the third floor of a four storey building in the Panadura shopping complex this afternoon (26), Panadura South Police said.",
        "The fire broke out on the third floor of a family living in the ground floor and second floor of a four storey building on Arthur We Dias Mawatha in Panadura.",
        "Police say the parents were with a small child when the fire broke out and they came out of the building and survived.",
        "Two fire engines of the Moratuwa Municipal Council were deployed to douse the blaze before it spread to nearby buildings.",
        "The cause of the fire has not been identified yet, the Moratuwa Fire Brigade said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "four",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Panadura",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Panadura South Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Arthur We Dias Mawatha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Moratuwa Municipal Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Moratuwa Fire Brigade",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පානදුර  සිව්මහල් ගොඩනැගිල්ලක ගින්නක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පානදුර වෙළෙඳ සංකීර්ණයේ සිව්මහල් ගොඩනැගිල්ලක තුන්වන මහලේ අද(26) පස්වරුවේ  ගින්නක් හටගෙන ඇතැයි පානදුර දකුණ පොලිසිය පවසයි.",
        "පානදුර ආතර් වී දියේස් මාවතේ සිව්මහල් ගොඩනැඟිල්ලේ පහත මාලයේ සහ දෙවන මාලයේ  පූජාභාණ්ඩ වෙළෙඳ සැලක් පවත්වාගෙන යන අතර , පවුලක් පදිංචිව සිටින  තුන්වන මහලේ ගින්න හටගෙන තිබුණි.",
        "ගින්න හටගන්නා මොහොතේ කුඩා දරුවෙකු සමග දෙමාපියන් සිට ඇති බවත් ඔවුන් ගොඩනැගිල්ලෙන් පිටතට පැමිණ දිවිගලවා ගෙන ඇතැයි පොලිසිය පවසයි .",
        "මොරටුව නගර සභාවේ ගිනි නිවන රථ දෙකක් යොදා යාබද ගොඩනැගිලි වලට ගින්න පැතිර යාමට ප්‍රථම මැඩ පැවැත්වීමට ගිනි භඨයින් සමත්ව ඇත  .",
        "ගින්නට හේතුව  ස්ථිර වශයෙන් අණාවරණය වී නොමැති බව මොරටුව ගිනිනිවන ඒකකය පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හතර",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "පානදුර",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද පස්වරුවේ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පානදුර දකුණ පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආතර් වී ඩයස් මාවත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මොරටුව මහ නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරටුව ගිනි නිවන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாணந்துறையில் நான்கு மாடி கட்டிடம் ஒன்றில் தீ பரவியுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாணந்துறை வணிக வளாகத்தில் உள்ள நான்கு மாடி கட்டிடத்தின் மூன்றாவது மாடியில் இன்று (26) பிற்பகல் தீ விபத்து ஏற்பட்டுள்ளதாக பாணந்துறை தெற்கு பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "பாணந்துறை ஆர்தர் வீ டயஸ் மாவத்தையில் அமைந்துள்ள நான்கு மாடிக் கட்டிடத்தின் தரைத்தளத்திலும் இரண்டாவது மாடியிலும் வசிக்கும் குடும்பத்தின் மூன்றாவது மாடியில் தீ பரவியுள்ளது.",
        "தீ விபத்து ஏற்பட்ட போது பெற்றோர்கள் சிறு குழந்தையுடன் இருந்ததாகவும், அவர்கள் கட்டிடத்தில் இருந்து வெளியே வந்து உயிர் பிழைத்ததாகவும் போலீசார் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "மொரட்டுவை மாநகர சபையின் இரண்டு தீயணைப்பு வாகனங்கள் தீ அருகில் உள்ள கட்டிடங்களுக்கு பரவுவதற்கு முன்னர் அணைக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "தீ விபத்துக்கான காரணம் இதுவரை கண்டறியப்படவில்லை என மொரட்டுவை தீயணைப்புப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நான்கு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "பாணந்துறை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று மதியம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "26",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை தெற்கு பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆர்தர் வீ டயஸ் மாவத்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மொரட்டுவ மாநகர சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொரட்டுவை தீயணைப்பு படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}