{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/டீசல்-இல்லாததால்-திரும்பி-வந்த-நோயாளர்கள்/175-301408",
  "time_ut": 1659251593,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "டீசல் இல்லாததால் திரும்பி வந்த நோயாளர்கள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Patients returned due to lack of diesel",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Two patients who were taken by ambulance from Puttalam Aadar Hospital to Colombo National Hospital, Maharagama Cancer Hospital for further treatment were taken back to Puttalam Hospital due to diesel problems.",
        "While fuel was being distributed to the Puttalam Aadar Hospital at the filling station in Diladia, the hospital authorities are facing serious problems due to non-supply of fuel to the ambulance carrying the patients."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Puttalam Aadar Hospital",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Puttalam Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Puttalam Aadar Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Diladia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩීසල් නොමැතිකම නිසා රෝගීන් ආපසු පැමිණියා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පුත්තලම ආදාර් රෝහලේ සිට වැඩිදුර ප්‍රතිකාර සඳහා කොළඹ ජාතික රෝහලට, මහරගම පිළිකා රෝහලට ගිලන් රථයකින් රැගෙන ගිය රෝගීන් දෙදෙනෙකු ඩීසල් ප්‍රශ්නයක් හේතුවෙන් නැවත පුත්තලම රෝහලට රැගෙන ගියා.",
        "පුත්තලම ආදාර් රෝහලට ඩිලාඩියා පිරවුම්හලේදී ඉන්ධන බෙදාහරිමින් තිබියදී රෝගීන් රැගෙන යන ගිලන් රථයට ඉන්ධන ලබා නොදීම හේතුවෙන් රෝහල් බලධාරීන් දැඩි ගැටලුවලට මුහුණ පා සිටිති."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම ආදාර් රෝහල",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පුත්තලම රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුත්තලම ආදාර් රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩිලාඩියා",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டீசல் இல்லாததால் திரும்பி வந்த நோயாளர்கள்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "புத்தளம் ஆதார வைத்தியசாலையில் இருந்து மேலதிக சிகிச்சைகளுக்காக கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை, மஹரகம புற்றுநோய் வைத்தியசாலைக்கு அம்பியுலன்ஸ் வண்டியில் அழைத்துச் செல்லப்பட்ட இரு நோயாளர்கள் டீசல் பிரச்சினைகளால் மீண்டும் புத்தளம் வைத்தியசாலைக்குகே கொண்டுச் செல்லப்பட்டுள்ளனர்.",
        "புத்தளம் ஆதார வைத்தியசாலைக்கு தில்அடியவில் உள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்திலேயே எரிபொருள்கள் விநியோகிக்கப்பட்டு வந்த நிலையில், நோயாளர்களை ஏற்றிச்சென்ற அம்பியுலன்ஸ் வண்டிக்கு எரிபொருள் வழங்கப்படாமையால் வைத்தியசாலையின் அதிகாரிகள் பாரதூரமானப் பிரச்சினைகளுக்கு முகங்கொடுத்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புத்தளம் ஆதார் வைத்தியசாலை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புத்தளம் வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புத்தளம் ஆதார் வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிலாடியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}