{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/how-sri-lankas-wealth-is-getting-siphoned-out-through-garbage-imports/",
  "time_ut": 1661104560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "How Sri Lanka’s wealth is getting siphoned out through garbage imports",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "How Sri Lanka’s wealth is getting siphoned out through garbage imports",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Sometimes, we can learn important lessons from the humblest people. That is what I did when I met Neelasiri, a few days ago. Actually, I didn’t meet him, physically. I only saw him on TV. Yet, I managed to learn an important lesson from him. He is one of those people who collect waste, in his case plastic waste, for a living. And, last month, he handed over 600 kilograms of plastic waste, to a recycling company, and earned 42,000 rupees. Even with a highly depreciated rupee, it is a good income for a person like Neelasiri. In addition to that, Neelasiri also helps to protect Sri Lanka’s environment as he collects discarded plastic waste that litters our roads, waterways, and beaches. If not for people like him, more plastic waste would end up in huge garbage dumps across the country.",
        "To get a better insight into what I learned from Neelasiri, I spoke to the company, to which he supplies his plastic waste collection. That company has a few collection centres to which people like Neelasiri supply their daily collections. They informed me that they pay around rupees 45,000 per metric tonne of plastic waste. The company process around 250 metric tonnes of plastic waste, a month, and turn them into brushes, or other plastic products, and those even include yarn that is used by our apparel industry to produce Sri Lankan Cricket T-shirts. The recycling companies, like these, provide employment for thousands of people, like Neelasiri, and help to reduce environmental degradation.",
        "But then I am aware Sri Lanka also imports plastic waste and have written a number of articles on the subject. According to the data available on the International Trade Centre website, in 2021 Sri Lanka imported 6,813 tons of plastic waste (HS3915) and had paid US$ 3.7 million. That is, on average, US$ 555, or Sri Lankan rupees 200,000 per ton! Neelasiri could have supplied it for rupees 70,000, or less! In addition, freight charges also add up to the import price! We also know in many countries the exporters are paid handsomely for recycling waste and some of it is also passed on to the importers! It is clear that something is terribly wrong in this operation. Not only do we import garbage, but do so at an exorbitant cost. In the process, Sri Lanka is getting fleeced.",
        "Interestingly, it is not easy to import plastic waste into Sri Lanka. You need a license from Sri Lanka’s Central Environmental Authority (CEA), the government institution that is responsible for protecting our environment! The CEA has a responsibility to consider environmental impact before issuing a license! Then there are other agencies involved in this business, including the customs, the BOI, Trade and Finance Ministries, and the Department of Commerce. Remember, until recently, there was a clandestine garbage dump, to store imported garbage, within the Katunayake EPZ! So it is clear that some of the imported plastic waste ends up in local garbage dumps. The imports also take away job opportunities from some of the poorest people of the country.",
        "More interestingly, 40 percent of Sri Lanka’s imports of plastic waste, that is around 3000 tons, came from China! Before 2017, China was the major importer of foreign garbage. In 2016, it imported 7.3 million tonnes of plastic waste, accounting for 56 percent of world imports. In 2017, China banned the import of plastic waste and, by 2021, its imports had stopped totally. China’s notification to the World Trade Organisation (WTO), on the ban, stated that China would stop accepting shipments of rubbish, such as waste plastic, as part of a campaign against “foreign garbage” as China “… found that large amounts of dirty wastes, or even hazardous wastes, are mixed in the solid waste that can be used as raw materials. This polluted China’s environment seriously. To protect China’s environmental interests, and people’s health, we urgently adjust the imported solid wastes list, and forbid the import of solid wastes that are highly polluted.” Unfortunately, those concerns do not apply to China’s exports of plastic waste to countries, like Sri Lanka!",
        "Of course, the protection of Sri Lanka’s environmental interests and people’s health is not China’s responsibility. The government of Sri Lanka is responsible for those things. But the relevant government agencies, including the Central Environmental Authority, and the customs, are silently cooperating to promote the imports of “foreign garbage.” Since, China announced an unprecedented ban on its import of most plastic waste, in 2017, recycling processors, in countries like Singapore, are scrambling to find new markets, or garbage dumps, for plastic waste. And Sri Lanka, slowly but surely, is emerging as a potential prime destination, because it is a very lucrative way to make money and also to siphon out black money through over-invoiced imports!",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Neelasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a few days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "600 kilograms",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "42,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Neelasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Neelasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Neelasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Neelasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "45,000 per metric tonne",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "around 250 metric tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Neelasiri",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Trade Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6,813 tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "HS3915",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "US$ 3.7 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "555",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "200,000 per ton",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "70,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Environmental Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Department of Commerce",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3000 tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7.3 million tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "56 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Trade Organisation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WTO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Central Environmental Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කසළ ආනයනය හරහා ශ්‍රී ලංකාවේ ධනය පිටතට ගලා යන ආකාරය",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "සමහර අවස්ථාවලදී, නිහතමානී මිනිසුන්ගෙන් අපට වැදගත් පාඩම් ඉගෙන ගත හැකිය. දින කිහිපයකට පෙර නීලසිරි හමු වූ විට මා කළේ එයයි. ඇත්ත වශයෙන්ම, මට ඔහුව ශාරීරිකව හමු නොවීය. මම එයාව දැක්කේ රූපවාහිනියෙන් විතරයි. ඒත් මට එයාගෙන් වැදගත් පාඩමක් ඉගෙන ගන්න පුළුවන් වුණා. ඔහු ජීවත්වීම සඳහා ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය එකතු කරන අයගෙන් කෙනෙකි. තවද, පසුගිය මාසයේ ඔහු ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය කිලෝග්‍රෑම් 600ක් ප්‍රතිචක්‍රීකරණ සමාගමකට භාර දී රුපියල් 42,000ක් උපයා ගත්තේය. රුපියල විශාල ලෙස අවප්‍රමාණය වූවත් එය නීලසිරි වැන්නෙකුට හොඳ ආදායමකි. ඊට අමතරව, නීලසිරි අපගේ මාර්ග, ජල මාර්ග සහ වෙරළ තීරයේ කුණු දමන ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය එකතු කරන නිසා ශ්‍රී ලංකාවේ පරිසරය ආරක්ෂා කිරීමට ද උපකාරී වේ. ඔහු වැනි අය නොවන්නට තවත් ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය රට පුරා විශාල කුණු කඳුවලට එකතු වනු ඇත.",
        "නීලසිරිගෙන් මා ඉගෙන ගත් දේ ගැන වඩා හොඳ අවබෝධයක් ලබා ගැනීමට, මම ඔහුගේ ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය එකතු කරන සමාගමට කතා කළෙමි. එම සමාගමට නීලසිරි වැනි අය තම දෛනික එකතු කිරීම් සපයන එකතු කිරීමේ මධ්‍යස්ථාන කිහිපයක් තිබේ. ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය මෙට්‍රික් ටොන් එකකට රුපියල් 45,000ක් පමණ ගෙවන බව ඔවුන් මට දැනුම් දුන්නා. සමාගම විසින් මසකට ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය මෙට්‍රික් ටොන් 250 ක් පමණ සකස් කර ඒවා බුරුසු හෝ වෙනත් ප්ලාස්ටික් නිෂ්පාදන බවට පත් කරන අතර ශ්‍රී ලංකා ක්‍රිකට් ටී ෂර්ට් නිෂ්පාදනය සඳහා අපගේ ඇඟලුම් කර්මාන්තය විසින් භාවිතා කරන නූල් පවා ඇතුළත් වේ. මෙවැනි ප්‍රතිචක්‍රීකරණ සමාගම්, නීලසිරි වැනි දහස් ගණනකට රැකියා සපයන අතර පාරිසරික හායනය අවම කිරීමට උපකාරී වේ.",
        "නමුත් ශ්‍රී ලංකාව ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය ආනයනය කරන බව මම දනිමි, ඒ පිළිබඳව ලිපි ගණනාවක් ලියා ඇත. ජාත්‍යන්තර වෙළඳ මධ්‍යස්ථානයේ වෙබ් අඩවියේ ඇති දත්ත වලට අනුව, 2021 දී ශ්‍රී ලංකාව ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය ටොන් 6,813 (HS3915) ආනයනය කර ඇති අතර ඩොලර් මිලියන 3.7 ක් ගෙවා ඇත. එනම් සාමාන්‍යයෙන් ඇමෙරිකානු ඩොලර් 555ක් හෙවත් ශ්‍රී ලංකා රුපියල් 200,000 ටොන් එකකි! නීලසිරිට එය රුපියල් 70,000කට හෝ ඊට අඩු මුදලකට සපයා ගත හැකිව තිබුණි! ඊට අමතරව, භාණ්ඩ ප්‍රවාහන ගාස්තුද ආනයන මිලට එකතු වේ! බොහෝ රටවල අපද්‍රව්‍ය ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කිරීම සඳහා අපනයනකරුවන්ට විශාල මුදලක් ගෙවන අතර එයින් සමහරක් ආනයනකරුවන්ට ද ලබා දෙන බව අපි දනිමු! මෙම මෙහෙයුමේ යම්කිසි දරුණු වරදක් ඇති බව පැහැදිලිය. අපි කුණු ආනයනය කරනවා පමණක් නොව අධික වියදමක් දරයි. මේ ක්‍රියාවලියේදී ශ්‍රී ලංකාව ලොප් වෙමින් පවතී.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය ආනයනය කිරීම පහසු නොවන බව සිත්ගන්නා කරුණකි. අපගේ පරිසරය සුරැකීමේ වගකීම දරන රජයේ ආයතනය වන ශ්‍රී ලංකා මධ්‍යම පරිසර අධිකාරිය (CEA) වෙතින් ඔබට බලපත්‍රයක් අවශ්‍ය වේ! බලපත්‍රයක් නිකුත් කිරීමට පෙර පාරිසරික බලපෑම් සලකා බැලීමේ වගකීම මධ්‍යම පරිසර අධිකාරියට ඇත! ඊළඟට රේගුව, ආයෝජන මණ්ඩලය, වෙළෙඳ සහ මුදල් අමාත්‍යාංශ, වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුව ඇතුළු තවත් ආයතන මේ ව්‍යාපාරයට සම්බන්ධයි. මතක තබා ගන්න, මෑතක් වන තුරුම, කටුනායක EPZ තුළ, ආනයනික කසළ ගබඩා කිරීමට රහසිගත කුණු කන්දක් තිබී ඇත! එබැවින් පිටරටින් ගෙන්වන ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය සමහරක් දේශීය කසල ගොඩවල්වලට එකතු වන බව පැහැදිලිය. ආනයනය කිරීම රටේ දුප්පත්ම මිනිසුන්ගෙන් රැකියා අවස්ථා ද උදුරා ගනී.",
        "වඩාත් සිත්ගන්නා කරුණ නම්, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය ආනයනයෙන් සියයට 40 ක්, එනම් ටොන් 3000 ක් පමණ චීනයෙන් ය! 2017 ට පෙර චීනය විදේශ කසළ ආනයනය කරන ප්‍රධානියා විය. 2016 දී එය ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය ටොන් මිලියන 7.3 ක් ආනයනය කර ඇති අතර එය ලෝක ආනයනවලින් සියයට 56 ක් විය. 2017 දී චීනය ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය ආනයනය තහනම් කළ අතර 2021 වන විට එහි ආනයනය සම්පූර්ණයෙන්ම නතර විය. තහනම සම්බන්ධයෙන් චීනය ලෝක වෙළඳ සංවිධානයට (WTO) කළ දැනුම්දීමේ සඳහන් වූයේ “විදේශීය කසළ” වලට එරෙහි ව්‍යාපාරයේ කොටසක් ලෙස චීනය අපද්‍රව්‍ය ප්ලාස්ටික් වැනි කසළ නැව්ගත කිරීම නතර කරන බවයි. අපද්‍රව්‍ය හෝ අන්තරායකර අපද්‍රව්‍ය පවා අමුද්‍රව්‍ය ලෙස භාවිත කළ හැකි ඝන අපද්‍රව්‍යවලට මිශ්‍ර වේ. මෙය චීනයේ පරිසරය බරපතල ලෙස දූෂණය කළේය. චීනයේ පාරිසරික අවශ්‍යතා සහ ජනතාවගේ සෞඛ්‍යය ආරක්ෂා කිරීම සඳහා, අපි ආනයනික ඝන අපද්‍රව්‍ය ලැයිස්තුව කඩිනමින් සකස් කර, අධික ලෙස දූෂිත ඝන අපද්‍රව්‍ය ආනයනය කිරීම තහනම් කරමු. අවාසනාවකට මෙන්, චීනය ශ්‍රී ලංකාව වැනි රටවලට ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය අපනයනය කිරීම සම්බන්ධයෙන් එම උත්සුකයන් අදාළ නොවේ!",
        "ඇත්ත වශයෙන්ම, ශ්‍රී ලංකාවේ පාරිසරික අවශ්‍යතා සහ ජනතාවගේ සෞඛ්‍යය ආරක්ෂා කිරීම චීනයේ වගකීමක් නොවේ. ඒ දේවල්වලට ශ්‍රී ලංකා රජය වගකිව යුතුයි. එහෙත් මධ්‍යම පරිසර අධිකාරිය, රේගුව ඇතුළු අදාළ රාජ්‍ය ආයතන “විදේශීය කසළ” ආනයනය ප්‍රවර්ධනය කිරීමට නිහඬව සහයෝගය දක්වති. 2017 දී චීනය විසින් බොහෝ ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය ආනයනය කිරීම සඳහා පෙර නොවූ විරූ තහනමක් ප්‍රකාශයට පත් කළ බැවින්, සිංගප්පූරුව වැනි රටවල ප්‍රතිචක්‍රීකරණ ප්‍රොසෙසර ප්ලාස්ටික් අපද්‍රව්‍ය සඳහා නව වෙළඳපලක් හෝ කුණු ගොඩවල් සොයා ගැනීමට පොරකමින් සිටී. ශ්‍රී ලංකාව, සෙමින් නමුත් නිසැකවම, විභව ප්‍රමුඛ ගමනාන්තයක් ලෙස මතුවෙමින් පවතී, මන්ද එය මුදල් ඉපැයීමට සහ අධික ඉන්වොයිස් සහිත ආනයනයන් හරහා කළු සල්ලි පිට කිරීමට ඉතා ලාභදායී ක්‍රමයක් වන බැවිනි!",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නීලසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 600 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "42,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නීලසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නීලසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීලසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නීලසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් එකකට රුපියල් 45,000ක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 250 ක් පමණ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නීලසිරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර වෙළඳ මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටොන් 6,813 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "HS3915",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 3.7 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "555",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ටොන් එකකට 200,000",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "70,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යම පරිසර අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාණිජ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 40 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටොන් 3000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටොන් මිලියන 7.3 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "සියයට 56 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක වෙළඳ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WTO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මධ්‍යම පරිසර අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குப்பை இறக்குமதி மூலம் இலங்கையின் செல்வம் எவ்வாறு வெளியேற்றப்படுகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "சில சமயங்களில், தாழ்மையானவர்களிடமிருந்து முக்கியமான பாடங்களைக் கற்றுக்கொள்ளலாம். சில நாட்களுக்கு முன்பு நீலசிறியைச் சந்தித்தபோது அதைத்தான் செய்தேன். உண்மையில், நான் அவரை உடல் ரீதியாக சந்திக்கவில்லை. நான் அவரை டிவியில் தான் பார்த்தேன். ஆனாலும், அவரிடமிருந்து ஒரு முக்கியமான பாடத்தைக் கற்றுக்கொண்டேன். வாழ்வாதாரத்திற்காக பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை சேகரிக்கும் மக்களில் இவரும் ஒருவர். மேலும், கடந்த மாதம், 600 கிலோ பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை, மறுசுழற்சி நிறுவனத்திடம் ஒப்படைத்து, 42,000 ரூபாய் சம்பாதித்தார். அதிக மதிப்பிலான ரூபாய் மதிப்பு குறைந்தாலும் நீலசிறி போன்றவருக்கு நல்ல வருமானம்தான். அதுமட்டுமின்றி, நீலசிறி இலங்கையின் சுற்றுச்சூழலைப் பாதுகாக்க உதவுகிறார், ஏனெனில் அவர் நமது சாலைகள், நீர்வழிகள் மற்றும் கடற்கரைகளில் குப்பைகளை அகற்றும் பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை சேகரிக்கிறார். இவரைப் போன்றவர்கள் இல்லையென்றால், நாடு முழுவதும் பிளாஸ்டிக் கழிவுகள் பெரிய குப்பைக் கிடங்குகளில் வந்து சேரும்.",
        "நீலசிறியிடம் இருந்து நான் கற்றுக்கொண்ட விஷயங்களைப் பற்றிய சிறந்த நுண்ணறிவைப் பெற, அவர் தனது பிளாஸ்டிக் கழிவு சேகரிப்பை வழங்கும் நிறுவனத்திடம் பேசினேன். அந்த நிறுவனம் நீலசிறி போன்றவர்கள் தங்கள் தினசரி சேகரிப்புகளை வழங்கும் சில சேகரிப்பு மையங்களைக் கொண்டுள்ளது. ஒரு மெட்ரிக் டன் பிளாஸ்டிக் கழிவுகளுக்கு சுமார் 45,000 ரூபாய் செலுத்துவதாக அவர்கள் என்னிடம் தெரிவித்தனர். நிறுவனம் ஒரு மாதத்திற்கு சுமார் 250 மெட்ரிக் தொன் பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை செயலாக்கி, அவற்றை தூரிகைகள் அல்லது பிற பிளாஸ்டிக் பொருட்களாக மாற்றுகிறது, மேலும் அவை இலங்கை கிரிக்கெட் டி-ஷர்ட்களை உற்பத்தி செய்ய எங்கள் ஆடைத் துறையால் பயன்படுத்தப்படும் நூலையும் உள்ளடக்கியது. இவை போன்ற மறுசுழற்சி நிறுவனங்கள், நீலசிறி போன்ற ஆயிரக்கணக்கானோருக்கு வேலைவாய்ப்பை அளித்து, சுற்றுச்சூழல் சீர்கேட்டைக் குறைக்க உதவுகின்றன.",
        "ஆனால் இலங்கையும் பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை இறக்குமதி செய்வதை நான் அறிவேன், இது குறித்து பல கட்டுரைகளை எழுதியுள்ளேன். சர்வதேச வர்த்தக மைய இணையத்தளத்தில் உள்ள தரவுகளின்படி, 2021 இல் இலங்கை 6,813 தொன் பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை (HS3915) இறக்குமதி செய்து 3.7 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை செலுத்தியுள்ளது. அதாவது சராசரியாக 555 அமெரிக்க டொலர்கள் அல்லது ஒரு டன் ஒன்றுக்கு இலங்கை ரூபா 200,000! நீலசிறி 70,000 ரூபாய்க்கு அல்லது அதற்கும் குறைவாக சப்ளை செய்திருக்கலாம்! கூடுதலாக, சரக்குக் கட்டணங்களும் இறக்குமதி விலையுடன் சேர்க்கின்றன! பல நாடுகளில் கழிவுகளை மறுசுழற்சி செய்வதற்கு ஏற்றுமதியாளர்களுக்கு அதிக ஊதியம் வழங்கப்படுவதும், அதில் சில இறக்குமதியாளர்களுக்கு அனுப்பப்படுவதும் நமக்குத் தெரியும்! இந்த செயல்பாட்டில் ஏதோ பயங்கரமான தவறு உள்ளது என்பது தெளிவாகிறது. குப்பைகளை இறக்குமதி செய்வது மட்டுமல்ல, அதிக விலை கொடுத்தும் செய்கிறோம். இந்த செயல்பாட்டில், இலங்கை பறிபோகிறது.",
        "சுவாரஸ்யமாக, பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை இலங்கைக்குள் இறக்குமதி செய்வது எளிதல்ல. எமது சுற்றுச்சூழலைப் பாதுகாப்பதற்குப் பொறுப்பான அரசாங்க நிறுவனமான இலங்கையின் மத்திய சுற்றாடல் அதிகாரசபையின் (CEA) உரிமம் உங்களுக்குத் தேவை! உரிமம் வழங்குவதற்கு முன் சுற்றுச்சூழல் பாதிப்பை கருத்தில் கொள்ள வேண்டிய பொறுப்பு CEA க்கு உள்ளது! சுங்கம், BOI, வர்த்தகம் மற்றும் நிதி அமைச்சகங்கள் மற்றும் வர்த்தகத் துறை உட்பட, இந்த வணிகத்தில் ஈடுபட்டுள்ள பிற நிறுவனங்களும் உள்ளன. அண்மைக்காலம் வரை, கட்டுநாயக்கா EPZக்குள், இறக்குமதி செய்யப்பட்ட குப்பைகளை சேமித்து வைக்க, இரகசியமாக குப்பை மேடு இருந்தது என்பதை நினைவில் கொள்க! எனவே இறக்குமதி செய்யப்படும் பிளாஸ்டிக் கழிவுகள் சில உள்ளூர் குப்பைக் கிடங்குகளில் சேருகிறது என்பது தெளிவாகிறது. இறக்குமதிகள் நாட்டின் சில ஏழ்மையான மக்களிடமிருந்து வேலை வாய்ப்புகளையும் பறிக்கின்றன.",
        "இன்னும் சுவாரஸ்யமாக, இலங்கையின் இறக்குமதியில் 40 வீதமான பிளாஸ்டிக் கழிவுகள், அதாவது சுமார் 3000 டன்கள், சீனாவிலிருந்து வந்தது! 2017ஆம் ஆண்டுக்கு முன்பு, வெளிநாட்டு குப்பைகளை அதிக அளவில் இறக்குமதி செய்யும் நாடாக சீனா இருந்தது. 2016 ஆம் ஆண்டில், இது 7.3 மில்லியன் டன் பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை இறக்குமதி செய்தது, இது உலக இறக்குமதியில் 56 சதவிகிதம் ஆகும். 2017 ஆம் ஆண்டில், பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை இறக்குமதி செய்வதற்கு சீனா தடை விதித்தது மற்றும் 2021 ஆம் ஆண்டளவில் அதன் இறக்குமதி முற்றிலும் நிறுத்தப்பட்டது. உலக வர்த்தக அமைப்புக்கு (WTO) சீனாவின் தடை குறித்த அறிவிப்பில், \"வெளிநாட்டு குப்பைகளுக்கு\" எதிரான பிரச்சாரத்தின் ஒரு பகுதியாக, கழிவு பிளாஸ்டிக் போன்ற குப்பைகளை ஏற்றுமதி செய்வதை சீனா நிறுத்தும் என்று கூறியது. கழிவுகள், அல்லது அபாயகரமான கழிவுகள் கூட, மூலப்பொருளாகப் பயன்படுத்தக்கூடிய திடக்கழிவுகளில் கலக்கப்படுகின்றன. இது சீனாவின் சுற்றுச்சூழலை கடுமையாக மாசுபடுத்தியது. சீனாவின் சுற்றுச்சூழல் நலன்கள் மற்றும் மக்களின் ஆரோக்கியத்தைப் பாதுகாக்க, இறக்குமதி செய்யப்பட்ட திடக்கழிவுகளின் பட்டியலை அவசரமாக சரிசெய்து, மிகவும் மாசுபட்ட திடக்கழிவுகளை இறக்குமதி செய்வதைத் தடைசெய்கிறோம். துரதிஷ்டவசமாக, சீனாவின் பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை இலங்கை போன்ற நாடுகளுக்கு ஏற்றுமதி செய்வதில் அந்தக் கவலைகள் பொருந்தாது!",
        "நிச்சயமாக, இலங்கையின் சுற்றுச்சூழல் நலன்கள் மற்றும் மக்களின் ஆரோக்கியத்தைப் பாதுகாப்பது சீனாவின் பொறுப்பல்ல. அந்த விடயங்களுக்கு இலங்கை அரசாங்கமே பொறுப்பு. ஆனால் மத்திய சுற்றாடல் அதிகாரசபை மற்றும் சுங்கச்சாவடிகள் உட்பட சம்பந்தப்பட்ட அரச நிறுவனங்கள் “வெளிநாட்டு குப்பை” இறக்குமதியை ஊக்குவிக்க மௌனமாக ஒத்துழைக்கின்றன. 2017 ஆம் ஆண்டில், சீனா தனது பெரும்பாலான பிளாஸ்டிக் கழிவுகளை இறக்குமதி செய்வதற்கு முன்னோடியில்லாத தடையை அறிவித்ததிலிருந்து, சிங்கப்பூர் போன்ற நாடுகளில் மறுசுழற்சி செயலிகள், பிளாஸ்டிக் கழிவுகளுக்கான புதிய சந்தைகள் அல்லது குப்பைக் கிடங்குகளைக் கண்டுபிடிக்க துடிக்கின்றன. மேலும் இலங்கை, மெதுவாக ஆனால் நிச்சயமாக, ஒரு சாத்தியமான பிரதான இடமாக உருவாகி வருகிறது, ஏனெனில் இது பணம் சம்பாதிப்பதற்கும், அதிக விலைப்பட்டியல் இறக்குமதிகள் மூலம் கறுப்புப் பணத்தை வெளியேற்றுவதற்கும் மிகவும் இலாபகரமான வழியாகும்!",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நீலசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "600 கிலோகிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "42,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நீலசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீலசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நீலசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீலசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மெட்ரிக் டன்னுக்கு 45,000",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சுமார் 250 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நீலசிறி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச வர்த்தக மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "6,813 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "HS3915",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர் 3.7 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "555",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டன் ஒன்றுக்கு 200,000",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "70,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய சுற்றுச்சூழல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வணிகவியல் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "40 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3000 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7.3 மில்லியன் டன்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "56 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக வர்த்தக அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WTO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய சுற்றுச்சூழல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}