{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83489/uk-pm-boris-johnson-announces-his-resignation",
  "time_ut": 1657195020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UK PM Boris Johnson announces his resignation",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UK PM Boris Johnson announces his resignation",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "LONDON, July 7 (Reuters) - Scandal-ridden Boris Johnson announced on Thursday he would quit as British prime minister after he was abandoned by ministers and most of his Conservative lawmakers.",
        "Bowing to the inevitable as more than 50 ministers quit and lawmakers said he must go, an isolated and powerless Johnson spoke outside his Downing Street to confirm he would resign.",
        "And today I have appointed a cabinet to serve, as I will until a new leader is in place,” Johnson said.",
        "After days of battling for his job, the scandal-plagued Johnson had been deserted by all but a handful of allies after the latest in a series of scandals broke their willingness to support him.",
        "“His resignation was inevitable,” Justin Tomlinson, deputy chairman of the Conservative Party, said on Twitter. “As a party we must quickly unite and focus on what matters. These are serious times on many fronts.”",
        "The Conservatives will now have to elect a new leader, a process which could take weeks or months.",
        "A snap YouGov poll found that defence minister Ben Wallace was the favourite among Conservative Party members to replace Johnson, followed by junior trade minister Penny Mordaunt and former finance minister Rishi Sunak.",
        "Many said he should leave immediately and hand over to his deputy, Dominic Raab, saying he had lost the trust of his party.",
        "Keir Starmer, leader of the main opposition Labour Party, said he would call a parliamentary confidence vote if the Conservatives did not remove Johnson at once. read more",
        "“If they don’t get rid of him, then Labour will step up in the national interest and bring a vote of no confidence because we can’t go on with this prime minister clinging on for months and months to come,” he said.",
        "The crisis comes as Britons are facing the tightest squeeze on their finances in decades, in the wake of the COVID-19 pandemic, with soaring inflation, and the economy forecast to be the weakest among major nations in 2023 apart from Russia.",
        "It also follows years of internal division sparked by the narrow 2016 vote to leave the European Union, and threats to the make-up of the United Kingdom itself with demands for another Scottish independence referendum, the second in a decade.",
        "Support for Johnson had evaporated during one of the most turbulent 24 hours in recent British political history, epitomised by finance minister, Nadhim Zahawi, who was only appointed to his post on Tuesday, calling on his boss to resign.",
        "Zahawi and other cabinet ministers had gone to Downing Street on Wednesday evening, along with a senior representative of those lawmakers not in government, to tell Johnson the game was up.",
        "Initially, Johnson refused to go and seemed set to dig in, sacking Michael Gove - a member of his top ministerial team who was one of the first to tell him he needed to resign - in a bid to reassert his authority.",
        "One ally had told the Sun newspaper that party rebels would “have to dip their hands in blood” to get rid of Johnson.",
        "But by Thursday morning as a slew of resignations poured in, it became clear his position was untenable.",
        "“This is not sustainable and it will only get worse: for you, for the Conservative Party and most importantly of all the country,” Zahawi said on Twitter. “You must do the right thing and go now.”",
        "Some of those that remained in post, including defence minister Ben Wallace, said they were only doing so because they had an obligation to keep the country safe.",
        "There had been so many ministerial resignations that the government had been facing paralysis. Despite his impending departure, Johnson began appointing ministers to vacant posts.",
        "“It is our duty now to make sure the people of this country have a functioning government,” Michael Ellis, a minister in the Cabinet Office department which oversees the running of government, told parliament.",
        "The ebullient Johnson came to power nearly three years ago, promising to deliver Brexit and rescue it from the bitter wrangling that followed the 2016 referendum.",
        "Since then, some Conservatives had enthusiastically backed the former journalist and London mayor while others, despite reservations, supported him because he was able to appeal to parts of the electorate that usually rejected their party.",
        "That was borne out in the December 2019 election. But his administration’s combative and often chaotic approach to governing and a series of scandals exhausted the goodwill of many of his lawmakers while opinion polls show he is no longer popular with the public at large.",
        "The recent crisis erupted after lawmaker Chris Pincher, who held a government role involved in pastoral care, was forced to quit over accusations he groped men in a private member’s club.",
        "Johnson had to apologise after it emerged that he was briefed that Pincher had been the subject of previous sexual misconduct complaints before he appointed him. The prime minister said he had forgotten.",
        "This followed months of scandals and missteps, including a damning report into boozy parties at his Downing Street residence and office that broke COVID-19 lockdown rules and saw him fined by police over a gathering for his 56th birthday.",
        "There have also been policy U-turns, an ill-fated defence of a lawmaker who broke lobbying rules, and criticism that he has not done enough to tackle inflation, with many Britons struggling to cope with rising fuel and food prices.",
        "“It should have happened long ago,” Labour’s Starmer said. “He was always unfit for office. He has been responsible for lies, scandal and fraud on an industrial scale.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Boris Johnson",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "LONDON",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Conservative",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Downing Street",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Justin Tomlinson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Conservative Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Conservatives",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "YouGov",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ben Wallace",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Conservative Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Penny Mordaunt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dominic Raab",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Keir Starmer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Labour Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Conservatives",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britons",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Scottish",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "a decade",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nadhim Zahawi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Downing Street",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Michael Gove",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sun",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Conservative Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zahawi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ben Wallace",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Michael Ellis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "nearly three years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brexit",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Conservatives",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "December 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chris Pincher",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pincher",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "This followed",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Downing Street",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "56th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britons",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් රාජධානියේ අගමැති බොරිස් ජොන්සන් සිය ඉල්ලා අස්වීම නිවේදනය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලන්ඩන්, ජූලි 7 (රොයිටර්) - ඇමතිවරුන් සහ ඔහුගේ බොහෝ කොන්සර්වේටිව් නීති සම්පාදකයින් විසින් ඔහුව අතහැර දැමීමෙන් පසු අපකීර්තියට පත් බොරිස් ජොන්සන් බ්‍රහස්පතින්දා බ්‍රිතාන්‍ය අගමැති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වන බව නිවේදනය කළේය.",
        "අමාත්‍යවරුන් 50කට වැඩි පිරිසක් ඉල්ලා අස්වීමත් නීති සම්පාදකයින් තමා යා යුතු යැයි ප්‍රකාශ කිරීමත් නිසා නොවැළැක්විය හැකි දේට හිස නමමින් හුදකලා වූ සහ බල රහිත ජොන්සන් ඔහු ඉල්ලා අස්වන බව තහවුරු කිරීමට ඔහුගේ ඩව්නිං වීදියෙන් පිටත කතා කළේය.",
        "අද මම කැබිනට් මණ්ඩලයක් පත් කර තිබෙනවා, නව නායකයෙකු පත්වන තුරු මම කැමති පරිදි සේවය කිරීමට,” ජොන්සන් පැවසීය.",
        "ඔහුගේ රැකියාව සඳහා දින ගණනාවක් සටන් කිරීමෙන් පසු, සෝලියට ගොදුරු වූ ජොන්සන්ට සහය දැක්වීමට ඇති කැමැත්ත බිඳ දැමීමෙන් පසු, අතලොස්සක් වූ මිත්‍ර පාක්ෂිකයින් හැර අන් සියල්ලන් විසින් ඔහු හැර ගොස් තිබුණි.",
        "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයේ උප සභාපති ජස්ටින් ටොම්ලින්සන් ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ “ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වීම නොවැළැක්විය හැකි” බවයි. “පක්ෂයක් ලෙස අපි ඉක්මනින් එක්සත් වී වැදගත් දේ කෙරෙහි අවධානය යොමු කළ යුතුයි. මේවා බොහෝ පෙරමුණු වල බරපතල අවස්ථා වේ. ”",
        "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයට දැන් නව නායකයෙකු තෝරා ගැනීමට සිදුවනු ඇත, මෙම ක්‍රියාවලිය සති හෝ මාස ගත විය හැකිය.",
        "හදිසි YouGov මත විමසුමකින් හෙළි වූයේ ජොන්සන් වෙනුවට කොන්සර්වේටිව් පක්ෂ සාමාජිකයින් අතර ප්‍රියතමයා ආරක්ෂක අමාත්‍ය බෙන් වොලස් බවත්, පසුව කනිෂ්ඨ වෙළඳ අමාත්‍ය Penny Mordaunt සහ හිටපු මුදල් අමාත්‍ය Rishi Sunak යන අයද සිටින බවයි.",
        "ඔහුගේ පක්ෂයේ විශ්වාසය නැති වී ඇති බව පවසමින් ඔහු වහාම ඉවත්ව ගොස් ඔහුගේ නියෝජ්‍ය ඩොමිනික් රාබ්ට භාර දිය යුතු යැයි බොහෝ දෙනෙක් පැවසූහ.",
        "ප්‍රධාන විපක්ෂය වන ලේබර් පක්ෂයේ නායක කෙයර් ස්ටාර්මර් පැවසුවේ කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය ජොන්සන් එකවර ඉවත් නොකළහොත් තමා පාර්ලිමේන්තු විශ්වාසභංගයක් කැඳවන බවයි. වැඩිදුර කියවන්න",
        "“ඔවුන් ඔහුව ඉවත් නොකරන්නේ නම්, කම්කරු පක්ෂය ජාතික අවශ්‍යතා වෙනුවෙන් ඉදිරියට ගොස් විශ්වාසභංගයක් ගෙන එනු ඇත, මන්ද අපට මෙම අගමැති සමඟ මාස කිහිපයක් හා මාස ගණනක් එල්ලී සිටිය නොහැකි බැවිනි,” ඔහු පැවසීය. .",
        "අර්බුදය පැමිණෙන්නේ දශක කිහිපයකින් බ්‍රිතාන්‍යයන් ඔවුන්ගේ මූල්‍යවල දැඩිම මිරිකීමට මුහුණ දෙමින් සිටින අතර, COVID-19 වසංගතයෙන් පසුව, උද්ධමනය ඉහළ යාම සහ ආර්ථිකය රුසියාව හැරුණු විට 2023 දී ප්‍රධාන ජාතීන් අතර දුර්වලම වනු ඇතැයි පුරෝකථනය කර ඇත.",
        "එය යුරෝපා සංගමයෙන් ඉවත් වීමට 2016 පටු ඡන්දයෙන් අවුලුවාලූ වසර ගණනාවක අභ්‍යන්තර බෙදීම් සහ දශකයකට පසු දෙවැන්න වන තවත් ස්කොට්ලන්ත ස්වාධීන ජනමත විචාරණයක් සඳහා වන ඉල්ලීම් සමඟ එක්සත් රාජධානියේ ම සැකැස්මට තර්ජනය කරයි.",
        "ජොන්සන් සඳහා වූ සහයෝගය මෑත බ්‍රිතාන්‍ය දේශපාලන ඉතිහාසයේ වඩාත්ම කැළඹිලි සහිත පැය 24 න් එකක් තුළ වාෂ්ප වී ඇති අතර, මුදල් ඇමති නදීම් සහාවි විසින් අඟහරුවාදා පමණක් ඔහුගේ තනතුරට පත් කරන ලද අතර, ඔහුගේ ලොක්කාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය.",
        "සහාවි සහ අනෙකුත් කැබිනට් ඇමතිවරු බදාදා සවස ඩව්නිං වීදියට ගොස් ඇත්තේ, ආණ්ඩුවේ නැති එම නීති සම්පාදකයින්ගේ ජ්‍යෙෂ්ඨ නියෝජිතයෙකු සමඟ ජොන්සන්ට ක්‍රීඩාව අවසන් බව පැවසීමටය.",
        "මුලදී, ජොන්සන් යෑම ප්‍රතික්ෂේප කළ අතර, ඔහුගේ අධිකාරය නැවත තහවුරු කර ගැනීමේ උත්සාහයක් ලෙස, ඔහුට ඉල්ලා අස්විය යුතු යැයි පැවසූ පළමු අයගෙන් කෙනෙකු වූ ඔහුගේ ඉහළම ඇමති කණ්ඩායමේ සාමාජිකයෙකු වන මයිකල් ගෝව් නෙරපා හරිමින් හාරා ගැනීමට සූදානම් වූ බවක් පෙනෙන්නට තිබුණි.",
        "ජොන්සන් ඉවත් කිරීම සඳහා පක්ෂ කැරලිකරුවන්ට “ඔවුන්ගේ දෑත් ලේ වල ගිල්වා ගැනීමට සිදුවනු ඇති” බව එක් සගයෙක් සන් පුවත්පතට පවසා තිබුණි.",
        "නමුත් බ්‍රහස්පතින්දා උදෑසන වන විට ඉල්ලා අස්වීම් විශාල ප්‍රමාණයක් ගලා එන විට, ඔහුගේ ස්ථාවරය පිළිගත නොහැකි බව පැහැදිලි විය.",
        "“මෙය තිරසාර නොවන අතර එය වඩාත් නරක අතට හැරෙනු ඇත: ඔබට, කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයට සහ වඩාත්ම වැදගත් රට වෙනුවෙන්,” සහවි ට්විටර් හි පැවසීය. \"ඔබ හරි දේ කර දැන් යන්න.\"",
        "ආරක්ෂක අමාත්‍ය බෙන් වොලස් ඇතුළු තනතුරේ රැඳී සිටි සමහර අය කියා සිටියේ ඔවුන් එසේ කරන්නේ රට සුරක්ෂිතව තබා ගැනීමට ඔවුන්ට බැඳීමක් ඇති නිසා පමණක් බවයි.",
        "ආණ්ඩුව අකර්මණ්‍ය වීමට තරම් ඇමැති ධුරවලින් ඉල්ලා අස්වීම් සිදුවී තිබිණි. ඔහුගේ ඉවත්වීමට නියමිතව තිබියදීත්, ජොන්සන් පුරප්පාඩු වූ තනතුරු සඳහා ඇමතිවරුන් පත් කිරීමට පටන් ගත්තේය.",
        "“මේ රටේ ජනතාවට ක්‍රියාකාරී රජයක් ඇති බවට සහතික කිරීම දැන් අපගේ යුතුකමයි,” රජය පවත්වාගෙන යාම අධීක්ෂණය කරන කැබිනට් කාර්යාල දෙපාර්තමේන්තුවේ අමාත්‍ය මයිකල් එලිස් පාර්ලිමේන්තුවට පැවසීය.",
        "2016 ජනමත විචාරණයෙන් පසුව ඇති වූ දරුණු පොරබැදීමෙන් බ්‍රෙක්සිට් ලබා දීමටත් එය ගලවා ගැනීමටත් පොරොන්දු වෙමින් වසර තුනකට පමණ පෙර ජෝන්සන් බලයට පැමිණියේය.",
        "එතැන් සිට, සමහර කොන්සර්වේටිව්වරු හිටපු මාධ්‍යවේදියෙකුට සහ ලන්ඩන් නගරාධිපතිට උද්යෝගයෙන් සහාය දුන් අතර අනෙක් අය වෙන් කිරීම් නොතකා ඔහුට සහාය දැක්වූයේ සාමාන්‍යයෙන් තම පක්ෂය ප්‍රතික්ෂේප කරන ඡන්දදායකයින්ගේ කොටස් වලට ආයාචනා කිරීමට ඔහුට හැකි වූ බැවිනි.",
        "එය 2019 දෙසැම්බර් මැතිවරණයෙන් සනාථ විය. නමුත් ඔහුගේ පරිපාලනයේ සටන්කාමී සහ බොහෝ විට ව්‍යාකූල ප්‍රවේශය සහ සෝලි මාලාවක් ඔහුගේ බොහෝ නීති සම්පාදකයින්ගේ හොඳ හිත නැති කර දැමූ අතර මත විමසුම්වලින් පෙන්නුම් කරන්නේ ඔහු තවදුරටත් මහජනයා අතර ජනප්‍රිය නොවන බවයි.",
        "එඬේර රැකවරණයට සම්බන්ධ රජයේ භූමිකාවක් දැරූ නීති සම්පාදක ක්‍රිස් පින්චර්ට පෞද්ගලික සමාජ ශාලාවක මිනිසුන් ඇල්ලීමේ චෝදනා මත ඉල්ලා අස්වීමට බල කිරීමෙන් පසු මෑත අර්බුදය පුපුරා ගියේය.",
        "ජොන්සන් පත් කිරීමට පෙර පින්චර් මීට පෙර ලිංගික අපචාර පැමිණිලිවලට ලක්ව ඇති බව ඔහුට දැනුම් දීමෙන් පසුව සමාව ඉල්ලීමට සිදු විය. අගමැතිතුමා කිව්වා අමතක වෙලා කියලා.",
        "මෙය ඔහුගේ ඩව්නිං වීදියේ නිවසේ සහ කාර්යාලයේ කෝවිඩ්-19 අගුලු දැමීමේ නීති කඩ කළ සහ ඔහුගේ 56 වැනි උපන්දිනය වෙනුවෙන් රැස් වූ රැස්වීමක් සම්බන්ධයෙන් පොලිසිය විසින් ඔහුට දඩ නියම කළ බව දුටුවේ ඔහුගේ ඩව්නිං වීදියේ නිවසේ සහ කාර්යාලයේ මත්පැන් සාදයන් පිළිබඳ භයානක වාර්තාවක් ඇතුළුව මාස ගණනක අපකීර්තිය සහ වැරදි පියවරයන්ගෙන් පසුවය.",
        "ප්‍රතිපත්තිමය U-හැරීම්, ලොබි නීති කඩ කළ නීති සම්පාදකයෙකුගේ අවාසනාවන්ත ලෙස ආරක්ෂා කිරීම සහ උද්ධමනය මැඩලීමට ඔහු ප්‍රමාණවත් ලෙස කටයුතු කර නොමැති බවට විවේචන ද ඇත, බොහෝ බ්‍රිතාන්‍යයන් ඉන්ධන සහ ආහාර මිල ඉහළ යාම සමඟ සාර්ථකව කටයුතු කිරීමට අරගල කරයි.",
        "“එය බොහෝ කලකට පෙර සිදු විය යුතුව තිබුණි,” ලේබර් ස්ටාර්මර් පැවසීය. “ඔහු නිතරම කාර්යාලයට නුසුදුසුයි. කාර්මික පරිමාණයෙන් බොරු, සෝලිය සහ වංචා සඳහා ඔහු වගකිව යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩව්නිං වීදිය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජස්ටින් ටොම්ලින්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "YouGov",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෙන් වොලස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Penny Mordaunt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොමිනික් රාබ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කීර් ස්ටාමර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කම්කරු පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්කොට්ලන්ත",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දශකයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Nadhim Zahawi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩව්නිං වීදිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මයිකල් ගෝව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හිරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සහාවි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බෙන් වොලස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මයිකල් එලිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කැබිනට් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර තුනකට පමණ පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්‍රෙක්සිට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්රිස් පින්චර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පින්චර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙය අනුගමනය කළේය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩව්නිං වීදිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "56 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இங்கிலாந்து பிரதமர் போரிஸ் ஜான்சன் பதவி விலகுவதாக அறிவித்துள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "லண்டன், ஜூலை 7 (ராய்ட்டர்ஸ்) - அமைச்சர்கள் மற்றும் அவரது பெரும்பாலான கன்சர்வேடிவ் சட்டமியற்றுபவர்களால் கைவிடப்பட்டதை அடுத்து, ஊழல் நிறைந்த போரிஸ் ஜான்சன் பிரிட்டிஷ் பிரதமர் பதவியில் இருந்து விலகுவதாக வியாழக்கிழமை அறிவித்தார்.",
        "50 க்கும் மேற்பட்ட அமைச்சர்கள் ராஜினாமா செய்வதையும், சட்டமியற்றுபவர்கள் அவர் செல்ல வேண்டும் என்று கூறியதையும் தவிர்க்க முடியாததற்கு பணிந்து, தனிமைப்படுத்தப்பட்ட மற்றும் சக்தியற்ற ஜான்சன் தனது டவுனிங் தெருவுக்கு வெளியே அவர் ராஜினாமா செய்வதை உறுதிப்படுத்தினார்.",
        "இன்று நான் ஒரு அமைச்சரவையை நியமித்துள்ளேன், ஒரு புதிய தலைவர் இருக்கும் வரை நான் செய்வேன், ”என்று ஜான்சன் கூறினார்.",
        "அவரது வேலைக்காக பல நாட்கள் போராடிய பிறகு, ஊழலுக்கு ஆளான ஜான்சன் ஒரு சில கூட்டாளிகளைத் தவிர மற்ற அனைவராலும் கைவிடப்பட்டார்.",
        "\"அவரது ராஜினாமா தவிர்க்க முடியாதது\" என்று கன்சர்வேடிவ் கட்சியின் துணைத் தலைவர் ஜஸ்டின் டாம்லின்சன் ட்விட்டரில் தெரிவித்துள்ளார். “ஒரு கட்சியாக நாம் விரைவாக ஒன்றிணைந்து முக்கியமானவற்றில் கவனம் செலுத்த வேண்டும். இவை பல முனைகளில் தீவிரமான நேரங்கள்.",
        "கன்சர்வேடிவ்கள் இப்போது ஒரு புதிய தலைவரை தேர்ந்தெடுக்க வேண்டும், இந்த செயல்முறை வாரங்கள் அல்லது மாதங்கள் ஆகலாம்.",
        "கன்சர்வேடிவ் கட்சி உறுப்பினர்களிடையே ஜான்சனுக்குப் பதிலாக பாதுகாப்பு அமைச்சர் பென் வாலஸ் மிகவும் விருப்பமானவர் என்றும், அதைத் தொடர்ந்து ஜூனியர் வர்த்தக அமைச்சர் பென்னி மோர்டான்ட் மற்றும் முன்னாள் நிதியமைச்சர் ரிஷி சுனக் ஆகியோர் இருப்பதாகவும் யூகோவ் கருத்துக் கணிப்பு கண்டறிந்துள்ளது.",
        "அவர் தனது கட்சியின் நம்பிக்கையை இழந்துவிட்டதாகக் கூறி, அவர் உடனடியாக வெளியேறி தனது துணைத் தலைவரான டொமினிக் ராப்பிடம் ஒப்படைக்க வேண்டும் என்று பலர் கூறினர்.",
        "கன்சர்வேடிவ் கட்சி ஜான்சனை உடனடியாக நீக்காவிட்டால், நாடாளுமன்ற நம்பிக்கை வாக்கெடுப்புக்கு அழைப்பு விடுப்பதாக பிரதான எதிர்க்கட்சியான லேபர் கட்சியின் தலைவரான கெய்ர் ஸ்டார்மர் கூறினார். மேலும் படிக்க",
        "\"அவர்கள் அவரை அகற்றவில்லை என்றால், தொழிற்கட்சி தேசிய நலன்களை முன்னிறுத்தி நம்பிக்கையில்லா வாக்கெடுப்பைக் கொண்டுவரும், ஏனெனில் இந்த பிரதம மந்திரியை நாங்கள் பல மாதங்கள் மற்றும் மாதங்கள் ஒட்டிக்கொண்டு இருக்க முடியாது,\" என்று அவர் கூறினார். .",
        "கோவிட்-19 தொற்றுநோய், அதிகரித்து வரும் பணவீக்கம் மற்றும் 2023 இல் ரஷ்யாவைத் தவிர முக்கிய நாடுகளில் பொருளாதாரம் பலவீனமாக இருக்கும் என்று கணிக்கப்பட்டுள்ள நிலையில், பல தசாப்தங்களாக பிரிட்டன்கள் தங்கள் நிதிகளில் இறுக்கமான அழுத்தத்தை எதிர்கொள்வதால் இந்த நெருக்கடி வருகிறது.",
        "2016 ஆம் ஆண்டு ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தை விட்டு வெளியேறுவதற்கான குறுகிய வாக்குகளால் தூண்டப்பட்ட பல ஆண்டுகளாக உள் பிளவு மற்றும் ஒரு தசாப்தத்தில் இரண்டாவது ஸ்காட்டிஷ் சுதந்திர வாக்கெடுப்புக்கான கோரிக்கைகளுடன் ஐக்கிய இராச்சியத்தின் உருவாக்கத்திற்கு அச்சுறுத்தல்களை இது பின்பற்றுகிறது.",
        "ஜான்சனுக்கான ஆதரவு சமீபத்திய பிரிட்டிஷ் அரசியல் வரலாற்றில் மிகவும் கொந்தளிப்பான 24 மணிநேரங்களில் ஆவியாகிவிட்டது, நிதியமைச்சர் நாதிம் ஜஹாவி, செவ்வாயன்று மட்டுமே தனது பதவிக்கு நியமிக்கப்பட்டார், அவரது முதலாளியை ராஜினாமா செய்ய அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "ஜஹாவியும் மற்ற கேபினட் அமைச்சர்களும் புதன்கிழமை மாலை டவுனிங் தெருவுக்குச் சென்றனர், அரசாங்கத்தில் இல்லாத அந்தச் சட்டமியற்றுபவர்களின் மூத்த பிரதிநிதியுடன், ஜோன்சனுக்கு விளையாட்டு முடிந்துவிட்டது என்று சொல்ல.",
        "ஆரம்பத்தில், ஜான்சன் செல்ல மறுத்து, தோண்டத் தொடங்கினார், மைக்கேல் கோவை பதவி நீக்கம் செய்தார் - அவரது உயர்மட்ட மந்திரி குழுவின் உறுப்பினரான அவர் ராஜினாமா செய்ய வேண்டும் என்று அவரிடம் முதலில் கூறியவர்களில் ஒருவர் - அவரது அதிகாரத்தை மீண்டும் உறுதிப்படுத்தும் முயற்சியில்.",
        "கட்சி கிளர்ச்சியாளர்கள் ஜான்சனை அகற்ற \"தங்கள் கைகளை இரத்தத்தில் நனைக்க வேண்டும்\" என்று ஒரு கூட்டாளி சன் செய்தித்தாளிடம் கூறியிருந்தார்.",
        "ஆனால் வியாழன் காலைக்குள் ராஜினாமாக்கள் குவிந்ததால், அவரது நிலைப்பாடு ஏற்றுக்கொள்ள முடியாதது என்பது தெளிவாகியது.",
        "\"இது நிலையானது அல்ல, அது இன்னும் மோசமாகிவிடும்: உங்களுக்கு, கன்சர்வேடிவ் கட்சி மற்றும் மிக முக்கியமாக அனைத்து நாட்டிற்கும்\" என்று ஜஹாவி ட்விட்டரில் கூறினார். \"நீங்கள் சரியானதைச் செய்துவிட்டு இப்போது செல்ல வேண்டும்.\"",
        "பாதுகாப்பு மந்திரி பென் வாலஸ் உட்பட பதவியில் இருந்தவர்களில் சிலர், நாட்டைப் பாதுகாப்பாக வைத்திருக்க வேண்டிய கடமை இருப்பதால் மட்டுமே அவ்வாறு செய்கிறோம் என்று கூறினார்.",
        "பல அமைச்சர்கள் ராஜினாமா செய்ததால், அரசாங்கம் முடக்கத்தை எதிர்கொண்டது. அவர் வெளியேறவிருந்த போதிலும், ஜான்சன் காலியான பதவிகளுக்கு அமைச்சர்களை நியமிக்கத் தொடங்கினார்.",
        "\"இந்த நாட்டின் மக்கள் செயல்படும் அரசாங்கத்தை உறுதிப்படுத்துவது இப்போது எங்கள் கடமை\" என்று அரசாங்கத்தை நடத்துவதை மேற்பார்வையிடும் அமைச்சரவை அலுவலகத் துறையின் அமைச்சர் மைக்கேல் எல்லிஸ் பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "2016 ஆம் ஆண்டு வாக்கெடுப்புக்குப் பிறகு ஏற்பட்ட கசப்பான சண்டையிலிருந்து பிரெக்சிட்டை விடுவிப்பதாகவும், அதை மீட்பதாகவும் உறுதியளித்து, ஏறக்குறைய மூன்று ஆண்டுகளுக்கு முன்பு ஆட்சிக்கு வந்தார் ஜான்சன்.",
        "அப்போதிருந்து, சில கன்சர்வேடிவ்கள் முன்னாள் பத்திரிகையாளர் மற்றும் லண்டன் மேயரை உற்சாகமாக ஆதரித்தனர், மற்றவர்கள், இட ஒதுக்கீடு இருந்தபோதிலும், வழக்கமாக தங்கள் கட்சியை நிராகரிக்கும் வாக்காளர்களின் சில பகுதிகளுக்கு அவர் முறையிட முடிந்ததால், அவருக்கு ஆதரவளித்தனர்.",
        "அது டிசம்பர் 2019 தேர்தலில் உறுதியானது. ஆனால் அவரது நிர்வாகத்தின் போர் மற்றும் அடிக்கடி குழப்பமான ஆட்சி அணுகுமுறை மற்றும் தொடர்ச்சியான ஊழல்கள் அவரது சட்டமியற்றுபவர்கள் பலரின் நல்லெண்ணத்தை தீர்ந்துவிட்டன, அதே நேரத்தில் கருத்துக் கணிப்புகள் அவர் மக்களிடையே பெரிய அளவில் பிரபலமாக இல்லை என்பதைக் காட்டுகின்றன.",
        "ஆயர் பராமரிப்பில் ஈடுபட்டிருந்த சட்டமியற்றுபவர் கிறிஸ் பிஞ்சர், தனியார் உறுப்பினர் கிளப்பில் ஆண்களை ஏமாற்றிய குற்றச்சாட்டின் பேரில் பதவி விலக வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டதை அடுத்து, சமீபத்திய நெருக்கடி வெடித்தது.",
        "ஜான்சன் அவரை நியமிக்கும் முன், பிஞ்சர் முந்தைய பாலியல் முறைகேடு புகார்களுக்கு உட்பட்டவர் என்று அவருக்குத் தெரிவிக்கப்பட்டதைத் தொடர்ந்து மன்னிப்பு கேட்க வேண்டியிருந்தது. மறந்துவிட்டதாக பிரதமர் கூறினார்.",
        "இது அவரது டவுனிங் ஸ்ட்ரீட் இல்லம் மற்றும் அலுவலகத்தில் கோவிட்-19 பூட்டுதல் விதிகளை மீறிய அவரது 56வது பிறந்தநாளுக்காகக் கூடியிருந்த ஒரு கூட்டத்தில் பொலிஸாரால் அபராதம் விதிக்கப்பட்ட அவரது டவுனிங் ஸ்ட்ரீட் குடியிருப்பு மற்றும் அலுவலகத்தில் மோசமான பார்ட்டிகள் பற்றிய மோசமான அறிக்கை உட்பட பல மாத ஊழல்கள் மற்றும் தவறான செயல்களைத் தொடர்ந்து வந்தது.",
        "கொள்கை யூ-டர்ன்கள், பரப்புரை விதிகளை மீறிய ஒரு சட்டமியற்றுபவர் ஒரு மோசமான தற்காப்பு மற்றும் பணவீக்கத்தை சமாளிக்க அவர் போதுமான அளவு செய்யவில்லை என்ற விமர்சனம், பல பிரிட்டன்கள் அதிகரித்து வரும் எரிபொருள் மற்றும் உணவு விலைகளை சமாளிக்க போராடுகின்றனர்.",
        "\"இது நீண்ட காலத்திற்கு முன்பே நடந்திருக்க வேண்டும்,\" என்று லேபர் ஸ்டார்மர் கூறினார். \"அவர் எப்போதும் பதவிக்கு தகுதியற்றவர். தொழில்துறை அளவில் பொய்கள், ஊழல்கள் மற்றும் மோசடிகளுக்கு அவர் பொறுப்பேற்றுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பழமைவாதி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "50க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டவுனிங் தெரு",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜஸ்டின் டாம்லின்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பழமைவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "YouGov",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பென் வாலஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பென்னி மோர்டான்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டொமினிக் ராப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கெய்ர் ஸ்டார்மர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொழிலாளர் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பழமைவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரித்தானியர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஸ்காட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நாதிம் ஜஹாவி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டவுனிங் தெரு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைக்கேல் கோவ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சூரியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜஹாவி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பென் வாலஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைக்கேல் எல்லிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமைச்சரவை அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட மூன்று ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரெக்ஸிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பழமைவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிசம்பர் 2019",
