{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130250",
  "time_ut": 1656316095,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அரசாங்கத்திற்கு எதிராக மக்கள் மீண்டும் வீதிக்கிறங்குவார்கள் - நாலக கொடஹேவா எச்சரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "People will take to the streets again against the government - Nalaka Godahewa warns",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The government has not yet taken any steps to address the basic problems facing the people of the country.",
        "If the problems are not resolved, people will protest against the government and take to the streets again, said Nalaka Godahewa, a Member of Parliament for the Sri Lanka People's Alliance.",
        "The main reason for the government's failure was the misunderstanding of the ideas put forward by many to form an all-party government to solve the problems.",
        "None of the key parties in the government, including the prime minister and ministers, comment on the country's problems.",
        "The president does not address the nation. If the issue is not addressed, the people of the country will once again take to the streets to protest against the government.",
        "We have stated that we will unconditionally support the resolutions of the government led by the Prime Minister Ranil Wickremesinghe, who is not a stable force in Parliament, in the interest of the country.",
        "Although the government has stated that it will pay close attention to the loss-making state-owned enterprises, including SriLankan Airlines and the Ceylon Petroleum Corporation, it has not been heeded.",
        "He said the government had not yet paid attention to the crisis situation in the supply of fuel and gas, power shortages and power outages, as well as the crisis faced by the people due to rising prices of essential commodities."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nalaka Godahewa",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Nalaka Godahewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka People's Alliance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආණ්ඩුවට එරෙහිව ජනතාව යළි පාරට බසියි - නාලක ගොඩහේවා අනතුරු අඟවයි",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "රටේ ජනතාව මුහුණ දෙන මූලික ගැටලුවලට විසඳුම් ලබාදීමට රජය මෙතෙක් කිසිදු පියවරක් ගෙන නැත.",
        "ගැටලු විසඳා නොගතහොත් රජයට එරෙහිව ජනතාව යළිත් පාරට බසින බව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී නාලක ගොඩහේවා මහතා පැවසීය.",
        "ගැටලු විසඳීම සඳහා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට බොහෝ දෙනා ඉදිරිපත් කළ අදහස් වැරදි ලෙස වටහා ගැනීම ආණ්ඩුවේ අසාර්ථකත්වයට ප්‍රධාන හේතුව විය.",
        "අගමැති, ඇමැතිවරු ඇතුළු ආණ්ඩුවේ ප්‍රධාන පාර්ශ්ව කිසිවෙක් රටේ ප්‍රශ්න ගැන අදහස් දක්වන්නේ නැත.",
        "ජනාධිපතිවරයා ජාතිය අමතන්නේ නැත. ප්‍රශ්නයට විසඳුම් නොදුන්නොත් ආණ්ඩුවට එරෙහිව රටේ ජනතාව යළිත් පාරට බහිනවා.",
        "පාර්ලිමේන්තුවේ ස්ථාවර බලවේගයක් නොවන අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුව රටේ අවශ්‍යතා වෙනුවෙන් ඉදිරිපත් කරන යෝජනාවලට කොන්දේසි විරහිතව සහාය දෙන බව අපි ප්‍රකාශ කර තිබෙනවා.",
        "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය, ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව ඇතුළු පාඩු ලබන රාජ්‍ය ව්‍යවසායන් පිළිබඳව දැඩි අවධානයක් යොමු කරන බව රජය ප්‍රකාශ කළත් ඒ ගැන අවධානය යොමු වී නැත.",
        "ඉන්ධන සහ ගෑස් සැපයුමේ අර්බුදකාරී තත්ත්වය, විදුලිය හිඟය සහ විදුලිය ඇනහිටීම් මෙන්ම අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ මිල ඉහළ යාම හේතුවෙන් ජනතාව මුහුණ දෙන අර්බුදය පිළිබඳව රජයේ අවධානය මෙතෙක් යොමු වී නොමැති බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නාලක ගොඩහේවා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "නාලක ගොඩහේවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசாங்கத்திற்கு எதிராக மக்கள் மீண்டும் வீதிக்கிறங்குவார்கள் - நாலக கொடஹேவா எச்சரிக்கை",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "நாட்டு மக்கள் எதிர்க்கொண்டுள்ள அடிப்படை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண அரசாங்கம் எவ்வித நடவடிக்கைகளையும் இதுவரை முன்னெடுக்கவில்லை.",
        "பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காணாவிடின்  மக்கள் அரசாங்கத்திற்கு எதிர்ப்பு தெரிவித்து மீண்டும் வீதிக்கிறங்குவார்கள் என ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் நாலக கொடஹேவா தெரிவித்தார்.",
        "பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிக்குமாறு பல தரப்பினர் முன்வைத்த யோசனைகளை தவறாக விளங்கிக்கொண்டமை அரசாங்கத்தின் தோல்விக்கு பிரதான காரணியாக அமைந்துள்ளது.",
        "நாட்டின் பிரச்சினை தொடர்பில் பிரதமர்,அமைச்சர்கள் உட்பட அரசாங்கத்தின் முக்கிய தரப்பினர் எவரும் கருத்துரைப்பதில்லை.",
        "ஜனாதிபதியும் நாட்டு மக்களுக்கு உரையாற்றுவதில்லை. பிரச்சினைக்கு தீர்வு காண அவதானம் செலுத்தாமல் இருந்தால் நாட்டு மக்கள் மீண்டும் அரசாங்கத்திற்கு எதிர்ப்பு தெரிவித்து வீதிக்கிறங்குவார்கள்.",
        "பாராளுமன்றில் ஸ்தீரமான பலமில்லாத பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையிலான அரசாங்கம் நாட்டு நலனை கருத்திற்கொண்டு முன்னெடுக்கும் தீர்மானங்களுக்கு நிபந்தனையற்ற ஆதரவு வழங்குவோம் என்பதை குறிப்பிட்டுள்ளோம்.",
        "ஸ்ரீ லங்கன் விமான சேவை, இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் உள்ளிட்ட நட்டமடையும் அரச நிறுவனங்கள் தொடர்பில் அதிக அவதானம் செலுத்த வேண்டும் என அரசாங்கம் குறிப்பிட்டாலும் அது குறித்து அவதானம் செலுத்தப்படவில்லை.",
        "எரிபொருள், எரிவாயு விநியோகத்தில் காணப்படும் சிக்கல் நிலைமை, மின்சார தட்டுப்பாடு மற்றும் மின்சார விநியோக தடை, அத்தியாவசிய பொருட்களின் விலையேற்றத்தினால் மக்கள் எதிர்க்கொண்டுள்ள நெருக்கடி நிலைமை குறித்து அரசாங்கம் இதுவரை அவதானம் செலுத்தவில்லை என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாலக கொடஹேவா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "நாலக கொடஹேவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}