{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131169",
  "time_ut": 1657376872,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அமைச்சுப் பதவியை இராஜினாமா செய்தார்  பந்துல - சுயாதீன எம். பியாக செய்ற்பட தீர்மானம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bandula - Independent M. resigned from the ministry. Resolution to sacrifice",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Minister Bandula Gunawardena has announced his resignation from the post of Minister of Transport and Mass Media.",
        "In this case, it is noteworthy that Minister Bandula Gunawardena has announced that he will step down from his position as the Minister of Transport, Media and the Sri Lanka Podujana Peramuna Party and act independently in Parliament."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Bandula - Independent M.",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mass Media",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Media",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බන්දුල - ඇමැතිකමෙන් ඉල්ලා අස් වූ ස්වාධීන එම්. පූජා කිරීමට තීරණය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා ප්‍රවාහන හා ජනමාධ්‍ය අමාත්‍ය ධූරයෙන් ඉල්ලා අස්වන බව නිවේදනය කර තිබේ.",
        "මෙම නඩුවේදී බන්දුල ගුණවර්ධන අමාත්‍යවරයා ප්‍රවාහන, ජනමාධ්‍ය අමාත්‍ය ධූරයෙන් ඉවත් වී ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ පක්ෂයෙන් පාර්ලිමේන්තුවේ ස්වාධීනව කටයුතු කරන බව ප්‍රකාශ කර තිබීම විශේෂත්වයක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බන්දුල - ස්වාධීන එම්.",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජන මාධ්‍ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமைச்சுப் பதவியை இராஜினாமா செய்தார்  பந்துல - சுயாதீன எம். பியாக செய்ற்பட தீர்மானம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "போக்குவரத்து, வெகுசன ஊடகத்துறை அமைச்சுப் பதவியை அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன இராஜினாமா செய்துள்ளதாக அறிவித்தள்ளார்.",
        "இந்நிலையில் தான் வகித்த  போக்குவரத்து, வெகுசன ஊடகத்துறை அமைச்சுப் பதவிலிருந்தும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுன கட்சியின் உறுப்புரிமையில் இருந்தும் விலகி நாடாளுமன்றில் சுயாதீனமாக செயற்படவுள்ளதாக அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன தெரிவித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பந்துல - சுயேச்சை எம்.",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெகுஜன ஊடகம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஊடகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}