{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/පොහොර-නැවේ-කෝටි-138-නිලධාරින්ට-ගෙවන්න-වෙයි/101-619285",
  "time_ut": 1662309124,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පොහොර නැවේ කෝටි 138 නිලධාරින්ට ගෙවන්න වෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "138 crores will have to be paid to the officials of the fertilizer ship",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In connection with the loss of more than 138 crore rupees (US$ 6.9 million) to the government by releasing funds without any security for ninety-six thousand metric tons of organic fertilizer with harmful bacteria (Chinese Fertilizer Ship), the relevant responsible persons will be sued and recovered. As recommended by the Auditor General of the Government.",
        "Also, the Auditor General has also informed that the relevant fertilizer supplier company will be blacklisted and legal action will be taken against the supplier regarding receiving money for the unsupplied fertilizer and making a loss by not providing the required fertilizer for the 2020-21 season as per the agreement.",
        "The Auditor General has issued this recommendation after presenting the special audit report on the procurement process of 96,000 metric tons of organic fertilizers.",
        "The Auditor General has indicated in that report that there was an attempt to enter Sri Lanka in this way with fertilizers containing destructive bacteria that are not biocided and do not have any recommended agrochemicals to suppress them.",
        "The audit report stating that if this fertilizer had entered the country could have had a severe impact on the crops with economic value in Sri Lanka, the audit report also states that a loss has been caused by not providing the necessary fertilizer for paddy cultivation in the high season of 2021-22.",
        "The Auditor General also mentions that the entire amount paid for the unsupplied fertilizers has been lost.",
        "The report has made accusations against the members of the Technology Evaluation Committee, the members of the Procurement Committee, the Secretary of the Ministry of Agriculture, the Additional Secretary, the Committee consisting of the Standards Officers appointed by the Ministry Secretary.",
        "The procurement committee appointed by the Cabinet had recommended the purchase of 96,000 metric tons of fertilizer from China's Kindao Biotech Group Company and the Minister of Agriculture to obtain the approval of the Cabinet to purchase sixty percent of the recommended stock of fertilizer from Ceylon Fertilizer Company Limited and forty percent from Commercial Fertilizer Company Limited. The audit report also shows that the Cabinet Memorandum FO /61/2021 was submitted on August 5, 2021.",
        "It also states that the Cabinet had approved the memorandum on August 18, 2021.",
        "The Chinese ship carrying the cargo of organic fertilizers with harmful bacteria had reached Sri Lankan waters on 23 September 2021. A controversial situation was created as non-biodegradable organic fertilizers could not be brought into the country according to the Plant Quarantine Act and the fertilizer was not allowed to be brought into the country.",
        "This Chinese ship, which was anchored in the Sri Lankan coast for several months, left the Sri Lankan coast after paying the relevant amount."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "138",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "more than",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "138",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US$ 6.9 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ninety-six thousand metric tons",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Auditor General of the Government",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Auditor General",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Auditor General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Auditor General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the high season of",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021-22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Auditor General",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Technology Evaluation Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Procurement Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Agriculture",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Standards Officers",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kindao Biotech Group Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "sixty percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Ceylon Fertilizer Company Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "forty percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Commercial Fertilizer Company Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 5, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 18, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "23 September 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Plant Quarantine Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "several months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පොහොර නැවේ කෝටි 138 නිලධාරින්ට ගෙවන්න වෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අහිතකර බැක්ටීරියා සහිත කාබනික පොහොර මෙට්‍රික් ටොන් අනූ හය දහසක් ( චීන පොහොර නැව) වෙනුවෙන් කිසිදු සුරක්ෂණයකින් තොරව අරමුදල් නිදහස් කිරීමෙන් රුපියල් කෝටි 138 කට වැඩි මුදලක් ( ඇමරිකානු ඩොලර් මිලියන 6.9ක්) රජයට පාඩු කිරීමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් එම පාඩුවූ මුදල අදාළ වගකිව යුත්තන්ට නඩු පවරා අයකර ගන්නා ලෙස රජයේ විගණකාධිපතිවරයා නිර්දේශ කර ඇත.",
        "එසේම නොසැපයූ පොහොර වෙනුවෙන් මුදල් ලබා ගැනීම සහ 2020- 21 මහ කන්නය සඳහා අවශ්‍ය පොහොර ගිවිසුම ප්‍රකාරව ලබා නොදී පාඩුවක් කිරීම සම්බන්ධයෙන් අදාල පොහොර සැපයුම්කාර සමාගම අසාදු ලේඛන ගත කර එම සැපයුම්කරුට එරෙහිව නෛතික ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා ලෙසද විගණකාධිපතිවරයා දැනුම්දී ඇත.",
        "විගණකාධිපතිවරයා මෙම නිර්දේශය නිකුත් කර ඇත්තේ කාබනික පොහොර මෙට්‍රික් ටොන් 96,000ක ප්‍රසම්පාදන ක්‍රියාවලිය පිළිබඳ විශේෂ විගණන වාර්තාව ඉදිරිපත් කරමිනි.",
        "ජීවානුහරණය නොකළ සහ මර්දනය කිරීමට නිර්දේශිත කෘෂි රසායනික වර්ගයක් නොමැති විනාශකාරී බැක්ටීරියා සහිත පොහොර මේ ආකාරයට ශ්‍රී ලංකාවට ඇතුළු කිරීමට උත්සාහ දරා තිබු බව විගණකාධිපතිවරයා එම වාර්තාවෙන් පෙන්වාදී ඇත.",
        "මේ පොහොර රටට ඇතුළුවූයේ නම් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික වටිනාකම් සහිත බෝග වර්ග වලට දැඩි බලපෑමක් එල්ල වීමට හැකිව තිබිණැයි සඳහන් කරන විගණන වාර්තාව 2021- 22 කාලසීමාවේ මහ කන්නයේ වී වගාවට අවශ්‍ය පොහොර ලබා නොදීමෙන් පාඩුවක් කර ඇතැයිද ප්‍රකාශ කරයි.",
        "නොසැපයූ පොහොර වෙනුවෙන් එලෙස ගෙවූ මුළු මුදලම පාඩුවී ඇතැයිද විගණකාධිපතිවරයා සඳහන් කරයි.",
        "තාක්ෂණ ඇගයීම් කමිටු සාමාජිකයන්,ප්‍රසම්පාදන කමිටු සාමාජිකයන්, කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්, අතිරේක ලේකම්, අමාත්‍යාංශ ලේකම්වරයා විසින් පත්කෙරුණු ප්‍රමිති නිලධාරීන්ගෙන් සමන්විත කමිටුව ඇතුළු පිරිසක් සම්බන්ධයෙන් මෙම වාර්තාවෙන් චෝදනා එල්ල කර ඇත.",
        "චීනයේ කින්ඩාවෝ බයෝටෙක් සමූහ සමාගමෙන් පොහොර මෙට්‍රික් ටොන් 96,000ක් මිලදී ගැනීමට අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් පත්කෙරුණු ප්‍රසම්පාදන කමිටුව නිර්දේශ කර තිබූ බවත් එම නිර්දේශිත පොහොර තොගයෙන් සියයට හැටක් සීමාසහිත ලංකා පොහොර සමාගම මගින්ද සියයට හතළිහක් සීමාසහිත කොමර්ෂල් පොහොර සමාගම මගින්ද මිලදී ගැනීමට අමාත්‍ය මණ්ඩල අනුමැතිය ලබාගැනීම සඳහා කෘෂිකර්ම අමාත්‍යවරයා විසින් 2021 අගෝස්තු මස 5 වැනි දින FO /61/2021 දරන අමාත්‍ය මණ්ඩල සංදේශය ඉදිරිපත් කරනු ලැබ තිබූ බවත් විගණන වාර්තාවේ දැක්වේ.",
        "එම සංදේශය සඳහා 2021 අගෝස්තු මස 18 වැනි දින අමාත්‍ය මණ්ඩල අනුමැතිය ලබාගෙන තිබූ බවද එහි සඳහන් වේ.",
        "මෙම අහිතකර බැක්ටීරියා සහිත කාබනික පොහොර තොගය රැගත් චීන නෞකාව ශ්‍රී ලංකා මුහුදු සීමාවට පැමිණ තිබුණේ 2021 සැප්තැම්බර් මස 23 වැනිදාය. ජීවානුහරණය නොකළ කාබනික පොහොර ශාක නිරෝධායන පනත අනුව මෙරටට ගෙන්විය නොහැකි හෙයින් මතභේදාත්මක තත්වයක් නිර්මාණයවූ අතර පොහොර තොගය රට තුළට ගෙන ඒමට මේ අනුව අවසර නොදෙන ලදී.",
        "මාස ගනණාවක් ශ්‍රී ලංකා මුහුදු තීරයේ නැංගුරම්ලා තිබූ මෙම චීන නෞකාව අදාල මුදල ගෙවීමෙන් අනතුරුව ශ්‍රී ලංකා මුහුදු තීරයෙන් පිටව ගියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "138",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වැඩියෙන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "138",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 6.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් අනූ හයදහසකි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රජයේ විගණකාධිපති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විගණකාධිපති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විගණකාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 96,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විගණකාධිපති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉහළ සමය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021-22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විගණකාධිපති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තාක්ෂණ ඇගයීම් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසම්පාදන කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රමිති නිලධාරීන්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 96,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kindao Biotech සමූහ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට හැටක්",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත ලංකා පොහොර සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට හතළිහක්",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත වාණිජ පොහොර සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 5, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021 අගෝස්තු 18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2021 සැප්තැම්බර් 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශාක නිරෝධායන පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මාස කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உரக்கப்பல் அதிகாரிகளுக்கு 138 கோடி செலுத்த வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தீங்கு விளைவிக்கும் பாக்டீரியாக்கள் (சீன உரக் கப்பல்) தொண்ணூற்றாறாயிரம் மெட்ரிக் டன் கரிம உரத்திற்கு எவ்வித பாதுகாப்பும் இன்றி நிதியை விடுவிப்பதன் மூலம் அரசாங்கத்திற்கு 138 கோடி ரூபாவிற்கும் (6.9 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள்) இழப்பு ஏற்பட்டமை தொடர்பில் சம்பந்தப்பட்ட பொறுப்புள்ள நபர்கள் வழக்குப்பதிவு செய்து மீட்க வேண்டும்.அரசு தலைமை கணக்கு தணிக்கையாளர் பரிந்துரை செய்துள்ளார்.",
        "மேலும், 2020-21 பருவத்திற்கு தேவையான உரத்தை வழங்காமல் நஷ்டம் ஏற்படுத்திய உரம் வழங்காமல் பணம் பெற்று சப்ளையர் மீது சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் என்றும், சம்பந்தப்பட்ட உர விநியோக நிறுவனம் கறுப்புப் பட்டியலில் சேர்க்கப்படும் என்றும் கணக்குத் தணிக்கையாளர் தெரிவித்துள்ளார். ஒப்பந்தத்தின் படி.",
        "96,000 மெற்றிக் தொன் கரிம உரங்களை கொள்வனவு செய்வதற்கான விசேட கணக்காய்வு அறிக்கையை சமர்ப்பித்த பின்னரே கணக்காய்வாளர் நாயகம் இந்த பரிந்துரையை வழங்கியுள்ளார்.",
        "உயிரியல் அமிலமற்ற மற்றும் அவற்றை அடக்குவதற்கு பரிந்துரைக்கப்பட்ட விவசாய இரசாயனங்கள் இல்லாத அழிவுகரமான பக்டீரியாவைக் கொண்ட உரங்களைக் கொண்டு இவ்வாறு இலங்கைக்குள் நுழைய முயற்சி மேற்கொள்ளப்பட்டதாக கணக்காய்வாளர் நாயகம் அந்த அறிக்கையில் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "இந்த உரம் நாட்டிற்குள் நுழைந்திருந்தால் இலங்கையில் பொருளாதார பெறுமதி உள்ள பயிர்களுக்கு கடும் பாதிப்பை ஏற்படுத்தியிருக்கும் என கணக்காய்வு அறிக்கையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள நிலையில், நெற்செய்கைக்கு தேவையான உரங்களை வழங்காமல் நஷ்டம் ஏற்பட்டுள்ளதாகவும் கணக்காய்வு அறிக்கையில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. 2021-22 இன் உயர் பருவம்.",
        "வழங்கப்படாத உரங்களுக்காக செலுத்தப்பட்ட முழுத் தொகையும் இழக்கப்பட்டுள்ளதாக கணக்காய்வாளர் நாயகம் குறிப்பிடுகின்றார்.",
        "தொழில்நுட்ப மதிப்பீட்டுக் குழு உறுப்பினர்கள், கொள்முதல் குழு உறுப்பினர்கள், விவசாய அமைச்சின் செயலாளர், கூடுதல் செயலாளர், அமைச்சின் செயலாளரால் நியமிக்கப்பட்ட தர நிர்ணய அதிகாரிகள் அடங்கிய குழு ஆகியோர் மீது அறிக்கை குற்றஞ்சாட்டியுள்ளது.",
        "அமைச்சரவையால் நியமிக்கப்பட்ட கொள்முதல் குழுவானது 96,000 மெட்ரிக் தொன் உரத்தை சீனாவின் கிண்டாவோ பயோடெக் குழும நிறுவனத்திடம் இருந்து கொள்வனவு செய்வதற்கும், இலங்கை உரக் கம்பனி லிமிடெட் நிறுவனத்திடம் இருந்து அறுபது சதவீத உரத்தை கொள்வனவு செய்வதற்கு அமைச்சரவையின் ஒப்புதலைப் பெறுவதற்கு அமைச்சரவையின் ஒப்புதலைப் பெறுவதற்கும் பரிந்துரை செய்துள்ளது. மற்றும் Commercial Fertilizer Company Limited இலிருந்து நாற்பது சதவிகிதம். அமைச்சரவை மெமோராண்டம் FO /61/2021 ஆகஸ்ட் 5, 2021 அன்று சமர்ப்பிக்கப்பட்டதையும் தணிக்கை அறிக்கை காட்டுகிறது.",
        "ஆகஸ்ட் 18, 2021 அன்று அமைச்சரவை இந்த குறிப்பாணைக்கு ஒப்புதல் அளித்துள்ளது என்றும் அது கூறுகிறது.",
        "தீங்கு விளைவிக்கும் பாக்டீரியாக்கள் கொண்ட கரிம உரங்களை ஏற்றிச் சென்ற சீனக் கப்பல் 23 செப்டம்பர் 2021 அன்று இலங்கை கடற்பரப்பை அடைந்தது. தாவர தனிமைப்படுத்தல் சட்டத்தின் பிரகாரம் மக்காத கரிம உரங்களை நாட்டுக்குள் கொண்டு வர முடியாது எனவும், உரத்தை நாட்டுக்குள் கொண்டு வர அனுமதிக்கப்படவில்லை எனவும் சர்ச்சைக்குரிய சூழ்நிலை உருவாக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை கடற்பகுதியில் பல மாதங்களாக நங்கூரமிட்டிருந்த இந்த சீன கப்பல் உரிய தொகையை செலுத்தி இலங்கை கரையை விட்டு வெளியேறியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "138",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விட அதிகமாக",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "138",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர் 6.9 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "தொண்ணூற்றாறாயிரம் மெட்ரிக் டன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அரசாங்கத்தின் ஆடிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆடிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆடிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆடிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உயர் பருவம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021-22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆடிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொழில்நுட்ப மதிப்பீட்டுக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொள்முதல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரநிலை அதிகாரிகள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "96,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிண்டாவோ பயோடெக் குரூப் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அறுபது சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "சிலோன் பெர்டிலைசர் கம்பெனி லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாற்பது சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "கமர்ஷியல் ஃபெர்டிலைசர் கம்பெனி லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 5, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 18, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "23 செப்டம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தாவர தனிமைப்படுத்தல் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பல மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}