{
  "newspaper_id": "colombo-telegraph-com",
  "url": "https://www.colombotelegraph.com/index.php/srilankan-airlines-ul-504-the-overlooked-threat-of-the-possible-midair-collision/",
  "time_ut": 1655542624,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SriLankan Airlines: UL 504 The ‘Overlooked’ Threat Of The Possible Midair Collision",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SriLankan Airlines: UL 504 The ‘Overlooked’ Threat Of The Possible Midair Collision",
      "author": "Marlon Dale Ferreira",
      "body_lines": [
        "The recent hype that was created on social media pertaining to the possible midair collision that was avoided between SriLankan Airlines flight UL 504 travelling from London to Colombo and a British Airways aircraft flying over Turkey, has taken a different twist with substantial evidence emerging now that the national carrier of Sri Lanka could in fact have faced a catstrophere.",
        "Whilst the pilots of UL 504 reported that a possible collision was avoided in their submitted Air Information Report, the Management of SriLankan Airlines was quick to downplay the episode and issued a media release stating that there was no risk of a midair collision due to the vigilance of the pilots and state of the art equipment and surveillance systems on board the aircraft, which enabled a safe passage for UL 504.",
        "Colombo Telegraph completing an extensive investigation published a story titled “SriLankan Airlines: Management Confirms No Risk Of Midair Collision” on the 17th of June 2022, which provided a local aviation expert’s opinion and a technical description of the probable eventualities, confirming that there was no risk of a midair collision, based on both aircraft being fixed with Traffic Collision Avoidance Systems (TCAS).",
        "However whilst this explanation could be deemed accurate, it could be confirmed that in order for the TCAS to work both aircraft require its transponders to be fully functioning.",
        "This was highlighted by a pilot of a foreign airline who after reading our earlier published story, contacted Colombo Telegraph and conveyed the following excerpts from the Airbus Pilots Flight Operating Manual (FOM)",
        "The Airbus Pilots Flight Operating Manual (FOM) states: The Traffic Collision Avoidance System(TCAS)",
        "1. Detects and displays surrounding aircraft that have a transponder.",
        "3. Triggers vertical speed orders, in order to avoid collisions.",
        "It is a fact that the British Airways aircraft did inform Ankara’s Air Traffic Controller (ATC) that it was having issues with its transponder sending out intermittent signals.",
        "This conversation between Ankara’s ATC and the BA aircraft was heard by the pilots of UL 504 who in fact did report that in their submitted post flight Air Information Report.",
        "Whilst many of the experts spoken to claimed the the last line of defense of averting a midair collision was the TCAS, then it could be argued that with Ankara ATC’s undetection of the BA aircraft on its radar, a possible midair collision could have in fact taken place due to TCAS not working due to BA aircraft’s transponder being inoperative.",
        "If in the event the pilots of UL 504 did follow Ankara’s ATC’s instructions and climbed to flight level 35,000, the undetected BA aircraft flying without a fully functional transponder could have breached TCAS, which now has been established as the last line of defense from preventing a midair collision taking place.",
        "This now certainly takes another twist with all investigative parties such as both airlines, the regulatory bodies of the respective countries and even the aircraft manufacturer investigating this matter fully in order to mitigate such situations and prevent repetitive safety lapses from taking place.",
        "This episode is also bound to be used in future as a part Crew Resource Management (CRM) training workshops, which will focus on the importance of enhancing skills such as “Situational Awareness” and “Decision Making”, which are key attributes needed in any professional pilots’ flying armoury.",
        "At the end of the day, despite this episode reaching widespread publicity in many forms on several media platforms, the most important thing is that the skies continued to remain safe and that the competence of the UL 504 pilots be commended for being both situationally aware and with the decisions taken during that brief inflight period, when flying over the skies of Ankara, Turkey.",
        "Whilst both aircraft reached their destinations safely, Sri Lankan Airlines Flight Operations Training Department ought to be commended too for the consistent high standards that they have maintained over the years."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SriLankan Airlines",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "504",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British Airways",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UL 504",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Air Information Report",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Management of SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "504",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines:",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 17th of June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Traffic Collision Avoidance Systems",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Colombo Telegraph",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Airbus",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Airbus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Traffic Collision Avoidance System(TCAS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the British Airways",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ankara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Air Traffic Controller",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ankara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UL 504",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Air Information Report",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ankara ATC’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UL 504",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Ankara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "35,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BA",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "TCAS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Crew Resource Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Situational Awareness",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Decision Making",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "504",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ankara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Flight Operations Training Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සේවය: UL 504 විය හැකි Midair ඝට්ටනය පිළිබඳ ‘අතුරුදහන්’ තර්ජනය",
      "author": "මාලන් ඩේල් ෆෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ලන්ඩනයේ සිට කොළඹ බලා පියාසර කරමින් තිබූ ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සේවයට අයත් යූඑල් 504 දරණ ගුවන් යානය සහ තුර්කියට ඉහළින් පියාසර කරමින් තිබූ බ්‍රිටිෂ් එයාර්වේස් ගුවන් යානයක් අතරමැදි ගැටීම වැළැක්විය හැකි බවට සමාජ මාධ්‍ය තුළ පසුගියදා ඇති වූ ප්‍රචාරණය සැලකිය යුතු සාක්ෂි සහිතව දැන් මතුවෙමින් තිබේ. ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික ගුවන් සේවය සැබවින්ම ව්‍යසනයකට මුහුණ දීමට ඉඩ තිබුණි.",
        "UL 504 ගුවන් නියමුවන් විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද ගුවන් තොරතුරු වාර්තාවේ ඇති විය හැකි ගැටුමක් වළක්වා ගත් බව වාර්තා කළ අතර, ශ්‍රීලංකන් ගුවන් සමාගමේ කළමනාකාරීත්වය එම කථාංගය අවතක්සේරු කරමින් මාධ්‍ය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ සුපරීක්ෂාකාරී වීම හේතුවෙන් මැද ගුවනේ ගැටීමේ අවදානමක් නොමැති බවයි. UL 504 සඳහා ආරක්ෂිතව ගමන් කිරීමට හැකි වූ ගුවන් යානයේ නියමුවන් සහ නවීන උපකරණ සහ නිරීක්ෂණ පද්ධති.",
        "කලම්බු ටෙලිග්‍රාෆ් විසින් පුළුල් විමර්ශනයක් නිම කරමින් “SriLankan Airlines: Management Confirms No Risk Of Midair Collision” නමින් පුවතක් 2022 ජුනි 17 වන දින ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද අතර එමඟින් දේශීය ගුවන් සේවා විශේෂඥයෙකුගේ අදහසක් සහ සිදුවිය හැකි සිදුවීම් පිළිබඳ තාක්ෂණික විස්තරයක් ලබා දී ඇත. ගුවන් යානා දෙකම රථවාහන ගැටීම් වළක්වා ගැනීමේ පද්ධති (TCAS) සමඟ සවි කර තිබීම මත පදනම්ව, මැද ගුවනේ ගැටීමේ අවදානම.",
        "කෙසේ වෙතත්, මෙම පැහැදිලි කිරීම නිවැරදි යැයි සැලකිය හැකි අතර, TCAS ක්‍රියා කිරීම සඳහා ගුවන් යානා දෙකම එහි ට්‍රාන්ස්පෝන්ඩර් සම්පූර්ණයෙන්ම ක්‍රියාත්මක වීම අවශ්‍ය බව තහවුරු කළ හැකිය.",
        "විදේශ ගුවන් සමාගමක ගුවන් නියමුවෙකු විසින් මෙය අවධාරණය කරන ලද අතර ඔහු අපගේ කලින් පළ කළ කතාව කියවීමෙන් පසු Colombo Telegraph අමතා Airbus Pilots Flight Operating Manual (FOM) වෙතින් පහත උපුටා දැක්වීම් ලබා දුන්නේය.",
        "එයාර්බස් ගුවන් නියමුවන්ගේ පියාසැරි මෙහෙයුම් අත්පොතෙහි (FOM) මෙසේ සඳහන් වේ: රථවාහන ගැටීම් වැළැක්වීමේ පද්ධතිය (TCAS)",
        "1. ට්‍රාන්ස්පොන්ඩරයක් ඇති අවට ගුවන් යානා හඳුනාගෙන ප්‍රදර්ශනය කරයි.",
        "3. ගැටීම් වලක්වා ගැනීම සඳහා සිරස් වේග ඇණවුම් අවුලුවයි.",
        "බ්‍රිටිෂ් එයාර්වේස් ගුවන් යානය තම ට්‍රාන්ස්පොන්ඩරය කඩින් කඩ සංඥා නිකුත් කිරීමේ ගැටළු ඇති බව අන්කාරා ගුවන් ගමන් පාලක (ATC) වෙත දන්වා ඇති බව සත්‍යයකි.",
        "අන්කාරා හි ATC සහ BA ගුවන් යානය අතර මෙම සංවාදය UL 504 හි නියමුවන්ට ඇසුණි",
        "මධ්‍ය ගුවන් ගැටුමක් වැලැක්වීමේ අවසාන ආරක්ෂක මාර්ගය TCAS බව කතා කළ බොහෝ ප්‍රවීණයන් ප්‍රකාශ කළ අතර, අන්කාරා ATC විසින් එහි රේඩාර් මත BA ගුවන් යානය හඳුනා නොගැනීමත් සමඟ මධ්‍ය ගුවන් ගැටුමක් ඇත්ත වශයෙන්ම සිදු විය හැකි බවට තර්ක කළ හැකිය. BA ගුවන් යානයේ ට්‍රාන්ස්පොන්ඩරය ක්‍රියා විරහිත වීම හේතුවෙන් TCAS ක්‍රියා නොකිරීම හේතුවෙන් ස්ථානය.",
        "UL 504 ගුවන් නියමුවන් අන්කාරා හි ATC හි උපදෙස් පිළිපදින්නේ නම් සහ පියාසැරි මට්ටම 35,000 දක්වා නැග්ගේ නම්, සම්පූර්ණ ක්‍රියාකාරී ට්‍රාන්ස්පොන්ඩරයක් නොමැතිව පියාසර කරන හඳුනා නොගත් BA ගුවන් යානය TCAS කඩ කළ හැකි අතර, එය දැන් අවසාන ආරක්ෂක මාර්ගය ලෙස ස්ථාපිත කර ඇත. මැද ගුවනේ ගැටීම සිදුවෙමින් පවතී.",
        "එවැනි තත්ත්වයන් අවම කර ගැනීමට සහ නැවත නැවත සිදුවන ආරක්‍ෂාව අඩුවීම වැලැක්වීම සඳහා ගුවන් සමාගම්, අදාළ රටවල නියාමන ආයතන සහ ගුවන් යානා නිෂ්පාදකයා පවා මේ පිළිබඳව සම්පූර්ණයෙන් විමර්ශනය කරන සියලුම විමර්ශන පාර්ශ්ව සමඟ මෙය නිසැකවම තවත් පෙරළියක් ගනී.",
        "මෙම කථාංගය අනාගතයේදී කාර්ය මණ්ඩල සම්පත් කළමනාකරණ (CRM) පුහුණු වැඩමුළු කොටසක් ලෙස භාවිතා කිරීමට බැඳී සිටින අතර, ඕනෑම දෙයකට අවශ්‍ය ප්‍රධාන ගුණාංග වන “තත්ත්ව දැනුවත්භාවය” සහ “තීරණ ගැනීම” වැනි කුසලතා වැඩි දියුණු කිරීමේ වැදගත්කම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරනු ඇත. වෘත්තීය නියමුවන්ගේ පියාසර අවි ගබඩාව.",
        "දවස අවසානයේදී, මෙම කථාංගය මාධ්‍ය වේදිකා කිහිපයක විවිධ ආකාරවලින් පුළුල් ප්‍රචාරණයක් කරා ළඟා වුවද, වැදගත්ම දෙය නම්, අහස දිගටම ආරක්ෂිතව පැවතීම සහ UL 504 නියමුවන්ගේ දක්ෂතාවය තත්ත්‍වානුකූලව දැනුවත්ව සිටීම ගැන ප්‍රශංසා කළ යුතුය. තුර්කියේ අන්කාරා හි අහසට ඉහළින් පියාසර කරන විට එම කෙටි ගුවන් ගමන් කාලය තුළ ගත් තීරණ සමඟ.",
        "ගුවන් යානා දෙකම ආරක්ෂිතව තම ගමනාන්ත වෙත ළඟා වූ අතර, ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවයේ පියාසැරි මෙහෙයුම් පුහුණු දෙපාර්තමේන්තුව වසර ගණනාවක් පුරා ඔවුන් පවත්වාගෙන ගිය ස්ථාවර උසස් ප්‍රමිතීන් පිළිබඳවද ප්‍රශංසා කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "504",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British Airways",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UL 504",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ගුවන් තොරතුරු වාර්තාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවයේ කළමනාකාරීත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "504",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය:",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 17 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රථවාහන ගැටීම් වැළැක්වීමේ පද්ධති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කලම්බු ටෙලිග්‍රාෆ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එයාර් බස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එයාර් බස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රථවාහන ගැටීම් වැළැක්වීමේ පද්ධතිය (TCAS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය එයාර්වේස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්කාරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගුවන් ගමන් පාලකය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අන්කාරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UL 504",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ගුවන් තොරතුරු වාර්තාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අන්කාරා ATC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UL 504",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "අන්කාරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "35,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "BA",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "TCAS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කාර්ය මණ්ඩල සම්පත් කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තත්ත්‍ව දැනුවත් කිරීම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "තීරණ ගැනීම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවසේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යූ.එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "504",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අන්කාරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුවන් ගමන් මෙහෙයුම් පුහුණු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்: UL 504 மிடார் மோதலின் ‘கவனிக்கப்படாத’ அச்சுறுத்தல்",
      "author": "மார்லன் டேல் ஃபெரீரா",
      "body_lines": [
        "லண்டனில் இருந்து கொழும்பு நோக்கி பயணித்த ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் விமானம் UL 504 மற்றும் துருக்கிக்கு மேல் பறந்து கொண்டிருந்த பிரிட்டிஷ் ஏர்வேஸ் விமானம் இடையே நடுவானில் மோதல் தவிர்க்கப்பட்டது தொடர்பாக சமூக ஊடகங்களில் சமீபத்தில் உருவாக்கப்பட்ட பரபரப்பு, தற்போது வெளிவந்துள்ள கணிசமான ஆதாரங்களுடன் வித்தியாசமான திருப்பத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது. இலங்கையின் தேசிய கேரியர் உண்மையில் ஒரு பேரழிவை எதிர்கொண்டிருக்கலாம்.",
        "UL 504 விமானிகள் தங்கள் சமர்ப்பித்த வான் தகவல் அறிக்கையில் சாத்தியமான மோதல் தவிர்க்கப்பட்டதாக தெரிவித்த அதேவேளை, ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் நிர்வாகம் இந்த அத்தியாயத்தை குறைத்து மதிப்பிடுவதுடன், விழிப்புணர்வினால் நடுவானில் மோதும் அபாயம் இல்லை என்று ஊடக அறிக்கையை வெளியிட்டது. விமானிகள் மற்றும் அதிநவீன உபகரணங்கள் மற்றும் கண்காணிப்பு அமைப்புகள் விமானத்தில் இருந்தன, இது UL 504 க்கு பாதுகாப்பான பாதையை செயல்படுத்தியது.",
        "கொழும்பு டெலிகிராப் ஒரு விரிவான விசாரணையை நிறைவுசெய்து, “SriLankan Airlines: Management Confirms No Risk Of Midair Collision” என்ற தலைப்பில் 2022 ஜூன் 17ஆம் தேதி, உள்ளூர் விமானப் போக்குவரத்து நிபுணரின் கருத்தையும், சாத்தியமான நிகழ்வுகள் பற்றிய தொழில்நுட்ப விளக்கத்தையும் வழங்கியது. இரண்டு விமானங்களும் போக்குவரத்து மோதல் தவிர்ப்பு அமைப்புகளுடன் (TCAS) சரி செய்யப்பட்டதன் அடிப்படையில், நடுவானில் மோதல் ஏற்படும் அபாயம்.",
        "இருப்பினும், இந்த விளக்கம் துல்லியமாக கருதப்பட்டாலும், TCAS வேலை செய்ய இரண்டு விமானங்களும் அதன் டிரான்ஸ்பாண்டர்கள் முழுமையாக செயல்பட வேண்டும் என்பதை உறுதிப்படுத்தலாம்.",
        "வெளிநாட்டு விமான நிறுவனத்தின் விமானி ஒருவர், முன்னர் வெளியிடப்பட்ட எமது செய்தியைப் படித்த பின்னர், Colombo Telegraph ஐத் தொடர்புகொண்டு, Airbus Pilots Flight Operating Manual (FOM) இலிருந்து பின்வரும் பகுதிகளைத் தெரிவித்தார்.",
        "ஏர்பஸ் விமானிகள் விமான இயக்க கையேடு (FOM) கூறுகிறது: போக்குவரத்து மோதல் தவிர்ப்பு அமைப்பு (TCAS)",
        "1. டிரான்ஸ்பாண்டரைக் கொண்ட சுற்றியுள்ள விமானங்களைக் கண்டறிந்து காட்சிப்படுத்துகிறது.",
        "3. மோதல்களைத் தவிர்ப்பதற்காக, செங்குத்து வேக ஆர்டர்களைத் தூண்டுகிறது.",
        "பிரிட்டிஷ் ஏர்வேஸ் விமானம் அங்காராவின் ஏர் டிராஃபிக் கன்ட்ரோலருக்கு (ATC) அதன் டிரான்ஸ்பாண்டர் இடைவிடாத சமிக்ஞைகளை அனுப்புவதில் சிக்கல் இருப்பதாகத் தெரிவித்தது உண்மைதான்.",
        "அங்காராவின் ATC க்கும் BA விமானத்திற்கும் இடையிலான இந்த உரையாடலை UL 504 இன் விமானிகள் கேட்டனர்.",
        "நடுவானில் மோதலைத் தடுப்பதற்கான கடைசிப் பாதுகாப்பு TCAS என்று பல நிபுணர்களிடம் பேசப்பட்டாலும், அங்காரா ஏடிசி தனது ரேடாரில் பிஏ விமானத்தைக் கண்டறியாததால், உண்மையில் நடுவானில் மோதலாம் என்று வாதிடலாம். BA விமானத்தின் டிரான்ஸ்பாண்டர் செயலிழந்ததால் TCAS வேலை செய்யாததால் இடம்.",
        "UL 504 இன் விமானிகள் அங்காராவின் ஏடிசியின் அறிவுறுத்தல்களைப் பின்பற்றி, 35,000 விமான நிலைக்கு ஏறியிருந்தால், முழுமையாகச் செயல்படும் டிரான்ஸ்பாண்டர் இல்லாமல் பறந்து செல்லும் கண்டறியப்படாத BA விமானம் TCAS ஐ மீறியிருக்கலாம். நடுவானில் மோதல் நடைபெறுகிறது.",
        "விமான நிறுவனங்கள், அந்தந்த நாடுகளின் ஒழுங்குமுறை அமைப்புகள் மற்றும் விமான உற்பத்தியாளர்கள் கூட இதுபோன்ற சூழ்நிலைகளைத் தணிக்கவும், மீண்டும் மீண்டும் பாதுகாப்பு குறைபாடுகள் ஏற்படுவதைத் தடுக்கவும் இந்த விஷயத்தை முழுமையாக விசாரிக்கும் அனைத்து விசாரணைக் கட்சிகளுடனும் இது இப்போது நிச்சயமாக மற்றொரு திருப்பத்தை எடுக்கும்.",
        "இந்த அத்தியாயம் எதிர்காலத்தில் க்ரூ ரிசோர்ஸ் மேனேஜ்மென்ட் (CRM) பயிற்சிப் பட்டறைகளின் ஒரு பகுதியாகப் பயன்படுத்தப்படும், இது \"சூழ்நிலை விழிப்புணர்வு\" மற்றும் \"முடிவெடுத்தல்\" போன்ற திறன்களை மேம்படுத்துவதன் முக்கியத்துவத்தில் கவனம் செலுத்தும். தொழில்முறை விமானிகளின் பறக்கும் ஆயுதக் களஞ்சியம்.",
        "நாளின் முடிவில், இந்த எபிசோட் பல ஊடக தளங்களில் பல வடிவங்களில் பரவலான விளம்பரத்தை அடைந்த போதிலும், மிக முக்கியமான விஷயம் என்னவென்றால், வானங்கள் தொடர்ந்து பாதுகாப்பாக இருந்தது மற்றும் UL 504 விமானிகளின் திறமையானது சூழ்நிலையில் அறிந்திருப்பதற்காக பாராட்டப்பட வேண்டும். துருக்கியின் அங்காராவின் வானத்தில் பறக்கும் போது, ​​அந்தச் சுருக்கமான விமானப் பயணக் காலத்தில் எடுக்கப்பட்ட முடிவுகளுடன்.",
        "இரண்டு விமானங்களும் பாதுகாப்பாக தங்களுடைய இலக்கை அடைந்த அதே வேளையில், ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ் விமான நடவடிக்கை பயிற்சித் திணைக்களம் பல ஆண்டுகளாகப் பேணி வரும் நிலையான உயர் தரத்தை பாராட்டியே ஆக வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "504",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் ஏர்வேஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UL 504",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "விமான தகவல் அறிக்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் நிர்வாகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "504",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்:",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 17, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து மோதல் தவிர்ப்பு அமைப்புகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு டெலிகிராப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏர்பஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏர்பஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போக்குவரத்து மோதல் தவிர்ப்பு அமைப்பு (TCAS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ் ஏர்வேஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அங்காரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விமானப் போக்குவரத்துக் கட்டுப்பாட்டாளர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அங்காரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பி.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UL 504",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "விமான தகவல் அறிக்கை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அங்காரா ஏடிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி.ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி.ஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UL 504",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அங்காரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "35,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பி.ஏ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "TCAS",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குழு வள மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சூழ்நிலை விழிப்புணர்வு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "முடிவெடுத்தல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாள் முடிவு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "504",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அங்காரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமான இயக்க பயிற்சி துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}