{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84529/us-president-cancels-up-to-10000-in-federal-student-debt-for-millions",
  "time_ut": 1661414520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "US president cancels up to $10,000 in federal student debt for millions",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US president cancels up to $10,000 in federal student debt for millions",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "US President Joe Biden will cancel up to $10,000 (£8,474) in federal student loans for millions of Americans who earn less than $125,000 each year.",
        "Mr Biden will also forgive $20,000 of debt for students on Pell Grants, which applies to those in greatest financial need.",
        "“People can finally crawl out under that mountain of debt,” he said.",
        "An estimated 43 million Americans owe a combined total of $1.6tn in federal student debt.",
        "The temporary student loan pause, first put in place in March 2020, will also be extended a final time until 31 December of this year.",
        "Speaking from the White House on Wednesday, Mr Biden said his plan would give more “breathing room” to working and middle class families.",
        "“The burden is so heavy that even if you graduate you may not have access to the middle class life that the college degree once provided,” he said, recalling the shame his car salesman father felt when he struggled to pay for his children’s education.",
        "About one-third of borrowers have student debt but no degree, Mr Biden said. “The worst of both worlds.”",
        "The announcement follows more than a year of intense internal White House debate and mounting pressure from progressive Democrats. Top Democrats Senate Majority Leader Chuck Schumer of New York and Senator Elizabeth Warren of Massachusetts, are among those who had pushed Mr Biden to use his executive power to wipe out borrower debts.",
        "Wednesday’s plan falls short of the $50,000 per borrower plan that Mr Schumer and Ms Warren had asked for.",
        "A one-time cancellation of $10,000 for each borrower earning a maximum of $125,000 will cost the federal government around$300bn, according to an estimate from the Penn Wharton budget model at the University of Pennsylvania.",
        "Mr Biden addressed this criticism on Wednesday, saying his student forgiveness plan is the “economically responsible course”.",
        "“I will never apologise for helping working Americans and the middle class,” he said, adding that “no high-income individual or high-income household will benefit from this action”.",
        "Republicans and some moderate Democrats have said debt cancellation will add to inflation by giving Americans more money to spend. And others say that blanket debt forgiveness is unfair to those who have already paid off students loans.",
        "House minority leader Kevin McCarthy, a Republican from California, quickly criticised the plan on Twitter: “Who will have to pay for Biden’s debt transfer scam? Hard-working Americans who already paid off their debts or never took on student loan debt in the first place,” he wrote.",
        "Some Democratic lawmakers have pushed back, saying that cancelling student loans helps address economic racial disparities.",
        "Black students are more likely to borrow federal student loans and at higher amounts than other Americans. Four years after earning bachelor’s degrees, black borrowers owe nearly $25,000 more than their white peers on average, according to a Brookings Institution study."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "up to $10,000",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "millions",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "up to $10,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8,474",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "less than $125,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "each year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Pell Grants",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "An estimated 43 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1.6tn",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "March 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "31 December of this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "About one-third",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than a year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "White House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Democrats",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Democrats",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Senate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chuck Schumer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Elizabeth Warren",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Massachusetts",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Schumer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ms Warren",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "125,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Penn Wharton",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Pennsylvania",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Republicans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Democrats",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kevin McCarthy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Republican",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "California",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Americans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Four years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nearly $25,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Brookings Institution",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජනපද ජනාධිපති විසින් මිලියන ගණනක ෆෙඩරල් ශිෂ්‍ය නය ඩොලර් 10,000 දක්වා අවලංගු කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද ජනාධිපති ජෝ බයිඩෙන් සෑම වසරකම ඩොලර් 125,000 ට වඩා අඩුවෙන් උපයන මිලියන ගණනක් ඇමරිකානුවන් සඳහා ෆෙඩරල් ශිෂ්‍ය ණය ඩොලර් 10,000 (පවුම් 8,474) දක්වා අවලංගු කරනු ඇත.",
        "Biden මහතා Pell Grants හි සිසුන් සඳහා ඩොලර් 20,000 ක ණයකට සමාව දෙනු ඇත, එය විශාලතම මූල්‍ය අවශ්‍යතා ඇති අයට අදාළ වේ.",
        "\"මිනිසුන්ට අවසානයේ එම ණය කන්දෙන් බඩගා යා හැකිය,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ඇස්තමේන්තු කර ඇති පරිදි ඇමරිකානුවන් මිලියන 43ක් ෆෙඩරල් ශිෂ්‍ය නය වශයෙන් ඩොලර් ටොන් 1.6ක එකතුවක් ගෙවිය යුතුය.",
        "2020 මාර්තු මාසයේදී ප්‍රථම වරට ක්‍රියාත්මක කරන ලද තාවකාලික ශිෂ්‍ය ණය විරාමය ද අවසන් වරට මේ වසරේ දෙසැම්බර් 31 දක්වා දීර්ඝ කෙරේ.",
        "බදාදා ධවල මන්දිරයේ සිට කතා කරමින් බිඩෙන් මහතා පැවසුවේ තම සැලැස්ම වැඩ කරන සහ මධ්‍යම පාන්තික පවුල්වලට වැඩි “හුස්ම ගැනීමේ කාමරයක්” ලබා දෙන බවයි.",
        "\"උපාධිය කොතරම් බරද යත්, ඔබ උපාධිය ලබා ගත්තද ඔබට වරක් විශ්ව විද්‍යාල උපාධිය ලබා දුන් මධ්‍යම පන්තික ජීවිතයට ප්‍රවේශ විය නොහැක,\" ඔහු පැවසුවේ තම දරුවන්ගේ අධ්‍යාපනය සඳහා මුදල් ගෙවීමට වෙහෙසෙන විට තම මෝටර් රථ අලෙවිකරු පියාට ඇති වූ ලැජ්ජාව සිහිපත් කරමිනි.",
        "ණය ගැණුම්කරුවන්ගෙන් තුනෙන් එකක් පමණ ශිෂ්‍ය ණය ඇති නමුත් උපාධියක් නොමැති බව බිඩෙන් මහතා පැවසීය. \"ලෝක දෙකේම නරකම දේ.\"",
        "මෙම නිවේදනය වසරකට වැඩි කාලයක් ධවල මන්දිර අභ්‍යන්තර විවාදයකින් සහ ප්‍රගතිශීලී ඩිමොක්‍රටික් පාක්ෂිකයන්ගේ දැඩි පීඩනයෙන් පසුවය. නිව් යෝර්ක්හි ඉහළ ඩිමොක්‍රටික් සෙනෙට් බහුතර නායක චක් ෂුමර් සහ මැසචුසෙට්ස් හි සෙනෙට් සභික එලිසබෙත් වොරන්, ණය ගැනුම්කරුවන්ගේ ණය අතුගා දැමීම සඳහා සිය විධායක බලය භාවිතා කිරීමට බිඩෙන් මහතාට තල්ලු කළ අය අතර වේ.",
        "බදාදා සැලැස්ම ෂුමර් සහ වොරන් මහත්මිය ඉල්ලා සිටි එක් ණය ගැති සැලැස්මකට ඩොලර් 50,000 ට වඩා අඩුය.",
        "පෙන්සිල්වේනියා විශ්ව විද්‍යාලයේ පෙන් වෝර්ටන් අයවැය ආකෘතියේ ඇස්තමේන්තුවකට අනුව, උපරිම වශයෙන් ඩොලර් 125,000ක් උපයන සෑම ණය ගැණුම්කරුවෙකු සඳහාම ඩොලර් 10,000 බැගින් වරක් අවලංගු කිරීම ෆෙඩරල් රජයට ඩොලර් බිලියන 300ක් පමණ වැය වේ.",
        "Biden මහතා බදාදා මෙම විවේචනයට ආමන්ත්‍රණය කරමින් කියා සිටියේ ඔහුගේ ශිෂ්‍ය සමාව දීමේ සැලැස්ම “ආර්ථික වශයෙන් වගකිවයුතු පාඨමාලාව” බවයි.",
        "\"වැඩ කරන ඇමරිකානුවන්ට සහ මධ්‍යම පන්තියට උපකාර කිරීම ගැන මම කිසිදා සමාව නොගන්නෙමි,\" ඔහු පැවසුවේ, \"මෙම ක්‍රියාවෙන් කිසිදු ඉහළ ආදායම් ලබන පුද්ගලයෙකුට හෝ ඉහළ ආදායම් ලබන පවුලකට ප්‍රතිලාභයක් නොලැබේ\" යනුවෙනි.",
        "රිපබ්ලිකානුවන් සහ සමහර මධ්‍යස්ථ ඩිමොක්‍රටික් පාක්ෂිකයන් පවසා ඇත්තේ නය අවලංගු කිරීම ඇමරිකානුවන්ට වියදම් කිරීමට වැඩි මුදලක් ලබා දීමෙන් උද්ධමනයට එකතු වන බවයි. තවත් සමහරු පවසන්නේ දැනටමත් ශිෂ්‍ය ණය ගෙවා ඇති අයට බ්ලැන්කට් ණය සමාව අසාධාරණ බවයි.",
        "කැලිෆෝනියාවේ රිපබ්ලිකානුවෙකු වන හවුස් සුළුතර නායක කෙවින් මැකාති ට්විටර් හි සැලැස්ම ඉක්මනින් විවේචනය කළේය: “බිඩෙන්ගේ ණය මාරු කිරීමේ වංචාව සඳහා ගෙවීමට සිදුවන්නේ කාටද? දැනටමත් තම ණය ගෙවා දැමූ හෝ කිසි විටෙකත් ශිෂ්‍ය ණය ණය ලබා නොගත් වෙහෙස මහන්සි වී වැඩ කරන ඇමරිකානුවන්, ”ඔහු ලිවීය.",
        "ශිෂ්‍ය නය අවලංගු කිරීම ආර්ථික වාර්ගික විෂමතා ආමන්ත්‍රණය කිරීමට උපකාරී වන බව පවසමින් සමහර ඩිමොක්‍රටික් නීති සම්පාදකයින් පසුපසට තල්ලු කර ඇත.",
        "කළු සිසුන් ෆෙඩරල් ශිෂ්‍ය ණය සහ අනෙකුත් ඇමරිකානුවන්ට වඩා ඉහළ ප්‍රමාණවලින් ණයට ගැනීමට වැඩි ඉඩක් ඇත. බෘකින්ස් ආයතනයේ අධ්‍යයනයකට අනුව, උපාධිය ලබා වසර හතරකට පසු, කළු ණය ගැතියන් සාමාන්‍යයෙන් ඔවුන්ගේ සුදු සම වයසේ මිතුරන්ට වඩා ඩොලර් 25,000 කට ආසන්න මුදලක් ගෙවිය යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "$10,000 දක්වා",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "මිලියන",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$10,000 දක්වා",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8,474 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් 125,000 ට වඩා අඩුය",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පෙල් ප්‍රදාන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මිලියන 43ක් ලෙස ගණන් බලා ඇත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1.6tn",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2020 මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ දෙසැම්බර් 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තුනෙන් එකක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසරකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ධවල මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සෙනෙට් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චක් ෂුමර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එලිසබෙත් වොරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැසචුසෙට්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ෂුමර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වොරන් මහත්මිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "125,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පෙන් වෝර්ටන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙන්සිල්වේනියා විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රිපබ්ලිකන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෙවින් මැකාති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රිපබ්ලිකන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කැලිෆෝනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමරිකානුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් $25,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බෲකින්ස් ආයතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அமெரிக்க ஜனாதிபதி $10,000 வரையிலான ஃபெடரல் மாணவர்களின் மில்லியன் கணக்கான கடனை ரத்து செய்தார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஒவ்வொரு ஆண்டும் $125,000க்கும் குறைவாக சம்பாதிக்கும் மில்லியன் கணக்கான அமெரிக்கர்களுக்கு $10,000 (£8,474) வரையிலான கூட்டாட்சி மாணவர் கடன்களை அமெரிக்க ஜனாதிபதி ஜோ பிடன் ரத்து செய்வார்.",
        "திரு பிடென் பெல் கிராண்ட்ஸில் மாணவர்களுக்கான $ 20,000 கடனை மன்னிப்பார், இது மிகப்பெரிய நிதி தேவை உள்ளவர்களுக்கு பொருந்தும்.",
        "\"மக்கள் இறுதியாக அந்தக் கடன் மலையின் கீழ் ஊர்ந்து செல்ல முடியும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "43 மில்லியன் அமெரிக்கர்கள் கூட்டாட்சி மாணவர் கடனில் மொத்தம் $1.6tn கடன்பட்டுள்ளனர்.",
        "தற்காலிக மாணவர் கடன் இடைநிறுத்தம், முதலில் மார்ச் 2020 இல் நடைமுறைக்கு வந்தது, மேலும் இந்த ஆண்டு டிசம்பர் 31 வரை கடைசியாக நீட்டிக்கப்படும்.",
        "புதன்கிழமை வெள்ளை மாளிகையில் இருந்து பேசிய திரு பிடன், தனது திட்டம் உழைக்கும் மற்றும் நடுத்தர வர்க்க குடும்பங்களுக்கு அதிக \"சுவாச அறையை\" வழங்கும் என்றார்.",
        "\"சுமை மிகவும் கனமானது, நீங்கள் பட்டம் பெற்றாலும், கல்லூரி பட்டம் வழங்கிய நடுத்தர வர்க்க வாழ்க்கையை நீங்கள் அணுக முடியாது,\" என்று அவர் கூறினார், தனது கார் விற்பனையாளர் தந்தை தனது குழந்தைகளின் கல்விக்கு பணம் செலுத்த போராடியபோது உணர்ந்த அவமானத்தை நினைவு கூர்ந்தார்.",
        "கடன் வாங்குபவர்களில் மூன்றில் ஒரு பங்கு மாணவர் கடன் உள்ளது ஆனால் பட்டம் இல்லை, திரு பிடன் கூறினார். \"இரு உலகங்களிலும் மோசமானது.\"",
        "இந்த அறிவிப்பு ஒரு வருடத்திற்கும் மேலாக தீவிர வெள்ளை மாளிகை விவாதம் மற்றும் முற்போக்கான ஜனநாயகக் கட்சியினரின் அழுத்தத்தை தொடர்ந்து வருகிறது. நியூயார்க்கின் உயர்மட்ட ஜனநாயகக் கட்சியின் செனட் பெரும்பான்மைத் தலைவர் சக் ஷுமர் மற்றும் மாசசூசெட்ஸின் செனட்டர் எலிசபெத் வாரன் ஆகியோர் கடனாளிகளின் கடன்களைத் துடைக்க திரு பிடனை தனது நிர்வாக அதிகாரத்தைப் பயன்படுத்தத் தூண்டியவர்களில் அடங்குவர்.",
        "புதனன்று திட்டம் திரு ஷுமர் மற்றும் திருமதி வாரன் ஆகியோர் கேட்ட ஒரு கடனாளி திட்டத்திற்கு $50,000 குறைவாக உள்ளது.",
        "பென்சில்வேனியா பல்கலைக்கழகத்தின் பென் வார்டன் பட்ஜெட் மாதிரியின் மதிப்பீட்டின்படி, அதிகபட்சமாக $125,000 சம்பாதிக்கும் ஒவ்வொரு கடனாளிக்கும் $10,000 ஒரு முறை ரத்து செய்தால், மத்திய அரசுக்கு சுமார் $300bn செலவாகும்.",
        "திரு பிடென் புதன்கிழமை இந்த விமர்சனத்தை உரையாற்றினார், அவரது மாணவர் மன்னிப்பு திட்டம் \"பொருளாதார ரீதியாக பொறுப்பான படிப்பு\" என்று கூறினார்.",
        "\"உழைக்கும் அமெரிக்கர்கள் மற்றும் நடுத்தர வர்க்கத்திற்கு உதவியதற்காக நான் ஒருபோதும் மன்னிப்பு கேட்க மாட்டேன்,\" என்று அவர் கூறினார், \"எந்தவொரு உயர் வருமானம் கொண்ட தனிநபர் அல்லது அதிக வருமானம் கொண்ட குடும்பம் இந்த நடவடிக்கையால் பயனடையாது\".",
        "குடியரசுக் கட்சியினரும் சில மிதவாத ஜனநாயகக் கட்சியினரும், அமெரிக்கர்களுக்கு அதிக பணத்தை செலவழிப்பதன் மூலம் கடன் ரத்து பணவீக்கத்தை அதிகரிக்கும் என்று கூறியுள்ளனர். ஏற்கனவே மாணவர்களின் கடனை செலுத்தியவர்களுக்கு போர்வை கடன் மன்னிப்பு நியாயமற்றது என்று மற்றவர்கள் கூறுகிறார்கள்.",
        "ஹவுஸ் மைனாரிட்டி தலைவர் கெவின் மெக்கார்த்தி, கலிபோர்னியாவைச் சேர்ந்த குடியரசுக் கட்சி, ட்விட்டரில் இந்தத் திட்டத்தை விரைவாக விமர்சித்தார்: “பிடனின் கடன் பரிமாற்ற மோசடிக்கு யார் பணம் செலுத்த வேண்டும்? கடின உழைப்பாளி அமெரிக்கர்கள் ஏற்கனவே தங்கள் கடன்களை செலுத்தினர் அல்லது முதலில் மாணவர் கடன் கடனை எடுக்கவில்லை,\" என்று அவர் எழுதினார்.",
        "சில ஜனநாயக சட்டமியற்றுபவர்கள் மாணவர் கடன்களை ரத்து செய்வது பொருளாதார இன வேறுபாடுகளை நிவர்த்தி செய்ய உதவுகிறது என்று கூறி பின் தள்ளியுள்ளனர்.",
        "கறுப்பின மாணவர்கள் கூட்டாட்சி மாணவர் கடன்கள் மற்றும் மற்ற அமெரிக்கர்களை விட அதிக அளவு கடன் வாங்குவதற்கான வாய்ப்புகள் அதிகம். ப்ரூக்கிங்ஸ் இன்ஸ்டிடியூஷன் ஆய்வின்படி, இளங்கலைப் பட்டங்களைப் பெற்ற நான்கு ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு, கறுப்பினக் கடன் வாங்குபவர்கள் சராசரியாக வெள்ளையர்களை விட கிட்டத்தட்ட $25,000 அதிகமாகக் கடன்பட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "$10,000 வரை",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "மில்லியன்கள்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Joe Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "$10,000 வரை",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "8,474",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "$125,000க்கும் குறைவாக",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "20,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "பெல் கிராண்ட்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "43 மில்லியன் என மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1.6 டி.என்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு டிசம்பர் 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுமார் மூன்றில் ஒரு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு வருடத்திற்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயகவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயகவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "செனட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சக் ஷுமர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எலிசபெத் வாரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாசசூசெட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஷுமர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருமதி வாரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "125,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "பென் வார்டன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பென்சில்வேனியா பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குடியரசுக் கட்சியினர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயகவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெவின் மெக்கார்த்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குடியரசுக் கட்சி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கலிபோர்னியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனநாயகம்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நான்கு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட $25,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "புரூக்கிங்ஸ் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}