{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-catholic-priest-anti-govt-protestor-files-petition-to-prevent-arrest-98127/",
  "time_ut": 1659443160,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Catholic priest anti-govt protestor files petition to prevent arrest",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Catholic priest anti-govt protestor files petition to prevent arrest",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Father Jeevantha Peiris, a Sri Lankan Catholic priest prominently associated with the crisis-hit country’s youth-led anti-government protests, has filed a fundamental rights (FR) petition with the Supreme Court seeking an order to prevent his arrest.",
        "Lasantha Manoj Nanayakkara, a lawyer closely affiliated with Fr Peiris, claimed the main reason for his anticipated arrest is a protest march held from Kollupitiya to the World Trade Centre on the 50th day of the protests movement known as the Aragalaya, or the Struggle.",
        "A court order blocking protestors from some roads in Colombo was issued for that day to prevent traffic congestion or any incidents of violence.",
        "Fr Peiris’ petition names Senior Deputy Inspector General (DIG) of Police in charge of the Western Province Deshabandu Thennakoon, Inspector General of Police (IGP) C D Wickramaratne, the commanders of tri-forces, the Attorney General and several others as respondents.",
        "A travel ban has also been issued against the priest and four other activists, after the Colombo Fort police allegedly received information of a plan by some protestors to leave the country.",
        "The names of Convenor of the Inter-University Students’ Federation (IUSF) Wasantha Mudalige, trade union leader Joseph Stalin, National Organiser of the Socialist Youth Union (SYU) Eranga Gunasekera, and Lahiru Weerasekera have been forwarded to the airport and the Immigration and Emigration Controller and the airport, reports said.",
        "Meanwhile, police have raided a church in Ratnapura, the priest’s lawyer claimed. Fr. Peiris is a member of the Diocese in South Central of Sri Lanka. The police team had raided the church on July 27 in search of Fr. Peiris stating that there were orders to “arrest him on sight,” said Nanayakkara.",
        "“Police raids had been conducted in Ratnapura. But we’re unable to identify which brand of the police were  involved in this raid,” he said.",
        "When contacted, a spokesman for the Ratnapura police said it was difficult to comment on the raid as different police divisions operate in the district. (Colombo/Aug02/2022)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jeevantha Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan Catholic",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lasantha Manoj Nanayakkara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fr Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kollupitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the World Trade Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Struggle",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "that day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fr Peiris’",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Western Province",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Convenor",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inter-University Students’ Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wasantha Mudalige",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Joseph Stalin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National Organiser of the Socialist Youth Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eranga Gunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lahiru Weerasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Immigration and Emigration Controller",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Diocese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "July 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo/Aug02/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අත්අඩංගුවට ගැනීම වළක්වන ලෙස ඉල්ලා ශ්‍රී ලංකා කතෝලික පූජකවරයා ආණ්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂණයක් ගොනු කරයි",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - අර්බුදකාරී රටේ තරුණ නායකත්වයෙන් යුත් රාජ්‍ය විරෝධී විරෝධතා සමඟ ප්‍රමුඛව සම්බන්ධ වූ ශ්‍රී ලාංකික කතෝලික පූජකයෙකු වන ජීවන්ත පීරිස් පියතුමා තමන් අත්අඩංගුවට ගැනීම වැළැක්වීමේ නියෝගයක් ඉල්ලා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට මූලික අයිතිවාසිකම් (FR) පෙත්සමක් ගොනු කර ඇත.",
        "පීරිස් පියතුමාට සමීපව සම්බන්ධ නීතිඥ ලසන්ත මනෝජ් නානායක්කාර කියා සිටියේ තමන් අත්අඩංගුවට ගැනීමට අපේක්ෂිත ප්‍රධාන හේතුව අරගලය හෙවත් අරගලය නමින් හැඳින්වෙන විරෝධතා ව්‍යාපාරයේ 50 වන දින කොල්ලුපිටියේ සිට ලෝක වෙළඳ මධ්‍යස්ථානය දක්වා පැවති විරෝධතා පා ගමනක් බවයි.",
        "රථවාහන තදබදයක් හෝ ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා වැලැක්වීම සඳහා කොළඹ නගරයේ ඇතැම් මාර්ගවලින් විරෝධතාකරුවන් අවහිර කරමින් අධිකරණ නියෝගයක් එදිනට නිකුත් කෙරුණා.",
        "පීරිස් පියතුමාගේ පෙත්සමේ වගඋත්තරකරුවන් ලෙස බස්නාහිර පළාත භාර ජ්‍යෙෂ්ඨ නියෝජ්‍ය පොලිස්පති (ඩීඅයිජී) දේශබන්දු තෙන්නකෝන්, පොලිස්පති (පොලිස්පති) සී ඩී වික්‍රමරත්න, ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන්, නීතිපතිවරයා ඇතුළු තවත් පිරිසක් නම් කර තිබේ.",
        "විරෝධතාකරුවන් කිහිප දෙනෙකු රට හැර යාමේ සැලසුමක් පිළිබඳව කොළඹ කොටුව පොලිසියට තොරතුරු ලැබීමත් සමඟ පූජකවරයාට සහ තවත් ක්‍රියාකාරීන් සිව් දෙනෙකුට එරෙහිව විදෙස් ගමන් තහනමක් ද නිකුත් කර තිබේ.",
        "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලයේ කැඳවුම්කරු වසන්ත මුදලිගේ, වෘත්තීය සමිති නායක ජෝසප් ස්ටාලින්, සමාජවාදී තරුණ සංගමයේ ජාතික සංවිධායක එරංග ගුණසේකර සහ ළහිරු වීරසේකර යන අයගේ නම් ගුවන් තොටුපළට සහ ආගමන හා විගමන දෙපාර්තමේන්තුවට යොමු කර ඇත. විගමන පාලකවරයා සහ ගුවන් තොටුපල වාර්තා කරයි.",
        "මේ අතර, රත්නපුර ප්‍රදේශයේ දේවස්ථානයක් පොලිසිය වටලා ඇති බව පූජකවරයාගේ නීතීඥවරයා කියා සිටියේය. ශා. පීරිස් ශ්‍රී ලංකාවේ දකුණු මැද පිහිටි රදගුරු පදවියේ සාමාජිකයෙකි. පසුගිය ජුලි 27 වැනි දා පොලිස් කණ්ඩායමක් එම දේවස්ථානය වටලා තිබුණේ පියතුමා සොයා ය. පීරිස් ප්‍රකාශ කළේ “දැක්කාම ඔහුව අත්අඩංගුවට ගන්නා ලෙස” නියෝග තිබූ බවයි.",
        "“රත්නපුරේ පොලිස් වැටලීම් කරලා තිබුණා. නමුත් මෙම වැටලීමට සම්බන්ධ වූ පොලිසියේ කුමන වෙළඳ නාමයක්ද යන්න හඳුනා ගැනීමට අපට නොහැකි විය,” ඔහු පැවසීය.",
        "රත්නපුර පොලිසියේ ප්‍රකාශකයෙකුගෙන් කළ විමසීමකදී කියා සිටියේ දිස්ත්‍රික්කයේ විවිධ පොලිස් කොට්ඨාශ ක්‍රියාත්මක වන බැවින් වැටලීම පිළිබඳව අදහස් දැක්වීම දුෂ්කර බවයි. (කොළඹ/අගෝස්තු 02/2022)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජීවන්ත පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කතෝලික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලසන්ත මනෝජ් නානායක්කාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීරිස් පියතුමා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොල්ලුපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලෝක වෙළඳ මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස් පියතුමා'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැඳවුම්කරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය බල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසන්ත මුදලිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජෝසප් ස්ටාලින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමාජවාදී තරුණ සංගමයේ ජාතික සංවිධායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එරංග ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලහිරු වීරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආගමන හා විගමන පාලක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රදගුරු පදවිය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජූලි 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/අගෝස්තු 02/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கைது செய்யப்படுவதைத் தடுக்கக் கோரி இலங்கை கத்தோலிக்க பாதிரியார் அரச எதிர்ப்புப் போராட்டக்காரர் மனு தாக்கல் செய்தார்",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட நாட்டின் இளைஞர்கள் தலைமையிலான அரசாங்க எதிர்ப்புப் போராட்டங்களுடன் முக்கியமாக தொடர்புடைய இலங்கை கத்தோலிக்க பாதிரியார் தந்தை ஜீவந்த பீரிஸ், தம்மை கைது செய்வதைத் தடுக்க உத்தரவிடக் கோரி உச்ச நீதிமன்றத்தில் அடிப்படை உரிமைகள் (FR) மனு ஒன்றை தாக்கல் செய்துள்ளார்.",
        "அறகலயா அல்லது போராட்டம் எனப்படும் போராட்ட இயக்கத்தின் 50வது நாளில் கொள்ளுப்பிட்டியில் இருந்து உலக வர்த்தக மையம் வரை நடத்தப்பட்ட எதிர்ப்பு பேரணியே அவர் கைது செய்யப்படுவதற்கு முக்கிய காரணம் என்று பீரிஸுடன் நெருங்கிய தொடர்புடைய சட்டத்தரணி லசந்த மனோஜ் நாணயக்கார கூறினார்.",
        "போக்குவரத்து நெரிசல் அல்லது வன்முறைச் சம்பவங்களைத் தடுப்பதற்காக அன்றைய தினம் கொழும்பில் சில வீதிகளில் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை மறித்து நீதிமன்ற உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டது.",
        "பீரிஸின் மனுவில் மேல் மாகாணத்திற்குப் பொறுப்பான சிரேஷ்ட பிரதிப் பொலிஸ் மா அதிபர் (டிஐஜி) தேசபந்து தென்னகோன், பொலிஸ் மா அதிபர் (ஐஜிபி) சி டி விக்கிரமரத்ன, முப்படைத் தளபதிகள், சட்டமா அதிபர் மற்றும் பலர் பிரதிவாதிகளாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சில ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் நாட்டை விட்டு வெளியேற திட்டமிட்டுள்ளதாக கொழும்பு கோட்டை பொலிஸாருக்கு கிடைத்த தகவலை அடுத்து, பாதிரியார் மற்றும் நான்கு செயற்பாட்டாளர்களுக்கு எதிராக பயணத்தடையும் பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் சம்மேளனத்தின் (IUSF) அழைப்பாளர் வசந்த முதலிகே, தொழிற்சங்கத் தலைவர் ஜோசப் ஸ்டாலின், சோசலிச இளைஞர் ஒன்றியத்தின் (SYU) தேசிய அமைப்பாளர் எரங்க குணசேகர மற்றும் லஹிரு வீரசேகர ஆகியோரின் பெயர்கள் விமான நிலையம் மற்றும் குடிவரவு மற்றும் குடிவரவு மற்றும் புலனாய்வுத் துறைக்கு அனுப்பி வைக்கப்பட்டுள்ளன. குடியகல்வு கட்டுப்பாட்டாளர் மற்றும் விமான நிலையம் என தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "இதேவேளை, இரத்தினபுரியில் உள்ள தேவாலயமொன்றை பொலிஸார் சோதனையிட்டுள்ளதாக, பாதிரியாரின் சட்டத்தரணி தெரிவித்துள்ளார். Fr. பீரிஸ் இலங்கையின் தென் மத்திய பகுதியில் உள்ள மறைமாவட்ட உறுப்பினர் ஆவார். கடந்த ஜூலை 27-ம் தேதி தேவாலயத்தில் போலீஸ் குழு சோதனை நடத்தியது. பீரிஸ், “கண்பார்வையிலேயே அவரைக் கைது செய்யுமாறு உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டுள்ளது” என்றார் நாணயக்கார.",
        "இரத்தினபுரியில் பொலிஸ் சோதனைகள் நடத்தப்பட்டன. ஆனால், இந்தச் சோதனையில் எந்தப் போலீஸ்காரர்கள் ஈடுபட்டுள்ளனர் என்பதை எங்களால் அடையாளம் காண முடியவில்லை,” என்றார்.",
        "இரத்தினபுரி மாவட்டத்தில் பல்வேறு பொலிஸ் பிரிவுகள் செயற்படுவதால், இந்தச் சுற்றிவளைப்பு தொடர்பில் கருத்து தெரிவிப்பது கடினம் என இரத்தினபுரி காவல்துறையின் பேச்சாளர் ஒருவர் தெரிவித்தார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்02/2022)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜீவந்த பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கத்தோலிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லசந்த மனோஜ் நாணயக்கார",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fr பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொள்ளுப்பிட்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உலக வர்த்தக மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போராட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அந்த நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fr பீரிஸ்'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கன்வீனர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வசந்த முதலிகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜோசப் ஸ்டாலின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சோசலிச வாலிபர் சங்கத்தின் தேசிய அமைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எரங்க குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லஹிரு வீரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குடிவரவு மற்றும் குடியகல்வு கட்டுப்பாட்டாளர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மறைமாவட்டம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 27",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஆகஸ்ட்02/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}