{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-president-seeks-broader-consensus-for-imf-deal-98229/",
  "time_ut": 1659679560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka president seeks broader consensus for IMF deal",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka president seeks broader consensus for IMF deal",
      "author": "Shihar Aneez",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Facing a tough job to lead a crisis-hit economy with empty coffers, Sri Lanka President Ranil Wickremesinghe sought broader consensus to agree for an International Monetary Fund deal from all the law makers and political parties to ensure rapid economic recovery and sustain debts.",
        "Sri Lanka has a long history reversing IMF deals when there is a government change. Ruling Nationalist Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP) and Center-left Sri Lanka Freedom Party (SLFP) along with other leftist parties have been against the IMF reforms, while center-right parties have been in favour for a global lender’s loan programme.",
        "Soon after former president Gotabaya Rajapaksa won the presidency in November 2019, the SLPP scrapped a $1.5 billion IMF deal signed under the government in which Wickremesinghe was the prime minister from 2015-2019.",
        "“Whether we like it or not, we have to deal with the IMF. First and foremost, we have to enter into the standby agreement with the staff level agreement with the IMF,” Wickremesinghe, delivering the key note address, told ‘ReformNow’ forum organized by Advocata Institute, an independent think tank on the economic policies.",
        "“If any member of parliament or any party says we are not for it, then we have the right to ask what is your solution”. what is your alternative”. All parties must abide by this agreement.”",
        "“When we are negotiating with the IMF, one of the biggest issues we have to face is the government change and policies change. Are we prepared to stand by, to support the agreement?",
        "Sri Lanka has already declared sovereign debt default on April 12 this year and failed to pay its first sovereign debt in May amid deepening economic crisis which later turned into a political crisis and led to the change in the president, cabinet, and and government.",
        "Wickremesinghe warned if the country is not prepared to deal with the IMF, then “the parliament should take the consequence”.",
        "“We can’t say we are for the half and not for the other half. .We have to take the whole thing in full. So this is matter for not only members of the parliament, people outside parliament must also bring their influence to bare on those who have to take decisions inside parliament,” the new president said in his first speech at an economic forum,.",
        "“It may be bitter. But any medicine for recovery is bitter. You have to take injections. So we know the path we have to take. First we have to have the staff level agreement. Secondly and more importantly is the sustainable debt.”",
        "He said the country should focus on the foreign debt first and navigate through without getting caught into the geopolitics of the Asian region. His comments come as the country is facing a cold war due to geopolitical differences between India and China, the regional powers.",
        "He also said the country is unable to seek assistance from London Club in facing the current economic crisis. The London Club is an informal group of private creditors on the international stage. similar to the Paris Club of public lenders.",
        "He also said after the foreign the debts, the key issue is second to look at the local debt.",
        "“Now that has far reaching consonances. Lazards, the financial advisors are looking at both debt,” he said referring to the France-based Lazard which has been chosen to provide financial advisory services in Sri Lanka’s debt restructuring.",
        "“It’s certainly going to be a difficult time. In won’t say no. The first six months going to be difficult. it will be a period we have not seen before. but we all have to go through it,” he said.",
        "“If anyone has a formula, proposals, that will make it easier. certainly I think we should hear it and the parliament could decide between these two sets of proposals. Otherwise, we have no other way, except to bite the bullet.” (Colombo/Aug 05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "November 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$1.5 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015-2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Advocata Institute",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April 12 this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Secondly",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "London Club",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The London Club",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Paris Club",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The first six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05/2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMF ගනුදෙනුව සඳහා ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා පුළුල් එකඟතාවයක් අපේක්ෂා කරයි",
      "author": "ශිහාර් අනීස්",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - හිස් භාණ්ඩාගාර සමඟ අර්බුදකාරී ආර්ථිකයක් මෙහෙයවීම සඳහා දැඩි කාර්යයකට මුහුණ දෙමින්, ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ, වේගවත් ආර්ථික ප්‍රකෘතිමත් වීම සහ ණය පවත්වා ගැනීම සඳහා සියලු නීති සම්පාදකයින් සහ දේශපාලන පක්ෂ වෙතින් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ගනුදෙනුවකට එකඟ වීමට පුළුල් එකඟතාවයක් අපේක්ෂා කළේය.",
        "රජය වෙනස් වූ විට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ගනුදෙනු ආපසු හැරවීමේ දීර්ඝ ඉතිහාසයක් ශ්‍රී ලංකාවට ඇත. පාලක ජාතිකවාදී ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුන (SLPP) සහ මධ්‍ය-වාම ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය (SLFP) සහ අනෙකුත් වාමාංශික පක්ෂ IMF ප්‍රතිසංස්කරණවලට විරුද්ධ වී ඇති අතර මධ්‍ය-දක්ෂිණාංශික පක්ෂ ගෝලීය ණය දෙන්නන්ගේ ණය වැඩසටහනකට පක්ෂව සිටිති.",
        "2019 නොවැම්බරයේදී හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ජනාධිපති ධුරයට පත් වූ විගසම, 2015-2019 දක්වා වික්‍රමසිංහ මහතා අගමැති ලෙස කටයුතු කළ රජය යටතේ අත්සන් කරන ලද ඩොලර් බිලියන 1.5 ක IMF ගනුදෙනුවක් SLPP විසින් අවලංගු කරන ලදී.",
        "“අපි කැමති වුණත් නැතත් අපිට ගනුදෙනු කරන්න වෙන්නේ IMF එක්ක. ප්‍රථමයෙන් සහ ප්‍රධාන වශයෙන්, අපි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුම සමඟ පොරොත්තු ගිවිසුමට එළඹිය යුතුයි,” වික්‍රමසිංහ ප්‍රධාන දේශනය පවත්වමින්, ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති පිළිබඳ ස්වාධීන චින්තන ටැංකියක් වන Advocata ආයතනය විසින් සංවිධානය කරන ලද ‘ReformNow’ සංසදයට පැවසීය.",
        "“පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් හෝ කිසියම් පක්‍ෂයක් කියනවා නම් අපි ඒකට කැමති නැහැ, එවිට ඔබේ විසඳුම කුමක්දැයි විමසීමට අපට අයිතියක් ඇත.” ඔබේ විකල්පය කුමක්ද.\" සියලුම පාර්ශ්වයන් මෙම ගිවිසුමට අවනත විය යුතුය.",
        "“අපි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කරන විට අපට මුහුණ දීමට සිදු වන ලොකුම ප්‍රශ්නවලින් එකක් වන්නේ රජය වෙනස් වීම සහ ප්‍රතිපත්ති වෙනස් වීමයි. ගිවිසුමට සහාය දීමට අපි සූදානම්ද?",
        "ශ්‍රී ලංකාව මේ වසරේ අප්‍රේල් 12 වන දින දැනටමත් ස්වෛරී ණය පැහැර හැරීම ප්‍රකාශ කර ඇති අතර, පසුව දේශපාලන අර්බුදයක් බවට පත් වූ ගැඹුරු වන ආර්ථික අර්බුදය මධ්‍යයේ මැයි මාසයේදී සිය පළමු ස්වෛරී ණය ගෙවීමට අපොහොසත් වූ අතර එය ජනාධිපති, කැබිනට් මණ්ඩලය සහ රජය වෙනස් කිරීමට හේතු විය.",
        "ජාමූඅ සමඟ ගනුදෙනු කිරීමට රට සූදානම් නැතිනම්, “පාර්ලිමේන්තුව එහි ප්‍රතිවිපාක ගත යුතු” යැයි වික්‍රමසිංහ අනතුරු ඇඟවීය.",
        "“අපි අර්ධය සඳහා වන අතර අනෙක් භාගය සඳහා නොවේ යැයි අපට පැවසිය නොහැක. .සම්පූර්ණයෙන්ම ගත යුතුයි. ඒ නිසා මේක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ට විතරක් නෙවෙයි පාර්ලිමේන්තුවෙන් පිටත ඉන්න අයත් පාර්ලිමේන්තුව ඇතුළේ තීන්දු තීරණ ගන්න අයට තමන්ගේ බලපෑම හෙළි කළ යුතුයි.” නව ජනාධිපතිවරයා ආර්ථික සමුළුවකදී සිය පළමු කතාවේදී ප්‍රකාශ කළේය.",
        "\"එය තිත්ත විය හැක. නමුත් සුවය සඳහා ඕනෑම ඖෂධයක් තිත්තයි. එන්නත් ගන්න වෙනවා. ඒ නිසා අපි යා යුතු මාර්ගය අපි දන්නවා. මුලින්ම අපි කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් ඇති කර ගත යුතුයි. දෙවනුව සහ වඩාත් වැදගත් වන්නේ තිරසාර ණයයි.",
        "රට පළමුව විදේශ ණය කෙරෙහි අවධානය යොමු කළ යුතු අතර ආසියානු කලාපයේ භූ දේශපාලනයට හසු නොවී ගමන් කළ යුතු බව ඔහු පැවසීය. කලාපීය බලවතුන් වන ඉන්දියාව සහ චීනය අතර භූ දේශපාලනික වෙනස්කම් හේතුවෙන් රට සීතල යුද්ධයකට මුහුණ දී සිටින අවස්ථාවක ඔහුගේ ප්‍රකාශය සිදු වේ.",
        "වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ දීම සඳහා ලන්ඩන් සමාජයෙන් සහය ලබා ගැනීමට රටට නොහැකි බව ද ඔහු පැවසීය. ලන්ඩන් සමාජය යනු ජාත්‍යන්තර වේදිකාවේ පුද්ගලික ණය හිමියන්ගේ අවිධිමත් කණ්ඩායමකි. මහජන ණය දෙන්නන්ගේ පැරිස් සමාජයට සමානයි.",
        "විදේශ ණයවලින් පසුව දේශීය ණය දෙස බැලීමේ ප්‍රධාන ප්‍රශ්නය දෙවැනි වන්නේ යැයි ද ඔහු පැවසීය.",
        "“දැන් එය බොහෝ දුරට ව්‍යාංජනාක්ෂර ඇත. Lazards, මූල්‍ය උපදේශකයන් ණය දෙකම බලනවා,” ඔහු ප්‍රකාශ කළේ ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ මූල්‍ය උපදේශන සේවා සැපයීම සඳහා තෝරාගෙන ඇති ප්‍රංශය පදනම් කරගත් Lazard සමාගම ගැන සඳහන් කරමිනි.",
        "“එය නිසැකවම දුෂ්කර කාලයක් වනු ඇත. දී නැහැ කියන්නේ නැහැ. පළමු මාස ​​හය දුෂ්කර වනු ඇත. එය අප මීට පෙර නොදුටු කාල පරිච්ඡේදයක් වනු ඇත. නමුත් අපි සියල්ලෝම එය හරහා යා යුතුයි, ”ඔහු පැවසීය.",
        "“යමෙකුට සූත්‍රයක්, යෝජනා තිබේ නම්, එය පහසු වනු ඇත. ඇත්ත වශයෙන්ම මම හිතන්නේ අපි එය අසා සිටිය යුතු අතර මෙම යෝජනා දෙක අතර පාර්ලිමේන්තුවට තීරණය කළ හැකිය. නැත්නම් අපිට උණ්ඩය හපනවා ඇරෙන්න වෙන ක්‍රමයක් නැහැ.” (කොළඹ/අගෝස්තු 05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2019 නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SLPP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015-2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Advocata ආයතනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ අප්රේල් 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවනුව",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලන්ඩන් සමාජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලන්ඩන් සමාජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැරිස් සමාජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමු මාස ​​හය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05/2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF உடன்படிக்கைக்கு பரந்த ஒருமித்த கருத்தை இலங்கை ஜனாதிபதி கோருகிறார்",
      "author": "ஷிஹார் அனீஸ்",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - வெற்றுப் பணப்பெட்டிகளுடன் நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்ட பொருளாதாரத்தை வழிநடத்தும் கடினமான வேலையை எதிர்கொண்டுள்ள இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, விரைவான பொருளாதார மீட்சியை உறுதி செய்வதற்கும் கடன்களைத் தக்கவைப்பதற்கும் அனைத்து சட்டமியற்றுபவர்கள் மற்றும் அரசியல் கட்சிகளிடமிருந்து சர்வதேச நாணய நிதிய ஒப்பந்தத்திற்கு உடன்படுவதற்கு பரந்த ஒருமித்த கருத்தை கோரினார்.",
        "அரசாங்க மாற்றம் ஏற்பட்டால் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஒப்பந்தங்களை மாற்றியமைக்கும் நீண்ட வரலாற்றை இலங்கை கொண்டுள்ளது. ஆளும் தேசியவாத ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனா (SLPP) மற்றும் மத்திய-இடது ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி (SLFP) மற்றும் ஏனைய இடதுசாரிக் கட்சிகள் இணைந்து சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் சீர்திருத்தங்களுக்கு எதிராக உள்ளன, அதே நேரத்தில் மத்திய-வலது கட்சிகள் உலகளாவிய கடன் வழங்குபவரின் கடன் திட்டத்திற்கு ஆதரவாக உள்ளன.",
        "2019 நவம்பரில் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச ஜனாதிபதியாக வெற்றி பெற்ற உடனேயே, 2015-2019 வரை விக்கிரமசிங்க பிரதமராக இருந்த அரசாங்கத்தின் கீழ் கையொப்பமிட்ட $1.5 பில்லியன் ஐஎம்எஃப் ஒப்பந்தத்தை SLPP ரத்து செய்தது.",
        "\"நாங்கள் விரும்பினாலும் விரும்பாவிட்டாலும், நாங்கள் ஐஎம்எஃப் உடன் சமாளிக்க வேண்டும். முதலாவதாக, சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பணியாளர் நிலை ஒப்பந்தத்துடன் நாங்கள் காத்திருப்பு உடன்படிக்கையில் நுழைய வேண்டும்,” என்று முக்கிய குறிப்பு உரையை ஆற்றிய விக்கிரமசிங்க, பொருளாதாரக் கொள்கைகள் பற்றிய சுயாதீன சிந்தனைக் குழுவான அட்வகேட்டா இன்ஸ்டிடியூட் ஏற்பாடு செய்திருந்த ‘ரிஃபார்ம்நவ்’ மன்றத்தில் கூறினார்.",
        "\"நாங்கள் அதற்கு இல்லை என்று எந்தவொரு பாராளுமன்ற உறுப்பினரும் அல்லது எந்த கட்சியும் கூறினால், அதற்கு உங்கள் தீர்வு என்ன என்று கேட்க எங்களுக்கு உரிமை உள்ளது.\" உங்கள் மாற்று என்ன.\" இந்த ஒப்பந்தத்திற்கு அனைத்து தரப்பினரும் கட்டுப்பட வேண்டும்” என்றார்.",
        "\"நாங்கள் IMF உடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்தும்போது, ​​​​நாங்கள் எதிர்கொள்ள வேண்டிய மிகப்பெரிய பிரச்சினைகளில் ஒன்று அரசாங்க மாற்றம் மற்றும் கொள்கைகள் மாற்றம். உடன்படிக்கையை ஆதரிக்க, நாங்கள் நிற்க தயாரா?",
        "இலங்கை ஏற்கனவே இந்த ஆண்டு ஏப்ரல் 12 ஆம் தேதி இறையாண்மைக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை என்று அறிவித்தது மற்றும் ஆழ்ந்த பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியில் அதன் முதல் இறையாண்மைக் கடனைச் செலுத்தத் தவறிவிட்டது, பின்னர் அது அரசியல் நெருக்கடியாக மாறியது மற்றும் ஜனாதிபதி, அமைச்சரவை மற்றும் அரசாங்கத்தில் மாற்றத்திற்கு வழிவகுத்தது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தை கையாள்வதற்கு நாடு தயாராக இல்லை என்றால், \"நாடாளுமன்றம் அதன் விளைவை எடுக்க வேண்டும்\" என்று விக்கிரமசிங்க எச்சரித்தார்.",
        "\"நாங்கள் பாதிக்கு இருக்கிறோம், மற்ற பாதிக்கு இல்லை என்று சொல்ல முடியாது. .முழுக்க முழுக்க எடுக்க வேண்டும். எனவே இது பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு மட்டுமல்ல, பாராளுமன்றத்திற்கு வெளியே உள்ளவர்களும் பாராளுமன்றத்திற்குள் முடிவுகளை எடுக்க வேண்டியவர்கள் மீது தங்கள் செல்வாக்கை வெளிப்படுத்த வேண்டும், ”என்று புதிய ஜனாதிபதி பொருளாதார மன்றத்தில் தனது முதல் உரையில் கூறினார்.",
        "\"இது கசப்பாக இருக்கலாம். ஆனால் மீட்புக்கான எந்த மருந்தும் கசப்பானது. நீங்கள் ஊசி போட வேண்டும். எனவே நாம் செல்ல வேண்டிய பாதை நமக்குத் தெரியும். முதலில் நாம் ஊழியர்கள் நிலை ஒப்பந்தத்தை வைத்திருக்க வேண்டும். இரண்டாவதாக மற்றும் மிக முக்கியமானது நிலையான கடன்.",
        "நாடு முதலில் வெளிநாட்டுக் கடனில் கவனம் செலுத்த வேண்டும் என்றும் ஆசிய பிராந்தியத்தின் புவிசார் அரசியலில் சிக்கிக் கொள்ளாமல் கடந்து செல்ல வேண்டும் என்றும் அவர் கூறினார். பிராந்திய வல்லரசுகளான இந்தியாவிற்கும் சீனாவிற்கும் இடையிலான புவிசார் அரசியல் வேறுபாடுகள் காரணமாக நாடு பனிப்போரை எதிர்கொண்டுள்ள நிலையில் அவரது கருத்துக்கள் வந்துள்ளன.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்கொள்ள லண்டன் கிளப்பின் உதவியை நாட முடியாது என்றும் அவர் கூறினார். லண்டன் கிளப் என்பது சர்வதேச அரங்கில் உள்ள தனியார் கடனாளிகளின் முறைசாரா குழுவாகும். பாரிஸ் கிளப் ஆஃப் பப்ளிக் லெண்டர்களைப் போன்றது.",
        "வெளிநாட்டுக் கடன்களுக்குப் பிறகு, உள்நாட்டுக் கடனைப் பார்ப்பது இரண்டாவது முக்கிய பிரச்சினை என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "\"இப்போது அது வெகு தொலைவில் உள்ளது. Lazards, நிதி ஆலோசகர்கள் இரண்டு கடன்களையும் பார்க்கிறார்கள், ”என்று அவர் இலங்கையின் கடன் மறுசீரமைப்பில் நிதி ஆலோசனை சேவைகளை வழங்குவதற்காக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பிரான்சை தளமாகக் கொண்ட Lazard ஐக் குறிப்பிடுகிறார்.",
        "“நிச்சயமாக இது கடினமான நேரமாக இருக்கும். இல்லை என்று சொல்ல மாட்டார். முதல் ஆறு மாதங்கள் கடினமாக இருக்கும். இது நாம் இதுவரை பார்த்திராத ஒரு காலகட்டமாக இருக்கும். ஆனால் நாம் அனைவரும் அதை கடந்து செல்ல வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"யாராவது ஒரு சூத்திரம், முன்மொழிவுகள் இருந்தால், அது எளிதாக்கும். நிச்சயமாக நாம் அதைக் கேட்க வேண்டும் என்று நான் நினைக்கிறேன், இந்த இரண்டு முன்மொழிவுகளுக்கு இடையில் பாராளுமன்றம் முடிவு செய்யலாம். இல்லையேல், கடிப்பதைத் தவிர வேறு வழியில்லை” என்றார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட் 05/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.பி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$1.5 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2015-2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வக்கீல் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு ஏப்ரல் 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவதாக",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லண்டன் கிளப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லண்டன் கிளப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ் கிளப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லசார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதல் ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "05/2022",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}