{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/GL-attends-Commonwealth-Heads-of-Government-Meeting-2022-in-Kigali-Rwanda/56-736936",
  "time_ut": 1656700831,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "GL attends Commonwealth Heads of Government Meeting 2022 in Kigali, Rwanda",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "GL attends Commonwealth Heads of Government Meeting 2022 in Kigali, Rwanda",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Foreign Affairs Minister Prof. G.L. Peiris, on behalf of President Gotabaya Rajapaksa, attended the 2022 Commonwealth Heads of Government Meeting (CHOGM) which took place in Kigali, Rwanda from 24 to 25 June 2022. The CHOGM meeting was preceded by the Commonwealth Foreign Affairs Ministers’ Meeting (CFAMM) on 23 June.",
        "The CHOGM meeting, chaired by President Paul Kagame of Rwanda, was attended by delegations from the 54 Member States of the Commonwealth representing Heads of Governments and Foreign Ministers.",
        "The Prince of Wales represented Queen Elizabeth II, the Head of the Commonwealth, at the CHOGM meeting in Kigali. The leaders congratulated the Queen on the occasion of her Platinum Jubilee and for her steadfast commitment over seven decades as Head of the Commonwealth.",
        "The theme of the 2022 CHOGM was “Delivering a Common Future: Connecting, Innovating and Transforming”, highlighting the work of the Commonwealth family in achieving its shared goals of protecting natural resources and increasing trade.  Member States participated in high-level discussions under the three thematic areas of “Democracy, Peace and Governance”, “Sustainable and Inclusive Development”, and “Post-COVID-19 Recovery”.",
        "At the CHOGM meeting, the Heads of delegations underscored the importance of connecting, innovating, and transforming in order to facilitate a full recovery from the COVID-19 pandemic, achieve the 2030 Agenda, and to respond to conflicts and crises in ways that increase resilience and progress in the Commonwealth.",
        "Addressing the sessions, Foreign Minister Peris highlighted the importance of robust institutions in recovering from the economic difficulties that the world is currently experiencing. Describing the current shortages of fuel, food and medicine etc., as one of the most difficult situations faced by Sri Lanka since independence, Minister Peiris thanked all the nations that have aided the country at this critical juncture.",
        "Minister Peiris stated that apart from economic reforms, Sri Lanka was resolved to undertake the necessary political reforms, particularly to incorporate the voices of youth into the governance and parliamentary process.",
        "The CHOGM meeting admitted the Gabonese Republic and the Togolese Republic to the Commonwealth as new members and reappointed the current Secretary General Patricia Scotland QC to complete her second term. The Leaders adopted three documents, namely the Commonwealth Call to Action on Living Lands, the Declaration on Sustainable Urbanisation, and the Kigali Declaration on Child Care and Protection Reform.",
        "The sessions were also attended by UN Deputy Secretary-General Amina J. Mohammed, and the World Health Organisation (WHO) Director-General Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus, who presented their organisations’ perspectives and offered ideas for greater inter-organisational collaboration to tackle matters important to Commonwealth countries.",
        "The next Commonwealth Heads of Government Meeting will be hosted by Samoa in 2024. On the sidelines of the CHOGM meeting, Minister Peiris held a series of bilateral meetings with his counterparts from several Commonwealth nations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Commonwealth Heads of Government Meeting 2022",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Kigali",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Rwanda",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "G.L. Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 2022 Commonwealth Heads of Government Meeting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kigali",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rwanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 to 25 June 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Commonwealth Foreign Affairs Ministers’ Meeting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFAMM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Paul Kagame",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rwanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Heads of Governments and Foreign Ministers",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wales",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Queen Elizabeth II",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kigali",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "seven decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Delivering a Common Future: Connecting",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Innovating",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Transforming",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Democracy, Peace and Governance",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sustainable and Inclusive Development”",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Post-COVID-19 Recovery",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Gabonese Republic",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Togolese Republic",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Patricia Scotland QC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Commonwealth Call to Action on Living Lands",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kigali Declaration on Child Care and Protection Reform",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amina J. Mohammed",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the World Health Organisation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commonwealth Heads of Government Meeting",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samoa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Commonwealth",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "2022 රුවන්ඩාවේ කිගාලි හි පැවති පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුවට ජී.එල්.",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2022 ජූනි 24 සිට 25 දක්වා රුවන්ඩාවේ කිගාලි නගරයේ පැවති 2022 පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුවට (CHOGM) ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ වෙනුවෙන් විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් සහභාගී විය. ඇමතිවරුන්ගේ රැස්වීම (CFAMM) ජුනි 23 වෙනිදා.",
        "රුවන්ඩාවේ ජනාධිපති Paul Kagame ගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැවති CHOGM රැස්වීමට පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය සාමාජික රටවල් 54 ක රාජ්‍ය නායකයින් සහ විදේශ අමාත්‍යවරුන් නියෝජනය කරමින් නියෝජිතයින් සහභාගී විය.",
        "කිගාලි හි පැවති CHOGM රැස්වීම සඳහා වේල්ස් කුමරු පොදු රාජ්‍ය මණ්ඩලයේ ප්‍රධානියා වන II එලිසබෙත් රැජින නියෝජනය කළේය. රැජිනගේ ප්ලැටිනම් ජුබිලිය නිමිත්තෙන් සහ පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලයේ ප්‍රධානියා ලෙස දශක හතක් පුරා ඇය කළ නොසැලෙන කැපවීම වෙනුවෙන් නායකයෝ රැජිනට සුබ පැතූහ.",
        "2022 CHOGM හි තේමාව වූයේ “පොදු අනාගතයක් ලබා දීම: සම්බන්ධ කිරීම, නවෝත්පාදනය සහ පරිවර්තනය කිරීම”, ස්වාභාවික සම්පත් ආරක්ෂා කිරීම සහ වෙළඳාම වැඩි කිරීමේ හවුල් අරමුණු සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය පවුලේ කාර්යය ඉස්මතු කිරීමයි. සාමාජික රටවල් “ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය, සාමය සහ පාලනය”, “තිරසාර සහ සියල්ල ඇතුළත් සංවර්ධනය”, සහ “පශ්චාත්-COVID-19 ප්‍රතිසාධනය” යන තේමා ක්ෂේත්‍ර තුන යටතේ ඉහළ මට්ටමේ සාකච්ඡා සඳහා සහභාගී විය.",
        "කොවිඩ්-19 වසංගතයෙන් පූර්ණ සුවය ලබා ගැනීම, 2030 න්‍යාය පත්‍රය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සහ ගැටුම් සහ අර්බුදවලට ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව වැඩි කරන ආකාරයෙන් ප්‍රතිචාර දැක්වීම සඳහා සම්බන්ධ වීමේ, නව්‍යකරණයේ සහ පරිවර්තනයේ වැදගත්කම CHOGM රැස්වීමේදී නියෝජිත කණ්ඩායම් ප්‍රධානීන් අවධාරනය කළහ. සහ පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලයේ ප්‍රගතිය.",
        "සැසිවාරය අමතමින් විදේශ අමාත්‍ය පීරිස්, දැනට ලෝකය අත්විඳිමින් සිටින ආර්ථික දුෂ්කරතාවලින් ගොඩ ඒම සඳහා ශක්තිමත් ආයතනවල වැදගත්කම අවධාරණය කළේය. නිදහසින් පසු ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී ඇති දුෂ්කරම තත්ත්වයන්ගෙන් එකක් ලෙස වර්තමානයේ පවතින ඉන්ධන, ආහාර සහ ඖෂධ හිඟය විස්තර කළ පීරිස් අමාත්‍යවරයා මෙම තීරණාත්මක අවස්ථාවේදී රට වෙනුවෙන් ආධාර කළ සියලුම ජාතීන්ට ස්තුතිය පළ කළේය.",
        "පීරිස් අමාත්‍යවරයා ප්‍රකාශ කළේ ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණවලට අමතරව ශ්‍රී ලංකාව අවශ්‍ය දේශපාලන ප්‍රතිසංස්කරණ සිදුකිරීමටත්, විශේෂයෙන්ම තරුණයන්ගේ හඬ ආණ්ඩුකරණයට සහ පාර්ලිමේන්තු ක්‍රියාවලියට ඇතුළත් කිරීමටත් තීරණය කළ බවයි.",
        "CHOGM රැස්වීමේදී Gabonese Republic සහ Togolese ජනරජය පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලයට නව සාමාජිකයින් ලෙස පිළිගෙන වත්මන් මහලේකම් Patricia Scotland QC ඇයගේ දෙවන වාරය සම්පූර්ණ කිරීම සඳහා නැවත පත් කරන ලදී. නායකයින් විසින් ලේඛන තුනක් සම්මත කර ගත් අතර, එනම් ජීවමාන ඉඩම් පිළිබඳ ක්‍රියාමාර්ග සඳහා පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය කැඳවීම, තිරසාර නාගරීකරණය පිළිබඳ ප්‍රකාශය සහ ළමා රැකවරණය සහ ආරක්ෂණ ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳ කිගාලි ප්‍රකාශනයයි.",
        "මෙම සැසිවාර සඳහා එක්සත් ජාතීන්ගේ නියෝජ්‍ය මහලේකම් අමිනා ජේ. මොහොමඩ් සහ ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ (WHO) අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් වෛද්‍ය ටෙඩ්‍රොස් අද්නාම් ගෙබ්‍රෙයිසස් ද සහභාගී වූ අතර, ඔවුන් තම සංවිධානවල ඉදිරිදර්ශන ඉදිරිපත් කළ අතර ඒවාට මුහුණ දීම සඳහා වැඩි අන්තර් සංවිධාන සහයෝගීතාවක් සඳහා අදහස් ඉදිරිපත් කළහ. පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රටවලට වැදගත් කාරණා.",
        "මීළඟ පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුව 2024 දී සැමෝවා හි සත්කාරකත්වය දරනු ඇත. CHOGM රැස්වීමට සමගාමීව, අමාත්‍ය පීරිස් පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රටවල් කිහිපයක සිය සගයන් සමඟ ද්විපාර්ශ්වික රැස්වීම් මාලාවක් පැවැත්වීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුව 2022",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කිගාලි",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රුවන්ඩාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජී.එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිගාලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුවන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 24 සිට 25 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය විදේශ කටයුතු අමාත්‍යවරුන්ගේ රැස්වීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFAMM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෝල් කගමේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුවන්ඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ ප්‍රධානීන් සහ විදේශ අමාත්‍යවරුන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වේල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙවන එලිසබෙත් රැජින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිගාලි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක හතක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදු අනාගතයක් ලබා දීම: සම්බන්ධ කිරීම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "නවෝත්පාදනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පරිවර්තනය කිරීම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය, සාමය සහ පාලනය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සහ ඇතුළත් සංවර්ධනය\"",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "පශ්චාත්-COVID-19 ප්‍රතිසාධනය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගැබෝන් ජනරජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටෝගෝ ජනරජය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැට්‍රීෂියා ස්කොට්ලන්ඩ් QC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජීවමාන ඉඩම් සම්බන්ධයෙන් ක්‍රියා කිරීමට පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය කැඳවීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ළමා රැකවරණය සහ ආරක්ෂණ ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳ කිගාලි ප්‍රකාශය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අමිනා ජේ මොහොමඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුරාජ්‍ය මණ්ඩලීය රාජ්‍ය නායක සමුළුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැමෝවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චෝගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදු රාජ්ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ருவாண்டாவின் கிகாலியில் 2022 காமன்வெல்த் அரசாங்கத் தலைவர்கள் கூட்டத்தில் ஜி.எல் கலந்து கொண்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2022 ஜூன் 24 முதல் 25 வரை ருவாண்டாவின் கிகாலியில் நடைபெற்ற 2022 பொதுநலவாய அரச தலைவர்கள் மாநாட்டில் (CHOGM) ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ சார்பில் வெளிவிவகார அமைச்சர் பேராசிரியர் ஜி.எல்.பீரிஸ் கலந்து கொண்டார். ஜூன் 23 அன்று அமைச்சர்கள் கூட்டம் (CFAMM).",
        "ருவாண்டாவின் ஜனாதிபதி பால் ககாமே தலைமையில் நடைபெற்ற CHOGM கூட்டத்தில், அரசாங்கத் தலைவர்கள் மற்றும் வெளியுறவு அமைச்சர்களைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் காமன்வெல்த்தின் 54 உறுப்பு நாடுகளின் பிரதிநிதிகள் கலந்து கொண்டனர்.",
        "கிகாலியில் நடைபெற்ற CHOGM கூட்டத்தில் வேல்ஸ் இளவரசர் காமன்வெல்த் தலைவரான இரண்டாம் எலிசபெத் மகாராணியைப் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தினார். ராணியின் பிளாட்டினம் ஜூபிலி மற்றும் ஏழு தசாப்தங்களாக காமன்வெல்த் தலைவராக அவரது உறுதியான அர்ப்பணிப்புக்காக தலைவர்கள் வாழ்த்து தெரிவித்தனர்.",
        "2022 CHOGM இன் கருப்பொருள் \"ஒரு பொதுவான எதிர்காலத்தை வழங்குதல்: இணைத்தல், புதுமைப்படுத்துதல் மற்றும் மாற்றுதல்\", காமன்வெல்த் குடும்பத்தின் இயற்கை வளங்களைப் பாதுகாத்தல் மற்றும் வர்த்தகத்தை அதிகரிப்பதற்கான பகிரப்பட்ட இலக்குகளை அடைவதில் அதன் பணியை எடுத்துக்காட்டுகிறது. \"ஜனநாயகம், அமைதி மற்றும் ஆட்சி\", \"நிலையான மற்றும் உள்ளடக்கிய வளர்ச்சி\" மற்றும் \"கோவிட்-19க்குப் பிந்தைய மீட்பு\" ஆகிய மூன்று கருப்பொருள் பகுதிகளின் கீழ் உயர்மட்ட விவாதங்களில் உறுப்பு நாடுகள் பங்கேற்றன.",
        "CHOGM கூட்டத்தில், பிரதிநிதிகள் குழுவின் தலைவர்கள் கோவிட்-19 தொற்றுநோயிலிருந்து முழுமையாக மீள்வதற்கும், 2030 நிகழ்ச்சி நிரலை அடைவதற்கும், மோதல்கள் மற்றும் நெருக்கடிகளுக்குப் பதிலளிப்பதற்கும், பின்னடைவை அதிகரிக்கும் விதத்தில் இணைத்தல், புதுமைப்படுத்துதல் மற்றும் மாற்றுதல் ஆகியவற்றின் முக்கியத்துவத்தை அடிக்கோடிட்டுக் காட்டினார்கள். மற்றும் காமன்வெல்த்தில் முன்னேற்றம்.",
        "அமர்வுகளில் உரையாற்றிய வெளிவிவகார அமைச்சர் பெரிஸ், உலகம் தற்போது அனுபவித்து வரும் பொருளாதார சிக்கல்களில் இருந்து மீள்வதில் வலுவான நிறுவனங்களின் முக்கியத்துவத்தை எடுத்துரைத்தார். தற்போதைய எரிபொருள், உணவு, மருந்து போன்றவற்றின் தட்டுப்பாடு, சுதந்திரத்திற்குப் பின்னர் இலங்கை எதிர்கொண்டுள்ள மிகவும் கடினமான சூழ்நிலைகளில் ஒன்று என விவரித்த அமைச்சர் பீரிஸ், இந்த நெருக்கடியான தருணத்தில் நாட்டிற்கு உதவிய அனைத்து நாடுகளுக்கும் நன்றி தெரிவித்தார்.",
        "பொருளாதார சீர்திருத்தங்களைத் தவிர, தேவையான அரசியல் சீர்திருத்தங்களை மேற்கொள்வதற்கு, குறிப்பாக இளைஞர்களின் குரல்களை ஆட்சி மற்றும் பாராளுமன்ற செயற்பாட்டிற்குள் இணைப்பதற்கு இலங்கை தீர்மானித்துள்ளதாக அமைச்சர் பீரிஸ் தெரிவித்தார்.",
        "CHOGM கூட்டம் காபோன் குடியரசு மற்றும் டோகோலீஸ் குடியரசை காமன்வெல்த் புதிய உறுப்பினர்களாக ஏற்றுக்கொண்டது மற்றும் தற்போதைய பொதுச்செயலாளர் பாட்ரிசியா ஸ்காட்லாண்ட் QC ஐ தனது இரண்டாவது பதவிக்காலத்தை முடிக்க மீண்டும் நியமித்தது. வாழும் நிலங்கள் மீதான நடவடிக்கைக்கான காமன்வெல்த் அழைப்பு, நிலையான நகரமயமாக்கல் பற்றிய பிரகடனம் மற்றும் குழந்தை பராமரிப்பு மற்றும் பாதுகாப்பு சீர்திருத்தம் குறித்த கிகாலி பிரகடனம் ஆகிய மூன்று ஆவணங்களை தலைவர்கள் ஏற்றுக்கொண்டனர்.",
        "இந்த அமர்வுகளில் ஐ.நா.வின் துணைப் பொதுச் செயலாளர் அமினா ஜே. முகமது மற்றும் உலக சுகாதார அமைப்பின் (WHO) இயக்குநர் ஜெனரல் டாக்டர் டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ் ஆகியோர் கலந்து கொண்டனர். காமன்வெல்த் நாடுகளுக்கு முக்கியமானது.",
        "அடுத்த பொதுநலவாய அரசாங்கத் தலைவர்கள் மாநாடு 2024 ஆம் ஆண்டு சமோவாவில் நடத்தப்படும். பொதுநலவாய நாடுகளின் கூட்டத்தின் ஒருபுறம், அமைச்சர் பீரிஸ் பல காமன்வெல்த் நாடுகளைச் சேர்ந்த தனது சகாக்களுடன் தொடர்ச்சியான இருதரப்பு சந்திப்புகளை நடத்தினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காமன்வெல்த் அரசாங்கத் தலைவர்கள் கூட்டம் 2022",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கிகாலி",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ருவாண்டா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 காமன்வெல்த் அரசாங்கத் தலைவர்கள் கூட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிகாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ருவாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 முதல் 25 ஜூன் 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த் வெளியுறவு அமைச்சர்கள் கூட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CFAMM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பால் ககாமே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ருவாண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசாங்கங்களின் தலைவர்கள் மற்றும் வெளியுறவு அமைச்சர்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வேல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராணி எலிசபெத் II",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிகாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏழு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு பொதுவான எதிர்காலத்தை வழங்குதல்: இணைத்தல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "புதுமைப்படுத்துதல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாற்றும்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனநாயகம், அமைதி மற்றும் ஆட்சி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "நிலையான மற்றும் உள்ளடக்கிய வளர்ச்சி”",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "கோவிட்-19க்குப் பிந்தைய மீட்பு",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காபோனீஸ் குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டோகோலீஸ் குடியரசு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாட்ரிசியா ஸ்காட்லாந்து QC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வாழும் நிலங்கள் மீது நடவடிக்கை எடுக்க காமன்வெல்த் அழைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழந்தை பராமரிப்பு மற்றும் பாதுகாப்பு சீர்திருத்தம் குறித்த கிகாலி பிரகடனம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமினா ஜே. முகமது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காமன்வெல்த் அரசாங்கத் தலைவர்கள் கூட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமோவா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2024",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CHOGM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காமன்வெல்த்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}