{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78524",
  "time_ut": 1657621500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Katunayake  Airport Staff Block Gotabaya Rajapaksa from  Entering VIP area to Stamp his Passport and Leave for Dubai:Basil Rajapaksa prevented from boarding a flight to the US via Dubai after other passengers protest",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Katunayake  Airport Staff Block Gotabaya Rajapaksa from  Entering VIP area to Stamp his Passport and Leave for Dubai:Basil Rajapaksa prevented from boarding a flight to the US via Dubai after other passengers protest",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan president, Gotabaya Rajapaksa, has made a failed attempt to flee the country as airport staff stood in his way and forced him to beat a humiliating retreat.",
        "Rajapaksa, who is due to officially resign on Wednesday after months of demonstrations calling for him to step down, was reportedly trying to escape to Dubai on Monday night.",
        "Officials said immigration staff prevented the president from going to the VIP area of the airport to stamp his passport and he would not go through the ordinary queues for fear of being mobbed by the public.",
        "As a result, Rajapaksa reportedly missed four flights to the United Arab Emirates, and he, his wife and a dozen other family members and close aides spent the night at a nearby military base.",
        "It appears that the president has attempted to follow several avenues of escape in recent days but all have proved futile. The Indian government reportedly refused permission for a Sri Lankan military plane carrying the president to land at an Indian civilian airport, while the US embassy refused to grant him a visitor visa, according to US embassy sources who spoke to local media.",
        "Rajapaksa, who lived in the US for years and has a son and grandchild there, gave up his dual US citizenship in order to run for president, which means he is now ineligible for a visitor visa.",
        "According to officials who spoke to Agence France-Presse, Rajapaksa was now considering using a navy patrol craft to try to flee the island, to either the Maldives or India and then on to Dubai, and he and his entourage had left the military base in two helicopters on Tuesday and headed to the port of Trincomalee.",
        "While he is still president, Rajapaksa enjoys immunity from arrest. It is believed he wants to go abroad before stepping down to avoid the possibility of being detained. He is accused of overseeing corruption and economic mismanagement that have bankrupted the country and triggered the worst financial crisis on record.",
        "He has also been accused of war crimes, including enforced disappearances and extrajudicial killings, during his time as defence minister, when he brought the civil war, fought against the Tamil minority, to a bloody end in 2009. For more than a decade the allegations against him have been prevented from reaching the courts.",
        "The president was not the only member of the family unsuccessfully trying to flee. His younger brother Basil Rajapaksa, who served as finance minister and has also been accused of widespread corruption, was prevented from boarding a flight to the US via Dubai on Tuesday morning after other passengers protested.",
        "Airport staff refused to let him use the fast-track concierge service and stopped him getting on the flight. According to airport officials, as the situation grew tense, Basil Rajapaksa, who has dual US citizenship, retreated.",
        "After news of the Rajapaksa family’s attempts to flee emerged on Tuesday, a motion was filed to the supreme court seeking an order to prohibit Basil Rajapaksa, his older brother Mahinda Rajapaksa, who was forced to resign as prime minister in May, the prime minister, Ranil Wickremesinghe, and several others who served in Gotabaya Rajapaksa’s regime from being allowed to leave the country",
        "Gotabaya Rajapaksa had pushed back against public pressure for him to resign for months, but on Saturday after hundreds of thousands of protesters filled the streets of Colombo and then took over his presidential palace and offices, he had little choice but to announce that he would step down.",
        "His resignation was conveyed first through the speaker of parliament, then the office of the prime minister, but no public address has been made by the president.",
        "An interim all-party unity government is expected to take over after Rajapaksa’s resignation, when the cabinet have said they will all resign. Sajith Premadasa, the leader of the largest opposition party, Samagi Jana Balawegaya, who lost the presidential election against Rajapaksa in 2019, has said he will put himself forward for president.",
        "Sri Lanka’s parliament will reconvene on Friday and a new president will be elected by MPs on 20 July. The caretaker government is expected to rule for six to eight months until the country can afford to hold parliamentary elections."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Katunayake  Airport",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Gotabaya Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Dubai",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Basil Rajapaksa",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Dubai",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday after months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United Arab Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a dozen",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "recent days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Agence France-Presse",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than a decade",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "supreme court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa’s",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "hundreds of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balawegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "six to eight months",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ කාර්ය මණ්ඩලය ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ විදේශ ගමන් බලපත්‍රය මුද්‍රා තබා ඩුබායි බලා යාමට ප්‍රභූ ප්‍රදේශයට ඇතුළු වීම අවහිර කරයි: අනෙකුත් මගීන්ගේ විරෝධයෙන් බැසිල් රාජපක්ෂ ඩුබායි හරහා එක්සත් ජනපදයට යන ගුවන් යානයකට පැමිණීම වැළැක්වීය",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ, ගුවන් තොටුපළ කාර්ය මණ්ඩලය ඔහුට බාධා කරමින් නින්දා සහගත පසුබැසීමක් පරාජය කිරීමට බල කිරීමත් සමඟ රටින් පලා යාමට අසාර්ථක උත්සාහයක් ගෙන තිබේ.",
        "මාස ගනනාවක් තිස්සේ ඔහුට ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා උද්ඝෝෂණ පැවැත්වීමෙන් පසු බදාදා නිල වශයෙන් ඉල්ලා අස්වීමට නියමිත රාජපක්ෂ සඳුදා රාත්‍රියේ ඩුබායි වෙත පලා යාමට උත්සාහ කළ බව වාර්තා වේ.",
        "ජනාධිපතිවරයාගේ විදේශ ගමන් බලපත්‍රයේ මුද්‍රා තැබීමට ගුවන් තොටුපළේ ප්‍රභූ ප්‍රදේශයට යාම ආගමන විගමන කාර්ය මණ්ඩලය විසින් වැළැක්වූ බවත් මහජනතාවගේ මැර ප්‍රහාරයට ලක් වේ යැයි බියෙන් ඔහු සාමාන්‍ය පෝලිම් හරහා නොයන බවත් නිලධාරීහු පැවසූහ.",
        "එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස රාජපක්ෂට එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යයට යාමට තිබූ ගුවන් ගමන් හතරක් මග හැරුණු බව වාර්තා වූ අතර, ඔහු, ඔහුගේ බිරිඳ සහ තවත් පවුලේ සාමාජිකයන් දුසිමක් සහ සමීපතම සහායකයින් රාත්‍රිය ගත කළේ අසල පිහිටි හමුදා කඳවුරක ය.",
        "ජනාධිපතිවරයා පසුගිය දිනවල පලායාමේ මාර්ග කිහිපයක් අනුගමනය කිරීමට උත්සාහ කළ නමුත් ඒ සියල්ල නිෂ්ඵල වී ඇති බව පෙනේ. ජනාධිපතිවරයා රැගත් ශ්‍රී ලංකා හමුදා ගුවන් යානයක් ඉන්දීය සිවිල් ගුවන් තොටුපළකට ගොඩබෑම සඳහා ඉන්දීය රජය අවසර ප්‍රතික්ෂේප කළ බව වාර්තා වන අතර එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය ඔහුට අමුත්තන්ගේ වීසා ලබා දීම ප්‍රතික්ෂේප කළ බව දේශීය මාධ්‍ය වෙත අදහස් දැක්වූ එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාල ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "වසර ගණනාවක් එක්සත් ජනපදයේ ජීවත් වී පුතෙකු සහ මුණුබුරෙකු සිටින රාජපක්ෂ, ජනාධිපති අපේක්ෂකත්වය සඳහා ඔහුගේ ද්විත්ව ඇමරිකානු පුරවැසිභාවය අත්හැරියේය, එයින් අදහස් වන්නේ ඔහු දැන් අමුත්තන් වීසා බලපත්‍රයක් සඳහා නුසුදුසු බවයි.",
        "Agence France-Presse වෙත අදහස් දැක්වූ නිලධාරීන්ට අනුව, රාජපක්ෂ දැන් නාවික හමුදාවේ මුර යාත්‍රාවක් භාවිතා කරමින් මාලදිවයිනට හෝ ඉන්දියාවට ගොස් ඩුබායි වෙත පලා යාමට උත්සාහ කරමින් සිටින අතර ඔහු ඇතුළු පිරිස හමුදා කඳවුරෙන් පිටව ගොස් ඇත. අඟහරුවාදා හෙලිකොප්ටර් දෙකක් ත්‍රිකුණාමලය වරායට ගියා.",
        "ඔහු තවමත් ජනාධිපතිව සිටියදී, රාජපක්ෂ අත්අඩංගුවට ගැනීමෙන් මුක්තිය භුක්ති විඳියි. රඳවා තබා ගැනීමේ හැකියාව වළක්වා ගැනීම සඳහා ඉල්ලා අස්වීමට පෙර ඔහුට විදේශගත වීමට අවශ්‍ය බව විශ්වාස කෙරේ. රට බංකොලොත් කර ඇති සහ වාර්තාගත දරුණුතම මූල්‍ය අර්බුදය අවුලුවාලූ දූෂණය සහ ආර්ථික අවපාලනය අධීක්ෂණය කිරීම සම්බන්ධයෙන් ඔහුට චෝදනා එල්ල වී තිබේ.",
        "2009 දී දෙමළ සුළුතරයට එරෙහිව සටන් කළ සිවිල් යුද්ධය ලේ වැකි අවසානයකට ගෙන ඒමේදී ඔහු ආරක්ෂක අමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කළ සමයේදී බලහත්කාරයෙන් අතුරුදහන් කිරීම් සහ නීති විරෝධී ඝාතන ඇතුළු යුද අපරාධ සම්බන්ධයෙන් ඔහුට චෝදනා එල්ල වී ඇත. දශකයකට වැඩි කාලයක් තිස්සේ චෝදනා එල්ල වී තිබේ. ඔහුට එරෙහිව උසාවියට ​​පැමිණීම වළක්වා ඇත.",
        "අසාර්ථක ලෙස පලා යාමට උත්සාහ කළ පවුලේ එකම සාමාජිකයා ජනාධිපතිවරයා නොවේ. මුදල් අමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කළ සහ පුළුල් දූෂණ චෝදනා එල්ල වී ඇති ඔහුගේ බාල සොහොයුරා වන බැසිල් රාජපක්ෂ අඟහරුවාදා උදෑසන ඩුබායි හරහා එක්සත් ජනපදය බලා යන ගුවන් යානයකට වෙනත් මගීන් විරෝධය දැක්වීමත් සමඟ ඔහුව වළක්වා ඇත.",
        "ගුවන් තොටුපල කාර්ය මණ්ඩලය ඔහුට වේගවත් හෘදසාක්ෂික සේවාව භාවිතා කිරීමට ඉඩ නොදුන් අතර ඔහු ගුවන් යානයට නැඟීම නතර කළේය. ගුවන් තොටුපළ බලධාරීන්ට අනුව තත්ත්වය උණුසුම් වීමත් සමඟ ඇමෙරිකානු ද්විත්ව පුරවැසිභාවය හිමි බැසිල් රාජපක්ෂ පසුබැස ගියේය.",
        "රාජපක්ෂ පවුල පලා යාමට තැත් කිරීමේ පුවත අඟහරුවාදා එළියට පැමිණීමෙන් පසු, මැයි මාසයේදී අගමැති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වීමට බල කෙරුණු බැසිල් රාජපක්ෂට, ඔහුගේ වැඩිමහල් සොහොයුරා වන මහින්ද රාජපක්ෂට තහනම් කරන ලෙස නියෝගයක් ඉල්ලා ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට මෝසමක් ගොනු කරන ලදී. රනිල් වික්‍රමසිංහ ඇතුළු ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ පාලනයේ සිටි කිහිප දෙනෙකුට රටින් පිටවීමට අවසර",
        "ගෝඨාබය රාජපක්ෂ මාස ගණනාවක් තිස්සේ ඔහුට ඉල්ලා අස්වන ලෙස මහජන බලපෑම්වලට එරෙහිව පසුබසිනු ලැබුවද, සෙනසුරාදා ලක්ෂ සංඛ්‍යාත විරෝධතාකරුවන් කොළඹ වීදි පිරී ඉතිරී ගොස් ඔහුගේ ජනාධිපති මන්දිරය සහ කාර්යාල අත්පත් කර ගැනීමෙන් පසු, ඔහු පියවර ගන්නා බව ප්‍රකාශ කිරීම හැර වෙනත් විකල්පයක් නොතිබුණි. පහළ.",
        "ඔහුගේ ඉල්ලා අස්වීම පළමුව පාර්ලිමේන්තුවේ කථානායකවරයා හරහා ද, පසුව අගමැති කාර්යාලය හරහා ද දන්වා ඇති නමුත්, ජනාධිපතිවරයා විසින් ප්‍රසිද්ධ දේශනයක් සිදු කර නොමැත.",
        "ඔවුන් සියලු දෙනා ඉල්ලා අස්වන බව කැබිනට් මණ්ඩලය ප්‍රකාශ කර ඇති අතර, රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු අන්තර්කාලීන සර්ව පාක්ෂික සමගි ආණ්ඩුවක් බලයට පත් වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ. 2019 වසරේ පැවති ජනාධිපතිවරණයෙන් රාජපක්ෂ මහතාට එරෙහිව පරාජයට පත් වූ විශාලතම විපක්ෂය වන සමගි ජන බලවේගයේ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා තමන් ජනාධිපතිවරණයට ඉදිරිපත් වන බව පවසා තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුව සිකුරාදා යළි රැස්වන අතර ජූලි 20 වැනිදා නව ජනාධිපතිවරයකු මන්ත්‍රීවරුන් විසින් තෝරා පත් කර ගනු ලැබේ. පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණයක් පැවැත්වීමට රටට හැකියාව ලැබෙන තෙක් භාරකාර ආණ්ඩුව මාස හයේ සිට අට දක්වා පාලනය කිරීමට අපේක්ෂා කෙරේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ඩුබායි",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඩුබායි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස ගණනකට පසු බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දුසිමක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෑත දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නියෝජිතායතනය ප්‍රංශ-ප්‍රෙස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දශකයකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිය දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස හය සිට අට දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கட்டுநாயக்கா விமான நிலைய ஊழியர்கள் கோட்டாபய ராஜபக்சவின் கடவுச்சீட்டை முத்திரையிட்டு துபாய்க்கு செல்வதற்காக விஐபி பகுதிக்குள் நுழைவதைத் தடுத்தனர்: பசில் ராஜபக்ச மற்ற பயணிகளின் எதிர்ப்பை அடுத்து துபாய் வழியாக அமெரிக்கா செல்லும் விமானத்தில் ஏற விடாமல் தடுத்தார்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "இலங்கை அதிபர் கோத்தபய ராஜபக்ச, விமான நிலைய ஊழியர்கள் அவருக்குத் தடையாக இருந்து, அவரை அவமானகரமான பின்வாங்கச் செய்ய நிர்ப்பந்தித்ததால், நாட்டை விட்டு வெளியேறும் முயற்சியில் தோல்வியடைந்துள்ளார்.",
        "ராஜபக்சே பதவி விலக வேண்டும் என்று பல மாதங்களாக நடந்த ஆர்ப்பாட்டங்களுக்குப் பிறகு புதன்கிழமை அதிகாரப்பூர்வமாக ராஜினாமா செய்யவிருந்த ராஜபக்சே, திங்கள்கிழமை இரவு துபாய்க்குத் தப்பிச் செல்ல முயன்றதாகக் கூறப்படுகிறது.",
        "ஜனாதிபதியின் கடவுச்சீட்டை முத்திரையிட விமான நிலையத்தின் விஐபி பகுதிக்கு செல்வதை குடிவரவு ஊழியர்கள் தடுத்ததாகவும், பொதுமக்களால் கூட்ட நெரிசலுக்கு ஆளாக நேரிடும் என்ற அச்சத்தில் அவர் சாதாரண வரிசையில் செல்ல மாட்டார் என்றும் அதிகாரிகள் தெரிவித்தனர்.",
        "இதன் விளைவாக, ராஜபக்ச ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸிற்கான நான்கு விமானங்களைத் தவறவிட்டதாகக் கூறப்படுகிறது, மேலும் அவர், அவரது மனைவி மற்றும் ஒரு டஜன் குடும்ப உறுப்பினர்கள் மற்றும் நெருங்கிய உதவியாளர்கள் அருகிலுள்ள இராணுவ தளத்தில் இரவைக் கழித்தனர்.",
        "ஜனாதிபதி அண்மைய நாட்களில் தப்பிப்பதற்கான பல வழிகளைப் பின்பற்ற முயற்சித்ததாகத் தெரிகிறது, ஆனால் அவை அனைத்தும் பயனற்றவை என்பதை நிரூபித்துள்ளன. ஜனாதிபதியை ஏற்றிச் சென்ற இலங்கை இராணுவ விமானம் இந்திய சிவில் விமான நிலையத்தில் தரையிறங்குவதற்கு இந்திய அரசாங்கம் அனுமதி மறுத்துள்ளதாகவும், அமெரிக்க தூதரகம் அவருக்கு வருகையாளர் விசா வழங்க மறுத்துள்ளதாகவும் உள்ளூர் ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த அமெரிக்க தூதரக வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "பல ஆண்டுகளாக அமெரிக்காவில் வசித்து வந்த ராஜபக்சே, அங்கு ஒரு மகன் மற்றும் பேரக்குழந்தையுடன், ஜனாதிபதி தேர்தலில் போட்டியிடுவதற்காக தனது இரட்டை அமெரிக்க குடியுரிமையை துறந்தார், அதாவது அவர் இப்போது வருகையாளர் விசாவிற்கு தகுதியற்றவர்.",
        "ஏஜென்ஸ் பிரான்ஸ்-பிரஸ்ஸிடம் பேசிய அதிகாரிகளின் கூற்றுப்படி, ராஜபக்ச இப்போது கடற்படை ரோந்துக் கப்பலைப் பயன்படுத்தி தீவை விட்டு, மாலத்தீவு அல்லது இந்தியாவுக்குத் தப்பிச் சென்று, பின்னர் துபாய்க்குச் செல்ல முயற்சிக்கிறார், மேலும் அவரும் அவரது பரிவாரங்களும் இராணுவத் தளத்தை விட்டு வெளியேறினர். இரண்டு ஹெலிகாப்டர்கள் செவ்வாய்க்கிழமை திருகோணமலை துறைமுகத்திற்குச் சென்றன.",
        "அவர் இன்னும் அதிபராக இருக்கும் போதே, ராஜபக்சே கைது செய்வதிலிருந்து விலக்கு பெறுகிறார். தடுத்து வைக்கப்படுவதைத் தவிர்ப்பதற்காக அவர் பதவி விலகுவதற்கு முன் வெளிநாடு செல்ல விரும்புவதாக நம்பப்படுகிறது. ஊழல் மற்றும் பொருளாதார தவறான நிர்வாகத்தை மேற்பார்வையிட்டதாக அவர் குற்றம் சாட்டப்பட்டார், இது நாட்டை திவாலாக்கியது மற்றும் பதிவு செய்யப்பட்ட மிக மோசமான நிதி நெருக்கடியைத் தூண்டியது.",
        "அவர் பாதுகாப்பு அமைச்சராக இருந்த காலத்தில், தமிழ் சிறுபான்மையினருக்கு எதிரான உள்நாட்டுப் போரை, 2009ல் இரத்தக்களரி முடிவுக்குக் கொண்டு வந்தபோது, ​​பலவந்தமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்டோர் மற்றும் சட்டத்திற்குப் புறம்பான கொலைகள் உள்ளிட்ட போர்க்குற்றங்கள் அவர் மீது குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது. ஒரு தசாப்தத்திற்கும் மேலாக குற்றச்சாட்டுகள் அவருக்கு எதிராக நீதிமன்றங்களை அணுகுவது தடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி மட்டும் குடும்ப உறுப்பினர் தோல்வியுற்ற தப்பி ஓடவில்லை. நிதியமைச்சராக பணியாற்றிய மற்றும் பரவலான ஊழல் குற்றச்சாட்டுக்கு உள்ளான அவரது தம்பி பசில் ராஜபக்ச, செவ்வாய்க்கிழமை காலை துபாய் வழியாக அமெரிக்கா செல்லும் விமானத்தில் மற்ற பயணிகள் எதிர்ப்பு தெரிவித்ததையடுத்து தடுத்தனர்.",
        "விமான நிலைய ஊழியர்கள் அவரை விரைவுப் பாதையில் பயன்படுத்த அனுமதிக்க மறுத்து, விமானத்தில் ஏறுவதைத் தடுத்து நிறுத்தினர். விமான நிலைய அதிகாரிகளின் கூற்றுப்படி, நிலைமை பதட்டமான நிலையில், இரட்டை அமெரிக்க குடியுரிமை கொண்ட பசில் ராஜபக்ஷ பின்வாங்கினார்.",
        "செவ்வாய்க்கிழமை ராஜபக்ச குடும்பம் தப்பிச் செல்ல முயன்ற செய்தி வெளியானதை அடுத்து, மே மாதம் பிரதமர் பதவியை ராஜினாமா செய்ய நிர்ப்பந்திக்கப்பட்ட பசில் ராஜபக்ச, அவரது மூத்த சகோதரர் மகிந்த ராஜபக்சவை தடை செய்ய உத்தரவிடக் கோரி உச்ச நீதிமன்றத்தில் மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டது. ரணில் விக்கிரமசிங்க மற்றும் கோட்டாபய ராஜபக்சவின் ஆட்சியில் பணியாற்றிய பலர் நாட்டை விட்டு வெளியேற அனுமதிக்கப்படவில்லை.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பல மாதங்களாக தாம் பதவி விலக வேண்டும் என்ற பொது அழுத்தத்திற்கு எதிராக பின்னுக்குத் தள்ளப்பட்டார், ஆனால் சனிக்கிழமையன்று நூறாயிரக்கணக்கான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கொழும்பு வீதிகளை நிரம்பிய பின்னர் அவரது ஜனாதிபதி மாளிகை மற்றும் அலுவலகங்களைக் கைப்பற்றிய பின்னர், அவர் பதவி விலகுவதாக அறிவிப்பதைத் தவிர வேறு வழியில்லை. கீழ்.",
        "அவரது ராஜினாமாவை முதலில் பாராளுமன்ற சபாநாயகர் ஊடாகவும், பின்னர் பிரதமர் அலுவலகம் ஊடாகவும் தெரிவிக்கப்பட்ட போதிலும் ஜனாதிபதியினால் பகிரங்க உரை எதுவும் செய்யப்படவில்லை.",
        "அவர்கள் அனைவரும் ராஜினாமா செய்வதாக அமைச்சரவை கூறியுள்ள நிலையில், ராஜபக்சேவின் ராஜினாமாவுக்குப் பிறகு இடைக்கால அனைத்துக் கட்சி ஐக்கிய அரசு பதவியேற்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. 2019ஆம் ஆண்டு நடைபெற்ற அதிபர் தேர்தலில் ராஜபக்சேவை எதிர்த்து தோல்வியடைந்த மிகப் பெரிய எதிர்க்கட்சியான சமகி ஜன பலவேகயவின் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச, தன்னை அதிபர் வேட்பாளராக முன்னிறுத்தப் போவதாகத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையின் நாடாளுமன்றம் வெள்ளிக்கிழமை மீண்டும் கூடும் மற்றும் ஜூலை 20 அன்று புதிய ஜனாதிபதி பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களால் தேர்ந்தெடுக்கப்படுவார். நாடாளுமன்றத் தேர்தலை நடத்துவதற்கு நாடு முடியும் வரை காபந்து அரசாங்கம் ஆறு முதல் எட்டு மாதங்கள் வரை ஆட்சி செய்யும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "துபாய்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "பசில் ராஜபக்ச",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "துபாய்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதங்களுக்குப் பிறகு புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பன்னிரண்டு அளவு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அந்த இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமீபத்திய நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏஜென்ஸ் பிரான்ஸ்-பிரஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு தசாப்தத்திற்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய் காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நூறாயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆறு முதல் எட்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}