{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131030",
  "time_ut": 1657255606,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மட்டக்களப்பில் திருடப்பட்ட 18 துவிச்சக்கரவண்டிகளுடன் ஒருவர் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Man arrested with 18 stolen bicycles in Batticaloa",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The Divisional Headquarters Police said that on Thursday 07th, a person from Katankudi who had stolen two-wheelers in Batticaloa city was arrested and 18 stolen two-wheelers were recovered.",
        "When a person stole a washing machine parked in front of a private company in Madu on the day of the incident, the employees of the private company caught the thief and handed them over to the police.",
        "After this, Crime Prevention Division Officer-in-Charge Sub-Inspector M.G.B.M.M. According to the investigation conducted by the police led by Yesuli, he used to travel by bus from Kathankudi every day to Madu Nagar and stole two-wheelers parked on the streets there and sold them in Kathankudi area for Rs 17,000 to Rs 25,000.",
        "Preliminary investigation by the police has revealed that some of the bikes were sold as parts and some of them were stolen and sold for money while addicted to drugs.",
        "The police said that 18 stolen and sold bicycles have been recovered and steps have been taken to produce the said person in court on 08th Friday and the people who stole the bicycles can go to the police station and identify the bicycles and get them."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "18",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Batticaloa",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Divisional Headquarters Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday 07th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Katankudi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Batticaloa city",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Madu",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Crime Prevention Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yesuli",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kathankudi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kathankudi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08th Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මඩකලපුවේදී සොරාගත් පාපැදි 18ක් සමඟ පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "07 බ්‍රහස්පතින්දා මඩකලපුව නගරයේ දී යතුරුපැදි සොරකම් කළ කාටන්කුඩි ප්‍රදේශයේ පුද්ගලයකු අත්අඩංගුවට ගෙන සොරකම් කළ රෝද 18ක් සොයා ගත් බව කොට්ඨාස මූලස්ථාන පොලිසිය කියයි.",
        "සිද්ධිය වූ දින මඩු ප්‍රදේශයේ පෞද්ගලික ආයතනයක් ඉදිරිපිට නවතා තිබූ රෙදි සෝදන යන්ත්‍රයක් කිසියම් පුද්ගලයකු සොරකම් කරද්දී එම පෞද්ගලික ආයතනයේ සේවකයන් විසින් සොරා අල්ලා පොලිසියට භාර දී ඇත.",
        "මෙයින් පසු අපරාධ නිවාරණ කොට්ඨාස භාර නිලධාරී උප පොලිස් පරීක්ෂක එම්.ජී.බී.එම්.එම්. යේසුලි ප්‍රමුඛ පොලිසිය සිදුකළ විමර්ශනයට අනුව ඔහු දිනපතා කාතන්කුඩි සිට මඩු නගර් දක්වා බස් රථයෙන් ගොස් එහි වීදිවල නවතා තිබූ රෝද දෙක සොරකම් කර රුපියල් 17,000 ත් 25,000 ත් අතර මුදලකට කාතන්කුඩි ප්‍රදේශයේ අලෙවි කර ඇත.",
        "ඇතැම් යතුරුපැදි කොටස් වශයෙන් අලෙවි කර ඇති අතර ඇතැම් යතුරුපැදි සොරකම් කර මත්කුඩුවලට ඇබ්බැහි වී මුදලට අලෙවි කර ඇති බවට පොලිසිය සිදුකළ මූලික විමර්ශනවලදී අනාවරණය වී තිබේ.",
        "සොරකම් කර අලෙවි කළ පාපැදි 18ක් සොයා ගෙන ඇති අතර එම පුද්ගලයා 08 සිකුරාදා අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට පියවර ගෙන ඇති බවත් එම පාපැදි සොරකම් කළ පුද්ගලයන්ට පොලිසියට ගොස් පාපැදි හඳුනාගෙන ඒවා ලබාගත හැකි බවත් පොලිසිය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "18",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මඩකලපුව",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොට්ඨාශ මූලස්ථාන පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "07 බ්‍රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාතන්කුඩි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මඩකලපුව නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මඩු",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ නිවාරණ කොට්ඨාසය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජේසුලි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාතන්කුඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාතන්කුඩි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08 සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மட்டக்களப்பில் திருடப்பட்ட 18 துவிச்சக்கரவண்டிகளுடன் ஒருவர் கைது",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "மட்டக்களப்பு நகரில் துவிச்சக்கரவண்டிகளை திருடிவந்த காத்தான்குடியைச் சேர்ந்த ஒருவரை 07 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை கைது செய்ததுடன் திருடப்பட்ட 18 துவிச்சக்கரவண்டிகளை மீட்டுள்ளதாக மட்டு தலைமையக பொலிசார் தெரிவித்தனர்.",
        "மட்டு அரசடிபகுதியில் உள்ள தனியார் கம்பனி ஒன்றிற்கு முன்னால் சம்பவ தினமான வியாழக்கிழமை நிறுத்திவைக்கப்பட்டிருந்த துவிச் சக்கரவண்டியை ஒருவர் திருடும் போது அந்த தனியார் கம்பனி பணியாட்கள் குறித்த திருடனை மடக்கி பிடித்து பொலிசாரிடம் ஒப்படைத்தனர்",
        "இதனையடுத்து குற்றத் தடுப்பு பிரிவு பொறுப்பதிகாரி சப் இன்பெக்கடர் எம்.ஜீ.பி.எம்.எம். யேசூலி  தலைமையிலான பொலிசார் மேற்கொண்ட விசாரணையில் தினமும் காத்தான்குடியில் இருந்து பஸ்வண்டியில் பிரயாணித்து  மட்டு நகருக்கு வந்து அங்கு வீதிகளில் நிறுத்தி வைக்கப்பட்டிருக்கும் துவிச்சக்கரவண்டிகளை திருடிக் கொண்டு சென்று அதனை காத்தான்குடி பிரதேசத்தில் 17 ஆயிரம் ரூபா தொடக்கம் 25 ஆயிரம் வரைவில் விற்பனை செய்துள்ளதாகவும்",
        "சில துவிச்சக்கரவண்டிகளை கழற்றி பாகங்களாக விற்பனை செய்துள்ளதாகவும் போதைவஸ்துக்கு அடிமையான நிலையில் அதற்கு பணத் தேவைக்காக துவிச்சக்கரவண்டிகளை திருடி விற்பனை செய்துள்ளதாக பொலிசாரின் ஆரம்பகட்ட விசாரணையில் தெரியவந்துள்ளது",
        "இதனையடுத்து திருடப்பட்டு விற்பனை செய்யப்பட்ட 18 துவிச்சக்கரவண்டிகளை மீட்டுள்ளதுடன்  குறித்த நபரை இன்று 08 ஆம் திகதி வெள்ளிக்கிழமை நீதிமன்றில் ஆஜர்படுத்த நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் துவிச்சக்கரவண்டிகளை திருட்டுக் கொடுத்தவர்கள் பொலிஸ் நிலையத்திற்கு சென்று துவிச்சக்கரவண்டிகளை அடையாளம் காண்பித்து அதனை பெற்றுக் கொள்ள முடியும் என பொலிசார் தெரிவித்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "18",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "மட்டக்களப்பு",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிவு தலைமையக காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழக்கிழமை 07",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காத்தான்குடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மது",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றத்தடுப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யேசுலி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காத்தான்குடி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காத்தான்குடி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08 வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}