{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/bread-buns-parata-and-koththu-to-cost-more/",
  "time_ut": 1662145260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Bread, buns, Parata and Koththu to cost more",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bread, buns, Parata and Koththu to cost more",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "A heavy shortage of wheat flour is experienced all over the country, including at Sathosa & Co-operative outlets, and the retail price is increased overnight in Colombo. Wheat flour is now sold at Rs.360/- per kilogram, while branded 1 kg packs remain at the same price, around Rs.400/-. Sathosa sells 1kg branded packs at Rs.375/- and most supermarkets sells a Prima branded 1kg pack at Rs. 415/-. Meanwhile, some bakery owners and street hotel owners cautioned that they would be compelled to increase the price of bread and other bakery products, including Parata & Koththu roti, if they are to buy wheat flour at the increased price.",
        "The two major companies engaged in the business of wheat flour; Prima Ceylon (Pvt) Ltd and Serendib Flour Mills (Pvt) Ltd confirmed they have not increased prices. They said their wholesale prices remain as earlier and the retail price recommended by both companies is around Rs.280/- per kg, although there is no government-initiated controlled price. However, both companies are not fulfilling even 60% of the market demand, thus, providing space for other imported brands to fill the gap. Prior to the dollar crisis Prima had been catering to about 75% and Serendib about 25% of the market. Both companies are bound to restrict their production, given the constraints regarding foreign currency to import grain.",
        "Meanwhile, it was observed that both wheat flour giants are seriously concerned about their industrial supplies, in addition to the overall short supply. This could lead to a scarcity in the general consumer trade segment. Some traders have taken this cavity as an opportunity to import wheat flour and play an irrational pricing game in the trade. In between it was also observed that certain retailers who buy from Prima and Serendib sell at a higher price.",
        "Consumers said that they are compelled to buy at the prevailing price since their need is urgent, but complained that the Government Consumer Protection Authority has to take action to control price increases. A Prima distributor said they sell 50kg bulk wheat flour at Rs.13,500/- to wholesalers. Other importers have no fixed wholesale price but they sell at various prices with the final price being fixed by themselves at Rs. 360/-.",
        "SEC, CSE and CA Sri Lanka to capitalize on synergies to encourage and advance non-financial reporting",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Parata and Koththu",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sathosa & Co-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "overnight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rs.360/-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Rs.400/-",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sathosa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Prima",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Parata & Koththu",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Prima Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Prima",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "about 75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Serendib",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 25%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prima",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Serendib",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Government Consumer Protection Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prima",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Rs.13,500/-",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාන්, බනිස්, පරාට, කොත්තුව වැඩි මිලට",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "සතොස සහ සමූපකාර අලෙවිසැල් ඇතුළුව රට පුරා තිරිඟු පිටිවල දැඩි හිඟයක් පවතින අතර කොළඹ නගරයේ සිල්ලර මිල එක රැයකින් ඉහළ දමා තිබේ. තිරිඟු පිටි කිලෝග්‍රෑමයක් රුපියල් 360/-කට දැන් අලෙවි වන අතර සන්නාමගත කිලෝග්‍රෑම් 1 ඇසුරුම් එම මිලටම පවතී, එනම් රුපියල් 400/- පමණ වේ. සතොස විසින් කිලෝ ග්‍රෑම් 1ක සන්නාමගත ඇසුරුම් රුපියල් 375/-කට අලෙවි කරන අතර බොහෝ සුපිරි වෙළෙඳසල් ප්‍රීමා සන්නාමය සහිත කිලෝග්‍රෑම් 1 පැකට්ටුවක් අලෙවි කරනු ලබන්නේ රු. 415/-කි. මේ අතර, ඇතැම් බේකරි හිමියන් සහ වීදි හෝටල් හිමියන් අනතුරු අඟවා සිටියේ වැඩි කළ මිලට තිරිඟු පිටි මිලදී ගැනීමට ගියහොත් පාන් සහ පරාට, කොත්තු රොටි ඇතුළු අනෙකුත් බේකරි නිෂ්පාදනවල මිල ඉහළ දැමීමට තමන්ට සිදුවනු ඇති බවයි.",
        "තිරිඟු පිටි ව්‍යාපාරයේ යෙදී සිටින ප්‍රධාන සමාගම් දෙක; Prima Ceylon (Pvt) Ltd සහ Serendib Flour Mills (Pvt) Ltd විසින් මිල වැඩි කර නොමැති බව තහවුරු කර ඇත. ඔවුන්ගේ තොග මිල පෙර පරිදිම පවතින බවත් රජය විසින් ආරම්භ කරන ලද පාලන මිලක් නොමැති වුවද සමාගම් දෙකම නිර්දේශ කර ඇති සිල්ලර මිල කිලෝග්‍රෑමයකට රුපියල් 280/- ක් පමණ වන බවත් ඔවුහු පැවසූහ. කෙසේ වෙතත්, සමාගම් දෙකම වෙළඳපල ඉල්ලුමෙන් 60%ක්වත් සපුරාලන්නේ නැති නිසා ආනයනය කරන අනෙකුත් සන්නාම සඳහා අඩුව පිරවීමට ඉඩකඩ සලසා දෙයි. ඩොලර් අර්බුදයට පෙර ප්‍රීමා 75% ක් සහ සෙරන්ඩිබ් වෙළඳපොලෙන් 25% ක් පමණ ලබා දී ඇත. ධාන්‍ය ආනයනය කිරීමට විදේශ මුදල් සම්බන්ධයෙන් පවතින බාධාවන් සැලකිල්ලට ගෙන සමාගම් දෙකම තම නිෂ්පාදනය සීමා කිරීමට බැඳී සිටී.",
        "මේ අතර, තිරිඟු පිටි දැවැන්ත සමාගම් දෙකම සමස්ත හිඟයට අමතරව ඔවුන්ගේ කාර්මික සැපයුම් පිළිබඳව දැඩි සැලකිල්ලක් දක්වන බව නිරීක්ෂණය විය. මෙය සාමාන්‍ය පාරිභෝගික වෙළඳ අංශයේ හිඟයක් ඇති කළ හැකිය. සමහර වෙළෙන්දෝ තිරිඟු පිටි ආනයනය කිරීමට සහ වෙළඳාමේ අතාර්කික මිල ක්‍රීඩාවක් කිරීමට මෙම කුහරය අවස්ථාවක් කර ගෙන ඇත. ඒ අතර ප්‍රීමා සහ සෙරන්ඩිබ් වෙතින් මිලදී ගන්නා ඇතැම් සිල්ලර වෙළෙන්දෝ වැඩි මිලට අලෙවි කරන බවද නිරීක්ෂණය විය.",
        "තම අවශ්‍යතාවය අත්‍යාවශ්‍ය බැවින් පවතින මිලට මිලදී ගැනීමට සිදුවන බව පවසන පාරිභෝගිකයින්, මිල ඉහළ යාම පාලනය කිරීමට රජයේ පාරිභෝගික ආරක්ෂණ අධිකාරිය පියවර ගත යුතු බවට මැසිවිලි නගති. ප්‍රීමා බෙදාහරින්නෙකු පැවසුවේ තොග වෙළෙන්දන්ට තිරිඟු පිටි කිලෝග්‍රෑම් 50 ක් රුපියල් 13,500/- කට අලෙවි කරන බවයි. අනෙකුත් ආනයනකරුවන්ට ස්ථාවර තොග මිලක් නොමැති නමුත් ඔවුන් විවිධ මිල ගණන් යටතේ අලෙවි කරන අතර අවසාන මිල රු. 360/-කි.",
        "SEC, CSE සහ CA ශ්‍රී ලංකාව මූල්‍ය නොවන වාර්තාකරණය දිරිගැන්වීම සහ දියුණු කිරීම සඳහා සහයෝගීතාවයෙන් ප්‍රයෝජන ගැනීමට",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පරාට සහ කොත්තු",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සතොස සහ සම-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක රැයකින්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රු.360/-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 1 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "රු.400/-",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සතොස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ප්‍රීමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පරාට සහ කොත්තු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ප්‍රීමා සිලෝන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ප්‍රීමා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "75% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "සෙරන්ඩිබ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "25% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රීමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙරන්ඩිබ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ පාරිභෝගික ආරක්ෂණ අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රීමා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "රු.13,500/-",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரொட்டி, பன், பராட்டா, கொத்து விலை அதிகம்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "சதொச மற்றும் கூட்டுறவு விற்பனை நிலையங்கள் உட்பட நாடளாவிய ரீதியில் கோதுமை மாவிற்கு கடும் தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டுள்ளதோடு, கொழும்பில் சில்லறை விலை ஒரே இரவில் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளது. கோதுமை மாவு இப்போது ஒரு கிலோகிராம் ரூ.360/-க்கு விற்கப்படுகிறது, பிராண்டட் 1 கிலோ பொதிகள் அதே விலையில், சுமார் ரூ.400/-க்கு விற்கப்படுகிறது. சதொச 1 கிலோ பிராண்டட் பொதிகளை ரூ.375/-க்கு விற்பனை செய்கிறது மற்றும் பெரும்பாலான பல்பொருள் அங்காடிகள் பிரைமா பிராண்டட் 1 கிலோ பொதியை ரூ. 415/-. இதேவேளை, அதிகரிக்கப்பட்ட விலையில் கோதுமை மாவை கொள்வனவு செய்தால் ரொட்டி மற்றும் பராட்டா, கொத்து ரொட்டி உட்பட ஏனைய பேக்கரி பொருட்களின் விலையை அதிகரிக்க வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்படும் என சில பேக்கரி உரிமையாளர்கள் மற்றும் வீதி ஹோட்டல் உரிமையாளர்கள் எச்சரித்துள்ளனர்.",
        "கோதுமை மாவின் வணிகத்தில் ஈடுபட்டுள்ள இரண்டு பெரிய நிறுவனங்கள்; Prima Ceylon (Pvt) Ltd மற்றும் Serendib Flour Mills (Pvt) Ltd ஆகிய நிறுவனங்கள் விலையை அதிகரிக்கவில்லை என்பதை உறுதிப்படுத்தியுள்ளன. அவற்றின் மொத்த விற்பனை விலை முந்தையதைப் போலவே உள்ளது என்றும், இரண்டு நிறுவனங்களாலும் பரிந்துரைக்கப்பட்ட சில்லறை விலை கிலோ ஒன்றுக்கு ரூ.280/- ஆகும், இருப்பினும் அரசாங்கத்தால் தொடங்கப்பட்ட கட்டுப்பாட்டு விலை இல்லை. இருப்பினும், இரு நிறுவனங்களும் சந்தை தேவையில் 60% கூட பூர்த்தி செய்யவில்லை, இதனால், பிற இறக்குமதி செய்யப்பட்ட பிராண்டுகளுக்கு இடைவெளியை நிரப்ப இடம் வழங்குகிறது. டாலர் நெருக்கடிக்கு முன் ப்ரைமா 75% மற்றும் செரண்டிப் சந்தையில் 25% பங்குகளை வழங்கியது. தானியங்களை இறக்குமதி செய்வதற்கான வெளிநாட்டு நாணயம் தொடர்பான கட்டுப்பாடுகளைக் கருத்தில் கொண்டு, இரு நிறுவனங்களும் தங்கள் உற்பத்தியைக் கட்டுப்படுத்தக் கடமைப்பட்டுள்ளன.",
        "இதற்கிடையில், இரண்டு கோதுமை மாவு ஜாம்பவான்களும் ஒட்டுமொத்த பற்றாக்குறைக்கு மேலதிகமாக தங்கள் தொழில்துறை விநியோகங்கள் குறித்து தீவிரமாக அக்கறை கொண்டுள்ளனர். இது பொது நுகர்வோர் வர்த்தகப் பிரிவில் பற்றாக்குறையை ஏற்படுத்தும். சில வர்த்தகர்கள் கோதுமை மாவை இறக்குமதி செய்வதற்கும், வர்த்தகத்தில் நியாயமற்ற விலை நிர்ணய விளையாட்டை விளையாடுவதற்கும் இந்த குழியை ஒரு வாய்ப்பாக எடுத்துக் கொண்டனர். இடையில் Prima மற்றும் Serendib இலிருந்து வாங்கும் குறிப்பிட்ட சில்லறை விற்பனையாளர்கள் அதிக விலைக்கு விற்பனை செய்வதையும் அவதானிக்க முடிந்தது.",
        "அத்தியாவசிய தேவை என்பதால் தற்போதுள்ள விலைக்கே வாங்க வேண்டிய நிர்ப்பந்தம் ஏற்பட்டுள்ளதாகவும் ஆனால், விலைவாசி உயர்வை கட்டுப்படுத்த அரசு நுகர்வோர் பாதுகாப்பு அதிகாரசபை நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும் என நுகர்வோர்கள் புகார் தெரிவித்துள்ளனர். 50 கிலோ மொத்த கோதுமை மாவை ரூ.13,500/-க்கு மொத்த விற்பனையாளர்களுக்கு விற்பனை செய்வதாக பிரைமா விநியோகஸ்தர் ஒருவர் தெரிவித்தார். மற்ற இறக்குமதியாளர்களுக்கு நிலையான மொத்த விலை இல்லை, ஆனால் அவர்கள் பல்வேறு விலைகளில் விற்கிறார்கள், இறுதி விலை ரூ. 360/-.",
        "SEC, CSE மற்றும் CA ஸ்ரீலங்கா ஆகியவை நிதி அல்லாத அறிக்கையிடலை ஊக்குவிப்பதற்காகவும் முன்னேற்றுவதற்காகவும் சினெர்ஜிகளைப் பயன்படுத்துகின்றன.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பராட்டா மற்றும் கொத்து",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சதோச & கோ-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரே இரவில்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரூ.360/-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ரூ.400/-",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சதோச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பிரைமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "பராட்டா & கொத்து",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரைமா சிலோன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "பிரைமா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சுமார் 75%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "செரண்டிப்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 25%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரைமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செரண்டிப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசாங்க நுகர்வோர் பாதுகாப்பு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரைமா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ரூ.13,500/-",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SEC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}