{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131209",
  "time_ut": 1657459640,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிப்பது தொடர்பில் நாளை விசேட கட்சி தலைவர் கூட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A special party leader's meeting will be held tomorrow regarding the establishment of an all-party government",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The special party leaders' meeting to be held today under the chairmanship of the Speaker will focus on the establishment of an all-party government based on the general consensus of all political parties.",
        "Special attention will also be given to appointing the Speaker as Acting President and appointing an Interim President through a vote in the Parliament within a period of one month as per the Constitution.",
        "Political stability was achieved in the country following the popular uprising demanding the resignation of the President and the Prime Minister. A party leader's meeting was held for the past two days under the chairmanship of the Speaker regarding the decisions to be taken through the Parliament when there is a question about the position of the President who has an executive branch.",
        "In the special party leaders meeting held last night under the chairmanship of the Speaker, the President and the Prime Minister should step down from their posts, and the Parliament should be convened within seven days to take a decision with general agreement regarding the appointment of a constitutionally responsive President.",
        "With the consent of the political party leaders representing the parliament under the president-elect, important decisions were taken including the establishment of an interim government under the leadership of the new prime minister, going to general elections, and three alternative ideas were presented by Prime Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "A special party leader's meeting was held yesterday under the chairmanship of the Speaker to find a solution to the economic crisis in the country's political instability.",
        "The continued tenure of President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe is completely against the Lok Sabha. It is difficult to examine the next step without both of them resigning. Freedom Party leader Maithripala Sirisena has put forward 10 ideas regarding the all-party government.",
        "Weerasumana Weerasinghe, Deputy Chairman of the Communist Party, has emphasized that before the parliamentary session, the party leader should take a firm resolution.",
        "Considering the current crisis situation in the country, all the political parties should come to a common consensus and pay attention to the next decisions. It is necessary to get the views of all the political parties and come to a common consensus regarding the all-party government, Vasudeva Nanayakkara, the leader of the Left Democratic Front, has emphasized.",
        "Considering the current crisis situation in the country, the president and the prime minister should resign immediately. According to the constitution, the speaker should be elected as the replacement president and all the political parties should come to a common agreement regarding the next step according to the constitution, said the leader of the National Freedom Front, Vimal Weerawansa.",
        "Vimal Weerawansa further mentioned that the name of Dalas Alagaperuma has been recommended as the Prime Minister of the interim government. In this regard, Vimal Weerawansa has decided to hold talks with political parties including People's Liberation Front and United People's Shakti.",
        "It is noteworthy that a special party leader's meeting will be held today under the chairmanship of Speaker Mahinda Yappa regarding the next political decisions regarding the acting president and the interim government."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a period of",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past two days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "seven days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasumana Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Communist Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vasudeva Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Left Democratic Front",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dalas Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vimal Weerawansa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yappa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සම්බන්ධයෙන් විශේෂ පක්ෂ නායක රැස්වීමක් හෙට පැවැත්වෙනවා",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "කථානායකවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් අද පැවැත්වෙන විශේෂ පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී සියලු දේශපාලන පක්ෂවල පොදු එකඟතාව මත සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සම්බන්ධයෙන් අවධානය යොමු කෙරෙනු ඇති.",
        "කථානායකවරයා වැඩ බලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කිරීම සහ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුව මාසයක කාලයක් තුළ පාර්ලිමේන්තුවේ ඡන්ද විමසීමක් මගින් අතුරු ජනාධිපතිවරයෙකු පත් කිරීම පිළිබඳව ද මෙහිදී විශේෂ අවධානයක් යොමු කෙරේ.",
        "ජනාධිපතිවරයාට සහ අගමැතිට ඉල්ලා අස්විය යුතු බවට ඇති වූ ජනතා නැගිටීමත් සමඟ රට තුළ දේශපාලන ස්ථාවරත්වයක් ඇති විය.එහිදී පාර්ලිමේන්තුව හරහා ගත යුතු තීන්දු තීරණ සම්බන්ධයෙන් කථානායකවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පක්ෂ නායක රැස්වීමක් පසුගිය දින දෙක තුළ පැවැත්වුණා. යන්න විධායක බලයක් ඇති ජනාධිපතිවරයාගේ තත්ත්වය පිළිබඳ ප්‍රශ්නයකි.",
        "කථානායකවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් ඊයේ රාත්‍රියේ පැවති විශේෂ පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී ජනාධිපතිවරයා සහ අග්‍රාමාත්‍යවරයා සිය ධුරවලින් ඉල්ලා අස්විය යුතු අතර දින හතක් ඇතුළත පාර්ලිමේන්තුව කැඳවා පොදු එකඟතාවක් ඇතිව තීරණයක් ගත යුතු බව කථානායකවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන්… ව්‍යවස්ථානුකූලව ප්‍රතිචාර දක්වන ජනාධිපති.",
        "තේරී පත් වූ ජනාධිපතිවරයා යටතේ පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන දේශපාලන පක්ෂ නායකයින්ගේ එකඟතාවය මත නව අගමැතිවරයාගේ නායකත්වයෙන් අන්තර්වාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම, මහ මැතිවරණයකට යෑම ඇතුළු වැදගත් තීන්දු තීරණ ගත් අතර විකල්ප අදහස් තුනක් අගමැති විසින් ඉදිරිපත් කරන ලදී. ඇමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ.",
        "රට තුළ පවතින දේශපාලන අස්ථාවරත්වය තුළ පවතින ආර්ථික අර්බුදයට විසඳුම් සෙවීම සඳහා විශේෂ පක්ෂ නායක රැස්වීමක් කථානායකවරයාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් ඊයේ පැවැත්වුණා.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ සහ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහගේ අඛණ්ඩ ධුර කාලය ලෝක් සභාවට සම්පූර්ණයෙන්ම විරුද්ධයි.දෙදෙනාම ඉල්ලා අස් නොවී මීළඟ පියවර විමසා බැලීම අපහසුයි.නිදහස් පක්ෂ නායක මෛත්‍රීපාල සිරිසේන සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුව සම්බන්ධයෙන් අදහස් 10ක් ඉදිරිපත් කර තිබෙනවා.",
        "පාර්ලිමේන්තු සැසිවාරයට පෙර පක්ෂ නායකයා ස්ථිර යෝජනාවක් ගත යුතු බව කොමියුනිස්ට් පක්ෂයේ උප සභාපති වීරසුමන වීරසිංහ මහතා අවධාරණය කරයි.",
        "රටේ පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය සලකා බලා සියලු දේශපාලන පක්ෂ පොදු එකඟතාවයකට පැමිණ ඉදිරි තීන්දු තීරණ පිළිබඳව අවධානය යොමු කළ යුතු අතර සියලු දේශපාලන පක්ෂවල අදහස් ලබාගෙන සර්ව පක්ෂය සම්බන්ධයෙන් පොදු එකඟතාවකට පැමිණිය යුතුයි. රජය, වාම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පෙරමුණේ නායක වාසුදේව නානායක්කාර අවධාරණය කර ඇත.",
        "රටේ පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය සැලකිල්ලට ගෙන ජනාධිපතිවරයා සහ අගමැතිවරයා වහා ඉල්ලා අස්විය යුතු බවත්, ව්‍යවස්ථාව අනුව කථානායකවරයා ආදේශක ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කර ඉදිරි පියවර සම්බන්ධයෙන් සියලු දේශපාලන පක්ෂ පොදු එකඟතාවකට පැමිණිය යුතු බවත්ය. ව්‍යවස්ථාව යැයි ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ නායක විමල් වීරවංශ මහතා පැවසීය.",
        "අන්තර්වාර ආණ්ඩුවේ අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස ඩලස් අලගපෙරුම මහතාගේ නම නිර්දේශ වී ඇති බවද විමල් වීරවංශ වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.මේ සම්බන්ධයෙන් විමල් වීරවංශ මහතා මහජන විමුක්ති පෙරමුණ, එක්සත් ජනතා ශක්ති ඇතුළු දේශපාලන පක්ෂ සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට තීරණය කර තිබේ.",
        "වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා සහ අන්තර්වාර ආණ්ඩුව සම්බන්ධයෙන් මීළඟ දේශපාලන තීන්දු තීරණ සම්බන්ධයෙන් විශේෂ පක්ෂ නායක රැස්වීමක් කථානායක මහින්ද යාපාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් අද පැවැත්වීමට නියමිතව තිබීම විශේෂත්වයක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාල සීමාවක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දින දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින හතක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසුමන වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොමියුනිස්ට් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාසුදේව නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාප්පා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிப்பது தொடர்பில் நாளை விசேட கட்சி தலைவர் கூட்டம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "சகல அரசியல் கட்சிகளின் பொது இணக்கப்பாட்டிற்கமைய சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை ஸ்தாபிப்பது தொடர்பில் சபாநாயகர் தலைமையில் இன்று இடம்பெறவுள்ள விசேட கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் அவதானம் செலுத்தப்படவுள்ளது.",
        "சபாநாயகரை பதில் ஜனாதிபதியாக நியமித்து அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் ஒருமாத காலத்திற்குள் பாராளுமன்றத்தில் வாக்கெடுப்பின் ஊடாக இடைக்கால ஜனாதிபதியை நியமிப்பது குறித்தும் விசேட அவதானம் செலுத்தப்படவுள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் ஆகியோர் பதவி விலக வேண்டும் என பொது மக்கள் முன்னெடுத்த எழுச்சி போராட்டத்தை தொடர்ந்து நாட்டில் அரசியல் ஸ்தீரத்தன்மை ஏற்பட்டது.நிறைவேற்றுத்துறை கொண்ட ஜனாதிபதியின் பதவி குறித்து கேள்வி நிலை எழும் போது பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக முன்னெடுக்கப்பட வேண்டிய தீர்மானங்கள் தொடர்பில் சபாநாயகர் தலைமையில்  கடந்த இரண்டு நாட்களாக கட்சி தலைவர் கூட்டம் இடம்பெற்றது.",
        "சபாநாயகர் தலைமையில் நேற்று இரவு இடம்பெற்ற விசேட கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் ஜனாதிபதி,பிரதமர் ஆகியோர் தமது பதவிகளில் இருந்து உடன விலக வேண்டும்,அரசியலமைப்பிற்கமைய பதில் ஜனாதிபதி ஒருவரை நியமிப்பது தொடர்பில் ஏழு நாட்களுக்குள் பாராளுமன்றத்தை கூட்டி பொது இணக்கப்பாட்டுடனான தீர்மானத்தை முன்னெடுத்தல்,",
        "தெரிவு செய்யப்படும் ஜனாதிபதியின் கீழ் பாராளுமன்றத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் அரசியல் கட்சி தலைவர்களின் இணக்கத்துடன் புதிய பிரதமர் தலைமையில் இடைக்கால அரசாங்கத்தை ஸ்தாபித்தல்,பொது தேர்தலுக்கு செல்லல் உள்ளிட்ட முக்கிய தீர்மானங்கள் எடுக்கப்பட்டன.அத்துடன் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் மூன்று மாற்று யோசனைகளும் முன்வைக்கப்பட்டன.",
        "நாட்டின் அரசியல் ஸ்தீரத்தன்மையற்ற நிலவும் பட்சத்தில் பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்கு தீர்வு காணும் வகையில் சபாநாயகர் தலைமையில் நேற்று விசேட கட்சி தலைவர் கூட்டம் இடம்பெற்றது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ,பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆகியோர் தொடர்ந்து வகிப்பது மக்களாணைக்கு முற்றிலும் எதிரானது.இருவரும் பதவி விலகாமல் அடுத்தக்கட்ட நடவடிக்கை தொடர்பில் ஆராய்வது கடினமானது.சர்வக்கட்சி அரசாங்கத்தின் ஊடாக குறுகிய கால தீர்வை அமைக்க அவதானம் செலுத்த வேண்டும் என்பதை வலியுறுத்திய சுதந்திர கட்சியின் தலைவர் மைத்திரிபால சிறிசேன சர்வக்கட்சி அரசாங்கம் தொடர்பில் 10 யோசனைகளை முன்வைத்துள்ளார்.",
        "பாராளுமன்ற கூட்டத்தொடர் இடம்பெறுவதற்கு முன்னர் கட்சி தலைவர் கூட்டத்தில் ஒரு உறுதியான தீர்மானத்தை முன்னெடுக்க வேண்டும் என கம்யூனிச கட்சியின் பதில் தலைவர் வீரசுமன வீரசிங்க வலியுறுத்தியுள்ளார்.தீர்மானமில்லாத வகையி;ல் பாராளுமன்றத்தை கூட்டினால் எவ்வித தீர்வுகளையும் எட்ட முடியாது.",
        "நாட்டின் தற்போதைய நெருக்கடி நிலைமையினை கருத்திற் கொண்டு சகல அரசியல் கட்சிகளும் பொது இணக்கப்பாட்டிற்கு வந்து அடுத்தக்கட்ட தீர்மானங்கள் குறித்து அவதானம் செலுத்த வேண்டும்.சர்வக்கட்சி அரசாங்கம் தொடர்பில் சகல அரசியல் கட்சிகளின் கருத்துக்களையும் பெற்றுக்கொண்டு பொது இணக்கப்பாட்டிற்கு வருவது அவசியமாகும் என  இடதுசாரி ஜனநாயக முன்னணியின் தலைவர் வாசுதேவ நாணயக்கார வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "நாட்டின் தற்போதைய நெருக்கடி நிலைமையினை கருத்திற்கொண்டு ஜனாதிபதி,பிரதமர் உடனடியாக பதவி விலக வேண்டும்.அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் பதில் ஜனாதிபதியாக சபாநாயகரை தெரிவு செய்து,அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் அடுத்தக்கட்ட நகர்வு குறித்து சகல அரசியல் கட்சிகளும் பொது இணக்கப்பாட்டிற்கு வர வேண்டும் என தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தலைவர் விமல் வீரவன்ச குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இடைக்கால அரசாங்கத்தின் பிரதமராக டலஸ் அழகப்பெருமவின் பெயர் பரிந்துரைக்கப்பட்டுள்ளது.இவ்விடயம் தொடர்பில் மக்கள் விடுதலை முன்னணி,ஐக்கிய மக்கள் சக்தி உட்பட அரசியல் கட்சிகளிடம் பேச்சுவார்த்தையினை முன்னெடுக்க தீர்மானித்துள்ளதாக விமல் வீரவன்ச மேலும் குறிப்பிட்டார்.",
        "பதில் ஜனாதிபதி,இடைக்கால அரசாங்கம் தொடர்பிலும் அடுத்தக்கட்ட அரசியல் தீர்மானங்கள் குறித்து சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா தலைமையில் இன்று விசேட கட்சி தலைவர் கூட்டம் இடம்பெறவுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏழு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசுமண வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கம்யூனிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாசுதேவ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இடது ஜனநாயக முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}