{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/වැඩිමිලට-සහල්-වික්ක-අපු‘ර-අටකට-8-80-000ක්-දඩ/101-618538",
  "time_ut": 1661154829,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "වැඩිමිලට සහල් වික්ක අපු‘ර අටකට 8,80,000ක් දඩ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "8,80,000 fined for selling rice at high price",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Anuradhapura Additional Magistrate Mrs. Rudrika De Silva Hewawasam and Kahatagasdigilia Magistrate Mr. Wimal Weerasinghe ordered eight shopkeepers who were found guilty before the court for selling rice at a price higher than the government control price to pay a fine of eight lakh and eighty thousand rupees.",
        "According to this, among the eight suspected shop owners, five people were separately fined one lakh rupees each, one shop owner was fined one lakh thirty thousand rupees and another shop owner was ordered to pay a fine of eight lakh eighty thousand rupees.",
        "Anuradhapura New Puttalam Road Second Step Mananadu Grocery and Farm Shop Manager M. Wickramapala, Manager of Jayanthi Mawatha Hemamali Traders, Anuradhapura DG Vijitha, Manager of Laksara Stores, Anuradhapura Airport Road S Sugathapala, Manager of Induwara Stores opposite Saliyapura Railway Station G. W. P. P. J Jayasena, manager of Parasangaswewa Ratmale Junction Raja Stores, SE Lalana Charinda Kumara, manager of Anuradhapura Tihiyagama Junction Food Market, P Upali Piyaratne, manager of Kapuwatta Rasidu Super, Yakalla Megodawewa, and Sadas Mohammad Siras, manager of Testco Lanka Rice Mills, Shravastipura.",
        "Chief Senior Investigation Officer of the Anuradhapura District Office of the Consumer Affairs Authority B. A5. C. P. Mr. Perera and the investigating officer Mr. Saman Abeysinghe produced the suspected shopkeepers before the Anuradhapura Additional Magistrate Court and the Kahatagasdigilia Magistrate Court."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Anuradhapura Additional Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rudrika De Silva Hewawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kahatagasdigilia Magistrate",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "eighty thousand",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "thirty thousand",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M. Wickramapala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jayanthi Mawatha Hemamali Traders",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura DG Vijitha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Laksara Stores",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura Airport Road S",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Induwara Stores",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saliyapura Railway Station G. W. P. P. J Jayasena",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Parasangaswewa Ratmale Junction Raja Stores",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lalana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Charinda Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura Tihiyagama Junction Food Market",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "P Upali Piyaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kapuwatta Rasidu Super",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yakalla Megodawewa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sadas Mohammad Siras",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rice Mills",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shravastipura",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Anuradhapura District Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Consumer Affairs Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saman Abeysinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Anuradhapura Additional Magistrate Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kahatagasdigilia Magistrate Court",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වැඩිමිලට සහල් වික්ක අපු‘ර අටකට 8,80,000ක් දඩ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රජයේ පාලන මිළට වඩා වැඩි මිළට සහල් අළෙවි කළ බවට අධිකරණය හමුවේ වරදකරුවන් වූ වෙළෙදසැල් හිමියන් අට දෙනකුට  රුපියල් අට ලක්ෂ අසූ දහසක දඩයක් ගෙවන ලෙස අනුරාධපුර අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් රුද්‍රිකා ද සිල්වා හේවාවසම් මහත්මිය සහ කහටගස්දිගිලිය මහේස්ත්‍රාත් විමල් වීරසිංහ මහතා නියම කළහ.",
        "ඒ අනුව මෙම සැකකාර වෙළෙදසල් හිමියන් අට දෙනා අතරින් පස් දෙනකුට වෙන් වෙන් වශයෙන් මුදලින් රුපියල් ලක්ෂය බැගින් ද එක් වෙළෙදසල් හිමියකුට මුදලින් රුපියල් එක් ලක්ෂ තිස් දහසක් වශයෙන් ද තවත් වෙළෙදසල් හිමියකුට මුදලින් රුපියල් එක් ලක්ෂ පනස් දහසක් වශයෙන්ද මෙම අට ලක්ෂ අසූ දහසක දඩ මුදල නියම විය.",
        "අනුරාධපුර නව පුත්තලම් පාර දෙවන පියවර මානනඩු ග්‍රොසරි ඇන්ඩ් ෆාම් ෂොප් හී කළමනාකරු එම්. වික්‍රමපාල,අනුරාධපුර ජයන්ති මාවත හේමමාලි ටේ‍රිඩර්ස්හී කළමනාකරු ඩී ජී විජිත, අනුරාධපුර ගුවන් තොටුපල පාර  ලක්සර ස්ටෝර්ස්හී කළමනාකරු එස් සුගතපාල, සාලියපුර දුම්රිය පොල ඉදිරිපිට ඉඳුවර ස්ටෝර්ස්හී කළමනාකරු ජී. ඩබ්. පී. පී. සමන්මලී, පරසන්ගස්වැව රත්මලේ හංදිය රාජා ස්ටොර්ස්හී කළමනාකරු ජේ ජයසේන, අනුරාධපුර දහයියාගම හංදිය ෆුඩ් මාර්කට් හී කළමනාකරු එස් ඊ ලාලන චරින්ද කුමාර, යකල්ල මෙගොඩවැව කපුවත්ත රසිදූ සුපර්හී කළමනාකරු පී උපාලි පියරත්න සහ ශ්‍රාවස්තිපුර ටෙස්ට්කෝ ලංකා රයිස් මිල්ස්හී කළමනාකරු සදාස් මොහොමඩ් සිරාස් යන අයවලුන්ටය",
        "පාරිභෝගික කටයුතු පිළිබද අධිකාරියේ අනුරාධපුර දිස්ත්‍රික් කාර්යාලයේ ප්‍රධානි ජ්‍යෙෂ්ඨ විමර්ශන නිලධාරි බී. ඒ5. සී. පී. පෙරේරා සහ විමර්ශන නිලධාරීි සමන් අබේසිංහ යන මහත්වරු  සැකකාර වෙළෙසල් හිමියන් අනුරාධපුර අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට සහ කහටගස්දිගිලිය මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කරමින් කළහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අනුරාධපුර අතිරේක මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුද්‍රිකා ද සිල්වා හේවාවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කහටගස්දිගිලිය මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අසූ දහසක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තිස්දහස",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම් වික්‍රමපාල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජයන්ති මාවත හේමමාලි ට්‍රේඩර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර ඩීජී විජිත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලක්සර ස්ටෝර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර ගුවන්තොටුපල පාර එස්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඉඳුවර ස්ටෝර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාලියපුර දුම්රිය ස්ථානය G. W. P. P. J ජයසේන",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පරසන්ගස්වැව රත්මලේ හන්දිය රජ ගබඩා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලලනා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Charinda Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර තිහියාගම හන්දිය ආහාර පොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පී උපාලි පියරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කපුවත්ත රසිදු සුපිරි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යකල්ල මෙගොඩවැව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සදාස් මොහොමඩ් සිරාස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සහල් මෝල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රාවස්තිපුර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරාධපුර දිස්ත්‍රික් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමන් අබේසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ අනුරාධපුර අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදීයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කහටගස්දිගිලිය මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේදී",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரிசியை அதிக விலைக்கு விற்றதற்காக 8,80,000 ரூபாய் அபராதம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசாங்கக் கட்டுப்பாட்டு விலையை விட அதிக விலைக்கு அரிசி விற்பனை செய்த குற்றச்சாட்டில் குற்றவாளிகளாகக் காணப்பட்ட 8 கடைக்காரர்களை எட்டு இலட்சத்து எண்பதாயிரம் ரூபா தண்டப்பணம் செலுத்துமாறு அனுராதபுரம் மேலதிக நீதவான் திருமதி ருத்ரிகா டி சில்வா ஹேவாவசம் மற்றும் கஹட்டகஸ்திகிலிய நீதவான் திரு விமல் வீரசிங்க ஆகியோர் உத்தரவிட்டனர்.",
        "இதன்படி சந்தேகத்திற்குரிய இந்த எட்டு கடை உரிமையாளர்களில் 5 பேருக்கு தனித்தனியாக தலா ஒரு இலட்சம் ரூபாவும், ஒரு கடை உரிமையாளருக்கு ஒரு இலட்சத்து முப்பதாயிரம் ரூபாவும் மற்றுமொரு கடை உரிமையாளருக்கு எட்டு இலட்சத்து எண்பதாயிரம் ரூபாவும் அபராதம் விதிக்கப்பட்டது. .",
        "அனுராதபுரம் புதிய புத்தளம் வீதி இரண்டாம் படி மணநாடு மளிகை மற்றும் பண்ணைக் கடை முகாமையாளர் எம். விக்கிரமபால, ஜயந்தி மாவத்தை ஹேமமாலி டிரேடர்ஸ் முகாமையாளர், அனுராதபுரம் டி.ஜி.விஜிதா, லக்சரா ஸ்டோர்ஸ் முகாமையாளர், அனுராதபுரம் விமான நிலைய வீதி எஸ்.சுகதபால, சாலியபுர புகையிரத நிலையத்திற்கு எதிரே உள்ள இந்துவர ஸ்டோர்ஸ் முகாமையாளர் ஜி. டபிள்யூ. பி. பி. பரசங்கஸ்வெவ ரத்மலே சந்தி ராஜா ஸ்டோர்ஸின் முகாமையாளர் ஜே ஜயசேன, அனுராதபுரம் திஹியாகம சந்தி உணவு சந்தையின் முகாமையாளர் SE லலன சரிந்த குமார, யகல்ல மெகொடவெவ கபுவத்த ரசிது சுப்பர் முகாமையாளர் பி உபாலி பியரத்ன மற்றும் Testco Lanka Rice Mills இன் முகாமையாளர் சதாஸ் மொஹமட் சிராஸ். .",
        "நுகர்வோர் விவகார அதிகார சபையின் அனுராதபுரம் மாவட்ட அலுவலகத்தின் பிரதம சிரேஷ்ட விசாரணை அதிகாரி பி. A5. சி. பி. பெரேரா மற்றும் விசாரணை அதிகாரி திரு.சமன் அபேசிங்க ஆகியோர் சந்தேகத்திற்குரிய கடைக்காரர்களை அனுராதபுரம் மேலதிக நீதவான் நீதிமன்றத்திலும் கஹட்டகஸ்திகிலியா நீதவான் நீதிமன்றத்திலும் ஆஜர்படுத்தினர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அனுராதபுரம் மேலதிக நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருத்ரிகா டி சில்வா ஹேவாவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கஹடகஸ்டிகிலியா நீதவான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எண்பதாயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முப்பதாயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மு. விக்கிரமபால",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெயந்தி மாவத்தை ஹேமமாலி டிரேடர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் டிஜி விஜிதா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லக்சரா ஸ்டோர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் விமான நிலைய வீதி எஸ்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இந்துவாரா ஸ்டோர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாலியபுர ரயில் நிலையம் G. W. P. P. J ஜயசேன",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பரசங்கஸ்வெவ ரத்மலே சந்தி ராஜா ஸ்டோர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லலனா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Charinda Kumara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் திஹியாகம சந்தி உணவு சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி உபாலி பியரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கபுவத்த ரசிது சூப்பர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யகல்ல மெகொடவெவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சதாஸ் முகமது சிராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரிசி ஆலைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷ்ரவஸ்திபுரா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுராதபுரம் மாவட்ட அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நுகர்வோர் விவகார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமன் அபேசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் மேலதிக நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கஹடகஸ்திகிலியா நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}