{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Crisis-for-SL-children-cautionary-tale-for-South-Asia-UNICEF/108-243839",
  "time_ut": 1661542467,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Crisis for SL children cautionary tale for South Asia: UNICEF",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Crisis for SL children cautionary tale for South Asia: UNICEF",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Says cannot let children to pay price for crises not of their making",
        "Almost half of children in country already require some form of emergency assistance",
        "Over 10,000 children are in institutional care in SL, mainly as a result of poverty",
        "If current trend continues, hard-earned progress for children in SL is at risk of being reversed",
        "The “devastating” crisis for children in Sri Lanka is a cautionary tale for South Asia, said visiting UNICEF Regional Director for the SA region, urging for urgent action to be taken to help address the grim situation.",
        "As the economic crisis continues to rattle Sri Lanka, it is the poorest, most vulnerable girls and boys, who are paying the steepest price, pointed out visiting UN official George Laryea-Adjei.",
        "“What I saw in Sri Lanka is a caution for other countries in South Asia,” said Laryea-Adjei while addressing a press briefing in Colombo yesterday to share the observations and outcome of his visit to the island nation.",
        "He stressed that the children cannot be allowed to pay the price for crises not of their making.",
        "Due to the ongoing economic crisis and escalating cost of living, families are skipping regular meals, as staple foods become unaffordable. The UNICEF observed that children are going to bed hungry, unsure of where their next meal will come from – in a country, which already had South Asia’s second highest rate of severe acute malnutrition.",
        "Laryea-Adjei highlighted that almost half of children in the country already require some form of emergency assistance.",
        "The education of 4.8 million children, already severely hampered by two years of interrupted learning, is at risk, as school attendance continues to be jeopardised.",
        "Children’s education is being hindered by the current crisis in many ways—children no longer get the warm and nutritious meal that they used to have before the crisis; they lack basic stationery and their teachers struggle with transportation.  “More reports are already emerging of increase in abuse, exploitation and violence against children, due to the mounting economic pressure. There are already over 10,000 children in institutional care in Sri Lanka, mainly as a result of poverty,” he said.",
        "The UNICEF senior representative elaborated that such institutions are not the best place for a child to grow up in, as they lack the bond of a family. As a result, the current crisis is pushing more and more families to take their children to these institutions, as they cannot afford to provide for them, including feeding.  “If the current trend continues, the hard-earned progress for children in Sri Lanka is at risk of being reversed and in some cases, erased permanently,” said Laryea-Adjei.  He called on for efforts to be stepped up to place children at the heart of the solution as the country works to resolve the crisis.",
        "Continuity of learning must be ensured for girls and boys of all ages, so they can prepare for their future and are shielded from the threats of child labour, exploitation and gender-based violence."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "South Asia",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Almost half",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "George Laryea-Adjei",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "South Asia’s",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "almost half",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "all ages",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ළමා අර්බුදය දකුණු ආසියාව සඳහා අනතුරු ඇඟවීමේ කතාව: UNICEF",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඔවුන් විසින් සාදන ලද අර්බුදවලට මිල ගෙවීමට දරුවන්ට ඉඩ දිය නොහැකි බව පවසයි",
        "රටේ ළමුන්ගෙන් අඩකට පමණ දැනටමත් යම් ආකාරයක හදිසි ආධාර අවශ්‍ය වේ",
        "ප්‍රධාන වශයෙන් දරිද්‍රතාවයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාවේ ළමුන් 10,000 කට අධික සංඛ්‍යාවක් ආයතනික රැකවරණයේ සිටිති.",
        "වත්මන් ප්‍රවණතාවය දිගටම පැවතුනහොත්, ශ්‍රී ලංකාවේ ළමුන් සඳහා වෙහෙස මහන්සි වී උපයාගත් ප්‍රගතිය ආපසු හැරවීමේ අවදානමක් ඇත",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ළමුන් සඳහා \"විනාශකාරී\" අර්බුදය දකුණු ආසියාවට අනතුරු ඇඟවීමේ කතාවකි, SA කලාපයේ සංචාරයක යෙදී සිටින UNICEF කලාපීය අධ්‍යක්ෂ, දරුණු තත්ත්වය විසඳීම සඳහා හදිසි පියවර ගන්නා ලෙස ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ආර්ථික අර්බුදය ශ්‍රී ලංකාව දිගින් දිගටම අවුල් කරමින් පවතින හෙයින්, වැඩිම මිලක් ගෙවන්නේ දුප්පත්ම, වඩාත්ම අවදානමට ලක්විය හැකි ගැහැණු ළමයින් සහ පිරිමි ළමයින් බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංචාරයක නිරත වන ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ පෙන්වා දුන්නේය.",
        "\"ශ්‍රී ලංකාවේ මා දුටු දෙය දකුණු ආසියාවේ අනෙකුත් රටවලට අවවාදයක්\" යැයි Larya-Adjei ඊයේ කොළඹදී පැවති මාධ්‍ය හමුවක් අමතමින් තම දිවයිනේ සංචාරයේ නිරීක්ෂණ සහ ප්‍රතිඵල බෙදාහදා ගනිමින් පැවසුවාය.",
        "දරුවන් හැදූ අර්බුදවලට වන්දි ගෙවීමට දරුවන්ට ඉඩ දිය නොහැකි බව ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "පවතින ආර්ථික අර්බුදය සහ ජීවන වියදම ඉහළ යාම හේතුවෙන් ප්‍රධාන ආහාර දැරිය නොහැකි තත්ත්වයට පත්වීම නිසා පවුල් සාමාන්‍ය ආහාර වේල මගහරිමින් සිටිති. දැනටමත් දකුණු ආසියාවේ දෙවන ඉහළම උග්‍ර මන්දපෝෂණය ඇති රටක - ඔවුන්ගේ මීළඟ ආහාර වේල ලැබෙන්නේ කොතැනින්දැයි අවිනිශ්චිතව, කුසගින්නෙන් නින්දට යන බව යුනිසෙෆ් නිරීක්ෂණය කළේය.",
        "Laryea-Adjei අවධාරණය කළේ රටේ ළමුන්ගෙන් අඩකට ආසන්න ප්‍රමාණයකට දැනටමත් යම් ආකාරයක හදිසි ආධාර අවශ්‍ය බවයි.",
        "වසර දෙකක ඉගෙනුම් බාධා කිරීම් හේතුවෙන් දැනටමත් දැඩි ලෙස අඩාල වී ඇති මිලියන 4.8ක ළමුන්ගේ අධ්‍යාපනය, පාසල් පැමිණීම අඛණ්ඩව අනතුරට ලක්ව ඇති බැවින්, අවදානමකට ලක්ව ඇත.",
        "වත්මන් අර්බුදය නිසා දරුවන්ගේ අධ්‍යාපනයට බොහෝ ආකාරවලින් බාධා එල්ල වෙමින් පවතී - අර්බුදයට පෙර දරුවන්ට තිබූ උණුසුම් සහ පෝෂ්‍යදායී ආහාර වේල තවදුරටත් දරුවන්ට නොලැබේ. ඔවුන්ට මූලික ලිපි ද්‍රව්‍ය නොමැති අතර ඔවුන්ගේ ගුරුවරුන් ප්‍රවාහනය සමඟ අරගල කරති. “වැඩිවෙන ආර්ථික පීඩනය හේතුවෙන් ළමයින්ට එරෙහි අපයෝජන, සූරාකෑම් සහ ප්‍රචණ්ඩත්වය වැඩිවීම පිළිබඳ තවත් වාර්තා දැනටමත් මතුවෙමින් තිබේ. ප්‍රධාන වශයෙන් දරිද්‍රතාවයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ශ්‍රී ලංකාව තුළ දැනටමත් දරුවන් 10,000 කට අධික සංඛ්‍යාවක් ආයතනික රැකවරණයේ සිටිති.",
        "යුනිසෙෆ් ජ්‍යෙෂ්ඨ නියෝජිතයා විස්තර කළේ එවැනි ආයතන පවුලක බැඳීමක් නොමැති නිසා දරුවෙකුට හැදී වැඩීමට හොඳම ස්ථානය නොවන බවයි. මේ නිසා වත්මන් අර්බුදකාරී තත්ත්වය හේතුවෙන් තම දරුවන් පෝෂණය කිරීම ඇතුළුව අවශ්‍ය පහසුකම් සපයා ගැනීමට නොහැකිව තම දරුවන් මෙම ආයතන වෙත රැගෙන යාමට වැඩි වැඩියෙන් පවුල් පෙළඹී තිබේ. \"වර්තමාන ප්‍රවණතාවය දිගටම පැවතුනහොත්, ශ්‍රී ලංකාවේ ළමුන් සඳහා වෙහෙස මහන්සි වී උපයාගත් ප්‍රගතිය ආපසු හැරවීමේ අවදානමක් පවතින අතර සමහර අවස්ථාවලදී ස්ථිරවම මැකී යයි\" යනුවෙන් Laryea-Adjei පැවසීය. රට අර්බුදය විසඳීමට කටයුතු කරන විට විසඳුමේ හදවතේ දරුවන් තැබීමට උත්සාහ කරන ලෙස ඔහු ඉල්ලා සිටියේය.",
        "සියලුම වයස්වල ගැහැණු ළමයින් සහ පිරිමි ළමයින් සඳහා අඛණ්ඩ ඉගෙනීම සහතික කළ යුතුය, එවිට ඔවුන්ට ඔවුන්ගේ අනාගතය සඳහා සූදානම් විය හැකි අතර ළමා ශ්‍රමය, සූරාකෑම සහ ස්ත්‍රී පුරුෂ සමාජභාවය පදනම් කරගත් ප්‍රචණ්ඩත්වයේ තර්ජන වලින් ආරක්ෂා වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දකුණු ආසියාව",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "අඩක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝර්ජ් ලැරියා-ඇඩ්ජේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඩකට ආසන්න",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 4.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Laryea-Adjei",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම වයසකම",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை குழந்தைகளுக்கான நெருக்கடி தெற்காசியாவிற்கான எச்சரிக்கைக் கதை: UNICEF",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அவர்கள் உருவாக்கும் நெருக்கடிகளுக்கு விலை கொடுக்க குழந்தைகளை அனுமதிக்க முடியாது என்று கூறுகிறார்",
        "நாட்டில் உள்ள கிட்டத்தட்ட பாதி குழந்தைகளுக்கு ஏற்கனவே அவசர உதவி தேவைப்படுகிறது",
        "SL இல் 10,000 க்கும் மேற்பட்ட குழந்தைகள் நிறுவன பராமரிப்பில் உள்ளனர், முக்கியமாக வறுமையின் விளைவாக",
        "தற்போதைய போக்கு தொடர்ந்தால், SL இல் உள்ள குழந்தைகளுக்கு கடினமாக சம்பாதித்த முன்னேற்றம் தலைகீழாக மாறும் அபாயம் உள்ளது",
        "இலங்கையில் குழந்தைகளுக்கான \"பேரழிவுகரமான\" நெருக்கடி தெற்காசியாவிற்கு ஒரு எச்சரிக்கைக் கதையாகும், SA பிராந்தியத்திற்கான யுனிசெஃப் பிராந்திய பணிப்பாளர், கடுமையான நிலைமையைத் தீர்க்க உதவுவதற்கு அவசர நடவடிக்கை எடுக்கப்பட வேண்டும் என்று வலியுறுத்தினார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடி இலங்கையை தொடர்ந்து உலுக்கி வரும் நிலையில், மிகவும் ஏழ்மையான, மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடிய சிறுமிகள் மற்றும் சிறுவர்கள் தான் அதிக விலை கொடுக்கின்றனர் என்று ஐ.நா.வின் அதிகாரி ஜோர்ஜ் லரியா-அட்ஜெய் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "இலங்கையில் நான் கண்டது தெற்காசியாவில் உள்ள மற்ற நாடுகளுக்கு எச்சரிக்கையாக உள்ளது,” என்று லாரியா-அட்ஜெய் நேற்று கொழும்பில் செய்தியாளர் சந்திப்பில் தனது தீவு நாட்டிற்கு விஜயம் செய்ததன் அவதானிப்புகள் மற்றும் விளைவுகளை பகிர்ந்து கொள்ளும்போது கூறினார்.",
        "குழந்தைகள் உருவாக்காத நெருக்கடிகளுக்கு விலை கொடுக்க அனுமதிக்க முடியாது என்று அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் அதிகரித்து வரும் வாழ்க்கைச் செலவு காரணமாக, குடும்பங்கள் வழக்கமான உணவைத் தவிர்த்து வருகின்றனர், ஏனெனில் முக்கிய உணவுகள் கட்டுப்படியாகாது. ஏற்கனவே தெற்காசியாவின் இரண்டாவது மிக அதிகமான கடுமையான ஊட்டச் சத்து குறைபாடு உள்ள நாட்டில் - குழந்தைகள் பசியுடன் படுக்கைக்குச் செல்வதை யுனிசெஃப் கவனித்தது.",
        "நாட்டில் கிட்டத்தட்ட பாதி குழந்தைகளுக்கு ஏற்கனவே அவசர உதவி தேவை என்று Laryea-Adjei எடுத்துரைத்தார்.",
        "4.8 மில்லியன் குழந்தைகளின் கல்வி, ஏற்கனவே இரண்டு ஆண்டுகள் தடைப்பட்ட கற்றலால் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளது, பள்ளி வருகை தொடர்ந்து பாதிக்கப்படுவதால், ஆபத்தில் உள்ளது.",
        "தற்போதைய நெருக்கடியால் குழந்தைகளின் கல்வி பல வழிகளில் தடைபடுகிறது - நெருக்கடிக்கு முன்பு குழந்தைகள் சாப்பிட்ட சூடான மற்றும் சத்தான உணவு இனி கிடைக்காது; அவர்களுக்கு அடிப்படை எழுதுபொருட்கள் இல்லை மற்றும் அவர்களின் ஆசிரியர்கள் போக்குவரத்துக்கு சிரமப்படுகிறார்கள். \"பெருகிவரும் பொருளாதார அழுத்தத்தின் காரணமாக, குழந்தைகளுக்கு எதிரான துஷ்பிரயோகம், சுரண்டல் மற்றும் வன்முறைகள் அதிகரிப்பதாக ஏற்கனவே பல அறிக்கைகள் வெளிவருகின்றன. இலங்கையில் ஏற்கனவே 10,000 க்கும் மேற்பட்ட குழந்தைகள் நிறுவன பராமரிப்பில் உள்ளனர், முக்கியமாக வறுமையின் விளைவாக,” என்று அவர் கூறினார்.",
        "UNICEF மூத்த பிரதிநிதி விவரித்தார், அத்தகைய நிறுவனங்கள் ஒரு குழந்தை வளர சிறந்த இடம் அல்ல, ஏனெனில் அவர்களுக்கு ஒரு குடும்பம் என்ற பிணைப்பு இல்லை. இதன் விளைவாக, தற்போதைய நெருக்கடி மேலும் மேலும் குடும்பங்கள் தங்கள் குழந்தைகளை இந்த நிறுவனங்களுக்கு அழைத்துச் செல்லத் தள்ளுகிறது, ஏனெனில் அவர்களுக்கு உணவு உட்பட வழங்க முடியாது. \"தற்போதைய போக்கு தொடர்ந்தால், இலங்கையில் குழந்தைகள் கடினமாக சம்பாதித்த முன்னேற்றம் தலைகீழாக மாற்றப்படும் மற்றும் சில சந்தர்ப்பங்களில் நிரந்தரமாக அழிக்கப்படும் அபாயம் உள்ளது\" என்று Laryea-Adjei கூறினார். நெருக்கடியைத் தீர்க்க நாடு செயல்படும்போது, ​​குழந்தைகளை தீர்வின் மையத்தில் வைக்க முயற்சிகள் முடுக்கிவிடப்பட வேண்டும் என்று அவர் அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "எல்லா வயதினருக்கும் கற்றலின் தொடர்ச்சி உறுதி செய்யப்பட வேண்டும், எனவே அவர்கள் தங்கள் எதிர்காலத்திற்குத் தயாராகலாம் மற்றும் குழந்தைத் தொழிலாளர், சுரண்டல் மற்றும் பாலின அடிப்படையிலான வன்முறை அச்சுறுத்தல்களிலிருந்து பாதுகாக்கப்படுவார்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தெற்காசியா",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜார்ஜ் லாரியா-அட்ஜீ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியாவின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட பாதி",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லாரியா-அட்ஜெய்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து வயதினரும்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}