{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131441",
  "time_ut": 1657790754,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோட்டா- ரணில் சதிகளுக்கு பொதுஜன பெரமுன துணைபோகக் கூடாது - முன்னிலை சோசலிசக் கட்சி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Podujana Peramuna should not support Kota-Ranil conspiracies - Frontline Socialist Party",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The government led by Gotabaya Rajapaksa has lost the Lok Sabha. The power vested in the people has been exhausted.",
        "If the Budujana Peramuna party self-evaluates and comes forward to correct itself, it should not support quota-run conspiracies.",
        "Kumar Gunaratnam, General Secretary of the Front Socialist Party, commented in this regard,",
        "Gotabaya Rajapaksa's Mandate of the People obtained in November 2019 has been revoked. The two-thirds majority power available to Budujana Peramuna has also been exhausted.",
        "Gotabaya Rajapaksa and Ranil Wickramasinghe's conspiracies cannot be helped if there are people who come to Budujana Peramuna to self-evaluate and correct themselves.",
        "You are the ones who are responsible for the economic damage and political crisis in the country in the last two and a half years. Self-evaluation should come before creating a harmonious environment that does not hinder the struggle.",
        "Ranil Wickramasinghe and Gotabaya Rajapaksa or Bashil Rajapaksa should not get involved in their conspiracies.",
        "We will unite in Parliament and everywhere to defeat Gotabaya Rajapaksa conspiracies, including Ranil Wickramasinghe, who are trying to create a dictatorial trend in the country by hiding within the ranks of political institutions.",
        "The country was not pushed into crisis by the protest or by the protestors. The main reason for the crisis was the decisions of the Gotabaya Rajapaksa government.",
        "A new all-party government should be built in the country to demonstrate a credible and stable government to the people of the country and to the international community.",
        "Considering the crisis situation of the country, other parties including the main opposition party representing the parliament should work together with other parties of the country to make the people's uprising a success.",
        "He also said that the people involved in the uprising should take into consideration the demands made by them and jointly come forward to fulfill them."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Podujana Peramuna",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Kota-Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lok Sabha",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Budujana Peramuna",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumar Gunaratnam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Front Socialist Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mandate of the People",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "November 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two-thirds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last two and a half years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොටා-රනිල් කුමන්ත්‍රණවලට පොදුජන පෙරමුණ සහාය නොදිය යුතුයි - පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුවට ලෝක් සභාව අහිමි වී ඇත. ජනතාව සතු බලය අවසන් වී ඇත.",
        "බුදුජන පෙරමුණ පක්‍ෂය ස්වයං තක්සේරුවක් කර නිවැරදි කර ගැනීමට ඉදිරිපත් වන්නේ නම් කෝටා කුමන්ත‍්‍රණවලට සහාය නොදිය යුතුය.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් අදහස් දැක්වූ පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂයේ ප්‍රධාන ලේකම් කුමාර් ගුණරත්නම්.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා 2019 නොවැම්බර් මාසයේදී ලබාගත් ජනවරම අවලංගු කර ඇත. බුදුජන පෙරමුණට තිබූ තුනෙන් දෙකේ බලයද අවසන් වී ඇත.",
        "බුදුජන පෙරමුණට ස්වයං තක්සේරුවක් කරගෙන තමන්ව නිවැරදි කරගන්න එන පිරිසක් ඉන්නවා නම් ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ සහ රනිල් වික්‍රමසිංහගේ කුමන්ත්‍රණවලට සහාය දෙන්න බැහැ.",
        "පසුගිය වසර දෙකහමාර තුළ රටේ ඇති වූ ආර්ථික හානියට හා දේශපාලන අර්බුදයට වගකිව යුත්තේ ඔබයි. අරගලයට බාධාවක් නොවන සුසංයෝගී වටපිටාවක් නිර්මාණය කිරීමට පෙර ස්වයං ඇගයීමක් පැමිණිය යුතුය.",
        "ඔවුන්ගේ කුමන්ත්‍රණවලට රනිල් වික්‍රමසිංහ සහ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ හෝ බැසිල් රාජපක්ෂ සම්බන්ධ නොවිය යුතුයි.",
        "දේශපාලන ආයතනවලට මුවා වී රට තුළ ඒකාධිපති ප්‍රවණතාවක් ඇති කිරීමට උත්සාහ කරන රනිල් වික්‍රමසිංහ ඇතුළු ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ කුමන්ත්‍රණ පරාජය කිරීමට අපි පාර්ලිමේන්තුවේදීත් සෑම තැනකම එකතු වෙනවා.",
        "රට අර්බුදකාරී තත්ත්වයකට තල්ලු කළේ උද්ඝෝෂණයෙන් හෝ උද්ඝෝෂකයන් නිසා නොවේ. මේ අර්බුදයට ප්‍රධාන හේතුව ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ආණ්ඩුවේ තීන්දු තීරණ.",
        "රටේ ජනතාවට සහ ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවට විශ්වාසනීය ස්ථාවර රජයක් ප්‍රදර්ශනය කිරීමට නව සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් රට තුළ ගොඩනැගිය යුතුයි.",
        "රටේ පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය සලකා බලා පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන ප්‍රධාන විපක්ෂය ඇතුළු අනෙකුත් පක්ෂ රටේ අනෙකුත් පක්ෂ සමඟ එක්ව ජනතා නැගිටීම සාර්ථක කර ගැනීමට කටයුතු කළ යුතුයි.",
        "එම කැරැල්ලට සම්බන්ධ ජනතාව විසින් කරන ලද ඉල්ලීම් සැලකිල්ලට ගෙන ඒවා ඉටු කිරීමට ඒකාබද්ධව ඉදිරිපත් විය යුතු බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කොටා-රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලෝක් සභාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර් ගුණරත්නම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෙරටුගාමී සමාජවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනතා වරම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "2019 නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙකහමාර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டா- ரணில் சதிகளுக்கு பொதுஜன பெரமுன துணைபோகக் கூடாது - முன்னிலை சோசலிசக் கட்சி",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தலைமையிலான அரசாங்கம் மக்களாணையினை இழந்து விட்டது. மக்களால் கிடைக்கப்பெற்ற அதிகாரம் முற்றுப்பெற்றுவிட்டது.",
        "பொதுஜன பெரமுன தரப்பினர் சுயமதிப்பீடு செய்து அவர்கள் திருத்திக்கொள்ளுவதற்காக முன் வருபவர்களாக இருந்தால் கோட்டா- ரணில் சதிகளுக்கு துணைப்போகக் கூடாது என்று முன்னிலை சோசலிசக் கட்சி தெரிவித்துள்ளது.",
        "முன்னிலை சோசலிசக் கட்சியின் பிரதம செயலாளர் குமார் குணரத்தினம் இது தொடர்பாக கருத்து தெரிவிக்கையில்,",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ 2019 ஆம் ஆண்டு நவம்பர் மாதம் பெற்று கொண்ட மக்கள் ஆணை இரத்து செய்யப்பட்டுள்ளது. பொதுஜன பெரமுனவுக்கு கிடைக்கப்பெற்ற மூன்றில் இரண்டு பெரும்பான்மை அதிகாரமும் முடிந்துள்ளது.",
        "பொதுஜன பெரமுன சுயமதிப்பீடு செய்து அவர்கள் திருத்திகக்கொள்ளுவதற்கு முன் வருபவர்கள் இருந்தால் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் ரணில் விக்ரமசிங்க அவர்களின் சதிகளுக்கு துணை போக முடியாது.",
        "கடந்த இரண்டரை வருடங்களாக நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார பாதிப்புகள் மற்றும் அரசியல் நெருக்கடிகளுக்கு பொறுப்பு கூற வேண்டியவர்கள் நீங்கள். சுயமதிப்பீடு செய்து போராட்டத்திற்கு இடையூறு விளைவிக்காது இணக்கமான சூழல் ஒன்றை உருவாக்குவதற்கு முன் வர வேண்டும்.",
        "ரணில் விக்ரமசிங்க மற்றும் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அல்லது பஷில் ராஜபக்ஷ அவர்களின் சதிகளில் சிக்காமல் இருக்க வேண்டும்.",
        "அரசியல் அமைப்புகளில் உள்ள சரத்துக்குள் மறைந்து கொண்டு நாட்டில் சர்வாதிகார போக்கை உருவாக்குவதற்கு முயற்சிக்கும் ரணில் விக்ரமசிங்க உட்பட கோட்டாபய ராஜபக்ஷ சதிகளை தோற்படிப்பதற்கும் பாராளுமன்றத்திலும் அனைத்து இடங்களிலும் நாம் ஒன்றிணைவோம்.",
        "போராட்டத்தினால் அல்லது போராட்டக்காரர்களால் நாடு நெருக்கடிக்குள் தள்ளப்படவில்லை. கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அரசாங்கத்தின் தீர்மானங்கள்  நெருக்கடிக்கு பிரதான காரணம்.",
        "நாட்டு மக்களுக்கும், சர்வதேசத்திற்கும் நம்பிக்கையான, ஸ்திரமான அரசாங்கத்தை வெளிப்படுத்த நாட்டில் புதிய சர்வகட்சி அரசாங்கம் ஒன்றை கட்டியெழுப்ப வேண்டும்.",
        "இதற்கமைய நாட்டின் நெருக்கடி நிலையை கருத்தில் கொண்டு பாராளுமன்றத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் பிரதான எதிர்க்கட்சி உட்பட மற்ற ஏனைய கட்சிகளும் இணைந்து நாட்டின் ஏனைய தரப்பினருடன் ஒன்றினைந்து மக்கள் எழுச்சி போராட்டத்தை வெற்றியடையச் செய்ய வேண்டும்.",
        "மேலும் மக்கள் எழுச்சி போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் விடுக்கும் கோரிக்கைகளை கருத்தில் கொண்டு அதனை நிறைவேற்ற கூட்டாக முன்வர வேண்டும் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பொதுஜன பெரமுன",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கோட்டா-ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்களவை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுனா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார் குணரத்னம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முன்னணி சோசலிஸ்ட் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்களின் ஆணை",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "நவம்பர் 2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டரை ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}