{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/john-keells-group-initiates-accelerated-crisis-response-programme-to-address-food-and-educational-challenges/",
  "time_ut": 1661453700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "John Keells Group initiates accelerated Crisis Response Programme to address food and educational challenges",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "John Keells Group initiates accelerated Crisis Response Programme to address food and educational challenges",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "As Sri Lanka navigates its worst economic crisis since Independence, the John Keells Group is committed to supporting and empowering affected communities to overcome the challenges in the immediate term and be better equipped to be self-reliant for the future.",
        "“The current socio-economic crisis is by all accounts unprecedented,” said Carmeline Jayasuriya, Head of CSR of John Keells Holdings PLC. “Concurrent challenges relating to the unavailability, inaccessibility and unaffordability of basic food commodities, fuel, fertilizer and other essentials coupled with the record cost of living have disrupted the lives and livelihoods of many across the country.”",
        "Impact of the crisis is widespread, with livelihoods of self-employed persons and small to medium enterprises coming under severe strain with the most affected being daily wage earners and women. Children and youth are particularly affected, with disruptions to regular schooling and tertiary learning in the wake of COVID-19 as well as the recent suspension of school meals due to the aggravated economic crisis.",
        "The John Keells Group’s accelerated crisis response programme is undertaken through its CSR entity, John Keells Foundation within its community empowerment initiative ‘John Keells Praja Shakthi’ in collaboration with the Group’s businesses and is aimed at alleviating hardships and empowering identified communities for the future through immediate and medium to long term programmes under two pillars.",
        "The first pillar focuses on addressing the current and impending food-security issues through a variety of initiatives implemented by the different John Keells Group businesses including Elephant House, Keells, Cinnamon Hotels & Resorts and John Keells Property. This comprises a multi-pronged Food Security Programme to address the immediate food crisis coupled with longer term sustainable initiatives including awareness creation on locally available nutrition and increasing farming efficiencies, self-reliance and entrepreneurship. Immediate term relief such as the donation of dry ration packs under the Keells Donation Card scheme and Cinnamon’s “Meals that Heal” are aimed at alleviating hunger among vulnerable communities in the short term whereas other more sustainable and long-term initiatives such as the home and community gardening initiatives, farmer empowerment through the promotion of good agriculture practices and facilitating school meals for children are in the process of being rolled out.(JKH)",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "John Keells Group",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Crisis Response Programme",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Independence",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the John Keells Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Carmeline Jayasuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "John Keells Holdings PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tertiary",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The John Keells Group’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "John Keells Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "John Keells Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Elephant House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Keells",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cinnamon Hotels & Resorts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "John Keells Property",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Food Security Programme",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Keells Donation Card",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Cinnamon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "out.(JKH",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජෝන් කීල්ස් සමූහය ආහාර සහ අධ්‍යාපනික අභියෝගවලට මුහුණ දීම සඳහා වේගවත් අර්බුද ප්‍රතිචාර වැඩසටහනක් ආරම්භ කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "නිදහසින් පසු ශ්‍රී ලංකාව එහි දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට මුහුණ පා සිටින විට, ජෝන් කීල්ස් සමූහය, විපතට පත් ප්‍රජාවන්ට ක්ෂනික කාලීන අභියෝග ජය ගැනීමට සහ අනාගතය සඳහා වඩා හොඳින් ස්වයංපෝෂිත වීමට සහාය වීමට සහ සවිබල ගැන්වීමට කැපවී සිටී.",
        "ජෝන් කීල්ස් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී හි ආයතනික සමාජ වගකීම් ප්‍රධානී කාමලින් ජයසූරිය මහත්මිය පැවසුවේ “වර්තමාන සමාජ-ආර්ථික අර්බුදය පෙර නොවූ විරූ ආකාරයේ එකක්” යනුවෙනි. \"මූලික ආහාර ද්‍රව්‍ය, ඉන්ධන, පොහොර සහ අනෙකුත් අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය ලබා ගැනීමට නොහැකි වීම, ප්‍රවේශ විය නොහැකි වීම සහ ලබා ගත නොහැකි වීම සම්බන්ධ සමගාමී අභියෝග සහ වාර්තාගත ජීවන වියදම සමඟ රට පුරා බොහෝ දෙනෙකුගේ ජීවිත සහ ජීවනෝපාය අඩාල වී ඇත.\"",
        "ස්වයං රැකියාලාභීන්ගේ සහ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයන්ගේ ජීවනෝපාය දැඩි පීඩනයකට ලක්වීමත් සමඟ අර්බුදයේ බලපෑම පුලුල්ව පැතිරී ඇත. COVID-19 ඉක්බිතිව සාමාන්‍ය පාසල් අධ්‍යාපනයට සහ තෘතියික අධ්‍යාපනයට බාධා කිරීම් මෙන්ම උග්‍ර වූ ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් මෑතකදී පාසල් ආහාර අත්හිටුවීමත් සමඟ ළමුන් සහ තරුණයින් විශේෂයෙන් පීඩාවට පත්ව සිටිති.",
        "ජෝන් කීල්ස් සමූහයේ කඩිනම් අර්බුද ප්‍රතිචාර වැඩසටහන එහි CSR ආයතනය වන John Keells පදනම හරහා එහි ප්‍රජා සවිබල ගැන්වීමේ වැඩසටහන වන 'John Keells Praja Shakthi' තුළ සමූහ ව්‍යාපාර සමඟ සහයෝගීතාවයෙන් ක්‍රියාත්මක වන අතර දුෂ්කරතා මඟහරවා හඳුනා ගත් ප්‍රජාවන් වහාම අනාගතය සඳහා සවිබල ගැන්වීම අරමුණු කර ගෙන ඇත. සහ කුළුණු දෙකක් යටතේ මධ්‍යම හා දිගුකාලීන වැඩසටහන්.",
        "එලිෆන්ට් හවුස්, කීල්ස්, සිනමන් හෝටල් සහ රිසෝට්ස් සහ ජෝන් කීල්ස් ප්‍රොපර්ටි ඇතුළු විවිධ ජෝන් කීල්ස් සමූහ ව්‍යාපාර විසින් ක්‍රියාත්මක කරන ලද විවිධ මුලපිරීම් හරහා වර්තමාන සහ ඉදිරියේදී ඇති විය හැකි ආහාර සුරක්ෂිතතා ගැටළු විසඳීම කෙරෙහි පළමු කුළුණ අවධානය යොමු කරයි. දේශීයව ලබා ගත හැකි පෝෂණය පිළිබඳ දැනුවත් කිරීම් සහ ගොවිතැන් කාර්යක්ෂමතාව වැඩි කිරීම, ස්වයං විශ්වාසය සහ ව්‍යවසායකත්වය ඇතුළු දීර්ඝ කාලීන තිරසාර මුලපිරීම් සමඟින් ක්ෂණික ආහාර අර්බුදයට විසඳුම් සෙවීම සඳහා බහුවිධ ආහාර සුරක්ෂිතතා වැඩසටහනකින් මෙය සමන්විත වේ. කීල්ස් පරිත්‍යාග කාඩ්පත් යෝජනා ක්‍රමය යටතේ වියළි සලාක පැකේජ පරිත්‍යාග කිරීම සහ කුරුඳුගේ “සුව කරන ආහාර” වැනි ක්ෂණික කාලීන සහන කෙටිකාලීනව අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන් අතර කුසගින්න තුරන් කිරීම අරමුණු කර ගෙන ඇති අතර අනෙකුත් වඩාත් තිරසාර හා දිගුකාලීන මුලපිරීම් වැනි නිවස සහ ප්‍රජා ගෙවතු වගා මුලපිරීම්, යහපත් කෘෂිකාර්මික පිළිවෙත් ප්‍රවර්ධනය කිරීම තුළින් ගොවීන් සවිබල ගැන්වීම සහ ළමුන් සඳහා පාසල් ආහාර සඳහා පහසුකම් සැලසීම ක්‍රියාත්මක වෙමින් පවතී. (JKH)",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජෝන් කීල්ස් සමූහය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අර්බුද ප්‍රතිචාර වැඩසටහන",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාමලින් ජයසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් හෝල්ඩිංග්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තෘතියික",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් සමූහයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එලිෆන්ට් හවුස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කීල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cinnamon Hotels & Resorts",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් දේපල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආහාර සුරක්ෂිතතා වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කීල්ස් පරිත්‍යාග කාඩ්පත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "කුරුඳු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පිටතට.(JKH",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜான் கீல்ஸ் குழுமம் உணவு மற்றும் கல்வி சார்ந்த சவால்களை எதிர்கொள்ள துரிதப்படுத்தப்பட்ட நெருக்கடி மறுமொழி திட்டத்தை துவக்குகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கை சுதந்திரத்திற்குப் பின்னர் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியை எதிர்நோக்கி வரும் நிலையில், ஜோன் கீல்ஸ் குழுமம் பாதிக்கப்பட்ட சமூகங்களை உடனடியான காலக்கட்டத்தில் சவால்களை சமாளிப்பதற்கும், எதிர்காலத்தில் தன்னம்பிக்கையுடன் இருக்க சிறந்த முறையில் தயாராக இருப்பதற்கும் ஆதரவளிப்பதற்கும் வலுவூட்டுவதற்கும் உறுதிபூண்டுள்ளது.",
        "ஜான் கீல்ஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சியின் CSR இன் தலைவர் கார்மெலின் ஜெயசூர்யா கூறுகையில், \"தற்போதைய சமூக-பொருளாதார நெருக்கடி எல்லா கணக்குகளிலும் முன்னோடியில்லாதது. \"அடிப்படை உணவுப் பொருட்கள், எரிபொருள், உரம் மற்றும் இதர அத்தியாவசியப் பொருட்கள் கிடைக்காதது, அணுக முடியாதது மற்றும் வாங்க முடியாதது தொடர்பான ஒரே நேரத்தில் ஏற்படும் சவால்கள் மற்றும் வாழ்க்கைச் செலவு சாதனையுடன் இணைந்து நாடு முழுவதும் உள்ள பலரின் வாழ்க்கை மற்றும் வாழ்வாதாரத்தை சீர்குலைத்துள்ளது.\"",
        "நெருக்கடியின் தாக்கம் பரவலாக உள்ளது, சுயதொழில் செய்பவர்கள் மற்றும் சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களின் வாழ்வாதாரங்கள் கடுமையான அழுத்தத்திற்கு உள்ளாகின்றன, தினசரி ஊதியம் பெறுவோர் மற்றும் பெண்கள் மிகவும் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர். குழந்தைகள் மற்றும் இளைஞர்கள் குறிப்பாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர், கோவிட்-19 காரணமாக வழக்கமான பள்ளிக் கல்வி மற்றும் மூன்றாம் நிலைக் கற்றலில் இடையூறுகள் மற்றும் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியின் காரணமாக பள்ளி உணவு சமீபத்தில் நிறுத்தப்பட்டது.",
        "ஜான் கீல்ஸ் குழுமத்தின் விரைவுபடுத்தப்பட்ட நெருக்கடி மறுமொழித் திட்டம், அதன் CSR நிறுவனமான ஜான் கீல்ஸ் அறக்கட்டளையின் மூலம் அதன் சமூக அதிகாரமளிக்கும் முயற்சியான 'ஜான் கீல்ஸ் பிரஜா சக்தி' மூலம் குழுமத்தின் வணிகங்களுடன் இணைந்து மேற்கொள்ளப்படுகிறது. மற்றும் இரண்டு தூண்களின் கீழ் நடுத்தர முதல் நீண்ட கால திட்டங்கள்.",
        "எலிஃபண்ட் ஹவுஸ், கீல்ஸ், சினமன் ஹோட்டல் & ரிசார்ட்ஸ் மற்றும் ஜான் கீல்ஸ் பிராப்பர்ட்டி உள்ளிட்ட பல்வேறு ஜான் கீல்ஸ் குழும வணிகங்களால் செயல்படுத்தப்படும் பல்வேறு முயற்சிகள் மூலம் தற்போதைய மற்றும் வரவிருக்கும் உணவு-பாதுகாப்பு பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண்பதில் முதல் தூண் கவனம் செலுத்துகிறது. இது உடனடி உணவு நெருக்கடியை நிவர்த்தி செய்வதற்கான பல்முனை உணவுப் பாதுகாப்புத் திட்டத்தை உள்ளடக்கியது மற்றும் உள்நாட்டில் கிடைக்கும் ஊட்டச்சத்து பற்றிய விழிப்புணர்வை உருவாக்குதல் மற்றும் விவசாயத் திறன்களை அதிகரிப்பது, தன்னம்பிக்கை மற்றும் தொழில்முனைவு உள்ளிட்ட நீண்ட கால நிலையான முயற்சிகளை உள்ளடக்கியது. கீல்ஸ் நன்கொடை அட்டைத் திட்டத்தின் கீழ் உலர் உணவுப் பொதிகளை நன்கொடையாக வழங்குதல் மற்றும் இலவங்கப்பட்டையின் “குணப்படுத்தும் உணவுகள்” போன்ற உடனடி கால நிவாரணங்கள் குறுகிய காலத்தில் பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகத்தினரிடையே பட்டினியைப் போக்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளன, அதேசமயம் வீடு மற்றும் பிற நிலையான மற்றும் நீண்ட கால முயற்சிகள் சமூக தோட்டக்கலை முன்முயற்சிகள், நல்ல விவசாய நடைமுறைகளை ஊக்குவிப்பதன் மூலம் விவசாயிகளை மேம்படுத்துதல் மற்றும் குழந்தைகளுக்கான பள்ளி உணவை எளிதாக்குதல் ஆகியவை செயல்படுத்தப்பட்டு வருகின்றன.(JKH)",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜான் கீல்ஸ் குழுமம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "நெருக்கடி பதில் திட்டம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கார்மலின் ஜெயசூர்யா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் ஹோல்டிங்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாம் நிலை",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யானை மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கீல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சினமன் ஹோட்டல்கள் & ரிசார்ட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் சொத்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உணவு பாதுகாப்பு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கீல்ஸ் நன்கொடை அட்டை",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலவங்கப்பட்டை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெளியே.(JKH",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}