{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130815",
  "time_ut": 1657001615,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சட்டவிரோதமாக நாட்டிற்கு கொண்டு வரப்பட்ட மஞ்சள் மீட்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A yellow rescue that was brought into the country illegally",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "A batch of turmeric and disinfectant, which was brought into the country illegally, was recovered by the army at around 11.00 pm yesterday (04) in Gautharimunya forest area under Kilinochchi Poonagari police division.",
        "Based on a secret information received by the Military Intelligence Branch, the soldiers of 66 Barracks have been recovered and handed over to Poonagri Police.",
        "2,000 kg of turmeric hidden in 65 big bags and pesticides in 03 bags were seized in the raid based on information received by the Military Intelligence Unit about the illegal importation of goods by sea.",
        "It is suspected that this quantity of turmeric and pesticides have been brought to the country from India and the Poonagri police are conducting further investigations to arrest the suspects."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "11.00 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gautharimunya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi Poonagari",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Military Intelligence Branch",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "66",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Poonagri Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,000 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Military Intelligence Unit",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීති විරෝධී ලෙස මෙරටට ගෙන ආ කහ ගැලවීමක්",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "කිලිනොච්චිය පූනගරි පොලිස් වසමට අයත් ගෞතරිමුන්‍ය වනාන්තර ප්‍රදේශයේදී නීතිවිරෝධී ලෙස මෙරටට රැගෙන ආ කහ සහ විෂබීජ නාශක තොගයක් යුද හමුදාව විසින් ඊයේ (04) රාත්‍රී 11.00 ට පමණ සොයා ගෙන ඇත.",
        "හමුදා බුද්ධි අංශයට ලැබුණු රහසිගත තොරතුරක් මත බැරැක්ක 66 ක සෙබළුන් ගොඩගෙන පූනග්‍රි පොලිසියට භාර දී ඇත.",
        "මුහුදු මාර්ගයෙන් නීතිවිරෝධී ලෙස භාණ්ඩ ආනයනය කිරීම සම්බන්ධයෙන් හමුදා බුද්ධි අංශයට ලැබුණු තොරතුරක් මත සිදුකළ වැටලීමකදී විශාල බෑග් 65ක සඟවා තිබූ කහ කිලෝග්‍රෑම් 2000ක් සහ මළු 03ක පළිබෝධනාශක තොගයක් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "මෙම කහ සහ පළිබෝධනාශක ප්‍රමාණය ඉන්දියාවේ සිට මෙරටට ගෙනවිත් ඇති බවට සැක කෙරෙන අතර සැකකරුවන් අත්අඩංගුවට ගැනීම සඳහා පූනග්‍රි පොලිසිය වැඩිදුර විමර්ශන සිදු කරයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "11.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෞතරිමුන්‍ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි පූනගරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හමුදා බුද්ධි අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "66",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පූනග්‍රි පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 2,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හමුදා බුද්ධි අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டவிரோதமாக நாட்டிற்கு கொண்டு வரப்பட்ட மஞ்சள் மீட்பு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "கிளிநொச்சி பூநகரி பொலிஸ் பிரிவுக்குட்பட்ட  கௌதாரிமுனை வெட்டக்காடு பகுதியில் சட்டவிரோதமான முறையில் நாட்டிற்குள் கொண்டுவரப்பட்ட ஒருதொகை மஞ்சளும் கிருமிநாசினியும் நேற்று (04) இரவு 11.00 மணியளவில் இராணுவத்தினரால் மீட்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இராணுவப் புலனாய்வுப் பிரிவினருக்குக் கிடைத்த இரகசிய தகவலின் அடிப்படையில்   66 ஆவது படைமுகாம்களின் இராணுவத்தினரால் மீட்க்கப்பட்டு பூநகரி பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "கடல் மார்க்கமாக சட்டவிரோதமான முறையில் பொருட்கள் கொண்டு வரப்பட்ட தகவல் இராணுவ புலனாய்வுப் பிரிவினருக்கு கிடைத்த தகவலின் அடிப்படையில் மேற்கொள்ளப்பட்ட சுற்றிவளைப்பில் 65 பெரிய பைகளில் மறைத்து வைக்கப்பட்டிருந்த 2,000 கிலோ மஞ்சளும், 03 பைகளில் இருந்த பூச்சிக்கொல்லி மருந்துகளும் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளன.",
        "இவ் மஞ்சள் மற்றும் பூச்சிக்கொல்லி மருந்துகளும் தொகை இந்தியாவில் இருந்து நாட்டிற்கு கொண்டு வரப்பட்டிருக்களாம் என சந்தேகிக்கப்படுவதுடன், சந்தேகநபர்களை கைது செய்வதற்கான மேலதிக விசாரணைகளை பூநகரி பொலிஸார் மேற்கொண்டு வருகின்றனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரவு 11.00 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கௌதாரிமுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி பூநகரி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இராணுவ புலனாய்வு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "66",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பூநகரி போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2,000 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "03",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இராணுவ புலனாய்வு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}