{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/05/over-200-filling-stations-closed-island-wide/",
  "time_ut": 1662353820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Over 200 filling stations closed island-wide",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Over 200 filling stations closed island-wide",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Lanka Filling Station Owners Association says that nearly 300 filling stations have been temporarily closed across the contemporarily the short supply of fuel.",
        "The Chairman of the Lanka Filling Station Owners' Association Kumara Rajapaksa says that the economic situation of the filling station owners is another reason for the closure of the filling stations.",
        "Secretary of the Sri Lanka Petroleum Private Tanker Owners' Association Shantha Silva also commented on delays in fuel distribution.",
        "He blamed the new method of ordering fuel after depositing a sum of money, as the reason for the delays.",
        "OPV P 627 Navy’s latest addition sails for Colombo from Seattle"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "200",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Lanka Filling Station Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "nearly 300",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Lanka Filling Station Owners'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kumara Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Petroleum Private Tanker Owners'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shantha Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "627",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Seattle",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දිවයින පුරා ඉන්ධන පිරවුම්හල් 200කට අධික ප්‍රමාණයක් වසා දමා ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් ඉන්ධන පිරවුම්හල් 300කට ආසන්න ප්‍රමාණයක් තාවකාලිකව වසා දමා ඇති බව ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය පවසයි.",
        "ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති කුමාර රාජපක්ෂ මහතා පවසන්නේ ඉන්ධන පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ ආර්ථික තත්ත්වයද ඉන්ධන පිරවුම්හල් වසා දැමීමට තවත් හේතුවක් බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකි හිමියන්ගේ සංගමයේ ලේකම් ශාන්ත සිල්වා මහතා ද ඉන්ධන බෙදා හැරීමේ ප්‍රමාදයන් පිළිබඳව අදහස් පළ කළේය.",
        "මුදල් තැන්පත් කිරීමෙන් පසු ඉන්ධන ඇණවුම් කිරීමේ නව ක්‍රමය ප්‍රමාදයට හේතුව බව ඔහු චෝදනා කළේය.",
        "OPV P 627 නාවික හමුදාවේ නවතම එකතු කිරීම සියැටල් සිට කොළඹ බලා යාත්‍රා කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "200",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා පිරවුම්හල් හිමියන්'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුමාර රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඛනිජ තෙල් පෞද්ගලික ටැංකි හිමියන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශාන්ත සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "627",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සියැටල්",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாடளாவிய ரீதியில் 200க்கும் மேற்பட்ட எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் மூடப்பட்டன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக சுமார் 300 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் தற்காலிகமாக மூடப்பட்டுள்ளதாக லங்கா எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்களின் பொருளாதார நிலைமையும் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் மூடப்படுவதற்கு மற்றுமொரு காரணம் என லங்கா எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் குமார ராஜபக்ஷ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை பெற்றோலிய தனியார் டேங்கர் உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் செயலாளர் சாந்த சில்வாவும் எரிபொருள் விநியோகத்தில் ஏற்படும் தாமதம் குறித்து கருத்து தெரிவித்தார்.",
        "ஒரு தொகையை டெபாசிட் செய்த பிறகு எரிபொருளை ஆர்டர் செய்யும் புதிய முறைதான் தாமதத்திற்கு காரணம் என்று அவர் குற்றம் சாட்டினார்.",
        "OPV P 627 கடற்படையின் சமீபத்திய சேர்க்கை சியாட்டிலில் இருந்து கொழும்புக்கு புறப்பட்டது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "200",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லங்கா எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 300",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா எரிபொருள் நிரப்பு நிலைய உரிமையாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குமார ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய தனியார் டேங்கர் உரிமையாளர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாந்த சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "627",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சியாட்டில்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}