{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78290",
  "time_ut": 1656529560,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Today, Sri Lanka finds itself crippled by an unprecedented crisis. One Day , I have no doubt that my country will rise again .But we will do so only with the support of friends, who will speak in solidarity and act in support.  Sri Lanka is ripe for rescue.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Today, Sri Lanka finds itself crippled by an unprecedented crisis. One Day , I have no doubt that my country will rise again .But we will do so only with the support of friends, who will speak in solidarity and act in support.  Sri Lanka is ripe for rescue.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "For as long as the human race has organized itself into sovereign nations, no country has had a story of limitless success. Nations and empires alike have risen and fallen, over thousands of years. Every language has phrases like “it takes a village” to remind us of the limitations of individual people and the need to work together. Similarly, no nation will ever thrive in isolation. The fate of every country is dependent on its relationships with other countries, with allies who share their values and who support each other in times of need.",
        "History is littered with examples of countries that have been beset by natural disasters, militarily crippled, ridden with diseases, targeted by terrorism or economically ruined. What separates those who overcome these challenges from those that don’t is the willingness of other countries to come to their aid.",
        "After World War II, for example, when the Axis powers were roundly defeated, it was the countries that vanquished them who stepped in to rebuild them. Indeed, without the aid of the Allies, neither Germany nor Japan would have grown into the economic powerhouses they are today.",
        "The Marshal Plan, an American initiative, enabled West Germany and other West European nations to rise from the ashes of war and gain rapid economic development.",
        "Japan, on the other hand, had far fewer friends. As European victims of German aggression feared the prospect of a united Germany, Asian victims of Japanese aggression feared a remilitarised Japan. Cold War politics too played a role, with the Soviet Union accusing the United States of planning to turn Japan into a military camp against itself and China. It was only at the San Francisco Peace Conference in 1951 that a peace treaty was finally signed, ending the occupation of Japan, restoring Japanese independence, and putting the country on a path to prosperity.",
        "At that conference, it was then Sri Lankan Finance Minister Junius Richard Jayawardena, who spoke most persuasively about the case for making peace with Japan as an independent non-occupied nation. Jayawardena reminded the audience that prior to the barbarity of World War II, Japan had long been a staunch ally of other Asian nations. “It is because of our age-long connections with her, and because of the high regard the subject peoples of Asia have for Japan when she alone, among the Asian nations, was strong and free and we looked up to her as a guardian and friend,” he reminded the assembled world leaders.",
        "Japan has never forgotten, and even today, memorial statues and plaques across Japan mark the country’s gratitude to J.R. Jayawardena. Sri Lanka, at the time, had nothing to gain from the vanquished Japanese. But we came to the aid of a nation in need and did the correct thing. A quarter century later, when J.R. Jayawardena became President of Sri Lanka, our relationship with Japan became one of the cornerstones of Sri Lanka’s subsequent prosperity.",
        "Today, Sri Lanka finds itself crippled by an unprecedented crisis. Our people are in abject financial peril. Over a quarter of the country is starving and malnourished. The economy is paralyzed and many children are unable to reach schools due to fuel shortages. Electricity has become a luxury, and essential medicines have become scarce.",
        "This is not the doing of the people but the result of mismanagement by corrupt, incompetent and short-sighted politicians holding the reins of power for their own gain. These politicians benefited. The people suffered. They suffer as I write and will suffer for a long time more to come.",
        "It is tragic to see a country as resilient as Sri Lanka, with a proud history, being reduced to such a state.",
        "One day, I have no doubt that my country will rise again. But we will only do so with the support of friends, who will speak in solidarity and act in support.",
        "Sri Lanka is but the first country to see its economy collapse at the mercy of corruption and rising global food and oil prices. It won’t be the last. Before long, other poorly managed countries will also begin to waver. Each stumbling nation can be rescued one at a time, but if several countries all collapse together, the chain reaction could paralyze the economies of not just the region, but the entire world. Sri Lanka, in particular, is ripe for rescue.",
        "The people are clamouring for serious institutional and constitutional reform. If these reforms are coupled to both humanitarian aid and commercial investments, the payoff will be not just a monetary one, but one of deep gratitude.",
        "At this time, if people, institutions and nations alike come to the aid of the Sri Lankan people, that aid is needed like never before. Doing so will help avert or minimize a humanitarian crisis like Sri Lanka has never known. Any country can make a contribution to help feed the starving, heal the sick, employ the unemployed, light up a classroom, and take other steps to help Sri Lanka to jumpstart its economy.",
        "It was such words of support, and deeds of solidarity that helped Japan in 1951, and for which Japan has remained grateful so many decades later.",
        "Likewise, such a word, such a deed, will be remembered by Sri Lanka and Sri Lankans, those who are suffering right now, those who survive, and their children. It is a brand of gratitude that is special because it is altruistic. People will remember, ‘they didn’t have to, they had nothing to gain, but they did anyway.’ We will remember, and we will be grateful."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "One Day",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "thousands of years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "World War II",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Allies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "West Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "West European",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "united Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cold War",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Soviet Union",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the San Francisco Peace Conference",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "1951",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan Finance",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Junius Richard Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "World War II",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "J.R. Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "A quarter century later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "J.R. Jayawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Over a quarter",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1951",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "so many decades later",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අද ශ්‍රී ලංකාව පෙර නොවූ විරූ අර්බුදයකින් අඩපණ වී ඇත. දවසක මගේ රට නැවත නැඟිටින බවට මට කිසිම සැකයක් නැහැ .නමුත් අපි එසේ කරන්නේ සහයෝගයෙන් කතා කරන සහ සහයෝගයෙන් ක්‍රියා කරන මිතුරන්ගේ සහයෝගය ඇතිව පමණි. ශ්‍රී ලංකාව ගලවා ගැනීමට සූදානම්ය.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "මානව වර්ගයා ස්වෛරී ජාතීන් ලෙස සංවිධානය වී ඇති තාක් කල්, කිසිම රටකට අසීමිත සාර්ථකත්වයක් පිළිබඳ කතාවක් නොතිබුණි. ජාතීන් සහ අධිරාජ්‍යයන් වසර දහස් ගණනක සිට නැඟිට වැටී ඇත. තනි තනි පුද්ගලයන්ගේ සීමාවන් සහ එකට වැඩ කිරීමේ අවශ්‍යතාවය අපට මතක් කර දීමට සෑම භාෂාවකම “ගමක් ගනී” වැනි වාක්‍ය ඛණ්ඩ ඇත. ඒ හා සමානව, කිසිම ජාතියක් කිසිදා හුදෙකලාවේ දියුණු නොවනු ඇත. සෑම රටකම ඉරණම රඳා පවතින්නේ වෙනත් රටවල් සමඟ ඇති සබඳතා මත, ඔවුන්ගේ වටිනාකම් බෙදාහදා ගන්නා සහ අවශ්‍ය අවස්ථාවලදී එකිනෙකාට සහයෝගය දක්වන සහචරයින් සමඟ ය.",
        "ස්‌වාභාවික විපත්වලට ගොදුරු වූ, යුදමය වශයෙන් අබලන් වූ, රෝගවලින් පීඩාවට පත් වූ, ත්‍රස්තවාදයෙන් ඉලක්ක වූ හෝ ආර්ථික වශයෙන් විනාශ වූ රටවල් පිළිබඳ උදාහරණ ඉතිහාසය පිරී තිබේ. මෙම අභියෝග ජය ගන්නා අය එසේ නොකරන අයගෙන් වෙන් කරන්නේ වෙනත් රටවල් ඔවුන්ගේ ආධාරයට පැමිණීමට ඇති කැමැත්තයි.",
        "නිදසුනක් වශයෙන්, දෙවන ලෝක යුද්ධයෙන් පසු, අක්ෂ බලවතුන් වටකුරු ලෙස පරාජයට පත් වූ විට, ඒවා නැවත ගොඩනැගීමට පියවර ගත්තේ ඔවුන් පරාජය කළ රටවල් ය. ඇත්ත වශයෙන්ම, මිත්‍ර පාක්ෂිකයින්ගේ ආධාර නොමැතිව, ජර්මනිය හෝ ජපානය අද ඔවුන් සිටින ආර්ථික බලවතුන් බවට වර්ධනය නොවනු ඇත.",
        "ඇමරිකානු මුලපිරීමක් වන මාෂල් සැලැස්ම බටහිර ජර්මනියට සහ අනෙකුත් බටහිර යුරෝපීය ජාතීන්ට යුද්ධයේ අළුවලින් නැගිටීමට සහ වේගවත් ආර්ථික සංවර්ධනයක් ලබා ගැනීමට හැකි විය.",
        "අනෙක් අතට ජපානයට මිතුරන් සිටියේ ඉතා අඩුවෙනි. ජර්මානු ආක්‍රමණවලට ගොදුරු වූ යුරෝපීයයන් එක්සත් ජර්මනියේ අපේක්ෂාව ගැන බිය වූවා සේම, ජපන් ආක්‍රමණවලට ගොදුරු වූ ආසියානුවන් නැවත මිලිටරිකරණය වූ ජපානයකට බිය වූහ. ජපානය තමන්ට සහ චීනයට එරෙහිව හමුදා කඳවුරක් බවට පත් කිරීමට එක්සත් ජනපදය සැලසුම් කරන බවට සෝවියට් සංගමය චෝදනා කිරීමත් සමඟ සීතල යුද දේශපාලනය ද භූමිකාවක් ඉටු කළේය. 1951 සැන් ෆ්රැන්සිස්කෝ සාම සමුළුවේදී පමණක් අවසානයේ ජපානය ආක්‍රමණය අවසන් කරමින්, ජපන් නිදහස ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කරමින් සහ රට සෞභාග්‍යයේ මාවතකට යොමු කරමින් සාම ගිවිසුමක් අත්සන් කරන ලදී.",
        "එම සම්මන්ත්‍රණයේදී, ස්වාධීන ආක්‍රමණික නොවන රාජ්‍යයක් ලෙස ජපානය සමඟ සාමය ඇති කර ගැනීමේ නඩුව ගැන වඩාත් ඒත්තු ගැන්වීමට කතා කළේ එවකට ශ්‍රී ලංකාවේ මුදල් අමාත්‍ය ජූනියස් රිචඩ් ජයවර්ධන ය. දෙවන ලෝක සංග්‍රාමයේ ම්ලේච්ඡත්වයට පෙර ජපානය දිගු කලක් තිස්සේ අනෙකුත් ආසියානු ජාතීන් සමඟ දැඩි මිතුරෙකු වූ බව ජයවර්ධන රැස්ව සිටි පිරිසට සිහිපත් කළේය. “ඒ ඇය සමඟ ඇති අපගේ දිගුකාලීන සබඳතා නිසාත්, ආසියාවේ යටත්වැසියන් ජපානය කෙරෙහි දක්වන ඉහළ ගෞරවය නිසාත්, ඇය පමණක්, ආසියානු ජාතීන් අතර, ශක්තිමත් සහ නිදහස් වූ විට, අපි ඇයව භාරකරුවෙකු ලෙස සැලකුවෙමු. මිත්‍රයා,” ඔහු රැස්ව සිටි ලෝක නායකයන්ට සිහිපත් කළේය.",
        "ජපානය කිසිදා අමතක නොකළ අතර අදටත් ජපානය පුරා සමරු ප්‍රතිමා සහ සමරු ඵලක J.R. ජයවර්ධනට රටේ කෘතවේදීත්වය සනිටුහන් කරයි. ඒ වන විට ශ්‍රී ලංකාවට පරාජය වූ ජපන් ජාතිකයන්ගෙන් ලබා ගැනීමට දෙයක් තිබුණේ නැත. නමුත් අපි අසරණ ජාතියක පිහිටට ඇවිත් නිවැරදි දේ කළා. ශතවර්ෂයකට පසුව, ජේ.ආර්. ජයවර්ධන ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපති වූ විට, ජපානය සමඟ අපගේ සබඳතාව ශ්‍රී ලංකාවේ පසුකාලීන සමෘද්ධිය සඳහා මූලික ගලක් විය.",
        "අද ශ්‍රී ලංකාව පෙර නොවූ විරූ අර්බුදයකින් අඩපණ වී ඇත. අපේ ජනතාව ඉන්නේ දැඩි මූල්‍ය අර්බුදයක. රටෙන් හතරෙන් එකකට වැඩි ප්‍රමාණයක් කුසගින්නෙන් හා මන්දපෝෂණයෙන් පෙළෙති. ආර්ථිකය අඩාල වී ඇති අතර ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් බොහෝ දරුවන්ට පාසල්වලට යාමට නොහැකි වී ඇත. විදුලිය සුඛෝපභෝගී දෙයක් බවට පත් වී ඇති අතර අත්‍යවශ්‍ය ඖෂධ හිඟ වී ඇත.",
        "මෙය ජනතාව විසින් කරන ලද්දක් නොව දූෂිත, අදක්ෂ, අදූරදර්ශී දේශපාලකයින් තම වාසිය තකා බලය අල්ලාගෙන සිටින අයථා කළමනාකරණයේ ප්‍රතිඵලයකි. මේ දේශපාලකයන්ට වාසි වුණා. ජනතාව දුක් වින්දා. මා ලියන විට ඔවුන් දුක් විඳින අතර තවත් බොහෝ කාලයක් දුක් විඳිනු ඇත.",
        "ප්‍රෞඪ ඉතිහාසයක් ඇති ශ්‍රී ලංකාව තරම් ඔරොත්තු දෙන රටක් මෙවැනි තත්ත්වයකට ඇදවැටීම ඛේදවාචකයකි.",
        "දවසක මගේ රට ආයෙත් නැඟිටිනවාට සැකයක් නැහැ. නමුත් අපි එසේ කරන්නේ සහයෝගයෙන් කතා කරන සහ සහයෝගයෙන් ක්‍රියා කරන මිතුරන්ගේ සහාය ඇතිව පමණි.",
        "දූෂණය සහ ගෝලීය ආහාර හා තෙල් මිල ඉහළ යාම නිසා ආර්ථිකය කඩා වැටෙනු දුටු පළමු රට ශ්‍රී ලංකාවයි. එය අන්තිම නොවනු ඇත. වැඩි කල් යන්නට මත්තෙන්, දුර්වල කළමනාකරණයක් ඇති අනෙකුත් රටවල් ද සෙලවීමට පටන් ගනී. පැකිළෙන සෑම ජාතියක්ම එකවර ගලවා ගත හැකි නමුත් රටවල් කිහිපයක් එක්ව බිඳ වැටුණහොත්, දාම ප්‍රතික්‍රියාව කලාපයේ පමණක් නොව සමස්ත ලෝකයේම ආර්ථිකයන් අඩපණ කළ හැකිය. විශේෂයෙන්ම ශ්‍රී ලංකාව ගලවා ගැනීමට සූදානම්ය.",
        "බරපතළ ආයතනික හා ව්‍යවස්ථාමය ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා ජනතාව කෑගසති. මෙම ප්‍රතිසංස්කරණ මානුෂීය ආධාර සහ වාණිජ ආයෝජන යන දෙකටම සම්බන්ධ වන්නේ නම්, ගෙවීම හුදෙක් මූල්‍යමය එකක් නොව ගැඹුරු කෘතඥතාවක් වනු ඇත.",
        "මේ වෙලාවේ ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවගේ පිහිටට මිනිසුන්, ආයතන, ජාතීන් එක සේ එනවා නම් ඒ ආධාර වෙන කවරදාටත් වඩා අවශ්‍ය වෙනවා. එසේ කිරීමෙන් ශ්‍රී ලංකාව මෙතෙක් නොදැන සිටි මානුෂීය අර්බුදයක් වළක්වා ගැනීමට හෝ අවම කිරීමට උපකාරී වනු ඇත. ඕනෑම රටකට කුසගින්නෙන් පෙළෙන අයට ආහාර සැපයීමට, රෝගීන් සුවපත් කිරීමට, රැකියා විරහිතයන් රැකියා කිරීමට, පන්ති කාමරයක් ආලෝකමත් කිරීමට සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය ඉහළ නැංවීමට උපකාර කිරීමට වෙනත් පියවර ගැනීමට දායක විය හැකිය.",
        "1951 දී ජපානයට උදව් කළේ එවැනි ආධාරක වචන සහ සහයෝගීතාවයේ ක්‍රියාවන් වන අතර ජපානය දශක ගණනාවකට පසුවත් ඒ සඳහා කෘතඥතාව පළ කර ඇත.",
        "එලෙසම, එවැනි වචනයක්, එවැනි ක්‍රියාවක්, ශ්‍රී ලංකාව සහ ශ්‍රී ලාංකිකයන්, මේ මොහොතේ දුක් විඳින අය, දිවි ගලවා ගත් අය සහ ඔවුන්ගේ දරුවන් සිහිපත් කරනු ඇත. එය පරාර්ථකාමී බැවින් විශේෂ වූ කෘතවේදී සන්නාමයකි. මිනිසුන්ට මතක ඇති, ‘ඔවුන්ට අවශ්‍ය වූයේ නැත, ඔවුන්ට ලබා ගැනීමට කිසිවක් නොතිබුණි, නමුත් ඔවුන් කෙසේ හෝ කළා.’ අපි මතක තබා ගන්නෙමු, අපි කෘතඥ වෙමු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක දවසක්",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අවුරුදු දහස් ගණනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙවන ලෝක යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "මිත්රවරුනි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බටහිර ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර යුරෝපීය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සීතල යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "සෝවියට් සංගමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැන් ෆ්රැන්සිස්කෝ සාම සමුළුව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "1951",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ෆිනෑන්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනියස් රිචඩ් ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවන ලෝක යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජයවර්ධන ජේ.ආර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කාර්තුවකට පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජයවර්ධන ජේ.ආර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාර්තුවකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1951",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක ගණනාවකට පසුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இன்று, இலங்கை முன்னெப்போதும் இல்லாத நெருக்கடியினால் முடங்கிக் கிடக்கிறது. ஒரு நாள் , என் நாடு மீண்டும் எழுச்சி பெறும் என்பதில் எனக்கு எந்த சந்தேகமும் இல்லை .ஆனால் நாங்கள் ஒற்றுமையாக பேசும் மற்றும் ஆதரவாக செயல்படும் நண்பர்களின் ஆதரவுடன் மட்டுமே செய்வோம். இலங்கை மீட்பதற்கு தயாராக உள்ளது.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "மனித இனம் தன்னை இறையாண்மை கொண்ட நாடுகளாக ஒழுங்கமைத்துக்கொண்டிருக்கும் வரையில், எந்த நாடும் எல்லையற்ற வெற்றியைப் பெற்ற கதை இல்லை. ஆயிரக்கணக்கான ஆண்டுகளாக நாடுகளும் பேரரசுகளும் ஒரே மாதிரியாக உயர்ந்து வீழ்ச்சியடைந்துள்ளன. ஒவ்வொரு மொழியிலும் தனிப்பட்ட நபர்களின் வரம்புகள் மற்றும் ஒன்றிணைந்து செயல்பட வேண்டியதன் அவசியத்தை நமக்கு நினைவூட்ட \"ஒரு கிராமம் தேவை\" போன்ற சொற்றொடர்கள் உள்ளன. அதேபோல, எந்த நாடும் தனிமையில் வளராது. ஒவ்வொரு நாட்டின் தலைவிதியும் மற்ற நாடுகளுடனான அதன் உறவுகளை சார்ந்துள்ளது, அவர்களின் மதிப்புகளைப் பகிர்ந்து கொள்ளும் நட்பு நாடுகளுடன் மற்றும் தேவைப்படும் நேரங்களில் ஒருவருக்கொருவர் ஆதரவளிக்கிறது.",
        "இயற்கை பேரழிவுகளால் சூழப்பட்ட, இராணுவ ரீதியாக முடங்கிய, நோய்களால் பாதிக்கப்பட்ட, பயங்கரவாதத்தால் இலக்கு வைக்கப்பட்ட அல்லது பொருளாதார ரீதியாக சீரழிந்த நாடுகளின் எடுத்துக்காட்டுகளால் வரலாறு சிதறடிக்கப்பட்டுள்ளது. இந்தச் சவால்களைச் சமாளிப்பவர்களைச் சமாளிக்காதவர்களிடமிருந்து வேறுபடுத்துவது, அவர்களுக்கு உதவ மற்ற நாடுகளின் விருப்பம்.",
        "உதாரணமாக, இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிறகு, அச்சு சக்திகள் தோற்கடிக்கப்பட்டபோது, ​​அவற்றை மீண்டும் கட்டியெழுப்ப முன்வந்தது அவர்களை வென்ற நாடுகள்தான். உண்மையில், நேச நாடுகளின் உதவி இல்லாமல், ஜேர்மனியோ அல்லது ஜப்பானோ இன்று இருக்கும் பொருளாதார சக்திகளாக வளர்ந்திருக்காது.",
        "மார்ஷல் திட்டம், ஒரு அமெரிக்க முன்முயற்சி, மேற்கு ஜெர்மனி மற்றும் பிற மேற்கு ஐரோப்பிய நாடுகள் போரின் சாம்பலில் இருந்து எழுந்து விரைவான பொருளாதார வளர்ச்சியைப் பெற உதவியது.",
        "மறுபுறம், ஜப்பானுக்கு மிகக் குறைவான நண்பர்கள் இருந்தனர். ஜேர்மன் ஆக்கிரமிப்பினால் பாதிக்கப்பட்ட ஐரோப்பியர்கள் ஐக்கிய ஜெர்மனியின் வாய்ப்பைப் பற்றி அஞ்சியது போல், ஜப்பானிய ஆக்கிரமிப்பால் பாதிக்கப்பட்ட ஆசியர்கள் மீண்டும் இராணுவமயமாக்கப்பட்ட ஜப்பானைக் கண்டு அஞ்சினார்கள். பனிப்போர் அரசியலும் ஒரு பங்கைக் கொண்டிருந்தது, சோவியத் யூனியன் ஜப்பானை தனக்கும் சீனாவிற்கும் எதிரான இராணுவ முகாமாக மாற்ற அமெரிக்கா திட்டமிட்டுள்ளதாக குற்றம் சாட்டியது. 1951 இல் நடந்த சான் பிரான்சிஸ்கோ அமைதி மாநாட்டில்தான், ஜப்பானின் ஆக்கிரமிப்பை முடிவுக்குக் கொண்டு வந்து, ஜப்பானிய சுதந்திரத்தை மீட்டெடுத்து, நாட்டை செழிப்புக்கான பாதையில் கொண்டு செல்லும் ஒரு சமாதான ஒப்பந்தம் இறுதியாக கையெழுத்தானது.",
        "அந்த மாநாட்டில், அப்போதைய இலங்கை நிதியமைச்சர் ஜூனியஸ் ரிச்சர்ட் ஜெயவர்த்தனா தான், ஜப்பானுடன் ஒரு சுதந்திரமான ஆக்கிரமிப்பு இல்லாத நாடாக சமாதானம் செய்வதற்கான வழக்கைப் பற்றி மிகவும் வற்புறுத்தினார். இரண்டாம் உலகப் போரின் காட்டுமிராண்டித்தனத்திற்கு முன்னர், ஜப்பான் நீண்ட காலமாக மற்ற ஆசிய நாடுகளின் உறுதியான நட்பு நாடாக இருந்தது என்பதை ஜயவர்தன பார்வையாளர்களுக்கு நினைவூட்டினார். \"அவருடனான எங்கள் நீண்ட தொடர்புகளின் காரணமாகவும், ஆசிய மக்கள் ஜப்பான் மீது வைத்திருக்கும் உயர் மதிப்பின் காரணமாகவும், ஆசிய நாடுகளில், அவள் மட்டும் வலுவாகவும் சுதந்திரமாகவும் இருந்தாள், நாங்கள் அவளை ஒரு பாதுகாவலராகக் கருதினோம். நண்பரே,” என்று அவர் கூடியிருந்த உலகத் தலைவர்களை நினைவுபடுத்தினார்.",
        "ஜப்பான் ஒருபோதும் மறக்கவில்லை, இன்றும் ஜப்பான் முழுவதும் நினைவுச் சிலைகள் மற்றும் பலகைகள் ஜே.ஆர்.ஜெயவர்த்தனவுக்கு அந்நாட்டின் நன்றியைக் குறிக்கின்றன. அந்த நேரத்தில் இலங்கைக்கு ஜப்பானியர்களிடம் இருந்து எந்தப் பயனும் இல்லை. ஆனால், தேவைப்படும் ஒரு தேசத்துக்கு நாங்கள் உதவி செய்து, சரியானதைச் செய்தோம். கால் நூற்றாண்டுக்குப் பின்னர், ஜே.ஆர்.ஜெயவர்தன இலங்கையின் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றபோது, ​​ஜப்பானுடனான எமது உறவு, இலங்கையின் அடுத்தடுத்த செழுமைக்கான அடிப்படைக் கற்களில் ஒன்றாக மாறியது.",
        "இன்று, இலங்கை முன்னெப்போதும் இல்லாத நெருக்கடியினால் முடங்கிக் கிடக்கிறது. எமது மக்கள் கடும் நிதி நெருக்கடியில் உள்ளனர். நாட்டின் நான்கில் ஒரு பகுதியினர் பட்டினி மற்றும் ஊட்டச்சத்து குறைபாட்டால் வாடுகின்றனர். பொருளாதாரம் முடங்கியுள்ளதுடன், எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக பல பிள்ளைகள் பாடசாலைகளுக்குச் செல்ல முடியாத நிலை ஏற்பட்டுள்ளது. மின்சாரம் ஒரு ஆடம்பரமாகிவிட்டது, அத்தியாவசிய மருந்துகள் பற்றாக்குறையாகிவிட்டன.",
        "இது மக்கள் செய்யும் செயல் அல்ல, ஊழல், திறமையற்ற, தொலைநோக்கு பார்வையற்ற அரசியல்வாதிகள் தங்கள் சொந்த லாபத்திற்காக அதிகாரத்தை கையில் வைத்திருக்கும் தவறான நிர்வாகத்தின் விளைவு. இந்த அரசியல்வாதிகள் பலன் அடைந்தனர். மக்கள் அவதிப்பட்டனர். நான் எழுதும்போது அவர்கள் கஷ்டப்படுவார்கள், இன்னும் நீண்ட காலம் கஷ்டப்படுவார்கள்.",
        "பெருமைமிக்க வரலாற்றைக் கொண்ட இலங்கையைப் போன்று நெகிழ்ச்சி மிக்க ஒரு நாடு இவ்வாறான நிலைக்குத் தள்ளப்பட்டுள்ளமை சோகமானது.",
        "ஒரு நாள், என் நாடு மீண்டும் எழுச்சி பெறும் என்பதில் எனக்கு எந்த சந்தேகமும் இல்லை. ஆனால், ஒற்றுமையாகப் பேசும், ஆதரவாகச் செயல்படும் நண்பர்களின் ஆதரவோடுதான் செய்வோம்.",
        "ஊழல் மற்றும் உலகளாவிய உணவு மற்றும் எண்ணெய் விலை உயர்வு ஆகியவற்றின் கருணையினால் பொருளாதாரம் வீழ்ச்சியடைந்ததைக் கண்ட முதல் நாடு இலங்கை. இது கடைசியாக இருக்காது. விரைவில், மோசமாக நிர்வகிக்கப்படும் மற்ற நாடுகளும் அலைக்கழிக்கத் தொடங்கும். ஒவ்வொரு தடுமாறிக்கொண்டிருக்கும் தேசமும் ஒரு நேரத்தில் மீட்கப்படலாம், ஆனால் பல நாடுகள் அனைத்தும் ஒன்றாக சரிந்தால், சங்கிலி எதிர்வினை பிராந்தியத்தின் பொருளாதாரத்தை மட்டுமல்ல, முழு உலகத்தையும் முடக்கிவிடும். குறிப்பாக இலங்கை மீட்புப் பணிக்கு தயாராக உள்ளது.",
        "மக்கள் தீவிர நிறுவன மற்றும் அரசியலமைப்பு சீர்திருத்தத்திற்காக கூக்குரலிடுகின்றனர். இந்தச் சீர்திருத்தங்கள் மனிதாபிமான உதவி மற்றும் வணிக முதலீடுகள் ஆகிய இரண்டிலும் இணைந்தால், அது பணமாக மட்டும் இல்லாமல், ஆழ்ந்த நன்றியுணர்வுடன் இருக்கும்.",
        "இந்த நேரத்தில், மக்கள், நிறுவனங்கள் மற்றும் நாடுகள் ஒரே மாதிரியாக இலங்கை மக்களுக்கு உதவ முன்வந்தால், அந்த உதவி முன் எப்போதும் இல்லாத வகையில் தேவைப்படுகிறது. அவ்வாறு செய்வது இலங்கை இதுவரை அறிந்திராத மனிதாபிமான நெருக்கடியைத் தவிர்க்க அல்லது குறைக்க உதவும். பட்டினியால் வாடுபவர்களுக்கு உணவளிக்கவும், நோயுற்றவர்களைக் குணப்படுத்தவும், வேலையில்லாதவர்களை வேலைக்கு அமர்த்தவும், வகுப்பறையை ஒளிரச் செய்யவும், மற்றும் இலங்கையின் பொருளாதாரத்தை முன்னேற்றுவதற்கு உதவுவதற்கு எந்த நாடும் பங்களிப்பைச் செய்யலாம்.",
        "1951 இல் ஜப்பானுக்கு உதவிய இத்தகைய ஆதரவு வார்த்தைகளும், ஒற்றுமையின் செயல்களும் தான், பல தசாப்தங்களுக்குப் பிறகும் ஜப்பான் நன்றியுடன் உள்ளது.",
        "அவ்வாறே, அத்தகைய ஒரு சொல், அத்தகைய ஒரு செயலை, இலங்கை மற்றும் இலங்கையர், தற்போது துன்பப்படுபவர்கள், உயிர் பிழைப்பவர்கள் மற்றும் அவர்களது குழந்தைகளால் நினைவுகூரப்படும். இது ஒரு நன்றியுணர்வின் முத்திரையாகும், ஏனெனில் இது நற்பண்புடையது. மக்கள் நினைவில் கொள்வார்கள், 'அவர்கள் செய்ய வேண்டியதில்லை, அவர்களுக்கு எதுவும் கிடைக்கவில்லை, ஆனால் அவர்கள் எப்படியும் செய்தார்கள்.' நாம் நினைவில் கொள்வோம், நன்றியுடன் இருப்போம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஒரு நாள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டாம் உலக போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "கூட்டாளிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பனிப்போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "சோவியத் ஒன்றியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சான் பிரான்சிஸ்கோ அமைதி மாநாடு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "1951",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை நிதி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூனியஸ் ரிச்சர்ட் ஜயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாம் உலக போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜே.ஆர்.ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கால் நூற்றாண்டுக்குப் பிறகு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜே.ஆர்.ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கால் பகுதிக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1951",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல தசாப்தங்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}