{
  "newspaper_id": "colombo-telegraph-com",
  "url": "https://www.colombotelegraph.com/index.php/quo-warranto-mr-wickremesinghe/",
  "time_ut": 1657934170,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Quo Warranto, Mr. Wickremesinghe?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Quo Warranto, Mr. Wickremesinghe?",
      "author": "Gamini Seneviratne",
      "body_lines": [
        "Politicians attempting to exercise authority they do not possess, is not new. We may take it that in this world in which Democracy is said to reign, the only source of such authority would be a mandate sought from and obtained from the people. The violation of that imprimatur seems to be a pandemic that afflicts much of this otherwise blessed earth. By way of example one could mention the USA where the true legislators are the large commercial or military outfits for whom ‘commerce’ and ‘crime’ are coterminous. Or the client agencies of those criminals in, say, Brazil, Israel, Ukraine, India which are never given their name but are identified, quite otherwise, in the mass media that underwrites and sanitizes their crimes in languages such as English. As has been quite clear for, say, three or four centuries now, English is a language that has accumulated a vocabulary of deception such as humanity has never seen before.",
        "Let us for example take Trump, Bolsonaro, Modi and Zelensky who at least initially acquired a semblance of legitimacy in the electoral domain. They lost even that in double-quick time: Trump focused on enriching himself and his family, Bolsonaro gave his energies to carrying out the mandate he had received, not from his country but from the USA, to get rid of its millions of native peoples and of the lungs of the earth, the Amazon forest, Modi went to town trying to erase the land of millions of India’s farmers so it could be handed over to his big business controllers (in addition to the Muslims who have retained, in human terms, the most significant manifestations of culture in that vast land, – the Mughal), and Zelensky, the puppet on display by NATO to justify its attempt to grab the resources of Ukraine, seems so pleased with himself in western foto-opps that tell us he is ‘brave’.",
        "And what have we here? A bunch of politikkas that the people want out, a gathering of charlatans who have long lost every trace of legitimacy and whose deals in the parliament premises have no force in law other than such is sought to be conferred by some shoddy lawyers placed in the temples of justice by the guilty parties.",
        "As you would well know, however much the US embassy may wish it were otherwise, your claims to legitimacy, Mr. Ranil Wickremesinghe, are non-existent.(Its titular head’s now trying to confer, on behalf of us, some of the usual kind of yankee legitimacy on your JVP acolytes) .There is no need to enlarge on that statement of reality. Though it may seem otherwise given the statements your buddies – and you – make, none of you have been conferred the freedom of the wild ass.",
        "Now for a bit of history to help you towards the most mundane manifestation of enlightenment. I saw you first at your parents’ home in Thimbirigasyaya over 40 years ago. Following the last of the General Elections that were ‘free and fair’ – those held in 1977 – I had been shoved into the public service ‘pool’, salaried but assigned no work.",
        "Before I was put aside, though, those decision makers were smart enough to know that whatever knowledge officers like me possessed had to be used.",
        "And here’s where the IMF moved in for a subject-specific intervention: the revision of our entire tariff system to make investment easier. That was to be done in conjunction with a hundred per cent devaluation of our currency: the rupee/dollar parity was to move from Rs. 8/- to Rs. 16/- to the dollar. Only a few public servants were apprised of that last detail. The revision of tariffs was entrusted to the Controller of Imports & Exports, Gaya Cumaratunge who had also served a long spell as the Principal Collector of Customs and myself who served as the Director/Regulation of Industries and of Industrial Policy. We were to use our judgment on how the above changes were likely to result in an increase or decrease in trade movement of items and to aim for a total national customs revenue of an amount indicated to us.",
        "The role of the public servant then may be gathered from the fact that in the early hours of Budget Day, 1977, I was summoned for a meeting with the Prime Minister, JR Jayewardene and the Minister of Finance, Ronnie de Mel. The IMF had demanded that certain provisions, relating to industrial machinery and some raw materials, in the revised tariff structure be changed. I explained the rationale for our recommendations and despite further pressure from Washington, that was that.",
        "In the context of ‘the media’ fashioning how we should see what the mostly criminal corporations and such rogue States as the USA and India are doing to us one and all, you should remind yourself of what your father sought to do to counter such forces. In early 1978 Esmond Wickremesinghe had discovered that I was in ‘the Pool’ and decided to entrust me with the development of ‘Lanka Puvath’, a wholly national news agency. He was talking to me about what he had in mind when you walked in. As was quite clear then, while he helped oust a duly elected government in the name of ‘Press Freedom’, Esmond never betrayed our country or worked for her enemies.",
        "You should perhaps consider also the legacy left by your paternal grandfather, CL Wickremesinghe, (the first Ceylonese, i.e., non-Englishman, to be appointed as a Government Agent here). His contributions were many (and your own clarity of vision in dealing with matters of administration is well known); what is referred to here is the compendium of first- hand accounts of their customs and history by village headmen, vidanes et al that he gathered for the North Central Province in the early 1930s. It consisted of five volumes (of which three are extant) of hand-written entries and was lodged with the Royal Asiatic Society (RAS) by Dr. Andreas Nell. A single copy of an abridged version of them edited by Professor D E Hettiarachchi, titled “sinhala sirit sangrahay’ is available there. This seeks to bring to your notice that while the denizens of the Diyavanna complex continue to loot billions, the annual Treasury grant to the RAS has been reduced to Rs. 1.0 million."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Quo Warranto",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Democracy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Brazil",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Israel",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "three or four centuries",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "English",
            "label": "LANGUAGE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trump, Bolsonaro, Modi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zelensky",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bolsonaro",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Amazon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Modi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Muslims",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Zelensky",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "NATO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thimbirigasyaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "40 years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the General Elections",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a hundred per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "16/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Controller of Imports & Exports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gaya Cumaratunge",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Principal Collector of Customs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the early hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Budget Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "JR Jayewardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ronnie de Mel",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "early 1978",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Esmond Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Esmond",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CL Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ceylonese",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "non-Englishman",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the North Central Province",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the early 1930s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Royal Asiatic Society",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Andreas Nell",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "D E Hettiarachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Diyavanna",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "billions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RAS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.0 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Quo Warranto, Mr වික්‍රමසිංහ?",
      "author": "ගාමිණී සෙනෙවිරත්න",
      "body_lines": [
        "දේශපාලනඥයන් තමන්ට නැති අධිකාරියක් ක්‍රියාත්මක කිරීමට උත්සාහ කිරීම අලුත් දෙයක් නොවේ. ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදය රජ කරනවා යැයි කියන මේ ලෝකයේ එවැනි අධිකාරියක එකම මූලාශ්‍රය වනුයේ ජනතාවගෙන් ඉල්ලා ලබා ගන්නා ජනවරමක් බව අපට ගත හැකිය. එම අප්‍රාණිකත්වය උල්ලංඝණය කිරීම, වෙනත් ආකාරයකින් ආශීර්වාද ලත් මේ පොළොවේ බොහෝමයක් පීඩාවට පත් කරන වසංගතයක් බව පෙනේ. උදාහරණයක් ලෙස කෙනෙකුට ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය සඳහන් කළ හැකිය, එහිදී සැබෑ නීති සම්පාදකයින් විශාල වාණිජ හෝ මිලිටරි ඇඳුම් වන අතර ඔවුන් සඳහා 'වාණිජ්‍යය' සහ 'අපරාධ' සහසම්බන්ධ වේ. එසේත් නැතිනම් බ්‍රසීලය, ඊශ්‍රායලය, යුක්රේනය, ඉන්දියාව යන රටවල එම අපරාධකරුවන්ගේ සේවාදායක නියෝජිතායතන කිසිවිටෙකත් ඔවුන්ගේ නම සඳහන් නොකළ නමුත් හඳුනාගෙන ඇත්තේ වෙනත් ආකාරයකින්, ඉංග්‍රීසි වැනි භාෂාවලින් ඔවුන්ගේ අපරාධවලට ප්‍රතිවරන සහ සනීපාරක්ෂාව සපයන ජනමාධ්‍ය තුළ ය. දැන් සියවස් තුන හතරක සිට ඉතා පැහැදිලිව පෙනෙන පරිදි, ඉංග්‍රීසි යනු මින් පෙර කිසිදා නොදුටු මනුෂ්‍යත්වය වැනි රැවටිලිකාර වචන මාලාවක් එකතු කරගත් භාෂාවකි.",
        "අපි උදාහරණයක් ලෙස මැතිවරණ වසම තුළ අවම වශයෙන් මුලදී නීත්‍යානුකූල භාවයක් ලබා ගත් ට්‍රම්ප්, බොල්සොනාරෝ, මෝඩි සහ සෙලෙන්ස්කි ගනිමු. ඔවුන්ට එය පවා අහිමි විය: ට්‍රම්ප් තමා සහ ඔහුගේ පවුල පොහොසත් කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කළේය, බොල්සොනාරෝ තම රටෙන් නොව ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයෙන් ලැබුණු ජනවරම ක්‍රියාත්මක කිරීමට සිය ශක්තිය ලබා දුන්නේය. පෘථිවියේ පෙනහළු, ඇමසන් වනාන්තරය, මෝඩි නගරයට ගියේ ඉන්දියාවේ මිලියන ගනනක් ගොවීන්ගේ ඉඩම් මකා දැමීමට උත්සාහ කරමින් එය ඔහුගේ මහා ව්‍යාපාරික පාලකයින්ට (අත්අඩංගුව තබාගෙන සිටින මුස්ලිම්වරුන්ට අමතරව, මානුෂික වශයෙන්) , එම සුවිසල් දේශයේ සංස්කෘතියේ වඩාත්ම වැදගත් ප්‍රකාශනයන් වන - මෝගල්), සහ යුක්රේනයේ සම්පත් උදුරා ගැනීමට දරන උත්සාහය යුක්ති සහගත කිරීම සඳහා නේටෝව විසින් ප්‍රදර්ශනය කරන ලද රූකඩයක් වන සෙලෙන්ස්කි, අපට පවසන බටහිර ඡායාරූප-ඔප්ස් හි ඔහු ගැන එතරම් සතුටු වන බව පෙනේ. ඔහු 'නිර්භීත' ය.",
        "සහ අපට මෙහි ඇත්තේ කුමක්ද? ජනතාවට අවශ්‍ය දේශපාලනික ගොන්නක්, නීත්‍යානුකූල භාවයේ සෑම සලකුණක්ම බොහෝ කලක සිට නැති වී ගිය, පාර්ලිමේන්තු පරිශ්‍රයේ ගනුදෙනුවලට එවැන්නක් හැර නීතියේ බලයක් නැති බූරු රැළක් පන්සල්වල තබා ඇති සමහර පහත් නීතීඥයන් ලවා ප්‍රදානය කිරීමට උත්සාහ කරයි. වැරදිකරුවන් විසින් යුක්තිය ඉටු කිරීම.",
        "ඔබ හොඳින් දන්නා පරිදි, එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය වෙනත් ආකාරයකින් එසේ වීමට කැමති වුවද, නීත්‍යානුකූල භාවය පිළිබඳ ඔබේ ප්‍රකාශයන් නොමැත, රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා. (එහි නාමික ප්‍රධානියා දැන් අප වෙනුවෙන්, සාමාන්‍ය සමහරක් පිරිනැමීමට උත්සාහ කරයි. ඔබේ JVP acolytes මත යම් ආකාරයක yankee legitimacy) .එම යථාර්ථය පිළිබඳ ප්‍රකාශය විශාල කිරීමට අවශ්‍ය නැත. ඔබේ මිතුරන් සහ ඔබ කරන ප්‍රකාශයන් වෙනත් ආකාරයකින් ලබා දී ඇති බවක් පෙනෙන්නට තිබුණත්, ඔබ කිසිවකුට වල් බූරු නිදහස ලබා දී නැත.",
        "දැන් බුද්ධත්වයේ වඩාත් ලෞකික ප්‍රකාශනය කරා ඔබට උපකාර කිරීමට ඉතිහාසය ටිකක්. මම ඔබව මුලින්ම දුටුවේ මීට වසර 40කට පෙර තිඹිරිගස්යායේ ඔබේ දෙමාපියන්ගේ නිවසේදීය. 1977 පැවති ‘නිදහස් සහ සාධාරණ’ මහ මැතිවරණයෙන් පසුව - මම රාජ්‍ය සේවයේ ‘සංචිතයට’ තල්ලු කර දමා, වැටුප් ලබා ගත් නමුත් කිසිදු කාර්යයක් පවරා නොතිබුණි.",
        "කෙසේ වෙතත්, මා පසෙකට දැමීමට පෙර, මා වැනි නිලධාරීන් සතු ඕනෑම දැනුමක් භාවිතා කළ යුතු බව දැන ගැනීමට තරම් එම තීරණ ගන්නන් බුද්ධිමත් විය.",
        "IMF විෂය-විශේෂිත මැදිහත්වීමක් සඳහා යොමු වූ ස්ථානය මෙයයි: ආයෝජනය පහසු කිරීම සඳහා අපගේ සමස්ත තීරුබදු පද්ධතියම සංශෝධනය කිරීම. එය කළ යුතුව තිබුණේ අපේ මුදල් ඒකකයේ සියයට සියයක් අවප්‍රමාණය වීමත් සමඟ ය: රුපියල/ඩොලරය සමානාත්මතාවය රු. 8/- සිට රු. ඩොලරයට 16/-. ඒ අවසාන විස්තරය දැනුම් දුන්නේ රාජ්‍ය සේවකයන් කිහිප දෙනෙකුට පමණයි. තීරුබදු සංශෝධන භාර කරන ලද්දේ, ප්‍රධාන රේගු එකතුකරන්නා ලෙස දීර්ඝ කාලයක් සේවය කර ඇති ආනයන හා අපනයන පාලක ගයා කුමාරතුංග මහතාට සහ කර්මාන්ත සහ කාර්මික ප්‍රතිපත්ති අධ්‍යක්ෂ/නියාමන ලෙස කටයුතු කළ මා වෙතය. ඉහත වෙනස්කම් නිසා භාණ්ඩවල වෙළෙඳ ප්‍රවාහයේ වැඩිවීමක් හෝ අඩුවීමක් සිදු විය හැකි ආකාරය පිළිබඳ අපගේ විනිශ්චය භාවිතා කිරීමටත්, අපට පෙන්වා දී ඇති මුදලක සමස්ත ජාතික රේගු ආදායමක් ඉලක්ක කර ගැනීමටත් අපට සිදු විය.",
        "1977 අයවැය දිනයේ හිමිදිරි පාන්දර අගමැති ජේ.ආර් ජයවර්ධන සහ මුදල් අමාත්‍ය රොනී ද මෙල් යන මහත්වරුන් හමුවීමට මා කැඳවා තිබීමෙන් එදා රාජ්‍ය සේවකයාගේ භූමිකාව එක්රැස් කළ හැකිය. සංශෝධිත තීරුබදු ව්‍යුහයේ කාර්මික යන්ත්‍රෝපකරණ සහ සමහර අමුද්‍රව්‍ය සම්බන්ධ ඇතැම් විධිවිධාන වෙනස් කරන ලෙස IMF ඉල්ලා තිබුණි. මම අපගේ නිර්දේශ සඳහා තාර්කිකත්වය පැහැදිලි කළ අතර වොෂින්ටනයේ තවදුරටත් බලපෑම් තිබියදීත්, එය එයයි.",
        "'මාධ්‍ය' හැඩගැන්වීමේ සන්දර්භය තුළ, බොහෝ විට අපරාධ සමාගම් සහ එක්සත් ජනපදය, ඉන්දියාව වැනි තක්කඩි රාජ්‍යයන් අපට සියල්ලෝම කරන්නේ කුමක්දැයි අප බැලිය යුතු ආකාරය ගැන, ඔබේ පියා එවැනි බලවේගවලට එරෙහිව කිරීමට උත්සාහ කළේ කුමක්දැයි ඔබට මතක් කර දිය යුතුය. . 1978 මුල් භාගයේදී එස්මන්ඩ් වික්‍රමසිංහ මම ‘තටාකයේ’ සිටින බව සොයා ගත් අතර සම්පූර්ණයෙන්ම ජාතික ප්‍රවෘත්ති ඒජන්සියක් වන ‘ලංකා පුවත්’ සංවර්ධනය කිරීම මට භාර දීමට තීරණය කළේය. ඔහු මා සමඟ කතා කළේ ඔබ ඇතුළට යන විට ඔහුගේ සිතේ තිබූ දේ ගැන ය. එදා හොඳින්ම පැහැදිලි වූ පරිදි, ‘පුවත්පත් නිදහස’ නමින් නිසි ලෙස තේරී පත් වූ රජයක් පළවා හැරීමට ඔහු උදව් කරන අතරතුර, එස්මන්ඩ් කිසි විටෙකත් අපේ රට පාවා දුන්නේ හෝ ඇගේ සතුරන්ට වැඩ කළේ නැත.",
        "ඔබ සමහර විට ඔබේ පියාගේ සීයා වන සී එල් වික්‍රමසිංහ (පළමු ලාංකික, එනම් ඉංග්‍රීසි නොවන, මෙහි දිසාපතිවරයෙකු ලෙස පත් වූ) විසින් ඉතිරි කර ඇති උරුමය ද සලකා බැලිය යුතුය. ඔහුගේ දායකත්වය බොහෝ විය (පරිපාලන කටයුතු සම්බන්ධයෙන් ඔබගේම පැහැදිලි දැක්ම හොඳින් දනී); මෙහි සඳහන් වන්නේ 1930 ගණන්වල මුල් භාගයේදී ඔහු උතුරු මැද පළාත සඳහා රැස් කළ ගම්මුලාදෑනීන්, විදානේ සහ වෙනත් අය විසින් ඔවුන්ගේ සිරිත් විරිත් සහ ඉතිහාසය පිළිබඳ පළමු වාර්තාවල සංග්‍රහයයි. එය වෙළුම් පහකින් (ඒවායින් තුනක් පවතී) අතින් ලියන ලද ඇතුළත් කිරීම් වලින් සමන්විත වූ අතර එය ආචාර්ය ඇන්ඩ්‍රියාස් නෙල් විසින් රාජකීය ආසියාතික සංගමය (RAS) වෙත ලබා දෙන ලදී. \"සිංහල සිරිත් සංග්‍රහය\" නමින් මහාචාර්ය ඩී ඊ හෙට්ටිආරච්චි විසින් සංස්කරණය කරන ලද ඒවායේ සංක්ෂිප්ත පිටපතක තනි පිටපතක් එහි තිබේ. දියවන්නා සංකීර්නයේ මිනිසුන් බිලියන ගණනින් කොල්ලකෑම දිගටම කරගෙන යද්දී, RAS වෙත වාර්ෂික භාණ්ඩාගාර ප්‍රදානය රු. මිලියන 1.0 කි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Quo Warranto",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රසීලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊශ්රායෙල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "සියවස් තුනක් හෝ හතරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි",
            "label": "LANGUAGE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රම්ප්, බොල්සොනාරෝ, මෝඩි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙලෙන්ස්කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොල්සොනාරෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමේසන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෝඩි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුස්ලිම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සෙලෙන්ස්කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නේටෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තිඹිරිගස්යාය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 40කට කලින්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහා මැතිවරණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට සියයක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "16/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආනයන හා අපනයන පාලක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගයා කුමාරතුංග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රධාන රේගු එකතුකරන්නා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුල් පැය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අයවැය දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජේ ආර් ජයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොනී ද මෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1978 මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එස්මන්ඩ් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්මන්ඩ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සීඑල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලාංකික",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "ඉංග්රීසි නොවන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "උතුරු මැද පළාත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1930 ගණන්වල මුල් භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජකීය ආසියාතික සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්ඩ්‍රියාස් නෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී ඊ හෙට්ටිආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දියවන්නා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RAS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.0 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Quo Warranto, Mr. விக்கிரமசிங்க?",
      "author": "காமினி செனவிரத்ன",
      "body_lines": [
        "அரசியல்வாதிகள் தங்களுக்கு இல்லாத அதிகாரத்தைப் பயன்படுத்த முயற்சிப்பது புதிதல்ல. ஜனநாயகம் ஆட்சி செய்வதாகக் கூறப்படும் இந்த உலகில், அத்தகைய அதிகாரத்தின் ஒரே ஆதாரம் மக்களிடமிருந்து பெறப்பட்ட ஒரு ஆணையாக இருக்கும் என்று நாம் எடுத்துக் கொள்ளலாம். அந்த இம்ப்ரிமெடூரின் மீறல், இந்த ஆசீர்வதிக்கப்பட்ட பூமியின் பெரும்பகுதியை பாதிக்கும் ஒரு தொற்றுநோயாகத் தெரிகிறது. உதாரணமாக, அமெரிக்காவை ஒருவர் குறிப்பிடலாம், அங்கு உண்மையான சட்டமியற்றுபவர்கள் பெரிய வணிக அல்லது இராணுவ அமைப்புகளாக உள்ளனர், அவர்களுக்கு 'வர்த்தகம்' மற்றும் 'குற்றம்' ஆகியவை இணைந்துள்ளன. அல்லது பிரேசில், இஸ்ரேல், உக்ரைன், இந்தியா போன்ற நாடுகளில் உள்ள குற்றவாளிகளின் கிளையன்ட் ஏஜென்சிகள், பெயர் குறிப்பிடப்படாமல் அடையாளம் காணப்பட்டாலும், ஆங்கிலம் போன்ற மொழிகளில் தங்களின் குற்றங்களை சான்றளித்து சுத்திகரிக்கும் வெகுஜன ஊடகங்களில். மூன்று அல்லது நான்கு நூற்றாண்டுகளுக்கு முன்பே தெளிவாகத் தெரிந்தபடி, ஆங்கிலம் என்பது மனிதகுலம் இதுவரை கண்டிராத ஒரு வஞ்சகத்தின் சொற்களஞ்சியத்தைக் குவித்த ஒரு மொழி.",
        "எடுத்துக்காட்டாக, தேர்தல் களத்தில் குறைந்தபட்சம் ஆரம்பத்தில் சட்டபூர்வமான சாயலைப் பெற்ற டிரம்ப், போல்சனாரோ, மோடி மற்றும் ஜெலென்ஸ்கி ஆகியோரை எடுத்துக்கொள்வோம். இரட்டை வேகத்தில் அவர்கள் அதையும் இழந்தனர்: டிரம்ப் தன்னையும் தனது குடும்பத்தையும் வளப்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தினார், போல்சனாரோ தனது நாட்டிலிருந்து அல்ல, அமெரிக்காவிடமிருந்து பெற்ற ஆணையை நிறைவேற்ற தனது ஆற்றலைக் கொடுத்தார், அதன் மில்லியன் கணக்கான பூர்வீக மக்களை விடுவிப்பதற்காக. பூமியின் நுரையீரல்களான அமேசான் காடுகளில் இருந்து, மோடி நகரத்திற்குச் சென்றார், இந்தியாவின் மில்லியன் கணக்கான விவசாயிகளின் நிலத்தை அழிக்க முயன்றார், அதனால் அதை தனது பெரிய வணிகக் கட்டுப்பாட்டாளர்களிடம் (தக்கவைத்துள்ள முஸ்லிம்கள் தவிர, மனித அடிப்படையில்) ஒப்படைக்க முடியும். , அந்த பரந்த நிலத்தில் கலாச்சாரத்தின் மிக முக்கியமான வெளிப்பாடுகள் - முகலாயர்), மற்றும் Zelensky, உக்ரைனின் வளங்களை கைப்பற்றுவதற்கான அதன் முயற்சியை நியாயப்படுத்த நேட்டோவால் காட்சிப்படுத்தப்பட்ட பொம்மை, மேற்கத்திய புகைப்பட-ஒப்ப்ஸில் எங்களுக்குத் தெரிவிக்கும் அவர் 'தைரியமானவர்'.",
        "நாம் இங்கே என்ன இருக்கிறது? மக்கள் விரும்பும் அரசியல், நீண்ட காலமாக சட்டப்பூர்வத் தடயங்களை இழந்த, பாராளுமன்ற வளாகத்தில் சட்டத்தில் எந்த பலமும் இல்லாத பேரம் பேசுபவர்களின் கூட்டம், கோவில்களில் வைக்கப்பட்டுள்ள சில தரக்குறைவான வழக்கறிஞர்களால் வழங்க முற்படுகிறது. குற்றவாளிகளின் நீதி.",
        "நீங்கள் நன்கு அறிவீர்கள், அமெரிக்கத் தூதரகம் வேறுவிதமாக விரும்பினாலும், சட்டப்பூர்வ உரிமைக்கான உங்கள் கூற்றுகள், திரு. ரணில் விக்கிரமசிங்க, இல்லை. உங்கள் ஜே.வி.பி அக்கொலிட்கள் மீதான யாங்கியின் சட்டபூர்வமான தன்மை) .அந்த யதார்த்த அறிக்கையை பெரிதாக்க வேண்டிய அவசியமில்லை. உங்கள் நண்பர்களும் - நீங்கள் கூறும் அறிக்கைகள் வேறுவிதமாக கொடுக்கப்பட்டதாகத் தோன்றினாலும், உங்களில் எவருக்கும் காட்டுக் கழுதையின் சுதந்திரம் வழங்கப்படவில்லை.",
        "இப்போது அறிவொளியின் மிக சாதாரணமான வெளிப்பாட்டிற்கு உதவும் வரலாற்றின் பிட். 40 வருடங்களுக்கு முன்னர் திம்பிரிகஸ்யாயவில் உள்ள உங்கள் பெற்றோரின் வீட்டில் நான் உங்களை முதன்முதலில் பார்த்தேன். 1977 இல் நடைபெற்ற ‘சுதந்திரமான மற்றும் நியாயமான’ பொதுத் தேர்தல்களைத் தொடர்ந்து, நான் பொதுச் சேவையான ‘குளத்தில்’ தள்ளப்பட்டேன், சம்பளம் ஆனால் எந்த வேலையும் ஒதுக்கப்படவில்லை.",
        "நான் ஒதுக்கி வைக்கப்படுவதற்கு முன்பு, அந்த முடிவெடுப்பவர்கள் என்னைப் போன்ற அதிகாரிகளுக்கு என்ன அறிவு இருந்தாலும் அதைப் பயன்படுத்த வேண்டும் என்பதை அறியும் அளவுக்கு புத்திசாலிகள்.",
        "IMF ஒரு பொருள்-குறிப்பிட்ட தலையீட்டிற்கு நகர்ந்தது இங்கே: முதலீட்டை எளிதாக்க எங்கள் முழு கட்டண முறையையும் திருத்துதல். அது நமது நாணயத்தின் நூறு சதவீத மதிப்பிழப்புடன் இணைந்து செய்யப்பட வேண்டும்: ரூபாய்/டாலர் சமநிலை ரூ. 8/- முதல் ரூ. டாலருக்கு 16/-. ஒரு சில பொது ஊழியர்களுக்கு மட்டுமே அந்த கடைசி விவரம் தெரிவிக்கப்பட்டது. இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாட்டாளரான கயா குமரதுங்கே, சுங்கத்துறையின் முதன்மைக் கலெக்டராக நீண்ட காலம் பணியாற்றியவர் மற்றும் நான் தொழில்துறை மற்றும் தொழில் கொள்கையின் பணிப்பாளராக/ஒழுங்குமுறையாகப் பணியாற்றியவர்களிடமே கட்டணத் திருத்தம் ஒப்படைக்கப்பட்டது. மேற்கூறிய மாற்றங்கள் பொருட்களின் வர்த்தக இயக்கத்தில் அதிகரிப்பு அல்லது குறைப்பு மற்றும் எங்களுக்கு சுட்டிக்காட்டப்பட்ட ஒரு மொத்த தேசிய சுங்க வருவாயை இலக்காகக் கொண்டு, எங்கள் தீர்ப்பைப் பயன்படுத்த வேண்டும்.",
        "1977 ஆம் ஆண்டு வரவு செலவுத் திட்ட தினத்தின் அதிகாலையில், பிரதமர் ஜே.ஆர்.ஜெயவர்தன மற்றும் நிதியமைச்சர் ரொனி டி மெல் ஆகியோரை சந்திப்பதற்காக நான் அழைக்கப்பட்டிருந்தேன் என்பதிலிருந்து பொதுச் சேவையாளரின் பங்கை சேகரிக்கலாம். தொழில்துறை இயந்திரங்கள் மற்றும் சில மூலப்பொருட்கள் தொடர்பான திருத்தப்பட்ட கட்டணக் கட்டமைப்பில் உள்ள சில விதிகள் மாற்றப்பட வேண்டும் என்று IMF கோரியிருந்தது. எங்கள் பரிந்துரைகளுக்கான காரணத்தை நான் விளக்கினேன், மேலும் வாஷிங்டனின் அழுத்தம் இருந்தபோதிலும், அதுதான்.",
        "பெரும்பாலும் குற்றவியல் நிறுவனங்கள் மற்றும் அமெரிக்கா, இந்தியா போன்ற முரட்டு அரசுகள் நமக்கு என்ன செய்கின்றன என்பதை நாம் எப்படிப் பார்க்க வேண்டும் என்பதை 'ஊடகங்கள்' வடிவமைக்கும் சூழலில், அத்தகைய சக்திகளை எதிர்கொள்ள உங்கள் தந்தை என்ன செய்தார் என்பதை நீங்களே நினைவுபடுத்த வேண்டும். . 1978 இன் முற்பகுதியில் எஸ்மண்ட் விக்கிரமசிங்க நான் ‘குளத்தில்’ இருப்பதைக் கண்டுபிடித்து, முழுக்க முழுக்க தேசிய செய்தி நிறுவனமான ‘லங்கா புவத்’ நிறுவனத்தின் வளர்ச்சியை என்னிடம் ஒப்படைக்க முடிவு செய்தார். நீங்கள் உள்ளே நுழைந்தபோது அவர் மனதில் என்ன இருந்தது என்பதைப் பற்றி அவர் என்னிடம் பேசிக் கொண்டிருந்தார். அப்போது தெளிவாகத் தெரிந்தது போல், ‘பத்திரிக்கை சுதந்திரம்’ என்ற பெயரில் முறையாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட அரசாங்கத்தை அவர் அகற்ற உதவினார், எஸ்மண்ட் ஒருபோதும் நம் நாட்டிற்கு துரோகம் செய்யவில்லை அல்லது அவரது எதிரிகளுக்காக வேலை செய்யவில்லை.",
        "உங்கள் தந்தைவழி தாத்தா, சி.எல். விக்கிரமசிங்க (இங்கு அரசாங்க அதிபராக நியமிக்கப்பட்ட முதல் இலங்கையர், அதாவது ஆங்கிலேயர் அல்லாதவர்) விட்டுச் சென்ற பாரம்பரியத்தையும் நீங்கள் கருத்தில் கொள்ள வேண்டும். அவருடைய பங்களிப்புகள் ஏராளம் (மேலும் நிர்வாக விவகாரங்களைக் கையாள்வதில் உங்கள் சொந்த பார்வைத் தெளிவு நன்கு அறியப்பட்டதாகும்); 1930 களின் முற்பகுதியில் வட மத்திய மாகாணத்திற்காக அவர் சேகரித்த கிராமத் தலைவர்கள், விதனேஸ் மற்றும் பலர் அவர்களின் பழக்கவழக்கங்கள் மற்றும் வரலாற்றின் நேரடிக் கணக்குகளின் தொகுப்பே இங்கு குறிப்பிடப்படுகிறது. இது ஐந்து தொகுதிகளைக் கொண்டிருந்தது (இதில் மூன்று உள்ளன) கையால் எழுதப்பட்ட உள்ளீடுகள் மற்றும் டாக்டர் ஆண்ட்ரியாஸ் நெல் மூலம் ராயல் ஏசியாடிக் சொசைட்டி (RAS) இல் பதிவு செய்யப்பட்டது. பேராசிரியர் டி ஈ ஹெட்டியாராச்சியால் தொகுக்கப்பட்ட \"சிங்கள சிரித் சங்க்ரஹே\" என்ற தலைப்பில் அவற்றின் சுருக்கப்பட்ட பதிப்பின் ஒற்றை நகல் அங்கு கிடைக்கிறது. தியவண்ணா வளாகத்தின் குடிமக்கள் தொடர்ந்து பல பில்லியன்களை கொள்ளையடிக்கும் அதே வேளையில், RASக்கான வருடாந்த கருவூல மானியம் ரூ. 1.0 மில்லியன்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "குவோ வாரன்டோ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜனநாயகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரேசில்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இஸ்ரேல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "மூன்று அல்லது நான்கு நூற்றாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம்",
            "label": "LANGUAGE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரம்ப், போல்சனாரோ, மோடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெலென்ஸ்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போல்சனாரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமேசான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மோடி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முஸ்லிம்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜெலென்ஸ்கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேட்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திம்பீரிகஸ்யாய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "40 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொதுத் தேர்தல்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நூறு சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "16/-",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாட்டாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கயா குமாரதுங்கே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுங்கத்துறை முதன்மை கலெக்டர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அதிகாலை நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பட்ஜெட் நாள்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜே.ஆர்.ஜெயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோனி டி மெல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாநிலங்களில்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1978 இன் ஆரம்பத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்மன்ட் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்மண்ட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.எல்.விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "LANGUAGE"
          },
          {
            "text": "ஆங்கிலம் அல்லாதவர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வட மத்திய மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "1930 களின் முற்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ராயல் ஆசியடிக் சொசைட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்ட்ரியாஸ் நெல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டி ஈ ஹெட்டியாராச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தியவன்னா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RAS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.0 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}