{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/US-envoy-calls-on-all-to-ensure-democratic-transition-of-power/56-737318",
  "time_ut": 1657483264,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "US envoy calls on all to ensure democratic transition of power",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US envoy calls on all to ensure democratic transition of power",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "US Ambassador Julie Chung in a statement yesterday called on all political parties to ensure democratic transition of power.",
        "The United States is closely following the ongoing political developments here in Sri Lanka, where thousands of people of all backgrounds have taken to the streets to demand accountability, transparency, and a better future for all Sri Lankans.",
        "This is a fragile and substantial moment in Sri Lanka’s history, and we urge restraint and respect from all directions to allow the Sri Lankan parliament to approach this juncture with a commitment to the betterment of the nation – not any one political party.",
        "We call on all parties to cooperate to achieve a peaceful, democratic transition of power, and urge any new, constitutionally-selected Government to work quickly to identify and implement solutions that will achieve long-term economic stability and address the Sri Lankan people’s discontent over the worsening economic conditions, including power, food, and fuel shortages.",
        "The United States, together with many other members of the international community, stands by to support as Sri Lanka takes responsible, sustainable steps toward resolving the debt crisis and creating a more equitable future for all.",
        "The US Embassy condemns all violence against peaceful protesters and journalists. We call for the full investigation and prosecution of anyone involved in violent incidents or destruction of property related to the protests."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බල ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සංක්‍රාන්තිය සහතික කරන ලෙස එක්සත් ජනපද නියෝජිතයා සියලු දෙනාගෙන් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද තානාපතිනී ජුලී චුන්ග් ඊයේ ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් සියලුම දේශපාලන පක්ෂවලින් ඉල්ලා සිටියේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී බලය සංක්‍රමණය සහතික කරන ලෙසයි.",
        "එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකාවේ සිදුවෙමින් පවතින දේශපාලන වර්ධනයන් සමීපව නිරීක්ෂණය කරමින් සිටින අතර, සෑම තරාතිරමකම මිනිසුන් දහස් ගණනක් වගවීම, විනිවිදභාවය සහ සියලු ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට යහපත් අනාගතයක් ඉල්ලා වීදි බැස තිබේ.",
        "මෙය ශ්‍රී ලංකා ඉතිහාසයේ බිඳෙනසුලු සහ සැලකිය යුතු අවස්ථාවක් වන අතර, කිසිදු දේශපාලන පක්ෂයක් නොව ජාතියේ අභිවෘද්ධිය සඳහා කැපවීමෙන් ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුවට මෙම සන්ධිස්ථානයට එළඹීමට ඉඩ දෙන ලෙස අපි සෑම දිශාවකින්ම සංයමයෙන් හා ගෞරවයෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "සාමකාමී, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී බල සංක්‍රමණයක් සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන ලෙස අපි සියලු පාර්ශ්වයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින අතර, දිගුකාලීන ආර්ථික ස්ථාවරත්වයක් ළඟා කර ගැනීමට සහ ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවගේ අතෘප්තියට විසඳුම් ලබා දෙන විසඳුම් හඳුනාගෙන ක්‍රියාත්මක කිරීමට කඩිනමින් කටයුතු කරන ලෙස ව්‍යවස්ථාපිතව තෝරාගත් ඕනෑම නව රජයකින් ඉල්ලා සිටිමු. බලශක්තිය, ආහාර සහ ඉන්ධන හිඟය ඇතුළුව නරක අතට හැරෙන ආර්ථික තත්වයන්.",
        "ණය අර්බුදය විසඳීමට සහ සැමට වඩා සාධාරණ අනාගතයක් නිර්මාණය කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව වගකිවයුතු, තිරසාර පියවර ගන්නා විට එක්සත් ජනපදය, ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවේ තවත් බොහෝ සාමාජිකයින් සමඟ එක්ව සහයෝගය දැක්වීමට සිටී.",
        "එක්සත් ජනපද තානාපති කාර්යාලය සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට සහ මාධ්‍යවේදීන්ට එරෙහි සියලු ප්‍රචණ්ඩත්වය හෙළා දකී. ප්‍රචණ්ඩකාරී සිදුවීම්වලට හෝ විරෝධතාවලට අදාළ දේපළ විනාශ කිරීමට සම්බන්ධ ඕනෑම අයකු සම්බන්ධයෙන් පූර්ණ පරීක්‍ෂණයක් පවත්වා නඩු පවරන ලෙස අපි ඉල්ලා සිටිමු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனநாயக முறையிலான அதிகார மாற்றத்தை உறுதி செய்ய அமெரிக்க தூதர் அனைவரையும் அழைக்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்க தூதர் ஜூலி சுங் நேற்று ஒரு அறிக்கையில், ஜனநாயக முறையிலான அதிகார மாற்றத்தை உறுதி செய்ய அனைத்து அரசியல் கட்சிகளுக்கும் அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "அனைத்து இலங்கையர்களுக்கும் பொறுப்புக்கூறல், வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் சிறந்த எதிர்காலம் ஆகியவற்றைக் கோரி ஆயிரக்கணக்கான மக்கள் வீதிகளில் இறங்கிய இலங்கையில் நடைபெற்று வரும் அரசியல் அபிவிருத்திகளை அமெரிக்கா உன்னிப்பாக அவதானித்து வருகிறது.",
        "இலங்கையின் வரலாற்றில் இது ஒரு பலவீனமான மற்றும் கணிசமான தருணமாகும், மேலும் எந்தவொரு அரசியல் கட்சியல்ல - தேசத்தின் முன்னேற்றத்திற்கான அர்ப்பணிப்புடன் இந்த தருணத்தை இலங்கை பாராளுமன்றத்தை அணுக அனுமதிக்க அனைத்து திசைகளிலிருந்தும் நிதானத்தையும் மரியாதையையும் நாங்கள் கேட்டுக்கொள்கிறோம்.",
        "அமைதியான, ஜனநாயக ரீதியிலான அதிகார மாற்றத்தை அடைவதற்கு ஒத்துழைக்குமாறு அனைத்துத் தரப்பினரையும் கேட்டுக்கொள்கிறோம். மேலும், நீண்ட கால பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை அடைவதற்கும், இலங்கை மக்களின் அதிருப்தியை நிவர்த்தி செய்வதற்கும் தீர்வுகளை கண்டறிந்து நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு புதிய, அரசியலமைப்பு ரீதியாக தெரிவுசெய்யப்பட்ட எந்தவொரு அரசாங்கத்தையும் துரிதமாக செயற்படுமாறு கேட்டுக்கொள்கிறோம். மின்சாரம், உணவு மற்றும் எரிபொருள் பற்றாக்குறை உள்ளிட்ட மோசமான பொருளாதார நிலைமைகள்.",
        "கடன் நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்கும் அனைவருக்கும் சமமான எதிர்காலத்தை உருவாக்குவதற்கும் இலங்கை பொறுப்பான, நிலையான நடவடிக்கைகளை எடுக்கும்போது, ​​சர்வதேச சமூகத்தின் பல உறுப்பினர்களுடன் சேர்ந்து அமெரிக்கா ஆதரவாக நிற்கிறது.",
        "அமைதியான போராட்டக்காரர்கள் மற்றும் பத்திரிகையாளர்களுக்கு எதிரான அனைத்து வன்முறைகளையும் அமெரிக்க தூதரகம் கண்டிக்கிறது. போராட்டங்கள் தொடர்பான வன்முறைச் சம்பவங்கள் அல்லது சொத்துக்களுக்கு சேதம் விளைவிப்பவர்கள் யாராக இருந்தாலும் அவர்கள் மீது முழு விசாரணை மற்றும் சட்ட நடவடிக்கை எடுக்குமாறு கேட்டுக்கொள்கிறோம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}