{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132265",
  "time_ut": 1658809129,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "முகக்கவசம் மீண்டும் அணிய வேண்டுமா ? சுகாதார அமைச்சின் பரிந்துரை என்ன ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Need to wear a face mask again? What is the recommendation of the Ministry of Health?",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "In view of the Covid-19 situation in the country, the Ministry of Health has strongly advised the public to wear face masks.",
        "The Ministry of Health has made this recommendation on the advice of the Director General of Health Services, Dr. Asela Gunawardena.",
        "According to this, the Ministry of Health has requested the public to wear face covering while in indoor places, public gatherings and traveling using public transport services.",
        "The number of Covid-19 infections in Sri Lanka is on the rise again after several months, according to statistics from the Ministry of Health's Epidemiology Division.",
        "Meanwhile, while more than 500 Covid infected people have been identified in the country in the last 10 days, it is noteworthy that 75 new Covid infected people have been identified only on Monday, the 25th of yesterday.",
        "In view of the current spread of Covid-19 in the country, the Ministry of Health has strongly recommended wearing face masks again."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Ministry of Health",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asela Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "several months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Health's Epidemiology Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the last 10 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 25th of",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නැවත මුහුණු ආවරණයක් පැළඳිය යුතුද? සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ නිර්දේශය කුමක්ද?",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "රට තුළ පවතින කොවිඩ් 19 තත්ත්වය හමුවේ මුහුණු ආවරණ පළඳින ලෙස සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය ජනතාවට දැඩිව අවවාද කර තිබෙනවා.",
        "සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් වෛද්‍ය අසේල ගුණවර්ධන මහතාගේ උපදෙස් පරිදි සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය මෙම නිර්දේශය කර ඇත.",
        "මේ අනුව ගෘහස්ථ ස්ථානවල, මහජන රැස්වීම්වලදී සහ පොදු ප්‍රවාහන සේවා භාවිත කරමින් ගමන් කිරීමේදී මුහුණු ආවරණ පළඳින ලෙස සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ වසංගත රෝග විද්‍යා අංශයේ සංඛ්‍යාලේඛනවලට අනුව මාස කිහිපයකට පසු ශ්‍රී ලංකාවේ Covid-19 ආසාදන සංඛ්‍යාව යළිත් ඉහළ යමින් පවතී.",
        "මේ අතර, පසුගිය දින 10 තුළ මෙරටින් කොවිඩ් ආසාදිතයින් 500කට අධික පිරිසක් හඳුනාගෙන ඇති අතර, ඊයේ (25) සඳුදා දින පමණක් නව කොවිඩ් ආසාදිතයින් 75 දෙනෙකු හඳුනාගෙන තිබීම විශේෂත්වයකි.",
        "දැනට රට තුළ කොවිඩ් 19 ව්‍යාප්ත වෙමින් පවතින තත්ත්වය හමුවේ සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය නැවතත් මුහුණු ආවරණ පැළඳිය යුතු බවට දැඩි ලෙස නිර්දේශ කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අසේල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ වසංගත රෝග අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முகக்கவசம் மீண்டும் அணிய வேண்டுமா ? சுகாதார அமைச்சின் பரிந்துரை என்ன ?",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாட்டின் கொவிட் 19 நிலைமையைக் கருத்திற்கொண்டு, முகக்கவசம் அணியுமாறு பொதுமக்களுக்கு கடுமையாக பரிந்துரைப்பதாக சுகாதார அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் நாயகம் வைத்தியர் அசேல குணவர்தனவின் ஆலோசனையின் பேரில் சுகாதார அமைச்சு இந்த பரிந்துரையை விடுத்துள்ளது.",
        "இதன்படி, உள்ளக இடங்கள், பொது ஒன்றுகூடல்களில் இருக்கும்போதும், பொதுப்போக்குவரத்து சேவைகளை பயன்படுத்தி பயணங்களில் ஈடுபடும்போதும் முகக்கவசம் அணியுமாறு பொதுமக்களை சுகாதார அமைச்சு கோரியுள்ளது.",
        "இலங்கையில் கொவிட்19 தொற்றாளர்களின் எண்ணிக்கை பல மாதங்களின் பின்னர் மீண்டும் அதிகரித்து வருகின்றதை சுகாதார அமைச்சின் தொற்றுநோயியல் பிரிவின் புள்ளிவிபரங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "இதேவேளை, கடந்த 10 நாட்களில் நாட்டில் 500 க்கும் அதிகமான கொவிட் தொற்றாளர்கள் அடையாளப்படுத்தப்பட்ட நிலையில், நேற்று 25 ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை மாத்திரம் 75 புதிய கொவிட் தொற்றாளர்கள் அடையாளப்படுத்தப்பட்டமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "இந்நிலையிலேயே நாட்டின் தற்போதைய கொவிட்-19 பரவலை கருத்திற் கொண்டு மீண்டும் முகக்கவசங்களை அணியுமாறு சுகாதார அமைச்சு கடுமையாக பரிந்துரையை முன்வைத்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அசேல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சின் தொற்றுநோயியல் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த 10 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}