{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131117",
  "time_ut": 1657340373,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஊரடங்கு உத்தரவிற்கு இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு கண்டனம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Human Rights Commission condemns curfew",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka's Human Rights Commission has said that the arbitrary imposition of curfew by the Inspector General of Police is illegal.",
        "The Human Rights Commission has stated that the order to illegally restrict the right to movement has violated the basic rights of the people and has also mentioned that the police officer in charge of that area can restrict the movement if there is a role for peace in a particular area.",
        "The Inspector General of Police issued an illegal order when there was no complaint about the violations, the Inspector General of Police should inform the public about the reason for this order, the Human Rights Commission said that the government is trying to control the demonstrations illegally after failing to get an order to control the demonstration."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inspector General of Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිසම ඇඳිරි නීතිය හෙළා දකියි",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "පොලිස්පතිවරයා විසින් අත්තනෝමතික ලෙස ඇඳිරි නීතිය පැනවීම නීති විරෝධී බව ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිසම පවසයි.",
        "නීතිවිරෝධී ලෙස සංචරණයට ඇති අයිතිය සීමා කිරීමේ නියෝගයෙන් ජනතාවගේ මූලික අයිතිවාසිකම් කඩ වී ඇති බව පවසන මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව සාමය සඳහා භූමිකාවක් ඇත්නම් එම ප්‍රදේශය භාර පොලිස් නිලධාරියාට එම ගමන සීමා කළ හැකි බවද සඳහන් කර ඇත. විශේෂිත ප්රදේශය.",
        "කඩකිරීම් සම්බන්ධයෙන් පැමිණිල්ලක් නොමැති අවස්ථාවක පොලිස්පතිවරයා විසින් නීතිවිරෝධී නියෝගයක් නිකුත් කර ඇති අතර, මෙම නියෝගයට හේතුව පොලිස්පතිවරයා විසින් මහජනතාවට දැනුම් දිය යුතු බවත්, පසුව නීති විරෝධී ලෙස පෙළපාලි පාලනය කිරීමට රජය උත්සාහ කරන බවත් මානව හිමිකම් කොමිසම පවසයි. පෙළපාලිය පාලනය කිරීමට නියෝගයක් ලබා ගැනීමට අපොහොසත් වීම."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලිස්පති තුමා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොලිස්පති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஊரடங்கு உத்தரவிற்கு இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு கண்டனம்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "பொலிஸ்மா அதிபர் தன்னிச்சையாக ஊரடங்கை பிறப்பித்தமை சட்டவிரோதமானது என இலங்கையின் மனித உரிமை ஆணைக்குழு தெரிவித்துள்ளது.",
        "நடமாட்டத்திற்கான உரிமையை சட்டவிரோதமாக கட்டுப்படுத்தும் உத்தரவு மக்களின் அடிப்படை உரிமைகளை மீறியுள்ளது என  தெரிவித்துள்ள மனித உரிமை ஆணைக்குழு குறிப்பிட்ட பகுதியில் அமைதிக்கு பங்கம் ஏற்படுத்தப்பட்டால் அந்த பகுதிக்கான பொலிஸ் பொறுப்பதிகாரி நடமாட்டத்தை கட்டுப்படுத்தலாம் எனவும் குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "மீறல்கள் குறித்து முறைப்பாடு  இல்லாதவேளையில் பொலிஸ்மா அதிபர் சட்டவிரோதமான உத்தரவை பிறப்பித்துள்ளார்,இந்த உத்தரவி;ற்கான காரணத்தை பொலிஸ்மா அதிபர் பொதுமக்களிற்கு தெரிவிக்கவேண்டும்,என தெரிவித்துள்ள மனித உரிமை ஆணைக்குழு ஆர்ப்பாட்டத்தை கட்டுப்படுத்துவதற்கான உத்தரவை பெற தவறியபின்னர் ஆர்ப்பாட்டங்களை சட்டவிரோதமாக கட்டுப்படுத்தும் முயற்சியில் அரசாங்கம் ஈடுபட்டுள்ளது எனவும் குறிப்பிட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்ஸ்பெக்டர் ஜெனரல் ஆஃப் போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}