{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83456/zimbabwe-to-introduce-gold-coins-as-local-currency-tumbles",
  "time_ut": 1657079460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Zimbabwe to introduce gold coins as local currency tumbles",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Zimbabwe to introduce gold coins as local currency tumbles",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Zimbabwe’s central bank said it would start selling gold coins this month as a store of value to tame runaway inflation, which has considerably weakened the local currency.",
        "The central bank governor John Mangudya said in a statement on Monday that the coins will be available for sale from July 25 in local currency, U.S. dollars and other foreign currencies at a price based on the prevailing international price of gold and the cost of production.",
        "The “Mosi-oa-tunya” coin, named after Victoria falls, can be converted into cash and be traded locally and internationally, the central bank said.",
        "The gold coin will contain one troy ounce of gold and will be sold by Fidelity Gold Refinery, Aurex and local banks, it added.",
        "Gold coins are used by investors internationally to hedge against inflation and wars.",
        "Last week, Zimbabwe more than doubled its policy rate to 200% from 80% and outlined plans to make the U.S. dollar legal tender for the next five years to boost confidence.",
        "Soaring inflation in the southern African country has been piling pressure on a population already struggling with shortages and stirring memories of economic chaos years ago under veteran leader Robert Mugabe’s near four-decade rule.",
        "Annual inflation, which hit almost 192% in June, cast a shadow over President Emmerson Mnangagwa’s bid to revitalise the economy.",
        "Zimbabwe abandoned its inflation-ravaged dollar in 2009, opting instead to use foreign currencies, mostly the U.S. dollar. The government reintroduced the local currency in 2019, but it has rapidly lost value again."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Zimbabwe",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Zimbabwe",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "John Mangudya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Victoria",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Fidelity Gold Refinery",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aurex",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Zimbabwe",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next five years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Robert Mugabe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "four-decade",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "almost 192%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Emmerson Mnangagwa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zimbabwe",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "U.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සිම්බාබ්වේ දේශීය මුදල් පහත වැටීමත් සමඟ රන් කාසි හඳුන්වා දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සිම්බාබ්වේ මහ බැංකුව පැවසුවේ දේශීය මුදල් සැලකිය යුතු ලෙස දුර්වල කර ඇති ධාවන උද්ධමනය හීලෑ කිරීම සඳහා වටිනාකම් ගබඩාවක් ලෙස රන් කාසි මේ මාසයේ විකිණීම ආරම්භ කරන බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකු අධිපති ජෝන් මංගුද්‍යා සඳුදා ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ පවතින ජාත්‍යන්තර රත්‍රන් මිල සහ නිෂ්පාදන පිරිවැය මත පදනම් වූ මිලකට දේශීය මුදලින්, එක්සත් ජනපද ඩොලර් සහ වෙනත් විදේශ මුදල්වලින් මෙම කාසි ජූලි 25 සිට විකිණීමට හැකි බවයි.",
        "වික්ටෝරියා දිය ඇල්ලෙන් පසුව නම් කර ඇති \"Mosi-oa-tunya\" කාසිය මුදල් බවට පරිවර්තනය කර දේශීයව සහ ජාත්‍යන්තරව වෙළඳාම් කළ හැකි බව මහ බැංකුව පවසයි.",
        "මෙම රන් කාසියේ රත්‍රන් ට්‍රෝයි අවුන්සයක් අඩංගු වන අතර එය Fidelity Gold Refinery, Aurex සහ දේශීය බැංකු විසින් අලෙවි කරනු ඇති බව එහි වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "උද්ධමනය සහ යුද්ධවලට එරෙහිව ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ජාත්‍යන්තරව ආයෝජකයින් විසින් රන් කාසි භාවිතා කරනු ලැබේ.",
        "පසුගිය සතියේ, සිම්බාබ්වේ සිය ප්‍රතිපත්ති අනුපාතිකය 80% සිට 200% දක්වා දෙගුණයකට වඩා වැඩි කළ අතර විශ්වාසය ඉහළ නැංවීම සඳහා ඉදිරි වසර පහ සඳහා එක්සත් ජනපද ඩොලරය නීත්‍යානුකූල ටෙන්ඩරය බවට පත් කිරීමේ සැලසුම් ගෙනහැර දැක්වීය.",
        "දකුණු අප්‍රිකානු රටේ උද්ධමනය ඉහල යාම දැනටමත් හිඟයන් සමඟ පොරබදමින් සිටින ජනගහනයක් මත පීඩනයක් ගොඩනඟා ඇති අතර වසර ගණනාවකට පෙර ප්‍රවීණ නායක රොබට් මුගාබේගේ දශක හතරක ආසන්න පාලනය යටතේ ආර්ථික අවුල් සහගත මතකයන් අවුස්සයි.",
        "ජූනි මාසයේදී 192%කට ආසන්න ප්‍රමාණයකට ළඟා වූ වාර්ෂික උද්ධමනය, ආර්ථිකය පුනර්ජීවනය කිරීමට ජනාධිපති එමර්සන් ම්නන්ගග්වාගේ උත්සාහය මත සෙවනැල්ලක් දැමීය.",
        "සිම්බාබ්වේ 2009 දී උද්ධමනය-විනාශ වූ ඩොලරය අත්හැර, ඒ වෙනුවට විදේශ මුදල්, බොහෝ දුරට එක්සත් ජනපද ඩොලරය භාවිතා කිරීමට තීරණය කළේය. රජය 2019 දී දේශීය මුදල් නැවත හඳුන්වා දුන් නමුත් එහි වටිනාකම නැවතත් සීඝ්‍රයෙන් අඩු වී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සිම්බාබ්වේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සිම්බාබ්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝන් මංගුඩිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්ටෝරියා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Fidelity රන් පිරිපහදුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aurex",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිම්බාබ්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර පහ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වර්ෂයකට ඉහත",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොබට් මුගාබේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දශක හතරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් 192%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එමර්සන් ම්නන්ගග්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිම්බාබ්වේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜிம்பாப்வேயில் உள்ளூர் நாணயம் வீழ்ச்சியடைந்து வரும் நிலையில் தங்க நாணயங்களை அறிமுகப்படுத்த உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜிம்பாப்வேயின் மத்திய வங்கி இந்த மாதம் தங்க நாணயங்களை விற்பனை செய்யத் தொடங்குவதாகக் கூறியது, இது உள்ளூர் நாணயத்தை கணிசமாக பலவீனப்படுத்திய பணவீக்கத்தைக் கட்டுப்படுத்தும் மதிப்பின் ஒரு அங்கமாக உள்ளது.",
        "மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் ஜான் மங்குத்யா திங்கள்கிழமை வெளியிட்ட அறிக்கையில், தங்கத்தின் தற்போதைய விலை மற்றும் உற்பத்திச் செலவு ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் உள்ளூர் நாணயம், அமெரிக்க டாலர்கள் மற்றும் பிற வெளிநாட்டு நாணயங்களில் நாணயங்கள் ஜூலை 25 முதல் விற்பனைக்கு கிடைக்கும் என்று தெரிவித்தார்.",
        "விக்டோரியா நீர்வீழ்ச்சியின் பெயரால் பெயரிடப்பட்ட \"Mosi-oa-tunya\" நாணயம் பணமாக மாற்றப்பட்டு உள்நாட்டிலும் சர்வதேச அளவிலும் வர்த்தகம் செய்யப்படலாம் என்று மத்திய வங்கி தெரிவித்துள்ளது.",
        "தங்க நாணயத்தில் ஒரு ட்ராய் அவுன்ஸ் தங்கம் இருக்கும் மற்றும் ஃபிடிலிட்டி கோல்ட் ரிஃபைனரி, ஆரெக்ஸ் மற்றும் உள்ளூர் வங்கிகளால் விற்கப்படும், அது மேலும் கூறியது.",
        "தங்க நாணயங்கள் சர்வதேச அளவில் முதலீட்டாளர்களால் பணவீக்கம் மற்றும் போர்களுக்கு எதிராகப் பயன்படுத்தப்படுகின்றன.",
        "கடந்த வாரம், ஜிம்பாப்வே தனது கொள்கை விகிதத்தை 80% இலிருந்து 200% ஆக இருமடங்காக உயர்த்தியது மற்றும் நம்பிக்கையை அதிகரிக்க அடுத்த ஐந்து ஆண்டுகளுக்கு அமெரிக்க டாலரை சட்டப்பூர்வமாக மாற்றுவதற்கான திட்டங்களை கோடிட்டுக் காட்டியது.",
        "தென்னாப்பிரிக்க நாட்டில் அதிகரித்து வரும் பணவீக்கம் ஏற்கனவே பற்றாக்குறையுடன் போராடி வரும் மக்கள் மீது அழுத்தத்தை குவித்து வருகிறது மற்றும் பல ஆண்டுகளுக்கு முன்பு மூத்த தலைவர் ராபர்ட் முகாபேயின் நான்கு தசாப்த கால ஆட்சியின் கீழ் பொருளாதார குழப்பத்தின் நினைவுகளை கிளறி வருகிறது.",
        "ஜூன் மாதத்தில் ஏறக்குறைய 192% ஐ எட்டிய வருடாந்திர பணவீக்கம், பொருளாதாரத்தை புத்துயிர் பெற ஜனாதிபதி எம்மர்சன் மனங்காக்வாவின் முயற்சியின் மீது ஒரு நிழலை ஏற்படுத்தியது.",
        "ஜிம்பாப்வே 2009 இல் பணவீக்கத்தால் அழிக்கப்பட்ட டாலரைக் கைவிட்டது, அதற்குப் பதிலாக வெளிநாட்டு நாணயங்களைப் பயன்படுத்துவதைத் தேர்ந்தெடுத்தது, பெரும்பாலும் அமெரிக்க டாலரைப் பயன்படுத்தியது. அரசாங்கம் 2019 இல் உள்ளூர் நாணயத்தை மீண்டும் அறிமுகப்படுத்தியது, ஆனால் அது விரைவாக மதிப்பை இழந்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜிம்பாப்வே",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜிம்பாப்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான் மங்குடியா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்டோரியா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஃபிடிலிட்டி தங்க சுத்திகரிப்பு நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆரெக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜிம்பாப்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஐந்து ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட் முகாபே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்கு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 192%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எம்மர்சன் மங்காக்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜிம்பாப்வே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2009",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}