{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/sri-lanka-insurance-makes-record-profit-of-rs-7-7-billion-before-taxation-for-2022-first-half/",
  "time_ut": 1661274480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Insurance makes record profit of Rs. 7.7 billion before taxation for 2022 first half",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Insurance makes record profit of Rs. 7.7 billion before taxation for 2022 first half",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "* Secures the title of Most Loved Brand in both business categories Life & General insurance by Brand Finance for the 5th consecutive year",
        "* Secures the Most Valuable General Insurance Brand in the country by Brand Finance for the 5th consecutive year",
        "* Secures the Number 1 position in the General Insurance Category",
        "The national insurer Sri Lanka Insurance is among the most profitable state entities with a stellar performance in the first half of the year 2022 to record a profit before taxation of Rs. 7.7 billion, with a strong improvement in combined Gross Written Premium (GWP) of Rs. 21 billion denoting a growth of 13.1%.",
        "Notwithstanding the stringent economic and social conditions that prevailed in the country, Sri Lanka Insurance’s asset base increased to Rs.269 billion and the Life fund to Rs. 152.4 billion to uphold the position as the largest and strongest insurer in the country.",
        "Further, Sri Lanka Insurance managed to retain AA (lka) Fitch rating for long term financial stability and SLIC is the only insurer to be certified with an AA (lka) rating.",
        "In another victorious achievement, SLIC secured the ‘Most Valuable General Insurance Brand’ and the ‘Most Loved Insurance Brand’ of the year for the 5th consecutive year by Brand Finance, reaffirming the insurers people-centric approaches taken over the past years.",
        "In the first half of the year 2022 Sri Lanka Insurance reported a 7.5 % growth in life insurance premiums increasing to Rs. 10.5 billion. Sri Lanka insurance in 2022 surpassed its own record to declare a sum of Rs.9.8 billion as a bonus to policyholders for the year 2021. The cumulative life insurance bonus paid out during the past 15 years tops a massive Rs.83 billion making the SLIC bonus payout unmatchable.",
        "Sri Lanka Insurance General, The number 1 General Insurance provider in the country leads the local General Insurance market by reporting a 19.4% premium growth increasing to Rs.10.5 billion.",
        "Sri Lanka Insurance continues to explore avenues to provide protection to communities, segments and age groups and different affinity groups through product and market development initiatives, through practical and affordable insurance solutions. The strength of its extensive branch network of 190 branches and customer service locations together with 8000 Advisor network serves beyond the mandate of insurance to provide protection to the people of this nation.",
        "SLIC has been taking the lead and making steady progress in transforming its operational architecture and front end customer interfaces to ensure increased digital integration and the Motor claim settlement process being re-engineered to facilitate fast-track and contactless claim settlements to customers. SLIC also accelerated the digital strategy to systematically automate the systems and processes with the ultimate aim of migrating to a paperless environment at all levels of the business. The “Work Flow Management System” is transforming all internal manual and paper-based operations into digital-driven systemized operations. Payments processes are also transforming towards more digital and paperless procedures to enhance efficiency as well as to reduce cost components.",
        "Established in 1962, Sri Lanka Insurance Corporation celebrates 60 years of excellence as the largest government-owned insurance company in Sri Lanka, with a managed asset base of over Rs.268 billion and a Life fund of Rs. 152 billion, the largest in the local insurance industry. The insurer is also the first and only local insurer to secure Fitch Ratings AA (lka) rating for its long-term financial stability and sustainability and also Sri Lanka Insurance ranked as the ‘Most Valuable General Insurance Brand’, ‘Most Loved Insurance Brand’ for the 5th consecutive year in the country by Brand Finance. The national insurer is on a mission of being a customer-focused company that constantly innovates in providing insurance services to customers and is now serving customers through an extensive network of over 190 branches and customer service locations. (SLIC)",
        "Dialog’s Govi Mithuru partners TRI to extend advisory services on tea cultivation",
        "Profit-takings in Lanka IOC, Expolanka Holdings and Lankem Development; turnover Rs. 4.9 billion",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Insurance",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Rs",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "7.7 billion",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "2022 first half",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Most Loved Brand",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Life & General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Brand Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 5th consecutive year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Brand Finance",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 5th consecutive year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the General Insurance Category",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first half of the year 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7.7 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gross Written Premium",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "13.1%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs.269 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "152.4 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 5th consecutive year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brand Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the past years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the first half of the year 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.5 %",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10.5 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rs.9.8 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the year 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the past 15 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rs.83 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "General Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19.4%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Advisor",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The “Work Flow Management System”",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "over Rs.268 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "152 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Fitch Ratings AA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the ‘Most Valuable General Insurance Brand’",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the 5th consecutive year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brand Finance",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Govi Mithuru",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lankem Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.9 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් සමාගම රු. 2022 පළමු භාගය සඳහා බදු ගෙවීමට පෙර බිලියන 7.7 කි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "* බ්‍රෑන්ඩ් ෆිනෑන්ස් විසින් අඛණ්ඩව 5 වැනි වසර සඳහා ජීවිත සහ සාමාන්‍ය රක්ෂණ ව්‍යාපාර කාණ්ඩ දෙකෙහිම වඩාත්ම ආදරය කරන සන්නාමය යන මාතෘකාව සුරක්ෂිත කරයි.",
        "* අඛණ්ඩව 5 වැනි වසරටත් බ්‍රෑන්ඩ් ෆිනෑන්ස් මගින් රටේ වටිනාම සාමාන්‍ය රක්‍ෂණ සන්නාමය සුරක්ෂිත කරයි.",
        "* සාමාන්‍ය රක්ෂණ කාණ්ඩයේ අංක 1 ස්ථානය සුරක්ෂිත කරයි",
        "ජාතික රක්‍ෂණ සමාගම වන ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්‌ 2022 වසරේ මුල් භාගයේ දී රුපියල් බිලියනයක බදු ගෙවීමට පෙර ලාභයක්‌ වාර්තා කිරීම සඳහා විශිෂ්ට කාර්ය සාධනයක්‌ ඇති වඩාත්ම ලාභදායී රාජ්‍ය ආයතන අතර වේ. බිලියන 7.7 ක ඒකාබද්ධ දළ ලිඛිත වාරිකයේ (GWP) ශක්තිමත් වර්ධනයක් සමඟ රු. බිලියන 21 කින් 13.1% ක වර්ධනයක් පෙන්නුම් කරයි.",
        "රට තුළ පැවති දැඩි ආර්ථික හා සමාජීය තත්ත්වයන් නොතකා, ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් හි වත්කම් පදනම රුපියල් බිලියන 269 දක්වා සහ ජීවිත අරමුදල රු. බිලියන 152.4ක් රටේ විශාලතම සහ ශක්තිමත්ම රක්‍ෂණකරුවා ලෙස තහවුරු කිරීමට.",
        "තවද, දිගු කාලීන මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය සඳහා AA (lka) Fitch ශ්‍රේණිගත කිරීම රඳවා ගැනීමට ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් සමත් වූ අතර AA (lka) ශ්‍රේණිගත කිරීමකින් සහතික කළ එකම රක්‍ෂණ සමාගම SLIC වේ.",
        "තවත් ජයග්‍රාහී ජයග්‍රහණයක් ලෙස, SLIC විසින් Brand Finance විසින් අඛණ්ඩව 5 වන වසරටත් වසරේ ‘වටිනාම සාමාන්‍ය රක්ෂණ සන්නාමය’ සහ ‘වඩාත් ආදරය කරන ලද රක්ෂණ සන්නාමය’ සුරක්ෂිත කර ගනිමින්, පසුගිය වසර පුරා ගත් රක්‍ෂණකරුවන්ගේ ජනතා කේන්ද්‍රීය ප්‍රවේශයන් යළි තහවුරු කළේය.",
        "2022 වසරේ මුල් භාගයේ දී ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් ජීවිත රක්ෂණ වාරිකවල 7.5% ක වර්ධනයක් වාර්තා කර රු. බිලියන 10.5 කි. 2021 වසර සඳහා රක්ෂණ ඔප්පු හිමියන්ට ප්‍රසාද දීමනාවක් ලෙස රුපියල් බිලියන 9.8 ක මුදලක් ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට ශ්‍රී ලංකා රක්ෂණය 2022 දී එහි වාර්තාව අභිබවා ගියේය. පසුගිය වසර 15 තුළ ගෙවා ඇති සමුච්චිත ජීවිත රක්‍ෂණ ප්‍රසාද දීමනාව SLIC බවට පත් කළ රුපියල් බිලියන 83 ක දැවැන්ත ආදායමක් ඉක්මවයි. බෝනස් ගෙවීම අසමසමයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් ජෙනරල්, මෙරට අංක 1 සාමාන්‍ය රක්‍ෂණ සපයන්නා වන දේශීය සාමාන්‍ය රක්‍ෂණ වෙළෙඳපොළෙහි 19.4% ක වාරික වර්ධනයක් රුපියල් බිලියන 10.5 දක්වා ඉහළ නංවමින් ප්‍රමුඛයා වේ.",
        "නිෂ්පාදන සහ වෙළඳපල සංවර්ධන මුලපිරීම් හරහා ප්‍රායෝගික සහ දැරිය හැකි රක්ෂණ විසඳුම් හරහා ප්‍රජාවන්ට, කොටස්වලට සහ වයස් කාණ්ඩවලට සහ විවිධ හිතවත් කණ්ඩායම්වලට ආරක්ෂාව සැපයීමේ මාර්ග ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් අඛණ්ඩව ගවේෂණය කරයි. ශාඛා 190 කින් සහ පාරිභෝගික සේවා ස්ථාන 8000 කින් සමන්විත එහි පුළුල් ශාඛා ජාලයේ ශක්තිය සහ උපදේශක ජාලය 8000 මෙම ජාතියේ ජනතාවට ආරක්ෂාව සැපයීම සඳහා රක්ෂණ වරම ඉක්මවා සේවය කරයි.",
        "SLIC සිය මෙහෙයුම් ගෘහ නිර්මාණ ශිල්පය සහ ඉදිරිපස පාරිභෝගික අතුරුමුහුණත් පරිවර්තනය කිරීමෙහිලා ප්‍රමුඛත්වය ගෙන ස්ථාවර ප්‍රගතියක් ලබා ගනිමින් වැඩි ඩිජිටල් ඒකාබද්ධතාවයක් සහතික කිරීම සහ පාරිභෝගිකයින්ට වේගවත් හා සම්බන්ධතා රහිත හිමිකම් පියවීම් සඳහා පහසුකම් සැලසීම සඳහා මෝටර් හිමිකම් පියවීමේ ක්‍රියාවලිය ප්‍රතිනිර්මාණය කරමින් සිටී. ව්‍යාපාරයේ සෑම තරාතිරමකම කඩදාසි රහිත පරිසරයකට සංක්‍රමණය වීමේ අවසාන අරමුණ ඇතිව පද්ධති සහ ක්‍රියාවලීන් ක්‍රමානුකූලව ස්වයංක්‍රීය කිරීමේ ඩිජිටල් උපාය මාර්ගයද SLIC විසින් වේගවත් කරන ලදී. \"වැඩ ප්‍රවාහ කළමනාකරණ පද්ධතිය\" සියලු අභ්‍යන්තර අත්පොත සහ කඩදාසි මත පදනම් වූ මෙහෙයුම් ඩිජිටල්-ධාවන පද්ධතිගත මෙහෙයුම් බවට පරිවර්තනය කරයි. කාර්යක්‍ෂමතාව ඉහළ නැංවීම සඳහා මෙන්ම පිරිවැය සංරචක අඩු කිරීම සඳහා ගෙවීම් ක්‍රියාවලීන් වඩාත් ඩිජිටල් සහ කඩදාසි රහිත ක්‍රියා පටිපාටි වෙත පරිවර්තනය වෙමින් පවතී.",
        "1962 දී පිහිටුවන ලද ශ්‍රී ලංකා රක්‍ෂණ සංස්ථාව රුපියල් බිලියන 268 කට අධික කළමනාකරණය කළ වත්කම් පදනමක් සහ රු. බිලියන 152, දේශීය රක්ෂණ කර්මාන්තයේ විශාලතම. Fitch ශ්‍රේණිගත කිරීම් AA (lka) ශ්‍රේණිගත කිරීම එහි දිගුකාලීන මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය සහ තිරසාරත්වය සඳහා ලබා ගත් ප්‍රථම සහ එකම දේශීය රක්‍ෂකයා වන්නේද රක්ෂණකරු වන අතර ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් 'වඩාත්ම වටිනා සාමාන්‍ය රක්ෂණ සන්නාමය', 'වඩාත් ආදරය කරන රක්ෂණ සන්නාමය' ලෙස ශ්‍රේණිගත කර ඇත. බ්‍රෑන්ඩ් ෆිනෑන්ස් විසින් රට තුළ අඛණ්ඩව 5 වැනි වසරටත්. ජාතික රක්‍ෂණකරු පාරිභෝගිකයන් කේන්ද්‍ර කරගත් සමාගමක් වීමේ මෙහෙවරක නිරතව සිටින අතර පාරිභෝගිකයින්ට රක්‍ෂණ සේවා සැපයීමේදී නිරන්තරයෙන් නව්‍යකරණයන් සිදු කරන අතර දැන් ශාඛා 190කට අධික පුළුල් ජාලයක් සහ පාරිභෝගික සේවා ස්ථාන හරහා ගනුදෙනුකරුවන්ට සේවා සපයයි. (SLIC)",
        "Dialog හි Govi ​​Mithuru තේ වගාව පිළිබඳ උපදේශන සේවා දීර්ඝ කිරීමට TRI හවුල් වේ",
        "ලංකා IOC, Expolanka Holdings සහ Lankem Development හි ලාභ ලැබීම්; පිරිවැටුම රු. බිලියන 4.9 කි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රුපියල්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "බිලියන 7.7 කි",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "2022 පළමු භාගය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වඩාත්ම ආදරය කරන වෙළඳ නාමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජීවිතය සහ පොදු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්නාම මූල්‍ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව 5 වන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සන්නාම මූල්‍ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව 5 වන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සාමාන්ය රක්ෂණ කාණ්ඩය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 වසරේ පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 7.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දළ ලිඛිත වාරිකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 21 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "13.1%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 269 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 152.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව 5 වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සන්නාම මූල්‍ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 වසරේ පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.5 %",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "බිලියන 10.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 9.8 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "වසර 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 15 තුළ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 83 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් ජෙනරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සාමාන්ය රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාමාන්ය රක්ෂණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19.4%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උපදේශක",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "\"වැඩ ප්‍රවාහ කළමනාකරණ පද්ධතිය\"",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රක්ෂණ සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 60 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 268 කට අධිකයි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 152 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ෆිච් ශ්‍රේණිගත කිරීම් AA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'වටිනාම සාමාන්‍ය රක්ෂණ සන්නාමය'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව 5 වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සන්නාම මූල්‍ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගොවි මිතුරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 4.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் சாதனை லாபம் ரூ. 2022 முதல் பாதியில் வரிவிதிப்புக்கு முன் 7.7 பில்லியன்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "* தொடர்ந்து 5வது ஆண்டாக பிராண்ட் ஃபைனான்ஸ் மூலம் வாழ்க்கை மற்றும் பொது காப்பீடு ஆகிய இரு வணிக வகைகளிலும் மிகவும் விரும்பப்படும் பிராண்ட் என்ற தலைப்பைப் பாதுகாக்கிறது",
        "* தொடர்ந்து 5வது ஆண்டாக பிராண்ட் ஃபைனான்ஸ் மூலம் நாட்டிலேயே மிகவும் மதிப்புமிக்க பொதுக் காப்பீட்டு பிராண்டைப் பாதுகாக்கிறது.",
        "* பொது காப்பீட்டு பிரிவில் நம்பர் 1 இடத்தைப் பாதுகாக்கிறது",
        "தேசிய காப்புறுதி நிறுவனமான ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் 2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் அரையாண்டில் ரூ. வரிவிதிப்புக்கு முந்தைய லாபத்தைப் பதிவுசெய்வதற்கு சிறப்பான செயல்திறன் கொண்ட மிகவும் இலாபகரமான அரச நிறுவனங்களில் ஒன்றாகும். 7.7 பில்லியன், ஒருங்கிணைந்த மொத்த எழுதப்பட்ட பிரீமியத்தில் (GWP) வலுவான முன்னேற்றத்துடன் ரூ. 21 பில்லியன் என்பது 13.1% வளர்ச்சியைக் குறிக்கிறது.",
        "நாட்டில் நிலவும் கடுமையான பொருளாதார மற்றும் சமூக நிலைமைகள் இருந்தபோதிலும், ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸின் சொத்துத் தளம் ரூ.269 பில்லியனாகவும், ஆயுள் நிதி ரூ. 152.4 பில்லியன் நாட்டின் மிகப்பெரிய மற்றும் வலுவான காப்பீட்டு நிறுவனமாக நிலைநிறுத்த.",
        "மேலும், ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் நீண்ட கால நிதி நிலைத்தன்மைக்காக AA (lka) Fitch மதிப்பீட்டைத் தக்கவைத்துக் கொள்ள முடிந்தது மற்றும் AA (lka) தரச்சான்றிதழைப் பெற்ற ஒரே காப்பீட்டு நிறுவனம் SLIC ஆகும்.",
        "மற்றுமொரு வெற்றிகரமான சாதனையாக, SLIC ஆனது, Brand Finance மூலம் தொடர்ந்து 5 ஆவது ஆண்டாக வருடத்தின் ‘மிகவும் பெறுமதியான பொதுக் காப்புறுதி பிராண்ட்’ மற்றும் ‘மிகவும் விரும்பப்படும் காப்புறுதி பிராண்ட்’ ஆகியவற்றைப் பெற்று, கடந்த வருடங்களில் மேற்கொள்ளப்பட்ட காப்புறுதியாளர்கள் மக்களை மையப்படுத்திய அணுகுமுறைகளை மீண்டும் உறுதிப்படுத்தியது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் அரையாண்டில் ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் ஆயுள் காப்புறுதி பிரீமியங்களில் 7.5% வளர்ச்சியைப் பதிவு செய்து ரூ. 10.5 பில்லியன். 2021 ஆம் ஆண்டிற்கான காப்புறுதிதாரர்களுக்கு ரூ.9.8 பில்லியன் தொகையை போனஸாக அறிவித்து 2022 இல் இலங்கை காப்புறுதி தனது சொந்த சாதனையை முறியடித்துள்ளது. கடந்த 15 ஆண்டுகளில் செலுத்தப்பட்ட ஒட்டுமொத்த ஆயுள் காப்புறுதி போனஸ் SLIC ஐ உருவாக்கும் பாரிய ரூ.83 பில்லியனைத் தாண்டியது. போனஸ் கொடுப்பனவு ஒப்பிடமுடியாது.",
        "ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் ஜெனரல், நாட்டின் நம்பர் 1 ஜெனரல் இன்சூரன்ஸ் வழங்குநரானது, 19.4% பிரீமியம் வளர்ச்சியை ரூ.10.5 பில்லியனாக அதிகரிப்பதன் மூலம் உள்ளூர் பொது காப்புறுதி சந்தையில் முன்னணியில் உள்ளது.",
        "தயாரிப்பு மற்றும் சந்தை அபிவிருத்தி முயற்சிகள் மூலம், நடைமுறை மற்றும் மலிவு காப்புறுதி தீர்வுகள் மூலம் சமூகங்கள், பிரிவுகள் மற்றும் வயதுக் குழுக்கள் மற்றும் பல்வேறு தொடர்பு குழுக்களுக்கு பாதுகாப்பை வழங்குவதற்கான வழிகளை ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் தொடர்ந்து ஆராய்ந்து வருகிறது. 8000 ஆலோசகர் வலையமைப்புடன் 190 கிளைகள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் சேவை இடங்களைக் கொண்ட அதன் விரிவான கிளை வலையமைப்பின் வலிமை இந்த தேசத்தின் மக்களுக்கு பாதுகாப்பை வழங்குவதற்கு காப்பீட்டின் கட்டளைக்கு அப்பாற்பட்டது.",
        "SLIC முன்னணியில் உள்ளது மற்றும் அதன் செயல்பாட்டு கட்டமைப்பு மற்றும் முன் இறுதியில் வாடிக்கையாளர் இடைமுகங்களை மாற்றுவதில் நிலையான முன்னேற்றம் அடைந்து வருகிறது, மேலும் அதிகரித்த டிஜிட்டல் ஒருங்கிணைப்பை உறுதிப்படுத்துகிறது மற்றும் மோட்டார் உரிமைகோரல் தீர்வு செயல்முறை வாடிக்கையாளர்களுக்கு விரைவான மற்றும் தொடர்பு இல்லாத உரிமைகோரல் தீர்வுகளை எளிதாக்கும் வகையில் மீண்டும் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. வணிகத்தின் அனைத்து மட்டங்களிலும் காகிதமற்ற சூழலுக்கு இடம்பெயர்வதற்கான இறுதி நோக்கத்துடன் கணினிகள் மற்றும் செயல்முறைகளை முறையாக தானியங்குபடுத்துவதற்கான டிஜிட்டல் மூலோபாயத்தையும் SLIC துரிதப்படுத்தியது. \"வொர்க் ஃப்ளோ மேனேஜ்மென்ட் சிஸ்டம்\" என்பது அனைத்து உள் கையேடு மற்றும் காகித அடிப்படையிலான செயல்பாடுகளை டிஜிட்டல் இயக்கப்படும் முறைப்படுத்தப்பட்ட செயல்பாடுகளாக மாற்றுகிறது. கட்டணச் செயல்முறைகள் மேலும் டிஜிட்டல் மற்றும் காகிதமில்லா நடைமுறைகளை நோக்கி, செயல்திறனை அதிகரிக்கவும், செலவுக் கூறுகளைக் குறைக்கவும் மாறுகின்றன.",
        "1962 இல் ஸ்தாபிக்கப்பட்ட இலங்கை காப்புறுதிக் கூட்டுத்தாபனம், 268 பில்லியனுக்கும் மேலான நிர்வகிக்கப்பட்ட சொத்துத் தளம் மற்றும் ரூ. ஆயுட்கால நிதியத்துடன், இலங்கையின் மிகப்பெரிய அரசாங்கத்திற்குச் சொந்தமான காப்புறுதி நிறுவனமாக 60 வருட சிறப்பைக் கொண்டாடுகிறது. 152 பில்லியன், உள்ளூர் காப்பீட்டுத் துறையில் மிகப்பெரியது. ஃபிட்ச் ரேட்டிங்ஸ் AA (lka) மதிப்பீட்டை அதன் நீண்ட கால நிதி ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் நிலைத்தன்மைக்காகப் பெற்ற முதல் மற்றும் ஒரே உள்ளூர் காப்பீட்டாளர் ஆவார், மேலும் ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் 'மிகவும் மதிப்புமிக்க பொது காப்புறுதி பிராண்ட்', 'மிகவும் விரும்பப்படும் காப்புறுதி பிராண்ட்' என தரப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. பிராண்ட் ஃபைனான்ஸ் மூலம் நாட்டில் தொடர்ந்து 5வது ஆண்டாக. வாடிக்கையாளர்களுக்கு காப்பீட்டு சேவைகளை வழங்குவதில் தொடர்ந்து புதுமைகளை உருவாக்கி வரும் வாடிக்கையாளர்களை மையமாகக் கொண்ட நிறுவனமாக தேசிய காப்பீடு உள்ளது. மேலும் 190 கிளைகள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் சேவை இடங்களின் விரிவான நெட்வொர்க் மூலம் வாடிக்கையாளர்களுக்கு சேவை செய்து வருகிறது. (SLIC)",
        "தேயிலை பயிர்ச்செய்கை தொடர்பான ஆலோசனை சேவைகளை விரிவுபடுத்த Dialog's Govi ​​Mithuru பங்குதாரர்கள் TRI",
        "லங்கா ஐஓசி, எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் மற்றும் லங்கெம் டெவலப்மெண்ட் ஆகியவற்றில் லாபம் ஈட்டுதல்; விற்றுமுதல் ரூ. 4.9 பில்லியன்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ரூ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "7.7 பில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "2022 முதல் பாதி",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மிகவும் விரும்பப்படும் பிராண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாழ்க்கை மற்றும் பொது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 5வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிராண்ட் நிதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 5வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொது காப்பீட்டு வகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "7.7 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மொத்த எழுதப்பட்ட பிரீமியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "13.1%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூ.269 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "152.4 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 5வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.5 %",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "10.5 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரூ.9.8 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த 15 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரூ.83 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை இன்சூரன்ஸ் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொது காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது காப்பீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19.4%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆலோசகர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "\"வேலை ஓட்ட மேலாண்மை அமைப்பு\"",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "60 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரூ.268 பில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "152 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள் ஏஏ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "'மிக மதிப்புமிக்க பொது காப்பீட்டு பிராண்ட்'",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 5வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட் நிதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "190",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவி மிதுரு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஆர்ஐ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் அபிவிருத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.9 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}