{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132458",
  "time_ut": 1659072995,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "உரிய பொருளாதார கொள்கை கட்டமைப்பை இலங்கை உருவாக்கும் வரை புதிய நிதியுதவியை வழங்கப்போவதில்லை- உலக வங்கி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "World Bank will not provide new financing until Sri Lanka develops appropriate economic policy framework",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The World Bank has announced that it is not ready to provide new financing to Sri Lanka until an adequate economic policy framework is in place.",
        "In a statement, the World Bank said it is deeply concerned about the worsening economic crisis in Sri Lanka and its impact on the people.",
        "The World Bank said it is redeploying resources under its portfolio of loans to cover shortages in medicines, cooking gas, fertilizer, school meals and financing for poor and vulnerable families.",
        "To date, the World Bank has provided 160 million US dollars in this fund to meet the urgent needs.",
        "\"We will continue to monitor these practices and work closely with organizations that implement credible controls and oversight to ensure these practices reach the poorest and most vulnerable,\" the World Bank said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "World Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "160 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව සුදුසු ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති රාමුවක් සකස් කරන තුරු ලෝක බැංකුව නව මූල්‍ය පහසුකම් සපයන්නේ නැත",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ප්‍රමාණවත් ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති රාමුවක් ක්‍රියාත්මක වන තුරු ශ්‍රී ලංකාවට නව මූල්‍ය පහසුකම් සැපයීමට සූදානම් නැති බව ලෝක බැංකුව නිවේදනය කරයි.",
        "නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් ලෝක බැංකුව ප්‍රකාශ කළේ ශ්‍රී ලංකාවේ උග්‍රවන ආර්ථික අර්බුදය සහ එහි බලපෑම ජනතාවට දැඩි ලෙස බලපාන බවයි.",
        "ඖෂධ, ඉවුම් පිහුම් ගෑස්, පොහොර, පාසල් ආහාර සහ දුප්පත් සහ අවදානමට ලක්විය හැකි පවුල් සඳහා මූල්‍ය පහසුකම්වල හිඟය පියවා ගැනීම සඳහා ලෝක බැංකුව සිය ණය කළඹ යටතේ සම්පත් යලි යෙදවීමට කටයුතු කරන බව පැවසීය.",
        "අද වන විට ලෝක බැංකුව මෙම අරමුදලින් ඩොලර් මිලියන 160 ක හදිසි අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා ලබා දී ඇත.",
        "\"අපි මෙම භාවිතයන් අඛණ්ඩව අධීක්ෂණය කරන අතර, මෙම භාවිතයන් දුප්පත්ම සහ වඩාත්ම අවදානමට ලක්විය හැකි පුද්ගලයින් වෙත ළඟාවීම සහතික කිරීම සඳහා විශ්වසනීය පාලනයන් සහ අධීක්ෂණය ක්‍රියාත්මක කරන සංවිධාන සමඟ සමීපව කටයුතු කරන්නෙමු\" යනුවෙන් ලෝක බැංකුව පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලෝක බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 160 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உரிய பொருளாதார கொள்கை கட்டமைப்பை இலங்கை உருவாக்கும் வரை புதிய நிதியுதவியை வழங்கப்போவதில்லை- உலக வங்கி",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "போதுமான  பொருளாதார கொள்கை கட்டமைப்பை உருவாக்கும் வரை இலங்கைக்கு புதிய நிதியுதவியை வழங்க தயாரில்லை என உலக வங்கி அறிவித்துள்ளது.",
        "அறிக்கையொன்றில் இதனை தெரிவித்துள்ள உலக வங்கி இலங்கையின் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் மக்கள் மீதான அதன் தாக்கம் குறித்து ஆழ்ந்த கவலை கொண்டுள்ளதாக தெரிவித்துள்ளது.",
        "மருந்துகள் சமையல்எரிவாயு உரம் பாடசாலை மாணவர்களிற்கான உணவுகள் போன்றவற்றில் காணப்படும் பற்றாக்குறை மற்றும் வறிய மற்றும் நலிந்த நிலையில் உள்ள குடும்பங்களிற்கான நிதியுதவி போன்றவற்றிற்காக தனது போர்ட்போலியோவின் கீழ் காணப்படும் கடன்களின் கீழ் வளங்களை மறுபரிசீலனை செய்வதாக  உலக வங்கி தெரிவித்துள்ளது.",
        "இன்றுவரை இந்த நிதியில் 160 மில்லியன் அமெரிக்க டொலரை அவசரதேவைகளை பூர்த்தி செய்வதற்காக வழங்கியுள்ளதாக தெரிவித்துள்ள  உலக வங்கி ஏனைய அடிப்படை சேவைகள் மருந்து மருத்துவ விநியோகம் பாடசாலை உணவுகள் போன்றவற்றிற்காகவும் இந்த நிதியை வழங்கியுள்ளதாக குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "இந்த வழமைகள் ஏழ்மையான நலிந்த நிலையில் உள்ள மக்களை சென்றடைவதை உறுதி செய்வதற்காக நம்பிக்கைக்குரிய கட்டுப்பாடுகள் மற்றும் மேற்பார்வைகளை நடைமுறைப்படுத்தும் அமைப்புகளுடன் இணைந்து நெருக்கமாக பணியாற்றுகின்றோம் எனவும் தெரிவித்துள்ள உலக வங்கி நாங்கள் இதனை தொடர்ந்து கண்காணிப்போம்,என தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உலக வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "160 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}