{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-faces-risk-of-international-airlines-pullout-after-fuel-notice-96586/",
  "time_ut": 1656411000,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka faces risk of international airlines pullout after fuel notice",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka faces risk of international airlines pullout after fuel notice",
      "author": "Mahadiya Hamza",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka may face international flights pulling out of the country after the island nation’s civil aviation authority (CAA) has issued notice to such airlines asking them to carry return fuel when arriving in Sri Lanka, industry experts warn.",
        "After June 28, 2022, aircraft will have to carry their return fuel according to the CAA notice to airmen (NOTAM) which strictly advised scheduled and non-scheduled airlines to carry return fuel when arriving in the island nation as Sri Lanka’s oil bunkers are out of A1 jet fuel.",
        "“We can’t go on like this but temporarily airlines can bring their return fuel and SriLankan can fuel at their onward destinations,” a top CAA official told Economy Next.",
        "The island’s main Bandaranaike International Airport has a 7.8 million litre capacity fuel tank while Mattala International airport has a 3 million litre fuel tank.",
        "A NOTAM is issued when Sri Lanka is looking for more tourists to boost foreign inflows.",
        "The move signals the jet-fuel tanks have run dry at the airport.",
        "Sri Lanka is going through a severe forex crisis in it’s 72-year history created by ill-advised soft-pegged monetary policies.",
        "The fuel import bill for the first four months of 2022 has jumped 38 percent to  1.9 billion dollars, compared to the same period in 2021 and the country is desperate for dollars with its foreign reserves have fallen to just less than equal to one month of imports.",
        "The recent downgrades by rating agencies following the debt default in April and suppliers asking for an up-front payment to supply fuel have hit the usual fuel supply to Sri Lanka.",
        "Hence to obtain jet fuel, the ministry has invited a few companies including marine bunker companies to provide aviation fuel.",
        "It has already selected one out of a half dozen companies to supply the Jet-A1 fuel, but the  supply has yet to start.",
        "The state-run Sri Lankan Airlines too has been given permission to import fuel.",
        "“There’s a possibility of airlines opting out of Sri Lanka simply because their operational factors are becoming tenuous,” the official said.",
        "Normally airlines make a considerable portion of revenue from their cargo hence don’t carry return fuel.",
        "A flight choosing to refuel at a different destination will add extra operational time for the airlines that will have a direct impact on its crew too.",
        "“For these factors, I don’t think airlines can continue for a long time. But for the time being, all airlines will look to manage the situation,” the official said.",
        "Aircraft to carry extra fuel they must cut down on their cargo.",
        "“So for how long can the airlines compensate on their payload? It’s business for them,” the official questioned.",
        "Most aircraft that fly to Sri Lanka are short-sector narrow-body aircrafts A320 and A321 which have smaller tanks.",
        "Most of the budget carries such as Indigo, Vistara, FlyDubia, Oman airlines operate on narrow body aircrafts to Sri Lanka.",
        "“When you are a short sector, landing in another airport en route for refuelling is not practical. So, it will definitely be an issue,” he explained.",
        "Whereas wide-body aircraft can easily carry fuel such as the aircraft operated by Emirates, Turkish Air, Etihad, Qatar and Singapore airlines.",
        "For the moment he says wide bodies will be able to manage. However, it is likely to come with a cost that will shoot the ticket prices for air travel to Sri Lanka.",
        "In the last two years, the island aggressively brought down newer airlines to the country with an average of 90 airline carriers arriving in the country on a daily basis.",
        "Officials say the numbers have dropped down to around 42 airlines carrier per day including SriLankan Airlines",
        "Officials are in discussion with state-run fuel retailer Ceylon Petroleum Corporation (CPC) to find ways to supply the needed fuel and they are hopeful something can be sorted out. (Colombo/june27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June 28, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Economy Next",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandaranaike International Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "7.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mattala International",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "3 million litre",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72-year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the first four months of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "38 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1.9 billion dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a half dozen",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "A320",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "A321",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indigo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vistara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FlyDubia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Turkish Air",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Etihad",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Qatar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo/june27/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන දැනුම්දීමෙන් පසු ජාත්‍යන්තර ගුවන් සමාගම් ඉවත් වීමේ අවදානමකට ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී සිටී",
      "author": "මහදිය හම්සා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - දිවයිනේ සිවිල් ගුවන් සේවා අධිකාරිය (CAA) එවැනි ගුවන් සමාගම්වලට ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන විට ආපසු ඉන්ධන රැගෙන යන ලෙසට දැනුම් දීමෙන් පසු ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර ගුවන් ගමන්වලට රටින් පිටවීමට මුහුණ දිය හැකි බව ක්ෂේත්‍රයේ ප්‍රවීණයන් අනතුරු අඟවයි.",
        "2022 ජූනි 28 න් පසු, ශ්‍රී ලංකාවේ තෙල් බංකර් එළිමහනේ ඇති බැවින්, දිවයිනට පැමිණෙන විට ආපසු ඉන්ධන රැගෙන යන ලෙස නියමිත සහ කාලසටහන් නොකළ ගුවන් සමාගම්වලට දැඩි ලෙස උපදෙස් දුන් ගුවන් භටයින්ට (NOTAM) CAA නිවේදනයට අනුව ගුවන් යානා ආපසු ඉන්ධන රැගෙන යා යුතුය. A1 ජෙට් ඉන්ධන වලින්.",
        "“අපට මේ ආකාරයට ඉදිරියට යා නොහැකි නමුත් තාවකාලිකව ගුවන් සමාගම්වලට ඔවුන්ගේ ආපසු ඉන්ධන ගෙන ඒමට හැකි අතර ශ්‍රීලංකන් ඔවුන්ගේ ඉදිරි ගමනාන්තවලට ඉන්ධන ලබා දිය හැකිය,” CAA හි ඉහළ නිලධාරියෙක් Economy Next වෙත පැවසීය.",
        "දිවයිනේ ප්‍රධාන බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළේ ලීටර් මිලියන 7.8 ක ධාරිතාවයකින් යුත් ඉන්ධන ටැංකියක් ඇති අතර මත්තල ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළේ ලීටර් මිලියන 3 ක ඉන්ධන ටැංකියක් ඇත.",
        "විදේශ ගලා ඒම ඉහළ නැංවීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව වැඩි සංචාරකයින් සොයන විට NOTAM එකක් නිකුත් කෙරේ.",
        "මෙම පියවර ගුවන් තොටුපළේ ජෙට් ඉන්ධන ටැංකි සිඳී ගොස් ඇති බවට සංඥා කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව එහි වසර 72 ක ඉතිහාසය තුළ දැඩි විදේශ විනිමය අර්බුදයකට මුහුණ දෙමින් සිටින්නේ වැරදි උපදේශනයෙන් තොර මෘදු මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති මගිනි.",
        "2021 වසරේ එම කාලයට සාපේක්ෂව 2022 පළමු මාස ​​හතර සඳහා ඉන්ධන ආනයන බිල ඩොලර් බිලියන 1.9 දක්වා සියයට 38 කින් ඉහළ ගොස් ඇති අතර විදේශ සංචිත ආනයනික මාසයකට වඩා අඩු අගයකට වැටී ඇති හෙයින් ඩොලර් සඳහා මංමුලා සහගතව රට වැටී ඇත. .",
        "අපේ‍්‍රල් මාසයේ ණය පැහැර හැරීමෙන් පසු ශ්‍රේණිගත කිරීමේ ආයතන විසින් මෑතකාලීනව පහත හෙලීම සහ ඉන්ධන සැපයීම සඳහා ඉහළ පෙර ගෙවීමක් ඉල්ලා සිටින සැපයුම්කරුවන් ශ්‍රී ලංකාවට සුපුරුදු ඉන්ධන සැපයුමට පහර වැදී ඇත.",
        "එබැවින් ගුවන් යානා ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා ගුවන් ඉන්ධන සැපයීම සඳහා සමුද්‍ර බංකර් සමාගම් ඇතුළු සමාගම් කිහිපයකට අමාත්‍යාංශය ආරාධනා කර ඇත.",
        "එය දැනටමත් Jet-A1 ඉන්ධන සැපයීම සඳහා සමාගම් දුසිම් භාගයකින් එකක් තෝරාගෙන ඇත, නමුත් සැපයුම තවමත් ආරම්භ කර නොමැත.",
        "රජයට අයත් ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගමටත් ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට අවසර ලබාදී තිබෙනවා.",
        "\"ගුවන් සමාගම් ශ්‍රී ලංකාවෙන් ඉවත් වීමට ඉඩ ඇත්තේ ඔවුන්ගේ මෙහෙයුම් සාධක දුර්වල වන නිසා ය\" යනුවෙන් නිලධාරියා පැවසීය.",
        "සාමාන්‍යයෙන් ගුවන් සමාගම් තම භාණ්ඩ ප්‍රවාහනයෙන් සැලකිය යුතු ආදායමක් උපයන බැවින් ආපසු ඉන්ධන රැගෙන නොයයි.",
        "වෙනත් ගමනාන්තයක ඉන්ධන පිරවීමට තෝරා ගන්නා ගුවන් යානයක් එහි කාර්ය මණ්ඩලයට සෘජු බලපෑමක් ඇති කරන ගුවන් සමාගම් සඳහා අමතර මෙහෙයුම් කාලය එකතු කරනු ඇත.",
        "“මෙම සාධක සඳහා, ගුවන් සේවා දිගු කාලයක් දිගටම කරගෙන යා හැකි යැයි මම නොසිතමි. නමුත් දැනට, සියලුම ගුවන් සමාගම් තත්ත්වය කළමනාකරණය කිරීමට බලාපොරොත්තු වනු ඇත,” නිලධාරියා පැවසීය.",
        "අමතර ඉන්ධන රැගෙන යාමට ගුවන් යානා ඔවුන්ගේ භාණ්ඩ අඩු කළ යුතුය.",
        "“එබැවින් ගුවන් සමාගම්වලට කොපමණ කාලයක් ඔවුන්ගේ ගෙවීම සඳහා වන්දි ගෙවිය හැකිද? එය ඔවුන්ට ව්‍යාපාරයක්,” නිලධාරියා ප්‍රශ්න කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට පියාසර කරන බොහෝ ගුවන් යානා කුඩා ටැංකි ඇති A320 සහ A321 කෙටි අංශ පටු ශරීර ගුවන් යානා වේ.",
        "ඉන්ඩිගෝ, විස්තාරා, ෆ්ලයි ඩුබියා, ඕමාන් ගුවන් සමාගම් වැනි අයවැයෙන් වැඩි ප්‍රමාණයක් ශ්‍රී ලංකාවට ක්‍රියාත්මක වන්නේ පටු බඳ සහිත ගුවන් යානා මගිනි.",
        "“ඔබ කෙටි අංශයක් වන විට, ඉන්ධන පිරවීම සඳහා වෙනත් ගුවන් තොටුපළකට ගොඩබෑම ප්‍රායෝගික නැත. ඒ නිසා ඒක අනිවාර්යෙන්ම ප්‍රශ්නයක් වේවි,” ඔහු පැහැදිලි කළේය.",
        "එමිරේට්ස්, තුර්කි එයාර්, එතිහාඩ්, කටාර් සහ සිංගප්පූරු ගුවන් සමාගම් විසින් මෙහෙයවනු ලබන ගුවන් යානා වැනි පුළුල් බඳ සහිත ගුවන් යානාවලට පහසුවෙන් ඉන්ධන රැගෙන යා හැකිය.",
        "මේ මොහොතේ ඔහු පවසන්නේ පුළුල් ශරීර කළමනාකරණය කළ හැකි බවයි. කෙසේ වෙතත්, එය ශ්‍රී ලංකාවට ගුවන් ගමන් සඳහා ප්‍රවේශපත්‍ර මිල ගණන් ගත හැකි පිරිවැයක් සමඟ පැමිණීමට ඉඩ ඇත.",
        "පසුගිය වසර දෙක තුළ දිවයින ආක්‍රමණශීලී ලෙස නව ගුවන් සේවා මෙරටට ගෙන ආ අතර දිනකට සාමාන්‍යයෙන් ගුවන් සේවා සපයන්නන් 90ක් මෙරටට පැමිණේ.",
        "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය ද ඇතුළුව දිනකට ගුවන් සමාගම් 42 ක් පමණ සංඛ්‍යාව අඩු වී ඇති බව නිලධාරීහු පවසති.",
        "අවශ්‍ය ඉන්ධන සැපයීමේ ක්‍රම සොයා ගැනීම සඳහා නිලධාරීන් රාජ්‍ය ඉන්ධන සිල්ලර වෙළෙන්දෙකු වන ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) සමඟ සාකච්ඡා කරමින් සිටින අතර යමක් විසඳා ගත හැකි වනු ඇතැයි ඔවුහු බලාපොරොත්තු වෙති. (කොළඹ/ජුනි27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 ජූනි 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථිකය ඊළඟ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායක ජාත්‍යන්තර ගුවන්තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මිලියන 7.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මත්තල ජාත්‍යන්තරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ලීටර් මිලියන 3 යි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 72",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 පළමු මාස ​​හතර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 38 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.9 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දුසිම් භාගයක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "A320",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "A321",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්ඩිගෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විස්තාරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FlyDubia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එමිරේට්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තුර්කි ගුවන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එතිහාඩ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කටාර්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ/ජුනි27/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் அறிவிப்பை அடுத்து சர்வதேச விமான சேவைகள் நிறுத்தப்படும் அபாயத்தை இலங்கை எதிர்கொள்கிறது",
      "author": "மஹதியா ஹம்சா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - இலங்கைக்கு வரும்போது திரும்ப எரிபொருளை எடுத்துச் செல்லுமாறு தீவு நாட்டின் சிவில் விமானப் போக்குவரத்து ஆணையம் (CAA) அத்தகைய விமான நிறுவனங்களுக்கு நோட்டீஸ் வழங்கியதை அடுத்து, இலங்கை சர்வதேச விமானங்கள் நாட்டிலிருந்து வெளியேறக்கூடும் என்று தொழில் வல்லுநர்கள் எச்சரிக்கின்றனர்.",
        "ஜூன் 28, 2022க்குப் பிறகு, இலங்கையின் எண்ணெய் பதுங்கு குழிகள் வெளியே இருப்பதால், தீவு நாட்டிற்கு வரும் போது, ​​திட்டமிடப்பட்ட மற்றும் திட்டமிடப்படாத விமான நிறுவனங்கள் திரும்ப எரிபொருளை எடுத்துச் செல்லுமாறு கண்டிப்பாக அறிவுறுத்திய விமானப் பணியாளர்களுக்கு (NOTAM) CAA அறிவிப்பின்படி விமானங்கள் திரும்ப எரிபொருளைக் கொண்டு செல்ல வேண்டும். A1 ஜெட் எரிபொருள்.",
        "\"நாங்கள் இவ்வாறு செல்ல முடியாது, ஆனால் தற்காலிகமாக விமான நிறுவனங்கள் தங்கள் திரும்பும் எரிபொருளைக் கொண்டு வரலாம் மற்றும் ஸ்ரீலங்கன் அவர்கள் செல்லும் இடங்களுக்கு எரிபொருளைக் கொண்டு வர முடியும்\" என்று CAA இன் உயர் அதிகாரி ஒருவர் Economy Next இடம் கூறினார்.",
        "தீவின் பிரதான பண்டாரநாயக்க சர்வதேச விமான நிலையத்தில் 7.8 மில்லியன் லீற்றர் கொள்ளளவு கொண்ட எரிபொருள் தாங்கி மற்றும் மத்தள சர்வதேச விமான நிலையத்தில் 3 மில்லியன் லீற்றர் எரிபொருள் தாங்கி உள்ளது.",
        "வெளிநாட்டு வரவுகளை அதிகரிக்க அதிக சுற்றுலாப் பயணிகளை இலங்கை தேடும் போது ஒரு NOTAM வெளியிடப்படுகிறது.",
        "இந்த நடவடிக்கை விமான நிலையத்தில் ஜெட்-எரிபொருள் தொட்டிகள் வறண்டுவிட்டதைக் குறிக்கிறது.",
        "இலங்கையின் 72 ஆண்டுகால வரலாற்றில் தவறான ஆலோசனையற்ற மென்மையான பணவியல் கொள்கைகளால் உருவாக்கப்பட்ட கடுமையான அந்நிய செலாவணி நெருக்கடியை சந்திக்கிறது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் நான்கு மாதங்களுக்கான எரிபொருள் இறக்குமதி கட்டணம் 38 சதவீதம் உயர்ந்து 1.9 பில்லியன் டாலராக உள்ளது, 2021 ஆம் ஆண்டின் இதே காலகட்டத்துடன் ஒப்பிடுகையில், நாடு டாலருக்காக ஏங்குகிறது. .",
        "ஏப்ரலில் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாததைத் தொடர்ந்து தரமதிப்பீட்டு நிறுவனங்களால் சமீபத்திய தரமிறக்கப்பட்டது மற்றும் எரிபொருளை வழங்குவதற்கு முன்பணம் செலுத்துமாறு சப்ளையர்கள் கேட்டது இலங்கைக்கான வழக்கமான எரிபொருள் விநியோகத்தை பாதித்துள்ளது.",
        "எனவே விமான எரிபொருளைப் பெறுவதற்கு, விமான எரிபொருளை வழங்குவதற்கு கடல் பதுங்கு குழி நிறுவனங்கள் உட்பட சில நிறுவனங்களை அமைச்சகம் அழைத்துள்ளது.",
        "Jet-A1 எரிபொருளை வழங்குவதற்கு அரை டஜன் நிறுவனங்களில் ஒன்றை ஏற்கனவே தேர்ந்தெடுத்துள்ளது, ஆனால் விநியோகம் இன்னும் தொடங்கவில்லை.",
        "அரச நிறுவனமான ஸ்ரீலங்கன் விமான சேவைக்கும் எரிபொருள் இறக்குமதி செய்ய அனுமதி வழங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "\"விமான நிறுவனங்கள் இலங்கையில் இருந்து விலகுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் உள்ளன, ஏனெனில் அவற்றின் செயல்பாட்டு காரணிகள் பலவீனமாகி வருகின்றன,\" என்று அந்த அதிகாரி கூறினார்.",
        "பொதுவாக விமான நிறுவனங்கள் தங்கள் சரக்கு மூலம் வருவாயில் கணிசமான பகுதியை ஈட்டுகின்றன, எனவே திரும்பும் எரிபொருளை எடுத்துச் செல்வதில்லை.",
        "ஒரு விமானம் வேறு இடத்திற்கு எரிபொருள் நிரப்புவதைத் தேர்ந்தெடுப்பது விமான நிறுவனங்களுக்கு கூடுதல் செயல்பாட்டு நேரத்தைச் சேர்க்கும், அது அதன் பணியாளர்களுக்கும் நேரடி தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும்.",
        "“இந்த காரணிகளுக்காக, விமான நிறுவனங்கள் நீண்ட காலத்திற்கு தொடர முடியாது என்று நான் நினைக்கிறேன். ஆனால் தற்போதைக்கு, அனைத்து விமான நிறுவனங்களும் நிலைமையை நிர்வகிக்கும்,” என்று அந்த அதிகாரி கூறினார்.",
        "கூடுதல் எரிபொருளை எடுத்துச் செல்ல விமானங்கள் தங்கள் சரக்குகளைக் குறைக்க வேண்டும்.",
        "“எனவே விமான நிறுவனங்கள் தங்கள் பேலோடை எவ்வளவு காலம் ஈடுகட்ட முடியும்? இது அவர்களுக்கு வணிகம், ”என்று அதிகாரி கேள்வி எழுப்பினார்.",
        "இலங்கைக்கு பறக்கும் பெரும்பாலான விமானங்கள் குறுகிய-துறை குறுகிய-உடல் விமானங்களான A320 மற்றும் A321 ஆகியவை சிறிய தொட்டிகளைக் கொண்டுள்ளன.",
        "இண்டிகோ, விஸ்தாரா, ஃப்ளை டுபியா, ஓமன் விமான நிறுவனங்கள் போன்ற பெரும்பாலான வரவு செலவுத் திட்டங்கள் இலங்கைக்கு குறுகிய உடல் விமானங்களில் இயக்கப்படுகின்றன.",
        "“குறுகிய துறையாக இருக்கும் போது, ​​மற்றொரு விமான நிலையத்தில் எரிபொருள் நிரப்பும் வழியில் தரையிறங்குவது நடைமுறையில் இல்லை. எனவே, இது நிச்சயமாக ஒரு பிரச்சினையாக இருக்கும், ”என்று அவர் விளக்கினார்.",
        "அதேசமயம் எமிரேட்ஸ், துருக்கிய ஏர், எதிஹாட், கத்தார் மற்றும் சிங்கப்பூர் ஏர்லைன்களால் இயக்கப்படும் விமானங்கள் போன்ற பரந்த-உடல் விமானங்கள் எளிதில் எரிபொருளைக் கொண்டு செல்ல முடியும்.",
        "இப்போதைக்கு அவர் பரந்த உடல்களை நிர்வகிக்க முடியும் என்று கூறுகிறார். எவ்வாறாயினும், இலங்கைக்கான விமானப் பயணத்திற்கான டிக்கெட் கட்டணங்களைச் சுட்டும் கட்டணத்துடன் இது வர வாய்ப்புள்ளது.",
        "கடந்த இரண்டு ஆண்டுகளில், தினசரி அடிப்படையில் சராசரியாக 90 விமான சேவை நிறுவனங்கள் நாட்டிற்கு வந்து சேரும் புதிய விமான நிறுவனங்களை தீவு ஆக்ரோஷமாக குறைத்துள்ளது.",
        "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் உட்பட நாளொன்றுக்கு சுமார் 42 விமான சேவை நிறுவனங்களாக இந்த எண்ணிக்கை குறைந்துள்ளதாக அதிகாரிகள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "தேவையான எரிபொருளை வழங்குவதற்கான வழிகளைக் கண்டறிய, அரசு நடத்தும் எரிபொருள் சில்லறை விற்பனையாளரான சிலோன் பெட்ரோலியம் கூட்டுத்தாபனத்துடன் (CPC) அதிகாரிகள் கலந்துரையாடி வருகின்றனர். (கொழும்பு/ஜூன்27/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 28, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதாரம் அடுத்தது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்க சர்வதேச விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "7.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மத்தள சர்வதேசம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "3 மில்லியன் லிட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "72-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 இன் முதல் நான்கு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "38 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "1.9 பில்லியன் டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு அரை டஜன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "A320",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "A321",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இண்டிகோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஸ்தாரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "FlyDubia",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துருக்கிய ஏர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எதிஹாட்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கத்தார்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "90",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு/ஜூன்27/2022",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}