{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/තෙල්-මිල-බැස්සුවොත්-ආහාර-මිලත්-බස්සනවා/11-395915",
  "time_ut": 1659331230,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "තෙල් මිල බැස්සුවොත් ආහාර මිලත් බස්සනවා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "If the price of oil goes down, the price of food will also go down",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Asela Sampath, President of the Restaurant Owners Association, said in a press conference held in Elpitiya that if the price of fuel is reduced, the price of food and beverages in restaurants will be reduced by twenty percent and because gas supply is being done very actively, most of the restaurants that were closed have now been opened.",
        "Mr. Asela also said that if the price of fuel decreases significantly, he will reduce the price of food in his restaurants by twenty percent. Accordingly, Mr. Asela further added that the price of rice and rice will also decrease from plenty."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Asela Sampath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Restaurant Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Elpitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "twenty percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Asela",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Asela",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තෙල් මිල බැස්සුවොත් ආහාර මිලත් බස්සනවා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන මිල අඩු කළ හොත් ආපනශාලාවල ආහාර පානවල මිල සියයට විස්සකින් අඩු කරන බවත් ගෑස් සැපයීම ඉතා සක්රීයව සිදු කෙරෙන නිසා වසා දමා තිබූ ආපනශාලාවලින් බොහෝමයක්ම මේ වනවිට විවෘත කළ බව ආපනශාලා හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති අසේල සම්පත් මහතා ඇල්පිටියේ පැවති මාධය හමුවකදී කීවේය.",
        "ඉන්ධන මිල සැලකිය යුතු මට්ටමකින් අඩුවේනම් සිය ආපනශාලාවල ආහාර මිල සියයට විස්සකින් අඩු කරන බවද අසේල මහතා කීවේය. ඒ අනුව ප්ලේන්ටියේ සිට රයිස් ,කොත්තු මිලද අඩුවෙන බව අසේල මහතා මෙහිදි වැඩි දුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අසේල සම්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආපනශාලා හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇල්පිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට විස්සක්",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අසේල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අසේල",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எண்ணெய் விலை குறைந்தால் உணவுப் பொருட்களின் விலையும் குறையும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எரிபொருளின் விலை குறைக்கப்பட்டால் உணவகங்களில் உணவு மற்றும் பானங்களின் விலை இருபது வீதத்தால் குறைக்கப்படும் என்றும் எரிவாயு விநியோகம் செய்யப்படுவதால் உணவக உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் அசேல சம்பத் எல்பிட்டியவில் நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் தெரிவித்தார். மிகவும் சுறுசுறுப்பாக, மூடப்பட்டிருந்த பெரும்பாலான உணவகங்கள் இப்போது திறக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "எரிபொருளின் விலை கணிசமாகக் குறையும் பட்சத்தில் தனது உணவகங்களில் உணவுப் பொருட்களின் விலையை இருபது வீதத்தால் குறைப்பதாகவும் திரு.அசேல தெரிவித்தார். இதன்படி, அரிசி மற்றும் அரிசியின் விலையும் ஏராளமாக குறையும் என திரு. அசேல மேலும் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அசேல சம்பத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உணவக உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்பிட்டிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இருபது சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அசேல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அசேல",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}