{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/නන්දලාල්-වෙනුවට-මම-යන්නම්---සබ්‍රි/11-396833",
  "time_ut": 1662105470,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නන්දලාල් වෙනුවට මම යන්නම් - සබ්‍රි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Instead of Nandalal I will go - Sabri",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Finance Minister and current Foreign Minister Mr. Ali Sabri said in Parliament that it is false that the Governor of the Central Bank took the decision to not pay the debt and that decision was taken by talking to everyone.",
        "Mr. Ali Sabri also said that if anyone wants to remove the Governor of the Central Bank, he is ready to resign for him.",
        "\"Paying the debt is very important, but if your children are at home without food, if they are hospitalized without medicine, if they cannot get transportation tomorrow, then they have to make a decision that they will collect all their money and pay the debt? Will they feed the children?",
        "Don't impose that decision on anyone else. I took that decision after talking to everyone. If there is a mistake, don't run away. I was then the finance minister. I got that proposal from the central bank. I spoke with the central bank. The Minister of Finance spoke to the officials and spoke to the President twice. A special committee had been appointed and discussed with it, spoke with international experts and Mr. Harsha de Silva.",
        "The only thing we did was we decided not to pay the money we had. No money to pay. 203 million US dollars should have been paid. There is only 37000 in the treasury.",
        "There is 500 million US dollars to pay for the purchase of essential goods. Do they pay? Paying off debt? I discussed and took that decision. Mr. Nandalal Weerasinghe gave advice for that decision. If anyone wants to send it, I will.",
        "I fearlessly say that the people are benefiting today due to the decisions he made. Don't follow people for lies.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Nandalal",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sabri",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ali Sabri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ali Sabri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "203 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500 million US dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නන්දලාල් වෙනුවට මම යන්නම් - සබ්‍රි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ණය නොගෙවා සිටීමේ තීරණය මහ බැංකු අධිපතිවරයා ගත් බවට අසත්‍ය ප්‍රකාශ කරන බවත් එම තීරණය ගත්තේ තමන් සියලු දෙනා සමග කථා කිරීමෙන් බවත් හිටපු මුදල් ඇමති, වත්මන් විදෙස් ඇමති අලි සබ්‍රි මහතා පාර් ලිමේන්තුවේදී පැවැසීය.",
        "එසේම කිසිවෙකුට හෝ මහ බැංකු අධිපතිවරයා ඉවත් කිරීමට අවශ්‍ය නම් ඔහු වෙනුවෙන් තමන් ඉල්ලා අස්වීමට සූදානම් බවත් අලි සබ්‍රි මහතා පැවැසීය.",
        "\"ණය ගෙවන එක ඉතාම වැදගත්. ඒත් ඔබතුමාගේ දරුවෝ කන්න නැතිව ගෙදරට වෙලා ඉන්නවනම්, බෙහෙත් නැතිව රෝහල් ගත වෙලා ඉන්නවනම්, හෙට දවසේ ප්‍රවාහනය කර ගන්න බැරිනම්,තමන්ගේ මුළු මුදලම එකතු කරලා ගිහින් ණය ගෙවනවද? දරුවන්ට කන්න දෙනවද? කියන තීරණය ගන්න සිදුවුණා.",
        "ඒ තීරණය වෙන කාටවත් පටවන්න එපා.සියලු දෙනත් එක්ක කථා කරලා ඒ තිරණය ගත්තා. වරදක් තියෙනවානම් පැනලා දුවන්නේ නෑ. මම එතකොට හිටපු මුදල් ඇමතිතුමා. මට ඒ යෝජනාව ආවේ මහ බැංකුවෙන්. මම මහ බැංකුවත් එක්ක කථා කළා. මුදල් අමාත්‍ය නිලධාරීන් එක්ක කථා කළා, ජනපතිත් එක්ක දෙපාරක් කථා කළා. විශේෂ කමිටුවක් පත්කරලා තිබුණා ඒකත් එක්ක සාකච්ඡා කළා, ජාත්‍යන්තර විශේෂඥයින් එක්කත් කථා කළා, හර් ෂ ද සිල්වා මැතුමත් එක්කත් කළා.",
        "එකයි කළේ අපි තීරණය කළේ නෑ තිබුණ සල්ලි නොගෙවා ඉන්න. සල්ලි නෑ ගෙවන්න. ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 203ක් ගෙවන්න තිබුණා. භාණ්ඩාගාරයේ තියෙන්නේ 37000යි.",
        "අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ මිලදී ගැනීම සඳහා ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 500ක් තියෙනවා ගෙවන්න. ඒවා ගෙවනවද? ණය ගෙවනවනද? මම සාකච්ඡා කරලා ඒ තීරණය ගත්තා. නන්දලාල් වීරසිංහ මහත්තයා ඒ තීරණය වෙනුවෙන් උපදෙස් දුන්නා. කාට හරි එතුමව යවන්න ඕන නම් මම යන්නම්.",
        "එතුමා ගත්ත තීන්දු තීරණ හේතුවෙන් අද ජනතාවට ප්‍රතිලාභ ලැබෙනවා කියන එක මම බය නැතිව කියනවා.බොරුවට මිනිස්සු පස්සේ යන්න එපා.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නන්දලාල්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සබ්රි",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අලි සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අලි සබ්රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 203 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நந்தலாலுக்கு பதிலாக நான் செல்வேன் - சப்ரி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கடனை செலுத்தாத தீர்மானத்தை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் எடுத்ததாக கூறப்படுவது பொய்யானது எனவும், அனைவருடனும் பேசி தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டதாகவும் முன்னாள் நிதி அமைச்சரும் தற்போதைய வெளிவிவகார அமைச்சருமான திரு.அலி சப்ரி பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "எவரேனும் மத்திய வங்கி ஆளுநரை பதவி நீக்கம் செய்ய விரும்பினால் அவருக்காக பதவி விலக தயார் எனவும் திரு.அலி சப்ரி தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"கடனை அடைப்பது மிகவும் முக்கியம், ஆனால் உங்கள் பிள்ளைகள் உணவின்றி வீட்டில் இருந்தால், அவர்கள் மருந்து இல்லாமல் மருத்துவமனையில் இருந்தால், அவர்களுக்கு நாளை போக்குவரத்து கிடைக்காவிட்டால், அவர்கள் தங்கள் பணத்தை முழுவதுமாக வசூலித்து கடனை அடைக்க வேண்டும் என்று முடிவு செய்ய வேண்டும். அவர்கள் குழந்தைகளுக்கு உணவளிப்பார்களா?",
        "அந்த முடிவை வேறு யார் மீதும் திணிக்க வேண்டாம்.எல்லோரிடமும் பேசி அந்த முடிவை எடுத்தேன். தவறு நடந்தால் ஓடிவிடாதீர்கள். அப்போது நான் நிதி அமைச்சராக இருந்தேன். நான் மத்திய வங்கியிடமிருந்து அந்த யோசனையைப் பெற்றேன். மத்திய வங்கியுடன் பேசினேன். நிதியமைச்சர் அதிகாரிகளுடன் பேசி இரண்டு முறை ஜனாதிபதியிடம் பேசினார். விசேட குழுவொன்று நியமிக்கப்பட்டு அதனுடன் கலந்துரையாடப்பட்டதுடன், சர்வதேச நிபுணர்களுடனும் திரு.ஹர்ஷ டி சில்வாவுடனும் பேசப்பட்டது.",
        "நாங்கள் செய்த ஒரே விஷயம், எங்களிடம் இருந்த பணத்தை கொடுக்க வேண்டாம் என்று முடிவு செய்தோம். கொடுக்க பணம் இல்லை. 203 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் செலுத்தப்பட்டிருக்க வேண்டும். கருவூலத்தில் 37000 மட்டுமே உள்ளது.",
        "அத்தியாவசியப் பொருட்களை வாங்குவதற்கு 500 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் உள்ளன. அவர்கள் செலுத்துகிறார்களா? கடனை அடைப்பதா? நான் விவாதித்து அந்த முடிவை எடுத்தேன். அந்த முடிவிற்கு திரு.நந்தலால் வீரசிங்க ஆலோசனை வழங்கினார். யாராவது அனுப்ப விரும்பினால், நான் அனுப்புவேன்.",
        "அவர் எடுத்த முடிவுகளால் மக்கள் இன்று பலன் அடைகிறார்கள் என்று நான் அச்சமின்றி கூறுகிறேன்.பொய்களுக்காக மக்களைப் பின்தொடராதீர்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நந்தலால்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சப்ரி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அலி சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலி சப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "203 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}