{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130515",
  "time_ut": 1656598172,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொலன்னாவை சந்தியில் துப்பாக்கி சூடு ஒருவர் பலி - ஒரு மாதத்தில் 21 பேர் சுட்டுக்கொலை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "One killed in Kolonnawa junction shooting - 21 killed in one month",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "A man has been shot dead in Kolonnawa this evening (30) amid a series of shootings in the country.",
        "Police spokesman Senior Superintendent of Police Nihal Taltuwa said a 38-year-old man was killed when two unidentified men on a motorcycle opened fire at a junction in Kolonnawa.",
        "The cause of the murder was not immediately known and Wellampitiya police have launched a special investigation.",
        "Meanwhile, 21 people (including today's incident) have been shot dead across the country in the past month. According to police, the figure has been revealed.",
        "These murders were reported in the one month period from last May 30 to today (30).",
        "On May 30, a former Army soldier was killed and another wounded in a shooting in front of a bus station on the outskirts of Bestian Mawatha.",
        "It is suspected that the shooting was aimed at a relative (nephew) of the person killed on the 3rd in Aluthgama and that the soldiers who were returning from a trial may have been the target of the shooting when the identity of the person changed. The relative is said to be a state witness in the case of heroin seized by the police narcotics unit and resold to drug traffickers.",
        "This was followed by a series of shootings in Panadura, Aluthgama, Ahangama, Tangalle, Wattala, Batticaloa, Kelaniya and Moratuwa.",
        "The country has been shocked by the recent spate of shootings targeting witnesses who provide information to the security forces on drug dealing.",
        "Intelligence has also been gathered that it is suspected that those involved in the drug trade and underworld activities who fled Sri Lanka to Dubai, India, France, Italy and the United Kingdom may have been involved in the killings.",
        "In this context, the special feature is that so far (this one month) the suspects (except for the Tangalle incident) who acted as unidentified gunmen who carried out such shootings have not been arrested."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "One",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Kolonnawa",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "21",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "one month",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kolonnawa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "38-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kolonnawa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wellampitiya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the past month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the one month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last May 30 to today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bestian Mawatha",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3rd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Aluthgama",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aluthgama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ahangama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tangalle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wattala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kelaniya and Moratuwa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Intelligence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Italy",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Kingdom",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this one month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tangalle",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොළොන්නාව හන්දියේ වෙඩි තැබීමකින් අයෙක් මරුට - මාසයකදී 21ක් මරුට",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "රට තුළ වෙඩි තැබීම් මාලාවක් සිදුවෙමින් පවතින අතරතුර අද (30) සවස කොළොන්නාව ප්‍රදේශයේදී පුද්ගලයෙකු වෙඩි තබා ඝාතනය කර තිබේ.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්තුව පැවසුවේ, කොළොන්නාව හන්දියකදී යතුරුපැදියකින් පැමිණි නාඳුනන පුද්ගලයින් දෙදෙනෙකු වෙඩි තැබීමකින් 38 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකු ජීවිතක්ෂයට පත්ව ඇති බවයි.",
        "ඝාතනයට හේතුව ක්ෂණිකව අනාවරණය වී නොමැති අතර වැල්ලම්පිටිය පොලිසිය විශේෂ විමර්ශනයක් ආරම්භ කර තිබේ.",
        "මේ අතර, පසුගිය මාසයක කාලය තුළ රට පුරා පුද්ගලයන් 21 දෙනෙකු (අද සිදුවීම ඇතුළුව) වෙඩි තබා ඝාතනය කර ඇත. පොලිස් තොරතුරුවලට අනුව මෙම සංඛ්‍යාව අනාවරණය වී තිබේ.",
        "මැයි 30 සිට අද (30) දක්වා මාසයක කාලය තුළ මෙම ඝාතන වාර්තා වී ඇත.",
        "මැයි 30 වැනිදා පුරකෝට්ටේ බැස්ටියන් මාවත බස් නැවතුම්පොළ ඉදිරිපිටදී සිදු වූ වෙඩි තැබීමකින් නඩුවකට ගොස් ආපසු එමින් සිටි හිටපු හමුදා සෙබළකු මිය ගිය අතර තවත් හිටපු හමුදා සෙබළකු ද තුවාල ලැබීය.",
        "අලුත්ගම 03 වැනිදා ඝාතනයට ලක්වූ පුද්ගලයාගේ ඥාතියෙකු (මචිනන්) ඉලක්ක කරගනිමින් මෙම වෙඩි තැබීම සිදුව ඇති බවත්, නඩුවකට සහභාගි වී ආපසු පැමිණෙමින් සිටි හමුදා සෙබළුන් අනන්‍යතාව වෙනස්වීම හේතුවෙන් වෙඩි තැබීමට ලක්වන්නට ඇති බවටත් සැක පළ වී තිබේ. . මෙම ඥාතියා පොලිස් මත්ද්‍රව්‍ය නාශක අංශය විසින් අත්අඩංගුවට ගත් හෙරොයින් මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්කරුවන්ට යළි අලෙවි කළ නඩුවක රජයේ සාක්ෂිකරුවෙකු බව පැවසේ.",
        "ඉන් අනතුරුව පානදුර, අලුත්ගම, අහංගම, තංගල්ල, වත්තල, මඩකලපුව, කැලණිය සහ මොරටුව ප්‍රදේශවල වෙඩි තැබීම් මාලාවක් සිදු විය.",
        "මත්ද්‍රව්‍ය සම්බන්ධයෙන් ආරක්ෂක අංශ දැනුවත් කරන සාක්ෂිකරුවන් ඉලක්ක කර ගනිමින් පසුගියදා සිදුවූ වෙඩි තැබීම් රට තුළ දැඩි කම්පනයක් ඇති කර තිබෙනවා.",
        "ශ්‍රී ලංකාවෙන් ඩුබායි, ඉන්දියාව, ප්‍රංශය, ඉතාලිය සහ එක්සත් රාජධානිය යන රටවලට පලා ගිය මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරමට සහ පාතාල ක්‍රියාකාරකම්වලට සම්බන්ධ පිරිස් මෙම ඝාතනවලට සම්බන්ධ වන්නට ඇතැයි සැක කරන බවටද බුද්ධි අංශ තොරතුරු එක්රැස් කර තිබේ.",
        "මෙහිදී විශේෂත්වය වන්නේ මෙවැනි වෙඩි තැබීම් සිදුකළ නාඳුනන තුවක්කුකරුවන් ලෙස කටයුතු කළ සැකකරුවන් (තංගල්ල සිද්ධිය හැර) මෙතෙක් (මෙම මාසයක) අත්අඩංගුවට ගෙන නොතිබීමයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "කොලොන්නාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "21",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "මාසයක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොලොන්නාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අද සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "38 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොලොන්නාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වැල්ලම්පිටිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක් මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මැයි 30 සිට අද දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෙස්ටියන් මාවත",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අලුත්ගම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අලුත්ගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අහංගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වත්තල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැලණිය සහ මොරටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "බුද්ධිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉතාලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තංගල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொலன்னாவை சந்தியில் துப்பாக்கி சூடு ஒருவர் பலி - ஒரு மாதத்தில் 21 பேர் சுட்டுக்கொலை",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் தொடர்ச்சியாக துப்பாக்கிச் சூட்டு சம்பவங்கள் பதிவாகி வரும் நிலையில், கொலன்னாவையிலும் இன்று ( 30) மாலை ஒருவர் சுட்டுக் கொல்லப்ப்ட்டுள்ளார்.",
        "மோட்டார் சைக்கிளில் வந்த அடையாளம் தெரியாத இருவர், கொலன்னாவை சந்தியில் முன்னெடுத்த துப்பாக்கிப் பிரயோகத்தில்  38 வயதான நபர் ஒருவர் இவ்வாறு உயிரிழந்துள்ளதாக பொலிஸ் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சர் நிஹால் தல்துவ தெரிவித்தார்.",
        "கொலைக்கான காரணம் உடனடியாக தெரியவராத நிலையில், வெல்லம்பிட்டிய பொலிஸார் விஷேட விசாரணைகளை ஆரம்பித்துள்ளனர்.",
        "இதனிடையே,  கடந்த ஒரு மாத காலப்பகுதிக்குள்  நாடெங்கும் 21 பேர் ( இன்றைய சம்பவத்துடன் சேர்த்து) சுட்டுப் படுகொலை செய்யப்பட்டுள்ளனர்.  பொலிஸ் தகவல்கள் பிரகாரம் இந்த  எண்ணிக்கை வெளிப்படுத்தப்பட்டுள்ளது.",
        "கடந்த மே 30 முதல் இன்று (30) வரையிலான ஒரு மாத காலத்தில் இந்த  கொலைகள் பதிவாகியுள்ளன.",
        "கடந்த மே 30 ஆம் திகதி புறக்கோட்டை பெஸ்டியன் மாவத்தை பஸ் நிலையம் முன்பாக நடாத்தப்பட்ட துப்பாக்கிச் சூட்டில் வழக்கொன்றுக்கு சென்று திரும்பிக்கொண்டிருந்த  இராணுவத்தின் முன்னாள் வீரர் ஒருவர் உயிரிழந்திருந்தார்.அ த்துடன் மற்றொரு  முன்னாள்  இராணுவ வீரர் காயமடைந்தார்.",
        "இந்த துப்பாக்கிச் சூடானது,  அளுத்கமவில்  கடந்த 3 ஆம் திகதி கொல்லப்பட்ட நபரின் உறவினர் ஒருவரை ( மச்சினன்) இலக்கு வைத்தது எனவும், வழக்கொன்றுக்கு சென்று திரும்பிக்கொண்டிருந்த இராணுவ வீரர்கள்  ஆள் அடையாளம் மாறியதில் துப்பாக்கிச் சூட்டுக்கு இலக்காகி இருக்கலாம் எனவும் சந்தேகம் எழுந்துள்ளது. குறித்த உறவினர், பொலிஸ் போதைப் பொருள் தடுப்பு பிரிவினரால் கைப்பற்றப்பட்ட ஹெரோயின் போதைப் பொருள் கடத்தல் காரர்களுக்கே மீள் விற்பனைசெய்யப்பட்ட வழக்கின் அரச சாட்சியாளர் என  கூறப்படுடுகிறது.",
        "இதனைத் தொடர்ந்து பாணந்துறை, அளுத்கமை, அஹங்கம,  தங்காலை, வத்தளை, மட்டக்குளி,  களனி,மொரட்டுவை உள்ளிட்ட பல பகுதிகளில் இவ்வாறான தொடர்ச்சியான துப்பாக்கிச் சூட்டு சம்பவங்கள் பதிவாகின.",
        "போதைப் பொருள் தொடர்பில் பாதுகாப்பு தரப்புக்கு தகவல் அளிக்கும், சாட்சியாளர்களை இலக்கு வைத்து அண்மைய நாட்களாக தொடர்ச்சியான இவ்வாறான துப்பாக்கிச் சூடுகள் இடம்பெற்று வருகின்றமை நாட்டில் பெரும் அதிர்ச்சியை ஏற்படுத்தியுள்ளது.",
        "இலங்கையிலிருந்து தப்பியோடி  டுபாய், இந்தியா, பிரான்ஸ், இத்தாலி  மற்றும் ஐக்கிய இராச்சியம்  ஆகிய நாடுகளில் மரைந்து வாழும் போதைப் பொருள் வர்த்தகம் மற்றும் பாதாள உலக நடவடிக்கைகளுடன் தொடர்புடையோர் ஒன்றிணைந்து இந்த கொலைகளை அரங்கேற்றுவதாக சந்தேகிக்கப்படும் நிலையில்,  அது குறித்த உளவுத் தகவல்களும் சேகரிக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இவ்வாறான பின்னணியில், இதுவரை ( இந்த ஒரு மாத காலம் )இவ்வாறான துப்பாக்கிச் சூடுகளை முன்னெடுத்த அடையாளம் தெரியாத துப்பாக்கிதாரிகளாக செயற்பட்ட  சந்தேக நபர்கள் ( தங்காலை சம்பவத்தை தவிற) கைது செய்யப்படவில்லை என்பது விஷேட அம்சமாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஒன்று",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "கொலன்னாவ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "21",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஒரு மாதம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொலன்னாவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று மாலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "38 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொலன்னாவ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெல்லம்பிட்டிய",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மே 30 முதல் இன்று வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மே 30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெஸ்டியன் மாவத்தை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அளுத்கம",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அளுத்கம",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அஹங்காமா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தங்கல்லை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வத்தளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "களனி மற்றும் மொரட்டுவை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உளவுத்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இத்தாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தங்கல்லை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}