{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/காகிதச்-செலவை-கட்டுப்படுத்த-திட்டம்/175-303136",
  "time_ut": 1661695338,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "காகிதச் செலவை கட்டுப்படுத்த திட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Plan to control paper costs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ministry of Public Administration, Home Affairs, Provincial Councils and Local Government has decided to save significant amount of money every year.",
        "Accordingly, the Ministry has decided to reduce the 4 page application form which is larger than the A4 size used by government officials to apply for foreign leave to 2 pages on A4 paper.",
        "Secretary of the Ministry MMBK said that this matter will be implemented based on the advice of the Prime Minister Dinesh Gunawardena as the Minister of State. Mayatunne said.",
        "He also mentioned that around 50 percent of the paper cost for the application form can be saved.",
        "He also said that since the number of government employees who apply to go abroad annually is more than one lakh, the government can save paper and money.",
        "It has been informed that all the matters mentioned in the existing application form have been included in the new form and the applications have been sent to the Government Printing Department for printing."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ministry of Public Administration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Home Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Provincial Councils and Local Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "every year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "A4",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "A4",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry MMBK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mayatunne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "around 50 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Government Printing Department",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කඩදාසි පිරිවැය පාලනය කිරීමට සැලසුම් කරන්න",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සෑම වසරකම සැලකිය යුතු මුදලක් ඉතිරි කිරීමට රාජ්‍ය පරිපාලන, ස්වදේශ කටයුතු, පළාත් සභා සහ පළාත් පාලන අමාත්‍යාංශය තීරණය කර ඇත.",
        "ඒ අනුව රාජ්‍ය නිලධාරීන් විදේශ නිවාඩු සඳහා අයදුම් කිරීමට භාවිත කරන A4 ප්‍රමාණයට වඩා විශාල පිටු 4කින් යුත් අයදුම්පත්‍රය A4 පත්‍රයේ පිටු 2ක් දක්වා අඩු කිරීමට අමාත්‍යාංශය තීරණය කර ඇත.",
        "රාජ්‍ය අමාත්‍යවරයා ලෙස දිනේෂ් ගුණවර්ධන අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ උපදෙස් මත මෙම කටයුතු ක්‍රියාත්මක කරන බව එම අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් එම්.එම්.බී.කේ. මායාතුංග මහතා පැවසීය.",
        "අයදුම් පත්‍රය සඳහා වැයවන කඩදාසි මුදලින් සියයට 50ක් පමණ ඉතිරි කර ගත හැකි බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "වාර්ෂිකව විදේශගත වීමට ඉල්ලුම් කරන රාජ්‍ය සේවකයින් සංඛ්‍යාව ලක්ෂයකට වඩා වැඩි බැවින් රජයට කඩදාසි සහ මුදල් ඉතිරි කර ගත හැකි බවද ඔහු පැවසීය.",
        "දැනට පවතින අයදුම්පත්‍රයේ සඳහන් සියලු කරුණු නව ආකෘති පත්‍රයට ඇතුළත් කර ඇති අතර එම අයදුම්පත් මුද්‍රණය කිරීම සඳහා රජයේ මුද්‍රණ දෙපාර්තමේන්තුව වෙත යවා ඇති බවද දන්වා ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රාජ්ය පරිපාලන අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්වදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළාත් සභා සහ පළාත් පාලන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෑම වසරකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "A4",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "A4",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අමාත්යාංශය MMBK",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මායාතුන්නේ ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 50 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එකකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ මුද්‍රණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காகிதச் செலவை கட்டுப்படுத்த திட்டம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பொதுநிர்வாகம், உள்நாட்டலுவல்கள், மாகாண சபைகள் மற்றும் உள்ளூராட்சி அமைச்சு, ஆண்டு தோறும் கணிசமான பணத்தை சேமிக்க தீர்மானித்துள்ளது.",
        "அதற்கமைய, வெளிநாட்டு விடுமுறைக்கு விண்ணப்பிப்பதற்கு அரச அதிகாரிகள் பயன்படுத்தும் ஏ4 அளவை விட பெரிய 4 பக்க விண்ணப்ப படிவத்தை ஏ4 தாளில் 2 பக்கங்களாக குறைப்பதற்கு அமைச்சு தீர்மானித்துள்ளது.",
        "அரச சேவையில் அமுல்படுத்தப்படும் சிக்கனக் கொள்கையின் அடிப்படையில் விடயதான அமைச்சர் என்ற வகையில் பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தனவின் ஆலோசனைக்கு அமைய இந்த விடயம் நடைமுறைப்படுத்தப்படும் என்று அமைச்சின் செயலாளர் எம்.எம்.பி.கே. மாயாதுன்னே தெரிவித்தார்.",
        "குறித்த விண்ணப்பப் படிவத்துக்கான காகித செலவில் சுமார் 50 சதவீதம் சேமிக்க முடியும் என்றும் குறிப்பிட்டார்.",
        "ஆண்டுதோறும் வெளிநாடு செல்ல விண்ணப்பிக்கும் அரச ஊழியர்களின் எண்ணிக்கை ஒரு இலட்சத்திற்கும் அதிகமாக இருப்பதால், காகிதம் மற்றும் பணத்தை அரசாங்கத்தால் சேமிக்க முடியும் என்றும் தெரிவித்தார்.",
        "ஏற்கெனவே இருந்த விணப்பப் படிவத்தில் குறிப்பிடப்பட்ட அனைத்து விடயங்களும் புதிய படிவத்தில் சேர்க்கப்பட்டுள்ளதாகவும் விண்ணப்பங்களை அச்சடிப்பதற்கு அரச அச்சகத் திணைக்களத்துக்கு அனுப்பப்பட்டுள்ளதகவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பொது நிர்வாக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாகாண சபைகள் மற்றும் உள்ளூராட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு வருடமும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "A4",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "A4",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமைச்சகம் எம்.எம்.பி.கே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாயதுன்னே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 50 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்றுக்கு மேற்பட்ட",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசு அச்சுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}