{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131646",
  "time_ut": 1658055378,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பெருமளவு கடனையும் மட்டுப்படுத்தப்பட்ட கொள்கைகளையும் கொண்ட நாடுகள் இலங்கை போன்ற நெருக்கடியை எதிர்கொள்ளும் ஆபத்து – சர்வதேச நாணயநிதியம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Countries with high debt and limited policies risk crisis like Sri Lanka - IMF",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "International Monetary Fund Managing Director Kristalina Georgieva said Sri Lanka is a warning sign for countries with huge debt and restrictive policies.",
        "He said this at the meeting of G20 finance ministers and central bank governors held in Indonesia.",
        "The war in Ukraine has escalated due to which the prices of essential commodities, including foodstuffs, have increased, the international financial situation has become tighter than expected, the confusion related to the pandemic and the obstacles facing international distribution are affecting economic activity, he said.",
        "At the end of this month, we estimate that economic growth for 2022-23 will decline, and downside risks will be severe, particularly higher inflation, he said.",
        "He also mentioned that countries with high debt and restrictive policies may face further pressures. Look at the direction Sri Lanka is going."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G20",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022-23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව වැනි ඉහළ ණය සහ සීමිත ප්‍රතිපත්ති ඇති රටවල් අවදානම් අර්බුදවලට මුහුණ දෙයි - IMF",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂිකා ක්‍රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා පැවසුවේ ශ්‍රී ලංකාව විශාල ණය සහ සීමා සහිත ප්‍රතිපත්ති ඇති රටවලට අනතුරු ඇඟවීමේ සලකුණක් බවයි.",
        "ඔහු මේ බව පැවසුවේ ඉන්දුනීසියාවේ පැවති G20 මුදල් අමාත්‍යවරුන්ගේ සහ මහ බැංකු අධිපතිවරුන්ගේ හමුවේදීය.",
        "ආහාර ද්‍රව්‍ය ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩවල මිල ඉහළ යාම, ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය තත්ත්වය බලාපොරොත්තු වූවාට වඩා දැඩි වී තිබීම, වසංගතය සම්බන්ධ ව්‍යාකූලත්වය සහ ජාත්‍යන්තර බෙදා හැරීමට ඇති බාධා ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් කෙරෙහි බලපාන බව යුක්රේනයේ යුද්ධය උත්සන්න වී ඇති බව ඔහු පැවසීය. .",
        "මෙම මාසය අවසානයේදී, 2022-23 සඳහා ආර්ථික වර්ධනය පහත වැටෙනු ඇති බවට අපි ඇස්තමේන්තු කර ඇති අතර, අවාසි අවදානම් බරපතල වනු ඇත, විශේෂයෙන් ඉහළ උද්ධමනය, ඔහු පැවසීය.",
        "අධික ණය සහ සීමා සහිත ප්‍රතිපත්ති ඇති රටවලට තවදුරටත් බලපෑම් එල්ල විය හැකි බවද ඔහු සඳහන් කළේය.බලන්න ශ්‍රී ලංකාව යන දිශාව බලන්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G20",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022-23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பெருமளவு கடனையும் மட்டுப்படுத்தப்பட்ட கொள்கைகளையும் கொண்ட நாடுகள் இலங்கை போன்ற நெருக்கடியை எதிர்கொள்ளும் ஆபத்து – சர்வதேச நாணயநிதியம்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "மிகப்பெருமளவு கடனும் மட்டுப்படுத்தப்பட்ட கொள்கைளும் உள்ள நாடுகளிற்கு இலங்கை ஒரு எச்சரிக்கை அறிகுறி என சர்வதேச நாணயநிதியத்தின் முகாமைத்துவ பணிப்பாளர் கிறிஸ்டலீனா ஜோர்ஜீவா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்தோனோசியாவில் இடம்பெற்ற ஜி20 நிதியமைச்சர்கள் மத்திய வங்கி ஆளுநர்களின் கூட்டத்தில் அவர் இதனை தெரிவித்துள்ளார்.",
        "உக்ரைன் யுத்தம் தீவிரமடைந்துள்ளது இதன் காரணமாக உணவுப்பொருட்கள் உட்பட அத்தியாவசிய பொருட்களின் விலைகள் அதிகரித்துள்ளன சர்வதேச நிதி நிலைமை எதிர்பார்த்ததை விட இறுக்கமடைந்துள்ளது பெருந்தொற்று தொடர்பான குழப்பங்களும் சர்வதேச விநியோகம் எதிர்கொள்கின்ற தடைகளும் பொருளாதார செயற்பாடுகள் மீது தாக்கத்தை ஏற்படுத்துகின்றன என அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்த மாத இறுதியில் 2022-23ம் ஆண்டிற்கான பொருளாதார வளர்ச்சி வீழ்ச்சியடையும் என நாங்கள் மதிப்பிடவுள்ளோம், எதிர்மறையான ஆபத்துக்கள் காணப்படும் தீவிரமாகும் குறிப்பாக பணவீக்;கம் அதிகமாக காணப்படும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மிகப்பெருமளவு கடனும்மட்டுப்படுத்தப்பட்ட கொள்கைளும் கொண்ட நாடுகள் மேலும் அழுத்தங்களை எதிர்கொள்ளக்கூடும் இலங்கை எந்த திசையில் செல்கின்றது என்பதை பாருங்கள் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G20",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022-23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}