{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78271",
  "time_ut": 1656356760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "South Asians for Human Rights (SAHR), a regional network of human rights defenders, vehemently condemns the arrest of Indian rights activist and Journalist Teesta Setalvad on 25 June 2022.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "South Asians for Human Rights (SAHR), a regional network of human rights defenders, vehemently condemns the arrest of Indian rights activist and Journalist Teesta Setalvad on 25 June 2022.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "(Text of a Press Release Issued by the South Asians for Human Rights (SAHR) on June 28 2022)",
        "South Asians for Human Rights (SAHR), a regional network of human rights defenders, vehemently condemns the arrest of Indian rights activist and Journalist Teesta Setalvad on 25 June 2022.",
        "SAHR perceives the detention of Setalvad as a deliberate move by the government to silence and criminalise those who strive to hold the state accountable for rights violations and stand for the constitutional rights of the people. Setalvad as a strong and brave human rights defender has been steadfast in her campaign to get justice for riot victims of the 2002 Gujarat violence and is a founding trustee and secretary of the NGO Citizens for Justice and Peace (CPJ).",
        "The arrest took place following the Supreme Court judgement in the case of Zakia Jafri v State of Gujarat on 24 June. Along with the human rights activist, former police officers Sanjib Bhatt and R.B. Sreekumar were also detained by the anti-terrorism wing of the Gujarat police for “committing forgery and fabricating evidence about the 2002 Gujrat riots”, among other charges. Setalvad, who was assaulted during the arrest, had mentioned in her written complaint to the Santa Cruze police station that she fears for her life.",
        "The Supreme Court’s rejection of the petition filed by Zakia Jafri, clearly delineates that it dismisses all possibilities of the existence of a large-scale conspiracy to commit criminal atrocities including murder, rape, and destruction of property.  Pointedly the judgement has also paved the way to persecute all those who used the due legal process to seek justice for victims from the minority community for 16 years.",
        "The arrest of Setalvad and the use of the Gujarat Anti-Terrorist Squad is the culmination of the continuous harassment that she has been subjected to in her fight for justice. SAHR once again reiterates that HRDs and Journalists cannot be vilified for their work and for exercising freedom of speech. This repressive government action directly aggravates the ongoing crisis regarding shrinking civic space and negatively affects dissent which is a hallmark of a thriving democracy in the country.",
        "SAHR strongly urges the Government of India to release Teesta Setalvad and others from custody, put an end to vindictive action, ensure their personal safety, and guarantee a fair process ensuring her fundamental rights and established principles of justice. It also firmly advocates for the government to protect and promote the constitutional rights and freedoms of the people of India."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "South Asians",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "SAHR",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Indian",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Teesta Setalvad",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "25 June 2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the South Asians for Human Rights",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 28 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Teesta Setalvad",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25 June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gujarat",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the NGO Citizens for Justice and Peace",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zakia",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Gujarat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sanjib Bhatt",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "R.B. Sreekumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gujarat",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gujrat",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Santa Cruze",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Supreme Court’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zakia Jafri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "16 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Setalvad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Gujarat Anti-Terrorist Squad",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Teesta Setalvad",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින්ගේ කලාපීය ජාලයක් වන මානව හිමිකම් සඳහා වන දකුණු ආසියාතිකයන් (SAHR), 2022 ජුනි 25 වන දින ඉන්දීය අයිතිවාසිකම් ක්‍රියාකාරික සහ මාධ්‍යවේදිනී ටීස්ටා සෙටල්වාඩ් අත්අඩංගුවට ගැනීම දැඩි ලෙස හෙළා දකී.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "(2022 ජූනි 28 වැනි දින මානව හිමිකම් සඳහා දකුණු ආසියානුවන් (SAHR) විසින් නිකුත් කරන ලද මාධ්‍ය නිවේදනයක පෙළ)",
        "මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින්ගේ කලාපීය ජාලයක් වන මානව හිමිකම් සඳහා වන දකුණු ආසියාතිකයන් (SAHR), 2022 ජුනි 25 වන දින ඉන්දීය අයිතිවාසිකම් ක්‍රියාකාරික සහ මාධ්‍යවේදිනී ටීස්ටා සෙටල්වාඩ් අත්අඩංගුවට ගැනීම දැඩි ලෙස හෙළා දකී.",
        "SAHR සලකන්නේ සෙටල්වාඩ් රඳවා තබා ගැනීම, අයිතිවාසිකම් කඩකිරීම් සම්බන්ධයෙන් රාජ්‍යය වගවීමට උත්සාහ කරන සහ ජනතාවගේ ව්‍යවස්ථාපිත අයිතීන් වෙනුවෙන් පෙනී සිටීමට උත්සාහ කරන අය නිහඬ කිරීමට සහ අපරාධකරුවන් කිරීමට රජය විසින් හිතාමතා කරන ලද පියවරක් ලෙස ය. ශක්තිමත් සහ නිර්භීත මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයෙකු ලෙස සෙටල්වාඩ් 2002 ගුජරාට් ප්‍රචණ්ඩත්වයේ කෝලාහල වින්දිතයින්ට යුක්තිය ලබා ගැනීමේ ඇගේ ව්‍යාපාරයේ ස්ථිරව සිට ඇති අතර යුක්තිය සහ සාමය සඳහා වූ රාජ්‍ය නොවන සංවිධානයේ (CPJ) ආරම්භක භාරකරු සහ ලේකම්වරියකි.",
        "ජූනි 24 වැනිදා ගුජරාට් ප්‍රාන්තයට එරෙහිව Zakia Jafri නඩුවේ ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ තීන්දුවෙන් පසුව මෙම අත්අඩංගුවට ගැනීම සිදු විය. මානව හිමිකම් ක්‍රියාකාරිකයා සමඟ, හිටපු පොලිස් නිලධාරීන් වන සංජිබ් භාත් සහ ආර්.බී. ශ්‍රීකුමාර් ද ගුජරාට් පොලිසියේ ත්‍රස්ත විරෝධී අංශය විසින් \"2002 ගුජරාට් කෝලාහල පිළිබඳ ව්‍යාජ සාක්‍ෂි සකස් කිරීම සහ ව්‍යාජ සාක්ෂි සැකසීම\" හේතුවෙන් රඳවා ගනු ලැබීය. අත්අඩංගුවට ගැනීමේදී පහරකෑමට ලක්වූ සෙටල්වාඩ් සැන්ටා කෲස් පොලිස් ස්ථානයට කළ ලිඛිත පැමිණිල්ලේ සඳහන් කර ඇත්තේ තමාට ජීවිතය ගැන බියක් ඇති බවයි.",
        "Zakia Jafri විසින් ගොනු කරන ලද පෙත්සම ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය විසින් ප්‍රතික්ෂේප කිරීම, මිනීමැරුම්, ස්ත්‍රී දූෂණ සහ දේපළ විනාශ කිරීම ඇතුළු සාපරාධී සාහසික ක්‍රියා සිදුකිරීමේ මහා පරිමාණ කුමන්ත්‍රණයක පැවැත්මේ සියලු හැකියාවන් නිෂ්ප්‍රභ කරන බව පැහැදිලිව දක්වයි. වසර 16ක් තිස්සේ සුළුතර ප්‍රජාවේ වින්දිතයන් වෙනුවෙන් යුක්තිය පසිඳලීම සඳහා නියමිත නීතිමය ක්‍රියාවලිය භාවිතා කළ සියලු දෙනාටම හිංසා පීඩා කිරීමට ද මෙම තීන්දුව මග පෑදී ඇත.",
        "සෙටල්වාඩ් අත්අඩංගුවට ගැනීම සහ ගුජරාට් ත්‍රස්ත මර්දන ඒකකය යොදා ගැනීම, යුක්තිය පසිඳලීමේ සටනේදී ඇයට දිගින් දිගටම එල්ල වූ හිරිහැරයේ උච්චතම අවස්ථාවයි. HRDs සහ මාධ්‍යවේදීන් ඔවුන්ගේ වැඩ සහ භාෂණයේ නිදහස භාවිතා කිරීම සම්බන්ධයෙන් අපහාස කළ නොහැකි බව SAHR නැවත වරක් අවධාරණය කරයි. රජයේ මෙම මර්දනකාරී ක්‍රියාමාර්ගය සිවිල් අවකාශය හැකිලීම සම්බන්ධයෙන් පවතින අර්බුදය සෘජුවම උග්‍ර කරන අතර රට තුළ දියුණු වෙමින් පවතින ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයේ ලක්ෂණයක් වන විසම්මුතියට අහිතකර ලෙස බලපායි.",
        "ටීස්ටා සෙටල්වාඩ් සහ අනෙකුත් අය අත්අඩංගුවේ සිට නිදහස් කරන ලෙසත්, පළිගැනීමේ ක්‍රියාව අවසන් කරන ලෙසත්, ඔවුන්ගේ පුද්ගලික ආරක්ෂාව සහතික කරන ලෙසත්, ඇයගේ මූලික අයිතිවාසිකම් සහ යුක්තිය පිළිබඳ ස්ථාපිත මූලධර්ම සහතික කරන සාධාරණ ක්‍රියාවලියක් සහතික කරන ලෙසත් SAHR ඉන්දීය රජයෙන් දැඩි ලෙස ඉල්ලා සිටී. එය ඉන්දියාවේ ජනතාවගේ ව්‍යවස්ථාපිත අයිතිවාසිකම් සහ නිදහස ආරක්ෂා කිරීමට සහ ප්‍රවර්ධනය කිරීමට රජයට දැඩි ලෙස පෙනී සිටියි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දකුණු ආසියාතිකයන්",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "SAHR",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඉන්දීය",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ටීස්ටා සෙටල්වාඩ්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "2022 ජූනි 25",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් සඳහා දකුණු ආසියානුවන්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 28",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියාතිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ටීස්ටා සෙටල්වාඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 ජූනි 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගුජරාට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්තිය සහ සාමය සඳහා වූ NGO පුරවැසියන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සකියා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගුජරාට්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සංජිබ් භාත්",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ආර්.බී.ශ්‍රීකුමාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුජරාට්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගුජරාට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැන්ටා කෲස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zakia Jafri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 16 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙටල්වාඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුජරාට් ත්‍රස්ත විරෝධී කණ්ඩායම",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටීස්ටා සෙටල්වාඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மனித உரிமைகள் பாதுகாப்பாளர்களின் பிராந்திய வலையமைப்பான மனித உரிமைகளுக்கான தெற்கு ஆசியர்கள் (SAHR), 25 ஜூன் 2022 அன்று இந்திய உரிமைகள் ஆர்வலரும் பத்திரிகையாளருமான டீஸ்டா செடல்வாட் கைது செய்யப்பட்டதை வன்மையாகக் கண்டிக்கிறது.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "(ஜூன் 28 2022 அன்று மனித உரிமைகளுக்கான தெற்காசியர்களால் (SAHR) வெளியிடப்பட்ட செய்திக்குறிப்பின் உரை)",
        "மனித உரிமைகள் பாதுகாப்பாளர்களின் பிராந்திய வலையமைப்பான மனித உரிமைகளுக்கான தெற்கு ஆசியர்கள் (SAHR), 25 ஜூன் 2022 அன்று இந்திய உரிமைகள் ஆர்வலரும் பத்திரிகையாளருமான டீஸ்டா செடல்வாட் கைது செய்யப்பட்டதை வன்மையாகக் கண்டிக்கிறது.",
        "உரிமை மீறல்களுக்கு அரசை பொறுப்பேற்க முயல்பவர்களை மௌனமாக்குவதற்கும் குற்றவாளிகளாக்குவதற்கும், மக்களின் அரசியலமைப்பு உரிமைகளுக்காக நிலைநிறுத்துவதற்கும் அரசாங்கத்தின் திட்டமிட்ட நடவடிக்கையாக SAHR கருதுகிறது. செடல்வாட் ஒரு வலுவான மற்றும் துணிச்சலான மனித உரிமைகள் பாதுகாவலராக, 2002 குஜராத் வன்முறையில் கலவரத்தால் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு நீதியைப் பெறுவதற்கான தனது பிரச்சாரத்தில் உறுதியாக இருக்கிறார், மேலும் நீதி மற்றும் அமைதிக்கான குடிமக்கள் (CPJ) என்ற NGO இன் நிறுவன அறங்காவலரும் செயலாளரும் ஆவார்.",
        "ஜூன் 24 அன்று குஜராத் மாநிலத்திற்கு எதிராக ஜாகியா ஜாஃப்ரி வழக்கில் உச்ச நீதிமன்ற தீர்ப்பைத் தொடர்ந்து இந்த கைது நடந்தது. மனித உரிமை ஆர்வலர்களுடன், முன்னாள் போலீஸ் அதிகாரிகளான சஞ்சிப் பட் மற்றும் ஆர்.பி. ஸ்ரீகுமார் ஆகியோரும் குஜராத் காவல்துறையின் பயங்கரவாத எதிர்ப்புப் பிரிவினரால் \"2002 குஜராத் கலவரம் பற்றிய போலியான ஆதாரங்களை உருவாக்கி\" கைது செய்யப்பட்டனர். கைது செய்யப்பட்ட போது தாக்கப்பட்ட செடல்வாட், சாண்டா குரூஸ் காவல் நிலையத்தில் எழுத்துப்பூர்வமாக அளித்த புகாரில், உயிருக்கு பயப்படுவதாக குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "ஜாகியா ஜாஃப்ரி தாக்கல் செய்த மனுவை உச்சநீதிமன்றம் நிராகரித்தது, கொலை, கற்பழிப்பு மற்றும் சொத்து அழித்தல் உள்ளிட்ட குற்றவியல் அட்டூழியங்களைச் செய்ய பெரிய அளவிலான சதி இருப்பதற்கான அனைத்து சாத்தியக்கூறுகளையும் நிராகரிக்கிறது என்பதை தெளிவாக விளக்குகிறது. 16 ஆண்டுகளாக சிறுபான்மை சமூகத்தில் இருந்து பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு நீதி கேட்டு உரிய சட்ட நடைமுறையைப் பயன்படுத்திய அனைவரையும் துன்புறுத்தவும் இந்தத் தீர்ப்பு வழி வகுத்துள்ளது.",
        "செடல்வாட் கைது மற்றும் குஜராத் பயங்கரவாத எதிர்ப்புப் படையின் பயன்பாடு ஆகியவை நீதிக்கான அவரது போராட்டத்தில் அவர் அனுபவித்த தொடர்ச்சியான துன்புறுத்தலின் உச்சக்கட்டமாகும். SAHR மீண்டும் ஒருமுறை வலியுறுத்துகிறது, HRDகள் மற்றும் பத்திரிகையாளர்கள் அவர்களின் பணிக்காகவும் பேச்சு சுதந்திரத்தைப் பயன்படுத்துவதற்காகவும் அவதூறாக இருக்க முடியாது. அரசாங்கத்தின் இந்த அடக்குமுறை நடவடிக்கையானது, குடிமக்கள் இடம் சுருங்குவது தொடர்பான தற்போதைய நெருக்கடியை நேரடியாக மோசமாக்குகிறது மற்றும் நாட்டில் செழித்து வரும் ஜனநாயகத்தின் அடையாளமாக இருக்கும் கருத்து வேறுபாடுகளை எதிர்மறையாக பாதிக்கிறது.",
        "டீஸ்டா செடல்வாட் மற்றும் பிறரை காவலில் இருந்து விடுவிக்கவும், பழிவாங்கும் நடவடிக்கைக்கு முற்றுப்புள்ளி வைக்கவும், அவர்களின் தனிப்பட்ட பாதுகாப்பை உறுதிப்படுத்தவும், அவரது அடிப்படை உரிமைகள் மற்றும் நிறுவப்பட்ட நீதிக் கொள்கைகளை உறுதிப்படுத்தும் நியாயமான செயல்முறைக்கு உத்தரவாதம் அளிக்கவும் இந்திய அரசாங்கத்தை SAHR வலியுறுத்துகிறது. இது இந்திய மக்களின் அரசியலமைப்பு உரிமைகள் மற்றும் சுதந்திரங்களைப் பாதுகாக்கவும் ஊக்குவிக்கவும் அரசாங்கத்திற்கு உறுதியாக வாதிடுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தெற்காசியர்கள்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "SAHR",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இந்தியன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "டீஸ்டா செடல்வாட்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "25 ஜூன் 2022",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகளுக்கான தெற்காசியர்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 28, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசியர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டீஸ்டா செடல்வாட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "25 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குஜராத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதி மற்றும் அமைதிக்கான குடிமக்கள் என்ற தன்னார்வ தொண்டு நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜாகியா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "குஜராத்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சஞ்சிப் பட்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஆர்.பி.ஸ்ரீகுமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குஜராத்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குஜராத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாண்டா குரூஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றத்தின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜாகியா ஜாஃப்ரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "16 வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செடல்வாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குஜராத் தீவிரவாத எதிர்ப்பு படை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SAHR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டீஸ்டா செடல்வாட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}