{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84364/cpc-to-begin-refinery-operations-this-week-to-operate-without-any-interruptions",
  "time_ut": 1660741860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CPC to begin refinery operations this week to operate without any interruptions",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CPC to begin refinery operations this week to operate without any interruptions",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera met with commercial management and refinery officials of the Ceylon petroleum Corporation (CPC) this morning to discuss the cargo plans for September to December and refinery operations.",
        "He said that the CPC hopes to commence refinery operations this week to operate without any interruptions and a continuous supply of crude oil.",
        "“Hope to have the orders confirmed in advance to obtain petroleum products on better premiums,” he said.",
        "Meanwhile the minister said that he also held discussions with the Ceylon Electricity Board (CEB) Engineers’ Union and other union representatives yesterday afternoon (16).",
        "He said they made a request on behalf of the union members, regarding two engineers that have been sent on compulsory leave and were in charge of the System Control Center.",
        "The minister said they also discussed about the reform plans of the CEB and that he requested them to hand over their proposals for restructuring and to assist in implementing the renewable energy plans.",
        "“Requested them to submit proposals for the proposed restructuring of CEB. Discussed renewable energy plans, increasing efficiency, utilizing existing staff instead of outsourced services,” he said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "this week",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ceylon petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "September to December",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Engineers’ Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "afternoon",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the System Control Center",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කිසිදු බාධාවකින් තොරව ක්‍රියාත්මක වීම සඳහා CPC පිරිපහදු මෙහෙයුම් මේ සතියේ ආරම්භ කිරීමට නියමිතය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා අද පෙරවරුවේ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාවේ (CPC) වාණිජ කළමනාකරණ සහ පිරිපහදු නිලධාරීන් හමුවී සැප්තැම්බර් සිට දෙසැම්බර් දක්වා භාණ්ඩ ප්‍රවාහන සැලසුම් සහ පිරිපහදු මෙහෙයුම් පිළිබඳව සාකච්ඡා කළේය.",
        "කිසිදු බාධාවකින් තොරව අඛණ්ඩව බොරතෙල් සැපයීම සඳහා පිරිපහදු කටයුතු මේ සතියේදී ආරම්භ කිරීමට CPC බලාපොරොත්තු වන බව ඔහු පැවසීය.",
        "\"වඩා හොඳ වාරික මත ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන ලබා ගැනීම සඳහා ඇණවුම් කල්තියා තහවුරු කර ගැනීමට බලාපොරොත්තු වෙනවා,\" ඔහු පැවසීය.",
        "මේ අතර, තමන් ඊයේ (16) පස්වරුවේ ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ ඉංජිනේරු සංගමය ඇතුළු වෘත්තීය සමිති නියෝජිතයන් සමඟ ද සාකච්ඡා කළ බව අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "අනිවාර්ය නිවාඩු යවා පද්ධති පාලන මධ්‍යස්ථානය භාරව සිටින ඉංජිනේරුවන් දෙදෙනෙකු සම්බන්ධයෙන් වෘත්තීය සමිති සාමාජිකයින් වෙනුවෙන් ඔවුන් ඉල්ලීමක් කළ බව ඔහු පැවසීය.",
        "විදුලිබල මණ්ඩලයේ ප්‍රතිසංස්කරණ සැලසුම් පිළිබඳව ද සාකච්ඡා කළ බවත්, ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට සහ පුනර්ජනනීය බලශක්ති සැලසුම් ක්‍රියාත්මක කිරීමට සහය වන ලෙස ඔවුන්ගේ යෝජනා භාර දෙන ලෙස තමන් ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බවත් අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "“ලංවිම යෝජිත ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා යෝජනා ඉදිරිපත් කරන ලෙස ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියා. පුනර්ජනනීය බලශක්ති සැලසුම්, කාර්යක්‍ෂමතාව ඉහළ නැංවීම, බාහිරින් ලබාගන්නා සේවාවන් වෙනුවට දැනට සිටින කාර්ය මණ්ඩලය යොදා ගැනීම පිළිබඳව සාකච්ඡා කළා,” ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මෙම සතිය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් සිට දෙසැම්බර් දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉංජිනේරු සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහවල්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පද්ධති පාලන මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CPC இந்த வாரம் சுத்திகரிப்பு நடவடிக்கைகளை எந்த தடங்கலும் இல்லாமல் செயல்படத் தொடங்கும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர இன்று காலை இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனத்தின் (CPC) வர்த்தக முகாமைத்துவ மற்றும் சுத்திகரிப்பு அதிகாரிகளை சந்தித்து செப்டம்பர் முதல் டிசம்பர் வரையிலான சரக்கு திட்டங்கள் மற்றும் சுத்திகரிப்பு நடவடிக்கைகள் குறித்து கலந்துரையாடினார்.",
        "எந்த தடங்கலும் இல்லாமல் சுத்திகரிப்புச் செயல்பாடுகளை இந்த வாரம் தொடங்கவும், தொடர்ந்து கச்சா எண்ணெய் வழங்கவும் CPC நம்புகிறது என்று அவர் கூறினார்.",
        "\"பெட்ரோலியப் பொருட்களை சிறந்த பிரீமியத்தில் பெறுவதற்கு ஆர்டர்கள் முன்கூட்டியே உறுதிப்படுத்தப்படும் என்று நம்புகிறேன்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "இதேவேளை, நேற்று (16) பிற்பகல் இலங்கை மின்சார சபையின் பொறியியலாளர்கள் சங்கம் மற்றும் ஏனைய தொழிற்சங்க பிரதிநிதிகளுடனும் கலந்துரையாடியதாக அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "கட்டாய விடுப்பில் அனுப்பப்பட்டு, கணினி கட்டுப்பாட்டு மையத்தின் பொறுப்பில் உள்ள இரண்டு பொறியாளர்கள் குறித்து, தொழிற்சங்க உறுப்பினர்கள் சார்பில் கோரிக்கை வைத்துள்ளோம் என்றார்.",
        "மின்சார சபையின் சீர்திருத்தத் திட்டங்கள் குறித்தும் அவர்கள் கலந்துரையாடியதாகவும், மறுசீரமைப்பு மற்றும் புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தித் திட்டங்களை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு உதவுமாறும் தமது முன்மொழிவுகளை கையளிப்பதாக அவர் கேட்டுக் கொண்டதாகவும் அமைச்சர் கூறினார்.",
        "“CEBயின் முன்மொழியப்பட்ட மறுசீரமைப்புக்கான முன்மொழிவுகளை சமர்ப்பிக்குமாறு அவர்களிடம் கோரப்பட்டது. புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தித் திட்டங்கள், செயல்திறனை அதிகரிப்பது, அவுட்சோர்சிங் சேவைகளுக்குப் பதிலாக இருக்கும் ஊழியர்களைப் பயன்படுத்துவது குறித்து விவாதிக்கப்பட்டது,'' என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இந்த வாரம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் முதல் டிசம்பர் வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொறியாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிற்பகல்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கணினி கட்டுப்பாட்டு மையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}