{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/29/communication-owners-slam-import-ban/",
  "time_ut": 1661752860,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Communication Owners slam import ban",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Communication Owners slam import ban",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Chairman of All Ceylon Communication Owners Association warns that the recent import suspension has posed an obstacle to importing mobile devices to Sri Lanka.",
        "The Chairman of the Lanka Communication Owners Association Indrajith Perera told News 1st that all mobile devices and accessories have to be imported as none of those items are manufactured in Sri Lanka.",
        "He said that suspending the imports of such products would definitely threaten the lives of those involved in the mobile phone industry.",
        "Sri Lanka tightened import restrictions with a ban on more than 300 additional items, as an economic crisis that has created months of shortages and toppled a president refuses to abate.",
        "Signed by President Ranil Wickremesinghe in his capacity as the Finance Minister, the gazette was issued under the Import and Export Control Act.",
        "The list of items included cosmetics, electrical goods, water craft, ships, aircraft, electrical and electronic goods and building materials. It also included chocolate and other food products such as cocoa, condensed milk, yoghurt, coconuts, coconut-based arrack, roses, perfumes, beauty or make-up products, deodorants, shampoos and dental floss, trunks, suitcases, briefcases, and various clothing items.",
        "The building materials, which are banned for export by the Finance Ministry includes, marble, travertine, and other calcareous monumental or building stone, tubes, pipes and hoses, and fittings.",
        "The list also included bags, bottle cases, jewellery boxes, powder-boxes, cutlery cases, toilet or facial tissue stock, towel or napkin stock and electrical goods such as refrigerators, freezers and other refrigerating or freezing equipment, electric or other heat pumps.",
        "However, the goods in the suspended list which were shipped on or before August 23 and arrived at any sea ports or airports in Sri Lanka on or before September 14 would be allowed for customs clearance."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Communication Owners",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Lanka Communication Owners Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indrajith Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Import and Export Control Act",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "August 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "September 14",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සන්නිවේදන හිමිකරුවන් ආනයන තහනමට දැඩි ලෙස පහර දෙති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); පසුගියදා ආනයනය අත්හිටුවීම ශ්‍රී ලංකාවට ජංගම උපාංග ආනයනය කිරීමට බාධාවක් වී ඇති බව සමස්ත ලංකා සන්නිවේදන හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපතිවරයා අනතුරු අඟවයි.",
        "ලංකා සන්නිවේදන හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපති ඉන්ද්‍රජිත් පෙරේරා මහතා News 1st වෙත කියා සිටියේ එම භාණ්ඩ කිසිවක් ශ්‍රී ලංකාවේ නිෂ්පාදනය නොවන බැවින් සියලුම ජංගම උපාංග සහ උපාංග ආනයනය කිරීමට සිදුව ඇති බවයි.",
        "එවැනි නිෂ්පාදන ආනයනය කිරීම අත්හිටුවීම ජංගම දුරකථන කර්මාන්තයේ නියැලෙන්නන්ගේ ජීවිතවලට නියත වශයෙන්ම තර්ජනයක් බව ඔහු පැවසීය.",
        "මාස ගනනක හිඟයක් ඇති කර ජනාධිපතිවරයෙකු පෙරළා දැමූ ආර්ථික අර්බුදයක් අඩුවීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීම නිසා ශ්‍රී ලංකාව අමතර අයිතම 300 කට වැඩි ප්‍රමාණයක් තහනම් කරමින් ආනයන සීමා දැඩි කළේය.",
        "මුදල් අමාත්‍යවරයා ලෙස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා විසින් අත්සන් කරන ලද මෙම ගැසට් පත්‍රය ආනයන අපනයන පාලන පනත යටතේ නිකුත් කර ඇත.",
        "මෙම අයිතම ලැයිස්තුවට විලවුන්, විදුලි භාණ්ඩ, ජල යාත්‍රා, නැව්, ගුවන් යානා, විදුලි හා ඉලෙක්ට්‍රොනික භාණ්ඩ සහ ගොඩනැගිලි ද්‍රව්‍ය ඇතුළත් විය. චොක්ලට් සහ කොකෝවා, උකු කිරි, යෝගට්, පොල්, පොල් ආශ්‍රිත අරක්කු, රෝස මල්, සුවඳ විලවුන්, රූපලාවන්‍ය හෝ වේශ නිපැයුම්, ඩියෝඩ්‍රන්ට්, ෂැම්පු සහ දන්ත ෆ්ලෝස්, ටන්ක, ගමන් මලු, බ්‍රීෆ්කේස් සහ විවිධ ආහාර නිෂ්පාදන ද ඊට ඇතුළත් විය. ඇඳුම් ආයිත්තම්.",
        "මුදල් අමාත්‍යාංශය විසින් අපනයනය කිරීම තහනම් කර ඇති ගොඩනැගිලි ද්‍රව්‍ය අතර කිරිගරුඬ, ට්‍රැවර්ටයින් සහ අනෙකුත් ගල් කැට සහිත ස්මාරක හෝ ගොඩනැගිලි ගල්, නල, පයිප්ප සහ හෝස් සහ උපාංග ඇතුළත් වේ.",
        "මෙම ලැයිස්තුවට බෑග්, බෝතල් පෙට්ටි, ස්වර්ණාභරණ පෙට්ටි, කුඩු පෙට්ටි, හැඳි ගෑරුප්පු, වැසිකිළි හෝ මුහුණු පටක තොග, තුවා හෝ තුවා තොග සහ ශීතකරණ, අධිශීතකරණ සහ අනෙකුත් ශීතකරණ හෝ අධිශීතකරණ උපකරණ, විදුලි හෝ වෙනත් තාප පොම්ප වැනි විදුලි භාණ්ඩ ද ඇතුළත් විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, අත්හිටුවන ලද ලැයිස්තුවේ ඇති භාණ්ඩ අගෝස්තු 23 හෝ ඊට පෙර නැව්ගත කර සැප්තැම්බර් 14 හෝ ඊට පෙර ශ්‍රී ලංකාවේ ඕනෑම මුහුදු වරායකට හෝ ගුවන් තොටුපළකට පැමිණ රේගු නිෂ්කාශනය සඳහා අවසර දෙනු ලැබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සන්නිවේදන හිමිකරුවන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා සන්නිවේදන හිමිකරුවන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්ද්‍රජිත් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "300 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආනයන අපනයන පාලන පනත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 14",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தகவல் தொடர்பு உரிமையாளர்கள் இறக்குமதி தடையை கடுமையாக சாடுகின்றனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); அண்மைய இறக்குமதி இடைநிறுத்தம் இலங்கைக்கு மொபைல் சாதனங்களை இறக்குமதி செய்வதற்கு தடையாக இருப்பதாக அகில இலங்கை தொடர்பாடல் உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் எச்சரிக்கிறார்.",
        "கையடக்க சாதனங்கள் மற்றும் பாகங்கள் எதுவும் இலங்கையில் உற்பத்தி செய்யப்படாததால் அவற்றை இறக்குமதி செய்ய வேண்டியுள்ளதாக லங்கா தொடர்பாடல் உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் தலைவர் இந்திரஜித் பெரேரா நியூஸ் 1ஸ்டுக்கு தெரிவித்தார்.",
        "இவ்வாறான பொருட்களின் இறக்குமதியை இடைநிறுத்துவது கையடக்கத் தொலைபேசித் தொழிலில் ஈடுபட்டுள்ளவர்களின் உயிருக்கு நிச்சயமாக அச்சுறுத்தலாக அமையும் என அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கை 300 க்கும் மேற்பட்ட கூடுதல் பொருட்களுக்கு தடை விதித்து இறக்குமதி கட்டுப்பாடுகளை கடுமையாக்கியது, பொருளாதார நெருக்கடி பல மாதங்களாக பற்றாக்குறையை உருவாக்கியது மற்றும் ஒரு ஜனாதிபதியை கவிழ்க்க மறுத்தது.",
        "நிதி அமைச்சர் என்ற வகையில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் கையொப்பமிடப்பட்ட இந்த வர்த்தமானி இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாட்டு சட்டத்தின் கீழ் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.",
        "பொருட்களின் பட்டியலில் அழகுசாதனப் பொருட்கள், மின்சாரப் பொருட்கள், நீர் கிராஃப்ட், கப்பல்கள், விமானம், மின் மற்றும் மின்னணு பொருட்கள் மற்றும் கட்டுமானப் பொருட்கள் ஆகியவை அடங்கும். இதில் சாக்லேட் மற்றும் கொக்கோ, அமுக்கப்பட்ட பால், தயிர், தேங்காய், தேங்காய் அடிப்படையிலான அரக்கு, ரோஜாக்கள், வாசனை திரவியங்கள், அழகு அல்லது ஒப்பனை பொருட்கள், டியோடரண்டுகள், ஷாம்பூக்கள் மற்றும் பல் ஃப்ளோஸ், டிரங்குகள், சூட்கேஸ்கள், பிரீஃப்கேஸ்கள் மற்றும் பல்வேறு உணவுப் பொருட்களும் அடங்கும். ஆடை பொருட்கள்.",
        "நிதி அமைச்சகத்தால் ஏற்றுமதிக்குத் தடைசெய்யப்பட்ட கட்டுமானப் பொருட்களில், பளிங்கு, ட்ராவெர்டைன் மற்றும் பிற சுண்ணாம்பு நினைவுச்சின்னம் அல்லது கட்டிடக் கல், குழாய்கள், குழாய்கள் மற்றும் குழாய்கள் மற்றும் பொருத்துதல்கள் ஆகியவை அடங்கும்.",
        "பட்டியலில் பைகள், பாட்டில் பெட்டிகள், நகைப் பெட்டிகள், பவுடர்-பாக்ஸ்கள், கட்லரி கேஸ்கள், கழிப்பறை அல்லது முக திசுக்கள், துண்டு அல்லது நாப்கின் இருப்பு மற்றும் குளிர்சாதனப் பெட்டிகள், உறைவிப்பான்கள் மற்றும் பிற குளிர்பதன அல்லது உறைய வைக்கும் உபகரணங்கள், மின்சாரம் அல்லது பிற வெப்பப் பம்புகள் போன்ற மின்சாரப் பொருட்களும் அடங்கும்.",
        "எவ்வாறாயினும், இடைநிறுத்தப்பட்ட பட்டியலில் உள்ள பொருட்கள் ஆகஸ்ட் 23 அல்லது அதற்கு முன்னர் அனுப்பப்பட்ட மற்றும் செப்டம்பர் 14 அல்லது அதற்கு முன்னர் இலங்கையில் உள்ள ஏதேனும் கடல் துறைமுகங்கள் அல்லது விமான நிலையங்களுக்கு வந்தவை சுங்க அனுமதிக்கு அனுமதிக்கப்படும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தகவல் தொடர்பு உரிமையாளர்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா கம்யூனிகேஷன் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்திரஜித் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "300க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாடு சட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 14",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}