{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131593",
  "time_ut": 1657958063,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சிம்மாசனம் யாருக்கு ? இடைக்கால ஜனாதிபதிக்கு 4 பேர் போட்டி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Who has the throne? 4 candidates for Interim President",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "According to the constitution, the next presidential election will take place through the parliament next week.",
        "While 4 main candidates have directly announced that they will contest for this, some others have also expressed their interest.",
        "In response, President Ranil Wickremesinghe, Opposition leader Sajith Premadasa, People's Liberation Front (JVP) leader Anurakumara Dissanayake, and Podujana Peramuna member Dalus Alagapperuma have announced that they will contest directly.",
        "Meanwhile, United People's Shakti General Secretary Field Marshal Sarath Fonseka and independent member Sampika Ranawaka have announced that they are ready to contest.",
        "Podujana Peramuna's general secretary, lawyer Sagara Kariyawasam, has announced that our party will vote for the alternate president, Ranil Wickremesinghe.",
        "However, the party's secretary, Professor G. L. Peiris, said, 'As our party member, we should vote for Dulles Alagapuruma.' mentioned that.",
        "Accordingly, the anti-Ranil parties in the Podujana Peramuna and those who are independent from the Podujana Peramuna are expected to vote for Dalas Alagaperuma.",
        "Laxman Kiriella, one of the senior vice-presidents of the United People's Shakti, had told a press conference yesterday that based on the votes obtained for Rohini Kaviratne, a Member of Parliament who contested on behalf of the opposition party during the recent vote for the election of the Deputy Speaker in Parliament, his candidate would get only 62 votes.",
        "How other candidates including Anurakumara Dissanayake will get votes or who will support them remains a question mark.",
        "But if Budujana Peramuna gives votes to both Ranil-Duls parties, the party's votes will be scattered. Also, if more than two candidates are contesting, 'preference vote' system will be used.",
        "Although political experts and activists have speculated that Ranil Wickremesinghe will be elected as the interim president, the increase in the number of candidates and the opportunity to vote has created huge expectations and doubts among everyone as to who will be the next president.",
        "'I am running for the presidency. I know Gotabaya Rajapaksa has the most dominant votes out of 225 MPs. It will be an uphill battle, but I am confident that truth will prevail.' It is also worth pointing out that Leader of the Opposition Sajith Premadasa has mentioned that."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JVP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dalus Alagapperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sampika Ranawaka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sagara Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G. L. Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dulles Alagapuruma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Podujana Peramuna",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Dalas Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Laxman Kiriella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rohini Kaviratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "only 62",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Budujana Peramuna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil-Duls",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Opposition Sajith Premadasa",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සිංහාසනය ඇත්තේ කාටද? අන්තර්වාර ජනාධිපති අපේක්ෂකයින් 4ක්",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුව ඉදිරි ජනාධිපතිවරණය ලබන සතියේ පාර්ලිමේන්තුව හරහා පැවැත්වෙනවා.",
        "ප්‍රධාන අපේක්ෂකයින් 4 දෙනෙකු මේ සඳහා තරඟ කරන බව සෘජුවම ප්‍රකාශ කර ඇති අතර තවත් පිරිසක් ද කැමැත්ත පළ කර තිබෙනවා.",
        "ඊට ප්‍රතිචාර වශයෙන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ, විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස, ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුරකුමාර දිසානායක සහ පොදුජන පෙරමුණේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලගප්පෙරුම ඍජුව තරඟ කරන බව ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "මේ අතර එක්සත් ජනතා ශක්ති මහලේකම් ෆීල්ඩ් මාර්ෂල් සරත් ෆොන්සේකා සහ ස්වාධීන මන්ත්‍රී සම්පික රණවක යන මහත්වරුන් තරග කිරීමට සූදානම් බව ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "අපේ පක්ෂය විකල්ප ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඡන්දය දෙන බව පොදුජන පෙරමුණේ ප්‍රධාන ලේකම් නීතිඥ සාගර කාරියවසම් මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "නමුත් පක්‍ෂයේ ලේකම් මහාචාර්ය ජී.එල්.පීරිස් පැවසුවේ ‘අපේ පාක්ෂිකයා ලෙස අපි ඩලස් අලගපුරුමට ඡන්දය දිය යුතුයි’ යනුවෙනි. බව සඳහන් කළා.",
        "ඒ අනුව පොදුජන පෙරමුණේ රනිල් විරෝධී පක්‍ෂ සහ පොදුජන පෙරමුණෙන් ස්වාධීනව සිටින පිරිස් දලස් අලගපෙරුම මහතාට ඡන්දය දීමට නියමිතයි.",
        "එක්සත් ජනතා ශක්ති පක්ෂයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ උප සභාපතිවරයෙකු වන ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල මහතා ඊයේ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී කියා සිටියේ පසුගිය දා පැවති ඡන්ද විමසීමේදී විපක්ෂය නියෝජනය කරමින් තරඟ කළ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීනී රෝහිණී කවිරත්න ලබාගත් ඡන්ද ප්‍රමාණය අනුව බවයි. පාර්ලිමේන්තුවේ නියෝජ්‍ය කථානායකවරයා තෝරා පත් කර ගැනීමේදී ඔහුගේ අපේක්ෂකයාට ලැබෙන්නේ ඡන්ද 62ක් පමණි.",
        "අනුරකුමාර දිසානායක ඇතුළු අනෙකුත් අපේක්‍ෂකයින් ඡන්ද ලබා ගන්නේ කෙසේද යන්න හෝ ඔවුන්ට සහය දෙන්නේ කවුරුන්ද යන්න ප්‍රශ්නාර්ථයක් ලෙස පවතී.",
        "නමුත් බුදුජන පෙරමුණ රනිල්-දුල් පක්ෂ දෙකටම ඡන්දය දුන්නොත් පක්ෂයේ ඡන්ද විසිරී යනවා. ඒ වගේම අපේක්ෂකයින් දෙදෙනෙකුට වඩා තරඟ කරනවා නම් මනාප ඡන්ද ක්‍රමය භාවිතා කරනවා.",
        "අන්තර්වාර ජනාධිපතිවරයා ලෙස රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා තේරී පත්වනු ඇතැයි දේශපාලන ප්‍රවීණයන් සහ ක්‍රියාකාරීන් අනුමාන කළද අපේක්ෂකයන් සංඛ්‍යාව වැඩිවීම සහ ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමට අවස්ථාව ලැබීම නිසා මීළඟ ජනාධිපතිවරයා කවුරුන්ද යන්න පිළිබඳව කාගේත් දැඩි අපේක්ෂාවක් සහ සැකයක් මතුව තිබේ.",
        "'මම ජනාධිපතිවරණයට ඉදිරිපත් වෙනවා. මම දන්නවා මන්ත්‍රීවරුන් 225 න් වැඩිම ඡන්ද තියෙන්නේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂට. එය උඩඟු සටනක් වනු ඇත, නමුත් සත්‍යය ජය ගන්නා බව මට විශ්වාසයි.' ඒ බව විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතා සඳහන් කර තිබීමද මෙහිදී පෙන්වා දිය යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජ.වි.පෙ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දලස් අලගප්පෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්පික රණවක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සාගර කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජී.එල්. පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගපුරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෝහිණී කවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "62 ක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුදුජන පෙරමුණ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල්-ඩල්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙකකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "විපක්ෂය සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிம்மாசனம் யாருக்கு ? இடைக்கால ஜனாதிபதிக்கு 4 பேர் போட்டி",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "அரசியலமைப்பின் பிரகாரம் அடுத்த ஜனாதிபதி தெரிவு பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக அடுத்த வாரம் இடம்பெறவுள்ளது.",
        "இதற்காக 4 பிரதான வேட்பாளர்கள் போட்டியிடவுள்ளமையை நேரடியாக அறிவித்துள்ள நிலையில் , மேலும் சிலரும் தமது விருப்பத்தை வெளிப்படுத்தியுள்ளனர்.",
        "அதற்கமைய பதில் ஜனாதிபதியான ரணில் விக்கிரமசிங்க , எதிர்க்கட்சி தலைவரான சஜித் பிரேமதாச, மக்கள் விடுதலை முன்னணியின் (ஜே.வி.பி.) தலைவர் அநுரகுமார திஸாநாயக்க, பொதுஜன பெரமுனவின் உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெரும ஆகியோர் நேரடியாக தாம் போட்டியிடவுள்ளதாக அறிவித்துள்ளனர்.",
        "இதேவேளை ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் தவிசாளர் பீல்ட் மார்ஷல் சரத் பொன்சேக்கா, சுயாதீன உறுப்பினர் சம்பிக்க ரணவக்க ஆகியுார் போட்டியிட தயார் என அறிவித்துள்ளனர்.",
        "பொதுஜன பெரமுனவின் பொதுச் செயலாளர் சட்டத்தரணி சாகர காரியவசம் பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கே எமது கட்சி வாக்களிக்கும் என்று அறிவித்துள்ளார்.",
        "எனினும் அந்த கட்சியின் தவிசாளர் பேராசிரியர் ஜீ.எல்.பீரிஸ், 'எமது கட்சி உறுப்பினர் என்ற ரீதியில் டலஸ் அழகப்பெருமவிற்கே வாக்களிக்க வேண்டும்.' என்று குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "அதற்கமைய பொதுஜன பெரமுனவிலுள்ள ரணில் எதிர்ப்பு தரப்பினரும், பொதுஜன பெரமுனவிலிருந்து விலகி சுயாதீனமாக செயற்படுபவர்களும் டளஸ் அழகப்பெருமவிற்கு வாக்களிப்பர் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "அண்மையில் பாராளுமன்றத்தில் பிரதி சபாநாயகர் தெரிவிற்கான வாக்கெடுப்பின் போது எதிர்க்கட்சி சார்பில் போட்டியிட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ரோஹினி கவிரத்னவிற்கு கிடைக்கப்பெற்ற வாக்குகளை அடிப்படையாகக் கொண்டு தமது வேட்பாளருக்கு 62 வாக்குகளே கிடைக்கப் பெறும் என்று , ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் சிரேஷ்ட உப தலைவர்களில் ஒருவரான லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல நேற்றைய தினம் ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் தெரிவித்திருந்தார்.",
        "அநுரகுமார திஸாநாயக்க உள்ளிட்ட ஏனைய வேட்பாளர்கள் எவ்வாறு வாக்குகளைப் பெற்றுக் கொள்வர் அல்லது அவர்களை ஆதரிக்கும் தரப்பினர் யார் என்பது கேள்விக்குறியாகவே உள்ளது.",
        "ஆனால் பொதுஜன பெரமுனவினர் ரணில் - டளஸ் என்ற இரு தரப்பினருக்கும் வாக்குகளை வழங்கினால், அந்த கட்சியின் வாக்குகள் சிதறடிக்கப்படும். அத்தோடு இரண்டுக்கும் மேற்பட்ட வேட்பாளர்கள் போட்டியிட்டால் 'விருப்பு வாக்கு' முறைமையும் பயன்படுத்தப்படும்.",
        "அரசியல் நிபுணர்களும் , ஆர்வலர்களும் பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவே , இடைக்கால ஜனாதிபதியாகவும் தெரிவு செய்யப்படுவார் என்று ஊகத்தினை வெளியிட்டுள்ள போதிலும் , வேட்பாளர்களின் எண்ணிக்கை அதிகரிப்பு மற்றும் அதனால் கிடைக்கப்பெறும் விருப்பு வாக்களிப்பதற்கான வாய்ப்பு என்பன அடுத்த ஜனாதிபதி யார் என்பதில் அனைவர் மத்தியிலும் பாரிய எதிர்பார்ப்பினையும் , ஐயப்பாட்டினையும் ஏற்படுத்தியுள்ளன.",
        "'நான் ஜனாதிபதி பதவிக்கு போட்டியிடுகிறேன். 225 பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களில் கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் ஆதிக்கம் மிக்க வாக்குகள் அதிகமுள்ளன என்பதை அறிவேன். இது ஒரு கடினமான போராட்டமாக இருந்தாலும் , உண்மை வெல்லும் என்பதில் நான் உறுதியாக உள்ளேன்.' என்று எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாச குறிப்பிட்டுள்ளமையும் இங்கு சுட்டிக்காட்டத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜே.வி.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சம்பிக்க ரணவக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சாகர காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டல்லஸ் அழகபுருமா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லக்ஸ்மன் கிரியெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரோகினி கவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "62 மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புதுஜன பெரமுன",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில்-டல்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டுக்கும் மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எதிர்க்கட்சியான சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}