{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஜனாதிபதி-ஊடகப்-பணிப்பாளர்கள்-நியமிப்பு/175-301148",
  "time_ut": 1658817135,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனாதிபதி ஊடகப் பணிப்பாளர்கள் நியமிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Appointment of Presidential Media Officers",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Dhanushka Ramanayake, Presidential Media Director (Print Media) Piyasena Dissanayake and Presidential Media Director (Electronic Media) Shanukka Karunaratne have been appointed as Director General of Presidential Media."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dhanushka Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Piyasena Dissanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shanukka Karunaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනාධිපති මාධ්‍ය නිලධාරීන් පත් කිරීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති මාධ්‍ය අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් ලෙස ධනුෂ්ක රාමනායක, ජනාධිපති මාධ්‍ය අධ්‍යක්ෂ (මුද්‍රිත මාධ්‍ය) පියසේන දිසානායක සහ ජනාධිපති මාධ්‍ය අධ්‍යක්ෂ (ඉලෙක්ට්‍රොනික මාධ්‍ය) ශනුක්ක කරුණාරත්න පත් කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ධනුෂ්ක රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පියසේන දිසානායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශනුක්ක කරුණාරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனாதிபதி ஊடகப் பணிப்பாளர்கள் நியமிப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி ஊடகப் பணிப்பாளர் நாயகமாக தனுஷ்க ராமநாயக்க, ஜனாதிபதி ஊடகப் பணிப்பாளர் (அச்சு ஊடகம்) பியசேன திஸாநாயக்க மற்றும் ஜனாதிபதி ஊடகப் பணிப்பாளர் (மின்னணு ஊடகம்) ஷனுக்க கருணாரத்ன ஆகியோர் நியமிக்கப்பட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தனுஷ்க ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பியசேன திஸாநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஷனுக்க கருணாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}