{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83298/duties-functions-of-dhammika-pereras-new-ministry-gazetted",
  "time_ut": 1656397680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Duties, functions of Dhammika Perera’s new ministry gazetted",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Duties, functions of Dhammika Perera’s new ministry gazetted",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A Gazette Extraordinary was published specifying the duties, functions and institutional & legal framework of the Ministry of Investment Promotion.",
        "Accordingly, the following departments, statutory institutions and public corporations will function under the purview of this ministry:",
        "The ministry will also oversee the formulation, implementation, monitoring and evaluation of policies, programmes and projects, in relation to the subject of investment promotion and those subjects that come under the purview of departments, statutory institutions and public corporations under its purview, based on the national policies implemented by the government, and in accordance with the policy statement “Vistas of Prosperity and Splendour”.",
        "It is also tasked with establishing the Colombo Lotus Tower as a business model and promote it as a Tourist Centre.",
        "Business magnate MP Dhammika Perera was sworn in as the Minister of Investment Promotion on the 24th of June, before President Gotabaya Rajapaksa.",
        "Perera’s name was proposed to the Election Commission to fill the National List parliamentary seat vacated by the resignation of former Finance Minister Basil Rajapaksa.",
        "Accordingly, the election body gazetted his name on June 10, as a Member of Parliament from Sri Lanka Podujana Peramuna (SLPP)."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Dhammika Perera’s",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ministry of Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Vistas of Prosperity and Splendour",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Colombo Lotus Tower",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 24th of June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Election Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ධම්මික පෙරේරාගේ නව අමාත්‍යාංශයේ රාජකාරී සහ කාර්යයන් ගැසට් කර ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යාංශයේ රාජකාරි, කාර්යයන් සහ ආයතනික සහ නීතිමය රාමුව සඳහන් කරමින් අතිවිශේෂ ගැසට් පත්‍රයක් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලදී.",
        "ඒ අනුව පහත සඳහන් දෙපාර්තමේන්තු, ව්‍යවස්ථාපිත ආයතන සහ රාජ්‍ය සංස්ථා මෙම අමාත්‍යාංශයේ විෂය පථය යටතේ ක්‍රියාත්මක වනු ඇත.",
        "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන විෂයට අදාළව සහ එහි විෂය පථයට අයත් දෙපාර්තමේන්තු, ව්‍යවස්ථාපිත ආයතන සහ රාජ්‍ය සංස්ථා විෂයයන් සම්බන්ධයෙන් ප්‍රතිපත්ති, වැඩසටහන් සහ ව්‍යාපෘති සැකසීම, ක්‍රියාත්මක කිරීම, අධීක්ෂණය සහ ඇගයීම ද අමාත්‍යාංශය විසින් අධීක්ෂණය කරනු ඇත. රජය විසින් ක්‍රියාත්මක කරන ලද ජාතික ප්‍රතිපත්ති සහ \"සෞභාග්‍යයේ සහ තේජස පිළිබඳ දැක්ම\" ප්‍රතිපත්ති ප්‍රකාශයට අනුකූලව.",
        "කොළඹ නෙළුම් කුළුණ ව්‍යාපාරික ආකෘතියක් ලෙස ස්ථාපිත කිරීම සහ එය සංචාරක මධ්‍යස්ථානයක් ලෙස ප්‍රවර්ධනය කිරීම ද එහි වගකීම වේ.",
        "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යවරයා ලෙස ව්‍යාපාරික පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ධම්මික පෙරේරා මහතා පසුගිය ජුනි 24 වැනිදා ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉදිරියේ දිවුරුම් දුන්නේය.",
        "හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ මහතාගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් පුරප්පාඩු වූ ජාතික ලැයිස්තු මන්ත්‍රී ධූරය සඳහා පෙරේරා මහතාගේ නම මැතිවරණ කොමිසමට යෝජනා වී තිබේ.",
        "ඒ අනුව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ (SLPP) පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයෙකු ලෙස ඔහුගේ නම මැතිවරණ මණ්ඩලය විසින් ජුනි 10 වැනිදා ගැසට් කරන ලදී."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ධම්මික පෙරේරාගේ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සමෘද්ධිය සහ තේජස පිළිබඳ දර්ශන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ නෙළුම් කුළුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජුනි 24 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தம்மிக்க பெரேராவின் புதிய அமைச்சின் கடமைகள் மற்றும் பணிகள் வர்த்தமானியில் வெளியிடப்பட்டுள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சின் கடமைகள், செயல்பாடுகள் மற்றும் நிறுவன மற்றும் சட்டக் கட்டமைப்பைக் குறிப்பிடும் அசாதாரண வர்த்தமானி வெளியிடப்பட்டது.",
        "அதன்படி, பின்வரும் துறைகள், சட்ட நிறுவனங்கள் மற்றும் பொது நிறுவனங்கள் இந்த அமைச்சகத்தின் கீழ் செயல்படும்:",
        "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு மற்றும் அதன் கீழ் உள்ள துறைகள், சட்டப்பூர்வ நிறுவனங்கள் மற்றும் பொது நிறுவனங்களின் கீழ் வரும் பாடங்கள் தொடர்பான கொள்கைகள், திட்டங்கள் மற்றும் திட்டங்களை உருவாக்குதல், செயல்படுத்துதல், கண்காணித்தல் மற்றும் மதிப்பீடு செய்தல் ஆகியவற்றை அமைச்சகம் மேற்பார்வையிடும். அரசாங்கத்தால் செயல்படுத்தப்படும் தேசிய கொள்கைகள் மற்றும் கொள்கை அறிக்கையின்படி \"செழிப்பு மற்றும் சிறப்பின் காட்சிகள்\".",
        "கொழும்பு தாமரை கோபுரத்தை ஒரு வணிக மாதிரியாக நிறுவி அதை சுற்றுலா மையமாக மேம்படுத்தும் பணியையும் இது கொண்டுள்ளது.",
        "வர்த்தக அதிபரான பாராளுமன்ற உறுப்பினர் தம்மிக்க பெரேரா, முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சராக கடந்த ஜூன் மாதம் 24ஆம் திகதி ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ முன்னிலையில் சத்தியப்பிரமாணம் செய்துகொண்டார்.",
        "முன்னாள் நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷவின் இராஜினாமாவால் வெற்றிடமான தேசியப்பட்டியல் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் பதவிக்கு பெரேராவின் பெயர் தேர்தல்கள் ஆணைக்குழுவிடம் முன்மொழியப்பட்டது.",
        "அதன்படி, ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் (SLPP) நாடாளுமன்ற உறுப்பினரான அவரது பெயரை ஜூன் 10 ஆம் தேதி தேர்தல் ஆணையம் வர்த்தமானியில் வெளியிட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தம்மிக்க பெரேராவின்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "செழிப்பு மற்றும் சிறப்பின் காட்சிகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு தாமரை கோபுரம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 24 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேர்தல் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன் 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}