{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/79135",
  "time_ut": 1661281020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka President Ranil Wickremesinghe  has discussions with visiting International Monetary Fund team to reach  a staff level agreement with a credible economic program to negotiate with creditors to re-structure their debt.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka President Ranil Wickremesinghe  has discussions with visiting International Monetary Fund team to reach  a staff level agreement with a credible economic program to negotiate with creditors to re-structure their debt.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka President Ranil Wickremesinghe met visiting International Monetary Fund team for a round of discussions as the country tries to strike a staff level agreement with a credible economic program to negotiate with creditors to re-structure their debt.",
        "Senior Mission chief Peter Breuer, who is an expert in debt re-structuring, Sri Lanka mission chief Masahiro Nozaki, Resident Representative Tubagus Feridhanusetyawan met President Wickremesinghe, who is also Finance Minister on August 25.",
        "The cabinet of ministers on Monday has approved a budgetary framework which where 9.9 percent of Gross Domestic Product budget deficit in 2022 will be brought down to 6.9 percent by 2023.",
        "Sri Lanka is also aiming to bring down the primary deficit, or the deficit without interest costs, a key performance criterion in an IMF fiscal framework from a negative 4 percent in 2022 to a deficit of 1 percent in 2023 in a 3 percent of GDP correction.",
        "The IMF team will again meet central bank officials on August 26, the President office said in a statement.",
        "Sri Lanka’s central bank has already raised interest rates, smashed domestic private credit to reduce outflows and restore the credibility of the an unstable soft-peg with the US dollar lost after two years of money printing, and forced dollars sales (surrender requirement) to the central bank.",
        "A float is usually required to end contradictory money and exchange policies and turn the peg around allowing the central bank to re-peg it and buy dollars with domestic credit reduced.",
        "Turning the peg around will lead to a gradual fall in interest rates. At the moment however the central bank is still intervening in the both directions of the broken peg and interest rates are high.",
        "Sri Lanka’s printed money for two year ran record balance of payments deficits and defaulted on foreign debt in April 2022 and is seeking to re-structure the foreign debt.",
        "There has also been speculation that domestic debt will be restructured, though Sri Lanka’s stand is that it is not required as the debt has been steeply depreciated and the economy has inflated in rupee terms.",
        "A staff level agreement is a broad economic framework involving fiscal and monetary targets and reforms, which are needed to bring stabilize the economy and eventually allow the country to grow.",
        "In this case Sri Lanka also has to re-structure debt to reduce gross financing needs to a manageable level.",
        "Holders of International Sovereign Bonds which ratcheted up sharply after the end of the 30-year war amid monetary instability from flexible inflation targeting are the biggest commercial lenders.",
        "A staff level lead is vetted by the IMF’s fiscal and monetary departments and eventually turned into a letter of intent with quarterly fiscal and monetary targets and sequenced reforms, called structural benchmarks.",
        "However before the LOI is signed the IMF has said Sri Lanka will need “assurances from creditors” that they will restructure debt.",
        "The LOI may be structured with fiscal or monetary prior actions, before going to the Executive Board of the IMF.",
        "By the time an LOI is approved by the Board, a country has already restored monetary stability and reserves are no longer needed for imports, with available inflows and money printing ended.",
        "Any IMF drawdowns are then kept in foreign reserves – usually invested in the US deficit – and more foreign reserves are collected from inflows under a Net International Reserve target.",
        "Most soft-pegged central bank will usually get into currency crises every two Fed cycles (about 8 to 10 years) and go the IMF. Sri Lanka however has got into four currency crises over a decade under flexible inflation targeting with output gap targeting.",
        "Soft-pegs which default will also tend to default again until the country either becomes a clean float or a hard peg."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Ranil Wickremesinghe",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "International Monetary Fund",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Feridhanusetyawan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9.9 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6.9 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 26",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the end of the",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30-year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "quarterly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Executive Board of the IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Net International Reserve",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Fed",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8 to 10 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "a decade",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඔවුන්ගේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා ණයහිමියන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීම සඳහා විශ්වසනීය ආර්ථික වැඩපිළිවෙළක් සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට පැමිණීමට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සංචාරයක නිරත වන කණ්ඩායම සමඟ සාකච්ඡා කර තිබේ.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "ඔවුන්ගේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා ණයහිමියන් සමඟ සාකච්ඡා කිරීම සඳහා විශ්වසනීය ආර්ථික වැඩපිළිවෙළක් සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් ඇති කර ගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව උත්සාහ කරන අතරතුර ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සාකච්ඡා වටයක් සඳහා සංචාරයක යෙදී සිටින ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කණ්ඩායම හමුවිය.",
        "ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ විශේෂඥයකු වන ජ්‍යෙෂ්ඨ දූත මණ්ඩල ප්‍රධානී පීටර් බෲවර්, ශ්‍රී ලංකා දූත මණ්ඩල ප්‍රධානී Masahiro Nozaki, නේවාසික නියෝජිත Tubagus Feridhanusetyawan අගෝස්තු 25 වැනි දින මුදල් අමාත්‍යවරයා ද වන ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ හමුවිය.",
        "2022 දී දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයේ අයවැය හිඟයෙන් සියයට 9.9 ක් 2023 වන විට සියයට 6.9 දක්වා පහත හෙළන අයවැය රාමුවක් සඳුදා අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් අනුමත කර ඇත.",
        "IMF මූල්‍ය රාමුවක ප්‍රධාන කාර්ය සාධන නිර්ණායකයක් වන ප්‍රාථමික හිඟය හෝ පොලී වියදම් රහිත හිඟය 2022 දී සියයට 4 ක සෘණ අගයක සිට 2023 දී දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් සියයට 3 ක හිඟයක් දක්වා සියයට 1 ක හිඟයක් දක්වා ගෙන ඒම ද ශ්‍රී ලංකාව ඉලක්ක කරයි. .",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කණ්ඩායම අගෝස්තු 26 වැනිදා යළිත් මහ බැංකු නිලධාරීන් හමුවීමට නියමිත බව ජනාධිපති කාර්යාලය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටී.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මහ බැංකුව දැනටමත් පොලී අනුපාත ඉහළ නංවා ඇත, විදේශගතවීම් අඩු කිරීම සඳහා දේශීය පෞද්ගලික ණය කඩා බිඳ දමා වසර දෙකක මුදල් මුද්‍රණයෙන් පසු අහිමි වූ එක්සත් ජනපද ඩොලරය සමඟ අස්ථායී මෘදු-පෙග් එකක විශ්වසනීයත්වය යථා තත්ත්වයට පත් කර ඇත. මහ බැංකුව.",
        "පරස්පර මුදල් සහ හුවමාරු ප්‍රතිපත්ති අවසන් කිරීමට සාමාන්‍යයෙන් float අවශ්‍ය වන අතර මහ බැංකුවට එය නැවත ලබා ගැනීමට සහ දේශීය ණය අඩු කර ඩොලර් මිලදී ගැනීමට ඉඩ සලසයි.",
        "පොලී අනුපාත ක්‍රමයෙන් පහත වැටීමට තුඩු දෙනු ඇත. කෙසේ වෙතත් මේ වන විට මහ බැංකුව තවමත් කැඩුනු ඇණ දෙකටම මැදිහත් වන අතර පොලී අනුපාත ඉහළ මට්ටමක පවතී.",
        "වසර දෙකක් සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ මුද්‍රිත මුදල් වාර්තාගත ගෙවුම් ශේෂ හිඟයක් ඇති කර 2022 අප්‍රේල් මාසයේදී විදේශ ණය පැහැර හැර ඇති අතර විදේශ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට උත්සාහ කරයි.",
        "දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කෙරෙනු ඇතැයි අනුමාන කිරීම් ද ඇත, නමුත් ශ්‍රී ලංකාවේ ස්ථාවරය වන්නේ ණය දැඩි ලෙස ක්ෂය වී ඇති බැවින් සහ ආර්ථිකය රුපියලෙන් උද්ධමනය වී ඇති බැවින් එය අවශ්‍ය නොවන බවයි.",
        "කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් යනු ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීමටත් අවසානයේ රට වර්ධනය වීමටත් අවශ්‍ය වන මූල්‍ය හා මූල්‍ය ඉලක්ක සහ ප්‍රතිසංස්කරණ ඇතුළත් පුළුල් ආර්ථික රාමුවකි.",
        "මෙහිදී ශ්‍රී ලංකාවට ද දළ මූල්‍ය අවශ්‍යතා කළමනාකරණය කළ හැකි මට්ටමකට අඩු කිරීම සඳහා ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට සිදු වේ.",
        "නම්‍යශීලී උද්ධමන ඉලක්ක වලින් මුදල් අස්ථාවරත්වය මධ්‍යයේ 30 වසරක යුද්ධය අවසන් වීමෙන් පසු තියුනු ලෙස ඉහළ ගිය ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කර හිමියන් විශාලතම වාණිජ ණය දෙන්නන් වේ.",
        "කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ නායකත්වය IMF හි මූල්‍ය සහ මුදල් දෙපාර්තමේන්තු විසින් පරීක්ෂා කරනු ලබන අතර අවසානයේ කාර්තුමය මූල්‍ය හා මූල්‍ය ඉලක්ක සහ අනුක්‍රමික ප්‍රතිසංස්කරණ සමඟ ව්‍යුහාත්මක මිණුම් සලකුණු ලෙස අභිප්‍රාය ලිපියක් බවට පත් වේ.",
        "කෙසේ වෙතත් LOI අත්සන් කිරීමට පෙර IMF පවසා ඇත්තේ ශ්‍රී ලංකාවට ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කරන බවට “ණය හිමියන්ගෙන් සහතිකයක්” අවශ්‍ය වනු ඇති බවයි.",
        "IMF හි විධායක මණ්ඩලය වෙත යාමට පෙර, LOI මූල්‍ය හෝ මූල්‍ය පූර්ව ක්‍රියාමාර්ග සමඟ ව්‍යුහගත කළ හැක.",
        "මණ්ඩලය විසින් LOI අනුමත කරන අවස්ථාව වන විට, රටක් දැනටමත් මූල්‍ය ස්ථාවරත්වය ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කර ඇති අතර ආනයන සඳහා සංචිත තවදුරටත් අවශ්‍ය නොවේ, පවතින ගලා ඒම සහ මුදල් මුද්‍රණය අවසන් වේ.",
        "ඕනෑම IMF පසුබෑමක් පසුව විදේශ සංචිතවල තබා ඇත - සාමාන්‍යයෙන් එක්සත් ජනපද හිඟයේ ආයෝජනය කරනු ලැබේ - සහ ශුද්ධ ජාත්‍යන්තර සංචිත ඉලක්කයක් යටතේ ගලා ඒමෙන් වැඩි විදේශ සංචිත එකතු කරනු ලැබේ.",
        "බොහෝ මෘදු මහ බැංකුව සාමාන්‍යයෙන් සෑම ෆෙඩරල් චක්‍ර දෙකකටම (අවුරුදු 8 සිට 10 දක්වා) මුදල් අර්බුදවලට හසු වී IMF වෙත යයි. කෙසේවෙතත්, නිමැවුම් පරතරය ඉලක්ක කර ගනිමින් නම්‍යශීලී උද්ධමන ඉලක්ක යටතේ දශකයක් පුරා ශ්‍රී ලංකාව මුදල් අර්බුද හතරකට මුහුණ දී ඇත.",
        "රට පිරිසිදු පාවෙන හෝ දෘඩ ඇණක් බවට පත් වන තෙක් පෙරනිමි මෘදු ඇණ ද නැවත පෙරනිමියට නැඹුරු වනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆෙරිධනුසෙට්යාවන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 9.9 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 6.9 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 1 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 3 කි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 26",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වසර දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 30ක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාර්තුමය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF හි විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශුද්ධ ජාත්යන්තර සංචිතය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ෆෙඩරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 8 සිට 10 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දශකයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அவர்கள் கடனை மீளக் கட்டமைக்க கடனாளிகளுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கு நம்பகமான பொருளாதார வேலைத்திட்டத்துடன் பணியாளர் மட்ட உடன்பாட்டை எட்டுவதற்கு வருகை தந்துள்ள சர்வதேச நாணய நிதியக் குழுவுடன் கலந்துரையாடியுள்ளார்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, இலங்கைக்கு விஜயம் செய்துள்ள சர்வதேச நாணய நிதியக் குழுவைச் சந்தித்து ஒரு சுற்றுப் பேச்சுக்களை நடத்துவதற்கு நாடு கடனாளிகளுடன் பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கு நம்பகமான பொருளாதார வேலைத்திட்டத்துடன் பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கையை மேற்கொள்ள முயற்சிக்கின்றது.",
        "கடன் மறுசீரமைப்பில் நிபுணரான சிரேஷ்ட தூதுவர் பீட்டர் ப்ரூயர், இலங்கை தூதரகத் தலைவர் மசாஹிரோ நோசாகி, வதிவிடப் பிரதிநிதி டுபாகஸ் ஃபெரிதனுசெட்யவான் ஆகியோர் ஆகஸ்ட் 25ஆம் தேதி நிதி அமைச்சராகவும் இருக்கும் ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவைச் சந்தித்தனர்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டில் மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தி பட்ஜெட் பற்றாக்குறையின் 9.9 சதவிகிதம் 2023 ஆம் ஆண்டளவில் 6.9 சதவிகிதமாகக் குறைக்கப்படும் பட்ஜெட் கட்டமைப்பிற்கு திங்களன்று அமைச்சர்களின் அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்துள்ளது.",
        "IMF நிதிக் கட்டமைப்பில் முதன்மையான பற்றாக்குறையை அல்லது வட்டிச் செலவுகள் இல்லாத பற்றாக்குறையை 2022 இல் எதிர்மறையான 4 சதவீதத்திலிருந்து 2023 இல் 1 சதவீதமாக மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் சரிசெய்தலில் 1 சதவீதத்திற்கு ஒரு முக்கிய செயல்திறன் அளவுகோலாகக் குறைக்கும் நோக்கத்தை இலங்கை கொண்டுள்ளது. .",
        "IMF குழு ஆகஸ்ட் 26 ஆம் தேதி மத்திய வங்கி அதிகாரிகளை மீண்டும் சந்திக்கும் என்று ஜனாதிபதி அலுவலகம் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் மத்திய வங்கி ஏற்கனவே வட்டி விகிதங்களை உயர்த்தியுள்ளது, உள்நாட்டு தனியார் கடனை அடித்து நொறுக்கியது மற்றும் இரண்டு வருட பணம் அச்சடித்த பின்னர் இழந்த அமெரிக்க டாலருடன் நிலையற்ற சாஃப்ட்-பெக்கின் நம்பகத்தன்மையை மீட்டெடுத்தது மற்றும் கட்டாய டாலர் விற்பனையை (சரணடைதல் தேவை) மத்திய வங்கி.",
        "ஒரு மிதவை வழக்கமாக முரண்பாடான பணம் மற்றும் பரிமாற்றக் கொள்கைகளை முடிவுக்குக் கொண்டு வர வேண்டும் மற்றும் மத்திய வங்கி அதை மீண்டும் பெக் செய்ய அனுமதிக்கிறது மற்றும் உள்நாட்டு கடன் குறைக்கப்பட்ட டாலர்களை வாங்க அனுமதிக்கிறது.",
        "ஆப்புகளைத் திருப்புவது வட்டி விகிதங்களில் படிப்படியாக வீழ்ச்சிக்கு வழிவகுக்கும். இந்த நேரத்தில், மத்திய வங்கி இன்னும் முறிவு மற்றும் வட்டி விகிதங்கள் இரு திசைகளிலும் தலையிடுகிறது.",
        "இரண்டு வருடங்களாக இலங்கையின் அச்சிடப்பட்ட பணம், செலுத்தும் இருப்புப் பற்றாக்குறையை எட்டியது மற்றும் ஏப்ரல் 2022 இல் வெளிநாட்டுக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை மற்றும் வெளிநாட்டுக் கடனை மறுகட்டமைக்க முயல்கிறது.",
        "உள்நாட்டுக் கடன் மறுசீரமைக்கப்படும் என்ற ஊகமும் உள்ளது, இருப்பினும் கடன் கடுமையாகத் தேய்மானம் அடைந்துள்ளதாலும் பொருளாதாரம் ரூபாய் மதிப்பில் உயர்த்தப்பட்டதாலும் அது தேவையில்லை என்பது இலங்கையின் நிலைப்பாடாகும்.",
        "பணியாளர் நிலை ஒப்பந்தம் என்பது பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்தவும், இறுதியில் நாட்டை வளர அனுமதிக்கவும் தேவைப்படும் நிதி மற்றும் பண இலக்குகள் மற்றும் சீர்திருத்தங்களை உள்ளடக்கிய ஒரு பரந்த பொருளாதார கட்டமைப்பாகும்.",
        "இந்தச் சந்தர்ப்பத்தில், மொத்த நிதியளிப்புத் தேவைகளை நிர்வகிக்கக்கூடிய அளவிற்கு குறைக்க இலங்கையும் கடனை மறுகட்டமைக்க வேண்டியுள்ளது.",
        "30 ஆண்டுகால யுத்தம் முடிவடைந்த பின்னர், நெகிழ்வான பணவீக்க இலக்கில் இருந்து பண ஸ்திரமின்மைக்கு மத்தியில் கடுமையாக உயர்ந்துள்ள சர்வதேச இறையாண்மை பத்திரங்களை வைத்திருப்பவர்கள் மிகப்பெரிய வணிக கடன் வழங்குபவர்கள்.",
        "IMF இன் நிதி மற்றும் பணவியல் துறைகளால் ஒரு பணியாளர் நிலை முன்னணி சரிபார்க்கப்படுகிறது மற்றும் இறுதியில் காலாண்டு நிதி மற்றும் பண இலக்குகள் மற்றும் வரிசைப்படுத்தப்பட்ட சீர்திருத்தங்கள், கட்டமைப்பு வரையறைகள் என அழைக்கப்படும் ஒரு கடிதமாக மாற்றப்பட்டது.",
        "எவ்வாறாயினும், LOI கையொப்பமிடப்படுவதற்கு முன்னர், கடனை மறுசீரமைக்க இலங்கைக்கு \"கடன் வழங்குபவர்களிடமிருந்து உத்தரவாதம்\" தேவைப்படும் என்று IMF கூறியுள்ளது.",
        "IMF இன் நிர்வாகக் குழுவிற்குச் செல்வதற்கு முன், LOI நிதி அல்லது பண முன் நடவடிக்கைகளுடன் கட்டமைக்கப்படலாம்.",
        "ஒரு LOI வாரியத்தால் அங்கீகரிக்கப்படும் நேரத்தில், ஒரு நாடு ஏற்கனவே பண ஸ்திரத்தன்மையை மீட்டெடுத்துள்ளது மற்றும் இறக்குமதிகளுக்கு இருப்புக்கள் இனி தேவைப்படாது, கிடைக்கும் வரவுகள் மற்றும் பணம் அச்சிடுதல் முடிவடைகிறது.",
        "எந்தவொரு IMF டிராவுன்களும் வெளிநாட்டு இருப்புக்களில் வைக்கப்படுகின்றன - பொதுவாக அமெரிக்க பற்றாக்குறையில் முதலீடு செய்யப்படும் - மேலும் அதிக வெளிநாட்டு இருப்புக்கள் நிகர சர்வதேச இருப்பு இலக்கின் கீழ் வரவுகளில் இருந்து சேகரிக்கப்படுகின்றன.",
        "பெரும்பாலான சாஃப்ட்-பெக்ட் சென்ட்ரல் பேங்க் வழக்கமாக ஒவ்வொரு இரண்டு ஃபெட் சுழற்சிகளுக்கும் (சுமார் 8 முதல் 10 ஆண்டுகள் வரை) நாணய நெருக்கடியில் சிக்கி IMF க்கு செல்லும். எவ்வாறாயினும், உற்பத்தி இடைவெளி இலக்குடன் நெகிழ்வான பணவீக்க இலக்கின் கீழ் ஒரு தசாப்தத்தில் இலங்கை நான்கு நாணய நெருக்கடிகளை சந்தித்துள்ளது.",
        "நாடு ஒரு சுத்தமான மிதவை அல்லது கடினமான ஆப்பு ஆகும் வரை இயல்புநிலையாக இருக்கும் சாஃப்ட்-ஆப்புகளும் மீண்டும் இயல்புநிலையாக மாறும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பெரிதானுசேத்யவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9.9 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6.9 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 26",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முடிவு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30-ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF இன் நிர்வாக வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பலகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிகர சர்வதேச இருப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஊட்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8 முதல் 10 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒரு தசாப்தம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}