{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/විල්ගමු-වකුගඩු-රෝහලේ-වැඩ-අතරමඟ-නතර-වෙයි/1-618511",
  "time_ut": 1661140411,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "විල්ගමු වකුගඩු රෝහලේ වැඩ අතරමඟ නතර වෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Wilgamu Kidney Hospital stops midway",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Wakagadu patients in that area are in dire straits because the construction of the building started at Wilgamuwa Hospital in Matale for blood transfusions for kidney patients has been stopped midway.",
        "Former President Maithripala Sirisena had built a new building at Hettipola, Wilgamuwa Hospital and created the necessary environment for conducting clinics for kidney patients.",
        "According to the requests of the people of Wilgamuwa area, under the former President Gotabhaya Rajapaksa's program, 90 million rupees was allocated from the Presidential Secretariat to provide a building and sub-equipment necessary for blood transfusions.",
        "According to that, although the construction work of lakhs of medical equipment as well as the building has started, all of it has stopped in the middle because the contractor companies have stopped the construction and left at once.",
        "Since many years the people of this area are suffering seriously from undiagnosed kidney disease, the people of Wilgamuwa, Hadungamuwa Hettipola, Maraka, etc said that every house in that area has one or two kidney patients.",
        "The kidney patients said that they had to travel to hospitals in Mahiyangana, Kandy, Polonnaruwa and Dambulla which are more than a hundred kilometers away from Wilgamuwa area for blood transfusions.",
        "A hospital spokesperson stated that the Wilgamuwa Hospital ambulance will be used to transport patients who have difficulty in walking."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Wilgamuwa Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Matale",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hettipola",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wilgamuwa Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "90 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wilgamuwa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hadungamuwa Hettipola",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Maraka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahiyangana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy, Polonnaruwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dambulla",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than a hundred kilometers",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විල්ගමු වකුගඩු රෝහලේ වැඩ අතරමඟ නතර වෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වකුගඩු රෝගීන්ගේ ලේ මාරු කිරීම් සඳහා මාතලේ විල්ගමුව රෝහල් භූමියේ ඉදිකිරීම්  ආරම්භ කළ  වූ ගොඩනැගිල්ලේ ඉදිකිරීම් අතරමඟ නවතා දමීම නිසා එම ප්‍රදේශයේ වකගඩු රෝගීහු දැඩි අසීරුතාවය පත්ව සිටිති.",
        "හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා හෙට්ටිපොළ , විල්ගමුව රෝහලේ නව ගොඩනැගිල්ලක් ඉදි කොට වකුගඩු රෝගීන් ගේ සායන පැවැත්වීම සඳහා අවශ්‍ය පරිසරය සකසා දී තිබිණි",
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ ගම සමග පිළිසදරක් වැඩසටහන යටතේ විල්ගමුව ප්‍රදේශීය ජනතාවගේ ඉල්ලීම් පරිදි රෝගීන්ගේ ලේ මාරු කිරීම් සඳහා අවශ්‍ය ගොඩනැගිල්ලක් සහ උප උපකරණ ලබාදීම සඳහා ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයෙන් රුපියල් මිලියන 90 ක් මුදල් වෙන් කර ඉදිකිරීම් ආරම්භ කොට තිබිණි .",
        "ඒ අනුව ලක්ෂ ගණනාවක් වෛද්‍ය උපකරණ මෙන්ම ගොඩනැගිල්ල ඉදිකිරීම් කටයුතු ද ආරම්භ කළ ද මේ වනවිට ඒ සියල්ල අතරමග නැවතී ඇත්තේ එහි  කොන්ත්‍රාත් සමාගම් එක වරම ඉදිකිරීම් අතරමග නවතා දමා පිටත්ව ගොස් ඇති නිසාවෙනි .",
        "වසර ගණනාවක සිට මෙම ප්‍රදේශයේ ජනතාව හඳුනා නොගත් වකුගඩු රෝගයෙන් බරපතල ලෙස පීඩාවට ලක් වෙමින් සිටිති, විල්ගමුව, හදුන්ගමුව හෙට්ටිපොළ ,මාරක ,ආදී ප්‍රදේශවල ජනතාව කියා සිටියේ එම ප්‍රදේශයේ සෑම නිවසකම වකුගඩු රෝගීන් එක් අයකු හෝ දෙදෙනකු සිටින බවයි.",
        "වකුගඩු රෝගීන් කියා සිටියේ ලේ මාරු කිරීම් සඳහා විල්ගමුව ප්‍රදේශයේ සිට කිලෝ මීටර් සියයකට වඩා දුරක් පිහිටි මහියංගනය , මහනුවර ,පොලොන්නරුව සහ දඹුල්ල යන රෝහල් වලට ගමන් කිරීම්ට සිදුව තිබෙන බව ය.",
        "ගමන් කිරීම්ට අපහසුතා ඇති රෝගීන්ට විල්ගමුව රෝහලේ ගිලන් රථය උපයෝගී කරගෙන ප්‍රවාහනයය කිරීමේ කටයුතු ද සිදු කරන බව රෝහල් ප්‍රකාශකයෙක් සඳහන් කළේය"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විල්ගමුව රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාතලේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට්ටිපොල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විල්ගමුව රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 90 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විල්ගමුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හදන්ගමුව හෙට්ටිපොල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාරක",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහියංගනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර, පොළොන්නරුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දඹුල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර් සියයකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வில்கமு சிறுநீரக மருத்துவமனை நடுவழியில் நின்றுவிடுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சிறுநீரக நோயாளர்களுக்கு இரத்தம் செலுத்துவதற்காக மாத்தளை வில்கமுவ வைத்தியசாலையில் ஆரம்பிக்கப்பட்ட கட்டிடத்தின் நிர்மாணப் பணிகள் பாதியிலேயே நிறுத்தப்பட்டுள்ளதால் அப்பகுதியிலுள்ள வாகாகடு நோயாளர்கள் கடும் சிரமத்திற்குள்ளாகியுள்ளனர்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன, ஹெட்டிபொல, வில்கமுவ வைத்தியசாலையில் புதிய கட்டிடத்தை நிர்மாணித்து சிறுநீரக நோயாளர்களுக்கான மருத்துவ மனைகளை நடத்துவதற்கு தேவையான சூழலை உருவாக்கியுள்ளார்.",
        "வில்கமுவ பிரதேச மக்களின் வேண்டுகோளுக்கு இணங்க, முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் வேலைத்திட்டத்தின் கீழ், இரத்தம் ஏற்றுவதற்கு தேவையான கட்டிடம் மற்றும் உப உபகரணங்களை வழங்குவதற்காக ஜனாதிபதி செயலகத்திலிருந்து 90 மில்லியன் ரூபா ஒதுக்கப்பட்டது.",
        "அதன்படி, லட்சக்கணக்கான மருத்துவ உபகரணங்கள் மற்றும் கட்டடம் கட்டும் பணி துவங்கிய போதிலும், ஒப்பந்ததாரர் நிறுவனங்கள் கட்டுமானத்தை நிறுத்தி விட்டு, ஒரேயடியாக வெளியேறியதால், அனைத்தும் பாதியில் நிறுத்தப்பட்டுள்ளன.",
        "பல வருடங்களாக இப்பிரதேச மக்கள் கண்டறியப்படாத சிறுநீரக நோயினால் கடுமையாக பாதிக்கப்பட்டு வருவதாகவும், வில்கமுவ, ஹதுங்கமுவ ஹெட்டிபொல, மாரக, போன்ற பிரதேசங்களில் உள்ள ஒவ்வொரு வீட்டிலும் ஒன்று அல்லது இரண்டு சிறுநீரக நோயாளர்கள் இருப்பதாக பிரதேச மக்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "வில்கமுவ பிரதேசத்தில் இருந்து நூறு கிலோமீற்றர்களுக்கு மேல் உள்ள மஹியங்கனை, கண்டி, பொலன்னறுவை மற்றும் தம்புள்ளை ஆகிய வைத்தியசாலைகளுக்கு இரத்தம் ஏற்றுவதற்காக செல்ல வேண்டியுள்ளதாக சிறுநீரக நோயாளர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "வில்கமுவ வைத்தியசாலையின் அம்பியூலன்ஸ் வாகனம் நடப்பதற்கு சிரமப்படும் நோயாளர்களை ஏற்றிச் செல்வதற்கு பயன்படுத்தப்படவுள்ளதாக வைத்தியசாலை பேச்சாளர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வில்கமுவ வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாத்தளை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹெட்டிபொல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வில்கமுவ வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "90 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வில்கமுவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹதுங்கமுவ ஹெட்டிபொல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மரக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹியங்கனை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி, பொலன்னறுவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்புள்ளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நூறு கிலோமீட்டருக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}