{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/லங்கா-ஐ-ஓ-சி-நிறுவனம்-விடுத்துள்ள-அறிவிப்பு/175-300107",
  "time_ut": 1657424307,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "லங்கா ஐ.ஓ.சி. நிறுவனம் விடுத்துள்ள அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lanka IOC Notification issued by the company",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Lanka IOC Lanka I.O.C said that the fuel distribution will take place as usual at the fuel stations from today. The company announced.",
        "As well as the Lanka IOC located in Trincomalee. The company has announced that the company-owned fuel depot will operate 24 hours a day. (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "I.O.C",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකා IOC සමාගම විසින් නිකුත් කරන ලද නිවේදනය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා IOC ලංකා I.O.C ප්‍රකාශ කළේ අද සිට ඉන්ධනහල්වල ඉන්ධන බෙදා හැරීම සාමාන්‍ය පරිදි සිදුවන බවයි. සමාගම නිවේදනය කළේය.",
        "එමෙන්ම ත්‍රිකුණාමලයේ පිහිටි ලංකා අයි.ඕ.සී. සමාගමට අයත් ඉන්ධන ගබඩාව දවසේ පැය 24 පුරාම ක්‍රියාත්මක වන බව සමාගම නිවේදනය කර ඇත. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "I.O.C",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "லங்கா ஐ.ஓ.சி. நிறுவனம் விடுத்துள்ள அறிவிப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "லங்கா ஐ.ஓ.சி. எரிபொருள் நிலையங்களில் இன்று முதல் எரிபொருள் விநியோகம் வழமை போன்று இடம்பெறும் என லங்கா ஐ.ஓ.சி. நிறுவனம் அறிவித்துள்ளது.",
        "அத்துடன் திருகோணமலையில் அமைந்துள்ள லங்கா ஐ.ஓ.சி. நிறுவனத்திற்கு சொந்தமான எரிபொருள் களஞ்சிய முணையம் 24 மணித்தியாலமும் இயங்கும் என அந்த நிறுவனம் அறிவித்துள்ளது. (a)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐ.ஓ.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}