{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/யாழ்ப்பாணம்/யாழ்-மாவட்டத்தில்-சீரான-எரிபொருள்-விநியோகம்/71-300894",
  "time_ut": 1658427370,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "யாழ் மாவட்டத்தில் சீரான எரிபொருள் விநியோகம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Regular fuel supply in Jaffna district",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "District Secretary Ganapathipillai Mahesan said that steps have been taken to distribute fuel to the public in Jaffna district.",
        "He mentioned yesterday (21) while speaking to the media at the Jaffna District Secretariat that petrol will be distributed at 15 filling stations till the 29th.",
        "In addition, Jaffna District Secretary Ganapathipillai Mahesan said that steps have been taken to distribute diesel at 7 to 10 filling stations on the 25th.",
        "While many members of the public welcome the benefits of the fuel ration card system, we can also observe that some tend to confuse the scheme. Jaffna District Secretary Ganapathipillai Mahesan said that everyone should cooperate to provide consistent fuel supply through this system. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jaffna",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ganapathipillai Mahesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Jaffna District Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 29th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna District",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ganapathipillai Mahesan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7 to 10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 25th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jaffna District",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ganapathipillai Mahesan",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාපනය දිස්ත්‍රික්කයට විධිමත් ඉන්ධන සැපයීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "යාපනය දිස්ත්‍රික්කයේ ජනතාවට ඉන්ධන බෙදා හැරීමට පියවර ගෙන ඇති බව දිස්ත්‍රික් ලේකම් ගණපතිපිල්ලේ මහේෂන් මහතා පැවසීය.",
        "ඔහු ඊයේ (21) යාපනය දිස්ත්‍රික් ලේකම් කාර්යාලයේ මාධ්‍ය වෙත අදහස් දක්වමින් සඳහන් කළේ ලබන 29 වනදා දක්වා ඉන්ධන පිරවුම්හල් 15 ක පෙට්‍රල් බෙදා හැරීම සිදුකරන බවයි.",
        "මීට අමතරව ලබන 25 වනදා පිරවුම්හල් 7 සිට 10 දක්වා ඩීසල් බෙදා හැරීමට පියවර ගෙන ඇති බව යාපනය දිස්ත්‍රික් ලේකම් ගණපතිපිල්ලේ මහේසන් මහතා පැවසීය.",
        "බොහෝ මහජනතාව ඉන්ධන සලාක කාඩ්පත් ක්‍රමයේ ප්‍රතිලාභ සාදරයෙන් පිළිගනිද්දී ඇතැමුන් මෙම යෝජනා ක්‍රමය ව්‍යාකූල කිරීමට පෙළඹෙන බව ද අපට නිරීක්ෂණය කළ හැකිය. යාපනය දිස්ත්‍රික් ලේකම් ගණපතිපිල්ලේ මහේසන් පැවසුවේ මෙම ක්‍රමය හරහා ස්ථාවර ඉන්ධන සැපයීමට සියලු දෙනා සහයෝගයෙන් කටයුතු කළ යුතු බවයි. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යාපනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගණපතිපිල්ලේ මහේසන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යාපනය දිස්ත්‍රික් ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "29 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගණපතිපිල්ලේ මහේසන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7 සිට 10 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යාපනය දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගණපතිපිල්ලේ මහේසන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழ் மாவட்டத்தில் சீரான எரிபொருள் விநியோகம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "யாழ்ப்பாண மாவட்டத்தில் பொதுமக்களுக்கு எரிபொருளை சீராக விநியோகிக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக மாவட்ட செயலாளர் கணபதிப்பிள்ளை மகேசன் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாளாந்தம் எதிர்வரும் 29 ஆம் திகதிவரை, 15 நிரப்பு நிலையங்களில், பெற்றோல் விநியோகிப்படுவதாக யாழ்ப்பாண மாவட்ட செயலகத்தில் நேற்று (21)  ஊடகங்களிடம் கருத்து வெளியிட்டபோது அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "அத்துடன், எதிர்வரும் 25 ஆம் திகதிரை, 7 முதல் 10 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில், டீசலை விநியோகிக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் யாழ்ப்பாண மாவட்ட செயலாளர் கணபதிப்பிள்ளை மகேசன் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பொதுமக்கள் பலரும் எரிபொருள் பங்கீட்டு அட்டை முறைமையின் நன்மைகளை வரவேற்கும் சமயம் ஒரு சிலர் இந்த திட்டத்தை குழப்புவதற்கு முனைவதையும் நாங்கள் அவதானிக்க கூடியதாக இருக்கின்றது. ஆகவே அனைவரும் ஒத்துழைத்து இந்த முறைமை மூலம் சீரான எரிபொருள் விநியோகத்தை வழங்குவதற்கு ஒத்துழைக்க வேண்டும் என யாழ்ப்பாண மாவட்ட செயலாளர் கணபதிப்பிள்ளை மகேசன் தெரிவித்தார். (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யாழ்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கணபதிப்பிள்ளை மகேசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யாழ் மாவட்ட செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "29 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண மாவட்டம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கணபதிப்பிள்ளை மகேசன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "7 முதல் 10 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "25 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண மாவட்டம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கணபதிப்பிள்ளை மகேசன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}