{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/09/01/president-wants-sri-lanka-to-become-export-oriented-economy/",
  "time_ut": 1662033600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "President wants Sri Lanka to become export-oriented economy",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President wants Sri Lanka to become export-oriented economy",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lankan President Ranil Wickremesinghe has accepted the IMF staff level",
        "President Ranil Wickremesinghe meeting with the IMF Delegation in Colombo on Thursday (1) said that this is an important step in the history of Sri Lanka.",
        "“Not only rising from the bankruptcy crisis and the debt moratorium, it is also key to ensure that our social sectors are protected and both our economic and social aspect of our lifestyle will certainly not have any further setbacks,” said the President.",
        "Accordingly, President Wickremesinghe noted that he considers this to be the beginning of a new economic era where the country is committed to a very competitive export oriented industry while maintaining and improving social standards as well as looking after the vulnerable groups.",
        "“The beginning will be difficult, but we know as we go on that we can make more progresses. Our commitment is what matters now and we should not only fulfill the targets here, but we must get ahead of them,” the President said, adding, “I appeal to the country, let us reorient ourselves to an export oriented economy which will also make it easier for us to sustain our social services.”",
        "He also said that it also should be a beginning for the fact that Sri Lanka should reduce its debts and if possible, even eliminate its debts.",
        "On a personal note, the President said, “I would like to say that when I was born, Sri Lanka had no debt and we had sufficient reserves to lend to the UK which was recovering from war times. We had made enough out of our rubber, and our tea and we built our first reservoir out of our own initiative. Now that was the government of Mr. D.S. Senanayake. And he believed in one principle that a nation and a person should be debt free. He was the Chairman of the Lay Organization of the Buddhist sects in this country and like all others, was Committed to follow the doctrine that people should not get into debt and there should not be insolvency.”",
        "Therefore, the President noted that if the country is to uphold Article 09 of the Constitution, it must follow that path. “You can’t pay lip-service only. And let this be the beginning and the way forward because on the 75th anniversary of our independence this is the best commitment we can make for the next 25 years.”",
        "An International Monetary Fund (IMF) mission led by Mr. Peter Breuer and Mr. Masahiro Nozaki visited Colombo from August 24 to September 1, 2022 to continue discussions on IMF support for Sri Lanka and the authorities’ comprehensive economic reform program.",
        "At the end of the mission, issuing a statement the IMF team said the Sri Lankan authorities and the IMF team have reached staff-level agreement to support the authorities’ economic adjustment and reform policies with a new 48-month Extended Fund Facility (EFF) with a requested access of about SDR 2.2 billion (equivalent to US$2.9 billion).",
        "Sri Lanka needs government with mandate to carry out reforms – IMF Mission Chief",
        "‘Stop trying to suppress Sirasa’ – Opposition Leader tells President"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the IMF Delegation in Colombo",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "D.S. Senanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Lay Organization of the",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Buddhist",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Committed",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 09 of the Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "75th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the next 25 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "August 24 to September 1, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "48-month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$2.9 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sirasa’",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව අපනයනය කේන්ද්‍ර කරගත් ආර්ථිකයක් බවට පත් කිරීම ජනාධිපතිතුමාට අවශ්‍යයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ IMF කාර්ය මණ්ඩල මට්ටම පිළිගෙන ඇත",
        "මෙය ශ්‍රී ලංකා ඉතිහාසයේ වැදගත් පියවරක් බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා බ්‍රහස්පතින්දා (1) දින කොළඹදී ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නියෝජිත පිරිස හමුවූ අවස්ථාවේදී පැවසීය.",
        "\"බංකොලොත් අර්බුදයෙන් සහ ණය තහනමෙන් නැගී සිටීම පමණක් නොව, අපගේ සමාජ අංශ ආරක්ෂා කිරීම සහතික කිරීම සඳහා ද එය ප්‍රධාන වන අතර අපගේ ජීවන රටාවේ අපගේ ආර්ථික හා සමාජීය අංශ දෙකටම තවදුරටත් පසුබෑමක් ඇති නොවනු ඇත,\" ජනාධිපතිතුමා පැවසීය.",
        "ඒ අනුව සමාජ ප්‍රමිතීන් පවත්වාගෙන යමින් සහ වැඩිදියුණු කරමින් මෙන්ම අවදානමට ලක්විය හැකි පිරිස් පිළිබඳ සොයා බලමින් ඉතා තරඟකාරී අපනයන අභිමුඛ කර්මාන්තයක් සඳහා රට කැපවී සිටින නව ආර්ථික යුගයක ආරම්භය මෙය ලෙස සලකන බව ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා සඳහන් කළේය.",
        "“ආරම්භය දුෂ්කර වනු ඇත, නමුත් අපි ඉදිරියට යන විට අපට තවත් ප්‍රගතියක් ලබා ගත හැකි බව අපි දනිමු. අපගේ කැපවීම දැන් වැදගත් වන අතර අප මෙහි ඉලක්ක සපුරා ගැනීම පමණක් නොව ඒවායින් ඉදිරියෙන් සිටිය යුතු බවද ජනාධිපතිතුමා ප්‍රකාශ කළේය. “මම රටෙන් ඉල්ලා සිටින්නේ අපනයනය මූලික කරගත් ආර්ථිකයකට නැවත නැඹුරු වෙමු. අපගේ සමාජ සේවා පවත්වාගෙන යාම පහසු කරවන්න.\"",
        "ශ්‍රී ලංකාව සිය ණය අඩු කර ගත යුතු අතර හැකි නම් ණය පවා ඉවත් කළ යුතු බවට එය ආරම්භයක් විය යුතු බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "පෞද්ගලික සටහනක් තබමින් ජනාධිපතිවරයා ප්‍රකාශ කළේ, “මම ඉපදෙන විට ශ්‍රී ලංකාවට ණය නොතිබූ බවත්, යුද සමයේ සිට යථා තත්ත්වයට පත්වෙමින් තිබෙන එක්සත් රාජධානියට ණය දීමට තරම් ප්‍රමාණවත් සංචිතයක් අප සතුව තිබූ බවත් මම කියන්න කැමතියි. අපි අපේ රබර්වලින් සෑහෙන්න හැදුවා, අපේ තේ සහ අපි අපේම මූලිකත්වයෙන් අපේ පළමු ජලාශය හැදුවා. දැන් ඒ ඩී.එස්.සේනානායක මහතාගේ ආණ්ඩුවයි. ජාතියක් සහ පුද්ගලයෙක් ණයෙන් නිදහස් විය යුතු බවට ඔහු එක මූලධර්මයක් විශ්වාස කළේය. ඔහු මෙරට බෞද්ධ නිකායේ ගිහි සංවිධානයේ සභාපතිවරයා වූ අතර අන් සියල්ලන් මෙන් ණය නොගැසිය යුතු, බංකොලොත් භාවයක් ඇති නොවිය යුතුය යන දහම පිළිපැදීමට කැපවී සිටියේය.”",
        "එබැවින් ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 09 වැනි ව්‍යවස්ථාව රට රකින්නට නම් ඒ මාර්ගයේ ගමන් කළ යුතු බව ජනාධිපතිවරයා සඳහන් කළේය. “ඔබට තොල් සේවය පමණක් ගෙවිය නොහැක. මෙය ආරම්භය සහ ඉදිරි මාවත වේවා, මන්ද අපගේ නිදහසේ 75 වන සංවත්සරයේදී ඉදිරි වසර 25 සඳහා අපට කළ හැකි හොඳම කැපවීම මෙයයි. ”",
        "Peter Breuer මහතා සහ Masahiro Nozaki මහතාගේ නායකත්වයෙන් යුත් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) මෙහෙයුමක් 2022 අගෝස්තු 24 සිට සැප්තැම්බර් 1 දක්වා කොළඹට පැමිණියේ ශ්‍රී ලංකාවට IMF සහය සහ බලධාරීන්ගේ විස්තීරණ ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ වැඩසටහන පිළිබඳ සාකච්ඡා දිගටම කරගෙන යාමටය.",
        "මෙහෙයුම අවසානයේදී, නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් IMF කණ්ඩායම පැවසුවේ, නව මාස 48ක විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකමක් (EFF) සමඟ බලධාරීන්ගේ ආර්ථික ගැලපීම් සහ ප්‍රතිසංස්කරණ ප්‍රතිපත්තිවලට සහාය වීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා බලධාරීන් සහ IMF කණ්ඩායම කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවයකට පැමිණ ඇති බවයි. SDR බිලියන 2.2 ක පමණ (US$ බිලියන 2.9 ට සමාන) ඉල්ලූ ප්‍රවේශයක් සමඟ.",
        "ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක කිරීමට ශ්‍රී ලංකාවට ජනවරමක් සහිත රජයක් අවශ්‍යයි - IMF දූත මණ්ඩල ප්‍රධානියා",
        "‘සිරස මර්ධනය කරන්න හදන එක නවත්වන්න’ – විපක්ෂ නායක ජනපතිට කියයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF නියෝජිත පිරිස කොළඹදී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩී.එස්.සේනානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගිහි සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කැපවී ඇත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 09 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "75 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර 25",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීටර් බෲවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 24 සිට සැප්තැම්බර් 1 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "48-මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2.9 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරස'",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை ஏற்றுமதி சார்ந்த பொருளாதாரமாக மாற வேண்டுமென ஜனாதிபதி விரும்புகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இலங்கை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஊழியர் மட்டத்தை ஏற்றுக்கொண்டுள்ளார்",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க வியாழன் (1) கொழும்பில் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் தூதுக்குழுவை சந்தித்தார், இது இலங்கையின் வரலாற்றில் ஒரு முக்கியமான படியாகும்.",
        "\"திவால் நெருக்கடி மற்றும் கடன் தடைக்காலம் ஆகியவற்றில் இருந்து எழுவது மட்டுமல்லாமல், நமது சமூகத் துறைகள் பாதுகாக்கப்படுவதையும், நமது வாழ்க்கை முறையின் பொருளாதார மற்றும் சமூக அம்சம் ஆகிய இரண்டும் நிச்சயமாக மேலும் பின்னடைவை ஏற்படுத்தாது என்பதை உறுதிப்படுத்துவதும் முக்கியமானது\" என்று ஜனாதிபதி கூறினார்.",
        "அதற்கிணங்க, சமூகத் தரத்தைப் பேணுதல் மற்றும் மேம்படுத்துதல் மற்றும் பாதிக்கப்படக்கூடிய குழுக்களைக் கவனிப்பதுடன், மிகவும் போட்டித்தன்மை வாய்ந்த ஏற்றுமதி சார்ந்த தொழில்துறைக்கு நாடு அர்ப்பணிப்புடன் இருக்கும் புதிய பொருளாதார யுகத்தின் ஆரம்பமாக இது கருதுவதாக ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க குறிப்பிட்டார்.",
        "\"ஆரம்பமானது கடினமாக இருக்கும், ஆனால் நாம் செல்லும்போது இன்னும் முன்னேற முடியும் என்பதை நாங்கள் அறிவோம். எங்களுடைய அர்ப்பணிப்புதான் இப்போது முக்கியம், நாம் இங்குள்ள இலக்குகளை மட்டும் பூர்த்தி செய்யாமல், அவற்றை விட முன்னேற வேண்டும்” என்று கூறிய ஜனாதிபதி, “நாட்டிற்கு நான் வேண்டுகோள் விடுக்கிறேன், ஏற்றுமதி சார்ந்த பொருளாதாரத்திற்கு நம்மை மாற்றியமைப்போம். எங்கள் சமூக சேவைகளைத் தக்கவைத்துக்கொள்வதை எளிதாக்குங்கள்.",
        "இலங்கை தனது கடன்களைக் குறைப்பதற்கும், முடிந்தால் அதன் கடன்களை அகற்றுவதற்கும் இது ஒரு தொடக்கமாக இருக்க வேண்டும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "தனிப்பட்ட குறிப்பில், ஜனாதிபதி, “நான் பிறந்தபோது, ​​இலங்கைக்கு கடன் இல்லை என்றும், போர்க்காலத்தில் இருந்து மீண்டு வரும் இங்கிலாந்துக்குக் கடன் கொடுக்கப் போதுமான கையிருப்பு எங்களிடம் இருந்தது என்றும் நான் கூற விரும்புகிறேன். நாங்கள் எங்கள் ரப்பரால் போதுமான அளவு தயாரித்தோம், எங்கள் தேயிலை மற்றும் நாங்கள் எங்கள் சொந்த முயற்சியால் எங்கள் முதல் நீர்த்தேக்கத்தை உருவாக்கினோம். இப்போது அது திரு. டி.எஸ். சேனாநாயக்கவின் அரசாங்கம். ஒரு தேசமும் ஒரு நபரும் கடனற்றவர்களாக இருக்க வேண்டும் என்ற கொள்கையை அவர் நம்பினார். அவர் இந்நாட்டில் உள்ள பௌத்த பிரிவினரின் லே அமைப்பின் தலைவராக இருந்தார், மற்ற அனைவரையும் போலவே, மக்கள் கடனில் சிக்கக்கூடாது, திவாலாகிவிடக்கூடாது என்ற கோட்பாட்டைப் பின்பற்றுவதில் உறுதியாக இருந்தார்.",
        "எனவே, அரசியலமைப்பின் 09வது சரத்தை நாடு பேண வேண்டுமாயின், அந்த வழியை நாடு பின்பற்ற வேண்டும் என ஜனாதிபதி குறிப்பிட்டார். “உதட்டுச் சேவைக்கு மட்டும் பணம் செலுத்த முடியாது. இதுவே தொடக்கமாகவும் முன்னோக்கி செல்லும் வழியாகவும் இருக்கட்டும், ஏனெனில் நமது சுதந்திரத்தின் 75வது ஆண்டு விழாவில் இதுவே அடுத்த 25 ஆண்டுகளுக்கு நாம் செய்யக்கூடிய சிறந்த அர்ப்பணிப்பாகும்.",
        "இலங்கைக்கான சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் ஆதரவு மற்றும் அதிகாரிகளின் விரிவான பொருளாதார சீர்திருத்த வேலைத்திட்டம் பற்றிய கலந்துரையாடலைத் தொடர, திரு. பீட்டர் ப்ரூயர் மற்றும் திரு. மசாஹிரோ நோசாகி தலைமையிலான சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் (IMF) பணியானது ஆகஸ்ட் 24 முதல் செப்டம்பர் 1, 2022 வரை கொழும்புக்கு விஜயம் செய்தது.",
        "பணியின் முடிவில், புதிய 48 மாத விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதியுடன் (EFF) அதிகாரிகளின் பொருளாதார சரிசெய்தல் மற்றும் சீர்திருத்தக் கொள்கைகளுக்கு ஆதரவளிக்க இலங்கை அதிகாரிகளும் IMF குழுவும் ஊழியர்கள் அளவிலான உடன்பாட்டை எட்டியுள்ளதாக IMF குழு அறிக்கை ஒன்றை வெளியிட்டது. சுமார் SDR 2.2 பில்லியன் (US$2.9 பில்லியனுக்கு சமமான) அணுகல் கோரப்பட்டது.",
        "சீர்திருத்தங்களை மேற்கொள்வதற்கு ஆணை கொண்ட அரசாங்கம் இலங்கைக்கு தேவை - IMF மிஷன் தலைவர்",
        "‘சிரசவை ஒடுக்கும் முயற்சியை நிறுத்துங்கள்’ – எதிர்க்கட்சித் தலைவர் ஜனாதிபதியிடம் தெரிவித்துள்ளார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் IMF பிரதிநிதிகள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "டி.எஸ்.சேனாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லே அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பௌத்த",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "உறுதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பின் உறுப்புரை 09",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "75வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 25 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Masahiro Nozaki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 24 முதல் செப்டம்பர் 1, 2022 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "48-மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US$2.9 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிரச’",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}