{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/தடைசெய்யப்பட்ட-நிறுவனங்களின்-பட்டியல்-மீளாய்வு/175-299999",
  "time_ut": 1657307847,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தடைசெய்யப்பட்ட நிறுவனங்களின் பட்டியல் மீளாய்வு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Review of List of Prohibited Companies",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "External Affairs Minister Professor G.L. said that the government is focusing on reviewing the list of organizations and individuals banned under United Nations regulations, the release of prisoners detained under the Anti-Terrorism Act, and the implementation of the proposed 21st Amendment to the Constitution. Peiris said.",
        "External Affairs Minister Professor G.L. Peiris had recently met with EU Ambassador in Colombo, Denis Saibi.",
        "During this discussion, developments related to the current economic situation, the 2012 United Nations Regulation No. Minister Peiris briefed the EU envoy on the review of the list of entities and individuals proscribed under Article 1, the release of prisoners detained under the Anti-Terrorism Act, progress made by independent institutions and the proposed 21st Amendment to the Constitution.",
        "The minister stressed that the government has made verifiable and measurable progress through established domestic mechanisms and is focused on delivering the necessary political reforms despite the current economic crisis.",
        "The minister further informed that the government intends to present a new budget soon which will include various welfare measures aimed at the weaker sections of the society.",
        "Next EU GSP for 2024 – 2033 The regulation is currently being discussed in the EU Commission and the EU Parliament, the ambassador said.",
        "The recently concluded UN Minister Peiris stated that Sri Lanka will continue its constructive engagement with the members of the Human Rights Council, including the 50th session of the Human Rights Council."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "G.L.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Anti-Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "21st Amendment",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G.L. Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Denis Saibi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "United Nations Regulation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Article 1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Anti-Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "21st Amendment",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2024 – 2033",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the EU Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the EU Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Peiris",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තහනම් සමාගම් ලැයිස්තුව සමාලෝචනය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ රෙගුලාසි යටතේ තහනම් කර ඇති සංවිධාන සහ පුද්ගලයින්ගේ ලැයිස්තුව සමාලෝචනය කිරීම, ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යටතේ රඳවා සිටින සිරකරුවන් නිදහස් කිරීම සහ යෝජිත 21 වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය ක්‍රියාත්මක කිරීම සම්බන්ධයෙන් රජයේ අවධානය යොමුව ඇති බව විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් මහතා පැවසීය.",
        "විදේශ කටයුතු අමාත්‍ය මහාචාර්ය ජී.එල්. පීරිස් පසුගියදා කොළඹ යුරෝපා සංගම් තානාපති ඩෙනිස් සයිබි හමුවී ඇත.",
        "මෙම සාකච්ඡාවේදී වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වයට අදාළ වර්ධනයන්, 2012 එක්සත් ජාතීන්ගේ රෙගුලාසි අංක. 1 වන වගන්තිය යටතේ තහනම් කර ඇති ආයතන සහ පුද්ගලයින් ලැයිස්තුව සමාලෝචනය කිරීම, ත්‍රස්ත විරෝධී පනත යටතේ රඳවා සිටින සිරකරුවන් නිදහස් කිරීම, ස්වාධීන ආයතන විසින් ලබා ඇති ප්‍රගතිය සහ යෝජිත 21 වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය පිළිබඳව අමාත්‍ය පීරිස් යුරෝපා සංගම් නියෝජිතයා දැනුවත් කළේය.",
        "ස්ථාපිත දේශීය යාන්ත්‍රණයන් තුළින් රජය සත්‍යාපනය කළ හැකි සහ මැනිය හැකි ප්‍රගතියක් ලබා ඇති බවත් වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ වුවද අවශ්‍ය දේශපාලන ප්‍රතිසංස්කරණ සිදු කිරීමට රජය අවධානය යොමු කර ඇති බවත් අමාත්‍යවරයා අවධාරණය කළේය.",
        "සමාජයේ දුර්වල ජනතාව ඉලක්ක කර ගනිමින් විවිධ සුබසාධන ක්‍රියාමාර්ග ඇතුළත් නව අයවැයක් කඩිනමින් ඉදිරිපත් කිරීමට රජය අදහස් කරන බව අමාත්‍යවරයා වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "මීළඟ EU GSP 2024 - 2033 සඳහා මෙම රෙගුලාසිය මේ වන විට යුරෝපා සංගම් කොමිසමේ සහ යුරෝපා සංගම් පාර්ලිමේන්තුවේ සාකච්ඡා කරමින් පවතින බව තානාපතිවරයා පැවසීය.",
        "පසුගියදා අවසන් වූ එ.ජා මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ 50 වැනි සැසිවාරය ඇතුළුව මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ සාමාජිකයින් සමඟ ශ්‍රී ලංකාව සිය නිර්මාණාත්මක සබඳතාව ඉදිරියට ගෙන යන බව අමාත්‍ය පීරිස් ප්‍රකාශ කළා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජී.එල්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විරෝධී පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "21 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජී.එල් පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩෙනිස් සයිබි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ රෙගුලාසි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1 වන වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විරෝධී පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "21 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2024 - 2033",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "EU කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමයේ පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පීරිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தடைசெய்யப்பட்ட நிறுவனங்களின் பட்டியல் மீளாய்வு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய நாடுகளின் ஒழுங்குமுறைகளின் கீழ் தடைசெய்யப்பட்ட நிறுவனங்கள் மற்றும் தனிநபர்களின் பட்டியலை மீளாய்வு செய்வது குறித்தும், பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தின் கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ள கைதிகளின் விடுதலை குறித்தும் அரசாங்கம் கவனம் செலுத்துவதாகவும், அரசியலமைப்பின் உத்தேச 21வது திருத்தத்தினை நிறைவேற்றுவதில் அரசாங்கம் கவனம் செலுத்துவதாகவும் வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் பேராசிரியர் ஜி.எல். பீரிஸ் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "வெளிவிவகாரத்துறை அமைச்சர் பேராசிரியர் ஜி.எல். பீரிஸ், கொழும்பில் உள்ள ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் தூதுவர் டெனிஸ் சாய்பியை அண்மையில் சந்தித்து கலந்துரையாடியிருந்தார்.",
        "இக்கலந்துரையாடலின் போது, தற்போதைய பொருளாதார நிலைமை தொடர்பான அபிவிருத்திகள், 2012ஆம் ஆண்டின் ஐக்கிய நாடுகளின் ஒழுங்குமுறை இல. 1 இன் கீழ் தடைசெய்யப்பட்ட நிறுவனங்கள் மற்றும் தனிநபர்களின் பட்டியலை மீளாய்வு செய்தல், பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தின் கீழ் தடுத்து வைக்கப்பட்டுள்ள கைதிகளின் விடுதலை, சுயாதீன நிறுவனங்களால் ஏற்பட்ட முன்னேற்றம் மற்றும் அரசியலமைப்பின் உத்தேச 21வது திருத்தத்தின் முக்கிய அம்சங்கள் குறித்து அமைச்சர் பீரிஸ் ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் தூதுவருக்கு விளக்கமளித்தார்.",
        "நிறுவப்பட்ட உள்நாட்டுப் பொறிமுறைகளின் மூலம் அரசாங்கம் சரிபார்க்கக்கூடிய மற்றும் அளவிடக்கூடிய பெரும் முன்னேற்றத்தை அடைந்துள்ளது என்றும், தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு மத்தியிலும் தேவையான அரசியல் சீர்திருத்தங்களை வழங்குவதில் கவனம் செலுத்துவதாகவும் அமைச்சர் வலியுறுத்தினார்.",
        "சமூகத்தின் நலிவடைந்த பிரிவினரை இலக்காகக் கொண்ட பல்வேறு நலன்புரி நடவடிக்கைகளை உள்ளடக்கிய புதிய வரவு செலவுத் திட்டத்தை விரைவில் சமர்ப்பிக்க அரசாங்கம் உத்தேசித்துள்ளதாகவும் அமைச்சர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "2024 - 2033 ஆம் ஆண்டிற்கான அடுத்த ஐரோப்பிய ஒன்றிய ஜி.எஸ்.பி. ஒழுங்குமுறை தற்போது ஐரோப்பிய ஒன்றிய ஆணைக்குழுவிலும் ஐரோப்பிய ஒன்றியப் பாராளுமன்றத்திலும் கலந்துரையாடப்பட்டு வருவதாக தூதுவர் தெரிவித்தார்.",
        "அண்மையில் முடிவடைந்த ஐ.நா. மனித உரிமைகள் பேரவையின் 50ஆவது கூட்டத் தொடர் உட்பட மனித உரிமைகள் பேரவை உறுப்பினர்களுடன் இலங்கை தனது ஆக்கபூர்வமான ஈடுபாட்டைத் தொடர்வதாக அமைச்சர் பீரிஸ் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜி.எல்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "21வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜி.எல்.பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டெனிஸ் சைபி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் ஒழுங்குமுறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கட்டுரை 1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத எதிர்ப்பு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "21வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2024 - 2033",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றிய ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றிய பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பீரிஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}