{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/dialogs-govi-mithuru-partners-tri-to-extend-advisory-services-on-tea-cultivation/",
  "time_ut": 1661362140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dialog’s Govi Mithuru partners TRI to extend advisory services on tea cultivation",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dialog’s Govi Mithuru partners TRI to extend advisory services on tea cultivation",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Govi Mithuru (‘Uzhavar Thozhan’ in Tamil), Sri Lanka’s premier mobile phone-based agricultural information service by Dialog Axiata PLC, recently announced its partnership with Tea Research Institute (TRI), the national Tea Research body in Sri Lanka, to extend the best-in-class advisory content on Tea cultivation.",
        "The Tea industry is one of the oldest industries in Sri Lanka, with over 1 Million families directly involved in this sector, out of which over 400,000 families represent the Tea smallholder segment. To provide this smallholder segment with sustainable and comprehensive Tea crop advisory services, Govi Mithuru joined hands with TRI. Established in 1925, the TRI has been the sole national organisation responsible for the generation and dissemination of modern technologies in relation to tea cultivation and processing.",
        "The ground-breaking, trilingual Govi Mithuru platform provides actionable and comprehensive advice to enrich the lives of ordinary farmers by sending the correct information at the right time for each farmer’s needs, correctly tailored for their crop, location and stage of cultivation. Currently, advisory services for 32 crops are available on the Govi Mithuru platform, including Tea. The full range of Govi Mithuru services are accessible via the Govi Mithuru app, which can be downloaded directly via Google Play Store, and the voice service can be accessed by dialling 616. Customers will be charged Rs. 1 (plus tax) per crop per day for the voice service and Rs. 2 (plus tax) subscription per day for unlimited access to all crops for the mobile app, with no cost on data charges for Dialog Mobile users.",
        "Sri Lanka Insurance makes record profit of Rs. 7.7 billion before taxation for 2022 first half",
        "Manudam Mehewara Initiative by Dialog, MAS, Hemas & CBL reach 10,000 families, invites all corporates to Join its countrywide emergency relief mission",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Govi Mithuru",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "TRI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tea Research Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tea Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tea",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 Million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 400,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tea",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tea",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Govi Mithuru",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1925",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Govi Mithuru",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "32",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Tea",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Govi Mithuru",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Govi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "616",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dialog Mobile",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Insurance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.7 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 first half",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manudam Mehewara Initiative",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dialog",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MAS, Hemas & CBL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Dialog හි Govi ​​Mithuru තේ වගාව පිළිබඳ උපදේශන සේවා දීර්ඝ කිරීමට TRI හවුල් වේ",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "Dialog Axiata PLC විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම ජංගම දුරකථන පාදක කෘෂිකාර්මික තොරතුරු සේවාව වන Govi ​​Mithuru (දෙමළ භාෂාවෙන් 'Uzhavar Thozhan'), ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික තේ පර්යේෂණ ආයතනය වන Tea Research Institute (TRI) සමඟ ඇති හවුල්කාරිත්වය දීර්ඝ කිරීම සඳහා මෑතකදී නිවේදනය කළේය. තේ වගාව පිළිබඳ හොඳම පන්තියේ උපදේශන අන්තර්ගතය.",
        "තේ කර්මාන්තය ශ්‍රී ලංකාවේ පැරණිතම කර්මාන්තවලින් එකක් වන අතර, පවුල් මිලියනයකට අධික සංඛ්‍යාවක් මෙම අංශයට සෘජුවම සම්බන්ධ වන අතර, එයින් පවුල් 400,000 කට අධික ප්‍රමාණයක් කුඩා තේ වතු හිමියන් නියෝජනය කරයි. මෙම කුඩා තේ වතු හිමියන්ට තිරසාර සහ විස්තීර්ණ තේ බෝග උපදේශන සේවා සැපයීම සඳහා ගොවි මිතුරු TRI සමඟ අත්වැල් බැඳ ගත්තේය. 1925 දී පිහිටුවන ලද, TRI තේ වගාව සහ සැකසීම සම්බන්ධයෙන් නවීන තාක්ෂණයන් උත්පාදනය කිරීම සහ බෙදා හැරීම සඳහා වගකිව යුතු එකම ජාතික සංවිධානයයි.",
        "බිම් කඩ, ත්‍රෛභාෂා ගොවි මිතුරු වේදිකාව සාමාන්‍ය ගොවීන්ගේ ජීවිත සරු කිරීමට ක්‍රියාකාරී සහ සවිස්තරාත්මක උපදෙස් සපයයි, එක් එක් ගොවීන්ගේ අවශ්‍යතා සඳහා නිවැරදි තොරතුරු නිසි වේලාවට යැවීමෙන්, ඔවුන්ගේ බෝගය, ස්ථානය සහ වගා අවධිය සඳහා නිවැරදිව සකස් කර ඇත. දැනට තේ ඇතුළු ගොවි මිතුරු වේදිකාවේ බෝග 32ක් සඳහා උපදේශන සේවා ලබා ගත හැකිය. Govi Mithuru සේවාවන්හි සම්පූර්ණ පරාසය Govi ​​Mithuru යෙදුම හරහා ප්‍රවේශ විය හැකි අතර එය Google Play Store හරහා සෘජුවම බාගත කළ හැකි අතර 616 ඇමතීමෙන් හඬ සේවාව ලබා ගත හැක. පාරිභෝගිකයින්ගෙන් රු. හඬ සේවාව සඳහා දිනකට බෝගයකට 1 (බදු එකතු කිරීම) සහ රු. ඩයලොග් ජංගම දුරකථන භාවිතා කරන්නන් සඳහා දත්ත ගාස්තු මත කිසිදු වියදමක් නොමැතිව, ජංගම යෙදුම සඳහා සියලුම භෝග සඳහා අසීමිත ප්‍රවේශය සඳහා දිනකට 2 (බදු වැඩි) දායකත්වය.",
        "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස් සමාගම රු. 2022 පළමු භාගය සඳහා බදු ගෙවීමට පෙර බිලියන 7.7 කි",
        "Dialog, MAS, Hemas සහ CBL විසින් මනුදම් මෙහෙවර මුලපිරීම පවුල් 10,000 කරා ළඟා වන අතර, දිවයින පුරා හදිසි සහන මෙහෙයුමට සම්බන්ධ වන ලෙස සියලුම ආයතනිකයින්ට ආරාධනා කරයි.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගොවි මිතුරු",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "TRI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තේ පර්යේෂණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තේ පර්යේෂණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1 ක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "400,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගොවි මිතුරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "TRI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1925",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "TRI",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගොවි මිතුරු",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "32",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගොවි මිතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගොවි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "616",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග් ජංගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ඉන්ෂුවරන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 7.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනුදම් මෙහෙවර මුලපිරීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩයලොග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MAS, Hemas සහ CBL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேயிலை பயிர்ச்செய்கை தொடர்பான ஆலோசனை சேவைகளை விரிவுபடுத்த Dialog's Govi ​​Mithuru பங்குதாரர்கள் TRI",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "Dialog Axiata PLC இன் இலங்கையின் முதன்மையான கையடக்கத் தொலைபேசி அடிப்படையிலான விவசாயத் தகவல் சேவையான கோவி மிதுரு (தமிழில் 'உழவர் தோழன்'), இலங்கையின் தேசிய தேயிலை ஆராய்ச்சி அமைப்பான தேயிலை ஆராய்ச்சி நிறுவனத்துடன் (TRI) தனது கூட்டாண்மையை அண்மையில் அறிவித்தது. தேயிலை சாகுபடியில் சிறந்த-இன்-கிளாஸ் ஆலோசனை உள்ளடக்கம்.",
        "தேயிலை தொழில் இலங்கையின் பழமையான தொழில்களில் ஒன்றாகும், 1 மில்லியனுக்கும் அதிகமான குடும்பங்கள் நேரடியாக இந்தத் துறையில் ஈடுபட்டுள்ளன, இதில் 400,000 க்கும் மேற்பட்ட குடும்பங்கள் தேயிலை சிறு உடமையாளர் பிரிவை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகின்றன. இந்த சிறு உடமையாளர் பிரிவுக்கு நிலையான மற்றும் விரிவான தேயிலை பயிர் ஆலோசனை சேவைகளை வழங்க, கோவி மிதுரு TRI உடன் கைகோர்த்துள்ளது. 1925 இல் நிறுவப்பட்டது, தேயிலை சாகுபடி மற்றும் பதப்படுத்துதல் தொடர்பாக நவீன தொழில்நுட்பங்களை உருவாக்குவதற்கும் பரப்புவதற்கும் பொறுப்பான ஒரே தேசிய அமைப்பாக TRI உள்ளது.",
        "ஒவ்வொரு விவசாயிகளின் தேவைகளுக்கும், அவர்களின் பயிர், இருப்பிடம் மற்றும் சாகுபடியின் நிலை ஆகியவற்றுக்கு ஏற்றவாறு சரியான நேரத்தில் சரியான தகவல்களை அனுப்புவதன் மூலம், மும்மொழிகளிலும் பேசப்படும் கோவி மிதுரு தளமானது, சாதாரண விவசாயிகளின் வாழ்க்கையை வளமாக்குவதற்கான செயல் மற்றும் விரிவான ஆலோசனைகளை வழங்குகிறது. தற்போது, ​​தேயிலை உட்பட 32 பயிர்களுக்கான ஆலோசனை சேவைகள் கோவி மிதுரு மேடையில் கிடைக்கின்றன. கோவி மிதுரு சேவைகளின் முழு அளவிலான கோவி மிதுரு செயலி மூலம் அணுகலாம், கூகுள் ப்ளே ஸ்டோர் வழியாக நேரடியாக பதிவிறக்கம் செய்யலாம், மேலும் குரல் சேவையை 616 ஐ டயல் செய்வதன் மூலம் அணுகலாம். வாடிக்கையாளர்களுக்கு ரூ. கட்டணம் வசூலிக்கப்படும். குரல் சேவைக்கு ஒரு நாளைக்கு ஒரு பயிருக்கு 1 (வரியும் சேர்த்து) மற்றும் ரூ. மொபைல் பயன்பாட்டிற்கான அனைத்து பயிர்களுக்கும் வரம்பற்ற அணுகலுக்கான ஒரு நாளுக்கு 2 (கூடுதல் வரி) சந்தா, டயலொக் மொபைல் பயனர்களுக்கு டேட்டா கட்டணங்கள் எதுவும் இல்லை.",
        "ஸ்ரீலங்கா இன்சூரன்ஸ் சாதனை லாபம் ரூ. 2022 முதல் பாதியில் வரிவிதிப்புக்கு முன் 7.7 பில்லியன்",
        "Dialog, MAS, Hemas & CBL இன் மானுடம் மெஹேவாரா முன்முயற்சி 10,000 குடும்பங்களைச் சென்றடைகிறது, அனைத்து கார்ப்பரேட் நிறுவனங்களையும் அதன் நாடு தழுவிய அவசரகால நிவாரணப் பணியில் சேர அழைக்கிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோவி மிதுரு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "டிஆர்ஐ",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dialog Axiata PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேயிலை ஆராய்ச்சி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஆர்ஐ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேயிலை ஆராய்ச்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேநீர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "400,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தேநீர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேநீர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவி மிதுரு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிஆர்ஐ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1925",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டிஆர்ஐ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவி மிதுரு",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "32",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தேநீர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோவி மிதுரு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கோவி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "616",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டயலாக் மொபைல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7.7 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மானுடம் மெஹேவர முயற்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உரையாடல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MAS, ஹேமாஸ் & CBL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}