{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/browns-fabric-supports-usd-earning-apparel-industry-signs-boi-agreement/",
  "time_ut": 1661274480,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Browns Fabric supports USD earning apparel industry – signs BOI agreement",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Browns Fabric supports USD earning apparel industry – signs BOI agreement",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The Board of Investment Sri Lanka (BOI) recently signed an agreement with Browns Fabric Limited for a state-of-the-art, modern and one of the largest Weft Knit Fabric production facilities in Kurunegala, North Western Province. A newly established fabric manufacturing plant with an investment of 52.3MN USD and a plan to commence operations in August 2023, the Company has taken the initiative to bridge a significant vacuum in supply and demand, flexibility and speed to produce fabric to the export-oriented US Dollar earning apparel industry in Sri Lanka.",
        "Based on key strategic principles of innovation, quality and acceleration, Browns Fabric is equipped to empower renowned fashion retailers through its multi-faceted fabric solutions while remaining committed to sustainability at all times. With the infusion of technologically advanced machinery, systems and LEAN design, the fully accredited and certified facility is armed with the expertise to provide a plethora of options to direct brands, regional hubs and apparel manufacturers.",
        "Using the finest fibres and yarns in collaboration with regional spinning and knitting partners, the Company’s production capability encompasses knitting, dyeing, finishing and printing along with value added mechanical finishes of suede, brush, pre-shrunk and specialized chemical finishes such as bio, antimicrobial, easy-care and water repellent. Located 65Km from Colombo at the Browns Industrial Park, Pannala, North Western Province the infrastructure spans 22.5 acres and is strategically located within close proximity to many major apparel companies and a two hour delivery radius to serve the key industrial zones in the Western and Central province.",
        "Browns Fabric strives to be the preferred fabric source in Sri Lanka, Asia and Africa while achieving high nomination for major global brands across the US, Europe, UK and Asia. With this project, the Company is generating much needed direct employment and improving livelihoods of over 800 people whilst uplifting over 2,000 people and related businesses in the North Western Province and surrounding areas. The project is driven by a passionate, dynamic and energetic team with high proficiencies who bring over two decades of experience, knowledge and skill from the textile industry and the corporate sector to deliver on far reaching goals to Browns Fabric.",
        "A subsidiary of Browns Group PLC, the Company draws from a rich heritage of over 147 years and is backed by a legacy of one and a half centuries.",
        "The agreement was signed by BOI Board Member, Athula Haputantri and Browns Fabric Limited Chairman, Sanakan Thamotharampillai.",
        "Browns Fabric Chairman, Sanakan Thamotharampillai stated “We are pleased to be a part of an initiative that will reap benefits on a cross-section of levels; from targeting foreign revenue and increasing exports, to fostering the local economy and providing much-needed job opportunities, Browns Fabric Limited will consistently and diligently work towards evolving into the leading fabric manufacturer in Sri Lanka.”",
        "Established in 1875, Browns has flourished over the years to grow into a household name with a reputation as strong as its years are long. Today, the prestigious Browns Group is one of Sri Lanka’s largest diversified conglomerates, which manages a fast growing and valuable portfolio of brands across several key industry sectors, such as automotive; power generation; agriculture and plantation; pharmaceuticals; investments; marine and manufacturing as well as leisure.",
        "Profit-takings in Lanka IOC, Expolanka Holdings and Lankem Development; turnover Rs. 4.9 billion",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Browns Fabric",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "USD",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Board of Investment Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Browns Fabric Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Knit Fabric",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North Western Province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "52.3MN USD",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "August 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US Dollar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Browns Fabric",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LEAN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "65Km",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Browns Industrial Park",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Pannala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "North Western Province",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "22.5 acres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "two hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Central",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Browns Fabric",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the North Western Province",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "two decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Browns Fabric",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Browns Group PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one and a half centuries",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Athula Haputantri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Browns Fabric Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sanakan Thamotharampillai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Browns Fabric",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sanakan Thamotharampillai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Browns Fabric Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1875",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Browns",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Browns Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lankem Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.9 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Browns Fabric USD ඉපැයීමේ ඇඟලුම් කර්මාන්තයට සහාය දක්වයි - BOI ගිවිසුම අත්සන් කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය (BOI) බ්‍රවුන්ස් ෆැබ්රික් ලිමිටඩ් සමඟ වයඹ පළාතේ කුරුණෑගල ප්‍රදේශයේ අති නවීන, නවීන සහ විශාලතම Weft Knit Fabric නිෂ්පාදන පහසුකම් සඳහා ගිවිසුමක් පසුගියදා අත්සන් කළේය. 52.3MN USD ආයෝජනයක් සහ 2023 අගෝස්තු මාසයේ දී මෙහෙයුම් ආරම්භ කිරීමට සැලසුම් කර ඇති අලුතින් ස්ථාපිත රෙදි නිෂ්පාදන කම්හලක් අපනයනය-අභිමුඛයට රෙදි නිෂ්පාදනය කිරීම සඳහා සැපයුම සහ ඉල්ලුම, නම්‍යශීලීභාවය සහ වේගය සැලකිය යුතු රික්තකයක් මගහරවා ගැනීමට සමාගම මූලිකත්වය ගෙන ඇත. ශ්‍රී ලංකාවේ ඇඟලුම් කර්මාන්තය ඇ.ඩො.",
        "නවෝත්පාදනය, ගුණාත්මකභාවය සහ ත්වරණය යන ප්‍රධාන උපායමාර්ගික මූලධර්ම මත පදනම්ව, බ්‍රවුන්ස් ෆැබ්රික්, සෑම විටම තිරසාරත්වය සඳහා කැපවී සිටින අතරම, බහුවිධ රෙදිපිළි විසඳුම් හරහා සුප්‍රසිද්ධ විලාසිතා සිල්ලර වෙළෙන්දන් සවිබල ගැන්වීමට සන්නද්ධ වේ. තාක්‍ෂණිකව දියුණු යන්ත්‍ර සූත්‍ර, පද්ධති සහ LEAN නිර්මාණය සමඟින්, පූර්ණ ප්‍රතීතනය ලත් සහ සහතික ලත් පහසුකම සන්නාම, කලාපීය මධ්‍යස්ථාන සහ ඇඟලුම් නිෂ්පාදකයින් සඳහා විකල්ප රාශියක් සැපයීම සඳහා විශේෂ ise දැනුමෙන් සන්නද්ධ වේ.",
        "කලාපීය කැරකෙන සහ ගෙතුම් හවුල්කරුවන් සමඟ සහයෝගයෙන් හොඳම තන්තු සහ නූල් භාවිතා කරමින්, සමාගමේ නිෂ්පාදන හැකියාවට ගෙතීම, ඩයි කිරීම, නිම කිරීම සහ මුද්‍රණය කිරීම සහ ස්වීඩ්, බුරුසු, පෙර හැකිලුණු සහ ජෛව, ක්ෂුද්‍ර ජීවී වැනි විශේෂිත රසායනික නිමාවන්හි අගය එකතු කළ යාන්ත්‍රික නිමාව ඇතුළත් වේ. , පහසු සත්කාර සහ ජල විකර්ෂක. වයඹ පළාතේ පන්නල බ්‍රවුන්ස් කර්මාන්ත උද්‍යානයේ කොළඹ සිට කිලෝමීටර් 65ක් දුරින් පිහිටි යටිතල පහසුකම් අක්කර 22.5ක් පුරා විහිදෙන අතර බස්නාහිර සහ මධ්‍යම පළාතේ ප්‍රධාන කර්මාන්ත කලාපවලට සේවා සැපයීම සඳහා ප්‍රධාන ඇඟලුම් සමාගම් රැසකට ආසන්නව සහ පැය දෙකක බෙදාහැරීමේ අරය තුළ උපාය මාර්ගිකව පිහිටා ඇත. .",
        "බ්‍රවුන්ස් ෆැබ්රික් එක්සත් ජනපදය, යුරෝපය, එක්සත් රාජධානිය සහ ආසියාව පුරා ප්‍රධාන ගෝලීය සන්නාම සඳහා ඉහළ නාමයෝජනා ලබා ගනිමින් ශ්‍රී ලංකාව, ආසියාව සහ අප්‍රිකාව තුළ වඩාත් කැමති රෙදි ප්‍රභවය වීමට උත්සාහ කරයි. මෙම ව්‍යාපෘතියත් සමඟ සමාගම වයඹ පළාතේ සහ ඒ අවට ප්‍රදේශවල පුද්ගලයන් 2,000කට අධික පිරිසක් සහ ඒ ආශ්‍රිත ව්‍යාපාර නඟාසිටුවමින් 800කට අධික පිරිසකගේ ජීවනෝපාය වැඩිදියුණු කරමින් අවශ්‍ය සෘජු රැකියා උත්පාදනය කරමින් සිටී. බ්‍රවුන්ස් ෆැබ්රික් වෙත දුරදිග යන ඉලක්ක ලබා දීම සඳහා රෙදිපිළි කර්මාන්තයෙන් සහ ආයතනික අංශයෙන් දශක දෙකක අත්දැකීම්, දැනුම සහ කුසලතා ගෙන එන ඉහළ ප්‍රවීණයන්ගෙන් යුත් උද්යෝගිමත්, ගතික සහ ජවසම්පන්න කණ්ඩායමක් විසින් මෙම ව්‍යාපෘතිය මෙහෙයවනු ලබයි.",
        "Browns Group PLC හි අනුබද්ධිත සමාගමක් වන සමාගම, වසර 147කට වැඩි පොහොසත් උරුමයකින් ලබා ගන්නා අතර සියවස් එකහමාරක උරුමයකින් අනුග්‍රහය දක්වයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලයේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල සාමාජික අතුල හපුතන්ත්‍රි සහ සීමාසහිත බ්‍රවුන්ස් ෆැබ්රික් සභාපති සනකන් තමෝතරම්පිල්ලේ විසින් ගිවිසුමට අත්සන් කරන ලදී.",
        "බ්‍රවුන්ස් ෆැබ්රික් සභාපති, සනකන් තමෝතරම්පිල්ලේ ප්‍රකාශ කළේ, “මට්ටමේ හරස්කඩකින් ප්‍රතිලාභ ලබන මුලපිරීමක කොටස්කරුවෙකු වීමට ලැබීම ගැන අපි සතුටු වෙනවා. විදේශීය ආදායම ඉලක්ක කර අපනයනය වැඩිකිරීමේ සිට දේශීය ආර්ථිකය නගා සිටුවීම සහ අත්‍යවශ්‍ය රැකියා අවස්ථා ලබාදීම දක්වා බ්‍රවුන්ස් ෆැබ්රික් ලිමිටඩ් ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛ පෙළේ රෙදිපිළි නිෂ්පාදකයා බවට පත්වීම සඳහා අඛණ්ඩව සහ උනන්දුවෙන් කටයුතු කරනු ඇත.",
        "1875 දී පිහිටුවන ලද, බ්‍රවුන්ස් වසර ගණනාවක් පුරා සමෘද්ධිමත් වී එහි වසර දිගු වන තරමටම කීර්තියක් ඇති ගෘහ නාමයක් දක්වා වර්ධනය වී ඇත. අද, කීර්තිමත් බ්‍රවුන්ස් සමූහය ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම විවිධාංගීකරණය වූ සමූහ ව්‍යාපාරයක් වන අතර එය මෝටර් රථ වැනි ප්‍රධාන කර්මාන්ත අංශ කිහිපයක් හරහා වේගයෙන් වර්ධනය වන සහ වටිනා සන්නාම කළඹක් කළමනාකරණය කරයි; බලශක්ති උත්පාදනය; කෘෂිකර්මාන්තය සහ වැවිලි; ඖෂධ; ආයෝජන; සමුද්ර හා නිෂ්පාදන මෙන්ම විවේකය.",
        "ලංකා IOC, Expolanka Holdings සහ Lankem Development හි ලාභ ලැබීම්; පිරිවැටුම රු. බිලියන 4.9 කි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බ්රවුන්ස් රෙදි",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "USD",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Browns Fabric Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weft",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Knit Fabric",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වයඹ පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "52.3MN USD",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2023 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකන් ඩොලර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් රෙදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෙට්ටු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "65km",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් කාර්මික උද්යානය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පන්නල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වයඹ පළාත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අක්කර 22.5 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පැය දෙකක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මධ්යම",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් රෙදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "800 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වයඹ පළාත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දශක දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් රෙදි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Browns Group PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශතක එකහමාරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අතුල හපුතන්ත්‍රි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Browns Fabric Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සනකන් තමෝතරම්පිල්ලේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් රෙදි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සනකන් තමෝතරම්පිල්ලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Browns Fabric Limited",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1875",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රවුන්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 4.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரவுன்ஸ் ஃபேப்ரிக் USD சம்பாதிக்கும் ஆடைத் தொழிலை ஆதரிக்கிறது - BOI ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "இலங்கை முதலீட்டுச் சபை (BOI) அண்மையில் பிரவுன்ஸ் ஃபேப்ரிக் லிமிடெட் நிறுவனத்துடன் ஒரு அதிநவீன, நவீன மற்றும் மிகப் பெரிய வெஃப்ட் நிட் ஃபேப்ரிக் உற்பத்தி வசதிகளுக்காக வடமேல் மாகாணத்தில் குருநாகலில் ஒப்பந்தத்தில் கையெழுத்திட்டது. 52.3MN USD முதலீட்டில் புதிதாக நிறுவப்பட்ட துணி உற்பத்தி ஆலை மற்றும் ஆகஸ்ட் 2023 இல் செயல்படத் தொடங்கும் திட்டம், ஏற்றுமதி சார்ந்த துணி உற்பத்திக்கான வழங்கல் மற்றும் தேவை, நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் வேகத்தில் குறிப்பிடத்தக்க வெற்றிடத்தை குறைக்க நிறுவனம் முன்முயற்சி எடுத்துள்ளது. இலங்கையில் ஆடைத் தொழிலில் அமெரிக்க டொலர் வருமானம்.",
        "புத்தாக்கம், தரம் மற்றும் முடுக்கம் ஆகியவற்றின் முக்கிய மூலோபாயக் கொள்கைகளின் அடிப்படையில், பிரவுன்ஸ் ஃபேப்ரிக் ஆனது புகழ்பெற்ற ஃபேஷன் சில்லறை விற்பனையாளர்களை அதன் பன்முகத் துணித் தீர்வுகள் மூலம் மேம்படுத்துகிறது. தொழில்நுட்ப ரீதியாக மேம்பட்ட இயந்திரங்கள், அமைப்புகள் மற்றும் லீன் வடிவமைப்பு ஆகியவற்றின் உட்செலுத்தலுடன், முழு அங்கீகாரம் பெற்ற மற்றும் சான்றளிக்கப்பட்ட வசதி, நேரடி பிராண்டுகள், பிராந்திய மையங்கள் மற்றும் ஆடை உற்பத்தியாளர்களுக்கு ஏராளமான விருப்பங்களை வழங்குவதற்கான நிபுணத்துவத்துடன் ஆயுதம் ஏந்தியுள்ளது.",
        "பிராந்திய நூற்பு மற்றும் பின்னல் கூட்டாளர்களுடன் இணைந்து சிறந்த இழைகள் மற்றும் நூல்களைப் பயன்படுத்தி, நிறுவனத்தின் உற்பத்தித் திறன் பின்னல், சாயமிடுதல், முடித்தல் மற்றும் அச்சிடுதல் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது. , எளிதான பராமரிப்பு மற்றும் நீர் விரட்டி. கொழும்பில் இருந்து 65 கிமீ தொலைவில், பன்னல, வடமேல் மாகாணத்தில் உள்ள பிரவுன்ஸ் கைத்தொழில் பூங்காவில் அமைந்துள்ள உள்கட்டமைப்பு 22.5 ஏக்கர் பரப்பளவில் அமைந்துள்ளது மற்றும் பல முக்கிய ஆடை நிறுவனங்களுக்கு அருகாமையில் மூலோபாய ரீதியாக அமைந்துள்ளது மற்றும் மேற்கு மற்றும் மத்திய மாகாணத்தில் உள்ள முக்கிய தொழில்துறை வலயங்களுக்கு சேவை செய்ய இரண்டு மணிநேர விநியோக சுற்றளவில் அமைந்துள்ளது. .",
        "பிரவுன்ஸ் ஃபேப்ரிக், அமெரிக்கா, ஐரோப்பா, இங்கிலாந்து மற்றும் ஆசியா முழுவதும் உள்ள முக்கிய உலகளாவிய வர்த்தக நாமங்களுக்கான உயர் நியமனத்தை அடையும் அதே வேளையில், இலங்கை, ஆசியா மற்றும் ஆபிரிக்காவில் விருப்பமான துணி ஆதாரமாக இருக்க முயற்சிக்கிறது. இத்திட்டத்தின் மூலம், நிறுவனம் மிகவும் தேவையான நேரடி வேலைவாய்ப்பை உருவாக்கி, 800க்கும் மேற்பட்டோரின் வாழ்வாதாரத்தை மேம்படுத்துகிறது, அதே நேரத்தில் வடமேல் மாகாணம் மற்றும் அதைச் சுற்றியுள்ள பகுதிகளில் 2,000 க்கும் மேற்பட்ட மக்கள் மற்றும் தொடர்புடைய வணிகங்களை மேம்படுத்துகிறது. பிரவுன்ஸ் ஃபேப்ரிக் நிறுவனத்திற்கு தொலைதூர இலக்குகளை வழங்குவதற்காக ஜவுளித் துறை மற்றும் கார்ப்பரேட் துறையிலிருந்து இரண்டு தசாப்த கால அனுபவம், அறிவு மற்றும் திறமையைக் கொண்டுள்ள உயர் நிபுணத்துவம் கொண்ட ஆர்வமுள்ள, ஆற்றல் மிக்க மற்றும் ஆற்றல் மிக்க குழுவால் இந்த திட்டம் இயக்கப்படுகிறது.",
        "பிரவுன்ஸ் குரூப் பிஎல்சியின் துணை நிறுவனமான, நிறுவனம் 147 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான செழுமையான பாரம்பரியத்திலிருந்து பெறுகிறது மற்றும் ஒன்றரை நூற்றாண்டுகளின் பாரம்பரியத்தால் ஆதரிக்கப்படுகிறது.",
        "இந்த ஒப்பந்தத்தில் BOI நிர்வாக சபை உறுப்பினர் அதுல ஹபுதந்திரி மற்றும் Browns Fabric Limited தலைவர் சனகன் தாமோதரம்பிள்ளை ஆகியோர் கையெழுத்திட்டனர்.",
        "Browns Fabric இன் தலைவர், சனகன் தாமோதரம்பிள்ளை கூறுகையில், “மட்டங்களின் குறுக்கு பிரிவில் பலன்களை அறுவடை செய்யும் முயற்சியின் ஒரு பகுதியாக இருப்பதில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம்; வெளிநாட்டு வருமானத்தை இலக்காகக் கொண்டு ஏற்றுமதியை அதிகரிப்பது முதல் உள்ளூர் பொருளாதாரத்தை வளர்ப்பது மற்றும் மிகவும் தேவையான வேலை வாய்ப்புகளை வழங்குவது வரை பிரவுன்ஸ் ஃபேப்ரிக் லிமிடெட் இலங்கையின் முன்னணி துணி உற்பத்தியாளராக பரிணமிப்பதற்கு தொடர்ச்சியாகவும் விடாமுயற்சியுடன் பணியாற்றும்.",
        "1875 ஆம் ஆண்டில் நிறுவப்பட்ட பிரவுன்ஸ், பல ஆண்டுகளாக வளர்ந்து, அதன் ஆண்டுகள் நீண்டதாக இருக்கும் அளவுக்கு வலிமையான நற்பெயருடன் வீட்டுப் பெயராக வளர்கிறது. இன்று, புகழ்பெற்ற பிரவுன்ஸ் குழுமம் இலங்கையின் மிகப் பெரிய பல்வகைப்பட்ட கூட்டு நிறுவனங்களில் ஒன்றாகும், இது வாகனம் போன்ற பல முக்கிய தொழில் துறைகளில் வேகமாக வளர்ந்து வரும் மற்றும் மதிப்புமிக்க வர்த்தகநாமங்களின் போர்ட்ஃபோலியோவை நிர்வகிக்கிறது; திறன் உற்பத்தி; விவசாயம் மற்றும் தோட்டம்; மருந்துகள்; முதலீடுகள்; கடல் மற்றும் உற்பத்தி மற்றும் ஓய்வு.",
        "லங்கா ஐஓசி, எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் மற்றும் லங்கெம் டெவலப்மெண்ட் ஆகியவற்றில் லாபம் ஈட்டுதல்; விற்றுமுதல் ரூ. 4.9 பில்லியன்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரவுன்ஸ் துணி",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "அமெரிக்க டாலர்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "BOI",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலீட்டுச் சபை இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் ஃபேப்ரிக் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெஃப்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பின்னப்பட்ட துணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடமேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "52.3MN USD",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் துணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒல்லியான",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "65 கி.மீ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் தொழில்துறை பூங்கா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பன்னாலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வடமேல் மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "22.5 ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மத்திய",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் துணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "800க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வடமேல் மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இரண்டு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் துணி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் குரூப் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்றரை நூற்றாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதுல ஹபுதந்திரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் ஃபேப்ரிக் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனகன் தாமோதரம்பிள்ளை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் துணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனகன் தாமோதரம்பிள்ளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் ஃபேப்ரிக் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1875",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் அபிவிருத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4.9 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}