{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132530",
  "time_ut": 1659153180,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "12 யோசனைகளை முன்வைத்து விமல் ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு கடிதம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Vimal's letter to President Ranil presenting 12 ideas",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "National Freedom Front leader and Colombo District Member of Parliament Vimal Weerawansa has sent a letter to President Ranil Wickremesinghe presenting 12 ideas.",
        "He has mentioned in the letter that he is confident that the country will travel on the right path if the ideas are implemented and his party is ready to provide cooperation if the ideas are carried forward.",
        " Establishment of Parliamentary Select Committee to look into people's struggle and people's security along with establishing the rule of law in the country",
        " Conducting All-Party Leaders' Conference to resolve current issues and formulate long-term policy plan.",
        " Formulate a special program to implement the ideas of the advocates and technical experts in the struggle of the All Party Conference.",
        " Resolving the political and economic crisis and ensuring a secure environment for free and fair elections.",
        " Formation of a government acceptable to all parties following the All Party Conference.",
        " Publicizing the truth among the people about the economic condition of the country.",
        " Acting on public policy. With the size of the cabinet fixed at 30 to control government expenditure, the cabinet is required to meet twice a week.",
        " Establishment of Parliamentary Select Committee to seek input of Members of Parliament on Cabinet issues and resolutions",
        "Meanwhile, President Ranil Wickresinghe had a separate phone conversation with National Freedom Front leader Vimal Weerawansa, Lanka Sama Samayak Party leader Prof. Thissa Vidarana, Comnews Party deputy leader Weerasumana Weerasinghe.",
        "During this, issues including all-party government were discussed. However, the leaders of the said parties said that confirmation regarding the implementation of the ideas mentioned in the letter sent by Vimal Weerawansavin is necessary and an official call should be made regarding the all-party government."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo District",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Parliament Vimal Weerawansa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the All Party Conference",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the All Party Conference",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickresinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sama Samayak Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thissa Vidarana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Comnews Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerasumana Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vimal Weerawansavin",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අදහස් 12ක් ඉදිරිපත් කරමින් විමල් ජනපති රනිල්ට ලිපියක්",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ නායක, කොළඹ දිස්ත්‍රික් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ මහතා අදහස් 12ක් ඉදිරිපත් කරමින් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වෙත ලිපියක් යොමු කර තිබේ.",
        "එම අදහස් ක්‍රියාවට නැංවුවහොත් රට නිවැරදි මාවතක ගමන් කරන බවට තමාට විශ්වාසයක් ඇති බවත් එම අදහස් ඉදිරියට ගෙන යන්නේ නම් සහයෝගය ලබාදීමට තම පක්ෂය සූදානම් බවත් ඔහු එම ලිපියේ සඳහන් කර ඇත.",
        " රට තුළ නීතියේ ආධිපත්‍යය ස්ථාපිත කිරීමත් සමඟම ජනතා අරගලය සහ ජනතා ආරක්ෂාව පිළිබඳව සොයා බැලීමට පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කාරක සභාවක් පිහිටුවීම.",
        " වත්මන් ගැටළු නිරාකරණය කිරීම සහ දිගුකාලීන ප්‍රතිපත්ති සැලැස්මක් සැකසීම සඳහා සර්ව පාක්ෂික නායක සමුළුවක් පැවැත්වීම.",
        " සර්ව පාක්ෂික සමුළුවේ අරගලයේ දී නීතිඥයින්ගේ සහ තාක්ෂණික විශේෂඥයින්ගේ අදහස් ක්‍රියාවට නැංවීම සඳහා විශේෂ වැඩපිළිවෙලක් සකස් කිරීම.",
        " දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුදය විසඳීම සහ නිදහස් හා සාධාරණ මැතිවරණයක් සඳහා සුරක්ෂිත පරිසරයක් සහතික කිරීම.",
        " සර්ව පාක්ෂික සමුළුවෙන් පසු සියලු පක්ෂවලට පිළිගත හැකි ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම.",
        " රටේ ආර්ථික තත්ත්වය පිළිබඳ සත්‍ය ජනතාව අතර ප්‍රචාරය කිරීම.",
        " රාජ්ය ප්රතිපත්තිය මත ක්රියා කිරීම. රජයේ වියදම් පාලනය කිරීම සඳහා කැබිනට් මණ්ඩලයේ ප්‍රමාණය 30ට නියම කර ඇති හෙයින් සතියකට දෙවරක් කැබිනට් මණ්ඩලය රැස්විය යුතුය.",
        " අමාත්‍ය මණ්ඩල ගැටළු සහ යෝජනා සම්බන්ධයෙන් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්ගේ අදහස් විමසීම සඳහා පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කාරක සභාවක් පිහිටුවීම.",
        "මේ අතර ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ නායක විමල් වීරවංශ, ලංකා සම සමයක් පක්ෂයේ නායක මහාචාර්ය තිස්ස විදාරණ, කොම්නිව්ස් පක්ෂයේ නියෝජ්‍ය නායක වීරසුමන වීරසිංහ යන මහත්වරුන් සමඟ වෙනම දුරකථන සංවාදයක නිරත විය.",
        "මෙහිදී සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුව ඇතුළු කරුණු සාකච්ඡා කෙරිණි. කෙසේ වෙතත් එම පක්ෂ නායකයින් කියා සිටියේ විමල් වීරවංශවින් එවා ඇති ලිපියේ සඳහන් අදහස් ක්‍රියාත්මක කිරීම සම්බන්ධයෙන් තහවුරු කිරීම අවශ්‍ය බවත් සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුව සම්බන්ධයෙන් නිල කැඳවීමක් කළ යුතු බවත්ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු විමල් වීරවංශ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂික සමුළුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂික සමුළුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සම සමයක් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිස්ස විදාරණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Comnews පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරසුමන වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විමල් වීරවංශවින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "12 யோசனைகளை முன்வைத்து விமல் ஜனாதிபதி ரணிலுக்கு கடிதம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "தேசிய சுதந்திர முன்னணின் தலைவரும், கொழும்பு மாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான விமல் வீரவன்ச 12 யோசனைகளை முன்வைத்து ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு கடிதமொன்றை அனுப்பியுள்ளார்.",
        "குறித்த யோசனைகளை அமுலாக்கும் பட்சத்தில் நாடு சரியான பாதையில் பயணிக்கும் என்று தான் நம்பிக்கை கொண்டிருப்பதாகவும் அந்த யோசனைகை முன்னெடுக்கும் பட்சத்தில் தமது கட்சி ஒத்துழைப்புக்களை வழங்குவதற்கு தயாராகவுள்ளதாகவும் அவர் அக்கடிதத்தில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        " நாட்டில் சட்டவாட்சி கோட்பாட்டை உறுதிப்படுத்துவதுடன், மக்கள் போராட்டம் மற்றும் மக்களின் பாதுகாப்பு தொடர்பில் ஆராய பாராளுமன்ற தெரிவு குழுவை ஸ்தாபித்தல் வேண்டும்",
        " தற்போதை பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வு காண்பதுடன் நீண்டகால கொள்கை திட்டத்தை வகுப்பதற்பாக சர்வக்கட்சி தலைவர் மாநாட்டை நடாத்தல்",
        " சர்வக்கட்சி மாநாட்டின் போராட்டத்தில் ரூடவ்டுப்படுபவர்கள்ரூபவ்துறைசார் நிபுணர்கள் ஆகியோரின் யோசனைகளை செயற்படுத்துவதற்கு விசேட செயற்த்திட்டத்தை வகுத்தல்.",
        " அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு தீர்வு எட்டியதுடன் சுதந்திரமான முறையில் தேர்தலை நடத்தும் பாதுகாப்பான சூழலை உறுதிப்படுத்தல்.",
        " சர்வக்கட்சி மாநாட்டை தொடர்ந்து சகல தரப்பினராலும் ஏற்றுக்கொள்ள கூடிய வகையில் அரசாங்கத்தை ஸ்தாபித்தல்.",
        " நாட்டின் பொருளாதார நிலைமை தொடர்பில் நாட்டு மக்கள் மத்தியில் உண்மையை பகிரங்கப்படுத்தல்.",
        " பொது கொள்கையின் அடிப்படையில் செயற்படுவதுடன். அரச செலவுகளை கட்டுப்படுத்துவம் வகையில் அமைச்சரவையின் எண்ணிக்கையை 30 ஆக வரையறுத்தலுடன், அமைச்சரவை வாரத்திற்கு இருமுறை ஒன்று கூடல் அவசியமாகும்.",
        " அமைச்சரவை விடயதானங்கள் மற்றும் தீர்மானங்களில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் யோசனையை பெற்றுக்கொள்ளும் வகையில் பாராளுமன்ற தெரிவு குழுவை ஸ்தாபித்தல்",
        "இதேவேளை, ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரசிங்க தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தலைவர் விமல் வீரவன்ச, லங்கா சமசமாயக் கட்சியின் தலைவர் பேராசிரியர் திஸ்ஸ விதாரண, கம்னியூஸ் கட்சியின் பதில் தலைவர் வீரசுமன வீரசிங்க ஆகியோருடன் தனித்தனியாக தொலைபேசியில் உரையாடியுள்ளார்.",
        "இதன்போது, சர்வகட்சி அரசாங்கம் உள்ளிட்ட விடயங்கள் கலந்துரையாடப்பட்டுள்ளன. எனினும், குறித்த கட்சிகளின் தலைவர்கள், விமல் வீரவன்சவினால் அனுப்பி வைக்கப்பட்டு கடிதத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள யோசனைகளை நடைமுறைச்சாத்தியமாக்குவது தொடர்பான உறுதிப்பாடு அவசியமாகும் எனத் தெரிவித்ததோடு, சர்வகட்சி அரசாங்கம் தொடர்பிலான உத்தியோக பூர்வமான அழைப்பு விடுக்கப்பட வேண்டும் என்றும் குறிப்பிட்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "12",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் விமல் வீரவன்ச",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி மாநாடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சம சமயக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காம்நியூஸ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரசுமண வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமல் வீரவன்சவின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}