{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/78202",
  "time_ut": 1656097020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "The decision to allow the Sri Lankan Rupee (LKR) to be “flexible” from March 7, 2022 onwards was not a  “unilateral” decision of then   Central Bank  :Governor Ajith Nivard Cabraal.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The decision to allow the Sri Lankan Rupee (LKR) to be “flexible” from March 7, 2022 onwards was not a  “unilateral” decision of then   Central Bank  :Governor Ajith Nivard Cabraal.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Mr. Ajith Nivard Cabraal, twice Central Bank Governor and former State Minister for Finance, issued the following media statement last week on exchange rate flexibility.",
        "“The decision to allow the Sri Lankan Rupee (LKR) to be “flexible” from March 7, 2022 onwards is sometimes described by certain persons as being a “unilateral” decision of then Governor Ajith Nivard Cabraal. Therefore, this statement is to provide the factual position so as to set the record straight.",
        "”The decision to allow flexibility in the exchange rate was taken by the Monetary Board of the Central Bank of Sri Lanka based on a Monetary Board Paper dated March 7, 2022 submitted by all three Deputy Governors (Mr Mahinda Siriwardene, Mr Dammika Nanayakkara & Mrs Yvette Fernando), Director – Economic Research Department and Director – International Operations Department.",
        "“The Board Paper stressed the need for changing the exchange rate policy immediately in order that the exchange rate acts as a “shock absorber” in the face of adverse developments in the global front on Sri Lanka’s already fragile Balance of Payments, including the increase of the crude oil price to nearly USD 140 per barrel and the worsening Russia-Ukraine war.",
        "“Based on that Board Paper and the discussion at the meeting, the Monetary Board decided to ‘allow the market to have a greater flexibility in the exchange rate with immediate effect and communicate that the Central Bank is of the view that forex transactions would take place at levels which are not more than Rs. 230 per US dollar.’",
        "“From the above it will be clear that, while the Monetary Board had expressed its ‘view’ as to the level at which forex transactions would take place as a market guidance, a clear decision had been taken to allow for the flexibility of the LKR in the forex market. On the same day, a statement was issued to the media in line with the above decision.",
        "“Further, within about a week of floating the LKR, the President made a formal announcement that the government had initiated discussions with the International Monetary Fund (IMF) for a programme.",
        "“Subsequently, Governor Cabraal resigned on April 4, 2022, on which day, the LKR was trading at Rs. 289.73/299.99 per USD in accordance with the new ‘flexible’ exchange rate policy as announced by the Monetary Board. After Governor Cabraal’s exit, the Monetary Board chaired by the new Governor Dr. Weerasinghe continued with the ‘flexible’ exchange rate policy, whist the Government and CBSL also took a series of far reaching decisions which included the decisions to: sharply increase policy interest rates by 700 bps from April 8, 2022 onwards, and to discontinue repayments of forex loans and interest from April 12, 2022 onwards.",
        "“In the meantime, the LKR continued to depreciate to a range of Rs. 364.23/377.50 against the USD by May 12, 2022, at which point, the Monetary Board had apparently once again decided to ‘fix’ the exchange rate at a new range between Rs.355.00/Rs.365.00 per USD. Such move to ‘fix’ the exchange rate seems quite similar to the policy adopted by the Monetary Board chaired by Governor Professor W D Lakshman which ‘fixed’ the LKR exchange rate at a range of Rs.199.00/203.00 per USD from September 6, 2021 onwards.",
        "“It must of course be understood that there will always be conflicting opinions among stakeholders as to the value, timing and methodology to be followed in ‘fixing’, or ‘floating’ or ‘pegging’ a country’s currency. It is also quite possible that after decisions are taken to ‘float,’ ‘fix’ or ‘peg’ the currency, others could, claim that the decision was right or wrong or implemented differently.",
        "“However, it must be appreciated that the decision-making authority has to take its decision based on the prevailing circumstances, expert advice, practical ground conditions, judgment of future expectations and outcomes, etc. when viewed holistically. That is obviously why the Monetary Law Act provides the authority to the Monetary Board to change financial and monetary sector policies (including the exchange rate policy, interest rates, statutory reserve ratios, etc) when it deems appropriate to do so, from time to time.",
        "“It must also be appreciated that the implementation of policy measures is carried out by the professional and technical staff, of the Central Bank and they would naturally ensure that the policy measures being implemented are based on legal and binding decisions of the Monetary Board, which is the decision making authority, and not based on ‘unilateral’ decisions of a single person.”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Sri Lankan Rupee",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "March 7, 2022 onwards",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Central Bank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ajith Nivard Cabraal",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ajith Nivard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Rupee",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "March 7, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ajith Nivard Cabraal",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Monetary Board of the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monetary Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "March 7, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dammika Nanayakkara & Mrs Yvette Fernando",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Economic Research Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "International Operations Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nearly USD 140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Board Paper",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "230",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the same day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about a week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "April 4, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "which day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Cabraal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "April 8, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "April 12, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May 12, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs.355.00/Rs.365.00 per USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "W D Lakshman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "September 6, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Monetary Law Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා රුපියල (LKR) 2022 මාර්තු 7 වැනිදා සිට “නම්‍යශීලී” වීමට ඉඩ දීමට ගත් තීරණය එවකට මහ බැංකු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්ගේ “ඒකපාර්ශ්වික” තීරණයක් නොවේ.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "දෙවතාවක් මහ බැංකු අධිපති සහ හිටපු මුදල් රාජ්‍ය අමාත්‍ය අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් මහතා විනිමය අනුපාතික නම්‍යශීලීභාවය පිළිබඳව පසුගිය සතියේ පහත මාධ්‍ය නිවේදනය නිකුත් කළේය.",
        "“ශ්‍රී ලංකා රුපියල (LKR) 2022 මාර්තු 7 සිට “නම්‍යශීලී” වීමට ඉඩ හැරීමට ගත් තීරණය සමහර විට ඇතැම් පුද්ගලයන් විසින් විස්තර කරනු ලබන්නේ එවකට ආණ්ඩුකාර අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්ගේ “ඒකපාර්ශ්වික” තීරණයක් ලෙසය. එබැවින්, මෙම ප්‍රකාශය වාර්තාව කෙළින්ම තැබීමට සත්‍ය තත්ත්වය ලබා දීමයි.",
        "\"විනිමය අනුපාතිකයේ නම්‍යශීලීභාවයට ඉඩ සැලසීමේ තීරණය ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ මුදල් මණ්ඩලය විසින් ගනු ලැබුවේ නියෝජ්‍ය අධිපතිවරුන් තිදෙනාම (මහින්ද සිරිවර්ධන මහතා, දම්මිකා නානායක්කාර මහතා සහ මහත්මිය විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද 2022 මාර්තු 7 දිනැති මුදල් මණ්ඩල පත්‍රිකාවක් මතය. Yvette Fernando), අධ්‍යක්ෂ - ආර්ථික පර්යේෂණ දෙපාර්තමේන්තුව සහ අධ්‍යක්ෂ - ජාත්‍යන්තර මෙහෙයුම් දෙපාර්තමේන්තුව.",
        "“ශ‍්‍රී ලංකාවේ දැනටමත් බිඳෙනසුලු ගෙවුම් ශේෂය පිළිබඳ ගෝලීය පෙරමුණේ අහිතකර වර්ධනයන් හමුවේ විනිමය අනුපාතිකය “කම්පන අවශෝෂකයක්” ලෙස ක්‍රියා කිරීම සඳහා විනිමය අනුපාත ප්‍රතිපත්තිය වහා වෙනස් කිරීමේ අවශ්‍යතාව මණ්ඩල පත්‍රිකාව අවධාරණය කළේය. බොරතෙල් මිල බැරලයකට ඩොලර් 140කට ආසන්න වීම සහ නරක අතට හැරෙන රුසියාව-යුක්රේන යුද්ධය.",
        "\"එම මණ්ඩල පත්‍රිකාව සහ රැස්වීමේ සාකච්ඡාව මත පදනම්ව, මුදල් මණ්ඩලය තීරණය කළේ 'වහාම ක්‍රියාත්මක වන පරිදි විනිමය අනුපාතිකයේ වැඩි නම්‍යශීලීභාවයක් වෙළඳපොළට ලබා දීමට සහ විදේශ විනිමය ගනුදෙනු සිදුවනු ඇතැයි මහ බැංකුවේ අදහස බව සන්නිවේදනය කිරීමට' මුදල් මණ්ඩලය තීරණය කළේය. රු. එක්සත් ජනපද ඩොලරයකට 230.",
        "“ඉහත සඳහන් කරුණුවලින් පැහැදිලි වනු ඇත්තේ, වෙළෙඳපොළ මාර්ගෝපදේශනයක් ලෙස විදේශ විනිමය ගනුදෙනු සිදුවන මට්ටම පිළිබඳව මුදල් මණ්ඩලය සිය ‘අදහස’ ප්‍රකාශ කර තිබියදී, LKR හි නම්‍යශීලීභාවයට ඉඩ සැලසීමට පැහැදිලි තීරණයක් ගෙන ඇති බවයි. විදේශ විනිමය වෙළෙඳපොළ තුළ. එදිනම ඉහත තීරණයට අනුකූලව මාධ්‍ය වෙත නිවේදනයක් නිකුත් කරන ලදී.",
        "“තවද, LKR පාවී ගොස් සතියක් පමණ ඇතුළත, රජය වැඩසටහනක් සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කර ඇති බවට ජනාධිපතිවරයා විධිමත් නිවේදනයක් කළේය.",
        "“ඉන්පසු, ආණ්ඩුකාර කබ්රාල් 2022 අප්‍රේල් 4 වැනි දින ඉල්ලා අස් වූ අතර, එදින, LKR හි ගනුදෙනු වූයේ රු. මුදල් මණ්ඩලය විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද නව ‘නම්‍යශීලී’ විනිමය අනුපාත ප්‍රතිපත්තියට අනුව USD එකකට 289.73/299.99. කබ්රාල් ආණ්ඩුකාරවරයා ඉවත්වීමෙන් පසුව, නව ආණ්ඩුකාර ආචාර්ය වීරසිංහගේ ප්‍රධානත්වයෙන් යුත් මුදල් මණ්ඩලය 'නම්‍යශීලී' විනිමය අනුපාත ප්‍රතිපත්තිය දිගටම කරගෙන ගිය අතර, රජය සහ මහ බැංකුව ප්‍රතිපත්ති පොලී අනුපාත තියුනු ලෙස ඉහළ නැංවීමට ගත් තීරණ ඇතුළත් දුරදිග යන තීරණ මාලාවක් ද ගත්හ. 2022 අප්‍රේල් 8 සිට bps 700කින්, සහ 2022 අප්‍රේල් 12 සිට විදේශ විනිමය ණය සහ පොලී ආපසු ගෙවීම නතර කිරීමට.",
        "“මේ අතරතුර, LKR අගය රු. 364.23/377.50 USDට එරෙහිව 2022 මැයි 12 වන විට, එම අවස්ථාවේදී, මුදල් මණ්ඩලය නැවත වරක් USD එකකට රුපියල් 355.00/R.365.00 අතර නව පරාසයක විනිමය අනුපාතිකය ‘නිශ්චය කිරීමට’ තීරණය කර ඇත. විනිමය අනුපාතිකය 'නිවැරදි කිරීමට' එවැනි පියවරක් 2021 සැප්තැම්බර් 6 සිට USD එකකට රුපියල් 199.00/203.00 පරාසයක LKR විනිමය අනුපාතිකය 'ස්ථාවර' කළ ආණ්ඩුකාර මහාචාර්ය ඩබ්ලිව් ඩී ලක්ෂ්මන් මහතාගේ සභාපතිත්වයෙන් යුත් මුදල් මණ්ඩලය විසින් අනුගමනය කරන ලද ප්‍රතිපත්තියට බෙහෙවින් සමාන බව පෙනේ. සිට.",
        "“රටක මුදල් වර්ගයක් සවිකිරීමේදී හෝ පාවෙන විට හෝ ‘පිගවීමේදී’ අනුගමනය කළ යුතු වටිනාකම, කාලය සහ ක්‍රමවේදය පිළිබඳව පාර්ශ්වකරුවන් අතර සැමවිටම පරස්පර අදහස් පවතින බව ඇත්ත වශයෙන්ම වටහා ගත යුතුය. මුදල් ඒකකය 'පාවෙන,' 'fix' හෝ 'peg' කිරීමට තීරණ ගැනීමෙන් පසුව, අනෙක් අයට, එම තීරණය හරි හෝ වැරදි හෝ වෙනස් ලෙස ක්‍රියාත්මක කළ බව පැවසීමට ඉඩ ඇත.",
        "“කෙසේ වෙතත්, තීරණ ගැනීමේ අධිකාරිය සිය තීරණය ගත යුත්තේ පවතින තත්ත්වයන්, විශේෂඥ උපදෙස්, ප්‍රායෝගික භූගත තත්ත්වයන්, අනාගත අපේක්ෂාවන් සහ ප්‍රතිඵල පිළිබඳ විනිශ්චය යනාදිය පදනම් කරගෙන බව අගය කළ යුතුය. මූල්‍ය හා මුදල් අංශයේ ප්‍රතිපත්ති (විනිමය අනුපාත ප්‍රතිපත්තිය, පොලී අනුපාත, ව්‍යවස්ථාපිත සංචිත අනුපාත ආදිය ඇතුළුව) කලින් කලට එය කිරීමට සුදුසු යැයි හැඟෙන විට වෙනස් කිරීමට මුදල් නීති පනත මඟින් මුදල් මණ්ඩලයට බලය ලබා දෙන්නේ එබැවිනි. .",
        "“ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාමාර්ග ක්‍රියාත්මක කිරීම මහ බැංකුවේ වෘත්තීය සහ තාක්ෂණික කාර්ය මණ්ඩලය විසින් සිදු කරනු ලබන බව ද අගය කළ යුතු අතර, ක්‍රියාත්මක කෙරෙන ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාමාර්ග මුදල් මණ්ඩලයේ නීත්‍යානුකූල සහ බැඳීම් තීරණ මත පදනම් වන බව ඔවුන් ස්වභාවිකවම සහතික කරනු ඇත. තීරණ ගැනීමේ අධිකාරිය මිස තනි පුද්ගලයෙකුගේ 'ඒකපාර්ශ්වික' තීරණ මත පදනම් නොවේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා රුපියල",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "මාර්තු 7, 2022 සිට",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "මහ බැංකුව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රුපියල",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 මාර්තු 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දම්මිකා නානායක්කාර සහ යෙව්ට් ප්‍රනාන්දු මහත්මිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික පර්යේෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මෙහෙයුම් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් USD 140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුවරු කඩදාසි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "230",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එදිනම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සතියක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 4, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුමන දිනයද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කබ්රාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 8, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 අප්‍රේල් 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 මැයි 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD එකකට රු.355.00/R.365.00",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව් ඩී ලක්ෂ්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LKR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 6, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මුදල් නීති පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மார்ச் 7, 2022 முதல் இலங்கை ரூபாயை (LKR) \"நெகிழ்வானதாக\" அனுமதிக்கும் முடிவு அப்போதைய மத்திய வங்கியின் \"ஒருதலைப்பட்ச\" முடிவு அல்ல: ஆளுநர் அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "இரண்டு முறை மத்திய வங்கி ஆளுநரும் முன்னாள் நிதி அமைச்சருமான திரு. அஜித் நிவார்ட் கப்ரால், மாற்று விகித நெகிழ்வுத்தன்மை குறித்து கடந்த வாரம் பின்வரும் ஊடக அறிக்கையை வெளியிட்டார்.",
        "“இலங்கை ரூபாயை (LKR) மார்ச் 7, 2022 முதல் “நெகிழ்வானதாக” இருக்க அனுமதிக்கும் முடிவு, அப்போதைய ஆளுநர் அஜித் நிவார்ட் கப்ராலின் “ஒருதலைப்பட்ச” முடிவு என்று சில நேரங்களில் சில நபர்களால் விவரிக்கப்படுகிறது. எனவே, இந்த அறிக்கையை நேராக அமைக்கும் வகையில் உண்மை நிலையை வழங்குவதாகும்.",
        "மூன்று பிரதி ஆளுநர்களும் (திரு மகிந்த சிறிவர்தன, திரு தம்மிக்க நாணயக்கார மற்றும் திருமதி) சமர்ப்பித்த மார்ச் 7, 2022 தேதியிட்ட நாணயச் சபைக் காகிதத்தின் அடிப்படையில் இலங்கை மத்திய வங்கியின் நாணயச் சபையினால் மாற்று விகிதத்தில் நெகிழ்வுத்தன்மையை அனுமதிப்பதற்கான தீர்மானம் எடுக்கப்பட்டது. Yvette Fernando), பணிப்பாளர் – பொருளாதார ஆராய்ச்சித் துறை மற்றும் பணிப்பாளர் – சர்வதேச செயற்பாட்டுத் துறை.",
        "\"இலங்கையின் ஏற்கனவே பலவீனமான கொடுப்பனவு நிலுவையின் அதிகரிப்பு உட்பட உலகளாவிய முன்னணியில் பாதகமான முன்னேற்றங்களுக்கு முகங்கொடுக்கும் வகையில் மாற்று வீதமானது \"அதிர்ச்சி உறிஞ்சியாக\" செயற்படுவதற்கு உடனடியாக மாற்று விகிதக் கொள்கையை மாற்ற வேண்டியதன் அவசியத்தை சபை அறிக்கை வலியுறுத்தியுள்ளது. கச்சா எண்ணெய் விலை பீப்பாய் ஒன்றுக்கு 140 அமெரிக்க டாலராக உள்ளது மற்றும் மோசமடைந்து வரும் ரஷ்யா-உக்ரைன் போர்.",
        "\"அந்த வாரியக் காகிதம் மற்றும் கூட்டத்தில் நடந்த விவாதத்தின் அடிப்படையில், நாணய வாரியம் 'உடனடியாக நடைமுறைக்கு வரும் வகையில் சந்தைக்கு மாற்று விகிதத்தில் அதிக நெகிழ்வுத்தன்மையை அனுமதிக்கவும், அந்நிய செலாவணி பரிவர்த்தனைகள் நடைபெறும் என்று மத்திய வங்கி கருதுகிறது என்பதைத் தெரிவிக்கவும்' முடிவு செய்தது. ரூ.க்கு மேல் இல்லாத நிலைகளில் ஒரு அமெரிக்க டாலருக்கு 230.’",
        "\"மேலே உள்ளவற்றிலிருந்து, சந்தை வழிகாட்டுதலாக அந்நிய செலாவணி பரிவர்த்தனைகள் எந்த அளவில் நடைபெறும் என்பது குறித்து நாணய வாரியம் தனது 'கருத்தை' வெளிப்படுத்தியிருந்தாலும், LKR இன் நெகிழ்வுத்தன்மையை அனுமதிக்க தெளிவான முடிவு எடுக்கப்பட்டது என்பது தெளிவாகும். அந்நிய செலாவணி சந்தையில். அன்றைய தினம் மேற்படி தீர்மானத்திற்கு அமைய ஊடகங்களுக்கு அறிக்கையொன்றும் வெளியிடப்பட்டது.",
        "“மேலும், LKR ஐ அறிமுகப்படுத்திய ஒரு வாரத்திற்குள், அரசாங்கம் ஒரு வேலைத்திட்டத்திற்காக சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் (IMF) கலந்துரையாடலை ஆரம்பித்துள்ளதாக ஜனாதிபதி முறையான அறிவிப்பை வெளியிட்டார்.",
        "“இதையடுத்து, ஆளுநர் கப்ரால் ஏப்ரல் 4, 2022 அன்று ராஜினாமா செய்தார், அந்த நாளில், எல்.கே.ஆர் ரூ. நாணய வாரியத்தால் அறிவிக்கப்பட்ட புதிய ‘நெகிழ்வான’ மாற்று விகிதக் கொள்கையின்படி ஒரு அமெரிக்க டாலருக்கு 289.73/299.99. ஆளுநர் கப்ரால் வெளியேறிய பின்னர், புதிய ஆளுநர் கலாநிதி வீரசிங்க தலைமையிலான நாணயச் சபையானது 'நெகிழ்வான' மாற்று விகிதக் கொள்கையைத் தொடர்ந்தது, அதே நேரத்தில் அரசாங்கமும் CBSL யும் பல தொலைநோக்கு முடிவுகளை எடுத்தன. ஏப்ரல் 8, 2022 முதல் 700 bps ஆகவும், ஏப்ரல் 12, 2022 முதல் அந்நிய செலாவணி கடன்கள் மற்றும் வட்டியை திருப்பிச் செலுத்துவதை நிறுத்தவும்.",
        "“இதற்கிடையில், LKR தொடர்ந்து ரூ. மே 12, 2022 இல் USDக்கு எதிராக 364.23/377.50 ஆக இருந்தது, அந்த நேரத்தில், நாணய வாரியம் மீண்டும் ஒருமுறை அமெரிக்க டாலருக்கு ரூ.355.00/ரூ.365.00 என்ற புதிய வரம்பில் மாற்று விகிதத்தை ‘சரிசெய்ய’ முடிவு செய்திருந்தது. செலாவணி விகிதத்தை 'சரிசெய்வதற்கான' இத்தகைய நடவடிக்கை, செப்டம்பர் 6, 2021 முதல் ஒரு அமெரிக்க டாலருக்கு ரூ.199.00/203.00 என்ற வரம்பில் LKR மாற்று விகிதத்தை 'நிர்ணயித்த' ஆளுநர் பேராசிரியர் டபிள்யூ டி லக்ஷ்மன் தலைமையிலான நாணய வாரியம் ஏற்றுக்கொண்ட கொள்கைக்கு மிகவும் ஒத்ததாகத் தெரிகிறது. முதல்",
        "\"ஒரு நாட்டின் நாணயத்தை 'நிர்ணயித்தல்' அல்லது 'ஃப்ளோட்டிங்' அல்லது 'பெக்கிங்' செய்வதில் பின்பற்ற வேண்டிய மதிப்பு, நேரம் மற்றும் வழிமுறைகள் குறித்து பங்குதாரர்களிடையே எப்போதும் முரண்பட்ட கருத்துக்கள் இருக்கும் என்பதை நிச்சயமாக புரிந்து கொள்ள வேண்டும். நாணயத்தை 'மிதவை,' 'சரி' அல்லது 'பெக்' செய்வது போன்ற முடிவுகள் எடுக்கப்பட்ட பிறகு, மற்றவர்கள் அந்த முடிவு சரியா அல்லது தவறா அல்லது வேறுவிதமாக செயல்படுத்தலாம் என்று கூறலாம்.",
        "\"இருப்பினும், முடிவெடுக்கும் அதிகாரம் நடைமுறையில் உள்ள சூழ்நிலைகள், நிபுணர்களின் ஆலோசனைகள், நடைமுறை அடிப்படை நிலைமைகள், எதிர்கால எதிர்பார்ப்புகள் மற்றும் விளைவுகளின் தீர்ப்பு போன்றவற்றை முழுமையாகப் பார்க்கும்போது அதன் முடிவை எடுக்க வேண்டும் என்பது பாராட்டத்தக்கது. அதனால்தான், நிதி மற்றும் பணவியல் துறைக் கொள்கைகளை (மாற்று விகிதக் கொள்கை, வட்டி விகிதங்கள், சட்டப்பூர்வ கையிருப்பு விகிதங்கள் போன்றவை உட்பட) அவ்வப்போது மாற்றுவதற்கு நாணயச் சட்டச் சட்டம் நாணய வாரியத்திற்கு அதிகாரம் அளிக்கிறது. .",
        "\"கொள்கை நடவடிக்கைகளை செயல்படுத்துவது மத்திய வங்கியின் தொழில்முறை மற்றும் தொழில்நுட்ப ஊழியர்களால் மேற்கொள்ளப்படுகிறது என்பதையும் பாராட்ட வேண்டும், மேலும் அவர்கள் நடைமுறைப்படுத்தப்படும் கொள்கை நடவடிக்கைகள் நாணய வாரியத்தின் சட்ட மற்றும் பிணைப்பு முடிவுகளின் அடிப்படையில் இருப்பதை இயல்பாகவே உறுதி செய்வார்கள். முடிவெடுக்கும் அதிகாரம், ஒரு தனி நபரின் 'ஒருதலைப்பட்ச' முடிவுகளின் அடிப்படையில் அல்ல.\""
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை ரூபாய்",
          "label": "LOC"
        },
        {
          "text": "மார்ச் 7, 2022 முதல்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "மத்திய வங்கி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை ரூபாய்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 7, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கியின் நாணய சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 7, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க நாணயக்கார & திருமதி யவெட் பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார ஆராய்ச்சி துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச செயல்பாட்டுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட USD 140",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலகை காகிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "230",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்.கே.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதே நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எல்.கே.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 4, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "என்ன நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எல்.கே.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்ரால்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 8, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 12, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எல்.கே.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே 12, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு அமெரிக்க டாலருக்கு ரூ.355.00/ரூ.365.00",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ டி லக்ஷ்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எல்.கே.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 6, 2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பணவியல் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}