{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ඩොලර්-පෙන්නා-අගරු-චෙක්-දුන්-අධ්‍යක්ෂවරු-දෙකක්-රිමාන්ඩ්/1-618573",
  "time_ut": 1661185536,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඩොලර් පෙන්නා අගරු චෙක් දුන් අධ්‍යක්ෂවරු දෙකක් රිමාන්ඩ්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Two directors remanded who gave check worth Rs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Colombo Fort Magistrate Thilina Gamage today (22) ordered that a director and a director of a leading private company in Sri Lanka, who were arrested by the Criminal Investigation Department for defrauding five and a half million rupees by saying that they would give US dollars, be remanded until the 31st.",
        "Dharmapriya Bandara Dasanayake and Anushki Samadhi Pradinandu were thus remanded in custody.",
        "These facts were presented when these suspects were arrested by the Criminal Investigation Department today while staying at a hotel in Tarupaha, Colombo and presented to the court.",
        "The Criminal Investigation Department also presented the facts to the court that these suspects had given two valuable checks saying that they would give US dollars.",
        "According to a complaint made by Mr. Garcia Punchiheva, the investigation into the incident was carried out and the suspects were arrested five years later, the Criminal Investigation Department presented the facts to the court."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Two",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Thilina Gamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five and a half million",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 31st",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dharmapriya Bandara Dasanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anushki Samadhi Pradinandu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tarupaha",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Garcia Punchiheva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "five years later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩොලර් පෙන්නා අගරු චෙක් දුන් අධ්‍යක්ෂවරු දෙකක් රිමාන්ඩ්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඇමරිකානු ඩොලර් ලබා දෙන බව පවසා රුපියල් කෝටි පහ හමාරක මුදලක් වංචා කළැයි අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව අත්අඩංගුවට ගත් මෙරට ප්‍රධාන පෙළේ පෞද්ගලික සමාගමක අධ්‍යක්ෂවරයකු සහ අධ්‍යක්ෂවරියක ලබන 31 වැනි දා තෙක් රිමාන්ඩ් බාරයේ තබන ලෙස කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත් තිළිණ ගමගේ මහතා අද (22) නියෝග කළේය.",
        "මෙලෙස රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කරනු ලැබුවේ  ධර්මප්‍රිය බණ්ඩාර දසනායක සහ අනුෂ්කි සමාධි ප්‍රදිනාන්දු  නැමැත්තන්ය.",
        "කොළඹ තරුපහේ හෝටලයක රැදී සිටියදි මෙම සැකකරුවන්  අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් අද අත්අඩංගුවට ගෙන අධිකරණයට ඉදිරිපත් කළ අවස්ථාවේදී මෙම කරුණු ඉදිරිපත් විය.",
        "මෙම සැකකරුවන් ඇමරිකානු ඩොලර් ලබාදෙන බව පවසමින් අගරු චෙක් පත් දෙකක් ලබාදී ඇතැයි ද අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව අධිකරණයට කරුණු ඉදිරිපත් කළේය.",
        "ගාර්ෂියා පුංචිහේවා මහතා කළ පැමිණිල්ලකට අනුව සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් විමර්ශනය සිදු කළ බවත් වසර පහකට පසුව සැකකරුවන් අත්අඩංගුවට ගත් බවත් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව අධිකරණයට කරුණු ඉදිරිපත් කරමින් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තිළිණ ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන පහහමාරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "31 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධර්මප්‍රිය බණ්ඩාර දසනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුෂ්කි සමාධි ප්‍රදිනඳු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තරුපහ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාර්ෂියා පුංචිහේවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර පහකට පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரூ.1000 காசோலை கொடுத்த 2 இயக்குநர்கள் ரிமாண்ட்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அமெரிக்க டொலர் தருவதாகக் கூறி ஐந்தரை மில்லியன் ரூபா மோசடி செய்த குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினரால் கைது செய்யப்பட்ட இலங்கையின் முன்னணி தனியார் நிறுவனமொன்றின் பணிப்பாளர் மற்றும் பணிப்பாளர் ஒருவருக்கு கொழும்பு கோட்டை நீதவான் திலின கமகே இன்று (22) உத்தரவிட்டுள்ளார். 31-ம் தேதி வரை காவலில் வைக்க வேண்டும்.",
        "தர்மப்பிரிய பண்டார தசநாயக்க மற்றும் அனுஷ்கி சமாதி பிரதினாந்து ஆகியோர் இவ்வாறு விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டனர்.",
        "இந்த சந்தேகநபர்கள் இன்று கொழும்பு தருபஹாவில் உள்ள ஹோட்டல் ஒன்றில் தங்கியிருந்த போது குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினரால் கைது செய்யப்பட்டு நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்தப்பட்ட போதே இந்த உண்மைகள் முன்வைக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "இந்த சந்தேகநபர்கள் அமெரிக்க டொலர்களை தருவதாக கூறி இரண்டு பெறுமதியான காசோலைகளை வழங்கியுள்ளதாகவும் குற்றப்புலனாய்வு திணைக்களம் நீதிமன்றில் உண்மைகளை முன்வைத்தது.",
        "திரு.கார்சியா புஞ்சிஹேவா செய்த முறைப்பாட்டின் பிரகாரம், சம்பவம் தொடர்பான விசாரணைகள் மேற்கொள்ளப்பட்டு ஐந்து வருடங்களின் பின்னர் சந்தேகநபர்கள் கைதுசெய்யப்பட்ட நிலையில், குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர் நீதிமன்றில் உண்மைகளை முன்வைத்தனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "திலின கமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்தரை மில்லியன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "31 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தர்மப்பிரிய பண்டார தசநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுஷ்கி சமாதி பிரதினாந்து",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தருபஹா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கார்சியா புஞ்சிஹேவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடங்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}