{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/New-sub-station-between-Beliatta-and-Vavurukannala-from-Sunday/342-244152",
  "time_ut": 1662044794,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "New sub station between Beliatta and Vavurukannala from Sunday",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "New sub station between Beliatta and Vavurukannala from Sunday",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Arrangements have been made to establish a new sub-station between Beliatta and Vavurukannala railway stations for the convenience of passengers on the coastal line, the Sri Lanka Railway Station Masters' Union (SLRSMU) said.",
        "They said the new sub station is to be named as \"Nakulugamuwa\" and it is to be vested with the public on Sunday (4).",
        "The train leaving from Beliatta to Colombo Fort will stop at the new railway station on the first day, the union said. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Beliatta",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Vavurukannala",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sunday",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Beliatta",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vavurukannala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Railway Station Masters' Union",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nakulugamuwa",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo Fort",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the first day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බෙලිඅත්ත සහ වවුරුකන්නල අතර නව උප දුම්රිය ස්ථානය ඉරිදා සිට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වෙරළබඩ මාර්ගයේ මගීන්ගේ පහසුව සඳහා බෙලිඅත්ත සහ වැවුරුකන්නල දුම්රිය ස්ථාන අතර නව උපපොළක් ස්ථාපිත කිරීමට කටයුතු යොදා ඇති බව ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය ස්ථානාධිපතිවරුන්ගේ සංගමය පවසයි.",
        "නව උපපොළ \"නාකුළුගමුව\" ලෙස නම් කිරීමට නියමිත බවත් එය ඉරිදා (4) ජනතා අයිතියට පත් කිරීමට නියමිත බවත් ඔවුහු පැවසූහ.",
        "බෙලිඅත්තේ සිට කොළඹ කොටුව බලා පිටත්වන දුම්රිය පළමු දිනයේ නව දුම්රිය ස්ථානයේ නවත්වන බව එම සංගමය පවසයි. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බෙලිඅත්ත",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "වැවුරුකන්නල",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉරිදා",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බෙලිඅත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වැවුරුකන්නල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දුම්රිය ස්ථානාධිපති සංගමය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාකුළුගමුව",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "පළමු දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஞாயிற்றுக்கிழமை முதல் பெலியத்த மற்றும் வவுருகன்னலைக்கு இடையில் புதிய உப நிலையம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கரையோரப் பாதையில் பயணிக்கும் பயணிகளின் வசதிக்காக பெலியத்த மற்றும் வவுருகன்னல புகையிரத நிலையங்களுக்கு இடையில் புதிய உப நிலையம் ஒன்றை நிறுவுவதற்கு ஏற்பாடுகள் செய்யப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை புகையிரத நிலைய அதிபர்கள் சங்கம் (SLRSMU) தெரிவித்துள்ளது.",
        "புதிய உப நிலையத்திற்கு “நகுலுகமுவ” என பெயரிடப்பட உள்ளதாகவும், எதிர்வரும் ஞாயிற்றுக்கிழமை (4) பொதுமக்களிடம் கையளிக்கப்பட உள்ளதாகவும் அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "பெலியத்தவிலிருந்து கொழும்பு கோட்டை நோக்கி புறப்படும் புகையிரதம் புதிய புகையிரத நிலையத்தில் முதல் நாள் நிறுத்தப்படும் என தொழிற்சங்கம் தெரிவித்துள்ளது. (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பெலியட்டா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "வவுருகண்ணல",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பெலியட்டா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வவுருகண்ணல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை ரயில் நிலைய அதிபர்கள் சங்கம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நகுலுகமுவ",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "முதல் நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}