{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/PMB-RICE-launched/342-239885",
  "time_ut": 1656333146,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "PMB RICE launched",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "PMB RICE launched",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Agriculture Minister Mahinda Amaraweera launched the PMB RICE today with the assistance of Paddy Marketing Board'(PMB). PMB's existing stocks of paddy to control the rising prices of rice in the market and to provide high quality rice to consumers. People are pictured here buying 5 and 10 kg bags tagged under \"PMB RICE\" prepared within the Agriculture Ministry premises in Battaramulla. Pix by Pradeep Pathirana"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Paddy Marketing Board'(PMB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PMB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Agriculture Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "PMB RICE දියත් කරන ලදී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා විසින් වී අලෙවි මණ්ඩලයේ (PMB) සහාය ඇතිව PMB RICE දියත් කරන ලදී. වෙළෙඳපොළේ ඉහළ යන සහල් මිල පාලනය කිරීමට සහ පාරිභෝගිකයන්ට උසස් තත්ත්වයේ සහල් ලබාදීම සඳහා දැනට පවතින වී තොග පී.එම්.බී. බත්තරමුල්ල කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශ පරිශ්‍රය තුළ සකස් කරන ලද \"PMB RICE\" යටතේ ටැග් කර ඇති කිලෝග්‍රෑම් 5 සහ 10 බෑග් මිලදී ගන්නා ජනතාව මෙහි ඡායාරූපයෙන් දැක්වේ. පික්ස් - ප්‍රදීප් පතිරණ"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වී අලෙවි මණ්ඩලය'(PMB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PMB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 10 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "කෘෂිකර්ම අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "PMB ரைஸ் தொடங்கப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நெல் சந்தைப்படுத்தல் சபையின் (PMB) உதவியுடன் விவசாய அமைச்சர் மஹிந்த அமரவீர இன்று PMB RICE ஐ ஆரம்பித்து வைத்தார். சந்தையில் அரிசியின் விலை உயர்வைக் கட்டுப்படுத்தவும், நுகர்வோருக்கு உயர்தர அரிசியை வழங்கவும் PMB இன் தற்போதைய நெல் இருப்புக்கள். பத்தரமுல்லையில் உள்ள விவசாய அமைச்சின் வளாகத்தில் தயாரிக்கப்பட்ட \"PMB ரைஸ்\" இன் கீழ் குறியிடப்பட்ட 5 மற்றும் 10 கிலோ எடையுள்ள பைகளை மக்கள் இங்கு கொள்வனவு செய்கிறார்கள். படங்கள் பிரதீப் பத்திரன"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நெல் சந்தைப்படுத்தல் வாரியம்'(PMB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PMB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "விவசாய அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}