{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131820",
  "time_ut": 1658229255,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொவிட் தொற்றாளர் எண்ணிக்கை மீண்டும் அதிகரிக்கிறது - சுகாதார அமைச்சு எச்சரிக்கை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The number of Covid-19 cases is increasing again - Ministry of Health warns",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The Ministry of Health has reported that there has been a significant increase in the number of Covid patients in Sri Lanka.",
        "According to the Ministry of Health's Department of Infectious Diseases, 62 Covid-19 cases have been identified nationwide as of Monday.",
        "The number of Covid-19 patients has increased significantly in the last two weeks, Chief Epidemiologist of the Department of Infectious Diseases Samitha Kinike has warned.",
        "He added that research data has shown that people who have received the vaccine are better protected against the virus than those who have not received the Covid vaccine.",
        "The Public Health Inspectors Association has stated that although a significant number of Covid-infected people are being identified, there are no Covid tests in many areas like before.",
        "Therefore, the actual number of Covid-19 infections in the country may be significantly higher than the number reported by the Ministry of Health, the Association of Public Health Examiners further said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ministry of Health",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Health's Department of Infectious Diseases",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "62",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last two weeks",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Department of Infectious Diseases Samitha Kinike",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Public Health Inspectors Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Association of Public Health Examiners",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Covid-19 ආසාදිතයින් සංඛ්‍යාව යළිත් ඉහළ යයි - සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය අනතුරු අඟවයි",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ කොවිඩ් ආසාදිතයින් සංඛ්‍යාවේ සැලකිය යුතු වර්ධනයක් පෙන්නුම් කරන බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය වාර්තා කරයි.",
        "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ බෝවන රෝග දෙපාර්තමේන්තුවට අනුව, සඳුදා වන විට රට පුරා කොවිඩ් -19 රෝගීන් 62 ක් හඳුනාගෙන ඇත.",
        "පසුගිය සති දෙක තුළ Covid-19 රෝගීන්ගේ සංඛ්‍යාව සැලකිය යුතු ලෙස ඉහළ ගොස් ඇති බව බෝවන රෝග දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රධාන වසංගත රෝග විද්‍යාඥ සමිත කිනිකේ අනතුරු අඟවා තිබේ.",
        "Covid එන්නත ලබා නොගත් පුද්ගලයින්ට වඩා එන්නත ලබා ගත් පුද්ගලයින් වෛරසයෙන් ආරක්ෂා වී ඇති බව පර්යේෂණ දත්ත පෙන්වා දී ඇති බව ඔහු පැවසීය.",
        "කොවිඩ් ආසාදිතයින් සැලකිය යුතු ප්‍රමාණයක් හඳුනාගෙන ඇතත් ප්‍රදේශ රැසක පෙර මෙන් කොවිඩ් පරීක්ෂණ නොමැති බව මහජන සෞඛ්‍ය පරීක්ෂකවරුන්ගේ සංගමය ප්‍රකාශ කළා.",
        "එබැවින්, සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය විසින් වාර්තා කරන ලද සංඛ්‍යාවට වඩා රටේ සැබෑ Covid-19 ආසාදන සංඛ්‍යාව සැලකිය යුතු ලෙස වැඩි විය හැකි බව මහජන සෞඛ්‍ය පරීක්ෂකවරුන්ගේ සංගමය වැඩිදුරටත් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ බෝවන රෝග දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "62",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සති දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බෝවන රෝග දෙපාර්තමේන්තුව සමිත කිනිකේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහජන සෞඛ්‍ය පරීක්ෂකවරුන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහජන සෞඛ්‍ය පරීක්ෂකවරුන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொவிட் தொற்றாளர் எண்ணிக்கை மீண்டும் அதிகரிக்கிறது - சுகாதார அமைச்சு எச்சரிக்கை",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் தற்போது கொவிட் நோயாளர்களின் எண்ணிக்கையில் குறிப்பிடத்தக்க அதிகரிப்பு ஏற்பட்டுள்ளதாக சுகாதார அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "சுகாதார அமைச்சின் தொற்று நோயியல் பிரிவின் தரவிற்கமைய நேற்று  திங்கட்கிழமை நாடளாவிய ரீதியில் 62 கொவிட் -19 தொற்றாளர்கள் இனங்காணப்பட்டுள்ளன.",
        "கடந்த இரண்டு வாரங்களில் கொவிட்-19 நோயாளிகளின் எண்ணிக்கை கணிசமாக அதிகரித்துள்ளதாக தொற்று நோயியல் பிரிவின் தலைமை தொற்றுநோய் நிபுணர் விசேட வைத்திய நிபுணர் சமித்த கினிகே எச்சரித்துள்ளார்.",
        "கொவிட் தடுப்பூசயைப் பெற்றுக் கொள்ளாதவர்களை விட தடுப்பூசி பெற்றுக் கொண்டவர்கள் வைரஸிலிருந்து நன்கு பாதுகாக்கப்படுகிறார்கள் என்பதை ஆய்வு தரவுகள் நிரூபித்துள்ளதாக அவர் மேலும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இவ்வாறு குறிப்பிடத்தக்களவு கொவிட் தொற்றாளர்கள் இனங்காணப்பட்டு வருகின்ற போதிலும் , முன்னர் போன்று பல பகுதிகளில் கொவிட் பரிசோதனைகள் இடம்பெறவில்லை என பொது சுகாதார பரிசோதகர்கள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "எனவே, தற்போது நாட்டில் கொவிட் -19 தொற்றாளர்களின் உண்மையான எண்ணிக்கை சுகாதார அமைச்சினால் அறிவிக்கப்படும் எண்ணிக்கையை விட  கணிசமாக அதிகமாக இருக்கலாம் என்று பொது சுகாதார பரிசோதகர்கள் சங்கம் மேலும் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகத்தின் தொற்று நோய்கள் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "62",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தொற்று நோய்கள் திணைக்களம் சமிதா கினிகே",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொது சுகாதார ஆய்வாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது சுகாதார ஆய்வாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}