{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Social-Security-Contribution-Levy-Bill-to-Parliament-shortly/56-736730",
  "time_ut": 1656275915,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Social Security Contribution Levy Bill to Parliament shortly",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Social Security Contribution Levy Bill to Parliament shortly",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Government will shortly present to Parliament the Social Security Contribution Levy Bill which will introduce a 2.5% levy as proposed in Budget 2022 on firms with an annual turnover exceeding Rs. 120 million.",
        "The Bill was given Cabinet approval earlier this month and has been published in the Gazette prior to its tabling in Parliament.",
        "The levy will be imposed on importers, manufacturers, service providers, wholesalers and retailers and will be charged for every quarter on or after 1 July, in respect of the liable turnover.",
        "The taxable persons will be registered with the Inland Revenue Department not less than 15 days after the Bill comes into operation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Social Security Contribution",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Levy Bill",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Parliament",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament the Social Security Contribution Levy Bill",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "120 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "earlier this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gazette",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "every quarter",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Inland Revenue Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "less than 15 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bill",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සමාජ ආරක්ෂණ දායක මුදල් අය කිරීමේ පනත් කෙටුම්පත ළඟදීම පාර්ලිමේන්තුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "2022 අයවැයෙන් යෝජිත පරිදි 2.5% ක බද්දක් හඳුන්වා දෙන සමාජ ආරක්ෂණ දායකත්ව බදු පනත් කෙටුම්පත රජය නුදුරේදීම පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කරනු ඇත. වාර්ෂික පිරිවැටුම රු. මිලියන 120 කි.",
        "මෙම පනත් කෙටුම්පතට මේ මස මුලදී කැබිනට් අනුමැතිය හිමි වූ අතර එය පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කිරීමට පෙර ගැසට් මගින් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත.",
        "ආනයනකරුවන්, නිෂ්පාදකයින්, සේවා සපයන්නන්, තොග වෙළෙන්දන් සහ සිල්ලර වෙළෙන්දන් මත බද්ද පනවනු ලබන අතර වගකීම් පිරිවැටුම සම්බන්ධයෙන් සෑම කාර්තුවකටම ජූලි 1 වැනිදා හෝ පසුව අය කෙරේ.",
        "පනත් කෙටුම්පත ක්‍රියාත්මක වී දින 15කට නොඅඩු කාලයකට පසු බදු අය කළ හැකි පුද්ගලයන් දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුවේ ලියාපදිංචි කරනු ලැබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සමාජ ආරක්ෂණ දායකත්වය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "බදු පනත",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සමාජ ආරක්ෂණ දායක ගාස්තු පනත් කෙටුම්පත පාර්ලිමේන්තුවට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 120 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මස මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගැසට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෑම කාර්තුවකටම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 ජූලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින 15 ට අඩු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිල්පත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சமூக பாதுகாப்பு பங்களிப்பு வரி மசோதா விரைவில் பாராளுமன்றத்தில்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "2022 வரவுசெலவுத் திட்டத்தில் முன்மொழியப்பட்ட 2.5% வரியை அறிமுகப்படுத்தும் சமூகப் பாதுகாப்பு பங்களிப்பு லெவி மசோதாவை அரசாங்கம் விரைவில் பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கும், இது ஆண்டு வருமானம் ரூ. 120 மில்லியன்.",
        "இச்சட்டமூலம் இம்மாத தொடக்கத்தில் அமைச்சரவை அங்கீகாரம் பெற்று பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்படுவதற்கு முன்னதாக வர்த்தமானியில் வெளியிடப்பட்டுள்ளது.",
        "இறக்குமதியாளர்கள், உற்பத்தியாளர்கள், சேவை வழங்குநர்கள், மொத்த விற்பனையாளர்கள் மற்றும் சில்லறை விற்பனையாளர்கள் மீது வரி விதிக்கப்படும் மற்றும் பொறுப்பு விற்றுமுதல் தொடர்பாக, ஜூலை 1 அல்லது அதற்குப் பிறகு ஒவ்வொரு காலாண்டிற்கும் விதிக்கப்படும்.",
        "வரி விதிக்கப்படும் நபர்கள், மசோதா நடைமுறைக்கு வந்த 15 நாட்களுக்குக் குறையாமல் உள்நாட்டு வருவாய்த் திணைக்களத்தில் பதிவு செய்யப்படுவார்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சமூக பாதுகாப்பு பங்களிப்பு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "லெவி பில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பாராளுமன்றம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சமூக பாதுகாப்பு பங்களிப்பு லெவி மசோதா பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "120 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரசிதழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒவ்வொரு காலாண்டிலும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உள்நாட்டு இறைவரி திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 நாட்களுக்கு குறைவாக",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ர சி து",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}