{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/21/person-arrested-for-transporting-1-000l-diesel/",
  "time_ut": 1661061600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Person arrested for transporting 1,000l diesel",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Person arrested for transporting 1,000l diesel",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); One person has been arrested for illegally transporting diesel in a cab in Hiniduma area.",
        "Police said that an illegal stock of diesel was found while checking the cab at a roadblock.",
        "Accordingly, 1,000 liters of diesel was found inside the cab at the time.",
        "The arrested 31-year-old suspect, identified as a resident of Pelawatte, has been released on police bail after being informed to appear before the Udugama Magistrate's Court.",
        "NTC to take action against over 100 buses for overcharging passengers"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1,000l",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hiniduma",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Pelawatte",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Udugama Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩීසල් ලීටර් 1000ක් ප්‍රවාහනය කළ අයෙක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); හිනිදුම ප්‍රදේශයේදී නීතිවිරෝධී ලෙස කැබ් රථයකින් ඩීසල් ප්‍රවාහනය කළ පුද්ගලයෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "මාර්ග බාධකයක තිබී කැබ් රථය පරීක්ෂා කිරීමේදී නීතිවිරෝධී ඩීසල් තොගයක් සොයාගත් බවයි පොලිසිය පැවසුවේ.",
        "ඒ අනුව එම අවස්ථාවේ කැබ් රථය තුළ තිබී ඩීසල් ලීටර් 1000ක් සොයා ගෙන ඇත.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පැලවත්ත ප්‍රදේශයේ පදිංචි 31 හැවිරිදි සැකකරු උඩුගම මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේ පෙනී සිටින ලෙස දැනුම් දීමෙන් අනතුරුව පොලිස් ඇප මත මුදා හැර තිබේ.",
        "මගීන්ගෙන් අධික ගාස්තු අයකිරීම සම්බන්ධයෙන් බස් රථ 100කට අධික සංඛ්‍යාවකට එරෙහිව පියවර ගැනීමට NTC"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1,000l",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හිනිදුම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැලවත්ත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උඩුගම මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NTC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "1,000லி டீசல் கடத்திய நபர் கைது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ஹினிதும பிரதேசத்தில் கெப் ஒன்றில் சட்டவிரோதமான முறையில் டீசல் ஏற்றிச் சென்ற ஒருவர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "வீதி தடுப்பில் வண்டியை சோதனையிட்ட போது சட்டவிரோதமான டீசல் கையிருப்பு கண்டுபிடிக்கப்பட்டதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "அதன்படி, அப்போது வண்டிக்குள் 1,000 லிட்டர் டீசல் இருந்தது கண்டுபிடிக்கப்பட்டது.",
        "கைது செய்யப்பட்ட 31 வயதுடைய சந்தேகநபர் பெலவத்தை பிரதேசத்தை சேர்ந்தவர் என அடையாளம் காணப்பட்ட அவர், உடுகம நீதவான் நீதிமன்றில் முன்னிலையாகுமாறு அறிவிக்கப்பட்டதையடுத்து பொலிஸ் பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "பயணிகளிடம் அதிக கட்டணம் வசூலித்த 100க்கும் மேற்பட்ட பேருந்துகள் மீது என்டிசி நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1,000லி",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹினிடும",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "31 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெலவத்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உடுகம நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "என்.டி.சி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}