{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/28/cabinet-green-light-to-open-sri-lankas-fuel-import-retail-sales-market-to-companies-from-oil-producing-nations/",
  "time_ut": 1656392640,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Cabinet green light to open Sri Lanka’s Fuel Import & Retail sales market to Companies from Oil producing Nations.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Cabinet green light to open Sri Lanka’s Fuel Import & Retail sales market to Companies from Oil producing Nations.",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Sri Lanka’s Cabinet has given the green light to open up the Fuel Import and Retail sales market to Companies from Oil producing Nations.",
        "Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera tweeted that these companies will be selected on the ability to Import Fuel and operate without Forex requirements from the Central Bank of Sri Lanka and Banks for the first few months of operations.",
        "He said that the Ceylon Petroleum Corporation will be the service provider for logistics, stocking and distribution with a service fee charged from the Companies.",
        "Selected outlets of the existing 1190 CEYPETCO and New outlets will be made available for LIOC and New Companies selected, he added noting that the refinery will operate with CPC.",
        "Cabinet green light to open Sri Lanka’s Fuel Import & Retail sales market to Companies from Oil producing Nations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Fuel Import & Retail",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Fuel Import and Retail",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka and Banks",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the first few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1190",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "New Companies",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fuel Import & Retail",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර වෙළෙඳ පොළ තෙල් නිෂ්පාදනය කරන රටවල සමාගම්වලට විවෘත කිරීමට කැබිනට් මණ්ඩලයේ හරිත එළියක්.",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); තෙල් නිෂ්පාදනය කරන රටවල සමාගම්වලට ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර විකුණුම් වෙළෙඳපොළ විවෘත කිරීමට ශ්‍රී ලංකා කැබිනට් මණ්ඩලය හරිත එළියක් ලබා දී ඇත.",
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ මෙම සමාගම් ඉන්ධන ආනයනය කිරීමේ හැකියාව සහ ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ සහ බැංකු වෙතින් මුල්‍ය මාස කිහිපය තුළ විදේශ විනිමය අවශ්‍යතා නොමැතිව ක්‍රියාත්මක වීමේ හැකියාව මත මෙම සමාගම් තෝරා ගන්නා බවයි.",
        "සමාගම්වලින් අය කරන සේවා ගාස්තුවක් සමඟින් ලොජිස්ටික්ස්, තොග ගබඩා කිරීම සහ බෙදා හැරීම සඳහා ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව සේවා සපයන්නා බව ඔහු පැවසීය.",
        "දැනට පවතින 1190 CEYPETCO හි තෝරාගත් අලෙවිසැල් සහ නව අලෙවිසැල් LIOC සහ තෝරාගත් නව සමාගම් සඳහා ලබා දෙන බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර වෙළෙඳ පොළ තෙල් නිෂ්පාදනය කරන රටවල සමාගම්වලට විවෘත කිරීමට කැබිනට් මණ්ඩලයේ හරිත එළියක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර වෙළඳාම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව සහ බැංකු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමු මාස ​​කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1190",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නව සමාගම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්ධන ආනයනය සහ සිල්ලර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளின் நிறுவனங்களுக்கு இலங்கையின் எரிபொருள் இறக்குமதி மற்றும் சில்லறை விற்பனை சந்தையை திறக்க அமைச்சரவை பச்சை விளக்கு.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளின் நிறுவனங்களுக்கு எரிபொருள் இறக்குமதி மற்றும் சில்லறை விற்பனை சந்தையை திறப்பதற்கு இலங்கையின் அமைச்சரவை பச்சைக்கொடி காட்டியுள்ளது.",
        "இந்த நிறுவனங்கள் எரிபொருளை இறக்குமதி செய்யும் திறன் மற்றும் இலங்கை மத்திய வங்கி மற்றும் வங்கிகளின் செயல்பாடுகளின் முதல் சில மாதங்களுக்கு அந்நிய செலாவணி தேவைகள் இல்லாமல் செயல்படும் திறன் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் தேர்ந்தெடுக்கப்படும் என்று மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர ட்வீட் செய்துள்ளார்.",
        "நிறுவனங்களிடம் இருந்து அறவிடப்படும் சேவைக் கட்டணத்துடன் தளவாடங்கள், கையிருப்பு மற்றும் விநியோகத்திற்கான சேவை வழங்குனராக இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் இருக்கும் என்று அவர் கூறினார்.",
        "தற்போதுள்ள 1190 CEYPETCO வின் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட விற்பனை நிலையங்கள் மற்றும் புதிய விற்பனை நிலையங்கள் LIOC மற்றும் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட புதிய நிறுவனங்களுக்கு கிடைக்கும், சுத்திகரிப்பு நிலையம் CPC உடன் செயல்படும் என்று அவர் கூறினார்.",
        "எண்ணெய் உற்பத்தி செய்யும் நாடுகளின் நிறுவனங்களுக்கு இலங்கையின் எரிபொருள் இறக்குமதி மற்றும் சில்லறை விற்பனை சந்தையை திறக்க அமைச்சரவை பச்சை விளக்கு."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "எரிபொருள் இறக்குமதி & சில்லறை விற்பனை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எரிபொருள் இறக்குமதி மற்றும் சில்லறை விற்பனை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி மற்றும் வங்கிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதல் சில மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1190",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புதிய நிறுவனங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எரிபொருள் இறக்குமதி & சில்லறை விற்பனை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}