{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/opinion/We-need-to-ensure-the-voice-of-MSMEs-is-heard-loud-and-clear-COSMI-President/14-739143",
  "time_ut": 1661537132,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "“We need to ensure the voice of MSMEs is heard loud  and clear”: COSMI President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "“We need to ensure the voice of MSMEs is heard loud  and clear”: COSMI President",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COSMI President Nawaz Rajabdeen presenting the Plaque of Appreciation to HDCC outgoing President Chaminda Rusiru Maliyadda (left) along with HDCC President S.T. Muthumala",
        "Following is a compilation of thoughts shared during the keynote speech delivered by COSMI President Nawaz Rajabdeen, at an event held by the Hambantota District Chamber of Commerce (HDCC), following the HDCC AGM recently",
        "COSMI President Nawaz Rajabdeen making the keynote speech at the HDCC event following its AGM",
        "Micro and small sector industries have been neglected for the past two decades and every successive government that came to power failed to contribute to the micro sector—although it is the largest employer in the country, and the backbone of the economy.",
        "Regional and district chambers play an active role in supporting MSMEs across the country. In Sri Lanka more than 1.4 m micro and more than 500,000 are from the informal sector. Up to now, Sri Lanka doesn’t have an industrial policy in place. Neither do we have an industrial database of the micro and small sector in the country, which is fundamental in identifying the challenges and opportunities of the industrial sector in the country. As a result, every intervention made to support the industrial sector is isolated and disconnected with no coordinated approach nor overall vision.",
        "Sri Lanka needs a sustainable industrial policy, whichever government that comes to power will have to follow—which will not change every five years, to accommodate a new government. Regional and district chambers need to play an important role in contributing and identifying issues and opportunities, and in communicating these to the government and the respective ministries to take appropriate action. Decisions that affect the whole nation need to be informed by evidence via a national industrial database and guided by a long-term national industrial policy. Drawing insight and identifying issues from the grassroots, and strategising new industries, new markets and linkages to value chains at the top level.",
        "Sri Lanka lags in Research and Development to support existing and emerging industries, if we are to compete and survive in the future and improve contribution by industrial sector to the GDP. Sri Lankan MSMEs fall back decades in terms of technology adaptation. We are mediocre in our research and development expenditure (% of GDP) which was 0.13% in 2017. In 2017 Vietnam was 0.53% four times as Sri Lanka. Singapore was 1.92% in 2017—15 times as Sri Lanka. We have now learned the hard way —during COVID and the economic crises we are facing— that our economy is completely vulnerable to rely mostly on the service sector. Sri Lanka has enough resources and a highly literate workforce, and we need to optimise these resources to create more wealth, more employment, and more opportunities for the country.",
        "As many experts have pointed out, we must capitalise on the new normal created by the COVID pandemic to build digital marketplaces and encourage women and youth, particularly in the regions, to take part in economic activities. We need to strategically reskill our workforce in specific industries that offer more benefit to the livelihoods of the communities and the national economy. For example, there is an enormous number of people in the low-income sector that work as three-wheel drivers. They could be sourced to farming and other small industries. Retail business can divest into cottage industries.",
        "Educated stay at home mothers/women can become online entrepreneurs using social media and web platforms — as they have demonstrated during the COVID pandemic. School leavers can be trained to join the industrial workforce. Those who have lost jobs due to COVID and the economic crises could migrate to new industries and professions with the help of technical and vocational training through State institutions such as NAITA, ITI, VTA, etc., equipped with NVQ qualifications.",
        "Inventors would also play a major role to support local industries, backed by the appropriate long-term financial instruments to support R&D and commercialise their inventions, helping propel Sri Lankan industries to propel into a higher orbit, building on niche markets. Many women demonstrated that they can win bread for their families during the COVID pandemic. New cottage industries sprung up overnight, social media platforms were packed with women selling, buying, and interacting online. They set a shining example to all of us.",
        "But the most decisive factor is financial support. It is essential for MSMEs to survive the multiple challenges they face. Many MSMEs are struggling due to lack of working capital and financial support. During the COVID pandemic we saw that most MSMEs did not receive the benefits of moratoriums and financial aid extended by bilateral agencies to Sri Lankan MSMEs. The banks benefitted the most, while MSME industries remained high and dry. Central Bank—through its agency function in regional development—can play an important role in ensuring the MSMEs benefit from the support received. This would also help MSMEs by preventing them from becoming victims of informal money lenders.",
        "For Sri Lankan MSME industries to reach their true potential, we need to consider all these aspects, including technology enhancement, access to finance, capacity development, market linkages, rural women and youth empowerment, entrepreneurship, among others. We also need champions to drive the cause of MSMEs in all these spheres, to ensure the voice of micro and small industries are heard persistently, loud and clear. That is the mission of COSMI. All regional chambers can work with COSMI to revive the industrial sector in Sri Lanka, to strengthen our economy via sustainable, inclusive industrial development."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nawaz Rajabdeen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Plaque of Appreciation to HDCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chaminda Rusiru Maliyadda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "S.T. Muthumala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "COSMI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nawaz Rajabdeen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Hambantota District",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nawaz Rajabdeen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AGM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the past two decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 1.4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "more than 500,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "every five years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Research and Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0.13%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Vietnam",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "0.53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.92%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2017—15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NAITA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ITI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "VTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NVQ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "overnight",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the voice of micro",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "“MSMEs හි හඬ උස් සහ පැහැදිලිව ඇසෙන බව අපි සහතික කළ යුතුයි”: COSMI සභාපති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COSMI හි සභාපති නවාස් රාජාබ්දීන් මහතා විසින් HDCC හි සේවයෙන් ඉවත්වන සභාපති චමින්ද රුසිරු මාලියද්ද (වමේ) වෙත ඇගයීම් ඵලකය ප්‍රදානය කරමින් HDCC සභාපති S.T. මුතුමාල",
        "පහත දැක්වෙන්නේ පසුගියදා පැවති HDCC AGM රැස්වීමෙන් අනතුරුව හම්බන්තොට දිස්ත්‍රික් වාණිජ මණ්ඩලය (HDCC) විසින් පවත්වන ලද උත්සවයකදී COSMI හි සභාපති නවාස් රාජාබ්දීන් විසින් පවත්වන ලද ප්‍රධාන දේශනය අතරතුර බෙදාගත් අදහස් එකතුවකි.",
        "COSMI සභාපති Nawaz Rajabdeen එහි AGM එකෙන් පසුව HDCC උත්සවයේ ප්‍රධාන දේශනය කරමින්",
        "ක්ෂුද්‍ර හා කුඩා අංශයේ කර්මාන්ත පසුගිය දශක දෙක තුළ නොසලකා හැර ඇති අතර බලයට පැමිණි සෑම රජයක්ම ක්ෂුද්‍ර අංශයට දායක වීමට අපොහොසත් විය - එය රටේ විශාලතම සේවා යෝජකයා සහ ආර්ථිකයේ කොඳු නාරටිය වුවද.",
        "ප්‍රාදේශීය සහ දිස්ත්‍රික් කුටි රට පුරා MSME වලට සහය දැක්වීම සඳහා ක්‍රියාකාරී භූමිකාවක් ඉටු කරයි. ශ්‍රී ලංකාවේ ක්ෂුද්‍ර මීටර් 1.4කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් සහ 500,000කට වැඩි පිරිසක් අවිධිමත් අංශයෙන්. මේ දක්වා ශ්‍රී ලංකාවට කාර්මික ප්‍රතිපත්තියක් නොමැත. රටේ කාර්මික අංශයේ අභියෝග සහ අවස්ථා හඳුනාගැනීමේදී මූලික වන මෙරට ක්ෂුද්‍ර හා කුඩා අංශයේ කාර්මික දත්ත ගබඩාවක් ද අප සතුව නොමැත. එහි ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, කාර්මික අංශයට ආධාර කිරීම සඳහා කරන සෑම මැදිහත්වීමක්ම සම්බන්ධීකරණ ප්‍රවේශයක් හෝ සමස්ත දැක්මක් නොමැතිව හුදකලා වී ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට තිරසාර කාර්මික ප්‍රතිපත්තියක් අවශ්‍ය වේ, බලයට පත්වන කුමන රජයක් වුවද අනුගමනය කළ යුතු වේ-එය වසර පහකට වරක් වෙනස් නොවන, නව රජයකට ඉඩ සැලසීමට. ප්‍රාදේශිය සහ දිස්ත්‍රික් සභා ගර්භයට දායක වීම සහ ගැටළු සහ අවස්ථාවන් හඳුනා ගැනීම සහ ඒවා රජයට සහ අදාළ අමාත්‍යාංශ වෙත දැනුම් දී සුදුසු ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමට වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කළ යුතුය. මුළු ජාතියටම බලපාන තීරණ ජාතික කාර්මික දත්ත සමුදායක් හරහා සාක්ෂි මගින් දැනුම් දිය යුතු අතර දිගුකාලීන ජාතික කාර්මික ප්‍රතිපත්තියක් මගින් මෙහෙයවිය යුතුය. තීක්ෂ්ණ බුද්ධිය ලබා ගැනීම සහ බිම් මට්ටමේ ගැටළු හඳුනා ගැනීම, සහ ඉහළ මට්ටමේ වටිනාකම් දාමයන් වෙත නව කර්මාන්ත, නව වෙළඳපල සහ සම්බන්ධ කිරීම් උපාය මාර්ගගත කිරීම.",
        "අනාගතයේදී තරඟ කිරීමට සහ පැවැත්මට සහ දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයට කාර්මික අංශයෙන් ලැබෙන දායකත්වය වැඩි දියුණු කිරීමට නම්, පවතින සහ නැගී එන කර්මාන්තවලට සහාය වීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව පර්යේෂණ හා සංවර්ධනයෙන් පසුගාමී වේ. තාක්‍ෂණික අනුවර්තනය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර දශක ගණනාවක් පසුපසට ඇද වැටේ. 2017 දී 0.13% ක් වූ අපගේ පර්යේෂණ හා සංවර්ධන වියදම් (දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන්%) අතින් අප මධ්‍යස්ථ ය. 2017 දී වියට්නාමය ශ්‍රී ලංකාව මෙන් හතර ගුණයකින් 0.53% විය. සිංගප්පූරුව 2017 දී 1.92% - ශ්‍රී ලංකාව මෙන් 15 ගුණයක්. COVID සහ අප මුහුණ දෙන ආර්ථික අර්බුද වලදී අපගේ ආර්ථිකය බොහෝ දුරට සේවා අංශය මත යැපීමට සම්පූර්ණයෙන්ම අවදානමට ලක්ව ඇති දුෂ්කර මාර්ගය අපි දැන් ඉගෙන ගෙන ඇත්තෙමු. ශ්‍රී ලංකාව සතුව ප්‍රමාණවත් සම්පත් සහ ඉහළ සාක්ෂරතාවයකින් යුත් ශ්‍රම බලකායක් සිටින අතර, රට සඳහා වැඩි ධනයක්, වැඩි රැකියා සහ වැඩි අවස්ථා නිර්මාණය කිරීමට මෙම සම්පත් ප්‍රශස්ත කිරීම අවශ්‍ය වේ.",
        "බොහෝ ප්‍රවීණයන් පෙන්වා දී ඇති පරිදි, ඩිජිටල් වෙළඳපොළවල් ගොඩනැගීමට සහ විශේෂයෙන් කලාපවල කාන්තාවන් සහ තරුණයින් ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම්වලට සහභාගී වීමට දිරිගැන්වීම සඳහා COVID වසංගතය විසින් නිර්මාණය කරන ලද නව සාමාන්‍ය ප්‍රයෝජනය අපි ප්‍රයෝජනයට ගත යුතුය. ප්‍රජාවන්ගේ ජීවනෝපාය සඳහා සහ ජාතික ආර්ථිකයට වැඩි ප්‍රතිලාභයක් ලබා දෙන විශේෂිත කර්මාන්තවල අපගේ ශ්‍රම බලකාය උපායමාර්ගිකව ප්‍රතිනිර්මාණය කළ යුතුය. උදාහරණයක් ලෙස අඩු ආදායම්ලාභී අංශයේ ත්‍රිරෝද රථ රියදුරන් ලෙස සේවය කරන අතිවිශාල පිරිසක් සිටිති. ඒවා ගොවිතැනට සහ අනෙකුත් කුඩා කර්මාන්ත සඳහා ලබා ගත හැකිය. සිල්ලර ව්‍යාපාරයට ගෘහ කර්මාන්තවලට යොමු කළ හැකිය.",
        "උගත් මව්වරුන්ට/කාන්තාවන්ට නිවසේ රැඳී සිටීමට සමාජ මාධ්‍ය සහ වෙබ් වේදිකා භාවිතා කරමින් මාර්ගගත ව්‍යවසායකයින් බවට පත්විය හැකිය - ඔවුන් COVID වසංගතය තුළ පෙන්නුම් කර ඇත. පාසල් හැර යන අයට කාර්මික ශ්‍රම බලකායට බැඳීමට පුහුණු කළ හැකිය. COVID සහ ආර්ථික අර්බුද හේතුවෙන් රැකියා අහිමි වූවන්ට NVQ සුදුසුකම් සහිත NAITA, ITI, VTA වැනි රාජ්‍ය ආයතන හරහා තාක්ෂණික සහ වෘත්තීය පුහුණුව ලබාගෙන නව කර්මාන්ත හා වෘත්තීන් වෙත සංක්‍රමණය විය හැකිය.",
        "නව නිපැයුම්කරුවන් දේශීය කර්මාන්තවලට සහාය වීම සඳහා ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටු කරනු ඇත, පර්යේෂණ සහ සංවර්ධන සහ ඔවුන්ගේ නව නිපැයුම් වාණිජකරණයට සහාය වීම සඳහා සුදුසු දිගු කාලීන මූල්‍ය උපකරණවල පිටුබලය ඇතිව, ශ්‍රී ලාංකීය කර්මාන්ත ඉහළ කක්ෂයකට තල්ලු කිරීමට උපකාරී වේ. COVID වසංගතය අතරතුර බොහෝ කාන්තාවන් තම පවුල් සඳහා පාන් දිනා ගත හැකි බව පෙන්නුම් කළහ. නව ගෘහ කර්මාන්ත එක රැයකින් බිහි වූ අතර, අන්තර්ජාලය හරහා විකිණීම, මිලදී ගැනීම සහ අන්තර් ක්‍රියා කරන කාන්තාවන්ගෙන් සමාජ මාධ්‍ය වේදිකා පිරී ගියේය. ඔවුන් අප සැමට දීප්තිමත් ආදර්ශයක් තැබුවා.",
        "නමුත් වඩාත්ම තීරණාත්මක සාධකය වන්නේ මූල්ය ආධාරය. කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයන්ට ඔවුන් මුහුණ දෙන බහුවිධ අභියෝගවලින් බේරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. කාරක ප්‍රාග්ධනය සහ මූල්‍ය ආධාර නොමැතිකම හේතුවෙන් බොහෝ MSMEs අරගල කරයි. කොවිඩ් වසංගතය අතරතුර, ද්විපාර්ශ්වික නියෝජිතායතන විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ MSMEs වෙත දීර්ඝ කරන ලද සහන සහ මූල්‍ය ආධාරවල ප්‍රතිලාභ බොහෝ MSMEs වෙත නොලැබුණු බව අපි දුටුවෙමු. කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර කර්මාන්ත ඉහළ සහ වියලි ලෙස පැවති අතර බැංකුවලට වඩාත්ම ප්‍රතිලාභ ලැබිණි. මහ බැංකුව - කලාපීය සංවර්ධනයේ එහි නියෝජිතායතන ක්‍රියාකාරිත්වය හරහා - ලැබෙන සහයෝගයෙන් MSMEs ප්‍රතිලාභ සහතික කිරීම සඳහා වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කළ හැකිය. මෙය කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයින් අවිධිමත් මුදල් ණය දෙන්නන්ගේ ගොදුරු බවට පත්වීම වැලැක්වීමට ද උපකාරී වනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලාංකේය MSME කර්මාන්ත ඔවුන්ගේ සැබෑ හැකියාවන් කරා ළඟා වීමට නම්, තාක්‍ෂණය වැඩිදියුණු කිරීම, මූල්‍ය ප්‍රවේශය, ධාරිතා සංවර්ධනය, වෙළඳපල සම්බන්ධතා, ග්‍රාමීය කාන්තාවන් සහ තරුණයන් සවිබල ගැන්වීම, ව්‍යවසායකත්වය ඇතුළු මෙම සියලු අංශ සලකා බැලිය යුතුය. ක්ෂුද්‍ර හා කුඩා කර්මාන්තවල හඬ නොකඩවා, ඝෝෂාකාරීව සහ පැහැදිලිව ඇසෙන බව සහතික කිරීම සඳහා, මෙම සියලු ක්ෂේත්‍රයන්හි MSMEs සඳහා හේතුව මෙහෙයවීමට අපට ශූරයන් අවශ්‍යයි. COSMI හි මෙහෙවර එයයි. ශ්‍රී ලංකාවේ කර්මාන්ත අංශය පුනර්ජීවනය කිරීමට, තිරසාර, සියල්ලන් ඇතුළත් කාර්මික සංවර්ධනය හරහා අපගේ ආර්ථිකය ශක්තිමත් කිරීමට COSMI සමඟ සියලු කලාපීය වාණිජ මණ්ඩලවලට කටයුතු කළ හැකිය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නවාස් රාජාබ්දීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HDCC වෙත ඇගයීමේ ඵලකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චමින්ද රුසිරු මාලියද්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ටී. මුතුමාල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොස්මි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නවාස් රාජාබ්දීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවාස් රාජාබ්දීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "AGM",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය දශක දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.4 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500,000 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෑම වසර පහකට වරක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පර්යේෂණ සහ සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0.13%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වියට්නාමය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "0.53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.92%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2017-15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නයිටා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ITI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "VTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NVQ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක රැයකින්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මයික්‍රෝගේ හඬ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"எம்எஸ்எம்இகளின் குரல் சத்தமாகவும் தெளிவாகவும் கேட்கப்படுவதை நாங்கள் உறுதி செய்ய வேண்டும்\": காஸ்மி தலைவர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எச்.டி.சி.சி.யின் தலைவர் நவாஸ் ரஜாப்தீன், எச்.டி.சி.சி.யின் தலைவர் எஸ்.டி.யுடன் சேர்ந்து வெளியேறும் ஹெச்.டி.சி.சி தலைவர் சமிந்த ருசிரு மாலியத்தவுக்கு (இடது) பாராட்டுச் சின்னத்தை வழங்கினார். முத்துமாலை",
        "ஹம்பாந்தோட்டை மாவட்ட வர்த்தக சம்மேளனத்தினால் (HDCC) அண்மையில் நடைபெற்ற HDCC AGM ஐத் தொடர்ந்து COSMI தலைவர் நவாஸ் ரஜப்தீன் ஆற்றிய உரையின் போது பகிரப்பட்ட எண்ணங்களின் தொகுப்பு பின்வருமாறு.",
        "COSMI தலைவர் நவாஸ் ரஜாப்தீன், அதன் AGM ஐத் தொடர்ந்து HDCC நிகழ்வில் முக்கிய உரை நிகழ்த்துகிறார்",
        "கடந்த இரண்டு தசாப்தங்களாக நுண் மற்றும் சிறு துறை தொழில்கள் புறக்கணிக்கப்பட்டு வருகின்றன, மேலும் ஆட்சிக்கு வந்த ஒவ்வொரு அரசாங்கமும் நுண் துறைக்கு பங்களிக்க தவறிவிட்டன - இருப்பினும் இது நாட்டின் மிகப்பெரிய முதலாளி மற்றும் பொருளாதாரத்தின் முதுகெலும்பு.",
        "நாடு முழுவதும் உள்ள MSMEகளை ஆதரிப்பதில் பிராந்திய மற்றும் மாவட்ட அறைகள் செயலில் பங்கு வகிக்கின்றன. இலங்கையில் 1.4 மீட்டருக்கும் அதிகமான மைக்ரோ மற்றும் 500,000 க்கும் அதிகமானோர் முறைசாரா துறையைச் சேர்ந்தவர்கள். தற்போது வரை, இலங்கையில் தொழில் கொள்கையொன்று நடைமுறையில் இல்லை. நாட்டில் தொழில்துறையின் சவால்கள் மற்றும் வாய்ப்புகளை கண்டறிவதில் அடிப்படையான சிறு மற்றும் குறு துறைகளின் தொழில்துறை தரவுத்தளமும் எங்களிடம் இல்லை. இதன் விளைவாக, தொழில்துறையை ஆதரிப்பதற்காக செய்யப்படும் ஒவ்வொரு தலையீடும் ஒருங்கிணைந்த அணுகுமுறை அல்லது ஒட்டுமொத்த பார்வை இல்லாமல் தனிமைப்படுத்தப்பட்டு துண்டிக்கப்படுகிறது.",
        "இலங்கைக்கு ஒரு நிலையான தொழில் கொள்கை தேவை, எந்த அரசாங்கம் ஆட்சிக்கு வந்தாலும், அது ஐந்தாண்டுகளுக்கு ஒருமுறை மாறாது, புதிய அரசாங்கத்திற்கு இடமளிக்க வேண்டும். பிராந்திய மற்றும் மாவட்ட அறைகள் பங்களிப்பதிலும், சிக்கல்கள் மற்றும் வாய்ப்புகளை அடையாளம் காண்பதிலும் முக்கிய பங்கு வகிக்க வேண்டும், மேலும் அரசாங்கம் மற்றும் அந்தந்த அமைச்சகங்களுக்கு உரிய நடவடிக்கை எடுப்பதற்கு தொடர்பு கொள்ள வேண்டும். முழு நாட்டையும் பாதிக்கும் முடிவுகள் தேசிய தொழில்துறை தரவுத்தளத்தின் மூலம் சான்றுகள் மூலம் தெரிவிக்கப்பட வேண்டும் மற்றும் நீண்டகால தேசிய தொழில்துறை கொள்கையால் வழிநடத்தப்பட வேண்டும். நுண்ணறிவு வரைதல் மற்றும் அடிமட்டத்தில் இருந்து பிரச்சினைகளை அடையாளம் காணுதல் மற்றும் புதிய தொழில்கள், புதிய சந்தைகள் மற்றும் உயர் மட்டத்தில் மதிப்புச் சங்கிலிகளுக்கான இணைப்புகளை மூலோபாயமாக்குதல்.",
        "எதிர்காலத்தில் போட்டியிட்டு வாழவும், மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் கைத்தொழில் துறையின் பங்களிப்பை மேம்படுத்தவும், தற்போதுள்ள மற்றும் வளர்ந்து வரும் தொழில்களுக்கு ஆதரவளிப்பதற்கு இலங்கை ஆராய்ச்சி மற்றும் அபிவிருத்தியில் பின்தங்கியுள்ளது. இலங்கையின் MSMEகள் தொழில்நுட்பத் தழுவலின் அடிப்படையில் பல தசாப்தங்களாக பின்னோக்கிச் செல்கின்றன. 2017 இல் 0.13% ஆக இருந்த எமது ஆராய்ச்சி மற்றும் அபிவிருத்திச் செலவினங்களில் (மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியில் %) நாங்கள் சாதாரணமானவர்கள். 2017 இல் வியட்நாம் இலங்கையை விட நான்கு மடங்கு 0.53% ஆக இருந்தது. சிங்கப்பூர் 2017 இல் 1.92%-இலங்கையை விட 15 மடங்கு. கோவிட் மற்றும் நாம் எதிர்கொள்ளும் பொருளாதார நெருக்கடிகளின் போது, ​​நமது பொருளாதாரம் முற்றிலும் பாதிக்கப்படக்கூடியது, பெரும்பாலும் சேவைத் துறையை நம்பியிருக்கும் கடினமான வழியை இப்போது கற்றுக்கொண்டோம். இலங்கையில் போதிய வளங்கள் மற்றும் உயர் கல்வியறிவு பெற்ற பணியாளர்கள் உள்ளனர், மேலும் இந்த வளங்களை மேம்படுத்தி நாட்டிற்கு அதிக செல்வம், அதிக வேலைவாய்ப்பு மற்றும் அதிக வாய்ப்புகளை உருவாக்க வேண்டும்.",
        "பல வல்லுநர்கள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளபடி, டிஜிட்டல் சந்தைகளை உருவாக்குவதற்கும், குறிப்பாக பிராந்தியங்களில் உள்ள பெண்கள் மற்றும் இளைஞர்களை பொருளாதார நடவடிக்கைகளில் பங்கேற்க ஊக்குவிப்பதற்கும் கோவிட் தொற்றுநோயால் உருவாக்கப்பட்ட புதிய இயல்பை நாம் பயன்படுத்திக் கொள்ள வேண்டும். சமூகங்களின் வாழ்வாதாரம் மற்றும் தேசிய பொருளாதாரத்திற்கு அதிக நன்மைகளை வழங்கும் குறிப்பிட்ட தொழில்களில் நமது பணியாளர்களை மூலோபாயரீதியாக மறுதிறன் செய்ய வேண்டும். உதாரணமாக, குறைந்த வருமானம் பெறும் துறையில் முச்சக்கர வண்டி ஓட்டுபவர்களாகப் பணிபுரியும் ஏராளமானோர் உள்ளனர். அவை விவசாயம் மற்றும் பிற சிறு தொழில்களுக்கு ஆதாரமாக இருக்கலாம். சில்லறை வணிகம் குடிசைத் தொழில்களில் இறங்கலாம்.",
        "தாய்மார்கள்/பெண்கள் வீட்டில் தங்குவது, சமூக ஊடகங்கள் மற்றும் இணைய தளங்களைப் பயன்படுத்தி ஆன்லைன் தொழில்முனைவோராக மாறலாம் - கோவிட் தொற்றுநோய்களின் போது அவர்கள் நிரூபித்தது போல. பள்ளியை விட்டு வெளியேறுபவர்கள் தொழில்துறை பணியாளர்களில் சேர பயிற்சி பெறலாம். கோவிட் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிகளால் வேலை இழந்தவர்கள் NVQ தகுதிகளுடன் கூடிய NAITA, ITI, VTA போன்ற அரச நிறுவனங்களின் மூலம் தொழில்நுட்ப மற்றும் தொழில் பயிற்சியின் உதவியுடன் புதிய தொழில்கள் மற்றும் தொழில்களுக்கு இடம்பெயரலாம்.",
        "கண்டுபிடிப்பாளர்கள் உள்ளூர் கைத்தொழில்களை ஆதரிப்பதற்கும், R&D மற்றும் அவர்களின் கண்டுபிடிப்புகளை வணிகமயமாக்குவதற்கும் பொருத்தமான நீண்ட கால நிதிக் கருவிகளின் ஆதரவுடன், இலங்கையின் தொழில்துறைகளை உயர்ந்த சுற்றுப்பாதையில் செலுத்துவதற்கு உதவுவதோடு, முக்கிய சந்தைகளை உருவாக்குவதற்கும் முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றனர். கோவிட் தொற்றுநோய்களின் போது பல பெண்கள் தங்கள் குடும்பங்களுக்கு ரொட்டியை வெல்ல முடியும் என்பதை நிரூபித்துள்ளனர். புதிய குடிசைத் தொழில்கள் ஒரே இரவில் முளைத்தன, சமூக ஊடக தளங்களில் பெண்கள் விற்கிறார்கள், வாங்குகிறார்கள், ஆன்லைனில் தொடர்பு கொள்கிறார்கள். அவர்கள் நம் அனைவருக்கும் ஒரு பிரகாசமான முன்மாதிரியாக இருக்கிறார்கள்.",
        "ஆனால் மிகவும் தீர்க்கமான காரணி நிதி ஆதரவு. MSME கள் அவர்கள் எதிர்கொள்ளும் பல சவால்களைத் தக்கவைத்துக்கொள்வது அவசியம். பல எம்எஸ்எம்இக்கள் பணி மூலதனம் மற்றும் நிதி உதவி இல்லாததால் சிரமப்படுகின்றன. கோவிட் தொற்றுநோய்களின் போது, ​​பெரும்பாலான MSME க்கள் இலங்கை MSME களுக்கு இருதரப்பு முகவர்களால் நீட்டிக்கப்பட்ட தடைகள் மற்றும் நிதி உதவியின் பலன்களைப் பெறவில்லை என்பதை நாங்கள் கண்டோம். வங்கிகள் மிகவும் பயனடைந்தன, அதே நேரத்தில் MSME தொழில்கள் உயர்வாகவும் வறண்டதாகவும் இருந்தன. மத்திய வங்கி - பிராந்திய வளர்ச்சியில் அதன் முகவர் செயல்பாடு மூலம் - பெறப்பட்ட ஆதரவிலிருந்து MSME கள் பயனடைவதை உறுதி செய்வதில் முக்கிய பங்கு வகிக்க முடியும். இது முறைசாரா பணக் கடன் வழங்குபவர்களால் பாதிக்கப்படுவதைத் தடுப்பதன் மூலம் MSME களுக்கு உதவும்.",
        "இலங்கையின் MSME கைத்தொழில்கள் அவற்றின் உண்மையான ஆற்றலை அடைவதற்கு, தொழில்நுட்ப மேம்பாடு, நிதிக்கான அணுகல், திறன் மேம்பாடு, சந்தை இணைப்புகள், கிராமப்புற பெண்கள் மற்றும் இளைஞர்கள் வலுவூட்டல், தொழில்முனைவு போன்ற அனைத்து அம்சங்களையும் நாம் கருத்தில் கொள்ள வேண்டும். குறு மற்றும் சிறு தொழில்களின் குரல் தொடர்ந்து, உரத்த மற்றும் தெளிவாகக் கேட்கப்படுவதை உறுதிசெய்ய, இந்த எல்லாத் துறைகளிலும் MSME களின் காரணத்தை இயக்குவதற்கு எங்களுக்கு சாம்பியன்கள் தேவை. அதுதான் காஸ்மியின் பணி. இலங்கையில் கைத்தொழில் துறையை புத்துயிர் பெறுவதற்கும், நிலையான, உள்ளடக்கிய தொழில்துறை அபிவிருத்தி மூலம் எமது பொருளாதாரத்தை வலுப்படுத்துவதற்கும் அனைத்து பிராந்திய அறைகளும் COSMI உடன் இணைந்து செயற்பட முடியும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நவாஸ் ரஜாப்தீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HDCC க்கு பாராட்டு தகடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமிந்த ருசிரு மாலியத்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.டி. முத்துமாலை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காஸ்மி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நவாஸ் ரஜாப்தீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை மாவட்டம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நவாஸ் ரஜாப்தீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏஜிஎம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு தசாப்தங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.4க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "500,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு ஐந்து வருடங்களுக்கும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆராய்ச்சி மற்றும் மேம்பாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "0.13%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வியட்நாம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "0.53%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.92%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2017-15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NAITA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.டி.ஐ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "VTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NVQ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஒரே இரவில்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைக்ரோவின் குரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}