{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Almas-Group-appoints-two-new-directors/34-737011",
  "time_ut": 1656880020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Almas Group appoints two new directors",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Almas Group appoints two new directors",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Almas Holdings Group has announced the appointment of Dr. Harshana Suriyapperuma and Abdul Majeed Mohamed Risvi as new Directors to the ultimate parent company’s Board to continue the journey of growth and prosperity.",
        "The duo will join the rest of the Board comprising Imtiaz Buhardeen (Group Chairman), Ruzly Shamsudeen, Shameer Buhardeen, Fathima Rizwana Buhardeen and Shakir Buhardeen (Alternate Director).",
        "Dr. Suriyapperuma has academic qualifications as well as industry expertise in multiple areas. He holds a PhD on Business Performance and Business Networking, obtained his Masters (MBA) from the Post Graduate Institute of Management Sri Lanka, held Fellow Memberships from ACCA (UK), CIMA (UK), CPA (Australia) and as an Associate member of CIM (UK). He has 28 years of working experience in three continents (Africa, Australia and Asia). His working experience ranges from designing and implementing policies impacting the national level, spearheading initiatives of the World Bank DB project relating to Global Doing Business ranking, working in public listed companies, government sector engagements and holding multiple board positions in companies both in developed and developing countries.",
        "During his tenure with the Securities and Exchange Commission of Sri Lanka for nine years he functioned as the Director Corporate Affairs. In addition, he has performed as Acting Director Supervision, Acting Director Capital Market Development and Acting for the Director General as the Officer in Charge. Dr. Suriyapperuma is currently serving as a member of the National Standards Committee on Quality Assurance and Accreditation. Many policy initiatives spearheaded by himself have been approved by the Parliament during National Budget proposals and he has successfully implemented them with the relevant agencies.",
        "He was an appointed member in many committees with national significance such as Prime Minister appointed member to the World Bank Doing Business Ranking Committee, Member of ROSC Committee – Reports on the Observance of Standards and Codes of the World Bank, Central Bank of Sri Lanka (CBSL) participant in Task Force Member on Anti Money Laundering and Counter-Terrorism Financing, Nominee to the National Financial Inclusion Strategy, Nominee to the Committee on Sustainable Financial Solutions, Member of the Sri Lanka Statutory Accounting Standards Committee of the Institute of Chartered Accountants of Sri Lanka and SLAASMB.",
        "Majeed is a serial entrepreneur and accomplished professional who has seen through successful transformations of medium-sized enterprises into large conglomerates in Maldives, Seychelles and Sri Lanka. He is a highly respected veteran in the international hospitality sector with highly regarded achievements for the largest resort owner and operator in the Maldives, the Universal Group.  He was also involved very much in the frontlines of managing many international business relationships of the Group which included the Hilton International, Starwood Hotel Inc., International Finance Corporation (IFC), HSBC Asia Pacific, etc. Majeed was also instrumental and part of the team that set up the ultra-exclusive pioneering resort “The W” in the Maldives, the first W Resorts in the World.",
        "“The two new esteemed board members will contribute their skills and tenacity at the highest levels of group operations and guide the holding company to fulfil the ambitious future envisaged,” said Almas Holdings Chairman Imtiaz Buhardeen.",
        "Founded in 1984, Almas Group has grown organically as well as through acquisitions of business ventures to become an active participant in the business segments it represents. Almas Group has made significant investments through the Colombo Stock Exchange (CSE) including representation among the top 20 shareholders of many listed entities. The most recent acquisition by Almas Holdings was the conclusion of the 100% share transfer of Assetline Securities Ltd., which is one of the founding members of the Colombo Stock Exchange."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Almas Group",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "two",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Almas Holdings Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harshana Suriyapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Abdul Majeed",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mohamed Risvi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Directors",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "’s Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Imtiaz Buhardeen (Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ruzly Shamsudeen",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shameer Buhardeen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fathima Rizwana Buhardeen",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shakir Buhardeen",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suriyapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PhD on Business Performance and Business Networking",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Masters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Post Graduate Institute of Management Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fellow Memberships",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ACCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Africa",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Global Doing Business",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Securities and Exchange Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "nine years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Corporate Affairs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Charge",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suriyapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Standards Committee on Quality Assurance and Accreditation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Budget",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the World Bank Doing Business Ranking Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ROSC Committee – Reports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Observance of Standards and Codes of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Counter-Terrorism Financing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the National Financial Inclusion Strategy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Committee on Sustainable Financial Solutions",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Statutory Accounting Standards Committee of the Institute of Chartered Accountants of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLAASMB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Seychelles",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Universal Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Hilton International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Starwood Hotel Inc.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "International Finance Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HSBC Asia Pacific",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The W”",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Almas Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Imtiaz Buhardeen",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1984",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Almas Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Almas Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Colombo Stock Exchange",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Almas Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Assetline Securities Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Colombo Stock Exchange",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Almas Group නව අධ්‍යක්ෂවරුන් දෙදෙනෙකු පත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Almas Holdings Group හි වර්ධනයේ සහ සෞභාග්‍යයේ ගමන ඉදිරියට ගෙන යාම සඳහා අවසාන මව් සමාගමේ අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයට නව අධ්‍යක්ෂවරුන් ලෙස ආචාර්ය හර්ෂණ සූරියප්පෙරුම සහ අබ්දුල් මජීඩ් මොහොමඩ් රිස්වි පත් කර ඇති බව නිවේදනය කර ඇත.",
        "ඉමිටියාස් බුහාර්දීන් (කණ්ඩායම් සභාපති), රූස්ලි ෂම්සුදීන්, ෂමීර් බුහාර්ඩීන්, ෆාතිමා රිස්වානා බුහාර්දීන් සහ ෂකීර් බුහාර්ඩීන් (විකල්ප අධ්‍යක්ෂ) යන අයගෙන් සමන්විත සෙසු අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩලයට ඔවුන් දෙදෙනා එක්වනු ඇත.",
        "ආචාර්ය සූරියප්පෙරුම මහතාට අධ්‍යයන සුදුසුකම් මෙන්ම ක්ෂේත්‍ර කිහිපයක ක්ෂේත්‍රයේ ප්‍රවීණත්වය ද ඇත. ඔහු ව්‍යාපාර කාර්ය සාධනය සහ ව්‍යාපාර ජාලකරණය පිළිබඳ ආචාර්ය උපාධියක් ලබා ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකා කළමනාකරණ පශ්චාත් උපාධි ආයතනයෙන් සිය ශාස්ත්‍රපති උපාධිය (MBA) ලබා ඇත, ACCA (UK), CIMA (UK), CPA (Australia) සහ ආශ්‍රිත සාමාජිකයෙකු ලෙස සාමාජිකත්වය ලබා ඇත. CIM (UK) හි ඔහුට මහාද්වීප තුනක (අප්‍රිකාව, ඕස්ට්‍රේලියාව සහ ආසියාව) වසර 28 ක සේවා පළපුරුද්ද ඇත. ඔහුගේ සේවා පළපුරුද්ද ජාතික මට්ටමට බලපාන ප්‍රතිපත්ති සැලසුම් කිරීම සහ ක්‍රියාත්මක කිරීම, ගෝලීය ව්‍යාපාර ශ්‍රේණිගත කිරීම සම්බන්ධ ලෝක බැංකු ඩීබී ව්‍යාපෘතියේ මූලිකත්වය, පොදු ලැයිස්තුගත සමාගම්වල සේවය කිරීම, රජයේ අංශයේ නියැලීම සහ සංවර්ධිත හා සංවර්ධනය වෙමින් පවතින සමාගම්වල බහු අධ්‍යක්ෂ තනතුරු දැරීම දක්වා විහිදේ. රටවල්.",
        "ඔහු වසර නවයක් ශ්‍රී ලංකා සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාවේ සේවා කාලය තුළ ආයතනික කටයුතු අධ්‍යක්ෂවරයා ලෙස කටයුතු කළේය. මීට අමතරව, ඔහු වැඩබලන අධ්‍යක්ෂ අධීක්ෂණ, වැඩබලන අධ්‍යක්ෂ ප්‍රාග්ධන වෙළඳපල සංවර්ධන සහ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා සඳහා භාර නිලධාරියා ලෙස කටයුතු කර ඇත. ආචාර්ය සූරියප්පෙරුම මේ වන විට තත්ත්ව සහතිකය සහ ප්‍රතීතනය පිළිබඳ ජාතික ප්‍රමිති කමිටුවේ සාමාජිකයෙකු ලෙස කටයුතු කරයි. ජාතික අය-වැය යෝජනා වලදී ඔහු විසින් මෙහෙයවන ලද බොහෝ ප්‍රතිපත්තිමය මුලපිරීම් පාර්ලිමේන්තුව විසින් අනුමත කර ඇති අතර ඒවා අදාළ ආයතන සමඟ සාර්ථකව ක්‍රියාත්මක කර ඇත.",
        "ලෝක බැංකුවේ ව්‍යාපාර ශ්‍රේණිගත කිරීමේ කමිටුවට අගමැති පත්කළ සාමාජික, ROSC කමිටුවේ සාමාජික - ලෝක බැංකුවේ ප්‍රමිති සහ සංග්‍රහයන් පිළිපැදීම පිළිබඳ වාර්තා, ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව ( CBSL) මුදල් විශුද්ධිකරණය සහ ත්‍රස්තවාදයට එරෙහි මූල්‍යකරණය පිළිබඳ කාර්ය සාධක බළකායේ සාමාජික, ජාතික මූල්‍ය ඇතුළත් කිරීමේ උපාය මාර්ගයට නම් කරන ලද, තිරසාර මූල්‍ය විසඳුම් පිළිබඳ කමිටුවට නම් කරන ලද, ශ්‍රී ලංකා වරලත් ගිණුම්කරණ ආයතනයේ ව්‍යවස්ථාපිත ගිණුම්කරණ ප්‍රමිති කමිටුවේ සාමාජික ශ්‍රී ලංකාව සහ SLAASMB.",
        "මජීඩ් යනු මාලදිවයිනේ, සීෂෙල්ස් සහ ශ්‍රී ලංකාව තුළ මධ්‍යම ප්‍රමාණයේ ව්‍යවසායන් විශාල සමූහ ව්‍යාපාර බවට සාර්ථකව පරිවර්තනය කිරීම තුළින් දැක ඇති අනුක්‍රමික ව්‍යවසායකයෙකු සහ දක්ෂ වෘත්තිකයෙකි. ඔහු මාලදිවයිනේ විශාලතම නිවාඩු නිකේතන හිමිකරු සහ ක්‍රියාකරු වන යුනිවර්සල් සමූහය සඳහා ඉහළ පිළිගැනීමක් ලබා ඇති ජාත්‍යන්තර සත්කාරක අංශයේ ඉහළ ගෞරවනීය ප්‍රවීණයෙකි. හිල්ටන් ඉන්ටර්නැෂනල්, ස්ටාර්වුඩ් හෝටල් ඉන්කෝපරේෂන්, ඉන්ටර්නැෂනල් ෆිනෑන්ස් කෝපරේෂන් (IFC), එච්එස්බීසී ආසියා පැසිෆික් යනාදිය ඇතුළත් සමූහයේ බොහෝ ජාත්‍යන්තර ව්‍යාපාරික සබඳතා කළමනාකරණය කිරීමේ පෙරටුගාමීන් සඳහා ද ඔහු බෙහෙවින් සම්බන්ධ විය. ලෝකයේ ප්‍රථම ඩබ්ලිව් රිසෝට් වන මාලදිවයිනේ “ද ඩබ්ලිව්” අතිශය සුවිශේෂී පුරෝගාමී නිකේතනය පිහිටවූ කණ්ඩායම.",
        "\"නව ගෞරවනීය අධ්‍යක්ෂ මණ්ඩල සාමාජිකයින් දෙදෙනා සමූහ මෙහෙයුම්වල ඉහළම මට්ටම්වලදී ඔවුන්ගේ කුසලතා සහ ස්ථීරභාවයට දායක වන අතර අපේක්ෂා කරන අභිලාෂකාමී අනාගතය සපුරාලීම සඳහා හෝල්ඩින් සමාගමට මග පෙන්වනු ඇත\" යනුවෙන් අල්මාස් හෝල්ඩිංග්ස් හි සභාපති ඉමිටියාස් බුහාර්දීන් පැවසීය.",
        "1984 දී ආරම්භ කරන ලද අල්මාස් සමූහය ඓන්ද්‍රීයව මෙන්ම ව්‍යාපාර ව්‍යාපාර අත්පත් කර ගැනීම හරහා තමන් නියෝජනය කරන ව්‍යාපාරික අංශවල ක්‍රියාකාරී සහභාගිවන්නෙකු බවට පත් වී ඇත. බොහෝ ලැයිස්තුගත ආයතනවල ඉහළම කොටස් හිමියන් 20 අතර නියෝජනය ඇතුළුව Almas Group කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ (CSE) හරහා සැලකිය යුතු ආයෝජන සිදු කර ඇත. අල්මාස් හෝල්ඩිංග්ස් විසින් මෑතකාලීනව අත්පත් කර ගැනීම වූයේ කොළඹ කොටස් වෙළඳපොලේ ආරම්භක සාමාජිකයින්ගෙන් එකක් වන ඇසට්ලයින් සිකියුරිටීස් ලිමිටඩ් හි 100% කොටස් හුවමාරුව අවසන් කිරීමයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අල්මාස් සමූහය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "දෙක",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Almas Holdings Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harshana Suriyapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අබ්දුල් මජීඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොහොමඩ් රිස්වි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධ්යක්ෂවරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉමිටියාස් බුහාර්දීන් (කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුස්ලි ෂම්සුදීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෂමීර් බුහාර්දීන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆාතිමා රිස්වානා බුහාර්දීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශකීර් බුහාර්දීන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suriyapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ව්‍යාපාර කාර්ය සාධනය සහ ව්‍යාපාර ජාලකරණය පිළිබඳ ආචාර්ය උපාධිය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "මාස්ටර්වරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා කළමනාකරණ පශ්චාත් උපාධි ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සහෝදර සාමාජිකත්වයන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ACCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 28 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රිකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Global Doing Business",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සුරැකුම්පත් හා විනිමය කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු නවයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආයතනික කටයුතු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අයකිරීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suriyapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තත්ත්ව සහතිකය සහ ප්‍රතීතනය පිළිබඳ ජාතික ප්‍රමිති කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික අයවැය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුවේ ව්‍යාපාර ශ්‍රේණිගත කිරීමේ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ROSC කමිටුව - වාර්තා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හි ප්‍රමිති සහ සංග්‍රහයන් පිළිපැදීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාර්ය සාධක බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්ත විරෝධී මූල්‍යකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික මූල්‍ය ඇතුළත් කිරීමේ උපාය මාර්ගය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිරසාර මූල්‍ය විසඳුම් පිළිබඳ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වරලත් ගණකාධිකාරී ආයතනයේ ශ්‍රී ලංකා ව්‍යවස්ථාපිත ගිණුම්කරණ ප්‍රමිති කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLAASMB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සීෂෙල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විශ්ව සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිල්ටන් ජාත්‍යන්තරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Starwood Hotel Inc.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IFC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HSBC ආසියා පැසිෆික්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්\"",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Almas Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉමිටියාස් බුහාර්දීන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1984",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අල්මාස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අල්මාස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Almas Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Assetline Securities Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அல்மாஸ் குழுமம் இரண்டு புதிய இயக்குநர்களை நியமித்தது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அல்மாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் குழுமம், கலாநிதி ஹர்ஷன சூரியப்பெரும மற்றும் அப்துல் மஜீத் மொஹமட் ரிஸ்வி ஆகியோரை புதிய பணிப்பாளர்களாக நியமித்துள்ளதுடன், வளர்ச்சி மற்றும் செழுமைக்கான பயணத்தைத் தொடர, இறுதி தாய் நிறுவனத்தின் குழுவிற்கு புதிய பணிப்பாளர்களாக நியமிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இருவரும் இம்தியாஸ் புஹர்தீன் (குழுத் தலைவர்), ருஸ்லி ஷம்சுதீன், ஷமீர் புஹர்தீன், பாத்திமா ரிஸ்வானா புஹார்தீன் மற்றும் ஷாகிர் புஹார்தீன் (மாற்று இயக்குநர்) ஆகியோர் அடங்கிய குழுவில் இணைவார்கள்.",
        "கலாநிதி சூரியப்பெரும கல்வித் தகைமைகள் மற்றும் பல துறைகளில் தொழில் நிபுணத்துவம் பெற்றவர். அவர் வணிக செயல்திறன் மற்றும் வணிக வலையமைப்பு பற்றிய PhD பட்டம் பெற்றுள்ளார், இலங்கையின் முதுகலைப் பட்டதாரி நிறுவனத்தில் முதுகலைப் பட்டம் (MBA) பெற்றார், ACCA (UK), CIMA (UK), CPA (Australia) ஆகியவற்றில் சக அங்கத்துவத்தைப் பெற்றுள்ளார் மற்றும் இணை உறுப்பினராகவும் உள்ளார். சிஐஎம் (யுகே). மூன்று கண்டங்களில் (ஆப்பிரிக்கா, ஆஸ்திரேலியா மற்றும் ஆசியா) 28 வருட பணி அனுபவம் பெற்றவர். தேசிய அளவில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் கொள்கைகளை வடிவமைத்தல் மற்றும் செயல்படுத்துதல், உலகளாவிய வணிகம் செய்யும் தரவரிசை தொடர்பான உலக வங்கியின் DB திட்டத்தின் முன்முயற்சிகள், பொது பட்டியலிடப்பட்ட நிறுவனங்களில் பணிபுரிதல், அரசாங்கத் துறை ஈடுபாடுகள் மற்றும் வளர்ந்த மற்றும் வளரும் நிறுவனங்களில் பல நிர்வாகப் பதவிகளை வகித்தல் என அவரது பணி அனுபவம் உள்ளது. நாடுகள்.",
        "இலங்கையின் பத்திரங்கள் மற்றும் பரிவர்த்தனை ஆணைக்குழுவில் அவர் ஒன்பது வருடங்கள் பணியாற்றிய காலத்தில் அவர் நிறுவன விவகாரங்களுக்கான பணிப்பாளராக செயற்பட்டார். கூடுதலாக, அவர் செயல் இயக்குனர் மேற்பார்வை, செயல் இயக்குனர் மூலதன சந்தை மேம்பாடு மற்றும் இயக்குனர் ஜெனரலுக்கான பொறுப்பு அதிகாரியாக செயல்பட்டார். கலாநிதி சூரியப்பெரும தற்போது தர உறுதிப்பாடு மற்றும் அங்கீகாரம் தொடர்பான தேசிய தர நிர்ணய குழுவின் உறுப்பினராக கடமையாற்றி வருகின்றார். தேசிய வரவு செலவுத் திட்ட முன்மொழிவுகளின் போது அவரால் முன்னெடுக்கப்பட்ட பல கொள்கை முன்முயற்சிகள் பாராளுமன்றத்தால் அங்கீகரிக்கப்பட்டு, அவற்றை சம்பந்தப்பட்ட முகவர்களுடன் வெற்றிகரமாக நடைமுறைப்படுத்தியுள்ளார்.",
        "உலக வங்கியின் வர்த்தக தரவரிசைக் குழுவிற்கு பிரதம மந்திரி நியமிக்கப்பட்ட உறுப்பினர், ROSC கமிட்டியின் உறுப்பினர் - உலக வங்கி, இலங்கை மத்திய வங்கியின் தரநிலைகள் மற்றும் குறியீடுகளைக் கடைப்பிடிப்பது பற்றிய அறிக்கைகள் போன்ற தேசிய முக்கியத்துவம் வாய்ந்த பல குழுக்களில் அவர் நியமிக்கப்பட்டார். CBSL) பணமோசடி எதிர்ப்பு மற்றும் பயங்கரவாத எதிர்ப்பு நிதியுதவி தொடர்பான பணிக்குழு உறுப்பினர், தேசிய நிதி உள்ளடக்கல் மூலோபாயத்திற்கு பரிந்துரைக்கப்பட்டவர், நிலையான நிதித் தீர்வுகளுக்கான குழுவிற்கு பரிந்துரைக்கப்பட்டவர், இலங்கை பட்டயக் கணக்காளர்கள் நிறுவகத்தின் சட்டப்பூர்வ கணக்கியல் தரநிலைக் குழுவின் உறுப்பினர் இலங்கை மற்றும் SLAASMB.",
        "மஜீத் ஒரு தொடர் தொழில்முனைவோர் மற்றும் திறமையான நிபுணராவார், அவர் நடுத்தர அளவிலான நிறுவனங்களை மாலத்தீவுகள், சீஷெல்ஸ் மற்றும் இலங்கையில் பெரிய கூட்டு நிறுவனங்களாக வெற்றிகரமாக மாற்றியமைத்துள்ளார். மாலத்தீவில் உள்ள யுனிவர்சல் குழுமத்தின் மிகப்பெரிய ரிசார்ட் உரிமையாளர் மற்றும் ஆபரேட்டருக்காக மிகவும் மதிக்கப்படும் சாதனைகளுடன் சர்வதேச விருந்தோம்பல் துறையில் மிகவும் மதிக்கப்படும் அனுபவமிக்கவர். ஹில்டன் இன்டர்நேஷனல், ஸ்டார்வுட் ஹோட்டல் இன்க்., இன்டர்நேஷனல் ஃபைனான்ஸ் கார்ப்பரேஷன் (IFC), எச்எஸ்பிசி ஆசியா பசிபிக் போன்றவற்றை உள்ளடக்கிய குழுவின் பல சர்வதேச வணிக உறவுகளை நிர்வகிப்பதில் அவர் முன்னணியில் ஈடுபட்டார். மஜீதும் முக்கிய பங்கு வகித்தார். உலகின் முதல் டபிள்யூ ரிசார்ட்டுகளான மாலத்தீவில் \"தி டபிள்யூ\" என்ற அதி-பிரத்தியேக முன்னோடி ரிசார்ட்டை அமைத்த குழு.",
        "\"இரண்டு புதிய மதிப்பிற்குரிய குழு உறுப்பினர்கள் குழு நடவடிக்கைகளின் மிக உயர்ந்த மட்டங்களில் தங்கள் திறன்கள் மற்றும் உறுதியான பங்களிப்பை வழங்குவார்கள் மற்றும் எதிர்பார்க்கப்படும் லட்சிய எதிர்காலத்தை நிறைவேற்ற ஹோல்டிங் நிறுவனத்திற்கு வழிகாட்டுவார்கள்\" என்று அல்மாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் தலைவர் இம்தியாஸ் புஹார்தீன் கூறினார்.",
        "1984 ஆம் ஆண்டு நிறுவப்பட்ட அல்மாஸ் குழுமம், அது பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் வணிகப் பிரிவுகளில் செயலில் பங்கேற்பதற்காக வணிக முயற்சிகளை கையகப்படுத்துவதன் மூலம் இயற்கையான முறையில் வளர்ந்துள்ளது. பட்டியலிடப்பட்ட பல நிறுவனங்களின் முதல் 20 பங்குதாரர்களின் பிரதிநிதித்துவம் உட்பட கொழும்பு பங்குச் சந்தை (CSE) மூலம் அல்மாஸ் குழுமம் குறிப்பிடத்தக்க முதலீடுகளைச் செய்துள்ளது. கொழும்பு பங்குச் சந்தையின் ஸ்தாபக உறுப்பினர்களில் ஒருவரான அசெட்லைன் செக்யூரிட்டீஸ் லிமிடெட்டின் 100% பங்கு பரிமாற்றத்தின் முடிவாக அல்மாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் மிக சமீபத்திய கையகப்படுத்தல் ஆகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அல்மாஸ் குழு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இரண்டு",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அல்மாஸ் ஹோல்டிங்ஸ் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harshana Suriyapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அப்துல் மஜீத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மொஹமட் ரிஸ்வி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இயக்குனர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இம்தியாஸ் புஹர்தீன் (குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஸ்லி ஷம்சுதீன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஷமீர் புஹர்தீன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாத்திமா ரிஸ்வானா புஹர்தீன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஷகிர் புஹர்தீன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Suriyapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிசினஸ் பெர்ஃபார்மென்ஸ் மற்றும் பிசினஸ் நெட்வொர்க்கிங் குறித்த பிஎச்டி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "மாஸ்டர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் முகாமைத்துவ பட்டதாரி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சக உறுப்பினர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ACCA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "28 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலகளாவிய தொழில் செய்யும்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்திரங்கள் மற்றும் பரிவர்த்தனை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்பது ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெருநிறுவன விவகார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கட்டணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suriyapperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தர உத்தரவாதம் மற்றும் அங்கீகாரத்திற்கான தேசிய தரநிலைக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய பட்ஜெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி வர்த்தகம் செய்யும் தரவரிசைக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ROSC குழு - அறிக்கைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரநிலைகள் மற்றும் குறியீடுகளை கடைபிடித்தல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பணிக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாத எதிர்ப்பு நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய நிதிச் சேர்க்கை உத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான நிதித் தீர்வுகளுக்கான குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பட்டயக் கணக்காளர்கள் நிறுவகத்தின் இலங்கை சட்டப்பூர்வ கணக்கியல் தரநிலைக் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLAASMB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீஷெல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுனிவர்சல் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹில்டன் இன்டர்நேஷனல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்டார்வுட் ஹோட்டல் இன்க்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நிதி நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஃப்.சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HSBC ஆசியா பசிபிக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ”",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அல்மாஸ் ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இம்தியாஸ் புஹர்தீன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1984",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அல்மாஸ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அல்மாஸ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பங்குச் சந்தை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அல்மாஸ் ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அசெட்லைன் செக்யூரிட்டீஸ் லிமிடெட்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு பங்குச் சந்தை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}