{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/business__main/IMF-rescue-package-could-take-six-months-after-staff-level-agreement/245-243903",
  "time_ut": 1661723086,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "IMF rescue package could take six months after staff-level agreement",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "IMF rescue package could take six months after staff-level agreement",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Prof. Prema-chandra Athukorala says China’s position on SL’s debt could drag negotiations for at least six months",
        "Cites Zambia as example where debt restructuring negotiations took about 7 months to conclude as a result of China’s initial hesitancy in debt restructuring",
        "After reaching staff-level agreement, debt restructuring advisors will approach creditors to obtain financial assurances from them to secure IMF facility",
        "However, former CB Governor Dr. Coomaraswamy and current Governor Dr. Weerasinghe hopeful of fund disbursement by end of this year",
        "After reaching a staff-level agreement, the full approval for the envisaged International Monetary Fund (IMF) Extended Fund Facility (EFF) arrangement could take about six months considering challenges in the negotiations process with the country’s external creditors, particularly China, according to experts.",
        "An IMF staff team, which is currently in Sri Lanka, is holding discussions with the authorities with the intention of reaching a staff-level agreement on the envisaged IMF EFF facility. The mission is expected to conclude on Wednesday and the Central Bank expects to reach a staff-level agreement upon conclusion of negotiations.",
        "Central Bank Governor Dr. Nandalal Weerasinghe recently expressed confidence of the disbursement of the first tranche of the envisaged IMF programme by end of this year, with expectations of all external creditors including China cooperating with the government to secure the financial assurances in December.",
        "After reaching a staff-level agreement with the IMF, Sri Lanka’s debt restructuring advisors are expected to officially approach the country’s bilateral and commercial creditors to obtain financial assurances from them to secure the IMF Executive Board approval for the envisaged EFF facility.",
        "“It’s usually a matter of weeks between a staff -level agreement and a full programme, but when your debt is unsustainable, you cannot move from a staff-level agreement to a full programme until you have demonstrated that you have sufficient financial assurances to move towards a sustainable debt dynamic.",
        "In our case, it’s happening parallely. While the policy discussions are going on, debt advisors are working with the austerities to achieve a path towards debt sustainability,” former Central Bank Governor Dr. Indrajit Coomaraswamy told a virtual conference organised by the Department of Business Economics of University Sri Jayewardenepura last week.",
        "Australian National University Professor in Economics Prof. Prema-chandra Athukorala opined that it’s likely to take 6-7 more months for Sri Lanka to secure the approval for the envisaged IMF programme.",
        "“Zambia started negotiations with the IMF and they reached a staff-level agreement with the IMF in December 2020, however, it took until last week to get the debt restructuring completed, because the Chinese were reluctant to participate in debt restructuring initially.  Altogether, it took around 7 months,” he said.",
        "However, marking a breakthrough, China who is not a member of the Paris Club, joined Zambia’s official creditor group as a co-chair in May this year supporting Zambia’s request for an IMF programme.",
        "“A lot of people are hopeful that China should be more sympathetic to the Sri Lankan case, given that China has changed its approach due to the agreement with G-20 countries (the G20’s Common Framework). If that happens, it will be finalised within six months. However, I don’t think it will happen in December,” he added.",
        "However, Dr. Coomaraswamy remarked that there’s still a possibility for Sri Lanka to secure required financial assurances from the external creditors by December. “Given there’s possible shift of China’s approach, it’s not impossible to secure first tranche by December,” he remarked."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "six months",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Prema",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Athukorala",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "at least six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "about 7 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Coomaraswamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "end of this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "December",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF Executive Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Indrajit Coomaraswamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Department of Business Economics of University Sri Jayewardenepura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australian National University Professor in Economics",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "6-7 more months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "December 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "around 7 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Paris Club",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "May this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Zambia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "G-20",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Common Framework",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "December",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Coomaraswamy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "December",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "December",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMF ගලවා ගැනීමේ පැකේජය කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමෙන් පසු මාස ​​හයක් ගත විය හැකිය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මහාචාර්ය ප්‍රේමචන්ද්‍ර අතුකෝරල පවසන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ ණය සම්බන්ධයෙන් චීනයේ ස්ථාවරය අවම වශයෙන් මාස හයක්වත් සාකච්ඡා ඇදගෙන යා හැකි බවයි",
        "චීනයේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ මුලික දෙගිඩියාවේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ සාකච්ඡා අවසන් වීමට මාස 7ක් පමණ ගත වූ සැම්බියාව උදාහරණයක් ලෙස උපුටා දක්වයි.",
        "කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවයකට පැමිණීමෙන් පසු, ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ උපදේශකයින් IMF පහසුකම සුරක්ෂිත කිරීම සඳහා ඔවුන්ගෙන් මූල්‍ය සහතික ලබා ගැනීමට ණයහිමියන් වෙත එළඹෙනු ඇත.",
        "කෙසේ වෙතත්, හිටපු මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය කුමාරස්වාමි සහ වත්මන් ආණ්ඩුකාර ආචාර්ය වීරසිංහ මෙම වසර අවසන් වන විට මුදල් ලබා දීමට බලාපොරොත්තු වෙති.",
        "කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවයකට පැමිණීමෙන් පසු, අපේක්ෂා කරන ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) විස්තීරණ අරමුදල් පහසුකම (EFF) විධිවිධානය සඳහා පූර්ණ අනුමැතිය සඳහා මාස හයක් පමණ ගත විය හැකි අතර, රටේ බාහිර ණය හිමියන් සමඟ, විශේෂයෙන් චීනය සමඟ සාකච්ඡා කිරීමේ ක්‍රියාවලියේ අභියෝග සලකා බැලිය හැකි බව විශේෂඥයෝ පවසති. .",
        "දැනට ශ්‍රී ලංකාවේ සිටින IMF කාර්ය මණ්ඩල කණ්ඩායමක්, අපේක්ෂා කරන IMF EFF පහසුකම පිළිබඳ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට පැමිණීමේ අරමුණින් බලධාරීන් සමඟ සාකච්ඡා පවත්වයි. මෙම මෙහෙයුම බදාදා අවසන් වීමට නියමිත අතර සාකච්ඡා අවසන් වීමෙන් පසු කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට පැමිණීමට මහ බැංකුව අපේක්ෂා කරයි.",
        "දෙසැම්බර් මාසයේ මූල්‍ය සහතික ලබා ගැනීම සඳහා චීනය ඇතුළු සියලුම බාහිර ණය හිමියන් රජය සමඟ සහයෝගයෙන් කටයුතු කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරමින්, අපේක්ෂා කරන IMF වැඩසටහනේ පළමු වාරිකය මෙම වසර අවසන් වන විට ලබා දීමට මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා විශ්වාසය පළ කළේය.",
        "IMF සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළඹීමෙන් පසු, ශ්‍රී ලංකාවේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ උපදේශකයින් අපේක්ෂා කරන EFF පහසුකම සඳහා IMF විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතිය ලබා ගැනීම සඳහා ඔවුන්ගෙන් මූල්‍ය සහතික ලබා ගැනීම සඳහා නිල වශයෙන් රටේ ද්විපාර්ශ්වික සහ වාණිජ ණය හිමියන් වෙත ළඟා වීමට අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "“සාමාන්‍යයෙන් එය කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් සහ සම්පූර්ණ වැඩසටහනක් අතර සති කිහිපයක ප්‍රශ්නයක් වේ, නමුත් ඔබේ ණය දරාගත නොහැකි වූ විට, ඔබට ගමන් කිරීමට ප්‍රමාණවත් මූල්‍ය සහතිකයක් ඇති බව පෙන්නුම් කරන තෙක් ඔබට කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකින් සම්පූර්ණ වැඩසටහනකට මාරු විය නොහැක. තිරසාර ණය ගතිකයක් කරා.",
        "අපගේ නඩුවේදී, එය සමාන්තරව සිදු වේ. ප්‍රතිපත්ති සාකච්ඡා සිදුවෙමින් පවතින අතරතුර, ණය උපදේශකයින් නය තිරසාරත්වය සඳහා මාවතක් සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා කප්පාදුව සමඟ කටයුතු කරයි, ”යැයි හිටපු මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය ඉන්ද්‍රජිත් කුමාරස්වාමි පසුගිය සතියේ ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්ව විද්‍යාලයේ ව්‍යාපාර ආර්ථික විද්‍යා දෙපාර්තමේන්තුව විසින් සංවිධානය කරන ලද අතථ්‍ය සම්මන්ත්‍රණයකට පැවසීය.",
        "ඔස්ට්‍රේලියානු ජාතික විශ්වවිද්‍යාලයේ ආර්ථික විද්‍යාව පිළිබඳ මහාචාර්ය ප්‍රේමචන්ද්‍ර අතුකෝරල මහත්මිය අදහස් දක්වමින් IMF වැඩසටහන සඳහා ශ්‍රී ලංකාවට අනුමැතිය ලබාගැනීමට තවත් මාස 6-7ක කාලයක් ගතවනු ඇතැයි අදහස් කරයි.",
        "“සැම්බියාව IMF සමඟ සාකච්ඡා ආරම්භ කළ අතර ඔවුන් 2020 දෙසැම්බරයේ IMF සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමකට එළැඹුණි, කෙසේ වෙතත්, ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සම්පූර්ණ කිරීමට පසුගිය සතිය දක්වා ගත විය, මන්ද චීන ජාතිකයන් මුලින් ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට සහභාගී වීමට අකමැති වූ බැවිනි. සමස්තයක් වශයෙන්, එය මාස 7 ක් පමණ ගත විය, ”ඔහු පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ප්‍රගතියක් සනිටුහන් කරමින්, පැරිස් සමාජයේ සාමාජිකයෙකු නොවන චීනය, IMF වැඩසටහනක් සඳහා සැම්බියාවේ ඉල්ලීමට සහය දක්වමින් මේ වසරේ මැයි මාසයේදී සම සභාපතිවරයෙකු ලෙස සැම්බියාවේ නිල ණය දෙන්නා කණ්ඩායමට සම්බන්ධ විය.",
        "“G-20 රටවල් සමඟ ඇතිකරගත් ගිවිසුම (G20’s Common Framework) හේතුවෙන් චීනය සිය ප්‍රවේශය වෙනස් කර ඇති හෙයින්, ශ්‍රී ලංකාවේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් චීනය වඩාත් සානුකම්පිත විය යුතු යැයි බොහෝ දෙනා බලාපොරොත්තු වෙති. එහෙම වුණොත් මාස හයක් ඇතුළත අවසන් කරනවා. කෙසේ වෙතත්, එය දෙසැම්බර් මාසයේදී සිදුවනු ඇතැයි මම නොසිතමි, ”ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "කෙසේ වෙතත්, දෙසැම්බර් මාසය වන විට බාහිර ණය හිමියන්ගෙන් ශ්‍රී ලංකාවට අවශ්‍ය මූල්‍ය සහතික ලබා ගැනීමේ හැකියාව තවමත් පවතින බව ආචාර්ය කුමාරස්වාමි ප්‍රකාශ කළේය. “චීනයේ ප්‍රවේශයේ වෙනසක් ඇති විය හැකි බැවින්, දෙසැම්බර් වන විට පළමු වාරිකය ලබා ගැනීම කළ නොහැක්කක් නොවේ,” ඔහු සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මාස හයක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ප්‍රේමා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අතුකෝරල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් මාස හයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස 7 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කුමාරස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර මූල්ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස හයක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙම වසර අවසානයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්ද්‍රජිත් කුමාරස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලයේ ව්‍යාපාර ආර්ථික විද්‍යා අංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්‍රේලියානු ජාතික විශ්ව විද්‍යාලයේ ආර්ථික විද්‍යාව පිළිබඳ මහාචාර්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තව මාස 6-7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර් 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මාස 7 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැරිස් සමාජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැම්බියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "G-20",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "පොදු රාමුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස හයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාරස්වාමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙසැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF மீட்புப் பொதி, பணியாளர் அளவிலான ஒப்பந்தத்திற்குப் பிறகு ஆறு மாதங்கள் ஆகலாம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் கடன் தொடர்பான சீனாவின் நிலைப்பாடு குறைந்தது ஆறு மாதங்களுக்கு பேச்சுவார்த்தைகளை இழுத்தடிக்கக்கூடும் என பேராசிரியர் பிரேம-சந்திர அத்துகோரல தெரிவித்துள்ளார்.",
        "கடன் மறுசீரமைப்பில் சீனாவின் ஆரம்ப தயக்கத்தின் விளைவாக கடன் மறுசீரமைப்பு பேச்சுவார்த்தைகள் முடிவடைய சுமார் 7 மாதங்கள் எடுத்ததற்கு சாம்பியாவை உதாரணமாகக் குறிப்பிடுகிறது.",
        "பணியாளர்கள் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை எட்டிய பிறகு, கடன் மறுசீரமைப்பு ஆலோசகர்கள் கடன் வழங்குநர்களை அணுகி, IMF வசதியைப் பாதுகாக்க அவர்களிடமிருந்து நிதி உத்தரவாதங்களைப் பெறுவார்கள்.",
        "இருப்பினும், முன்னாள் மத்திய ஆளுநர் டாக்டர் குமாரசாமி மற்றும் தற்போதைய ஆளுநர் டாக்டர் வீரசிங்க ஆகியோர் இந்த ஆண்டு இறுதிக்குள் நிதி வழங்குவார்கள் என்று நம்புகிறார்கள்",
        "ஒரு ஊழியர் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை எட்டிய பிறகு, சர்வதேச நாணய நிதியம் (IMF) விரிவாக்கப்பட்ட நிதி வசதி (EFF) ஏற்பாட்டிற்கான முழு ஒப்புதல், நாட்டின் வெளி கடனாளர்களுடன், குறிப்பாக சீனாவுடனான பேச்சுவார்த்தை செயல்முறையில் உள்ள சவால்களைக் கருத்தில் கொண்டு, நிபுணர்களின் கூற்றுப்படி, ஆறு மாதங்கள் ஆகலாம். .",
        "தற்போது இலங்கையில் இருக்கும் IMF பணியாளர் குழு, எதிர்பார்க்கப்படும் IMF EFF வசதி குறித்து ஊழியர்கள் அளவிலான உடன்பாட்டை எட்டுவதற்கான நோக்கத்துடன் அதிகாரிகளுடன் கலந்துரையாடல்களை நடத்தி வருகிறது. இந்த பணி புதன்கிழமை முடிவடையும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது மற்றும் பேச்சுவார்த்தைகளின் முடிவில் பணியாளர்கள் அளவிலான உடன்பாட்டை எட்டுவதற்கு மத்திய வங்கி எதிர்பார்க்கிறது.",
        "மத்திய வங்கியின் ஆளுனர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க, சீனா உட்பட அனைத்து வெளிநாட்டுக் கடனாளிகளும் டிசம்பர் மாதத்தில் நிதி உறுதிப்பாட்டைப் பெறுவதற்கு அரசாங்கத்துடன் ஒத்துழைப்பார்கள் என்ற எதிர்பார்ப்புடன், இந்த ஆண்டு இறுதிக்குள் உத்தேசிக்கப்பட்ட IMF வேலைத்திட்டத்தின் முதல் தவணை வழங்கப்படுமென நம்பிக்கை தெரிவித்தார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கையை எட்டிய பின்னர், இலங்கையின் கடன் மறுசீரமைப்பு ஆலோசகர்கள் உத்தியோகபூர்வமாக நாட்டின் இருதரப்பு மற்றும் வணிகக் கடன் வழங்குநர்களை அணுகி அவர்களிடமிருந்து நிதி உறுதிமொழிகளைப் பெற எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "\"வழக்கமாக இது ஒரு பணியாளர் நிலை ஒப்பந்தம் மற்றும் ஒரு முழு திட்டத்திற்கு இடையே வாரங்கள் ஆகும், ஆனால் உங்கள் கடன் தாங்க முடியாததாக இருக்கும் போது, ​​நீங்கள் நகர்த்துவதற்கு போதுமான நிதி உத்தரவாதங்கள் உள்ளீர்கள் என்பதை நிரூபிக்கும் வரை, பணியாளர் அளவிலான ஒப்பந்தத்திலிருந்து ஒரு முழு திட்டத்திற்கு நீங்கள் செல்ல முடியாது. ஒரு நிலையான கடன் மாறும் நோக்கி.",
        "எங்கள் விஷயத்தில், இது இணையாக நடக்கிறது. கொள்கை விவாதங்கள் நடந்து கொண்டிருக்கும் வேளையில், கடன் ஆலோசகர்கள் கடனை நிலைநிறுத்துவதற்கான பாதையை அடைவதற்காக சிக்கன நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட்டுள்ளனர்,” என முன்னாள் மத்திய வங்கி ஆளுநர் கலாநிதி இந்திரஜித் குமாரசுவாமி கடந்த வாரம் ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகத்தின் வணிகப் பொருளாதாரத் துறை ஏற்பாடு செய்திருந்த மெய்நிகர் மாநாட்டில் தெரிவித்தார்.",
        "அவுஸ்திரேலிய தேசிய பல்கலைக்கழகத்தின் பொருளாதாரப் பேராசிரியர் பிரேம சந்திர அத்துகோரல, இலங்கைக்கு IMF திட்டத்திற்கு அனுமதி கிடைக்க இன்னும் 6-7 மாதங்கள் ஆகலாம் என கருத்து தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"சாம்பியா IMF உடன் பேச்சுவார்த்தைகளைத் தொடங்கியது, அவர்கள் 2020 டிசம்பரில் IMF உடன் ஒரு ஊழியர் அளவிலான ஒப்பந்தத்தை எட்டினர், இருப்பினும், கடன் மறுசீரமைப்பை முடிக்க கடந்த வாரம் வரை ஆனது, ஏனெனில் சீனர்கள் ஆரம்பத்தில் கடன் மறுசீரமைப்பில் பங்கேற்க தயங்கினார்கள். மொத்தத்தில், இது சுமார் 7 மாதங்கள் எடுத்தது, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "இருப்பினும், ஒரு திருப்புமுனையைக் குறிக்கும் வகையில், பாரிஸ் கிளப்பில் உறுப்பினராக இல்லாத சீனா, இந்த ஆண்டு மே மாதம் ஜாம்பியாவின் அதிகாரப்பூர்வ கடன் வழங்கும் குழுவில் இணைத் தலைவராக இணைந்து IMF திட்டத்திற்கான ஜாம்பியாவின் கோரிக்கையை ஆதரித்தது.",
        "“G-20 நாடுகளுடனான ஒப்பந்தத்தின் (G20’s Common Framework) காரணமாக சீனா தனது அணுகுமுறையை மாற்றியுள்ள நிலையில், இலங்கை விவகாரத்தில் சீனா அதிக அனுதாபத்துடன் இருக்க வேண்டும் என்று நிறைய பேர் நம்பிக்கை கொண்டுள்ளனர். அப்படி நடந்தால், ஆறு மாதங்களுக்குள் இறுதி செய்யப்படும். இருப்பினும், இது டிசம்பரில் நடக்கும் என்று நான் நினைக்கவில்லை, ”என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "எவ்வாறாயினும், டிசெம்பர் மாதத்திற்குள் வெளி கடனாளிகளிடமிருந்து தேவையான நிதி உத்தரவாதங்களைப் பெறுவதற்கு இலங்கைக்கு இன்னும் வாய்ப்பு இருப்பதாக டாக்டர் குமாரசுவாமி குறிப்பிட்டார். \"சீனாவின் அணுகுமுறையில் சாத்தியமான மாற்றம் இருப்பதால், டிசம்பருக்குள் முதல் தவணையைப் பெறுவது சாத்தியமற்றது அல்ல,\" என்று அவர் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆறு மாதங்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரேமா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதுகோரல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 7 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குமாரசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF நிர்வாக வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EFF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்திரஜித் குமாரசுவாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகத்தின் வணிகப் பொருளாதாரத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலிய தேசிய பல்கலைக்கழகத்தின் பொருளாதாரப் பேராசிரியர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்னும் 6-7 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர் 2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சுமார் 7 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ் கிளப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜாம்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜி-20",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பொதுவான கட்டமைப்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமாரசாமி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "டிசம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}