{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/துஷ்பிரயோகம்-செய்த-மாணவர்களுக்கு-வலை/175-299245",
  "time_ut": 1656247958,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "துஷ்பிரயோகம் செய்த மாணவர்களுக்கு வலை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Web for abused students",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Police have launched a search operation in Mullaitivu in search of three more high school students linked to schoolgirl abuse.",
        "Upon learning of the incident, Mullaitivu police arrested five students, including a private class teacher, on charges of abusing a high school student and possessing nude videos of female students.",
        "A victim student has lodged a complaint at the Mullaitivu Police Station on 18.06.2022 alleging sexual abuse by a private tutor (mathematics subject) teacher in Mullaitivu town.",
        "The suspect, who was recently selected as a development officer who used to go home and teach maths under the name of 'Private Class', has been appointed as a teacher in a primary school in Mullaitivu.",
        "He has been going to students' homes and teaching exclusively math lessons.",
        "Four high school students from Selvavuram, Chilaw, Unnappilavu ​​and Kallapadu areas were arrested on the 20th and released on bail following a complaint lodged in connection with the incident.",
        "Mullaitivu police have arrested a student friend (18 years old) of Kallappadu South, who was the main culprit in the incident, on the 21st and will be remanded until the 30th.",
        "Investigations have revealed that he took a nude photo of his victim, a schoolgirl, and shared it with a private class teacher and students.",
        "The teacher involved in the incident surrendered to the Mullaitivu District Magistrate's Court on the 23rd through a lawyer. The court also ordered that he be kept in remand till the next 30th.",
        "The cases were taken up in the Mullaitivu District Magistrate's Court in the presence of Judge R. Saravanaraja.",
        "The Mullaitivu Police have arrested six students and handed them over to the Mullaitivu District Hospital Legal Officer for a medical examination.",
        "Police said that the medical examination report of the forensic officer has not been received yet and the report will be submitted to the court.",
        "Mullaitivu police are in the process of arresting three students involved in the incident and the case will be taken up in court on the 30th."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Mullaitivu Police Station",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Selvavuram",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chilaw",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kallapadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 20th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "18 years old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kallappadu South",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 21st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 30th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Mullaitivu District Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 23rd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the next 30th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Mullaitivu District Magistrate's Court",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "R. Saravanaraja",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Mullaitivu Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Mullaitivu District Hospital Legal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 30th",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අපයෝජනයට ලක් වූ සිසුන් සඳහා වෙබ්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මුලතිව් ප්‍රදේශයේ පාසල් සිසුවියන් අපයෝජනයට ලක් කළ තවත් උසස් පාසල් සිසුන් තිදෙනෙකු සොයා පොලිසිය සෝදිසි මෙහෙයුමක් ආරම්භ කර තිබේ.",
        "සිද්ධිය දැනගත් මුලතිව් පොලිසිය උසස් පාසල් සිසුවෙකු අපයෝජනය කිරීම සහ සිසුවියන්ගේ නිරුවත් වීඩියෝ ළඟ තබාගැනීම යන චෝදනා මත පෞද්ගලික පන්ති භාර ගුරුවරයකු ඇතුළු සිසුන් පස් දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "මුලතිව් නගරයේ පෞද්ගලික උපකාරක (ගණිත විෂය) ගුරුවරයකු විසින් ලිංගික අපයෝජනයට ලක් කළ බවට වින්දිත සිසුවියක් 2022.06.18 දින මුලතිව් පොලිස් ස්ථානයට පැමිණිල්ලක් කර ඇත.",
        "‘පෞද්ගලික පන්තිය’ නමින් ගෙදර ගොස් ගණිතය උගන්වමින් සිටි සංවර්ධන නිලධාරියකු ලෙස පසුගියදා තේරී පත් වූ සැකකරු මුලතිව් ප්‍රදේශයේ ප්‍රාථමික පාසලක ගුරුවරයකු ලෙස පත්වීම් ලබා ඇත.",
        "ඔහු සිසුන්ගේ නිවෙස්වලට ගොස් ගණිත පාඩම් පමණක් උගන්වමින් සිට ඇත.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් කරන ලද පැමිණිල්ලකට අනුව සෙල්වවුරම්, හලාවත, උන්නපිලවු සහ කල්ලපාඩු යන ප්‍රදේශවල උසස් පාසල් සිසුන් 4 දෙනෙකු පසුගිය 20 වැනිදා අත්අඩංගුවට ගෙන ඇප මත මුදා හැර තිබේ.",
        "සිද්ධියේ ප්‍රධාන අපරාධකරු වූ දකුණු කල්ලපාඩු ප්‍රදේශයේ සිසු මිතුරෙකු (අවු. 18) මුලතිව් පොලිසිය විසින් පෙරේදා (21) අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර ඔහු ලබන 30 වැනිදා දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කිරීමට නියමිතය.",
        "මොහු විසින් ඝාතනයට ලක් වූ පාසල් සිසුවියකගේ නිරුවත් ඡායාරූපයක් ලබාගෙන එය පෞද්ගලික පන්ති භාර ගුරුවරයෙකුට සහ සිසුන්ට හුවමාරු කර ගෙන ඇති බව විමර්ශනවලදී අනාවරණය වී තිබේ.",
        "සිද්ධියට සම්බන්ධ ගුරුවරිය නීතීඥයෙකු මාර්ගයෙන් පසුගිය 23 වැනිදා මුලතිව් දිසා මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට භාර වුණා. ඔහු ලබන 30 වනදා දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කිරීමට ද අධිකරණය නියෝග කළා.",
        "මුලතිව් දිසා මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයේ විනිසුරු ආර්.සරවනරාජා මහතා ඉදිරියේ මෙම නඩු විභාගයට ගැනිණි.",
        "මුලතිව් පොලිසිය විසින් සිසුන් 6 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන වෛද්‍ය පරීක්‍ෂණයක් සඳහා මුලතිව් දිසා රෝහලේ නීති නිලධාරී වෙත භාරදී ඇත.",
        "අධිකරණ වෛද්‍ය නිලධාරියාගේ වෛද්‍ය පරීක්‍ෂණ වාර්තාව මෙතෙක් ලැබී නොමැති බවත් වාර්තාව අධිකරණයට ඉදිරිපත් කරන බවත් පොලිසිය පවසයි.",
        "සිද්ධියට සම්බන්ධ සිසුන් තිදෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගැනීමට මුලතිව් පොලිසිය කටයුතු කරමින් සිටින අතර නඩුව ලබන 30 වැනිදා අධිකරණයේ කැඳවීමට නියමිතය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව් පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෙල්වවුරම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "භලාවත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කල්ලපාඩු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කල්ලපාඩු දකුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මුලතිව් දිසා මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ 30 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව් දිසා මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ආර් සරවනරාජා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව් පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මුලතිව් දිස්ත්‍රික් රෝහල නීත්‍යානුකූලව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "துஷ்பிரயோகம் செய்த மாணவர்களுக்கு வலை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "முல்லைத்தீவில் பாடசாலை மாணவிகள் துஷ்பிரயோகத்துடன் தொடர்புடைய மேலும் மூன்று உயர்தர மாணவர்களை தேடி பொலிஸார் வலை விரித்துள்ளனர்.",
        "இந்த சம்பவம் தொடர்பில் மேலும் தெரியவருகையில், முல்லைத்தீவில் உயர்தரத்தில் கல்விகற்று வரும் பாடசாலை மாணவி துஷ்பிரயோகம் மற்றும் மாணவிகளின் நிர்வாண காணொளிகள் வைத்துள்ள குற்றச்சாட்டில் பிரத்தியேக வகுப்பு ஆசிரியர் உள்ளிட்ட 5 மாணவர்கள் முல்லைத்தீவு பொலிசாரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "முல்லைத்தீவு நகரப்பகுதியில் பிரத்தியேக வகுப்பு கொடுக்கும் (கணிதபாடம்) ஆசிரியர் ஒருவரால் பாலியல் துஷ்பிரயோகம் மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளதாக கடந்த 18.06.2022 அன்று முல்லைத்தீவு பொலிஸ் நிலையத்தில் பாதிக்கப்பட்ட மாணவியால் முறைப்பாடு செய்யப்பட்டது.",
        "பிரத்தியேக வகுப்பு என்ற பெயரில் வீடுகளில் சென்று கணித பாடம் கற்பித்துவந்த  அபிவிருத்தி உத்தியோகத்தராக அண்மையில் தெரிவான குறித்த சந்தேக நபர், முல்லைத்தீவு நகரில் உள்ள முதன்மை பாடசாலை ஒனறில் ஆசிரியராக நியமனம் பெற்று கற்பித்தல் நடவடிக்கையில் ஈடுபட்டு வந்துள்ளார்.",
        "இவர் மாணவ, மாணவிகளின் வீடுகளுக்கு சென்று பிரத்தியேகமாக கணித பாடம் கற்பித்து வந்துள்ளார்.",
        "குறித்த சம்பவம் தொடர்பில் செய்யப்பட்ட முறைப்பாட்டின் பேரில், செல்வவுரம், சிலாவத்தை, உண்ணாப்பிலவு, கள்ளப்பாடு பகுதிகளை சேர்ந்த நான்கு உயர்தர மாணவர்கள் கடந்த 20ஆம் திகதியன்று கைதுசெய்யப்பட்டு பிணையில் விடுவிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இந்த சம்பவத்தின் முதன்மை காரணமான மாணவியின் நண்பனான (18 வயது) கள்ளப்பாடு தெற்கினை சேந்த உயர்தர மாணவன் கடந்த 21ஆம் திகதி முல்லைத்தீவு பொலிஸாரால் கைதுசெய்யப்பட்டு எதிர்வரும் 30 ஆம் திகதி வரை விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "இவர் தனது நண்பியான பாதிக்கப்பட்ட பாடசாலை மாணவியின் நிர்வாண புகைப்படத்தை எடுத்து பிரத்தியேக வகுப்பு ஆசிரியருக்கும் மாணவர்களுக்கும்  பகிர்ந்து கொண்டமை விசாரணைகளில் தெரியவந்துள்ளது.",
        "இந்த சம்பவத்துடன் தொடர்புடைய ஆசிரியர் தலைமறைவான நிலையில் கடந்த 23ஆம் திகதி அன்று சட்டத்தரணி ஒருவர் ஊடாக முல்லைத்தீவு மாவட்ட நீதவான் நீதிமன்றில் சரணடைந்துள்ளார். இவரையும் எதிர்வரும் 30 ஆம் திகதிவரை விளக்கமறியலில் வைக்குமாறு மன்று உத்தரவிட்டுள்ளது.",
        "இந்த வழக்குகள் முல்லைத்தீவு மாவட்ட நீதவான் நீதிமன்றில் நீதிபதி ரி.சரவணராஜா முன்னிலையில் எடுத்துக்கொள்ளப்பட்டுள்ளது.",
        "இவ்வாறாக பாதிக்கப்பட்ட மாணவிகள் தொடர்பில் விசாரணைகளை நடத்திய முல்லைத்தீவு பொலிஸார், ஆறு மாணவிகளிடம் விசாரணைகள் மேற்கொண்டு அவர்களை மருத்துவ பரிசோதனைக்காக முல்லைத்தீவு மாவட்ட வைத்தியசாலை சட்டவைத்திய அதிகாரியிடம் ஒப்படைத்துள்ளனர்.",
        "சட்ட வைத்திய அதிகாரியின் மருத்துவ பரிசோதனை அறிக்கை இதுவரை கிடைக்கப்பெறவில்லை என்றும் குறித்த அறிக்கையை நீதிமன்றில் சமர்ப்பிக்கப்படவுள்ளதாகவும் பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "மேலும் இந்த சம்பவத்துடன் தொடர்புடைய மூன்று மாணவர்களை கைதுசெய்யும் நடவடிக்கையில் முல்லைத்தீவு பொலிஸார் ஈடுபட்டுள்ளதுடன் இந்த வழக்கின் விசாரணை எதிர்வரும் 30 ஆம் திகதி நீதிமன்றில் எடுத்துக்கொள்ளப்படவுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "செல்வாவூரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிலாபம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கல்லாபாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "18 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கல்லப்பாடு தெற்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு மாவட்ட நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "23 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 30 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு மாவட்ட நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஆர்.சரவணராஜா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு காவல்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு மாவட்ட வைத்தியசாலை சட்ட",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}