{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Will-take-legal-action-against-activists-Minister/108-243308",
  "time_ut": 1660826330,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Will take legal action against activists: Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Will take legal action against activists: Minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Necessary legal actions will be taken to recover the damage caused to the Galle Face Green due to the long stay of the activists, Urban Development and Housing Minister Prasanna Ranatunga said.",
        "This group of people who claimed to be activists had entered the Galle Face Green area illegally and had engaged in illegal activities.",
        "\"It was reported that an illegal residence has been established in it and even the addresses have been taken to confirm that residence,\" the Minister said.",
        "The Galle Face area where the protesters were staying is public property. Establishing unauthorised construction under the Urban Development Authority Act No. 41 of 1971 is prohibited. The Minister said a gazette notification was issued announcing the Galle Face Green as an urban development area.",
        "Therefore, if a temporary construction is carried out in such an urban development area, a permit should be obtained in accordance with Section 8(A)1 of the Urban Development Authority (Amendment) Act No. 04 of 1982. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Urban Development and Housing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Urban Development Authority Act No.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Section 8(A)1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Urban Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ක්‍රියාකාරීන්ට එරෙහිව නීතිමය පියවර ගන්නවා: ඇමති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ක්‍රියාකාරීන් දීර්ඝ කාලයක් රැඳී සිටීම හේතුවෙන් ගාලුමුවදොර පිටියට සිදුවූ හානිය අයකර ගැනීමට අවශ්‍ය නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බව නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස අමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග මහතා පවසයි.",
        "ක්‍රියාකාරීන් යැයි කියාගත් මෙම පිරිස ගාලුමුවදොර ප්‍රදේශයට නීතිවිරෝධී ලෙස ඇතුළු වී නීති විරෝධී ක්‍රියාවල නිරත වී ඇත.",
        "එහි අනවසර පදිංචියක් ස්ථාපිත කර ඇති බවත් එම පදිංචිය තහවුරු කිරීමට ලිපිනයන් පවා ලබාගෙන ඇති බවත් අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "විරෝධතාකරුවන් රැඳී සිටි ගාලු මුවදොර ප්‍රදේශය පොදු දේපළකි. 1971 අංක 41 දරන නාගරික සංවර්ධන අධිකාරී පනත යටතේ අනවසර ඉදිකිරීම් ස්ථාපිත කිරීම තහනම්ය. ගාලුමුවදොර පිටිය නාගරික සංවර්ධන ප්‍රදේශයක් ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කරමින් ගැසට් නිවේදනයක් නිකුත් කළ බව අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "එබැවින් එවැනි නාගරික සංවර්ධන ප්‍රදේශයක තාවකාලික ඉදිකිරීමක් සිදු කරන්නේ නම් 1982 අංක 04 දරන නාගරික සංවර්ධන අධිකාරී (සංශෝධන) පනතේ 8(A)1 වගන්තියට අනුව බලපත්‍රයක් ලබා ගත යුතුය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන හා නිවාස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරී පනත අංක.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර පිටිය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "8(A)1 වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "නාගරික සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "செயல்பாட்டாளர்கள் மீது சட்டப்படி நடவடிக்கை எடுக்கப்படும்: அமைச்சர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "செயற்பாட்டாளர்கள் நீண்டகாலமாக தங்கியிருப்பதன் காரணமாக காலி முகத்திடலுக்கு ஏற்பட்ட சேதங்களை மீளப்பெறுவதற்கு தேவையான சட்ட நடவடிக்கைகள் எடுக்கப்படும் என நகர அபிவிருத்தி மற்றும் வீடமைப்பு அமைச்சர் பிரசன்ன ரணதுங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "செயற்பாட்டாளர்கள் எனக் கூறிக்கொள்ளும் இந்தக் குழுவினர் காலி முகத்திடல் பகுதிக்குள் சட்டவிரோதமான முறையில் நுழைந்து சட்டவிரோத நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.",
        "அதில் சட்டவிரோத குடியிருப்பு ஒன்று நிறுவப்பட்டுள்ளதாகவும், அந்த குடியிருப்பை உறுதிப்படுத்தும் வகையில் முகவரிகள் கூட எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "போராட்டக்காரர்கள் தங்கியிருந்த காலி முகத்திடல் பகுதி பொதுச் சொத்து. 1971 ஆம் ஆண்டின் 41 ஆம் இலக்க நகர அபிவிருத்தி அதிகாரசபை சட்டத்தின் கீழ் அங்கீகரிக்கப்படாத கட்டிடங்களை நிறுவுவது தடைசெய்யப்பட்டுள்ளது. காலி முகத்திடலை நகர அபிவிருத்திப் பிரதேசமாக அறிவிக்கும் வர்த்தமானி அறிவித்தல் வெளியிடப்பட்டுள்ளதாக அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "எனவே, இவ்வாறான நகர அபிவிருத்திப் பகுதியில் தற்காலிக நிர்மாணம் மேற்கொள்ளப்படுமாயின், 1982 ஆம் ஆண்டு 04 ஆம் இலக்க நகர அபிவிருத்தி அதிகார சபை (திருத்தம்) சட்டத்தின் 8(A)1 பிரிவின் பிரகாரம் அனுமதி பெறப்பட வேண்டும். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நகர்ப்புற வளர்ச்சி மற்றும் வீட்டுவசதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற மேம்பாட்டு ஆணையச் சட்டம் எண்.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிவு 8(A)1",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "நகர்ப்புற மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}