{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/131-கொரோனா-தொற்றாளார்கள்-அடையாளம்/175-301359",
  "time_ut": 1659152096,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "131 கொரோனா தொற்றாளார்கள் அடையாளம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Identification of 131 corona infected people",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ministry of Health has informed that the number of corona infected people in the country is increasing day by day.",
        "Hemanta Herath, Deputy Director General of Health Services, Ministry of Health, said this.",
        "He also said that 131 corona infected people have been identified yesterday.",
        "The Deputy Director General of Health Services has also announced that the rate of corona infections is increasing compared to the daily number of corona infections. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "131",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hemanta Herath",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Health Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ministry of Health",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "131 corona",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොරෝනා ආසාදිතයින් 131ක් හඳුනා ගැනේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මෙරට කොරෝනා ආසාදිතයින් සංඛ්‍යාව දිනෙන් දින ඉහළ යමින් පවතින බව සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය දැනුම් දෙනවා.",
        "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශයේ නියෝජ්‍ය සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් හේමන්ත හේරත් මහතා මේ බව පැවසීය.",
        "ඊයේ දිනයේ කොරෝනා ආසාදිතයින් 131 දෙනෙකු හඳුනාගෙන ඇති බව ද ඔහු කියා සිටියා.",
        "දෛනිකව වාර්තා වන කොරෝනා ආසාදිතයින් සංඛ්‍යාවට සාපේක්ෂව කොරෝනා ආසාදිතයින් සංඛ්‍යාව ඉහළ යමින් පවතින බව ද නියෝජ්‍ය සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයා ප්‍රකාශ කළා. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "131",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හේමන්ත හේරත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්ය අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "131 කොරෝනා",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "131 கொரோனா தொற்றாளார்கள் அடையாளம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் தற்போது நாளாந்தம் கொரோனா தொற்றாளர்களின் எண்ணிக்கை அதிகரித்து வருவதாக சுகாதார அமைச்சு தெரிவித்துள்ளது.",
        "சுகாதார அமைச்சின் பிரதி சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் நாயகம் ஹேமந்த ஹேரத் இதனை தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அத்துடன், நேற்றைய தினம் 131 கொரோனா தொற்றாளார்கள் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாளாந்த கொரோனா தொற்றாளர்களுடன் ஒப்பிடும் போது தற்போது கொரோனா தொற்றாளர்களின் வேகம் அதிகரித்து வருவதாகவும் பிரதி சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் நாயகம் அறிவித்துள்ளார். (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "131",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹேமந்த ஹேரத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுகாதார சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுகாதார அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "131 கொரோனா",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}