{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130208",
  "time_ut": 1656249593,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சோழியன் குடுமி சும்மா ஆடாது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Soliyan Kudumi does not play idle",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Within a month of the change of government in Australia, Claire O'Neill, the new government's interior minister, is touring Sri Lanka with top officials.",
        "When he arrived in Colombo last week, he was met by the President, the Prime Minister and the Minister of Foreign Affairs.",
        "President Gotabhaya Rajapakse had avoided meeting many US and Western diplomats who had visited Sri Lanka before the economic crisis intensified.",
        "But President Gotabhaya Rajapakse did not hesitate to meet with Claire O'Neill, the last Minister of Home Affairs and Internet Security in the official list of current ministers in the Australian Government.",
        "Because the country is currently in a bad economic crisis. The Australian Home Secretary came with a $ 50 million aid package.",
        "Slightly more than half of that aid package will not go to the Sri Lankan government.",
        "Of the $ 22 million to go to the World Food Program for emergency food aid and $ 5 million to the UN, only the remaining $ 23 million will be available to the Sri Lankan government for development assistance.",
        "Even so, the Sri Lankan government cannot use it to resolve the current crisis. Allocated funds can be maintained.",
        "Now the President, the Prime Minister and the Ministers are ready to meet anyone who comes with the dollar. So no one cares about the rank of Australian minister.",
        "It has been reported in some media that Australian Home Minister Neil is visiting Sri Lanka to explore how Australia can help Sri Lanka in its economic crisis.",
        "But the Australian home minister's visit does not appear to have much to do with resolving Sri Lanka's economic crisis.",
        "It is to take steps to control the immigrants who have begun to invade Australia again.",
        "When the war-displaced refugees invaded Australia a decade ago, the Australian government stopped it by enforcing strict laws and implementing plans.",
        "It is noteworthy that the then ruling Liberal government worked hand in hand with the Sri Lankan government.",
        "Australia provided two patrol boats to Sri Lanka during that period. Provided a variety of assistance, including funding.",
        "Thereby the settlers were stopped within the Sri Lankan maritime border before leaving Sri Lanka.",
        "Gotabhaya Rajapakse, then defense secretary, was instrumental in reaching a compromise with Australia.",
        "There were also allegations that there were secret agendas behind that compromise.",
        "They hoped that with the overthrow of the Liberal coalition government, which had followed Australia's strict laws against immigrants, and the return of the Labor government, there would be a favorable situation for immigrants.",
        "On the 21st of last month, on the day of the Australian Parliamentary election, a boat carrying 15 people from Sri Lanka was intercepted by the Australian Border Guard near Christmas Island.",
        "While the election was going on, former Prime Minister Scott Morrison released that information to reporters and sought to make a positive change for themselves in the vote.",
        "Since then, three boats from Sri Lanka have been intercepted in Australia for a month.",
        "The Navy says that 7 illegal immigration trips scheduled to depart from Sri Lanka have been stopped.",
        "The boats, which overtook naval surveillance, were intercepted near Christmas Island and 41 people, including six boys, were flown to Katunayake on the first day of the Australian Interior Minister's arrival in Colombo.",
        "In this case, the government wants Prime Minister Anthony Albanis to prevent the Australian government from appearing soft-spoken.",
        "To that end, Home Minister Neil was sent to Colombo to strengthen ties with Sri Lanka and enhance maritime security cooperation.",
        "Navy spokesman Capt. Indica de Silva told Australian media that they were doing their best to prevent illegal immigrants from leaving Sri Lanka by boat.",
        "However, he noted that there are difficulties in monitoring 1340 km of coastline and that the current fuel crisis has affected the Navy.",
        "As a part of this, Australia has installed GPS on 4,000 fishing trawlers in Sri Lanka. Creates a mechanism for fitting tools and monitoring them.",
        "The full cost is borne by Australia. The Boat Monitoring Center was inaugurated by the Australian Minister in Colombo last week.",
        "The influx of refugees due to the war crisis has changed and the influx of migrants due to the economic crisis has become a major headache for Australia.",
        "It seeks to reach an agreement with Sri Lanka to resolve it. Just because Sri Lanka's economic crisis is provoking immigrants, Australia does not seem ready to help greatly in recovering from the economic crisis.",
        "It has now offered to help only in accordance with the projects of the International Monetary Fund. However, it has agreed to increase investment and send tourists.",
        "For that, investors and tourists there need to rely on the conditions in Sri Lanka.",
        "Whether or not the Australian government will do so remains to be seen.",
        "However, in the case of Australia, after this voyage, the Sri Lankan Navy will pay even more attention to preventing the migration of migrants.",
        "That is why the Australian Navy will train 50 Sri Lankan sailors on its warship Canberra and take them to the island of Hawaii for US joint training."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Soliyan Kudumi",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Claire O'Neill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Claire O'Neill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Home Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "$ 50 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Slightly more than half",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 22 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the World Food Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 5 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 23 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Neil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a decade ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Liberal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Labor",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 21st of last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Australian Border Guard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Christmas Island",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Scott Morrison",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Christmas Island",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the first day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anthony Albanis",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Neil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Capt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indica de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1340",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Boat Monitoring Center",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Australian Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Canberra",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hawaii",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෝලියන් කුඩුමි නිකන් සෙල්ලම් කරන්නේ නැත",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ඔස්ට්‍රේලියාවේ ආණ්ඩු පෙරළියෙන් මාසයක් ඇතුළත නව රජයේ අභ්‍යන්තර කටයුතු අමාත්‍යවරිය වන ක්ලෙයාර් ඕ නීල් ඉහළ නිලධාරීන් සමඟ ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරයක නිරත වෙයි.",
        "පසුගිය සතියේ ඔහු කොළඹට පැමිණි අවස්ථාවේදී ජනාධිපතිතුමා, අගමැතිතුමා සහ විදේශ කටයුතු අමාත්‍යවරයා හමු විය.",
        "ආර්ථික අර්බුදය උග්‍රවීමට පෙර ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි බොහෝ ඇමෙරිකානු සහ බටහිර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයන් හමුවීම ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මඟහැර තිබුණි.",
        "එහෙත් ඔස්ට්‍රේලියානු රජයේ වත්මන් අමාත්‍යවරුන්ගේ නිල ලැයිස්තුවේ ස්වදේශ කටයුතු සහ අන්තර්ජාල ආරක්ෂාව පිළිබඳ අවසන් අමාත්‍යවරිය වූ ක්ලෙයාර් ඕ නීල් හමුවීමට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ පසුබට වූයේ නැත.",
        "මක්නිසාද යත් රට මේ වන විට නරක ආර්ථික අර්බුදයක සිටින බැවිනි. ඕස්ට්‍රේලියානු ස්වදේශ ලේකම්වරයා පැමිණියේ ඩොලර් මිලියන 50 ක ආධාර පැකේජයක් ද රැගෙනය.",
        "එම ආධාර පැකේජයෙන් අඩකට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් ශ්‍රී ලංකා රජයට නොයනු ඇත.",
        "හදිසි ආහාර ආධාර සඳහා ලෝක ආහාර වැඩසටහනට යාමට ඇති ඩොලර් මිලියන 22 න් සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ ඩොලර් මිලියන 5 න්, සංවර්ධන ආධාර සඳහා ශ්‍රී ලංකා රජයට ලබා ගත හැක්කේ ඉතිරි ඩොලර් මිලියන 23 පමණි.",
        "එසේ වුව ද ශ්‍රී ලංකා රජයට වත්මන් අර්බුදය විසඳීම සඳහා එය භාවිත කළ නොහැක. වෙන් කළ අරමුදල් නඩත්තු කළ හැකිය.",
        "දැන් ජනාධිපතිතුමා, අගමැතිතුමා, ඇමැතිවරු ඩොලර් එක්ක එන ඕනම කෙනෙක්ව හම්බවෙන්න ලෑස්තියි. ඒ නිසා ඔස්ට්‍රේලියානු ඇමති තරාතිරම කාටවත් වැඩක් නැහැ.",
        "ඔස්ට්‍රේලියානු ස්වදේශ කටයුතු අමාත්‍ය නීල් ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන්නේ ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදයේදී ඕස්ට්‍රේලියාවට උපකාර කරන්නේ කෙසේදැයි සොයා බැලීමට බව ඇතැම් මාධ්‍යවල වාර්තා වී තිබේ.",
        "එහෙත් ඔස්ට්‍රේලියානු ස්වදේශ කටයුතු අමාත්‍යවරයාගේ සංචාරය ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට වැඩි සම්බන්ධයක් ඇති බවක් නොපෙනේ.",
        "ඒ නැවතත් ඔස්ට් රේලියාව ආක් රමණය කිරීමට පටන් ගෙන ඇති සංක් රමණිකයන් පාලනය කිරීමට පියවර ගැනීමයි.",
        "දශකයකට පෙර යුද්ධයෙන් අවතැන් වූ සරණාගතයින් ඕස්ට්‍රේලියාව ආක්‍රමණය කළ විට, ඕස්ට්‍රේලියානු රජය දැඩි නීති ක්‍රියාත්මක කරමින් සහ සැලසුම් ක්‍රියාත්මක කරමින් එය නතර කළේය.",
        "එවකට බලයේ සිටි ලිබරල් රජය ශ්‍රී ලංකා රජය සමඟ අත්වැල් බැඳගෙන කටයුතු කිරීම විශේෂත්වයකි.",
        "එම කාලය තුළ ඔස්ට්‍රේලියාව ශ්‍රී ලංකාවට මුර යාත්‍රා දෙකක් ලබා දුන්නේය. අරමුදල් ඇතුළු විවිධ ආධාර ලබා දුන්නා.",
        "එමගින් ශ්‍රී ලංකාව හැර යාමට පෙර පදිංචිකරුවන් ශ්‍රී ලංකා මුහුදු සීමාව තුළ නතර කරන ලදී.",
        "ඔස්ට්‍රේලියාව සමඟ සම්මුතියක් ඇති කර ගැනීමට මූලික වූයේ එවකට ආරක්ෂක ලේකම්වරයා වූ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ය.",
        "එම සම්මුතිය පිටුපස රහස් න්‍යාය පත්‍ර තිබූ බවටද චෝදනා එල්ල විය.",
        "සංක්‍රමණිකයන්ට එරෙහිව ඕස්ට්‍රේලියාවේ දැඩි නීති අනුගමනය කළ ලිබරල් සභාග රජය පෙරළා දමා කම්කරු රජය නැවත පැමිණීමත් සමඟ සංක්‍රමණිකයන්ට හිතකර තත්ත්වයක් උදාවනු ඇතැයි ඔවුහු බලාපොරොත්තු වූහ.",
        "පසුගිය මස 21 වැනිදා ඔස්ට්‍රේලියානු පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණය පැවැත්වෙන දිනයේ ශ්‍රී ලංකාවේ සිට 15 දෙනෙකු රැගත් බෝට්ටුවක් ක්‍රිස්මස් දූපත ආසන්නයේදී ඕස්ට්‍රේලියානු දේශසීමා ආරක්ෂක භටයින් විසින් අත්අඩංගුවට ගනු ලැබුවා.",
        "මැතිවරණය පැවැත්වෙන අතරවාරයේ හිටපු අගමැති ස්කොට් මොරිසන් එම තොරතුරු මාධ්‍යවේදීන් වෙත නිකුත් කරමින් ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමේදී ධනාත්මක වෙනසක් කිරීමට උත්සාහ කළේය.",
        "එතැන් සිට ශ්‍රී ලංකාවෙන් පැමිණි බෝට්ටු තුනක් ඕස්ට්‍රේලියාවේදී මාසයක් තිස්සේ අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටත්වීමට නියමිතව තිබූ නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණික සංචාර 7ක් නතර කර ඇති බව නාවික හමුදාව පවසනවා.",
        "නාවික හමුදා නිරීක්ෂණ අභිබවා ගිය බෝට්ටු ක්‍රිස්මස් දූපත අසලදී අත්අඩංගුවට ගත් අතර ඔස්ට්‍රේලියානු අභ්‍යන්තර කටයුතු අමාත්‍යවරයා කොළඹට පැමිණි පළමු දිනයේම පිරිමි ළමුන් 6 දෙනෙකු ඇතුළු 41 දෙනෙකු කටුනායකට පියාසර කර ඇත.",
        "මෙම නඩුවේදී, ඕස්ට්‍රේලියානු රජය මෘදු ලෙස පෙනී සිටීම වැළැක්වීමට රජයට අවශ්‍ය වන්නේ අගමැති ඇන්තනි ඇල්බනිස් ය.",
        "ඒ සඳහා ස්වදේශ කටයුතු අමාත්‍ය නීල් කොළඹට එවන ලද්දේ ශ්‍රී ලංකාව සමඟ සබඳතා ශක්තිමත් කිරීමට සහ සමුද්‍රීය ආරක්ෂක සහයෝගීතාව වර්ධනය කිරීමට ය.",
        "නාවික හමුදා මාධ්‍ය ප්‍රකාශක කපිතාන් ඉන්දිකා ද සිල්වා ඔස්ට්‍රේලියානු මාධ්‍ය වෙත ප්‍රකාශ කළේ නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණිකයන් බෝට්ටු මගින් ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටවීම වැළැක්වීමට හැකි උපරිමයෙන් කටයුතු කරන බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, කිලෝමීටර් 1340 ක වෙරළ තීරය නිරීක්ෂණය කිරීමේ දුෂ්කරතා පවතින බවත්, පවතින ඉන්ධන අර්බුදය නාවික හමුදාවට බලපා ඇති බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "මෙහි කොටසක් ලෙස ඔස්ට්‍රේලියාව විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ ධීවර යාත්‍රා 4000ක GPS සවිකර ඇත. මෙවලම් සවි කිරීම සහ ඒවා නිරීක්ෂණය කිරීම සඳහා යාන්ත්රණයක් නිර්මාණය කරයි.",
        "සම්පූර්ණ වියදම ඕස්ට්‍රේලියාව විසින් දරනු ලැබේ. බෝට්ටු නිරීක්ෂණ මධ්‍යස්ථානය ඔස්ට්‍රේලියානු අමාත්‍යවරයා විසින් පසුගිය සතියේ කොළඹදී විවෘත කරන ලදී.",
        "යුද අර්බුදය හේතුවෙන් සරණාගතයන් ගලා ඒම වෙනස් වී ඇති අතර ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් සංක්‍රමණිකයන් පැමිණීම ඕස්ට්‍රේලියාවට විශාල හිසරදයක් වී තිබේ.",
        "එය විසඳීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව සමඟ එකඟතාවකට පැමිණීමට උත්සාහ කරයි. ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය සංක්‍රමණිකයන් කුපිත කරන නිසාම, ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ඒමට ඔස්ට්‍රේලියාව විශාල වශයෙන් උදව් කිරීමට සූදානම් නැති බව පෙනේ.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ව්‍යාපෘතිවලට අනුව පමණක් උපකාර කිරීමට දැන් ඉදිරිපත් වී ඇත. නමුත් ආයෝජන වැඩි කරලා සංචාරකයන් යවන්න එකඟ වෙලා තියෙනවා.",
        "ඒ සඳහා එහි සිටින ආයෝජකයින් සහ සංචාරකයින් ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය මත විශ්වාසය තැබිය යුතුය.",
        "ඕස්ටේ‍්‍රලියානු රජය එසේ කරයිද නැද්ද යන්න විමසා බැලිය යුතුය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ඔස්ට්‍රේලියාව සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, මෙම මුහුදු ගමනෙන් පසුව, ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව සංක්‍රමණිකයන් සංක්‍රමණය වීම වැළැක්වීම කෙරෙහි ද වැඩි අවධානයක් යොමු කරනු ඇත.",
        "ඔස්ට්‍රේලියානු නාවික හමුදාව සිය කැන්බරා යුද නෞකාවෙන් ශ්‍රී ලාංකික නාවිකයින් 50 දෙනෙකු පුහුණු කර හවායි දූපතට රැගෙන ගොස් අමෙරිකානු ඒකාබද්ධ පුහුණුවක් ලබා දෙන්නේ එබැවිනි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සෝලියන් කුඩුමි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ක්ලෙයාර් ඕ'නීල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්ලෙයාර් ඕ'නීල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්වදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 50 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අඩකට වඩා ටිකක් වැඩියි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 22 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ලෝක ආහාර වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 23 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "නීල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශකයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලිබරල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කම්කරු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය 21 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු දේශසීමා ආරක්ෂකයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නත්තල් දූපත",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්කොට් මොරිසන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නත්තල් දූපත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "41",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමු දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්තනි ඇල්බනිස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නීල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැප්ටන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දිකා ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1340",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෝට්ටු නිරීක්ෂණ මධ්යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියානු නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කැන්බරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හවායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சோழியன் குடுமி சும்மா ஆடாது",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "அவுஸ்திரேலியாவில் ஆட்சி மாற்றம் ஏற்பட்டு, ஒரு மாதத்துக்குள், புதிய அரசாங்கத்தின் உள்துறை அமைச்சர் கிளேயர் ஓ நீல், உயர்மட்ட அதிகாரிகளுடன் இலங்கைக்குப் பயணம் மேற்கொண்டிருக்கிறார்.",
        "கடந்தவாரம் அவர் கொழும்பு வந்திருந்த போது,  அவரை ஜனாதிபதி, பிரதமர், வெளிவிவகார அமைச்சர் உள்ளிட்டோர் சந்தித்துப் பேச்சு நடத்தியிருந்தனர்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடி தீவிரமடைவதற்கு முன்னர், இலங்கைக்கு வந்திருந்த அமெரிக்க மற்றும் மேற்குலக இராஜதந்திரிகள் பலரை, ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ சந்திப்பதை தவிர்த்திருந்தார்.",
        "ஆனால், அவுஸ்திரேலிய அரசாங்கத்தில், தற்போதைய அமைச்சர்களின் அதிகாரபூர்வ பட்டியல் வரிசையில், கடைசி இடத்தில் உள்ள உள்துறை மற்றும் இணையப் பாதுகாப்பு அமைச்சர், கிளேயர் ஓ நீலைச் சந்திப்பதற்கு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தயங்கவில்லை.",
        "ஏனென்றால், நாடு தற்போது மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியில் உள்ளது. அவுஸ்திரேலிய உள்துறை அமைச்சர், 50 மில்லியன் டொலர்கள் உதவிப் பொதி ஒன்றுடன் வந்திருந்தார்.",
        "அந்த உதவிப் பொதியில் பாதிக்கும் சற்று அதிகமான தொகை, இலங்கை அரசாங்கத்தின் கைக்கு கிட்டாது.",
        "அவசர உணவு உதவிகளுக்காக உலக உணவுத் திட்டத்துக்கு 22 மில்லியன் டொலர்களும், ஐ.நா அமைப்புகளுக்கு 5 மில்லியன் டொலர்களும் போக, மீதியாக உள்ள 23மில்லியன் டொலர்கள் மட்டும் தான், இலங்கை அரசாங்கத்துக்கு அபிவிருத்தி உதவியாக கிடைக்கும்.",
        "அதனையும் கூட, இலங்கை அரசாங்கம் தற்போதைய நெருக்கடி நிலையை தீர்ப்பதற்கு பயன்படுத்த முடியாது. ஒதுக்க நிதியாக பேண முடியும்.",
        "இப்போது  டொலருடன் வருகின்ற எவரையும் சந்திப்பதற்கு ஜனாதிபதியும் பிரதமரும் அமைச்சர்களும் தயாராக இருக்கிறார்கள். அதனால் அவுஸ்திரேலிய அமைச்சரின் பதவி வரிசையைப் பற்றி யாரும் கவனத்தில் கொள்ளவில்லை.",
        "பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கியுள்ள இலங்கைக்கு எவ்வாறு அவுஸ்திரேலியா உதவ முடியும் என்று ஆராய்வதற்காகவே, அவுஸ்திரேலிய உள்துறை அமைச்சர் நீல், இலங்கைக்குப் பயணம் மேற்கொள்வதாக சில ஊடகங்களில் தகவல்கள் வெளியாகியிருந்தன.",
        "ஆனால், அவுஸ்திரேலிய உள்துறை அமைச்சரின் இந்தப் பயணத்துக்கும், இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடியைத் தீர்ப்பதற்கும் பெரியளவில் தொடர்புகள் இருப்பதாகத் தெரியவில்லை.",
        "அவுஸ்திரேலியாவுக்கு மீண்டும் படையெடுக்கத் தொடங்கியுள்ள குடியேறிகளைக் கட்டுப்படுத்துவதற்கான நடவடிக்கைகளை எடுப்பது தான் அது.",
        "போரினால் இடம்பெயர்ந்த அகதிகள், ஒரு தசாப்தத்துக்கு முன்னர், அவுஸ்திரேலியாவுக்குப் படையெடுத்த போது, கடுமையான சட்டங்களை அமுல்படுத்தியும், திட்டங்களைச் செயற்படுத்தியும், அவுஸ்திரேலிய அரசாங்கம் அதனை தடுத்து நிறுத்தியது.",
        "அப்போது ஆட்சியில் இருந்த லிபரல் அரசாங்கம், இலங்கை அரசாங்கத்துடன் கைகோர்த்துச் செயற்பட்டமை குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "அந்தக் காலகட்டத்தில் இலங்கைக்கு இரண்டு ரோந்துப் படகுகளையும் அவுஸ்திரேலியா வழங்கியது. நிதியுதவிகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு உதவிகளையும் வழங்கியது.",
        "அதன் மூலம் குடியேறிகள் இலங்கையில் இருந்து புறப்பட முன்னரே, இலங்கையின் கடல் எல்லைக்குள் தடுக்கப்பட்டனர்.",
        "அப்போது பாதுகாப்புச் செயலராக இருந்த கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, அவுஸ்திரேலியாவுடன் இணக்கப்பாட்டை எட்டுவதில் முக்கிய பங்கு வகித்திருந்தார்.",
        "அந்த இணக்கப்பாட்டுக்குப் பின்னால் இரகசிய நிகழ்ச்சி நிரல்கள் இருந்தன என்ற குற்றச்சாட்டுகளும், இருந்தன.",
        "அவுஸ்திரேலியாவின் குடியேற்றவாசிகளுக்கு எதிரான கடுமையான சட்டங்களை கடைப்பிடித்த, லிபரல் கூட்டணி அரசாங்கம் பதவியிழந்து, மீண்டும் தொழிற்கட்சி அரசாங்கம் பதவிக்கு வந்துள்ள நிலையில், குடியேறிகளுக்கு சாதகமான நிலை ஏற்படும் என்று அவர்கள் ஆசை காட்டினார்கள்.",
        "கடந்த மாதம் 21ஆம் திகதி, அவுஸ்திரேலிய பாராளுமன்றத் தேர்தல் தினத்தன்று 15 பேருடன் இலங்கையில் இருந்து சென்ற படகு ஒன்று கிறிஸ்மஸ் தீவுக்கு அருகே அவுஸ்ரேலிய எல்லைக் காவல்படையினரால், தடுக்கப்பட்டது.",
        "தேர்தல் நடந்து கொண்டிருந்த போது, அந்த தகவலை செய்தியாளர்களிடம் வெளியிட்டு, வாக்களிப்பில் தங்களுக்கு சாதகமான மாற்றத்தை ஏற்படுத்த முன்னாள் பிரதமர் ஸ்கொட் மொறிசன் முயன்றிருந்தார்.",
        "அதற்குப் பின்னர், ஒரு மாத காலத்தில் இலங்கையில் இருந்து சென்ற மூன்று படகுகள் அவுஸ்திரேலியாவில் இடைமறிக்கப்பட்டிருக்கின்றன.",
        "இலங்கையில் இருந்து புறப்படவிருந்த 7 சட்டவிரோத குடியேற்றப் பயணங்கள் தடுத்து நிறுத்தப்பட்டதாக கடற்படை கூறுகிறது.",
        "கடற்படையினரின் கண்காணிப்பை மீறிச் சென்ற படகுகள், கிறிஸ்மஸ் தீவை அண்மித்த பகுதியில், தடுக்கப்பட்டு, அதிலிருந்த 6 சிறுவர்கள் உள்ளிட்ட 41 பேர், அவுஸ்ரேலிய உள்துறை அமைச்சர் கொழும்பு வருவதற்கு முதல் நாள் விசேட விமானம் மூலம், கட்டுநாயக்கவுக்கு அனுப்பிவைக்கப்பட்டிருந்தனர்.",
        "இந்த விவகாரத்தில், அவுஸ்திரேலிய அரசாங்கம் மென்போக்கை கடைப்பிடிப்பதான தோற்றப்பாடு உருவாவதை தடுக்க, பிரதமர் அந்தோனி அல்பானிஸ், அரசாங்கம் விரும்புகிறது.",
        "அதற்காகவே, இலங்கையுடனான உறவுகளைப் பலப்படுத்துவதற்கும், கடல்சார் பாதுகாப்பு ஒத்துழைப்பை அதிகரிப்பதற்கும் உள்துறை அமைச்சர் நீல் கொழும்புக்கு அனுப்பி வைக்கப்பட்டிருந்தார்.",
        "இலங்கையில் இருந்து சட்டவிரோத குடியேற்றவாசிகள் படகுகளில் புறப்பட்டுச் செல்வதை தடுக்க தங்களால் இயன்றளவுக்கு முயற்சிப்பதாக கடற்படைப் பேச்சாளர் கப்டன் இந்திக்க டி சில்வா அவுஸ்திரேலிய ஊடகங்களிடம் கூறியிருக்கிறார்.",
        "எனினும், 1340 கிலோ மீற்றர் கரையோரப் பகுதிகளை கண்காணிப்பதில் சிரமங்கள் இருப்பதாகவும், தற்போதைய எரிபொருள் நெருக்கடி கடற்படையை பாதித்துள்ளதாகவும்,அவர் குறிப்பிட்டிருக்கிறார்.",
        "அதன் ஒரு கட்டமாக இலங்கையில் உள்ள 4 ஆயிரம் மீன்பிடி இழுவைப் படகுகளில் அவுஸ்ரேலியா ஜி.பி.எஸ். கருவிகளை பொருத்தி அவற்றை கண்காணிக்கும் பொறிமுறையை உருவாக்கி கொடுக்கிறது.",
        "இதற்கான முழுச் செலவையும் அவுஸ்ரேலியாவே வழங்குகிறது. படகுகளைக் கண்காணிக்கும் மையம் கொழும்பில் கடந்தவாரம் அவுஸ்திரேலிய அமைச்சரால் திறந்து வைக்கப்பட்டது.",
        "போர் நெருக்கடியைக் காரணம் காட்டி அகதிகள் படையெடுத்த நிலை மாறி, பொருளாதார நெருக்கடியால் குடியேற்றவாசிகள் படையெடுக்கின்ற நிலை அவுஸ்திரேலியாவுக்குப் பெரும் தலைவலியாக மாறியுள்ளது.",
        "அதனை தீர்க்கவே இலங்கையுடன் இணக்கப்பாட்டை எட்ட முனைகிறது. இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடி குடியேற்றவாசிகளை தூண்டுகிறது என்பதற்காக, பொருளாதார நெருக்கடிகளில் இருந்து மீள்வதற்கு பெரியளவில் உதவ அவுஸ்திரேலியா தயாராக இருப்பதாகத் தெரியவில்லை.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் செயற்திட்டங்களுக்கு உட்பட்ட வகையில் தான் இப்போது உதவ முன்வந்திருக்கிறது. எனினும், முதலீடுகளை அதிகரிப்பதற்கும், சுற்றுலாப் பயணிகளை அனுப்புவதற்கும் இணங்கியிருக்கிறது.",
        "அதற்கு அங்குள்ள முதலீட்டாளர்களும், சுற்றுலாப் பயணிகளும் இலங்கையின் நிலைமைகள் மீது நம்பிக்கை கொள்ள வேண்டும்.",
        "அதனை அவுஸ்திரேலிய அரசாங்கம் மேற்கொள்ளுமா என்பதைப் பொறுத்தே இலங்கைக்கு சாதகமாக பாதகமா என்பது தெரியவரும்.",
        "எவ்வாறாயினும், அவுஸ்திரேலியாவைப் பொறுத்தவரையில் இந்தப் பயணத்துக்குப் பின்னர், இலங்கை கடற்படை குடியேறிகளின் பயணங்களை தடுப்பதில் இன்னும் கூடுதல் கவனம் செலுத்தும்.",
        "அதற்காக தான், அவுஸ்திரேலிய கடற்படை, கன்பெரா என்ற தனது போர்க்கப்பலில் 50 இலங்கை கடற்படையினருக்குப் பயிற்சி அளிப்பதுடன், அவர்களை ஹவாய் தீவுக்கு அழைத்து சென்று அமெரிக்க கூட்டுப் பயிற்சியிலும் பங்கேற்க வைக்கவுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சோழியன் குடுமி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிளாரி ஓ'நீல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிளாரி ஓ'நீல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "$ 50 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதிக்கு சற்று அதிகம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$ 22 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "உலக உணவு திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 5 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "$ 23 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நீல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு தசாப்தத்திற்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "லிபரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தொழிலாளர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த மாதம் 21ம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலிய எல்லைக் காவலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்துமஸ் தீவு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்காட் மோரிசன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
