{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/06/25/govt-responsible-for-delayed-surgeries/",
  "time_ut": 1656162060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Govt responsible for delayed surgeries",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Govt responsible for delayed surgeries",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Doctors point out that the health sector is facing a severe crisis due to the lack of fuel, as some doctors are compelled to postpone to join queues to purchase fuel.",
        "The Deputy Chairman of the Doctors Association of Sri Lanka, (Specialist) Dr. Chithran Hathurusinghe said that the crisis has worsened to a level where neurologists, cardiologists, gynecologists, and other surgeons have been compelled to cancel their patient lists to simply join the fuel queue.",
        "If complications arise during surgeries, the Government must bear responsibility, he said.",
        "Dr. Hathurusinghe, mentioning that about 15 people have already died in queues, stated that these deaths should be considered as homicides.",
        "Fuel shipments further delayed & CPC cannot confirm next shipment arrival date"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Govt",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "the Doctors Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Specialist",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chithran Hathurusinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Hathurusinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "about 15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "& CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රමාද වූ ශල්‍යකර්ම සඳහා රජය වගකිව යුතුය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඇතැම් වෛද්‍යවරුන් ඉන්ධන මිලදී ගැනීම සඳහා පෝලිම්වලට එක්වීම කල් දැමීමට සිදු වන බැවින් ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රය දැඩි අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින බව වෛද්‍යවරු පෙන්වා දෙති.",
        "(විශේෂ ist) වෛද්ය චිත්රාන් හතුසිංහගේ නියෝජ්ය පොලිස්පති ආචාර්ය චිත්රාන් හතුසිංහ මහතා පැවසුවේ අර්බුදය නිසා අර්බුදය වඩාත් නරක අතට හැරෙන අතර ඔවුන්ගේ රෝගීන්ගේ ලැයිස්තු ඉන්ධන වලට සම්බන්ධ වන ලෙස ඔවුන්ගේ රෝගියාගේ ලැයිස්තු අවලංගු කිරීමට බල කෙරී ඇති බවයි පෝලිම.",
        "ශල්‍යකර්ම වලදී සංකූලතා ඇති වුවහොත් එහි වගකීම රජය භාරගත යුතු බවද ඔහු පැවසීය.",
        "දැනටමත් 15 දෙනෙකු පමණ පෝලිම්වල මියගොස් ඇති බව සඳහන් කළ වෛද්‍ය හතුරුසිංහ මෙම මරණ මනුෂ්‍ය ඝාතන ලෙස සැලකිය යුතු බව ප්‍රකාශ කළා.",
        "ඉන්ධන නැව්ගත කිරීම් තවදුරටත් ප්‍රමාද වී ඇති අතර CPC හට ඊළඟ නැව්ගත කිරීමේ දිනය තහවුරු කළ නොහැක"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රජය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා වෛද්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශේෂඥ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චිත්‍රන් හතුරුසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හතුරුසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සහ CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தாமதமான அறுவை சிகிச்சைகளுக்கு அரசாங்கமே பொறுப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); எரிபொருள் பற்றாக்குறையால் சுகாதாரத் துறை கடுமையான நெருக்கடியை எதிர்கொள்வதாக மருத்துவர்கள் சுட்டிக்காட்டுகின்றனர், சில மருத்துவர்கள் எரிபொருள் வாங்க வரிசையில் சேருவதை ஒத்திவைக்க வேண்டிய கட்டாயத்தில் உள்ளனர்.",
        "நரம்பியல் நிபுணர்கள், இருதயநோய் நிபுணர்கள், மகப்பேறு வைத்தியர்கள் மற்றும் ஏனைய சத்திரசிகிச்சை நிபுணர்கள் தமது நோயாளிகளின் பட்டியலை இரத்துச் செய்ய நிர்ப்பந்திக்கும் அளவிற்கு நெருக்கடி மோசமடைந்துள்ளது என்று இலங்கையின் மருத்துவர்கள் சங்கத்தின் துணைத் தலைவர் (நிபுணத்துவ நிபுணர்) டாக்டர் சித்திரன் ஹத்துருசிங்க தெரிவித்தார். வரிசை.",
        "அறுவை சிகிச்சையின் போது சிக்கல்கள் ஏற்பட்டால், அதற்கு அரசே பொறுப்பேற்க வேண்டும் என்றார்.",
        "சுமார் 15 பேர் ஏற்கனவே வரிசையில் நின்று உயிரிழந்துள்ளதாகக் குறிப்பிட்டுள்ள டொக்டர் ஹத்துருசிங்க, இந்த மரணங்களை படுகொலைகளாகவே கருத வேண்டுமென குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "எரிபொருள் ஏற்றுமதி மேலும் தாமதமானது & CPC அடுத்த ஷிப்மெண்ட் வருகை தேதியை உறுதிப்படுத்த முடியாது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அரசு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மருத்துவர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிபுணர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சித்திரன் ஹத்துருசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹத்துருசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமார் 15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "& CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}