{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/හෙට-සිට-යළිත්-රටම-පැය-3ක-අඳුරට/1-618144",
  "time_ut": 1660558288,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හෙට සිට යළිත් රටම පැය 3ක අඳුරට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The country will be in darkness for 3 hours again from tomorrow",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Acting General Manager Engineer Dr.D. C. R. Abeysekera said.",
        "Mr. Abeysekera further said that the second power plant of Norochchole Lakwijaya Power Plant with a capacity of 270 MW is undergoing essential maintenance work, so the power cut has to be increased due to the loss of power capacity of 540 MW.",
        "The chairman of the commission, Mr. Janatha Ratnayake, also said that the Public Utilities Commission approved the three-hour power cut."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3 hours",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "D. C. R. Abeysekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abeysekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Norochchole Lakwijaya Power Plant",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "270",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MW",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "540",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Janatha Ratnayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three-hour",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හෙට සිට යළිත් රටම පැය 3ක අඳුරට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නොරොච්චෝලේ ලක්විජය ගල් අඟුරු බලාගාරයේ හදිසි බිඳවැටීම හේතුවෙන් හෙට (16) සිට විදුලි කප්පාදුව පැය 3 ක් දක්වා දීර්ඝ වන බව විදුලිබල මණ්ඩලයේ වැඩබලන සාමාන්‍යාධිකාරී ඉංජිනේරු ආචාර්ය ඩී. සී. ආර්. අබේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "නොරොච්චෝලේ ලක්විජය විදුලි බලාගාරයේ මෙගාවොට් 270 ක ධාරිතාවයෙන් යුත් දෙවැනි බලාගාරයේ අත්‍යවශ්‍ය නඩත්තු කටයුත්තක් ක්‍රියාත්මක වන නිසා මේ වන විට මෙගාවොට් 540 ක විදුලි ධාරිතාවක් අහිමිවීමෙන් විදුලි කප්පාදුව වැඩි කිරීමට සිදුව ඇති බව ද අබේසේකර මහතා වැඩි දුරටත් කීය.",
        "පැය තුනක විදුලි කප්පාදුවට මහජන උපයෝගිතා කොමිසමේ අනුමැතිය ද ලබාදුන් බව එම කොමිසමේ සභාපති ජනත රත්නායක මහතා ද පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පැය 3",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩී.සී.ආර්. අබේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ ලක්විජය බලාගාරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "270",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙ.වො",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "540",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙ.වො",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජනතා රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය තුනක්",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாளை முதல் மீண்டும் 3 மணி நேரம் நாடு இருளில் மூழ்கும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "செயல் பொது மேலாளர் பொறியாளர் டாக்டர் டி. சி. ஆர். அபேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "270 மெகாவாட் திறன் கொண்ட நொரோச்சோலை லக்விஜய மின் உற்பத்தி நிலையத்தின் இரண்டாவது மின் உற்பத்தி நிலையம் அத்தியாவசிய பராமரிப்புப் பணிகளில் ஈடுபட்டு வருவதால், 540 மெகாவாட் மின்சாரம் இழப்பு ஏற்பட்டுள்ளதால் மின்வெட்டை அதிகரிக்க வேண்டியுள்ளதாக திரு.அபேசேகர மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "மூன்று மணிநேர மின்வெட்டுக்கு பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு அனுமதி வழங்கியுள்ளதாகவும் ஆணைக்குழுவின் தலைவர் திரு.ஜனதா ரத்நாயக்க தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "3 மணி நேரம்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டி.சி.ஆர். அபேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை லக்விஜய மின் உற்பத்தி நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "270",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெகாவாட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "540",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மெகாவாட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனதா ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}