{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132493",
  "time_ut": 1659088491,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கை தனது தவறுகளை திருத்திக்கொள்ளவேண்டும் -சமந்தா பவர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka must correct its mistakes - Samantha Power",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Samantha Power, the CEO of USAIT, has appealed to Sri Lanka to revise the decisions that are responsible for Sri Lanka's current economic and political crisis.",
        "He said this during his visit to India and mentioned that the Biden administration and India are concerned about the economic decline of Sri Lanka and the crisis faced by the Sri Lankan people.",
        "He also mentioned that we have been holding high-level talks on how we can help the people of Sri Lanka for the past several months and we have taken important steps.",
        "He said that the 3.5 billion dollar loan provided by India is very valuable and the humanitarian development assistance provided by USAID and the assistance provided by the United States are making an important contribution.",
        "Samantha Power has also mentioned that it is essential for those who have given loans to Sri Lanka to cooperate.",
        "Samantha Power has said that it is important for the Sri Lankan government to correct the economic and political decisions made in the past - which are the cause of the current crisis.",
        "Samantha Power said that Sri Lanka's crisis was caused by various reasons including the previous government's mismanagement of funds - corruption - unwise agricultural policies - the Covid crisis and the terrorist attack that took place at the same time as Covid caused tourists not to visit Sri Lanka.",
        "The chief executive of USAIT has said that massive infrastructure projects can benefit the people of any country in the world and has also said that debt is an issue.",
        "Many countries are waiting for infrastructure projects, rightly so. Infrastructure is an important vehicle for development, Samantha Power said, but it becomes problematic over time when the cost of financing and borrowing leads to deep violations of one's own sovereignty and independence and high circular rates."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Samantha Power",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "USAIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Biden",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past several months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 3.5 billion dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USAIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samantha Power",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව වැරදි නිවැරදි කළ යුතුයි - සමන්තා පවර්",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික හා දේශපාලන අර්බුදයට වගකිව යුතු තීරණ සංශෝධනය කරන ලෙස USAIT හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සමන්තා පවර් ශ්‍රී ලංකාවෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "සිය ඉන්දීය සංචාරයේදී ඔහු මේ බව පැවසූ අතර ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික පරිහානිය සහ ශ්‍රී ලාංකික ජනතාව මුහුණ දෙන අර්බුදය පිළිබඳව Biden පරිපාලනය සහ ඉන්දියාව කනස්සල්ලට පත්ව සිටින බව සඳහන් කළේය.",
        "පසුගිය මාස කිහිපය තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට අපට උපකාර කළ හැකි ආකාරය පිළිබඳව අපි ඉහළ මට්ටමේ සාකච්ඡා පැවැත්වූ අතර අපි වැදගත් පියවර ගෙන ඇති බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ඉන්දියාව ලබාදුන් ඩොලර් බිලියන 3.5 ක ණය මුදල ඉතා වටිනා බවත්, USAID ආයතනයෙන් ලබාදෙන මානුෂීය සංවර්ධන ආධාර සහ අමෙරිකාව ලබාදෙන ආධාර විශාල දායකත්වයක් ලබාදෙන බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවට ණය දුන් අය සහයෝගයෙන් කටයුතු කිරීම අත්‍යවශ්‍ය බවද සමන්තා පවර් සඳහන් කර ඇත.",
        "සමන්තා පවර් පවසා ඇත්තේ ශ්‍රී ලංකා රජය පසුගිය කාලයේ ගත් ආර්ථික සහ දේශපාලන තීන්දු - වත්මන් අර්බුදයට හේතුව නිවැරදි කර ගැනීම වැදගත් බවයි.",
        "පසුගිය රජයේ මුදල් අවභාවිතය - දූෂණය - නුවණැති කෘෂිකාර්මික ප්‍රතිපත්ති - කෝවිඩ් අර්බුදය සහ සංචාරකයින් ශ්‍රී ලංකාවට නොපැමිණීම නිසා එම අවස්ථාවේදීම ඇති වූ ත්‍රස්ත ප්‍රහාරය ඇතුළු විවිධ හේතු නිසා ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදය ඇති වූ බව සමන්තා පවර් පැවසුවාය.",
        "දැවැන්ත යටිතල පහසුකම් ව්‍යාපෘති මගින් ලොව ඕනෑම රටක ජනතාවට ප්‍රතිලාභ ලබාගත හැකි බව පවසන USAIT හි ප්‍රධාන විධායකවරයා ණය ප්‍රශ්නයක් බවද පවසා තිබේ.",
        "බොහෝ රටවල් යටිතල පහසුකම් ව්‍යාපෘති සඳහා බලා සිටින බව නිවැරැදිව යටිතල පහසුකම් සංවර්ධනය සඳහා වැදගත් වාහකයක් බව සමන්තා පවර් පැවසීය, නමුත් කාලයත් සමඟ මූල්‍ය සහ ණය ගැනීමේ පිරිවැය තම ස්වෛරීභාවය සහ ස්වාධීනත්වය සහ ඉහළ චක්‍රලේඛන අනුපාතයන් ගැඹුරින් උල්ලංඝනය කිරීමට තුඩු දෙන විට එය ගැටළු සහගත වේ. ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සමන්තා පවර්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "USAIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බයිඩෙන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3.5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USAIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමන්තා පවර්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை தனது தவறுகளை திருத்திக்கொள்ளவேண்டும் -சமந்தா பவர்",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் தற்போதைய பொருளாதா அரசியல் நெருக்கடிக்கு காரணமான தீர்மானங்களை இலங்கை திருத்திக்கொள்ளவேண்டும் என யுஎஸ்எயிட்டின் தலைமை நிர்வாகி சமந்தா பவர் வேண்டுகோள் விடுத்துள்ளார்.",
        "இந்தியாவிற்கான விஜயத்தின்போது இதனை தெரிவித்துள்ள அவர் இலங்கையின் பொருளாதார வீழ்ச்சி மற்றும் இலங்கைமக்கள் எதிர்கொண்டுள்ள நெருக்கடி குறித்து பைடன் நிர்வாகமும்  இந்தியாவும் கவலை கொண்டுள்ளதாக குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "கடந்த பல மாதங்களாக இலங்கை மக்களிற்கு எவ்வாறு உதவிவழங்க முடியும் என்பது குறித்த உயர்மட்ட பேச்சுவார்த்தைகளை நாங்கள் மேற்கொண்டுள்ளோம் நாங்கள் முக்கிய நடவடிக்கைகளை எடுத்துள்ளோம் எனவும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இந்தியா வழங்கியுள்ள 3.5 பில்லியன் டொலர் கடனுதவி மிகவும் பெறுமதி வாய்ந்தது யுஎஸ்எயிட் வழங்கும் மனிதாபிமான அபிவிருத்தி உதவிகளும் அமெரிக்கா வழங்கும் உதவிகளும் முக்கிய பங்களிப்பை வழங்குகின்றன என அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கைக்கு கடனுதவி வழங்கியவர்கள் இணைந்துகொள்வது அடிப்படையில் அவசியமானது எனவும் சமந்தா பவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "இலங்கை அரசாங்கம் தற்போதைய நெருக்கடிக்கு காரணமான - கடந்த காலத்தில் எடுக்கப்பட்ட பொருளாதார அரசியல் தீர்மானங்களை திருத்திக்கொள்வதும் முக்கியம் என சமந்தா பவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையின் நெருக்கடி முன்னைய அரசாங்கம்  நிதியை தவறாக முகாமைத்துவம் செய்தது -ஊழல் -புத்திசாலித்தனமற்ற விவசாய கொள்கைள் -கொவிட் நெருக்கடி உட்பட பல்வேறு காரணங்களால் உருவானது என தெரிவித்துள்ள சமந்தா பவர் கொவிட்டுடன் அதேகாலப்பகுதியில் இடம்பெற்ற பயங்கரவாத தாக்குதல் சுற்றுலா பயணிகள் இலங்கைக்கு வருகை தராத நிலையை ஏற்படுத்தியது எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பாரிய உட்கட்டமைப்பு திட்டங்கள் உலகின் எந்த நாட்டு மக்களிற்கும்  பயன்அளிக்ககூடியவை என தெரிவித்துள்ள யுஎஸ்எயிட்டின் தலைமை நிர்வாகி கடன் பிரச்சினைக்குரிய விடயம் எனவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பல நாடுகள் உட்கட்டமைப்பு திட்டங்களிற்காக காத்திருக்கின்றன,அது சரியான விடயம் அது முக்கியமானது அபிவிருத்திக்கு உட்கட்டமைப்பு முக்கியமான வாகனம் என தெரிவித்துள்ள சமந்தா பவர் ஆனால் நிதியுதவி பெறுதல் கடன் பெறுதல் ஆகியவற்றின் விலையானது ஒருவரின் சொந்த இறையாண்மை மற்றும் சுதந்திரத்தின் மீதான ஆழமான மீறல்களையும் அதிகளவான வட்ட வீதங்களையும் கொண்டுவரும்போது அது காலப்போக்கில் சிக்கலாக மாறும் என சமந்தா பவர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சமந்தா பவர்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "USAIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிடன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த பல மாதங்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3.5 பில்லியன் டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USAID",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USAIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமந்தா பவர்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}