{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/’’තෙල්-ප්‍රශ්නය-ඉල්ලාගෙන-කෑමක්’’/101-615717",
  "time_ut": 1656686705,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "’’තෙල් ප්‍රශ්නය ඉල්ලාගෙන කෑමක්’’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"A meal asking for the oil problem\"",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Our Jana Bala Party's Member of Parliament Athuraliye Ratana Thero said that the oil crisis is only a matter of demand.",
        "He said the rulers should intervene to expedite the appointment of a National Assembly and reach a broad consensus on the issues of the country, failing which the people would have to die or take to the streets.",
        "Ratana Thero said this in a news conference held at Rajagiriya Sandaham Sewana Institute this morning (1).",
        "He said that it is not believed that the oil issue will be resolved in the next week and the government has not made any statement in this regard so far.",
        "He said the government had known about the crisis in advance for more than three months, adding that it was a mystery why it had not planned for three months when it was aware of it.",
        "He said that the rulers and officials had no idea about the use of oil and that the people as a nation should not face this misery.",
        "Ratana Thero said that this crisis was created by the rulers and said that these people who created the crisis have no right to become presidents and ministers.",
        "He said that these people should accept their inability and go home.",
        "Ven. Rathana Thera said that the people could not bear the pressure any longer and accused the rulers of not preparing an important power generation plan for the country.",
        "They said it was possible to get oil from any country on humanitarian grounds and that some had plunged the whole country into crisis out of personal preference for fear that some would not be able to go and live in the United States with their children.",
        "He said that Iran had agreed to supply fuel for the country's tea and that he had told the President about it but had not received a successful response.",
        "In addition, the government has given up the opportunity to buy fuel from Russia, Ven. Rathana Thera pointed out.",
        "He said that two people were playing tricks on this country and that this madness should end.",
        "Ratana Thera said that this is not a matter of the entire nation and was imposed on the heads of the people by a group of evildoers.",
        "He also said that the only way to get rid of this sin is to expel the wicked.",
        "Athuraliye Ratana Thera said that they will not give up the fight even if they are dragged to the streets and locked in houses and they are not a group of people who are afraid to enjoy such results."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jana Bala Party's",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Athuraliye",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ratana Thero",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a National Assembly",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ratana Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajagiriya Sandaham Sewana Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the next week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ratana Thero",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rathana Thera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Iran",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ven",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rathana Thera",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ratana Thera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Athuraliye",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ratana Thera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "’’තෙල් ප්‍රශ්නය ඉල්ලාගෙන කෑමක්’’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "තෙල්  අර්බුදය තනිකරම ඉල්ලගෙන කෑමක් බව අපේ ජන බල පක්ෂයේ  පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අතුරලියේ රතන හිමියෝ පැවසූහ.",
        "ජාතික සභාවක් කඩිනම්න් පත්කර රටේ ප්‍රශ්න සඳහා පුළුල් එකඟතාවක් ඇතිකර ගැනීමට  පාලකයන්  මැදිහත්විය යුතු බව සඳහන් කළ උන්වහන්සේ   එසේ  කටයුතු නොකළහොත්  ජනතාව සමග  මැරෙන්න හෝ  පාරට බැසීමට සිදුවන බවද  සඳහන් කළහ.",
        "රතන හිමියන් මෙසේ පැවසුවේ රාජගිරිය සඳහම් සෙවණ ආයතනයේදී අද (1) උදේ පැවැති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදීය.",
        "තෙල් ප්‍රශ්නය ඉදිරි සතියේදී  විසඳෙනු ඇතැයි විශ්වාස කළ නොහැකි බවත් ඒ සම්බන්ධයෙන් ආණ්ඩුවද මෙතෙක්  කිසිදු  ප්‍රකාශයක් කර නොමැති බවත් උන්වහන්සේ පැවසූහ.",
        "ආණ්ඩුව මේ අර්බුදය කල් තියා  දැනගෙන මාස තුනකට වැඩි යැයි පැවසූ රතන හිමියෝ එසේ දැනගෙන සිටියදී  මාස තුනකට සැලසුම  නොහැදුවේ ඇයි දැයි ප්‍රහේලිකාවක් බවත් ප්‍රකාශ කළහ.",
        "තෙල් පරිහරණය සම්බන්ධයෙන් පාලකයන්ට නිලධාරීන්ට කිසිම අදහසක් නැති බවත් මේ දුකට ජාතියක් හැටියට ජනතාව  මුහුණ දිය යුතු නැති බවත්  උන්වහන්සේ පැවසූහ.",
        "මේ අර්බුදය පාලකයන්  නිර්මාණය කළ එකක් බව පැවසූ රතන හිමියෝ  අර්බුදය  නිර්මාණය කළ  මේ පිරිසට  ජනාධිපතිකම් සහ  ඇමැතිකම් කිරීමට කිසිදු අයිතියක් නැති බවද ප්‍රකාශ කළහ.",
        "නොහැකියාව පිළිගෙන  මේ අය ගෙදර  යා යුතු බවද උන්වහන්සේ පැවසූහ.",
        "මිනිස්සුන්ට මේ පීඩාව තවදුරටත් දරාගත නොහැකි බව පැවසූ රතන හිමියෝ පාලකයන් රටට වැදගත් විදුලි  ජනන සැලැස්ම අද වෙනතුරු සකස් කර  නැතැයිද චෝදනා කළහ.",
        "මානුෂීය පදනමින්  ඕනෑම රටකින් තෙල් ලබා ගැනීමේ හැකියාව පවතින බවත් සමහරුන්ට තමන්ගේ දරුවන් සමග ඇමරිකාවේ  ගිහින් ජීවත් ජීවත්වීමට නොහැකි වනු ඇතැයි  බයට තමන්ගේ පුද්ගලික අභිමතයට මුළු රටක්  අර්බුදයට හෙළා   ඇති බවත් ප්‍රකාශ කළහ.",
        "මේ රටේ තේ වෙනුවෙන් ඉන්ධන ලබා දීමට ඉරානය කැමැත්ත පළ කළ බවත් තමා  ඒ සම්බන්ධයෙන්  ජනාධිපතිවරයාට පැවසුවත් සාර්ථක ප්‍රතිචාරයක් නොලැබුණු බවත් උන්වහන්සේ පැවසූහ.",
        "මීට අමතරව රුසියාවෙන් ඉන්ධන මිලදී ගැනීමට තිබූ අවස්ථාවද  රජය  අතහැර දැමූ බව රතන හිමියෝ පෙන්වා දුන්හ.",
        "පුද්ගලයෙක් දෙන්නෙක් කුටු කුටු ගා මේ රට නටවන බවත් මේ පිස්සුව අවසන් විය යුතු බවත්  උන්වහන්සේ පැවසූහ.",
        "මෙය  මුළු මහත් ජාතියේ  කරුමයක් නොවන බවත් කරුමක්කාරයන්  පිරිසක් විසින් කරුමය ජනතාවගේ හිස මත පටවනු ලැබූ  බවත්  රතන හිමියෝ  සඳහන් කළහ.",
        "මේ පාපෙන් ගැලවිය හැක්කේ   කරුමක්කාරයන් පිරිස එළවා දැමූ හොත් පමණක් බවද  උන්වහන්සේ පැවසූහ.",
        "පාරට හිර ගෙවල්වලට   ඇද දැමුවත්  සටන අත් නොහරින බවද  එවැනි ප්‍රථිඵල භුක්ති විඳීමට බිය පිරිසක් නොවන බවද  අතුරලියේ රතන හිමියෝ කීහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජන බල පක්ෂයේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අතුරලියේ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රතන හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික සභාවක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රතන හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජගිරිය සඳහම් සෙවණ ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලබන සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස තුනකට වඩා වැඩි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රතන හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රතන හිමි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හාමුදුරුවෝ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රතන හිමි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රතන හිමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අතුරලියේ",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රතන හිමි",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "''எண்ணெய் பிரச்சினையைக் கேட்கும் உணவு''",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எண்ணெய் நெருக்கடி என்பது ஒரு கோரிக்கை மாத்திரமே என எமது ஜன பல கட்சியின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் அத்துரலியே ரதன தேரர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தேசிய பேரவையின் நியமனத்தை விரைவுபடுத்துவதற்கும், நாட்டின் பிரச்சினைகளில் பரந்த ஒருமித்த கருத்தை எட்டுவதற்கும் ஆட்சியாளர்கள் தலையிட வேண்டும் என்றும், தவறினால் மக்கள் இறக்க நேரிடும் அல்லது வீதியில் இறங்க நேரிடும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "ராஜகிரிய சந்தஹம் செவன நிறுவனத்தில் இன்று (1) காலை நடைபெற்ற செய்தியாளர் சந்திப்பில் ரதன தேரர் இதனைத் தெரிவித்தார்.",
        "எண்ணெய் பிரச்சினைக்கு அடுத்தவாரம் தீர்வு காணப்படும் என நம்ப முடியாது எனவும், இது தொடர்பில் அரசாங்கம் இதுவரை எவ்வித அறிக்கையும் வெளியிடவில்லை எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மூன்று மாதங்களுக்கும் மேலாக இந்த நெருக்கடியை அரசாங்கம் காலதாமதம் செய்து வருவதாகத் தெரிவித்த இரத்தின தேரர், இதனை அறிந்து மூன்று மாதங்களாகியும் திட்டத்தை ஏன் மேற்கொள்ளவில்லை என்பது புரியாத புதிராகவே உள்ளது.",
        "எண்ணெய் பாவனை தொடர்பில் ஆட்சியாளர்களுக்கும் அதிகாரிகளுக்கும் எவ்வித யோசனையும் இல்லை எனவும், ஒரு தேசம் என்ற ரீதியில் மக்கள் இந்த துயரத்திற்கு முகம் கொடுக்கக் கூடாது எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்த நெருக்கடி ஆட்சியாளர்களால் உருவாக்கப்பட்டது எனவும், நெருக்கடியை உருவாக்கிய குழுவிற்கு ஜனாதிபதி பதவியையோ அல்லது அமைச்சுப் பதவியையோ வகிக்க உரிமையில்லை எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இவர்கள் தங்கள் இயலாமையை ஏற்று வீட்டுக்கு செல்ல வேண்டும் என்றார்.",
        "மக்கள் அழுத்தத்தை இனியும் தாங்க முடியாது என தெரிவித்த வண.ரதன தேரர், நாட்டுக்கான முக்கியமான மின் உற்பத்தித் திட்டத்தை ஆட்சியாளர்கள் தயாரிக்கவில்லை எனவும் குற்றம் சுமத்தியுள்ளார்.",
        "மனிதாபிமான அடிப்படையில் எந்த நாட்டிலிருந்தும் எண்ணெய் பெறுவது சாத்தியம் என்றும், சிலர் தங்கள் குழந்தைகளுடன் அமெரிக்காவில் சென்று வாழ முடியாது என்ற அச்சத்தில் தனிப்பட்ட விருப்பத்தின் பேரில் முழு நாட்டையும் நெருக்கடியில் ஆழ்த்தியுள்ளனர் என்றும் அவர்கள் தெரிவித்தனர்.",
        "இந்த நாட்டில் தேயிலைக்கு எரிபொருளை வழங்குவதற்கு ஈரான் விருப்பம் தெரிவித்ததாகவும், அது தொடர்பில் ஜனாதிபதியிடம் தெரிவித்ததாகவும், ஆனால் அதற்கு வெற்றிகரமான பதில் கிடைக்கவில்லை எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இது தவிர ரஷ்யாவிடம் இருந்து எரிபொருள் கொள்வனவு செய்யும் சந்தர்ப்பத்தையும் அரசாங்கம் கைவிட்டதாக ரதன தேரர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "இரண்டு பேர் சேர்ந்து இந்த நாட்டை நடத்துகிறார்கள், இந்த பைத்தியக்காரத்தனம் முடிவுக்கு வர வேண்டும் என்றார்.",
        "இது முழு தேசத்தின் கர்மாவல்ல என்றும், கர்மவினை செய்பவர்கள் குழுவினால் மக்கள் மீது திணிக்கப்பட்ட கர்மா என்றும் வண.ரத்ன தேரர் குறிப்பிட்டார்.",
        "தீயவர்களை விரட்டுவதே இந்தப் பாவத்தைப் போக்க ஒரே வழி என்றும் கூறினார்.",
        "வீதியில் சிறைச்சாலைகளுக்கு இழுத்துச் செல்லப்பட்டாலும் போராட்டத்தை கைவிடப் போவதில்லை எனவும், இவ்வாறான முடிவுகளை அனுபவிக்க பயப்படுவதில்லை எனவும் அத்துரலியே இரத்தின தேரர் தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜன பாலா கட்சியின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதுரலியே",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரதன தேரோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு தேசிய சட்டமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரதன தேரோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜகிரிய சந்தஹம் செவன நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று மாதங்களுக்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரதன தேரோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரத்தன தேரர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈரான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வண",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரத்தன தேரர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரதன தேரர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அதுரலியே",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரதன தேரர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}