{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/combank-ranked-among-worlds-top-1000-banks-for-12th-consecutive-year/",
  "time_ut": 1657372200,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "ComBank ranked among world’s Top 1000 banks for 12th consecutive year",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "ComBank ranked among world’s Top 1000 banks for 12th consecutive year",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The globally-respected UK magazine ‘The Banker’ has once again included the Commercial Bank of Ceylon in its prestigious ‘Top 1000 World Banks’ ranking, making Commercial Bank the only Sri Lankan bank to be ranked among the elite global giants in banking for 12 consecutive years.",
        "This ranking of the global who’s who of banking is based primarily on Tier I capital, a principal indicator to measure a bank’s financial health.",
        "“These are the most adverse times in memory for banks in Sri Lanka, with the country’s unique issues compounding the continuing impacts of two years of the COVID-19 pandemic. In that context, our achievement of being ranked among the world’s top 1000 banks for the 12th successive year assumes even greater significance,” Commercial Bank Managing Director and CEO Sanath Manatunge said. “This reaffirms the remarkable consistency of the Bank as well as its ability to maintain strong fundamentals in the face of daunting external challenges.”",
        "Commenting on the 2022 ranking, The Banker said: “It has been another turbulent year for the global economy and the banking sector. Yet both have remained remarkably resilient, in no small part due to government and central bank fiscal support programmes. Global aggregate tier 1 capital and assets have continued their onward march upwards. Global pre-tax profits have also bounced back from their slump last year. But the aggregate figures mask some significant regional and country-specific variations. China remains strong, the US has bounced back, for Europe challenges remain. The question now is how the world’s banks will fare as we enter a new period of economic turbulence, with interest rates rising and stimulus being unwound.”",
        "The top five global banks heading The Banker’s list for 2022 are ICBC, China Construction Bank, Agricultural Bank of China, Bank of China and JP Morgan Chase & Co. Commercial Bank of Ceylon is ranked at No 930.",
        "Compiled from a database of over 5,000 of the world’s biggest banks, The Banker’s Top 1000 World Banks ranking is considered the definitive guide to identifying which banks are the strongest in the world, based on more than 120 data points tracked in its database year on year. The magazine analyses results by region, country and benchmark bank to bank, and runs its best-performing bank methodology to help readers identify the banks’ strengths and weaknesses compared to its peers.",
        "The Banker ranks banks from 1 to 1,000, and the regional breakdown is supported with editorial commentary, making the Top 1000 World Banks one of the most industry-recognised rankings available. The model refers to key ratios to score and rank banks, country by country, on their performance in eight categories: Growth, Operational efficiency, Return on risk, Soundness, Profitability, Asset quality, Liquidity and Leverage. Each bank’s performance across these categories is then used to generate an overall ‘best-performing bank’ score and ranking.",
        "Ranked Sri Lanka’s Strongest Bank Brand for the third consecutive year in 2022 by Brand Finance, Commercial Bank of Ceylon ended 2021 with total assets of Rs 1.983 trillion, gross income of Rs 163.675 billion, net profit of Rs 24.29 billion, a deposits base of Rs 1.473 trillion and a loan book of Rs 1.095 trillion.",
        "In terms of Capital Adequacy Ratios, the Bank’s Tier I CAR stood at 11.923% as at 31st December 2021, well above the revised minimum requirement of 9%, while its Total Capital Ratio of 15.650% was also comfortably above the revised requirement of 13%.",
        "Sri Lanka’s first 100% carbon neutral bank, Commercial Bank is the largest private sector commercial bank, and the third largest bank overall in the country in terms of total assets. It is the only private sector bank that has been designated by the Central Bank of Sri Lanka as a higher-tier Domestic Systemically Important Bank (D-SIB). The Bank operates a network of 268 branches and 940 automated machines in Sri Lanka. Commercial Bank is the largest lender to Sri Lanka’s SME sector and is a leader in digital innovation in the country’s Banking sector. The Bank’s overseas operations encompass Bangladesh, where the Bank operates 19 outlets; Myanmar, where it has a Microfinance company in Nay Pyi Taw; and the Maldives, where the Bank has a fully-fledged Tier I Bank with a majority stake.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1000",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "12th consecutive year",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Banker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Commercial Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 consecutive years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tier",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 12th successive year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Banker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "another turbulent year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "march",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Europe",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Banker",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China Construction Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Agricultural Bank of China",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank of China",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JP Morgan Chase & Co.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "over 5,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Banker",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than 120",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Banker",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1 to",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Top 1000",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Soundness",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Profitability, Asset",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranked Sri Lanka’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Strongest Bank Brand",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the third consecutive year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Brand Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.983 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "24.29 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.473 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.095 trillion",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Capital Adequacy Ratios",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11.923%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "31st December 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Total Capital Ratio",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15.650%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "13%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Domestic Systemically Important Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "D-SIB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "268",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "940",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Microfinance",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tier I Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ComBank ලොව හොඳම බැංකු 1000 අතරට අඛණ්ඩව 12 වැනි වසරටත්",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ගෝලීය වශයෙන් ගෞරවාදරයට පාත්‍ර වූ UK සඟරාවක් වන 'The Banker' විසින් කොමර්ෂල් බැංකුව නැවත වරක් එහි කීර්තිමත් 'ඉහළම ලෝක බැංකු 1000' ශ්‍රේණිගත කිරීම්වලට ඇතුළත් කර ඇති අතර, 12 සඳහා බැංකුකරණයේ ප්‍රභූ ගෝලීය දැවැන්තයින් අතරට ශ්‍රේණිගත වූ එකම ශ්‍රී ලාංකේය බැංකුව බවට කොමර්ෂල් බැංකුව පත් කරයි. අඛණ්ඩව වසර.",
        "බැංකුවක මූල්‍ය සෞඛ්‍යය මනින ප්‍රධාන දර්ශකයක් වන Tier I ප්‍රාග්ධනය මත මූලික වශයෙන් පදනම් වී ඇත්තේ බැංකුකරණයේ කවුරුන්ද යන්න පිළිබඳ ගෝලීය ශ්‍රේණිගත කිරීමකි.",
        "“මෙය ශ්‍රී ලංකාවේ බැංකු සඳහා මතකයේ ඇති වඩාත්ම අහිතකර කාලයයි, රටේ සුවිශේෂී ගැටළු COVID-19 වසංගතයේ වසර දෙකක අඛණ්ඩ බලපෑම් ඒකාබද්ධ කරයි. එම සන්දර්භය තුළ, ලෝකයේ හොඳම බැංකු 1000 අතරට නොකඩවා 12 වැනි වසර සඳහා ශ්‍රේණිගත කිරීම අපගේ ජයග්‍රහණය ඊටත් වඩා වැදගත්කමක් උපකල්පනය කරයි, ”කොමර්ෂල් බැංකුවේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ සහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී සනත් මනතුංග මහතා පැවසීය. \"මෙමගින් බැංකුවේ කැපී පෙනෙන අනුකූලතාව මෙන්ම බාහිර අභියෝග හමුවේ ශක්තිමත් මූලිකාංග පවත්වා ගැනීමට ඇති හැකියාව නැවත තහවුරු කරයි.\"",
        "2022 ශ්‍රේණිගත කිරීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් ද බෑන්කර් මෙසේ පැවසීය: “එය ගෝලීය ආර්ථිකයට සහ බැංකු අංශයට තවත් කැළඹිලි සහිත වසරකි. එහෙත් රජයේ සහ මහ බැංකු මූල්‍ය ආධාර වැඩසටහන් හේතුවෙන් මේ දෙකම කැපී පෙනෙන ලෙස ඔරොත්තු දීමේ හැකියාවක් ඇත. ගෝලීය සමස්ථ ස්ථර 1 ප්‍රාග්ධනය සහ වත්කම් ඔවුන්ගේ ඉදිරි ගමන ඉහළට ගමන් කර ඇත. ගෝලීය බදු පෙර ලාභ ද පසුගිය වසරේ ඔවුන්ගේ පසුබෑමෙන් ආපසු හැරී ඇත. නමුත් සමස්ථ සංඛ්‍යා සැලකිය යුතු කලාපීය සහ රට-විශේෂිත වෙනස්කම් කිහිපයක් ආවරණය කරයි. චීනය ශක්තිමත්ව පවතී, එක්සත් ජනපදය පසුබසිනු ඇත, මන්ද යුරෝපයේ අභියෝග පවතී. දැන් ප්‍රශ්නය වන්නේ පොලී අනුපාත ඉහළ යාම සහ උත්තේජක නොනැසී පවතින ආර්ථික කැලඹිලි සහිත නව කාල පරිච්ඡේදයකට අප පිවිසෙන විට ලෝකයේ බැංකු කටයුතු කරන්නේ කෙසේද යන්නයි.",
        "2022 සඳහා The Banker’s ලයිස්තුවේ ප්‍රධානතම ගෝලීය බැංකු පහ වන්නේ ICBC, China Construction Bank, Agricultural Bank of China, Bank of China සහ JP Morgan Chase & Co. Commercial Bank of Ceylon 930 වැනි ස්ථානයේ ශ්‍රේණිගත කර ඇත.",
        "ලොව විශාලතම බැංකු 5,000කට අධික සංඛ්‍යාවක දත්ත සමුදායකින් සම්පාදනය කරන ලද, The Banker's Top 1000 World Banks ශ්‍රේණිගත කිරීම, වසරින් වසර එහි දත්ත සමුදාය තුළ නිරීක්ෂණය කරන ලද දත්ත ලක්ෂ්‍ය 120කට වඩා මත පදනම්ව, ලෝකයේ ශක්තිමත්ම බැංකු මොනවාදැයි හඳුනාගැනීමේ නියත මාර්ගෝපදේශය ලෙස සැලකේ. . සඟරාව කලාපය අනුව ප්‍රතිඵල විශ්ලේෂණය කරයි, රටින් බැංකුවට සහ බැංකුවට මිණුම් දණ්ඩ, සහ එහි හොඳම ක්‍රියාකාරී බැංකු ක්‍රමවේදය ක්‍රියාත්මක කරමින් පාඨකයන්ට එහි මිතුරන් හා සසඳන විට බැංකුවල ශක්තීන් සහ දුර්වලතා හඳුනා ගැනීමට උපකාර කරයි.",
        "බැංකුකරු විසින් බැංකු 1 සිට 1,000 දක්වා ශ්‍රේණිගත කරන අතර, කලාපීය බිඳවැටීමට කතුවැකි විවරණ සමඟ සහය ලබා දෙන අතර, ඉහළම 1000 ලෝක බැංකු ලබා ගත හැකි වඩාත්ම කර්මාන්ත-පිළිගත් ශ්‍රේණිගත කිරීම්වලින් එකක් බවට පත් කරයි. වර්ධනය, මෙහෙයුම් කාර්යක්ෂමතාව, අවදානම් මත ප්‍රතිලාභ, හොඳ බව, ලාභදායිතාව, වත්කම්වල ගුණාත්මකභාවය, ද්‍රවශීලතාව සහ උත්තෝලනය යන කාණ්ඩ අටක් යටතේ ඔවුන්ගේ කාර්ය සාධනය මත රටවල් අනුව බැංකු ලකුණු සහ ශ්‍රේණිගත කිරීම සඳහා ප්‍රධාන අනුපාත මෙම ආකෘතිය සඳහන් කරයි. මෙම කාණ්ඩ හරහා සෑම බැංකුවකම කාර්ය සාධනය සමස්ත 'හොඳම ක්‍රියාකාරී බැංකුවක්' ලකුණු සහ ශ්‍රේණිගත කිරීමක් උත්පාදනය කිරීමට භාවිතා කරයි.",
        "Brand Finance විසින් 2022 දී අඛණ්ඩව තෙවැනි වරටත් ශ්‍රී ලංකාවේ ශක්තිමත්ම බැංකු සන්නාමය ලෙස ශ්‍රේණිගත කරන ලද කොමර්ෂල් බැංකුව, 2021 අවසන් වන විට මුළු වත්කම් රුපියල් ට්‍රිලියන 1.983 ක් ද, දළ ආදායම රුපියල් බිලියන 163.675 ක් ද, ශුද්ධ ලාභය රුපියල් බිලියන 24.29 ක් ද, තැන්පතු පදනම රුපියල් බිලියන 24.29 කි. ට්‍රිලියන 1.473 ක් සහ රුපියල් ට්‍රිලියන 1.095 ක ණය පොතක්.",
        "ප්‍රාග්ධන ප්‍රමාණවත්තා අනුපාත සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, 2021 දෙසැම්බර් 31 වන දිනට බැංකුවේ Tier I CAR අගය 11.923% ක් වූ අතර එය සංශෝධිත අවම අවශ්‍යතාවය වන 9% ට වඩා බෙහෙවින් වැඩි වූ අතර එහි මුළු ප්‍රාග්ධන අනුපාතය 15.650% ද සංශෝධිත අවශ්‍යතාවයට වඩා සුවපහසු ලෙස ඉහළ ගොස් ඇත. .",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම 100% කාබන් මධ්‍යස්ථ බැංකුව වන කොමර්ෂල් බැංකුව පුද්ගලික අංශයේ විශාලතම වාණිජ බැංකුව වන අතර මුළු වත්කම් ප්‍රමාණය අනුව රටේ තුන්වන විශාලතම බැංකුව වේ. ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව විසින් ඉහළ මට්ටමේ දේශීය පද්ධතිමය වශයෙන් වැදගත් බැංකුවක් (D-SIB) ලෙස නම් කර ඇති එකම පුද්ගලික අංශයේ බැංකුව එයයි. බැංකුව ශ්‍රී ලංකාව තුළ ශාඛා 268 ක් සහ ස්වයංක්‍රීය යන්ත්‍ර 940 ක ජාලයක් ක්‍රියාත්මක කරයි. කොමර්ෂල් බැංකුව ශ්‍රී ලංකාවේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර අංශයට විශාලතම ණය දෙන්නා වන අතර රටේ බැංකු ක්ෂේත්‍රයේ ඩිජිටල් නවෝත්පාදනයේ ප්‍රමුඛයා වේ. බැංකුවේ විදේශීය මෙහෙයුම් බංග්ලාදේශය ආවරණය කරයි, එහිදී බැංකුව අලෙවිසැල් 19 ක් ක්‍රියාත්මක කරයි; මියන්මාරය, එහි Nay Pyi Taw හි ක්ෂුද්‍ර මූල්‍ය සමාගමක් ඇත; සහ මාලදිවයින, බැංකුවට බහුතර කොටස් සහිත පූර්ණ මට්ටමේ පළමු මට්ටමේ බැංකුවක් ඇත.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ComBank",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1000",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "අඛණ්ඩව 12 වන වසර",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව වසර 12 ක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ස්ථරය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව 12 වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැංකුකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තවත් කැලඹිලි සහිත වසරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බැංකුකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන ඉදිකිරීම් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනයේ කෘෂිකාර්මික බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JP Morgan Chase & Co.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5,000 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බැංකුකරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "120 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැංකුකරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1 සිට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉහළම 1000",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "අට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශබ්දය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලාභය, වත්කම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාව ශ්‍රේණිගත කර ඇත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශක්තිමත්ම බැංකු සන්නාමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩව තුන්වන වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සන්නාම මූල්‍ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ට්‍රිලියන 1.983 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "බිලියන 24.29 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ට්‍රිලියන 1.473 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ට්‍රිලියන 1.095 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රාග්ධන ප්රමාණවත්තා අනුපාත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11.923%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2021 දෙසැම්බර් 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මුළු ප්රාග්ධන අනුපාතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15.650%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "13%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දේශීය පද්ධතිමය වශයෙන් වැදගත් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "D-SIB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "268",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "940",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ක්ෂුද්ර මූල්ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "I ස්ථරයේ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உலகின் தலைசிறந்த 1000 வங்கிகளில் காம்பேங்க் தொடர்ந்து 12வது ஆண்டாக இடம்பிடித்துள்ளது.",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "உலகளவில் மதிக்கப்படும் UK சஞ்சிகையான 'The Banker' மீண்டும் கொமர்ஷல் பேங்க் ஆஃப் சிலோனை அதன் மதிப்புமிக்க 'சிறந்த 1000 உலக வங்கிகள்' தரவரிசையில் சேர்த்துள்ளது, இதன் மூலம் 12 ஆவது வங்கிச் சேவையில் சிறந்த உலகளாவிய ஜாம்பவான்களில் தரவரிசையில் இருக்கும் ஒரே இலங்கை வங்கியாக கொமர்ஷல் வங்கி உள்ளது. தொடர்ந்து ஆண்டுகள்.",
        "வங்கியில் யார் யார் என்ற உலகளாவிய தரவரிசை முதன்மையாக அடுக்கு I மூலதனத்தை அடிப்படையாகக் கொண்டது, இது வங்கியின் நிதி ஆரோக்கியத்தை அளவிடுவதற்கான முக்கிய குறிகாட்டியாகும்.",
        "“இலங்கையில் உள்ள வங்கிகளுக்கு இது மிகவும் பாதகமான காலகட்டமாகும், நாட்டின் தனித்துவமான பிரச்சினைகள் இரண்டு வருடங்களாக COVID-19 தொற்றுநோய்களின் தொடர்ச்சியான தாக்கங்களை கூட்டுகின்றன. அந்தச் சூழலில், உலகின் தலைசிறந்த 1000 வங்கிகள் வரிசையில் தொடர்ச்சியாக 12வது ஆண்டாக இடம்பிடித்துள்ள எங்களின் சாதனை இன்னும் அதிக முக்கியத்துவம் பெறுகிறது,” என்று கொமர்ஷல் வங்கியின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளரும் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரியுமான சனத் மனதுங்க தெரிவித்தார். \"இது வங்கியின் குறிப்பிடத்தக்க நிலைத்தன்மையையும், அச்சுறுத்தும் வெளிப்புற சவால்களை எதிர்கொண்டு வலுவான அடிப்படைகளை பராமரிக்கும் திறனையும் மீண்டும் உறுதிப்படுத்துகிறது.\"",
        "2022 தரவரிசை குறித்து தி பேங்கர் கூறியது: “உலகப் பொருளாதாரம் மற்றும் வங்கித் துறைக்கு இது மற்றொரு கொந்தளிப்பான ஆண்டாகும். ஆயினும்கூட, அரசு மற்றும் மத்திய வங்கியின் நிதி உதவித் திட்டங்களின் காரணமாக இரண்டும் குறிப்பிடத்தக்க வகையில் மீள்தன்மையுடன் உள்ளன. உலகளாவிய மொத்த அடுக்கு 1 மூலதனம் மற்றும் சொத்துக்கள் தங்கள் முன்னோக்கிய அணிவகுப்பை மேல்நோக்கி தொடர்ந்தன. உலகளாவிய வரிக்கு முந்தைய இலாபங்களும் கடந்த ஆண்டு வீழ்ச்சியிலிருந்து மீண்டுள்ளன. ஆனால் மொத்த புள்ளிவிவரங்கள் சில குறிப்பிடத்தக்க பிராந்திய மற்றும் நாடு சார்ந்த மாறுபாடுகளை மறைக்கின்றன. சீனா வலுவாக உள்ளது, அமெரிக்கா பின்வாங்கியது, ஐரோப்பா சவால்கள் உள்ளன. இப்போது கேள்வி என்னவென்றால், வட்டி விகிதங்கள் அதிகரித்து, ஊக்கமளிக்கும் வகையில், பொருளாதாரக் கொந்தளிப்பின் புதிய காலகட்டத்தில் நாம் நுழையும்போது, ​​உலக வங்கிகள் எவ்வாறு செயல்படும் என்பதுதான்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டிற்கான தி பேங்கரின் பட்டியலில் முதல் ஐந்து உலகளாவிய வங்கிகள் ஐசிபிசி, சைனா கன்ஸ்ட்ரக்ஷன் பேங்க், அக்ரிகல்சுரல் பேங்க் ஆஃப் சைனா, பேங்க் ஆஃப் சைனா மற்றும் ஜேபி மோர்கன் சேஸ் அண்ட் கோ. கொமர்ஷல் பேங்க் ஆஃப் சிலோன் ஆகியவை 930வது இடத்தில் உள்ளன.",
        "உலகின் மிகப்பெரிய வங்கிகளில் 5,000 க்கும் மேற்பட்ட தரவுத்தளத்தில் இருந்து தொகுக்கப்பட்ட, வங்கியாளரின் சிறந்த 1000 உலக வங்கிகளின் தரவரிசை, அதன் தரவுத்தளத்தில் ஆண்டுதோறும் கண்காணிக்கப்படும் 120 க்கும் மேற்பட்ட தரவு புள்ளிகளின் அடிப்படையில், உலகில் எந்த வங்கிகள் வலிமையானவை என்பதைக் கண்டறிவதற்கான உறுதியான வழிகாட்டியாகக் கருதப்படுகிறது. . இதழ் பிராந்தியம், நாடு மற்றும் பேங்க்மார்க் வங்கிக்கு வங்கி முடிவுகளை பகுப்பாய்வு செய்கிறது, மேலும் அதன் சிறந்த செயல்திறன் கொண்ட வங்கி முறையை அதன் சக நண்பர்களுடன் ஒப்பிடும்போது வாசகர்கள் வங்கிகளின் பலம் மற்றும் பலவீனங்களை அடையாளம் காண உதவுகிறது.",
        "வங்கியாளர் வங்கிகளை 1 முதல் 1,000 வரை தரவரிசைப்படுத்துகிறார், மேலும் பிராந்திய முறிவு தலையங்க விளக்கத்துடன் ஆதரிக்கப்படுகிறது, இது சிறந்த 1000 உலக வங்கிகளை தொழில்துறை அங்கீகாரம் பெற்ற தரவரிசைகளில் ஒன்றாக ஆக்குகிறது. வளர்ச்சி, செயல்பாட்டுத் திறன், ரிடர்ன் ஆன் ரிஸ்க், சவுண்ட்னெஸ், லாபம், சொத்துத் தரம், பணப்புழக்கம் மற்றும் அந்நியச் செலாவணி ஆகிய எட்டு வகைகளில் வங்கிகளின் செயல்திறனில், நாடு வாரியாக வங்கிகள் மதிப்பெண் மற்றும் தரவரிசைப்படுத்துவதற்கான முக்கிய விகிதங்களை இந்த மாதிரி குறிக்கிறது. இந்த வகைகளில் உள்ள ஒவ்வொரு வங்கியின் செயல்திறனும் ஒட்டுமொத்தமாக 'சிறந்த செயல்திறன் கொண்ட வங்கி' மதிப்பெண் மற்றும் தரவரிசையை உருவாக்க பயன்படுகிறது.",
        "Brand Finance மூலம் 2022 ஆம் ஆண்டில் தொடர்ந்து மூன்றாவது ஆண்டாக இலங்கையின் வலுவான வங்கி வர்த்தக நாமமாக தரவரிசைப்படுத்தப்பட்ட கொமர்ஷல் வங்கி 2021 ஆம் ஆண்டளவில் மொத்த சொத்துக்கள் 1.983 டிரில்லியன், மொத்த வருமானம் 163.675 பில்லியன், நிகர லாபம் 24.29 பில்லியன் ரூபாய், வைப்புத் தொகை. 1.473 டிரில்லியன் மற்றும் ரூ 1.095 டிரில்லியன் கடன் புத்தகம்.",
        "மூலதனப் போதுமான அளவு விகிதங்களின் அடிப்படையில், வங்கியின் அடுக்கு I CAR ஆனது 31 டிசம்பர் 2021 நிலவரப்படி 11.923% ஆக இருந்தது, இது திருத்தப்பட்ட குறைந்தபட்சத் தேவையான 9% ஐ விட அதிகமாக உள்ளது, அதே நேரத்தில் அதன் மொத்த மூலதன விகிதம் 15.650% திருத்தப்பட்ட தேவையான 13% ஐ விட வசதியாக இருந்தது. .",
        "இலங்கையின் முதல் 100% கார்பன் நியூட்ரல் வங்கியான கொமர்ஷல் வங்கி மிகப்பெரிய தனியார் துறை வணிக வங்கியாகும், மேலும் மொத்த சொத்துக்களின் அடிப்படையில் நாட்டிலேயே மூன்றாவது பெரிய வங்கியாகும். இலங்கை மத்திய வங்கியினால் உயர் அடுக்கு உள்நாட்டு அமைப்பு ரீதியாக முக்கியமான வங்கியாக (D-SIB) நியமிக்கப்பட்டுள்ள ஒரே தனியார் துறை வங்கி இதுவாகும். வங்கி இலங்கையில் 268 கிளைகள் மற்றும் 940 தானியங்கி இயந்திரங்களின் வலையமைப்பை இயக்குகிறது. கொமர்ஷல் வங்கி இலங்கையின் SME துறைக்கு மிகப்பெரிய கடனுதவி வழங்குவதோடு நாட்டின் வங்கித் துறையில் டிஜிட்டல் கண்டுபிடிப்புகளில் முன்னணியில் உள்ளது. வங்கியின் வெளிநாட்டு செயல்பாடுகள் பங்களாதேஷை உள்ளடக்கியது, அங்கு வங்கி 19 விற்பனை நிலையங்களை இயக்குகிறது; மியான்மர், அங்கு நய் பியி தாவில் மைக்ரோஃபைனான்ஸ் நிறுவனம் உள்ளது; மற்றும் மாலத்தீவுகள், வங்கி பெரும்பான்மையான பங்குகளுடன் முழு அளவிலான அடுக்கு I வங்கியைக் கொண்டுள்ளது.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காம்பேங்க்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1000",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "தொடர்ந்து 12வது ஆண்டு",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கியாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை கொமர்ஷல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "12 வருடங்கள் தொடர்ந்து",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுக்கு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து 12வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வங்கியாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு கொந்தளிப்பான ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அணிவகுப்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வங்கியாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா கட்டுமான வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனாவின் விவசாய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜேபி மோர்கன் சேஸ் & கோ.",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5,000க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வங்கியாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "120க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வங்கியாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1 முதல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதல் 1000",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சத்தம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லாபம், சொத்து",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை தரவரிசையில் உள்ளது",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வலுவான வங்கி பிராண்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து மூன்றாவது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிராண்ட் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொமர்ஷல் பேங்க் ஆஃப் சிலோன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1.983 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "24.29 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.473 ட்ரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "1.095 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூலதன போதுமான விகிதங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "11.923%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "31 டிசம்பர் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "9%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "மொத்த மூலதன விகிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15.650%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "13%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு அமைப்பு ரீதியாக முக்கியமான வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டி-எஸ்ஐபி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "268",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "940",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "19",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிறு நிதி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுக்கு I வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}