{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131089",
  "time_ut": 1657290766,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோட்டா - ரணில் எதிர்ப்பு போராட்டத்திற்கு பிரதான அரசியல் கட்சி தலைவர்கள் ஆதரவு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Mainstream political party leaders support anti-Kota-Ranil protest",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "The main political parties have announced their full support for the massive popular uprising to be held in Colombo today, Saturday 9th, insisting that President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe should step down.",
        "There is a need for one party to convert the people's non-violent struggle into a violent struggle.",
        "The leaders of the opposition political parties have insisted that the police and the army should fulfill their duty responsibly on behalf of the people.",
        "Everyone has the right to participate in protests in a democratic country. People who participate in protests should act in such a way that law and order is not affected.",
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe, the leader of the United National Party, has urged that the security forces should perform their duties in such a way that they do not disturb the protestors.",
        "We will fully support the people's struggle to end the weak leadership of President Gotabaya Rajapaksa and the deal politics of Prime Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "For the fundamental rights provided by the constitution, people should not engage in violent incidents and engage in non-violent struggle.",
        "United People's Shakti General Secretary Ranjith Mathuma Bandara has said that we will provide unconditional support to the people's democratic struggle.",
        "The weak administration of President Gotabaya Rajapaksa is unfortunate for the country. Prime Minister Ranil Wickremesinghe cannot hold office even for another 3 months.",
        "The political deal will not last. The government, including the President, has no intention of solving the basic problem faced by the people of the country.",
        "The people of the country are not going to trust the President Gotabaya Rajapaksa. The people's struggle against the government has intensified. The President cannot continue to carry out the administration of the government amid the opposition of the people.",
        "Freedom Party will give full support to the democratic struggle. People should refrain from getting involved in violent incidents during the struggle.",
        "Former President Maithripala Sirisena has mentioned that there is a need for one side to turn people's peaceful protest into violence.",
        "The President and the Prime Minister are insensitive to the suffering of the people who have been waiting and dying in fuel and gas queues for several days.",
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe's irresponsible and humorous response to a question in Parliament about the fundamental issues faced by the middle class is absolutely despicable.",
        "None of the Rajapaksa family members wait in the fuel line so they and Prime Minister Ranil Wickremesinghe acting on their behalf do not understand the basic issue of the people emotionally.",
        "People's struggle against the government must win. The current situation should serve as an example to future leaders who want to act arbitrarily like President Gotabaya Rajapaksa.",
        "People involved in protest should not be involved in violent incidents for any reason. President Gotabaya Rajapaksa needs to change people's protest into violence, said Anura Kumara Dissanayake, leader of People's Liberation Front.",
        "Former President Mahinda Rajapaksa led the country into debt, President Gotabaya Rajapaksa has brought the country into a state of bankruptcy and put the entire people except the Rajapaksa family into crisis.",
        "The President needs to turn the peaceful protest into a bloodbath. Therefore, the people involved in the protest should act with caution and should not be involved in violent incidents for any reason. The police and the army should act on the side of the people, said Member of Parliament Patali Sampika Ranawaka.",
        "The entire people are currently facing the consequences of mismanagement of funds. We fully believe that the people's struggle will not affect the current plans for economic recovery and improvement of people's quality of life.",
        "United National Party leader Ranil Wickramasinghe has emphasized that the people involved in the protest should act in such a way that the law and order is not affected."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "anti-Kota-Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "today, Saturday 9th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjith Mathuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "another 3 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Freedom Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "several days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "People's Liberation Front",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රධාන ධාරාවේ දේශපාලන පක්ෂ නායකයෝ කොටා-රනිල් විරෝධී උද්ඝෝෂණයට සහාය වෙති",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉල්ලා අස්විය යුතු බව බලකරමින් අද 9 වැනි සෙනසුරාදා කොළඹදී පැවැත්වීමට නියමිත දැවැන්ත ජනතා නැගිටීමට ප්‍රධාන දේශපාලන පක්ෂ පූර්ණ සහය ලබාදෙන බව ප්‍රකාශ කර තිබේ.",
        "ජනතා අවිහිංසාවාදී අරගලය ප‍්‍රචණ්ඩ අරගලයක් බවට පත්කිරීමේ අවශ්‍යතාව එක පක්ෂයක අවශ්‍යතාවක් තිබෙනවා.",
        "විපක්ෂයේ දේශපාලන පක්ෂ නායකයින් අවධාරණය කර ඇත්තේ පොලීසිය සහ හමුදාව ජනතාව වෙනුවෙන් වගකීමෙන් යුතුකම් ඉටුකළ යුතු බවයි.",
        "ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදී රටක උද්ඝෝෂණවලට සහභාගි වීමට සෑම කෙනෙකුටම අයිතියක් ඇත.උද්ඝෝෂණවලට සහභාගි වන ජනතාව නීතිය හා සාමයට බාධාවක් නොවන පරිදි කටයුතු කළ යුතුයි.",
        "විරෝධතාකරුවන්ට බාධා නොවන පරිදි ආරක්ෂක අංශ සිය රාජකාරිය ඉටු කළ යුතු බව එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අවධාරණය කරයි.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ දුර්වල නායකත්වය සහ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහගේ ඩීල් දේශපාලනය අවසන් කිරීමේ ජනතා අරගලයට අපි පූර්ණ සහය දෙනවා.",
        "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවෙන් ලබාදී ඇති මූලික අයිතිවාසිකම් වෙනුවෙන් මිනිසුන් ප්‍රචණ්ඩකාරී සිදුවීම්වල නොයෙදිය යුතු අතර අවිහිංසාවාදී අරගලයක නිරත නොවිය යුතුය.",
        "ජනතා ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදී අරගලයට අපි කොන්දේසි විරහිතව සහයෝගය ලබාදෙන බව එක්සත් ජනතා ශක්ති ප‍්‍රධාන ලේකම් රංජිත් මතුම බණ්ඩාර මහතා පැවසීය.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ දුර්වල පාලනය රටේ අවාසනාවක්.අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහට තව මාස 3ක්වත් ධූරයේ ඉන්න බැහැ.",
        "දේශපාලන ඩීල් එක දිගට යන්නේ නැහැ රටේ ජනතාව මුහුණ දෙන මූලික ප්‍රශ්නය විසඳන්න ජනාධිපතිතුමා ඇතුළු ආණ්ඩුවට කිසිම අදහසක් නැහැ.",
        "රටේ ජනතාව ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ජනාධිපතිතුමාව විශ්වාස කරන්න යන්නේ නැහැ.ආණ්ඩුවට එරෙහි ජන අරගලය උග්‍ර වී තිබෙනවා.ජනාධිපතිවරයාට ජනතා විරෝධය මැද ආණ්ඩුවේ පාලනය කරගෙන යන්න බැහැ.",
        "ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදී අරගලයට නිදහස් පක්‍ෂය පූර්ණ සහය දෙනවා.අරගලයේදී ප‍්‍රචණ්ඩකාරී සිදුවීම්වලට මැදිහත් වීමෙන් ජනතාව වැළකිය යුතුයි.",
        "ජනතා සාමකාමී විරෝධතාව ප්‍රචණ්ඩත්වයට පත්කිරීමේ එක් පාර්ශවයක අවශ්‍යතාවය මතුව ඇති බව හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන ප්‍රකාශ කළා.",
        "දින කිහිපයක් ඉන්ධන සහ ගෑස් පෝලිම්වල රැඳී සිටිමින් මිය යන ජනතාව විඳින දුක ගැන ජනාධිපතිවරයා සහ අගමැතිවරයා සංවේදී නොවේ.",
        "මධ්‍යම පාන්තික ජනතාව මුහුණ දෙන මූලික ප්‍රශ්න පිළිබඳව පාර්ලිමේන්තුවේදී අසන ලද ප්‍රශ්නයකට අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වගකීම් විරහිත හා හාස්‍යජනක ප්‍රතිචාරය දැක්වීම අතිශයින්ම නින්දිතය.",
        "රාජපක්‍ෂ පවුලේ කිසිවකු ඉන්ධන නළයේ රැඳී නොසිටින නිසා ඔවුන්ට සහ ඔවුන් වෙනුවෙන් ක්‍රියා කරන අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට හැඟීම්බරව ජනතාවගේ මූලික ප්‍රශ්නය වැටහෙන්නේ නැත.",
        "ආණ්ඩුවට එරෙහි ජනතා අරගලය ජයගත යුතුයි. ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මෙන් හිතුවක්කාර ලෙස කටයුතු කිරීමට අවශ්‍ය අනාගත නායකයින්ට වත්මන් තත්ත්වය ආදර්ශයක් විය යුතුය.",
        "විරෝධතාවලට සම්බන්ධ පුද්ගලයින් කිසිදු හේතුවක් මත ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියාවලට සම්බන්ධ නොවිය යුතු බවත්, ජනතා විරෝධය ප්‍රචණ්ඩත්වය බවට පත් කළ යුතු බවත් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට අවශ්‍ය බවත් ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුර කුමාර දිසානායක මහතා පවසයි.",
        "හිටපු ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්‍ෂ මහතා රට ණයට ගෙන ගියා, ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්‍ෂ මහතා රට බංකොලොත් තත්ත්වයකට ගෙනැවිත් රාජපක්‍ෂ පවුල හැර මුළු ජනතාවම අර්බුදයට පත් කළා.",
        "සාමකාමී විරෝධතාව ලේ විලක් බවට පත් කිරීමට ජනාධිපතිවරයාට අවශ්‍යව ඇත.එබැවින් විරෝධතාවට සම්බන්ධ ජනතාව කල්පනාකාරීව ක්‍රියා කළ යුතු අතර කිසිදු හේතුවක් මත ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියාවලට සම්බන්ධ නොවිය යුතුය.පොලිසිය සහ හමුදාව ක්‍රියා කළ යුත්තේ ජනතාවගේ පැත්තේ, යැයි පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පාඨලී සම්පික රණවක මහතා පැවසීය.",
        "මුදල් අවභාවිතයේ ප්‍රතිවිපාකවලට මේ වන විට සමස්ථ ජනතාවම මුහුණ දී සිටිති.ආර්ථික ප්‍රකෘතිමත් වීමට සහ ජනතාවගේ ජීවන තත්ත්වය ඉහළ නැංවීමට දැනට ක්‍රියාත්මක සැලසුම්වලට ජන අරගලය බල නොපාන බව අපි සම්පූර්ණයෙන්ම විශ්වාස කරමු.",
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අවධාරණය කර ඇත්තේ විරෝධතාවට සම්බන්ධ පුද්ගලයින් නීතිය හා සාමයට බාධාවක් නොවන අයුරින් කටයුතු කළ යුතු බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොටා-රනිල් විරෝධී",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අද, 9 සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රංජිත් මතුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාර ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තවත් මාස 3 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டா - ரணில் எதிர்ப்பு போராட்டத்திற்கு பிரதான அரசியல் கட்சி தலைவர்கள் ஆதரவு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ,பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆகியோர் பதவி விலக வேண்டும் என்பதை வலியுறுத்தி இன்று 09 ஆம் திகதி சனிக்கிழமை கொழும்பில் இடம்பெறவுள்ள மாபெரும் மக்கள் எழுச்சி போராட்டத்திற்கு பிரதான அரசியல் கட்சிகள் முழுமையாக ஆதரவு வழங்குவதாக அறிவித்துள்ளன.",
        "மக்களின் அஹிம்சை வழி போராட்டத்தை வன்முறை போராட்டமாக மாற்றியமைக்கும் தேவை ஒரு தரப்பினருக்கு உண்டு.",
        "பொலிஸார், இராணுவத்தினர் மக்களின் பக்கமிருந்து பொறுப்புடன் தமது கடமையினை நிறைவேற்ற வேண்டும் என எதிர்க்கட்சியின் அரசியல் கட்சிகளின் தலைவர்கள் வலியுறுத்தியுள்ளனர்.",
        "ஜனநாயக நாட்டில் போராட்டங்களில் ஈடுப்பட சகலருக்கும் உரிமை உண்டு.போராட்டத்தில் ஈடுப்படுபவர்கள் சட்ட ஒழுங்கிற்கு பாதிப்பு ஏற்படாத வகையில் செயற்பட வேண்டும்.",
        "பாதுகாப்பு தரப்பினர் போராட்டக்காரர்களுக்கு இடையூறு விளைவிக்காத வகையில் தமது கடமைகளை செயற்படுத்த வேண்டும் என ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் தலைவர் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவின் பலவீனமான தலைமைத்துவத்தையும்,பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் டீல் அரசியலையும் முடிவிற்கு கொண்டு வரும் வகையிலான மக்கள் போராட்டத்திற்கு முழுமையான ஆதரவை வழங்குவோம்.",
        "அரசியலமைப்பினால் வழங்கப்பட்டுள்ள அடிப்படை உரிமைகளுக்கமைய மக்கள் வன்முறை சம்பவங்களில் ஈடுப்படாமல் அஹிம்சை வழியிலான போராட்டத்தி;ல் ஈடுபட வேண்டும்.",
        "மக்களிள் ஜனநாயக போராட்டத்திற்கு நிபந்தனையற்ற வகையில் முழுமையான ஆதரவை வழங்குவோம் என ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பொதுச்செயலாளர் ரஞ்சித் மத்தும பண்டார குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவின் பலவீனமான நிர்வாகம் நாட்டுக்கு துரதிஷ்டமாக அமைந்துள்ளது.பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவினால் இன்னும் 3 மாத காலத்திற்கு கூட பதவி வகிக்க முடியாது.",
        "டீல் அரசியல் நிலைக்காது.நாட்டு மக்கள் எதிர்கொண்டுள்ள அடிப்படை பிரச்சினைக்கு தீர்வு காணும் நோக்கம் ஜனாதிபதி உட்பட அரசாங்கத்திற்கு கிடையாது.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவின் மீது நாட்டு மக்கள் நம்பிக்கை கொள்ளபோவதில்லை.அரசாங்கத்திற்கு எதிரான மக்கள் போராட்டம் தீவிரமடைந்துள்ளது.மக்களின் எதிர்ப்பிற்கு மத்தியில் ஜனாதிபதியால் தொடர்ந்து அரச நிர்வாகத்தை முன்னெடுத்து செல்ல முடியாது.",
        "ஜனநாயக ரீதியிலான போராட்டத்திற்கு சுதந்திர கட்சி முழுமையான ஆதரவை வழங்கும்.போராட்டத்தின் போது வன்முறை சம்பவங்களில் ஈடுப்படுவதை மக்கள் தவிர்த்துகொள்ள வேண்டும்.",
        "மக்களின் அமைதி வழி போராட்டத்தை வன்முறையாக மாற்றியமைக்கும் தேவை ஒரு தரப்பினருக்கு உண்டு என முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "எரிபொருள் மற்றும் எரிவாயு வரிசையில் பல நாட்களாக காத்திருந்து இறக்கும் மக்களின் துயர் கண்டு உணர்வற்றவர்களாக ஜனாதிபதி,பிரதமர் ஆகியோர் உள்ளனர்.",
        "நடுத்தர மக்கள் எதிர்கொண்டுள்ள அடிப்படை பிரச்சினைகள் குறித்து பாராளுமன்றில் கேள்வி எழுப்பும் போது பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க பொறுப்பற்ற வகையில் நகைச்சுவை தன்மையில் பதிலளிப்பது முற்றிலும் வெறுக்கத்தக்கது.",
        "ராஜபக்ஷ குடும்ப உறுப்பினர்கள் எவரும் எரிபொருள் வரிசையில் காத்திருப்பதில்லை ஆகவே அவர்களுக்கும்,அவர்களுக்கு சார்பாக செயற்படும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கும் மக்களின் அடிப்படை பிரச்சினை உணர்வுபூர்வமாக விளங்காது.",
        "அரசாங்கத்திற்கு எதிரான மக்கள்pன் போராட்டம் நிச்சயம் வெற்றிப்பெற வேண்டும். ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவை போன்று தன்னிச்சையான முறையில் செயற்பட நினைக்கும் எதிர்கால தலைவர்களுக்கும் தற்போதைய நிலை ஒரு எடுத்துக்காட்டாக அமைய வேண்டும்.",
        "போராட்டத்தில் ஈடுப்படும் மக்கள் எக்காரணிகளுக்காகவும் வன்முறை சம்பவங்களில் ஈடுப்பட கூடாது.மக்களின் போராட்டத்தை வன்முறையாக மாற்றியமைக்கும் தேவை ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷவிற்கு உண்டு என மக்கள் விடுதலை முன்னணியின் தலைவர் அனுர குமார திஸாநாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷ நாட்டை கடன்சுமைக்கு கொண்டு சென்றார்,ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ நாட்டை வங்குரோத்து நிலைக்கு உள்ளாக்கி ராஜபக்ஷ குடும்பத்தை தவிர்த்து ஒட்டுமொத்த மக்களையும் நெருக்கடிக்குள்ளாக்கியுள்ளார்.",
        "அமைதி வழி போராட்டத்தை இரத்த வெள்ளமாக மாற்றியமைக்கும் தேவை ஜனாதிபதிக்கு உண்டு.ஆகவே போராட்டத்தில் ஈடுப்படும் மக்கள் அவதானத்துடன் செயற்பட வேண்டும்,எக்காரணிகளுக்காகவும் வன்முறை சம்பவங்களில் ஈடுப்பட வேண்டாம்.பொலிஸாரும்,இராணுவத்தினரும் மக்கள் பக்கம் இருந்து செயற்பட வேண்டும் என பாராளுமன்ற உறுப்பினர் பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க தெரிவித்தார்.",
        "தவறான நிதி முகாமைத்துவத்தின் விளைவை ஒட்டுமொத்த மக்களும் தற்போது எதிர்கொள்கிறார்கள்.பொருளாதார மீட்சி,மக்களின் வாழ்க்கை தர மேம்பாடு ஆகியவற்றை கருத்திற்கொண்டு தற்போது முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ள திட்டங்களுக்கு மக்களின் போராட்டம் எவ்விதத்திலும் பாதிப்பை ஏற்படுத்தாது என்பதை முழுமையாக நம்புகிறோம்.",
        "போராட்டத்தில் ஈடுப்படும் மக்கள் சட்ட ஒழுங்கிற்கு பாதிப்பு ஏற்படாத வகையில் செயற்பட வேண்டும்.பாதுகாப்பு தரப்பினர் பொது மக்களுக்கும்,போராட்டத்தில் ஈடுப்படுபவர்களுக்கும் பாதிப்பு ஏற்படாத வகையில் சட்ட ஒழுங்கினை பாதுகாக்க வேண்டும் என ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்க வலியுறுத்தியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டா-ரணில் எதிர்ப்பு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இன்று, சனிக்கிழமை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் மாத்துமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு 3 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}