{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83628/protestors-near-speakers-residence-tear-gassed",
  "time_ut": 1657726260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Protestors near Speaker’s residence tear-gassed",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Protestors near Speaker’s residence tear-gassed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Police fired tear gas and used water cannons to disperse protestors in front of the Speaker’s official residence near the Parliament.",
        "A large group of people were engaged in a protest near the Speaker’s house while police had used tear gas to disperse them as they attempted to breach the police barricades, Ada Derana reporter said.",
        "Meanwhile police had previously fired tear gas to disperse a group of protesters at Polduwa Junction in Battaramulla, near the entry road to the Parliament."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ada Derana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polduwa Junction",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කථානායක නිවස අසල විරෝධතාකරුවන්ට කඳුළු ගෑස්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුව අසල කථානායක නිල නිවස ඉදිරිපිට විරෝධතාකරුවන් විසුරුවා හැරීමට පොලිසිය කඳුළු ගෑස් සහ ජල ප්‍රහාර එල්ල කළේය.",
        "කථානායකවරයාගේ නිවස අසළ විශාල පිරිසක් විරෝධතාවයක නිරත වූ අතර, ඔවුන් පොලිස් බාධක බිඳගෙන යාමට උත්සාහ කිරීමේදී පොලීසිය ඔවුන් විසුරුවා හැරීමට කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාරයක් එල්ල කළ බව අද දෙරණ වාර්තාකරු පවසයි.",
        "මේ අතර බත්තරමුල්ල පොල්දූව මංසන්ධියේදී පාර්ලිමේන්තුවට පිවිසෙන මාර්ගය අසල විරෝධතාවයේ නිරත වූ පිරිසක් විසුරුවා හැරීමට පොලීසිය මීට පෙර කඳුළු ගෑස් ප්‍රහාරයක් එල්ල කර තිබුණා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද දෙරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොල්දූව හන්දිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சபாநாயகர் இல்லம் அருகே போராட்டக்காரர்கள் கண்ணீர் புகை குண்டுகளை வீசினர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பாராளுமன்றத்திற்கு அருகில் உள்ள சபாநாயகரின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்திற்கு முன்பாக ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களை கலைக்க பொலிஸார் கண்ணீர் புகை குண்டுகளை வீசியும், நீர்த்தாரை பிரயோகம் மேற்கொண்டுள்ளனர்.",
        "சபாநாயகரின் இல்லத்திற்கு அருகாமையில் பெருமளவான மக்கள் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டிருந்த நிலையில், பொலிஸ் தடைகளை மீறிச் செல்ல முற்பட்ட போது அவர்களை கலைக்க பொலிஸார் கண்ணீர்ப்புகை பிரயோகம் மேற்கொண்டதாக அத தெரண செய்தியாளர் தெரிவித்தார்.",
        "இதேவேளை, பத்தரமுல்ல, பொல்துவ சந்தியில், பாராளுமன்ற நுழைவு வீதிக்கு அருகாமையில், ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் குழுவை கலைக்க, பொலிஸார் இதற்கு முன்னர் கண்ணீர் புகைக் குண்டுகளை வீசியிருந்தனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அட தெரண",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொல்துவ சந்தி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}