{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/23/warrant-issued-to-arrest-pathum-kerner/",
  "time_ut": 1661235540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Warrant issued to arrest Pathum Kerner",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Warrant issued to arrest Pathum Kerner",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Colombo Magistrate's Court on Tuesday (23) issued a warrant for the arrest of Dr. Pathum Kerner, a member of the Aragalaya Protests, for failing to appear in Court.",
        "Colombo Additional Magistrate Harshana Kekunawela issued the Arrest Warrant when the case relating to the protest that took place at the Polduwa Junction in Battaramulla on 13th July 2022, was taken up in court.",
        "Dr. Pathum Kerner is out on bail with regard to the case, failed to appear in court today when the matter was called up, and thus an Arrest Warrant was issued to arrest him and produce him in court.",
        "The Colombo Crimes Division informed the court that public assistance is sought to identify 50 individuals who are suspected to have been part of the protest that took place at the Polduwa Junction in Battaramulla on 13th July 2022.",
        "The CCD also told the court that further investigations are taking place on the instructions of the Attorney General.",
        "The Colombo Additional Magistrate ordered for the case to be called up again on the 29th of November.",
        "Terrorism Act to be relaxed and replaced with National Security Act",
        "$18 Trillion Wiped Off Global Markets in First Half of 2022, WFE Data Reveals"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pathum Kerner",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Colombo Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pathum Kerner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo Additional Magistrate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Harshana Kekunawela",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Arrest Warrant",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Polduwa Junction",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "13th July 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pathum Kerner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Colombo Crimes Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Polduwa Junction",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "13th July 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 29th of November",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "National Security Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 Trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "First Half of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE Data Reveals",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පැතුම් කර්නර් අත්අඩංගුවට ගැනීමට වරෙන්තු",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); අධිකරණයේ පෙනී නොසිටීම හේතුවෙන් අරගලය විරෝධතා ව්‍යාපාරයේ සාමාජික වෛද්‍ය පැතුම් කර්නර් අත්අඩංගුවට ගන්නා ලෙස කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය අඟහරුවාදා (23) වරෙන්තු නිකුත් කළේය.",
        "2022 ජුලි 13 වැනි දින බත්තරමුල්ල පොල්දූව මංසන්ධියේ පැවති විරෝධතාවයට අදාළ නඩුව අධිකරණයේ කැඳවූ අවස්ථාවේදී කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත් හර්ෂණ කැකුණවෙල මහතා අත්අඩංගුවට ගැනීමේ වරෙන්තුව නිකුත් කළේය.",
        "මෙම නඩුවට අදාළව වෛද්‍ය පැතුම් කර්නර් ඇප මත නිදහස්ව සිටින අතර, අද නඩුව කැඳවූ අවස්ථාවේදී අධිකරණයේ පෙනී නොසිටීම හේතුවෙන් ඔහු අත්අඩංගුවට ගෙන අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට වරෙන්තු නිකුත් කෙරුණා.",
        "2022 ජුලි 13 වැනි දින බත්තරමුල්ල පොල්දූව මංසන්ධියේ පැවති විරෝධතාවට සම්බන්ධ බවට සැක කෙරෙන පුද්ගලයන් 50 දෙනෙකු හඳුනා ගැනීමට මහජන සහය පතන බව කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාශය අධිකරණයට දන්වා සිටියේය.",
        "නීතිපතිවරයාගේ උපදෙස් මත වැඩිදුර විමර්ශන සිදුවන බවද CCD අධිකරණයට දන්වා සිටියේය.",
        "නඩුව ලබන නොවැම්බර් 29 වැනිදා යළි කැඳවීමට කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත්වරයා නියෝග කළේය.",
        "ත්‍රස්තවාදී පනත ලිහිල් කර ඒ වෙනුවට ජාතික ආරක්ෂක පනත",
        "2022 පළමු භාගයේදී ඩොලර් ට්‍රිලියන 18ක් ගෝලීය වෙලඳපොලවල් අතුගා දැමූ බව WFE දත්ත අනාවරණය කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පැතුම් කර්නර්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඒ කොළඹ මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැතුම් කර්නර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ අතිරේක මහේස්ත්‍රාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ෂණ කැකුණවෙල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අත්අඩංගුවට ගැනීමේ වරෙන්තුව",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "පොල්දූව හන්දිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැතුම් කර්නර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ අපරාධ කොට්ඨාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පොල්දූව හන්දිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොවැම්බර් 29 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික ආරක්ෂක පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් ට්‍රිලියන 18ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE දත්ත හෙළි කරයි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாத்தும் கெர்னரை கைது செய்ய வாரண்ட் பிறப்பிக்கப்பட்டது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); நீதிமன்றில் ஆஜராகத் தவறியமைக்காக அறகலய ஆர்ப்பாட்டத்தின் உறுப்பினர் டொக்டர் பதும் கெர்னரை கைது செய்யுமாறு கொழும்பு நீதவான் நீதிமன்றம் செவ்வாய்க்கிழமை (23) பிடியாணை பிறப்பித்துள்ளது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஜூலை 13 ஆம் திகதி பத்தரமுல்ல பொல்துவ சந்தியில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டம் தொடர்பான வழக்கு நீதிமன்றில் விசாரணைக்கு எடுத்துக் கொள்ளப்பட்ட போதே கொழும்பு மேலதிக நீதவான் ஹர்ஷன கெகுனாவெல கைது உத்தரவு பிறப்பித்துள்ளார்.",
        "இந்த வழக்கு தொடர்பாக டாக்டர் பாத்தும் கெர்னர் ஜாமீனில் உள்ளார், வழக்கு விசாரணைக்கு வந்தபோது இன்று நீதிமன்றத்தில் ஆஜராகத் தவறியதால், அவரைக் கைது செய்து நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்த பிடி வாரண்ட் பிறப்பிக்கப்பட்டது.",
        "2022 ஆம் ஆண்டு ஜூலை 13 ஆம் திகதி பத்தரமுல்ல பொல்துவ சந்தியில் இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டதாக சந்தேகிக்கப்படும் 50 பேரை அடையாளம் காண பொதுமக்களின் உதவி கோரப்பட்டுள்ளதாக கொழும்பு குற்றத்தடுப்புப் பிரிவு நீதிமன்றில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "சட்டமா அதிபரின் பணிப்புரையின் பேரில் மேலதிக விசாரணைகள் இடம்பெற்று வருவதாகவும் CCD நீதிமன்றில் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்த வழக்கை எதிர்வரும் நவம்பர் மாதம் 29ஆம் திகதி மீண்டும் விசாரணைக்கு எடுத்துக் கொள்ளுமாறு கொழும்பு மேலதிக நீதவான் உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "பயங்கரவாதச் சட்டம் தளர்த்தப்பட்டு, அதற்குப் பதிலாக தேசிய பாதுகாப்புச் சட்டம் கொண்டு வரப்படும்",
        "2022 இன் முதல் பாதியில் $18 டிரில்லியன் உலகளாவிய சந்தைகளை அழித்துவிட்டது, WFE தரவு வெளிப்படுத்துகிறது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பாத்தும் கெர்னர்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு மாஜிஸ்திரேட் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாத்தும் கெர்னர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு மேலதிக நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷன கெகுனாவெல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கைது வாரண்ட்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "பொல்துவ சந்தி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "13 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாத்தும் கெர்னர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு குற்றப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொல்துவ சந்தி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "13 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிசிடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நவம்பர் 29 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய பாதுகாப்பு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 இன் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE தரவு வெளிப்படுத்துகிறது",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}