{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/columns/For-and-against-high-interest-rates/4-738494",
  "time_ut": 1660087235,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "For and against high interest rates",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "For and against high interest rates",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s remittances need to double immediately; however, are we addressing the underlying issues?",
        "Our economy runs on money, its availability and its price and when the cost of money in the form of interest rates keeps increasing in the banks and NBFIS, business growth slows down sharply or even gives way to a recession (according the WWW a recession is a period of temporary economic decline during which trade and industrial activity are reduced, generally identified by a fall in GDP). A more complex symptom is unemployment. The banks’ lending rates have risen too quickly in the recent past to a level that is now unbearable to most businesses (big and SMEs).",
        "Massive policy interest rate hikes are generally associated with high inflation that might have been fuelled by earlier lax monetary policy adopted. Ironically there is no one-size-fits-all measure of how quick is too quick, and no way to know whether the Central Bank has made optimal tradeoffs between growth and inflation.",
        "The country’s annual inflation according to newspapers hit a record high of 54.6% June as the cost of food rose by more than 80% amid the crisis. In a desperate measure to contain inflation due to the ongoing economic crisis, the Monetary Board of the Central Bank of Sri Lanka’s according to newspapers decided to increase the Standing Deposit Facility Rate (SDFR) and the Standing Lending Facility Rate (SLFR) by almost 800 basis points to 14.50% and 15.50% from where it was at the time the USD was ostensibly floated to its current managed peg, ostensibly to tackle the rising domestic inflation – inflation which was primarily driven by the USD depreciation in the imported foods content and only secondarily by the fertiliser and transportation of the locally produced food content. These rates are at the highest in 21 years and the central bank has said repeatedly that they had noted a higher-than-expected increase in inflation.",
        "The high inflation is expected to remain for a while, thus the Central Bank has resorted to further monetary policy tightening to contain any build-up of adverse inflationary impact on the economy. The Central Bank, according to newspapers, said that the policy adjustments would help the economy to contain its inflation to between 4 and 6% in the medium term. The Central Bank raised rates by 700 basis points in April 2022 and another 100 in July 2022. However the root cause for inflation in Sri Lanka is the forex crisis.",
        "In effect we have happily imported inflation into the country. The tools we are using to contain inflation may actually push the economy into a deep recession and severely affect the livelihoods of the SMEs. A less impactful tool would be to better manage our current account by scaling down USD outflows (the high value bulk of which is at largely reduced levels presently), enhancing the surrendered USD outflows and consequently improving the current account deficit and easing the pressure on the USD. The large import content of the food inflation can then be reduced with import substitution driven by input factor availability. The remittance flows also must be addressed concurrently.",
        "Usually interest rates are the CBSL’s main tool to combat inflation. According to analysts CBSL got inflation all wrong. And now they’re trying to correct their mistakes by pretty quickly increasing interest rates. And that is slowing the economy, some however argue it was the right thing to do. The micro, small, and medium scale businesses, and the financial sector performance will have far-reaching adverse consequences of a prolonged period of borrowing rates of over 22%. Very few businesses can make money by borrowing at those rates.",
        "High interest rates usually have a negative impact on the stock market. Those who have a deep understanding of managing banks will know this very well. The impact of these high borrowing rates will be seen in a few months. Meanwhile the Government is struggling to pay for imports of essential goods, including fuel, essential food and medicine. The high interest rates have had a huge impact on consumption and investment.",
        "Currently the government revenue is insufficient to service the interest on domestic debt of the GOSL and casts a shadow on overall debt sustainability. High LKR rates paid by the GOSL on its domestic debt, would be watched closely by foreign bondholders, when restructuring our debt to them. The ISB holders at present are being engaged by consultants. The final terms for the ISB restructuring require a third to agree for it to be applicable. Most bond holders want an IMF program on fiscal management and consolidation, all other debt (Multilateral and Bilateral) would need to be restructured by GOSL with the assistance of the IMF. Therefore FDIs and local investments are a must.",
        "The World Bank, ADB and IMF, and friendly countries will step in to support the country if it is politically stable. Our closest neighbour India was appreciated publicly by the President for the support given during the crisis. Certainly India-Sri Lanka relations is a highly positive one, including some of our longstanding friends. Therefore a national government that has the people’s confidence will be a good way to move forward. The president knows this and is moving in the right direction. National unity will certainly decide our fate."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NBFIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WWW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "54.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "more than 80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Standing Deposit Facility Rate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Standing Lending Facility Rate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "almost 800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14.50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15.50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "between 4 and 6%",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "April 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "over 22%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a few months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉහළ පොලී අනුපාත සඳහා සහ විරුද්ධව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රේෂණ වහා දෙගුණ කළ යුතුය; කෙසේ වෙතත්, අපි යටින් පවතින ගැටළු ආමන්ත්‍රණය කරනවාද?",
        "අපේ ආර්ථිකය දුවන්නේ මුදල්, එහි ඇති බව සහ එහි මිල මත වන අතර බැංකු සහ NBFIS හි පොලී අනුපාත ස්වරූපයෙන් මුදල් පිරිවැය අඛණ්ඩව වැඩි වන විට, ව්‍යාපාර වර්ධනය තියුනු ලෙස මන්දගාමී වේ හෝ අවපාතයකට මග පාදයි (WWW අනුව අවපාතයක් සාමාන්‍යයෙන් දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයේ පහත වැටීමක් මගින් හඳුනාගත් වෙළඳ හා කාර්මික ක්‍රියාකාරකම් අඩු වන තාවකාලික ආර්ථික පරිහානියක කාල පරිච්ඡේදයකි. වඩාත් සංකීර්ණ රෝග ලක්ෂණයක් වන්නේ විරැකියාවයි. බැංකුවල ණය පොලී අනුපාත මෑත අතීතයේ බොහෝ ව්‍යාපාරවලට (විශාල සහ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාරවලට) දරාගත නොහැකි මට්ටමකට ඉතා ඉක්මනින් ඉහළ ගොස් ඇත.",
        "යෝධ ප්‍රතිපත්ති පොලී අනුපාත ඉහල දැමීම් සාමාන්‍යයෙන් ඉහල උද්ධමනය සමග සම්බන්ධ වී ඇති අතර එය කලින් අනුගමනය කරන ලද ලිහිල් මුදල් ප්‍රතිපත්තිය මගින් උද්ධමනය විය හැක. හාස්‍යයට කරුණක් නම්, කෙතරම් ඉක්මන් වේගවත්ද යන්න පිළිබඳව එක් ප්‍රමාණයකට ගැලපෙන මිනුමක් නොමැති අතර, වර්ධනය සහ උද්ධමනය අතර මහ බැංකුව ප්‍රශස්ත වෙළඳාමක් කර තිබේද යන්න දැන ගැනීමට ක්‍රමයක් නොමැත.",
        "පුවත්පත්වලට අනුව රටේ වාර්ෂික උද්ධමනය ජුනි මාසයේ 54.6% ක වාර්තාගත ඉහළම අගයක් වාර්තා කළේ අර්බුදය මධ්‍යයේ ආහාර මිල 80%කට වඩා වැඩි වීම හේතුවෙනි. පවතින ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් උද්ධමනය පාලනය කිරීමේ මංමුලා සහගත පියවරක් ලෙස, ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ මුදල් මණ්ඩලය පුවත්පත්වලට අනුව නිත්‍ය තැන්පතු පහසුකම් අනුපාතිකය (SDFR) සහ නිත්‍ය ණය පහසුකම් අනුපාතිකය (SLFR) 800 කින් පමණ වැඩි කිරීමට තීරණය කර ඇත. 14.50% සහ 15.50% යන පදනම මත පදනම්ව, USD එහි වත්මන් කළමනාකරණය කරන ලද පෙග් වෙත පෙනෙන පරිදි පාවී ගිය අතර, පෙනෙන පරිදි, ඉහළ යන දේශීය උද්ධමනය - උද්ධමනය, ආනයනික ආහාරවල අන්තර්ගතයේ USD ක්ෂයවීම මගින් මූලික වශයෙන් මෙහෙයවනු ලැබූ අතර එය පමණක් දෙවනුව දේශීයව නිපදවන ආහාර අන්තර්ගතය පොහොර සහ ප්‍රවාහනය මගින්. මෙම පොලී අනුපාත වසර 21කට පසු ඉහළම අගය වන අතර උද්ධමනය අපේක්ෂා කළ ප්‍රමාණයට වඩා ඉහළ යාමක් තමන් විසින් සටහන් කර ඇති බව මහ බැංකුව පුන පුනා පවසා ඇත.",
        "ඉහළ උද්ධමනය තව ටික කලක් පවතිනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන අතර, එබැවින් ආර්ථිකයට අහිතකර උද්ධමනකාරී බලපෑම් ඇතිවීම වැළැක්වීම සඳහා මහ බැංකුව තවදුරටත් මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති දැඩි කිරීමට යොමු වී ඇත. මධ්‍ය කාලීනව උද්ධමනය සියයට 4ත් 6ත් අතර ප්‍රමාණයකට පාලනය කර ගැනීමට ප්‍රතිපත්ති ගැලපුම් ආර්ථිකයට ඉවහල් වනු ඇතැයි මහ බැංකුව ප්‍රකාශ කළේය. ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව 2022 අප්‍රේල් මාසයේදී පදනම් ඒකක 700කින් සහ 2022 ජූලි මාසයේදී තවත් 100කින් පොලී අනුපාත ඉහළ නැංවීය. කෙසේ වෙතත් ශ්‍රී ලංකාවේ උද්ධමනයට මූලික හේතුව විදේශ විනිමය අර්බුදයයි.",
        "ඇත්ත වශයෙන්ම අපි සතුටින් රට තුළට උද්ධමනය ආනයනය කර ඇත. උද්ධමනය පාලනය කිරීමට අප භාවිතා කරන මෙවලම් ඇත්ත වශයෙන්ම ආර්ථිකය ගැඹුරු අවපාතයකට තල්ලු කළ හැකි අතර කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායකයන්ගේ ජීවනෝපායන් කෙරෙහි දැඩි ලෙස බලපෑ හැකිය. අඩු බලපෑමක් ඇති කරන මෙවලමක් වනුයේ USD පිටතට ගලායාම අඩු කිරීම මගින් අපගේ ජංගම ගිණුම වඩා හොඳින් කළමනාකරණය කිරීමයි (ඉහළ වටිනාකම් තොගය දැනට විශාල වශයෙන් අඩු මට්ටමක පවතී), යටත් වූ USD පිටතට ගලායාම වැඩි දියුණු කිරීම සහ එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස ජංගම ගිණුමේ හිඟය වැඩිදියුණු කිරීම සහ පීඩනය ලිහිල් කිරීම. USD. ආහාර උද්ධමනයේ විශාල ආනයන අන්තර්ගතය ආදාන සාධක ලබා ගැනීමේ හැකියාව මත පදනම් වූ ආනයන ආදේශනය සමඟ අඩු කළ හැකිය. ප්‍රේෂණ ප්‍රවාහයන් ද සමගාමීව ආමන්ත්‍රණය කළ යුතුය.",
        "සාමාන්‍යයෙන් උද්ධමනය මැඩපැවැත්වීම සඳහා මහ බැංකුවේ ප්‍රධාන මෙවලම පොලී අනුපාත වේ. විශ්ලේෂකයින්ට අනුව CBSL උද්ධමනය වැරදියි. දැන් ඔවුන් ඉක්මනින් පොලී අනුපාත වැඩි කිරීමෙන් ඔවුන්ගේ වැරදි නිවැරදි කිරීමට උත්සාහ කරයි. එය ආර්ථිකය මන්දගාමී කරයි, කෙසේ වෙතත් සමහරු තර්ක කරන්නේ එය කළ යුතු නිවැරදි දෙය බවයි. ක්ෂුද්‍ර, කුඩා සහ මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාර සහ මූල්‍ය අංශයේ ක්‍රියාකාරීත්වය 22% ට වැඩි ණය ගැනීම් අනුපාතවල දීර්ඝ කාල පරිච්ඡේදයක දුරදිග යන අහිතකර ප්‍රතිවිපාක ඇති කරයි. එම මිල ගණන්වලට ණය ලබාගෙන මුදල් උපයා ගත හැක්කේ ඉතා සුළු ව්‍යාපාරවලට ය.",
        "ඉහළ පොලී අනුපාත සාමාන්‍යයෙන් කොටස් වෙළෙඳපොළට අහිතකර ලෙස බලපායි. බැංකු කළමනාකරණය පිළිබඳ ගැඹුරු අවබෝධයක් ඇති අය මෙය හොඳින් දනී. මෙම ඉහළ ණය අනුපාතවල බලපෑම මාස කිහිපයකින් පෙනෙනු ඇත. මේ අතර ඉන්ධන, අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර, ඖෂධ ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනය සඳහා ගෙවීමට රජය දඟලමින් සිටී. ඉහළ පොලී අනුපාත පරිභෝජනයට සහ ආයෝජනයට විශාල බලපෑමක් ඇති කර ඇත.",
        "දැනට රජයේ ආදායම ශ්‍රී ලංකා රජයේ දේශීය ණය පොලී ගෙවීමට ප්‍රමාණවත් නොවන අතර සමස්ත ණය තිරසාරභාවයට සෙවනැල්ලක් දරයි. අපගේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේදී විදේශීය බැඳුම්කර හිමියන් විසින් ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් ගෙවනු ලබන ඉහළ ශ්‍රී ලංකා රු. දැනට ISB දරන්නන් උපදේශකයින් විසින් සම්බන්ධ කර ගෙන ඇත. ISB ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සඳහා වන අවසාන නියමයන් එය අදාළ වීමට තුනෙන් එකක් එකඟ විය යුතුය. බොහෝ බැඳුම්කර හිමියන්ට මූල්‍ය කළමනාකරණය සහ ඒකාබද්ධ කිරීම පිළිබඳ IMF වැඩසටහනක් අවශ්‍ය වේ, අනෙකුත් සියලුම ණය (බහුපාර්ශ්වික සහ ද්විපාර්ශ්වික) IMF සහාය ඇතිව GOSL විසින් ප්‍රතිව්‍යුහගත කළ යුතුය. එබැවින් විදේශ ආයෝජන සහ දේශීය ආයෝජන අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "ලෝක බැංකුව, ADB සහ IMF සහ මිත්‍ර රටවල් රට දේශපාලන වශයෙන් ස්ථාවර නම් එයට සහාය වීමට ඉදිරිපත් වනු ඇත. අපේ සමීපතම අසල්වැසියා වන ඉන්දියාව අර්බුදයේදී ලබාදුන් සහයෝගය වෙනුවෙන් ජනාධිපතිතුමා විසින් ප්‍රසිද්ධියේ අගය කළා. නිසැකව ම ඉන්දු-ශ්‍රී ලංකා සබඳතා අපගේ දිගුකාලීන මිතුරන් ද ඇතුළුව ඉතා ධනාත්මක එකකි. ඒ නිසා ජනතා විශ්වාසය ඇති ජාතික ආණ්ඩුවක් ඉදිරියට යාමට හොඳ මාර්ගයක් වනු ඇත. ජනාධිපතිවරයා මේ බව දන්නා අතර නිවැරදි මාවතක ගමන් කරමින් සිටී. ජාතික සමගිය නිසැකවම අපගේ ඉරණම තීරණය කරනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NBFIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WWW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "54.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80% කට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ථාවර තැන්පතු පහසුකම් අනුපාතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ථාවර ණය පහසුකම් අනුපාතිකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "800 ක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14.50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15.50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 21 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 සහ 6% අතර",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22%ට වැඩි",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அதிக வட்டி விகிதங்களுக்கு எதிராகவும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் பணம் உடனடியாக இரட்டிப்பாக வேண்டும்; இருப்பினும், அடிப்படையான பிரச்சினைகளை நாம் கவனிக்கிறோமா?",
        "நமது பொருளாதாரம் பணம், அதன் கிடைக்கும் தன்மை மற்றும் அதன் விலையில் இயங்குகிறது மற்றும் வங்கிகள் மற்றும் NBFIS இல் வட்டி விகிதங்கள் வடிவில் பணத்தின் விலை தொடர்ந்து அதிகரித்து வரும் போது, ​​வணிக வளர்ச்சி வெகுவாக குறைகிறது அல்லது ஒரு மந்தநிலைக்கு வழிவகுக்கிறது (WWW படி மந்தநிலை வர்த்தகம் மற்றும் தொழில்துறை நடவடிக்கைகள் குறைக்கப்படும் தற்காலிக பொருளாதார வீழ்ச்சியின் காலம், பொதுவாக மொத்த உள்நாட்டு உற்பத்தியின் வீழ்ச்சியால் அடையாளம் காணப்படுகிறது). மிகவும் சிக்கலான அறிகுறி வேலையின்மை. வங்கிகளின் கடன் விகிதங்கள் சமீப காலங்களில் மிக விரைவாக உயர்ந்து, இப்போது பெரும்பாலான வணிகங்களால் (பெரிய மற்றும் SMEகள்) தாங்க முடியாத அளவிற்கு உயர்ந்துள்ளன.",
        "பாரிய கொள்கை வட்டி விகித உயர்வுகள் பொதுவாக உயர் பணவீக்கத்துடன் தொடர்புடையவை, அவை முந்தைய தளர்வான பணவியல் கொள்கையால் தூண்டப்பட்டிருக்கலாம். முரண்பாடாக, மிக விரைவானது எவ்வளவு விரைவானது என்பதற்கான ஒரு அளவு-பொருத்தமான அளவீடு எதுவும் இல்லை, மேலும் வளர்ச்சி மற்றும் பணவீக்கத்திற்கு இடையில் மத்திய வங்கி உகந்த பரிவர்த்தனைகளை செய்திருக்கிறதா என்பதை அறிய வழி இல்லை.",
        "செய்தித்தாள்களின்படி நாட்டின் வருடாந்திர பணவீக்கம் 54.6% என்ற சாதனை உச்சத்தை எட்டியது, ஏனெனில் நெருக்கடிக்கு மத்தியில் உணவு விலை 80% க்கும் அதிகமாக உயர்ந்துள்ளது. தற்போது நிலவும் பொருளாதார நெருக்கடியின் காரணமாக பணவீக்கத்தைக் கட்டுப்படுத்தும் நோக்கில், இலங்கை மத்திய வங்கியின் நாணயச் சபை நிலையான வைப்பு வசதி வீதம் (SDFR) மற்றும் நிலையான கடன் வசதி வீதத்தை (SLFR) கிட்டத்தட்ட 800 ஆல் அதிகரிக்க தீர்மானித்துள்ளதாக செய்தித்தாள்கள் தெரிவிக்கின்றன. அடிப்படை புள்ளிகள் 14.50% மற்றும் 15.50% ஆகும். அந்த நேரத்தில் USD அதன் தற்போதைய நிர்வகிக்கப்பட்ட பெக்கில் மிதக்கிறது, வெளித்தோற்றமாக அதிகரித்து வரும் உள்நாட்டு பணவீக்கத்தை சமாளிக்க - பணவீக்கம் இது முதன்மையாக இறக்குமதி செய்யப்பட்ட உணவுகள் உள்ளடக்கத்தில் USD தேய்மானத்தால் இயக்கப்படுகிறது. இரண்டாவதாக உள்நாட்டில் உற்பத்தி செய்யப்படும் உணவுப் பொருட்களின் உரம் மற்றும் போக்குவரத்து மூலம். இந்த விகிதங்கள் 21 ஆண்டுகளில் இல்லாத அளவுக்கு அதிகமாக உள்ளது மற்றும் பணவீக்கத்தில் எதிர்பார்த்ததை விட அதிக அதிகரிப்பு இருப்பதாக மத்திய வங்கி மீண்டும் மீண்டும் கூறியுள்ளது.",
        "உயர் பணவீக்கம் சிறிது காலத்திற்கு இருக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது, இதனால் பொருளாதாரத்தில் பாதகமான பணவீக்க தாக்கத்தை கட்டியெழுப்ப மத்திய வங்கி மேலும் பணவியல் கொள்கையை கடுமையாக்குகிறது. மத்திய வங்கி, செய்தித்தாள்களின்படி, கொள்கை சரிசெய்தல் பொருளாதாரம் அதன் பணவீக்கத்தை நடுத்தர காலத்தில் 4 முதல் 6% வரை கட்டுப்படுத்த உதவும் என்று கூறியது. மத்திய வங்கி 2022 ஏப்ரலில் 700 அடிப்படைப் புள்ளிகளாலும் 2022 ஜூலையில் மேலும் 100 அடிப்படைப் புள்ளிகளாலும் விகிதங்களை உயர்த்தியது. எனினும் இலங்கையில் பணவீக்கத்திற்கான அடிப்படைக் காரணம் அந்நிய செலாவணி நெருக்கடியாகும்.",
        "உண்மையில் நாம் மகிழ்ச்சியுடன் பணவீக்கத்தை நாட்டிற்கு இறக்குமதி செய்துள்ளோம். பணவீக்கத்தைக் கட்டுப்படுத்த நாம் பயன்படுத்தும் கருவிகள் உண்மையில் பொருளாதாரத்தை ஆழ்ந்த மந்த நிலைக்குத் தள்ளலாம் மற்றும் SME களின் வாழ்வாதாரத்தை கடுமையாகப் பாதிக்கலாம். குறைவான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தக்கூடிய ஒரு கருவியானது, USD வெளியேற்றத்தை குறைப்பதன் மூலம் நமது நடப்பு கணக்கை சிறப்பாக நிர்வகித்தல் ஆகும் (அவற்றின் அதிக மதிப்பு தற்போது பெருமளவில் குறைக்கப்பட்ட நிலையில் உள்ளது), சரணடைந்த USD வெளியேற்றத்தை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் அதன் விளைவாக நடப்பு கணக்கு பற்றாக்குறையை மேம்படுத்துகிறது மற்றும் அழுத்தத்தை குறைக்கிறது. அமெரிக்க டாலர். உணவுப் பணவீக்கத்தின் பெரிய இறக்குமதி உள்ளடக்கத்தை, உள்ளீட்டு காரணி கிடைப்பதன் மூலம் இறக்குமதி மாற்றீடு மூலம் குறைக்க முடியும். பணம் அனுப்பும் பாய்வுகளும் ஒரே நேரத்தில் கவனிக்கப்பட வேண்டும்.",
        "பொதுவாக வட்டி விகிதங்கள் பணவீக்கத்தை எதிர்த்துப் போராட CBSL இன் முக்கிய கருவியாகும். ஆய்வாளர்களின் கூற்றுப்படி, சிபிஎஸ்எல் பணவீக்கத்தை தவறாகப் பெற்றுள்ளது. இப்போது அவர்கள் விரைவாக வட்டி விகிதங்களை அதிகரிப்பதன் மூலம் தங்கள் தவறுகளை சரிசெய்ய முயற்சிக்கின்றனர். அது பொருளாதாரத்தை மெதுவாக்குகிறது, இருப்பினும் இது சரியானது என்று சிலர் வாதிடுகின்றனர். குறு, சிறு மற்றும் நடுத்தர அளவிலான வணிகங்கள் மற்றும் நிதித் துறையின் செயல்திறன் ஆகியவை 22% க்கும் அதிகமான கடன் விகிதங்களின் நீண்ட காலத்திற்கு நீண்டகால பாதகமான விளைவுகளை ஏற்படுத்தும். அந்த விகிதத்தில் கடன் வாங்குவதன் மூலம் மிகச் சில வணிகங்கள் பணம் சம்பாதிக்க முடியும்.",
        "அதிக வட்டி விகிதங்கள் பொதுவாக பங்குச் சந்தையில் எதிர்மறையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்துகின்றன. வங்கிகளை நிர்வகிப்பதில் ஆழ்ந்த புரிதல் உள்ளவர்களுக்கு இது நன்றாகத் தெரியும். இந்த உயர் கடன் விகிதங்களின் தாக்கம் சில மாதங்களில் தெரியும். இதற்கிடையில், எரிபொருள், அத்தியாவசிய உணவு மற்றும் மருந்து உள்ளிட்ட அத்தியாவசிய பொருட்களின் இறக்குமதிக்கு பணம் செலுத்த முடியாமல் அரசாங்கம் போராடி வருகிறது. அதிக வட்டி விகிதங்கள் நுகர்வு மற்றும் முதலீட்டில் பெரும் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளன.",
        "தற்போது அரசாங்கத்தின் வருமானம் GOSL இன் உள்நாட்டுக் கடனுக்கான வட்டியைச் செலுத்துவதற்குப் போதுமானதாக இல்லை மற்றும் ஒட்டுமொத்த கடன் நிலைத்தன்மையின் மீது ஒரு நிழலை ஏற்படுத்துகிறது. GOSL ஆல் அதன் உள்நாட்டுக் கடனில் செலுத்தப்படும் உயர் LKR விகிதங்கள், வெளிநாட்டுப் பத்திரதாரர்களுக்கு நமது கடனை மறுசீரமைக்கும் போது அவர்கள் உன்னிப்பாகக் கவனிக்கப்படும். தற்போது ISB வைத்திருப்பவர்கள் ஆலோசகர்களால் ஈடுபடுத்தப்படுகிறார்கள். ISB மறுசீரமைப்புக்கான இறுதி விதிமுறைகள் பொருந்துவதற்கு மூன்றில் ஒரு பங்கு ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டும். பெரும்பாலான பத்திரதாரர்கள் நிதி மேலாண்மை மற்றும் ஒருங்கிணைப்பு தொடர்பான IMF திட்டத்தை விரும்புகிறார்கள், மற்ற அனைத்து கடன்களும் (பலதரப்பு மற்றும் இருதரப்பு) IMF இன் உதவியுடன் GOSL ஆல் மறுகட்டமைக்கப்பட வேண்டும். எனவே FDIகள் மற்றும் உள்ளூர் முதலீடுகள் அவசியம்.",
        "உலக வங்கி, ADB மற்றும் IMF மற்றும் நட்பு நாடுகளும் அரசியல் ரீதியாக ஸ்திரமாக இருந்தால் அதற்கு ஆதரவளிக்க முன்வருவார்கள். நெருக்கடியின் போது அளித்த ஆதரவிற்காக நமது நெருங்கிய அண்டை நாடான இந்தியா ஜனாதிபதியால் பகிரங்கமாக பாராட்டப்பட்டது. நிச்சயமாக இந்தியா-இலங்கை உறவுகள் மிகவும் சாதகமான ஒன்றாக உள்ளது, இதில் நமது நீண்டகால நண்பர்கள் சிலர் உள்ளனர். எனவே மக்களின் நம்பிக்கையை கொண்ட தேசிய அரசாங்கம் முன்னோக்கி செல்வதற்கு சிறந்த வழியாகும். ஜனாதிபதி இதனை நன்கு அறிந்து சரியான பாதையில் சென்று கொண்டிருக்கின்றார். தேசிய ஒற்றுமை நமது தலைவிதியை நிச்சயம் தீர்மானிக்கும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "NBFIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WWW",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "54.6%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான வைப்பு வசதி விகிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SDFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான கடன் வசதி விகிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14.50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15.50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4 மற்றும் 6% இடையே",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "700",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சில மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "GOSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}