{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ජැක්සන්-ඇන්තනි-කොළඹ-ජාතික-රෝහලට-ඇතුළත්-කරය/11-395038",
  "time_ut": 1656820225,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජැක්සන් ඇන්තනි කොළඹ ජාතික රෝහලට ඇතුළත් කරය",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Jackson Anthony was admitted to Colombo National Hospital",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Veteran actor Mr. Jackson Anthony, who was injured in the accident where a cab in which he was traveling, collided with a wild elephant in Anuradhapura, Mr. Jackson Anthony has been admitted to the Colombo National Hospital for further treatment.",
        "The accident took place last night and three people who were traveling in the cab were injured in the accident. First they were admitted to Anuradhapura Hospital and then Mr. Jackson Anthony was admitted to Colombo National Hospital for further treatment.",
        "While returning from a shooting in Anuradhapura, the cab collided with an elephant and the elephant overturned the cab."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Jackson Anthony",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Colombo National Hospital",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jackson Anthony",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo National Hospital",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජැක්සන් ඇන්තනි කොළඹ ජාතික රෝහලට ඇතුළත් කරය",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ප්‍රවීණ රංගන ශිල්පි ජැක්සන් ඇන්තනී මහතා ගමන් ගත් කැබ් රථයක් අනුරාධපුරදී වන අලියෙකුගේ ගැටීමෙන් සිදුවූ අනතුරින් තුවාල ලැබූ ජැක්සන් ඇන්තනී මහතා වැඩිදුර ප්‍රතිකාර සඳහා කොළඹ ජාතික රෝහලට ඇතුළත් කර තිබේ,",
        "ඊයේ රාත්‍රි යේ මෙම අනතුර සිදුවූ අතර අනතුරින් කැබ් රථයේ ගමන් ගත් තිදෙනෙක් තුවාල ලැබීය. මුලින්ම ඔවුන් අනුරාධපුර රෝහලට ඇතුළත් කළ අතර පසුව ජැක්සන් ඇන්තනී මහතා වැඩිදුර ප්‍රතිකාර සඳහා කොළඹ ජාතික රෝහලට ඇතුලත් කරනු ලැබීය.",
        "අනුරාධපුරයේ රූගත කිරීමේ කටයුත්තකට සහභාගීවෙමින් නැවත එමින් සිටියදි කැබ් රථය වන අලියෙකුගේ ගැටී ඇති අතර වන අලියා කැබ් රථය මතය පෙරළී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජැක්සන් ඇන්තනි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ජාතික රෝහල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜாக்சன் அந்தோனி கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அனுராதபுரத்தில் காட்டு யானையுடன் தாம் பயணித்த கெப் வண்டி மோதி விபத்துக்குள்ளானதில் படுகாயமடைந்த பழம்பெரும் நடிகர் திரு.ஜாக்சன் அந்தோனி மேலதிக சிகிச்சைக்காக கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "நேற்றிரவு இந்த விபத்து இடம்பெற்றுள்ளதுடன், இந்த விபத்தில் கெப் வண்டியில் பயணித்த மூவர் காயமடைந்துள்ளனர். முதலில் அனுராதபுரம் வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்ட பின்னர் மேலதிக சிகிச்சைக்காக திரு.ஜாக்சன் அந்தோனி கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலையில் அனுமதிக்கப்பட்டார்.",
        "அநுராதபுரத்தில் படப்பிடிப்பில் கலந்து கொண்டு திரும்பிக் கொண்டிருந்த போது, ​​யானை மீது கெப் மோதியதில், யானை அந்த வண்டியை கவிழ்த்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம் வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜாக்சன் ஆண்டனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு தேசிய வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}