{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Massive-IUSF-protest-begins-in-Kelaniya/108-240617",
  "time_ut": 1657271319,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Massive IUSF protest begins in Kelaniya",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Massive IUSF protest begins in Kelaniya",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Thousands of students from the IUSF began a protest in Kelaniya a short while ago, calling for the immediate resignation of President Gotabaya Rajapaksa and Prime Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "Thousands of students gathered outside the Kelaniya University and are now marching toward Fort demanding the resignation of the President and Prime Minister.",
        "The students are expected to stay in overnight and join the islandwide protest scheduled to be held tomorrow."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelaniya",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Kelaniya University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "overnight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අවිශිබම දැවැන්ත විරෝධතාවක් කැලණියෙන් ඇරඹේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සහ අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වහාම ඉල්ලා අස්විය යුතු බව පවසමින් අවිශිබමයේ සිසුන් දහස් ගණනක් කැලණියේදී විරෝධතාවක් මීට සුළු මොහොතකට පෙර ආරම්භ කළහ.",
        "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලය ඉදිරිපිටට රැස්ව සිටි දහස් සංඛ්‍යාත සිසුන් පිරිසක් මේ වනවිට කොටුව දෙසට පාගමනින් පැමිණෙමින් සිටින්නේ ජනාධිපතිවරයාට සහ අගමැතිට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමිනි.",
        "සිසුන් රාත්‍රියේ රැඳී සිට හෙට පැවැත්වීමට නියමිත දීපව්‍යාප්ත විරෝධතාවයට එක්වීමට නියමිතයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelaniya",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක රැයකින්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "களனியில் IUSF பாரிய போராட்டம் ஆரம்பம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை உடனடியாக பதவி விலகுமாறு கோரி IUSF இன் ஆயிரக்கணக்கான மாணவர்கள் களனியில் சற்று நேரத்திற்கு முன்னர் போராட்டத்தை ஆரம்பித்தனர்.",
        "களனி பல்கலைக்கழகத்திற்கு வெளியே கூடியிருந்த ஆயிரக்கணக்கான மாணவர்கள் ஜனாதிபதி மற்றும் பிரதமர் பதவி விலகுமாறு கோரி கோட்டை நோக்கி பேரணியாகச் சென்றுள்ளனர்.",
        "மாணவர்கள் இரவோடு இரவாக தங்கியிருந்து நாளை நாடளாவிய ரீதியில் நடைபெறவுள்ள போராட்டத்தில் கலந்துகொள்வார்கள் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kelaniya",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கில்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கில்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரே இரவில்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}