{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/28/cpc-says-no-shortage-of-diesel-petrol-kerosene/",
  "time_ut": 1661669400,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CPC says no shortage of Diesel, Petrol, Kerosene",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CPC says no shortage of Diesel, Petrol, Kerosene",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Colombo (News 1st): The Ceylon Petroleum Corporation says that it has sufficient stocks of Diesel, Petrol, and Kerosene.",
        "It added that the petroleum products will be distributed to ensure there is no shortage in the local market.",
        "It noted that the Sapugaskanda Oil Refinery resumed operations and it is capable of producing all the necessary petroleum products for the local market.",
        "The CPC said that the Sapugaskanda Oil Refinery is producing Petrol, Diesel, and Kerosene while imported fuel is available at the Kolonnawa and Muthurajawela terminals of the Ceylon Petroleum Storage Terminals Limited.",
        "Further, the CPC said the procurement for future petroleum supply is currently underway, and requested the public not to be misled by false rumours of a fuel shortage.",
        "The Ceylon Petroleum Corporation said that it will expedite the distribution of fuel to filling stations to ease congestion."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Diesel",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Petrol, Kerosene",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Diesel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Petrol",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kerosene",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sapugaskanda Oil Refinery",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Petrol, Diesel",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kerosene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kolonnawa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Muthurajawela",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Storage Terminals Limited",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩීසල්, පෙට්‍රල්, භූමිතෙල් හිඟයක් නැති බව CPC කියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st) – ප්‍රමාණවත් තරම් ඩීසල්, පෙට්‍රල් සහ භූමිතෙල් තොග ඇති බව ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව පවසයි.",
        "දේශීය වෙළෙඳපොළේ හිඟයක් ඇති නොවන පරිදි ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන බෙදා හැරීමට කටයුතු කරන බව ද එහි වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "සපුගස්කන්ද තෙල් පිරිපහදුව යළි මෙහෙයුම් ආරම්භ කර ඇති අතර දේශීය වෙළෙඳපොළට අවශ්‍ය සියලුම ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන නිෂ්පාදනය කිරීමට හැකියාව ඇති බව එහි සඳහන් විය.",
        "සපුගස්කන්ද තෙල් පිරිපහදුව මගින් පෙට්‍රල්, ඩීසල් සහ භූමිතෙල් නිෂ්පාදනය කරන අතර ආනයනික ඉන්ධන සීමාසහිත ලංකා ඛනිජ තෙල් ගබඩා පර්යන්තයේ කොළොන්නාව සහ මුතුරාජවෙල පර්යන්තවල පවතින බව ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව පවසයි.",
        "තවද, අනාගත ඛනිජ තෙල් සැපයුම සඳහා ප්‍රසම්පාදන කටයුතු මේ වන විට සිදුවෙමින් පවතින බවත්, ඉන්ධන හිඟයක් පිළිබඳ අසත්‍ය කටකතාවලට නොරැවටෙන ලෙසත් ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "තදබදය අවම කිරීම සඳහා ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත ඉන්ධන බෙදා හැරීම කඩිනම් කරන බව ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඩීසල්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "පෙට්‍රල්, භූමිතෙල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙට්‍රල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භූමිතෙල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සපුගස්කන්ද තෙල් පිරිපහදුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙට්‍රල්, ඩීසල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භූමිතෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොලොන්නාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුතුරාජවෙල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සීමාසහිත ලංකා ඛනිජ තෙල් ගබඩා පර්යන්ත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டீசல், பெட்ரோல், மண்ணெண்ணெய்க்கு தட்டுப்பாடு இல்லை என்று சிபிசி கூறுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "Colombo (News 1st) போதியளவு டீசல், பெற்றோல் மற்றும் மண்ணெண்ணெய் கையிருப்பு உள்ளதாக இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "உள்ளூர் சந்தையில் தட்டுப்பாடு ஏற்படாத வகையில் பெட்ரோலியப் பொருட்கள் விநியோகிக்கப்படும் என்றும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "சபுகஸ்கந்த எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிலையம் மீண்டும் செயற்பாடுகளை ஆரம்பித்துள்ளதுடன், அது உள்ளூர் சந்தைக்கு தேவையான அனைத்து பெற்றோலிய பொருட்களையும் உற்பத்தி செய்யும் திறன் கொண்டுள்ளதாக குறிப்பிட்டுள்ளது.",
        "சபுகஸ்கந்த எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிலையம் பெற்றோல், டீசல் மற்றும் மண்ணெண்ணெய் ஆகியவற்றை உற்பத்தி செய்வதாகவும், இறக்குமதி செய்யப்பட்ட எரிபொருள் சிலோன் பெட்ரோலியம் சேமிப்பு முனையத்தின் கொலன்னாவ மற்றும் முத்துராஜவெல முனையங்களில் கிடைக்கும் எனவும் CPC தெரிவித்துள்ளது.",
        "மேலும், எதிர்கால பெட்ரோலிய விநியோகத்திற்கான கொள்முதல் தற்போது நடைபெற்று வருவதாகவும், எரிபொருள் தட்டுப்பாடு குறித்த தவறான வதந்திகளால் பொதுமக்கள் தவறாக வழிநடத்தப்பட வேண்டாம் என்றும் CPC கேட்டுக் கொண்டுள்ளது.",
        "நெரிசலைக் குறைப்பதற்காக எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகத்தை துரிதப்படுத்தவுள்ளதாக இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "டீசல்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "பெட்ரோல், மண்ணெண்ணெய்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டீசல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மண்ணெண்ணெய்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சபுகஸ்கந்த எண்ணெய் சுத்திகரிப்பு நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோல், டீசல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மண்ணெண்ணெய்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொலன்னாவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முத்துராஜவெல",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சிலோன் பெட்ரோலியம் சேமிப்பு முனையங்கள் லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}