{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132729",
  "time_ut": 1659436482,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இருட்டில் பொழுதைக் கடக்கின்றோம் ; வாய்திறக்காத மலையக அரசியல் வாதிகள் மீது  மக்கள் குற்றச்சாட்டு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "We pass the time in darkness; People accuse hill politicians who do not open their mouths",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "No one talks about the shortage of kerosene as much attention is paid to the shortage of fuels including petrol and diesel. No one notices this.",
        "Due to this, affected people report that they face great inconvenience in moving their daily life.",
        "Nuwara Eliya district has only a limited number of fuel stations. Kerosene has not been supplied here for several months. Gardeners tend to use kerosene more than petrol diesel.",
        "The reason is that there are more people who cook in kerosene stoves than people who own transport vehicles. Similarly, after the increase in the price of cooking gas, the common middle class people have started using kerosene stoves for cooking.",
        "Earlier kerosene was sold even in ordinary shops. But now kerosene is not supplied even at petrol stations. People are facing great distress due to severe shortage of kerosene in many areas.",
        "Due to the economic crisis in the country, many fuel filling stations in Nuwara Eliya District have been closed down, people from Orupuram Diagama and Repuram to Nanu Oya region, people of Vattakoda, Madakumpura and other areas and the people of the surrounding towns and plantations are now relying on Talavakalai. Let's take Atan petrol station like this",
        "Not only the local people surrounding Attanai, but the local people including Quilwatta, Rosala Bogavanthalawa believe in this. But many petrol stations do not currently offer kerosene.",
        "As a result, people who depend only on kerosene for their cooking are facing great difficulties.",
        "Physically healthy people do something to fulfill their needs. Especially in search of firewood instead of kerosene they use wood stove.",
        "But this is impossible for the elderly. It is not only night in Rosala, Agroya and other areas. It is reported that there is no kerosene and no candle wax due to frequent power outages during night time.",
        "In this regard, local people including Rosalai and Quilwathai near Attana have commented that we have to walk many miles to reach the fuel filling station.",
        "We have no transport facilities. Especially in Quilwatta area we have a fuel station. We walk several miles from plantations like Agroya and Clare Menda to reach the petrol station. But we are not supplied with kerosene there.",
        "So we are going back empty handed. We are from Nuwara Eliya district but we belong to garden area. The places near the Nuwara Eliya city are the most attractive areas for tourists, and there are many shopping centers in the Attam city areas as well. So there is less power cut there.",
        "But we have power cuts both morning and evening. Electricity is cut off from seven to eight in the night. After that, Kum has to spend the day alone. The fear of thieves in the country is now on the rise and people have to spend their days in fear at night.",
        "A victim from the said area commented in this regard, “My name is Velu Nataraja. I belong to Akroya Estate under Aton Rosala Grama Sevak Division.",
        "When I listen to the 'radio' news, petrol has arrived, diesel is coming, diesel has arrived, and it is coming. No one talks about kerosene. Our town has power cuts both day and night. As a result, electrical appliances cannot be used. We are not exaggerating even that.",
        "But we are forced to use kerosene lamps due to power cuts at night. Earthen lamps are needed at night to see who is nearby and to eat. But we don't have kerosene to light kerosene lamps.",
        "Many political leaders including Radhakrishnan, Digambaram, Udaya Kumar, Jeevan Thondaman are present in this region.",
        "But no one talks about kerosene. There is a fuel filling station at Kuil Vathi. They say that if you come there after climbing many miles and ask for kerosene, it is not provided. None of the politicians we voted for talk about our problem.",
        "Please get us just one kerosene, my old wife and I are facing many problems. He says.",
        "Although fuel scarcity is a common problem in the country, the demand of these people is reasonable as they need earthenware lamps at night to know who is nearby and to eat. They didn't ask about petrol diesel.",
        "It is really only for the affluent. But kerosene is very important for common people. We will realize that it is necessary for daily cooking and nightly lighting.",
        "Politicians are not required to talk about kerosene. Diesel and petrol are enough for them. So no one talks about kerosene. But they should know that the people who voted are struggling to cook even one meal and find some solution. The senior citizens of the society, those who are not healthy and those who are not comfortable should think a little."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kerosene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "several months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Nuwara Eliya District",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Orupuram Diagama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Repuram",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nanu Oya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vattakoda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Madakumpura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Talavakalai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Attanai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rosala Bogavanthalawa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Rosala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Agroya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rosalai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Quilwathai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Attana",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Agroya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Clare Menda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Nuwara Eliya",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Attam",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "evening",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "seven to eight",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kum",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "their days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Velu Nataraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Akroya Estate",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "both day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Radhakrishnan, Digambaram",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Udaya Kumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jeevan Thondaman",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kuil Vathi",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අපි අඳුරේ කාලය ගත කරමු; කට අරින්නේ නැති කඳුකර දේශපාලනඥයන්ට ජනතාව චෝදනා කරනවා",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "පෙට්‍රල්, ඩීසල් ඇතුළු ඉන්ධන හිඟය ගැන වැඩි අවධානයක් යොමු කරන නිසා භූමිතෙල් හිඟය ගැන කවුරුත් කතා කරන්නේ නැහැ. කිසිවෙකු මෙය නොසලකයි.",
        "මේ හේතුවෙන් විපතට පත් ජනතාව තම දෛනික කටයුතු කරගෙන යාමේදී දැඩි අපහසුතාවට පත්ව සිටින බව වාර්තා වේ.",
        "නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කයේ ඇත්තේ සීමිත ඉන්ධන පිරවුම්හල් සංඛ්‍යාවකි. මාස කිහිපයකින් මෙහි භූමිතෙල් සපයා නැහැ. ගෙවතු හිමියන් පෙට්‍රල් ඩීසල් වලට වඩා භූමිතෙල් භාවිතා කිරීමට නැඹුරු වෙති.",
        "හේතුව ප්‍රවාහනය කරන වාහන තියෙන අයට වඩා භූමිතෙල් ලිපේ උයන අය වැඩියි. එලෙසම ආහාර පිසීමේ ගෑස් මිල ඉහළ දැමීමෙන් පසු සාමාන්‍ය මධ්‍යම පාන්තික ජනතාව ආහාර පිසීම සඳහා භූමිතෙල් ලිප භාවිතා කිරීමට පටන් ගෙන තිබේ.",
        "ඉස්සර සාමාන්‍ය කඩවල පවා භූමිතෙල් අලෙවි කළා. නමුත් දැන් ඉන්ධන පිරවුම්හල්වලටවත් භූමිතෙල් සපයන්නේ නැහැ. ප්‍රදේශ රැසක දැඩි භූමිතෙල් හිඟය හේතුවෙන් ජනතාව දැඩි පීඩාවකට පත්ව සිටිති.",
        "රට තුළ පවතින ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කයේ ඉන්ධන පිරවුම්හල් රැසක් වසා දමා ඇති අතර ඔරුපුරම් දියගම සහ රේපුරම් සිට නානුඔය ප්‍රදේශයේ ජනතාව ද වට්ටාකොඩ, මඩකුම්පුර ඇතුළු ප්‍රදේශවල ජනතාව ද ඒ අවට නගර සහ වතුකරයේ ජනතාව ද වසා දමා ඇත. දැන් තලවකලෙයි මත යැපෙති.අපි මෙහෙම ඇටන් ඉන්ධන පිරවුම්හල ගනිමු",
        "අත්තනයි අවට ප්‍රදේශවාසීන් පමණක් නොව කුයිල්වත්ත, රෝසලා බගවන්තලාව ඇතුළු ප්‍රදේශවාසීහු මෙය විශ්වාස කරති. නමුත් බොහෝ ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල දැනට භූමිතෙල් ලබා දෙන්නේ නැහැ.",
        "මේ නිසා ආහාර පිසීම සඳහා භූමිතෙල්වලින් පමණක් යැපෙන ජනතාව දැඩි දුෂ්කරතාවන්ට මුහුණ පා සිටිති.",
        "ශාරීරිකව නිරෝගී අය තම අවශ්‍යතා සපුරා ගැනීමට යමක් කරයි. විශේෂයෙන්ම දර සෙවීමේදී භූමිතෙල් වෙනුවට දර ලිප භාවිත කරයි.",
        "නමුත් වැඩිහිටියන්ට මෙය කළ නොහැක. රෝසල, අග්‍රෝය ආදී ප්‍රදේශවල රාත්‍රිය පමණක් නොවේ. රාත්‍රී කාලයේ නිතර විදුලිය විසන්ධි වීම නිසා භූමිතෙල් හා ඉටිපන්දම් ඉටි නොමැති බව වාර්තා වේ.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් අත්තන අසල රොසාලෙයි, කුයිල්වතායි ඇතුළු ප්‍රදේශවාසීහු අදහස් දක්වමින් කියා සිටියේ ඉන්ධන පිරවුම්හල වෙත ළඟා වීමට සැතපුම් ගණනාවක් පයින් යා යුතු බවයි.",
        "අපිට ප්‍රවාහන පහසුකම් නැහැ. විශේෂයෙන්ම කුයිල්වත්ත ප්‍රදේශයේ අපට ඉන්ධන පිරවුම්හලක් තිබෙනවා. අපි ඇග්‍රෝයා, ක්ලෙයාර් මෙන්ඩා වැනි වතුකරයේ සිට සැතපුම් ගණනාවක් පයින් ඉන්ධන පිරවුම්හලට ළඟා වෙමු. නමුත් අපට එහි භූමිතෙල් සපයන්නේ නැහැ.",
        "ඉතින් අපි හිස් අතින් ආපහු යනවා.අපි නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කයේ නමුත් අපි අයිති වත්ත ප්‍රදේශයට. නුවරඑළිය නගරය ආශ්‍රිත ස්ථාන සංචාරකයින් සඳහා වඩාත් ආකර්ශනීය ප්‍රදේශ වන අතර, ඇට්ටම් නගර ප්‍රදේශවලද බොහෝ සාප්පු මධ්‍යස්ථාන තිබේ. ඒ නිසා එතන විදුලි කප්පාදුව අඩුයි.",
        "නමුත් අපිට උදේ හවස දෙකේම විදුලිය විසන්ධි වෙනවා. රාත්‍රී හතේ සිට අට දක්වා විදුලිය විසන්ධි වේ. ඊට පස්සේ කුම්ට දවස ගෙවන්න වෙන්නේ තනියම. මේ වන විට රටේ හොරු බිය වැඩි වී ඇති අතර රාත්‍රියේදී ජනතාවට බියෙන් දවස ගෙවා දැමීමට සිදුව තිබේ.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් අදහස් දැක්වූ එම ප්‍රදේශයේ වින්දිතයෙක්, “මගේ නම වේළු නටරාජා. මම අයත් වන්නේ ඇටන් රෝසල ග්‍රාම සේවක වසමට අයත් අක්‍රෝය වත්තටය.",
        "රේඩියෝ ප්‍රවෘත්ති අහනකොට පෙට්‍රල් ආවා, ඩීසල් එනවා, ඩීසල් ආවා, එනවා. භූමිතෙල් ගැන කවුරුත් කතා කරන්නේ නැහැ. අපේ නගරයේ දිවා රෑ දෙකේම විදුලිය විසන්ධි වෙනවා. එහි ප්රතිඵලයක් ලෙස විදුලි උපකරණ භාවිතා කළ නොහැක. අපි එය පවා අතිශයෝක්තියක් නොවේ.",
        "නමුත් රාත්‍රී කාලයේ විදුලිය විසන්ධි වීම නිසා භූමිතෙල් ලාම්පු භාවිතා කිරීමට අපට සිදු වෙනවා. ළඟ ඉන්නේ කවුද කියලා බලන්නත් කෑම කන්නත් රෑට පස් පහන් අවශ්‍යයි. නමුත් අපිට භූමිතෙල් පහන් පත්තු කරන්න භූමිතෙල් නැහැ.",
        "රාධක්‍රිෂ්ණන්, දිගම්බරම්, උදය කුමාර්, ජීවන් තොණ්ඩමන් ඇතුළු දේශපාලන නායකයන් රැසක් මේ කලාපයේ ඉන්නවා.",
        "නමුත් භූමිතෙල් ගැන කවුරුත් කතා කරන්නේ නැහැ. කුයිල් වතිහි ඉන්ධන පිරවුම්හලක් ඇත. සැතපුම් ගණන් තරණය කරලා එතනට ඇවිත් භූමිතෙල් ඉල්ලුවොත් දෙන්නේ නැහැ කියලා කියනවා. අපි ඡන්දය දුන් කිසිම දේශපාලකයෙක් අපේ ප්‍රශ්නය ගැන කතා කරන්නේ නැහැ.",
        "කරුණාකර අපට එක භූමිතෙල් එකක් ලබා දෙන්න, මගේ වයසක බිරිඳ සහ මම ගැටලු රාශියකට මුහුණ දී සිටිමු. ඔහු කියයි.",
        "ඉන්ධන හිඟය රටේ සාමාන්‍ය ප්‍රශ්නයක් වුවද අසල සිටින්නේ කවුරුන්දැයි දැන ගැනීමටත් ආහාර ගැනීමටත් රාත්‍රියේදී මැටි පහන් අවශ්‍ය බැවින් මේ අයගේ ඉල්ලීම සාධාරණය. පෙට්‍රල් ඩීසල් ගැන ඇහුවේ නැහැ.",
        "එය සැබවින්ම ධනවත් අයට පමණි. නමුත් සාමාන්‍ය ජනතාවට භූමිතෙල් ඉතා වැදගත්. දිනපතා ආහාර පිසීම සහ රාත්රී ආලෝකය සඳහා එය අවශ්ය බව අපට වැටහෙනු ඇත.",
        "දේශපාලකයන් භූමිතෙල් ගැන කතා කරන්න අවශ්‍ය නැහැ. ඔවුන්ට ඩීසල් සහ පෙට්‍රල් ප්‍රමාණවත්. ඒ නිසා භූමිතෙල් ගැන කවුරුත් කතා කරන්නේ නැහැ. නමුත් ඔවුන් දැනගත යුතුයි ඡන්දය දුන් ජනතාව එක වේලක්වත් උයාගෙන විසඳුමක් සොයා ගැනීමට දඟලන බව. සමාජයේ ජ්‍යෙෂ්ඨ පුරවැසියන්, සෞඛ්‍ය සම්පන්න නැති අය, සැප පහසුකම් නැති අය ටිකක් හිතන්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "භූමිතෙල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "නුවරඑළිය දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඔරුපුරම් ඩයගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෙපුරම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නානුඔය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වට්ටාකොඩ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මඩකුම්පුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තලවකාලයි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අත්තනයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෝසලා බගවන්තලාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රෝසලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අග්රෝයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොසාලයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුයිල්වතායි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අත්තන",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අග්රෝයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ක්ලෙයාර් මෙන්ඩා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නුවරඑළිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අට්ටම්",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සවස",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "හතේ සිට අට දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කුම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඔවුන්ගේ දවස්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වේලු නටරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අක්රෝයා වත්ත",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවස දෙකම",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාධක්‍රිෂ්ණන්, දිගම්බරම්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "උදය කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජීවන් තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුයිල් වතී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இருட்டில் பொழுதைக் கடக்கின்றோம் ; வாய்திறக்காத மலையக அரசியல் வாதிகள் மீது  மக்கள் குற்றச்சாட்டு",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "பெற்றோல்,  டீசல்  உள்ளிட்ட எரிபொருட்களின் தட்டுபாடு  தொடர்பில்  கவனம் செலுத்தப்படுவது போல மண்ணெண்ணெய் தட்டுப்பாடு  தொடர்பில் யாரும் வாய்திறப்பதில்லை. இதனை யாரும் கண்டுக்கொள்வதில்லை.",
        "இதனால்  தங்களது அன்றாட  வாழ்கையை நகர்த்துவதில் பெரும் அசெளகரியங்களுக்கு முகங்கொடுப்பதாக  பாதிக்கபட்ட மக்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "நுவரெலியா மாவட்டத்தில் குறிப்பிட்ட சில எரிபொருள் நிலையங்கள் மட்டுமே உள்ளன. இங்கு பல மாதங்களாக மண்ணெண்ணெய் வழங்கப்படுவதில்லை. தோட்ட மக்கள்  பெற்றோல் டீசலை விட மண்ணெண்ணெய்யை தான் அதிகம் பாவனைக்கு உட்படுத்துகின்றனர்.",
        "காரணம்  போக்குவரத்து வாகனம் வைத்திருப்பவர்களை விட  அன்றாடம் மண்ணெண்ணெய் அடுப்பில் சமையல் செய்பவர்களே இங்கு அதிகம். அதனை போலவே சமையல் எரிவாயு விலை அதிகரிப்பின் பின்னர் சாதாரண மத்திய தர மக்களும் மண்ணெண்ணெய் அடுப்பையே சமையலுக்கு பயன்படுத்த தொடங்கியுள்ளனர்.",
        "முன்பு சாதாரண கடைகளில் கூட மண்ணெண்ணெய் விற்பனை செய்யப்பட்டது. ஆனால் தற்போது எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் கூட மண்ணெண்nணய் வழங்கப்படுவதில்லை. பல பிரதேசங்களிலும் மண்ணெண்ணெய்க்கு மிக பெரிய தட்டுப்பாடு நிலவுவதனால் மக்கள் பெரும் துயருக்கு முகங்கொடுத்து வருகின்றனர்.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்ட பொருளாதார நெருக்கடியின் காரணமாக நுவரெலியா மாவட்டத்தில் பல எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்கள் தற்போது  மூடப்பட்டு விட்ட நிலையில்,  தலவாக்கலை எரிபொருள் நிலையத்தை  ஒருபுரம் டயகம வரையிலான மக்களும் மறுபுரம் நானுஓயா பிரதேசம் வரையிலான மக்களும், இதனை போல வட்டக்கொட , மடக்கும்புர , உள்ளிட்ட பிரதேச மக்களு மற்றும் தலவாக்கலையை சூழ உள்ளநகர மற்றும் தோட்டப்புற மக்கள் என அனைவரும் தற்போது   தலவாக்கலையையே  நம்பியுள்ளனர் இதனை போல அட்டன் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தை எடுத்துக்கொண்டால்",
        "அட்டனை சூழ உள்ள பிரதேச மக்கள் மட்டும் இன்றி  குயில்வத்த,  றொசல பொகவந்தலாவ உள்ளிட்ட பிரதேச மக்கள்  இதனையே நம்பியுள்ளனர். ஆனால் பல எரி பொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் தற்போது மண்ணெண்ணெய் வழங்கப்படுவதில்லை.",
        "இதனால் தங்களது சமையலுக்கு மண்ணெண்ணெய்யை மட்டும் நம்பியுள்ள மக்கள் பெரும் சிரமங்களுக்கு உள்ளாவதனை காணக்கூடியதாக உள்ளது.",
        "உடல் ஆரோக்கியம் உள்ளவர்கள் ஏதாவது செய்து தங்களது தேவையை நிரப்பி கொள்கின்றனர். குறிப்பாக மண்ணெண்ணெய்க்கு பதிலாக விறகு தேடி விறகு  அடுப்பை பயன்படுத்திக்கொள்கின்றனர்.",
        "ஆனால்  வயதானவர்களுக்கு இது சாத்தியமற்றதாக இருக்கின்றது. அது மட்டும் அல்ல றொசல, ஆக்ரோய உள்ளிட்ட பிரதேசங்களில் இரவு। நேரத்தில் மின் வெட்டு அதிகம் ஏற்படுவதனால் மண்ணெண்ணெய் இல்லாது மெழுகு வர்த்தியும் இல்லாது இரவு நேரங்களில் பெரிதும் கஸ்டப்படுவதாக தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "இது தொடர்பில் அட்டனை அண்மித்த  றொசலை , குயில்வத்தை உள்ளிட்ட  பிரதேச மக்கள்  கருத்து தெரிவிக்கையில் ,  நாங்கள் பல மைல் தூரம் நடந்து சென்றே எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தை அடைய வேண்டியுள்ளது.",
        "எமக்கு போக்குவரத்து வசதிகள் இல்லை. குறிப்பாக  குயில்வத்த பிரதேசத்தில்தான் எங்களுக்கு எரிபொருள் நிரப்பு நிலையம் உள்ளது. நாங்கள் ஆக்ரோயா , கிளார் மெண்ட போன்ற  தோட்டங்களில் இருந்து பல மைல்கள் நடந்து வந்தே எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தை அடைகின்றோம். ஆனால் எங்களுக்கு அங்கு மண்ணெண்ணை வழங்கப்படுவதிலலை.",
        "இதனால் வெறுங்கையோடு திரும்பி செல்கின்றோம்.நாம் நுவரெலியா மாவட்டத்தை சேர்ந்தவர்களாயினும் தோட்டப்பகுதியை சேர்ந்தவர்கள். நுவரெலியா நகரை அண்மித்த இடங்கள் சுற்றலா பயணிகளை அதிகம் கவர்கின்ற பிரதேசம் அது போல அட்டம் நகர பகுதிகளிலும் வர்த்க நிலையங்கள் அதிகம் உள்ளன. அதனால் அங்கு மின் சாரம் துண்டிக்கபடுவது குறைவு.",
        "ஆனால் எமக்கு காலை மாலை என இரண்டு வேலையும் மின துண்டிக்கப்படுகின்றது. இரவு ஏழு எட்டு மணியில் இருந்து மின்சாரம துண்டிக்கப்படுகின்றது. அதன் பின்னர்  கும் இரட்டிலேயே நாளை கழிக்க வேண்டியுள்ளது.  நாட்டில் திருடர்களின் பயம் தற்போது அதிகரித்து விட்டுள்ளமையினால் இரவு நேரம் அச்சத்துடன்  நாட்களை  கழிக்க வேண்டியுள்ளது.",
        "குறித்த பிரதேசத்திலிருந்து பாதிக்கப்பட்ட ஒருவர் இது தொடர்பில் கருத்து தெரிவிக்கையில், எனது பெயர் வேலு நடராஜா. நான் அட்டன் றொசல கிராம சேவக பிரிவுக்கு உட்பட்ட ஆக்ரோயா தோட்டத்தை சேர்ந்தவர்.",
        "நான் ‘ரேடியோ’ செய்திகளை கேட்கும் போது அதில் பெற்றோல் வந்துவிட்டது,  வருகிறது டீசல் வந்து விட்டது ,வருகிறது என்ற செய்திகளே கூறப்படுகின்றன. யாரும் மண்ணெண்ணையை பற்றி பேசுவதில்லை. எங்கள் ஊருக்கு இரவு பகல் என இரண்டு நேரமும் மின்சாரம் துண்டிக்கப்படுகின்றது.  இதனால்  மின் பொருட்களை பாவிக்க முடியாது உள்ளது. அதனை கூட நாங்கள் பெரிது படுத்துவதில்லை.",
        "ஆனால் இரவு நேரங்களில் மின் துண்டிக்கப்படுவதால் மண்ணெண்ணை விளக்குகளை பாவிக்க வேண்டிய கட்டாயத்தில் இருக்கின்றோம். அருகில் இருப்பவர் யார் என்று தெரிவதற்கும் உணவு உண்பதற்கேனும் இரவு நேரத்தில் மண்ணைண்ணை விளக்குகள் தேவை. ஆனால் மண்ணெண்ணை விளக்குகளை பாவிப்பதற்கு எம்மிடம் மண்ணெண்ணை இல்லை.",
        "இராதாகிருஸ்ணண் ,திகாம்பரம், உதய குமார் , ஜீவன் தொண்டமான்  உள்ளிட்ட பல அரசியல் தலைமைகள் இப்பிரதேசத்தில் உள்ளனர்.",
        "ஆனால் யாருமே மண்ணெண்ணை பற்றி பேசுவதில்லை. குயில் வத்தையில் ஒரு எரிபொருள் நிரப்பு நிலையம் உள்ளது. பல மைல்கள் ஏறி அங்கு வந்து மண்ணெண்ணை  கேட்டால் அங்கு  வழங்கப்படுவதில்லை என்கிறார்கள். நாம் வாக்களித்த அரசியல் வாதிகள் யாரும் எமது இப்பிரச்சினை  பற்றி பேசுவதில்லை.",
        "தயவு செய்து எமக்கு ஒரு மண்ணெண்ணையை மட்டும் பெற்றுக்கொடுங்கள் போதும் வயதான நானும் என் மனைவியும் பல பிரச்சினைகளுக்கு முகங்கொடுக்க வேண்டியுள்ளது.   என்கிறார்.",
        "நாட்டில் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு எல்லோருக்கும் உள்ள பொதுவான பிரச்சினை என்ற போதிலும்   அருகில் இருப்பவர் யார் என்று தெரிவதற்கும் உணவு உண்பதற்கேனும் இரவு நேரத்தில் மண்ணைண்ணை விளக்குகள் தேவை என இந்த மக்கள்  முன்வைக்கும் கோரிக்கை நியாயமானதே. இவர்கள் பெற்றோல் டீசல் பற்றி கேட்கவில்லை.",
        "அது உண்மையில் ஓரளவு வசதி படைத்தவர்களுக்கானது. ஆனால் மண்ணெண்ணை என்பது சாதாரண மக்களுக்கு மிக முக்கியமானது. அன்றாட உணவு சமைப்பதற்கும் இரவு நேரத்தல் விளக்கு எரிவதற்கும் அது தேவையானது என்பதனை உணருவோம்.",
        "அரசியல் வாதிகள் மண்ணெண்ணை பற்றி பேச வேண்டிய தேவைகள் இல்லை. அவர்களுக்கு டீசல், பெற்றோல்  இருந்தால் போதும். எனவே யாரும் மண்ணெண்ணையை பற்றி பேசுவதில்லை. ஆனால் வாக்களித்த மக்கள் ஒரு நேர உணவை சமைப்பதற்கு கூட முடியாமல் திண்டாடுவதை அவர்கள் அறிந்துகொண்டு அதற்கான தீர்வு எதனையாவது பெற்றுக்கொடுக்க வேண்டும். சமூகத்தின் மூத்த குடிகள்,  உடல்நிலை சரியில்லாதவர்கள் , வசதியற்றவர்கள் படும்பாடை சற்று சிந்திக்க வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மண்ணெண்ணெய்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பல மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நுவரெலியா மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஒருபுரம் டயகம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரெபுரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நானு ஓயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வட்டகொட",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மடக்கும்புர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தலைவாக்கலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அட்டானை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோசாலா பொகவந்தலாவ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ரோசாலா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அக்ரோயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரோசாலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குயில்வத்தை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அட்டானா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அக்ரோயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிளேர் மெண்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "நுவரெலியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஆட்டம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சாயங்காலம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஏழு முதல் எட்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கும்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அவர்களின் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வேலு நடராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அக்ரோயா எஸ்டேட்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராதாகிருஷ்ணன், திகாம்பரம்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "உதய குமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜீவன் தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குயில் வத்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}