{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/features/අල්ලස්-හුටපටේට-ඈඳුණු-දේශපාලන-හාහූව/2-616264",
  "time_ut": 1657552504,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අල්ලස් හුටපටේට ඈඳුණු දේශපාලන හාහූව",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A political joke attached to the bribery scandal",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Bribery, corruption and fraud that tarnish the reputation of the political sphere are invading the social fabric like a great disease. No matter how clean the democracy of the world is, reports of such accusations are heard and seen from time to time. Recently, a news circulated in Sri Lanka said that a certain minister demanded a bribe from a project implemented by the famous Japanese company 'Taise' in Sri Lanka. Opposition leader Mr. Sajith Premadasa revealed that in Parliament.",
        "Within a few hours of the opposition leader's official revelation in Parliament, the Minister of Ports, Shipping and Aviation, Mr. Nimal Siripala de Silva resigned from his ministerial position on the orders of President Gotabaya Rajapaksa stating that he would allow a fair investigation into the bribery incident. The resignation of Minister Nimal implicitly means that the accusation raised by the opposition leader in the assembly was applicable to him. The government says that there will be an investigation in the future. It should be noted that the step taken by the President as the head of state after such an accusation was made against a public representative and the resignation of Minister Nimal Siripala by allowing the investigation is also a good example.",
        "Politicians exploit public wealth through bribery, corruption and fraud. Therefore, strict rules and traditions must be maintained to control fraud and corruption. In this regard, the best example that Asia can give us comes from Singapore. The founder of Singapore, 'Lee Kuan Yew', took strict measures against the cases of fraud, corruption and bribery of politicians in his government. Mr. Lee Kuan Yew immediately implemented the law after such accusations were made against his own Deputy Prime Minister and a number of other senior ministers. Some ministers were jailed and one minister committed suicide fearing the punishment, it is also mentioned in the country's past political reports. But the countries that try the Singapore system are very rare in the world.",
        "S.W.R.D. During the reign of Prime Minister Bandaranaike, a group of ministers in Parliament were accused of serious bribery and corruption. At that time, Prime Minister Bandaranaike appointed a special commission in 1959 under the chairmanship of Mr. Walter Talgodapitiya, who was a court judge, to investigate the allegations of bribery and corruption against ministers. The Talgodapitiya Commission completed its investigation and submitted its report to the Governor General in 1960. According to this report, Cabinet Ministers C.A.S. Marikkar and M.P. De Soysa, who were MPs D.B. Monnakulam, Henry Abeywickrama, M.S. Kariyappar and R.E. Jayathilaka was also found guilty. Among them, D.B. Monnakulam and M.S. MPs Kariyappar resigned from their positions after the release of the commission report. The subsequent Sirimavo Bandaranaike government of 1960-1965 did not enforce the law against other culprits. But the Dudley Senanayake government that came to power in 1965 implemented the Talgodapitiya Commission report and revoked the civic rights of ministers and MPs accused of bribery for 7 years.",
        "The most serious bribery accusation of that era was leveled by the UNP against former Prime Minister Sirimavo Bandaranaike. Private insurance companies were nationalized during 1960-1965, the first term of Mrs. It was stated in the related charge that a certain private insurance company gifted Mrs. Sirimavo with a Morris Oxford type car as a bribe to prevent such fraud. It was also mentioned that its value is Rs 19,985/-. A parliamentary committee decided to investigate this and Mrs. Sirimavo Bandaranaike also supported it.",
        "Strict legal action should be taken if the parliamentary ministers or other officials with official powers use the power of the state to commit bribery or fraud. The Bribery and Corruption Commission has assigned a number of cases to a number of Ministers who are currently in the Parliament on charges of bribery and corruption. Some of the Ministers holding high positions in the Matisabha were convicted by the court, but they have submitted appeals and they continue to remain in the Matisabha. They seem to have no sense of shame or morality. Therefore, a system should be introduced in the country where ministers are at least removed from the ministerial title when a case is assigned to them on charges of bribery or corruption. Without doing so, this corrupt political culture cannot be cleansed. If this legal basis is created from the ongoing 'Taise' bribery case, it will be a great help to curb the bribery and corruption of politicians."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a few hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nimal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1959",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Walter Talgodapitiya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Talgodapitiya Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Marikkar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M.P. De Soysa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "D.B. Monnakulam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Henry Abeywickrama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M.S. Kariyappar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "R.E. Jayathilaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "D.B. Monnakulam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kariyappar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sirimavo Bandaranaike",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1960-1965",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1965",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Talgodapitiya Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sirimavo Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1960-1965",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sirimavo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Morris Oxford",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sirimavo Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Bribery and Corruption Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Matisabha",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අල්ලස් හුටපටේට ඈඳුණු දේශපාලන හාහූව",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දේශපාලන ක්ෂේත්‍රයේ නම්බුව කෙලෙසන අල්ලස, දූෂණය සහ වංචාව මහා ව්‍යාධියක් මෙන් සමාජ දේහය ආක්‍රමණය කරමින් සිටියි. ලෝකයේ කොතරම් පිරිසුදු ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය ක්‍රියාත්මක වන රටක වුවද වරින් වර මෙබඳු චෝදනා ගැන වාර්තා අසන්නට දකින්නට ලැබේ. පසුගියදා මෙරට ප්‍රචාරය වූ පුවතකින් කියැවුණේ ජපානයේ සුප්‍රකට ‘තායිසේ’ නම් සමාගම මෙරට ක්‍රියාත්මක කරන ව්‍යාපෘතියකින් කිසියම් අමාත්‍යවරයකු අල්ලස් මුදලක් ඉල්ලා සිටි බවයි. ඒ බව පාර්ලිමේන්තුවේදී හෙළිදරව් කළේ විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාය.",
        "විපක්ෂ නායකවරයා පාර්ලිමේන්තුවේදී කළ නිල හෙළිදරව්ව සිදුවී පැය කිහිපයක් තුළ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ නියමයෙන් වරාය, නාවික හා ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා සිය අමාත්‍ය පදවියෙන් ඉල්ලා අස්වූයේ මෙම අල්ලස් සිද්ධිය ගැන සාධාරණ පරීක්ෂණයකට ඉඩ සලසන බව සඳහන් කරමිනි. අමාත්‍ය නිමල්ගේ ඉල්ලා අස්වීමෙන් ව්‍යංගයෙන් අදහස් වන්නේ විපක්ෂ නායකවරයා මැතිසබයේදී නැගූ චෝදනාව ඔහුට අදාළ වූවක් බවය. ඒ ගැන ඉදිරියේදී පරීක්ෂණයක් සිදුවන බව රජය කියයි. මහජන නියෝජිතයකුට මෙවන් චෝදනාවක් එල්ල වූ පසු රාජ්‍ය නායකයා ලෙස ජනාධිපතිවරයා ගත් පියවර අගය කරන අතර පරීක්ෂණයට ඉඩ දෙමින් අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ඉවත්වීම ද යහපත් ආදර්ශයක් බව සඳහන් කළ යුතුය.",
        "අල්ලස, දූෂණය හා වංචාව මගින් දේශපාලනඥයන් ගසාකන්නේ මහජන ධනයයි. ඒ නිසා වංචා දූෂණ පාලනය පිණිස දැඩි නීති රීති සහ සම්ප්‍රදායන් නඩත්තු කළ යුතුය. මේ සම්බන්ධයෙන් ආසියාකරයෙන් අපට ලබාදිය හැකි හොඳම ආදර්ශය ලැබෙන්නේ සිංගප්පූරු රාජ්‍යයෙනි. සිංගප්පූරුවේ නිර්මාතෘවරයා වූ ‘ලී ක්වාන් යූ’ තම ආණ්ඩුවේ දේශපාලනඥයන්ගේ වංචා, දූෂණ සහ අල්ලස් සිදුවීම් ගැන දැඩි පියවර ගත්තේය. තමන්ගේ නියෝජ්‍ය අග්‍රාමාත්‍යවරයාටත් තවත් ජ්‍යෙෂ්ඨ අමාත්‍යවරුන් ගණනාවකටත් මෙබඳු චෝදනා එල්ල වූ පසු ලී ක්වාන් යූ මහතා වහාම නීතිය ක්‍රියාත්මක කළේය. ඇතැම් ඇමැතිවරුන් සිරගත කළ අතර එක් අමාත්‍යවරයකු දඬුවමට බියෙන් සියදිවි හානි කරගත් බව ද එරට අතීත දේශපාලන වාර්තාවල සඳහන්ය. එහෙත් සිංගප්පූරු ක්‍රමය අත්හදා බලන රටවල් ලෝකයේ ඉතාමත් විරලය.",
        "එස්.ඩබ්ලිව්.ආර්.ඩී. බණ්ඩාරනායක අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ පාලන සමයේ පාර්ලිමේන්තුවේ මැති ඇමැති පිරිසකට බරපතළ අල්ලස් දූෂණ චෝදනා එල්ල විය. ඒ අවස්ථාවේදී බණ්ඩාරනායක අග්‍රාමාත්‍යවරයා මැති ඇමැතීන්ට එල්ල වූ අල්ලස් දූෂණ චෝදනා විමර්ශනයට අධිකරණ විනිසුරුවරයකු වූ වෝල්ටර් තල්ගොඩපිටිය මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් විශේෂ කොමිෂන් සභාවක් 1959 දී පත් කරනු ලැබීය. තල්ගොඩපිටිය කොමිසම එහි පරීක්ෂණ කටයුතු නිමකොට 1960 වසරේ සිය වාර්තාව අග්‍රාණ්ඩුකාරවරයාට ඉදිරිපත් කළේය. මෙම වාර්තාව මගින් කැබිනට් අමාත්‍යවරුන් වූ සී.ඒ.එස්. මරික්කාර් සහ එම්.පී. ද සොයිසා යන අයත් මන්ත්‍රීවරුන් වූ ඩී.බී. මොන්නැකුලම, හෙන්රි අබේවික්‍රම, එම්.එස්. කාරියප්පර් සහ ආර්.ඊ. ජයතිලක යන අයත් වැරැදිකරුවන් කර තිබුණි. මොවුන්ගෙන් ඩී.බී. මොන්නැකුලම සහ එම්.එස්. කාරියප්පර් යන මන්ත්‍රීවරු කොමිෂන් වාර්තාව නිකුත් වීමත් සමඟ තමන් දැරූ තනතුරුවලින් ඉල්ලා අස්වූහ. අනතුරුව පත්වූ 1960-1965 කාලයේ පැවති සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක රජය සෙසු වැරැදිකරුවන්ට එරෙහිව නීතිය ක්‍රියාත්මක කළේ නැත. එහෙත් 1965 වසරේ බලයට පත් ඩඩ්ලි සේනානායක රජය විසින් තල්ගොඩපිටිය කොමිෂන් වාර්තාව ක්‍රියාත්මක කොට අල්ලස් චෝදනා එල්ල වූ ඇමැතිවරුන්ගේ සහ මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ප්‍රජා අයිතිය වසර 7කට අහෝසි කළේය.",
        "එම යුගයේ වඩාත් බරපතළ අල්ලස් චෝදනාව එජාපය විසින් හිටපු අගමැතිනි සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක මහත්මිය වෙත එල්ල කළේය. මැතිනියගේ මුල්ම පාලන කාලය වූ 1960-1965 කාලයේ පෞද්ගලික රක්ෂණ සමාගම් ජනසතු කිරීම සිදුවිය. එම ජනසතුව වැළැක්වීමට එක්තරා පෞද්ගලික රක්ෂණ සමාගමක් මගින් සිරිමාවෝ මැතිනියට මොරිස් ඔක්ස්ෆර්ඩ් වර්ගයේ මෝටර් රථයක් අල්ලස් ලෙස තෑගි දුන් බව අදාළ චෝදනාවේ දැක්විණි. එහි වටිනාකම රුපියල් 19,985/- ක් බවත් සඳහන් විය. මේ ගැන පාර්ලිමේන්තු කාරක සභාවක් මගින් පරීක්ෂණයක් කරන්නට තීන්දු කළ අතර සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක මහත්මිය ද ඊට සහාය වූවාය.",
        "පාර්ලිමේන්තු මැති ඇමැතින් වේවා ඉන් බැහැර නිල බල ඇති බලධරයන් වේවා රාජ්‍ය බලය උපයෝගී කරගෙන අල්ලස් දූෂණ හෝ වංචා සිදු කරයි නම් ඒ ගැන දැඩි නීතිමය පියවර ගත යුතුය. දැනටත් පාර්ලිමේන්තුවේ සිටින මැති ඇමැතින් ගණනාවකට අල්ලස් දූෂණ චෝදනා මත නඩු ගණනාවක් අල්ලස් දූෂණ කොමිසම විසින් පවරා ඇත. මැතිසබයේ ඉහළ තනතුරු දරන සමහර මැති ඇමැතිවරුන් අධිකරණය විසින් වරදකරු කරන ලද නමුත් අභියාචනා ඉදිරිපත් කර ඔවුහු තවදුරටත් මැතිසබයේ රැඳී සිටිති. ලජ්ජා බය හෝ සදාචාරය පිළිබඳ හැඟීමක් මොවුන්ට නැතුවා සේය. ඒ නිසා මැති ඇමැතිවරුනට අල්ලස් හෝ දූෂණ චෝදනා මත නඩුවක් පැවරුණු විට අඩුම තරමින් ඔහු දරන අමාත්‍ය පදවියෙන් හෝ ඉවත් කරන ක්‍රමවේදයක් රටට හඳුන්වා දිය යුතුය. එසේ නොකර මෙම දූෂිත දේශපාලන සංස්කෘතිය පිරිසුදු කළ නොහැක. දැනට උද්ගතව තිබෙන ‘තායිසේ’ අල්ලස් සිද්ධියෙන් හෝ මෙම නීතිමය පදනම ඇති කළහොත් එය දේශපාලනඥයන්ගේ අල්ලසට සහ දූෂණයට වැට බැඳීමට මහඟු‍ ආධාරකයක් වනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය කිහිපයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිමල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1959",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වෝල්ටර් තල්ගොඩපිටිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තල්ගොඩපිටිය කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මරික්කාර් ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්.පී. ද සොයිසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.බී. මොන්නකුලම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙන්රි අබේවික්‍රම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙනෙවිය. කාරියප්පර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්.ඊ. ජයතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.බී. මොන්නකුලම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙනෙවිය.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාරියප්පර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1960-1965",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1965",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තල්ගොඩපිටිය කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 7 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1960-1965",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සිරිමාවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොරිස් ඔක්ස්ෆර්ඩ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිරිමාවෝ බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අල්ලස් හා දූෂණ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මතිසභා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "லஞ்ச ஊழலுடன் இணைக்கப்பட்ட அரசியல் நகைச்சுவை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசியல் துறையின் நற்பெயருக்கு களங்கம் விளைவிக்கும் லஞ்சம், ஊழல், மோசடி ஆகியவை பெரும் நோயாக சமூக கட்டமைப்பை ஆக்கிரமித்து வருகின்றன. உலகின் ஜனநாயகம் எவ்வளவு தூய்மையாக இருந்தாலும், இதுபோன்ற குற்றச்சாட்டுகள் பற்றிய செய்திகள் அவ்வப்போது கேள்விப்பட்டுக் கொண்டே இருக்கின்றன. பிரபல ஜப்பானிய நிறுவனமான 'டைசே' இலங்கையில் செயல்படுத்தும் திட்டத்தில் குறிப்பிட்ட அமைச்சர் ஒருவர் லஞ்சம் கேட்டதாக சமீபத்தில் இலங்கையில் ஒரு செய்தி பரவியது. என எதிர்க்கட்சித் தலைவர் திரு.சஜித் பிரேமதாச நாடாளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "பாராளுமன்றத்தில் எதிர்க்கட்சித் தலைவரின் உத்தியோகபூர்வ அறிவிப்பு வெளியான சில மணி நேரங்களிலேயே, ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் உத்தரவின் பேரில் துறைமுகங்கள், கப்பல் மற்றும் விமானப் போக்குவரத்து அமைச்சர் திரு.நிமல் சிறிபால டி சில்வா தனது அமைச்சுப் பதவியை இராஜினாமா செய்துள்ளார். லஞ்சம் வாங்கிய சம்பவம். அமைச்சர் நிமாலின் பதவி விலகல் என்பது, எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சபையில் எழுப்பிய குற்றச்சாட்டு அவருக்கும் பொருந்தும் என்பதை மறைமுகமாக உணர்த்துகிறது. எதிர்காலத்தில் விசாரணை நடத்தப்படும் என அரசு தெரிவித்துள்ளது. இவ்வாறான குற்றச்சாட்டு மக்கள் பிரதிநிதி மீது சுமத்தப்பட்டதன் பின்னர் அரச தலைவர் என்ற வகையில் ஜனாதிபதி எடுத்த நடவடிக்கையும், விசாரணைக்கு அனுமதி வழங்கி அமைச்சர் நிமல் சிறிபால பதவி விலகியமையும் சிறந்த உதாரணம் என்பது குறிப்பிடத்தக்கது.",
        "அரசியல்வாதிகள் லஞ்சம், ஊழல், மோசடி மூலம் பொதுச் செல்வத்தைச் சுரண்டுகிறார்கள். எனவே, மோசடி மற்றும் ஊழலைக் கட்டுப்படுத்த கடுமையான விதிகள் மற்றும் மரபுகள் பராமரிக்கப்பட வேண்டும். இந்த வகையில், ஆசியா நமக்குத் தரக்கூடிய சிறந்த உதாரணம் சிங்கப்பூரிலிருந்து வருகிறது. சிங்கப்பூர் நிறுவனர் 'லீ குவான் யூ' தனது அரசில் அரசியல்வாதிகளின் மோசடி, ஊழல், லஞ்சம் போன்ற வழக்குகளுக்கு எதிராக கடுமையான நடவடிக்கைகளை எடுத்தார். திரு. லீ குவான் யூ தனது சொந்த துணைப் பிரதமர் மற்றும் பல மூத்த அமைச்சர்கள் மீது இத்தகைய குற்றச்சாட்டுகள் முன்வைக்கப்பட்ட பின்னர் உடனடியாக சட்டத்தை அமல்படுத்தினார். சில அமைச்சர்கள் சிறையில் அடைக்கப்பட்டனர், தண்டனைக்கு பயந்து அமைச்சர் ஒருவர் தற்கொலை செய்து கொண்டதாக நாட்டின் கடந்தகால அரசியல் அறிக்கைகளிலும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. ஆனால் சிங்கப்பூர் முறையை முயற்சிக்கும் நாடுகள் உலகில் மிகவும் அரிது.",
        "எஸ்.டபிள்யூ.ஆர்.டி. பிரதம மந்திரி பண்டாரநாயக்கவின் ஆட்சிக் காலத்தில் பாராளுமன்றத்தில் அமைச்சர்கள் குழுவொன்று பாரிய இலஞ்சம் மற்றும் ஊழலில் ஈடுபட்டதாக குற்றம் சுமத்தப்பட்டது. அப்போது பிரதமர் பண்டாரநாயக்க 1959 ஆம் ஆண்டு நீதிமன்ற நீதிபதியாக இருந்த திரு வால்டர் தல்கொடபிட்டிய தலைமையில் அமைச்சர்களுக்கு எதிரான இலஞ்ச ஊழல் குற்றச்சாட்டுகளை விசாரிக்க விசேட ஆணைக்குழுவை நியமித்தார். தல்கொடபிட்டிய ஆணைக்குழு தனது விசாரணையை முடித்து 1960 இல் தனது அறிக்கையை ஆளுநரிடம் சமர்ப்பித்தது. இந்த அறிக்கையின்படி, கேபினட் அமைச்சர்கள் சி.ஏ.எஸ். மரிக்கார் மற்றும் எம்.பி. டி சொய்சா, பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களான டி.பி. மொன்னகுளம், ஹென்றி அபேவிக்ரம, எம்.எஸ். காரியப்பர் மற்றும் ஆர்.இ. ஜயதிலகவும் குற்றவாளி என அறிவிக்கப்பட்டது. அவர்களில், டி.பி. மொன்னகுளம் மற்றும் எம்.எஸ். கமிஷன் அறிக்கை வெளியானதையடுத்து, எம்.பி.,க்கள் காரியப்பர் தங்கள் பதவியை ராஜினாமா செய்தனர். அதன் பின்னர் 1960-1965 இல் ஆட்சிக்கு வந்த சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்க அரசாங்கம் ஏனைய குற்றவாளிகளுக்கு எதிராக சட்டத்தை அமுல்படுத்தவில்லை. ஆனால் 1965 ஆம் ஆண்டு ஆட்சிக்கு வந்த டட்லி சேனாநாயக்க அரசாங்கம் தல்கொடபிட்டி ஆணைக்குழு அறிக்கையை அமுல்படுத்தி 7 வருடங்களாக இலஞ்ச ஊழல் குற்றச்சாட்டுக்கு உள்ளான அமைச்சர்கள் மற்றும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் குடியுரிமைகளை இரத்து செய்தது.",
        "முன்னாள் பிரதமர் சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்காவுக்கு எதிராக ஐக்கிய தேசியக் கட்சியினால் அந்தக் காலத்தில் மிகக் கடுமையான இலஞ்சக் குற்றச்சாட்டு சுமத்தப்பட்டது. தனியார் காப்பீட்டு நிறுவனங்கள் 1960-1965 இல் தேசியமயமாக்கப்பட்டன, திருமதி. இது தொடர்பான குற்றச்சாட்டில் குறிப்பிட்ட தனியார் காப்புறுதி நிறுவனம் ஒன்று திருமதி சிறிமாவோவுக்கு மொரிஸ் ஒக்ஸ்போர்ட் ரக காரை லஞ்சமாக பரிசாக வழங்கியது. இதன் மதிப்பு ரூ.19,985/- என்றும் குறிப்பிடப்பட்டிருந்தது. பாராளுமன்றக் குழுவொன்று இதனை விசாரிக்க தீர்மானித்ததுடன் திருமதி சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்கவும் அதற்கு ஆதரவளித்தார்.",
        "பாராளுமன்ற அமைச்சர்களோ அல்லது உத்தியோகபூர்வ அதிகாரம் கொண்ட ஏனைய அதிகாரிகளோ அரசின் அதிகாரத்தைப் பயன்படுத்தி லஞ்சம் அல்லது மோசடி செய்தால் கடுமையான சட்ட நடவடிக்கை எடுக்கப்பட வேண்டும். லஞ்சம் மற்றும் ஊழல் குற்றச்சாட்டின் பேரில் தற்போது பாராளுமன்றத்தில் உள்ள அமைச்சர்கள் பலருக்கு இலஞ்ச ஊழல் ஆணைக்குழு பல வழக்குகளை ஒதுக்கியுள்ளது. மதிசபையில் உயர் பதவிகளை வகிக்கும் அமைச்சர்கள் சிலர் நீதிமன்றத்தால் தண்டிக்கப்பட்டனர், ஆனால் அவர்கள் மேல்முறையீடுகளை சமர்ப்பித்து அவர்கள் தொடர்ந்து மதிசபையில் உள்ளனர். அவர்களுக்கு வெட்க உணர்வு அல்லது ஒழுக்க உணர்வு இல்லை என்று தெரிகிறது. எனவே, லஞ்சம் அல்லது ஊழல் குற்றச்சாட்டின் பேரில் அமைச்சர்கள் மீது வழக்குப் பதிவு செய்யப்படும் போது, ​​குறைந்த பட்சம் அமைச்சர்கள் பதவியில் இருந்து நீக்கப்படும் முறை நாட்டில் அறிமுகப்படுத்தப்பட வேண்டும். அவ்வாறு செய்யாமல் இந்த ஊழல் அரசியல் கலாச்சாரத்தை சுத்தப்படுத்த முடியாது. தற்போது நடைபெற்று வரும் 'தைசே' லஞ்ச வழக்கில் இருந்து இந்த சட்ட அடிப்படையை உருவாக்கினால், அரசியல்வாதிகளின் லஞ்சம் மற்றும் ஊழலை கட்டுப்படுத்த பெரும் உதவியாக இருக்கும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு சில மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிமல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1959",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வால்டர் தல்கொடபிட்டிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தல்கொடபிட்டிய ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1960",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மரிக்கார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.பி. டி சொய்சா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டி.பி. மொன்னகுளம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹென்றி அபேவிக்ரம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செல்வி. காரியப்பர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆர்.இ. ஜயதிலக",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டி.பி. மொன்னகுளம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செல்வி.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "காரியப்பர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1960-1965",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1965",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தல்கொடபிட்டிய ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1960-1965",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சிறிமாவோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மோரிஸ் ஆக்ஸ்போர்டு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிறிமாவோ பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலஞ்ச ஊழல் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மதிசபா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}