{
  "newspaper_id": "d-b-s-jeyaraj-com",
  "url": "https://dbsjeyaraj.com/dbsj/archives/79329",
  "time_ut": 1662057540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Envisaged  sea cucumber farm project with Chinese Investment   in Pungudutivu off Jaffna Peninsula Causes local fishermen to  raise concerns over its potential impact on their livelihoods, marine ecosystem, and land.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Envisaged  sea cucumber farm project with Chinese Investment   in Pungudutivu off Jaffna Peninsula Causes local fishermen to  raise concerns over its potential impact on their livelihoods, marine ecosystem, and land.",
      "author": "Administrator",
      "body_lines": [
        "Citing media reports of a Chinese firm investing in a sea cucumber farm in Pungudutivu, off Jaffna Peninsula in northern Sri Lanka, local fishermen have raised concern over its potential impact on their livelihoods, marine ecosystem, and land.",
        "“We recognise the need for investment in our war-affected region, but the sea cucumber farms are mainly for exports. They will only bring more harm than benefit for those of us living here,” said Annalingam Annarasa, President of the Jaffna Fisheries Federation.  The commercial ventures, they fear, could adversely affect the local marine ecology on which their livelihoods rely.",
        "Small-scale artisanal fishermen like him see the government’s recent push on aquaculture as the latest blow to their livelihoods, already precarious due to the relentless bottom-trawling by Indian fishermen in their seas for years, and the drastic, nearly four-fold increase in kerosene price last month.",
        "In 2021, Sri Lanka exported about 336 tonnes of sea cucumber to China, Singapore, and Hong Kong, according to local media reports.",
        "Desperate to find dollars to stabilise its battered economy, the Sri Lankan government appears to have identified potential for both, foreign investment and exports in breeding and selling the sausage-shaped marine animal considered a delicacy in China and Southeast Asia. Locals do not consume sea cucumbers.",
        "In June this year, the Cabinet approved a proposal for a large-scale commercial sea cucumber project spanning 5,000 acres in Jaffna, Mannar, Kilinochchi and Batticaloa districts in the north and east, after Sri Lanka earned “a significant amount” of foreign exchange by exporting sea cucumbers. The proposal came from Fisheries Minister Douglas Devananda, who represents Jaffna district in Parliament. The National Aquaculture Development Authority functioning under his ministry is leading the initiative.",
        "“We need both investment and technology in the north to cultivate sea cucumbers. I have been asking India for five to six years but have not had any response. We must explore other options, right? We are only talking to a Chinese firm, no project has been finalised yet,” Mr. Devananda told The Hindu, adding he will “never allow” any threat to India’s security concerns.",
        "Pungudutivu, where the farm is being proposed, is near Nainativu, which is one of the three islands where Sri Lanka had cleared a Chinese renewable energy project last year. However, with India objecting to it, citing the project’s proximity to its southern coast, Sri Lanka cancelled the venture, instead agreeing to accommodate an Indian project at the three sites.",
        "The sea cucumber projects will “certainly bring jobs locally,” the Minister further said, ensuring the project will not affect local fishermen.",
        "When contacted, the Chinese Embassy said it had no information yet on a Chinese firm investing in a sea cucumber farm in the small island off Jaffna Peninsula. “It could be a private company negotiating on a commercial basis,” a spokesman said. However, pointing to an existing joint venture between a Chinese firm and Sri Lanka, in the coastal village of Ariyalai in Jaffna, the Chinese official said “it has created about one thousand jobs for nearby villages. Last year it provided 5 lakh sea cucumber seedlings to local farmers for free and $ one million was brought in.”",
        "Another Chinese project in the neighbouring Kilinochchi district faced stiff opposition last year from local fishermen who objected to the farm fencing off some land adjoining the sea, restricting access to even local fishermen. “We agitated since they were not consulting us, and we noticed that while the firm was promoted a hatchery, they were actually fishing the sea cucumbers from our waters. That sort of large catch on a regular basis can really damage our marine resources,” said K. Baheerathan of the Koutharimunai Fishermen’s Association.",
        "According to locals, Chinese investments are fewer compared to the proliferation of some 250 sea cucumber farms in the north in the last year. “Most of the investors are locals, but many are not from the fisher community. They are politically well-connected and influential…the real issue is our Fisheries Ministry is now focused only on aquaculture for profits, and not fisheries which is also about livelihoods. Fishermen like us, our experiences or knowledge don’t figure in their plans,” Mr. Annarasa said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Jaffna Peninsula",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Pungudutivu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna Peninsula",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Annalingam Annarasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Jaffna Fisheries Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nearly four-fold",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about 336 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hong Kong",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Southeast Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,000 acres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Jaffna, Mannar",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fisheries",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Douglas Devananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The National Aquaculture Development Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "five to six years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Devananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hindu",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Pungudutivu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nainativu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Chinese Embassy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jaffna Peninsula",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "about one thousand",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$ one million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "K. Baheerathan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Koutharimunai Fishermen’s Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "our Fisheries Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Annarasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යාපනය අර්ධද්වීපයට ඔබ්බෙන් වූ පුංගුඩුතිව්හි චීන ආයෝජනය සමඟින් අපේක්ෂා කරන ලද මුහුදු පිපිඤ්ඤා ගොවිපල ව්‍යාපෘතිය දේශීය ධීවරයින් ඔවුන්ගේ ජීවනෝපාය, සමුද්‍ර පරිසර පද්ධතිය සහ භූමිය කෙරෙහි ඇති විය හැකි බලපෑම පිළිබඳව කනස්සල්ලට පත් කරයි.",
      "author": "පරිපාලක",
      "body_lines": [
        "උතුරු ශ්‍රී ලංකාවේ යාපනය අර්ධද්වීපයට ඔබ්බෙන් වූ පුංගුඩුතිව් හි මුහුදු පිපිඤ්ඤා ගොවිපළක චීන සමාගමක් ආයෝජනය කරන බවට මාධ්‍ය වාර්තා උපුටා දක්වමින් දේශීය ධීවරයින් තම ජීවනෝපාය, සමුද්‍ර පරිසර පද්ධතිය සහ ගොඩබිම කෙරෙහි ඇති විය හැකි බලපෑම පිළිබඳව කනස්සල්ල පළ කර තිබේ.",
        "“යුද්ධයෙන් පීඩාවට පත් වූ අපගේ කලාපයේ ආයෝජන අවශ්‍ය බව අපි හඳුනා ගනිමු, නමුත් මුහුදු පිපිඤ්ඤා ගොවිපලවල් ප්‍රධාන වශයෙන් අපනයනය සඳහා වේ. ඔවුන් මෙහි ජීවත් වන අපට වාසියට වඩා හානියක් ගෙන දේවි.” යාපනය ධීවර සම්මේලනයේ සභාපති අන්නලිංගම් අන්නාරාසා පැවසීය. වාණිජ ව්‍යාපාර, ඔවුන්ගේ ජීවනෝපාය මත යැපෙන දේශීය සාගර පරිසර විද්‍යාවට අහිතකර ලෙස බලපෑ හැකි බව ඔවුහු බිය වෙති.",
        "ඔහු වැනි කුඩා පරිමාණ ශිල්පී ධීවරයන් දකින්නේ රජය විසින් ජලජීවී වගාව සඳහා මෑතකාලීන තල්ලුව ඔවුන්ගේ ජීවනෝපායට එල්ල වූ නවතම පහරක් ලෙසය, වසර ගණනාවක් තිස්සේ ඉන්දීය ධීවරයින් සිය මුහුදු තීරයේ නිර්දය ලෙස පතුලට ඇද දැමීම හේතුවෙන් දැනටමත් අස්ථිර වී ඇති අතර, දරුණු ලෙස හතර ගුණයකින් වැඩි වීම පසුගිය මාසයේ භූමිතෙල් මිල.",
        "2021 වසරේදී ශ්‍රී ලංකාව චීනය, සිංගප්පූරුව සහ හොංකොං වෙත මුහුදු පිපිඤ්ඤා ටොන් 336ක් පමණ අපනයනය කර ඇති බව එරට මාධ්‍ය වාර්තා කරයි.",
        "බැට කෑ ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීමට ඩොලර් සොයා ගැනීමට මංමුලා සහගතව සිටින ශ්‍රී ලංකා රජය, චීනයේ සහ අග්නිදිග ආසියාවේ ප්‍රණීත ආහාරයක් ලෙස සැලකෙන සොසේජස් හැඩැති සමුද්‍ර සත්වයා බෝ කිරීම සහ විකිණීම සඳහා විදේශ ආයෝජන සහ අපනයන යන දෙකටම ඇති හැකියාව හඳුනාගෙන ඇති බව පෙනේ. ප්‍රදේශවාසීන් මුහුදු පිපිඤ්ඤා පරිභෝජනය නොකරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව “සැලකිය යුතු විදේශ විනිමය ප්‍රමාණයක්” ඉපැයීමෙන් පසු උතුරු හා නැගෙනහිර යාපනය, මන්නාරම, කිලිනොච්චි සහ මඩකලපුව දිස්ත්‍රික්කවල අක්කර 5,000ක් පුරා විහිදෙන මහා පරිමාණ වාණිජ මුහුදු පිපිඤ්ඤා ව්‍යාපෘතියක් සඳහා වූ යෝජනාවක් මේ වසරේ ජුනි මාසයේදී කැබිනට් මණ්ඩලය විසින් අනුමත කරන ලදී. මුහුදු පිපිඤ්ඤා අපනයනය කිරීම. යාපනය දිස්ත්‍රික්කය නියෝජනය කරන ධීවර අමාත්‍ය ඩග්ලස් දේවානන්ද මහතා විසින් මෙම යෝජනාව ඉදිරිපත් කර ඇත. ඔහුගේ අමාත්‍යාංශය යටතේ ක්‍රියාත්මක වන ජාතික ජලජීවී වගා සංවර්ධන අධිකාරිය මෙහි මූලිකත්වය ගෙන කටයුතු කරයි.",
        "“මුහුදු පිපිඤ්ඤා වගා කිරීමට අපට උතුරේ ආයෝජන සහ තාක්ෂණය යන දෙකම අවශ්‍යයි. මම අවුරුදු පහක් හයක් තිස්සේ ඉන්දියාවෙන් ඉල්ලුවත් කිසිම ප්‍රතිචාරයක් නැහැ. අපි වෙනත් විකල්ප ගවේෂණය කළ යුතුයි, හරිද? අපි කතා කරන්නේ චීන සමාගමකට පමණයි, තවම කිසිම ව්‍යාපෘතියක් අවසන් කර නැහැ, ”දේවානන්ද මහතා හින්දු පුවත්පතට පැවසුවේ, ඉන්දියාවේ ආරක්‍ෂක අවශ්‍යතාවලට කිසිදු තර්ජනයක් “කිසි විටෙකත්” ඉඩ නොදෙන බවයි.",
        "ගොවිපළ යෝජිත පුංගුඩුතිව් පිහිටා ඇත්තේ පසුගිය වසරේ චීන පුනර්ජනනීය බලශක්ති ව්‍යාපෘතියක් ශ්‍රී ලංකාව ඉවත් කළ දූපත් තුනෙන් එකක් වන නයිනතිව් ආසන්නයේය. කෙසේ වෙතත්, ඉන්දියාව එයට විරෝධය දැක්වීමත් සමඟ, ව්‍යාපෘතිය එහි දකුණු වෙරළට ආසන්න බව සඳහන් කරමින්, ශ්‍රී ලංකාව එම ව්‍යාපාරය අවලංගු කළේය, ඒ වෙනුවට එම ස්ථාන තුනෙහි ඉන්දියානු ව්‍යාපෘතියක් නවාතැන් ගැනීමට එකඟ විය.",
        "මුහුදු පිපිඤ්ඤා ව්‍යාපෘති මගින් දේශීය වශයෙන් රැකියා උත්පාදනය කෙරෙනු ඇති බවත්, එම ව්‍යාපෘතිය දේශීය ධීවරයින්ට බලපෑමක් සිදු නොවන බවට සහතික වන බවත් අමාත්‍යවරයා වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "චීන තානාපති කාර්යාලයෙන් කළ විමසීමකදී කියා සිටියේ යාපනය අර්ධද්වීපයට ඔබ්බෙන් පිහිටි කුඩා දිවයිනේ මුහුදු පිපිඤ්ඤා ගොවිපළක ආයෝජනය කරන චීන සමාගමක් පිළිබඳව තවමත් තොරතුරු නොමැති බවයි. \"එය වාණිජ පදනමක් මත සාකච්ඡා කරන පුද්ගලික සමාගමක් විය හැකිය,\" ප්රකාශකයෙක් පැවසීය. කෙසේ වෙතත්, යාපනයේ අරියාලෙයි වෙරළබඩ ගම්මානයේ චීන සමාගමක් සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර පවතින හවුල් ව්‍යාපාරයක් පෙන්වා දෙමින් චීන නිලධාරියා පැවසුවේ “එය අවට ගම්මාන සඳහා රැකියා දහසක් පමණ නිර්මාණය කර ඇති බවයි. පසුගිය වසරේ දේශීය ගොවීන්ට මුහුදු පිපිඤ්ඤා පැළ ලක්ෂ 5ක් නොමිලේ ලබාදුන් අතර ඩොලර් මිලියනයක් ගෙන්වා ගත්තා.”",
        "අසල්වැසි කිලිනොච්චි දිස්ත්‍රික්කයේ තවත් චීන ව්‍යාපෘතියක් දේශීය ධීවරයින්ට පවා ප්‍රවේශය සීමා කරමින් මුහුදට යාබද ඉඩම් කිහිපයක් ගොවිපළට වැට බැඳීමට විරුද්ධ වූ දේශීය ධීවරයින්ගෙන් පසුගිය වසරේ දැඩි විරෝධයකට මුහුණ දීමට සිදුවිය. “ඔවුන් අපෙන් උපදෙස් නොගැනීම නිසා අපි කලබල වූ අතර, සමාගම අභිජනනාගාරයක් ලෙස ප්‍රවර්ධනය කරන අතරතුර, ඔවුන් ඇත්ත වශයෙන්ම අපගේ ජලයෙන් මුහුදු පිපිඤ්ඤා මසුන් අල්ලන බව අපි දුටුවෙමු. මෙවැනි විශාල මාළු ඇල්ලීම නිසා අපේ සාගර සම්පතට ඇත්තටම හානි සිදු විය හැකියි.”",
        "ප්‍රදේශවාසීන්ට අනුව, පසුගිය වසරේ උතුරේ මුහුදු පිපිඤ්ඤා ගොවිපල 250 ක පමණ ව්‍යාප්තියට සාපේක්ෂව චීන ආයෝජන අඩු ය. “බොහෝ ආයෝජකයින් දේශීය අය වන නමුත් බොහෝ දෙනෙක් ධීවර ප්‍රජාවට අයත් අය නොවේ. ඔවුන් දේශපාලනිකව හොඳින් සම්බන්ධ වී බලගතුය... සැබෑ ප්‍රශ්නය වන්නේ අපගේ ධීවර අමාත්‍යාංශය දැන් අවධානය යොමු කර ඇත්තේ ලාභය සඳහා ජලජීවී වගාව කෙරෙහි මිස ජීවනෝපාය පිළිබඳ ධීවර කර්මාන්තය කෙරෙහි නොවේ. අපි වගේ ධීවරයන්, අපේ අත්දැකීම් හෝ දැනුම ඔවුන්ගේ සැලසුම්වලට ඇතුළත් වෙන්නේ නැහැ.” අන්නාරාසා මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "යාපනය අර්ධද්වීපය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පුංගුඩුතිව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය අර්ධද්වීපය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අන්නලිංගම් අන්නාරාසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය ධීවර සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හතර ගුණයකින් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටොන් 336 ක් පමණ වේ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හොංකොං",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිනිකොනදිග ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අක්කර 5000ක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "යාපනය, මන්නාරම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ධීවර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩග්ලස් දේවානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ජලජීවී වගා සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහේ සිට හය දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දේවානන්දයි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුංගුඩුතිව්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nainativu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චීන තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "යාපනය අර්ධද්වීපය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දහසක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියනයක්",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කේ.බහීරතන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෞතාරිමුනේ ධීවර සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අපේ ධීවර අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්නාරාසා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "யாழ்ப்பாணக் குடாநாட்டின் புங்குடுதீவில் சீன முதலீட்டுடன் கடல் வெள்ளரிக்காய் பண்ணை திட்டம் உள்ளூர் மீனவர்களின் வாழ்வாதாரம், கடல் சுற்றுச்சூழல் மற்றும் நிலம் ஆகியவற்றில் ஏற்படக்கூடிய பாதிப்பு குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது.",
      "author": "நிர்வாகி",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் வடக்கே யாழ்ப்பாண தீபகற்பத்தில் உள்ள புங்குடுதீவில் உள்ள கடல் வெள்ளரிப் பண்ணையில் சீன நிறுவனம் முதலீடு செய்துள்ளதாக ஊடகங்களில் வெளியான செய்திகளை மேற்கோள் காட்டி, உள்ளூர் மீனவர்கள் தங்கள் வாழ்வாதாரம், கடல் சுற்றுச்சூழல் மற்றும் நிலம் ஆகியவற்றில் ஏற்படக்கூடிய பாதிப்பு குறித்து கவலை தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "\"எங்கள் போரினால் பாதிக்கப்பட்ட பிராந்தியத்தில் முதலீட்டின் அவசியத்தை நாங்கள் அங்கீகரிக்கிறோம், ஆனால் கடல் வெள்ளரி பண்ணைகள் முக்கியமாக ஏற்றுமதிக்காக உள்ளன. அவர்கள் இங்கு வாழும் எமக்கு நன்மையை விட தீமையையே அதிகம் தருவார்கள்” என யாழ் மீனவ சம்மேளனத்தின் தலைவர் அன்னலிங்கம் அன்னராசா தெரிவித்தார். வணிக முயற்சிகள், தங்கள் வாழ்வாதாரத்தை நம்பியிருக்கும் உள்ளூர் கடல் சூழலியலை மோசமாக பாதிக்கும் என்று அவர்கள் அஞ்சுகின்றனர்.",
        "இவரைப் போன்ற சிறு-குறு கைவினைஞர் மீனவர்கள், மீன்வளர்ப்பு மீதான அரசாங்கத்தின் சமீபத்திய உந்துதலை தங்கள் வாழ்வாதாரத்தின் சமீபத்திய அடியாகப் பார்க்கிறார்கள், ஏற்கனவே இந்திய மீனவர்கள் தங்கள் கடற்பகுதிகளில் இடைவிடாத ஆழ்கடல் இழுவையால் ஏற்கனவே ஆபத்தான நிலையில் உள்ளனர், மேலும் கடுமையான, கிட்டத்தட்ட நான்கு மடங்கு அதிகரிப்பு கடந்த மாதம் மண்ணெண்ணெய் விலை.",
        "2021 ஆம் ஆண்டில், இலங்கை சுமார் 336 டன் கடல் வெள்ளரிகளை சீனா, சிங்கப்பூர் மற்றும் ஹொங்கொங் ஆகிய நாடுகளுக்கு ஏற்றுமதி செய்துள்ளதாக உள்ளூர் ஊடக அறிக்கைகள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "அதன் வீழ்ச்சியடைந்த பொருளாதாரத்தை நிலைநிறுத்துவதற்கு டாலர்களை தேடும் அவநம்பிக்கையில், இலங்கை அரசாங்கம், சீனாவிலும் தென்கிழக்காசியாவிலும் ஒரு சுவையான உணவாகக் கருதப்படும் தொத்திறைச்சி வடிவ கடல் விலங்கை இனப்பெருக்கம் செய்து விற்பனை செய்வதில் வெளிநாட்டு முதலீடு மற்றும் ஏற்றுமதி ஆகிய இரண்டிற்கும் சாத்தியக்கூறுகளை அடையாளம் கண்டுள்ளது. உள்ளூர் மக்கள் கடல் வெள்ளரிகளை சாப்பிடுவதில்லை.",
        "இலங்கை \"கணிசமான அளவு\" அந்நியச் செலாவணியை ஈட்டியதை அடுத்து, வடக்கு மற்றும் கிழக்கில் யாழ்ப்பாணம், மன்னார், கிளிநொச்சி மற்றும் மட்டக்களப்பு மாவட்டங்களில் 5,000 ஏக்கர் பரப்பளவில் பெரிய அளவிலான வணிக கடல் வெள்ளரி திட்டத்திற்கான முன்மொழிவுக்கு இந்த ஆண்டு ஜூன் மாதம் அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்தது. கடல் வெள்ளரிகளை ஏற்றுமதி செய்கிறது. பாராளுமன்றத்தில் யாழ்ப்பாண மாவட்டத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் கடற்றொழில் அமைச்சர் டக்ளஸ் தேவானந்தாவிடமிருந்து இந்த யோசனை முன்வைக்கப்பட்டுள்ளது. அவரது அமைச்சகத்தின் கீழ் செயல்படும் தேசிய மீன்வளர்ப்பு மேம்பாட்டு ஆணையம் இந்த முயற்சியை முன்னெடுத்து வருகிறது.",
        "“கடல் வெள்ளரிகளை பயிரிடுவதற்கு வடக்கில் முதலீடு மற்றும் தொழில்நுட்பம் இரண்டும் தேவை. நான் ஐந்து முதல் ஆறு ஆண்டுகளாக இந்தியாவிடம் கேட்டுக்கொண்டிருக்கிறேன், ஆனால் எந்த பதிலும் இல்லை. நாம் மற்ற விருப்பங்களை ஆராய வேண்டும், இல்லையா? நாங்கள் ஒரு சீன நிறுவனத்துடன் மட்டுமே பேசுகிறோம், எந்த திட்டமும் இன்னும் இறுதி செய்யப்படவில்லை,\" என்று திரு. தேவானந்தா தி இந்துவிடம் கூறினார், இந்தியாவின் பாதுகாப்பு கவலைகளுக்கு எந்த அச்சுறுத்தலையும் \"ஒருபோதும் அனுமதிக்க மாட்டேன்\" என்று கூறினார்.",
        "புங்குடுதீவு, பண்ணை முன்மொழியப்படும், நயினாதீவுக்கு அருகில் உள்ளது, இது கடந்த ஆண்டு சீன புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி திட்டத்திற்கு இலங்கை அனுமதித்த மூன்று தீவுகளில் ஒன்றாகும். எவ்வாறாயினும், இந்தியா அதை எதிர்த்ததால், திட்டம் அதன் தெற்கு கடற்கரைக்கு அருகாமையில் இருப்பதைக் காரணம் காட்டி, இலங்கை அந்த முயற்சியை ரத்து செய்தது, அதற்கு பதிலாக மூன்று தளங்களில் இந்திய திட்டத்திற்கு இடமளிக்க ஒப்புக்கொண்டது.",
        "கடல் வெள்ளரிக்காய் திட்டங்கள் \"நிச்சயமாக உள்நாட்டில் வேலைகளைத் தரும்\" என்று அமைச்சர் மேலும் கூறினார், இந்தத் திட்டம் உள்ளூர் மீனவர்களைப் பாதிக்காது.",
        "சீனத் தூதரகத்தைத் தொடர்பு கொண்டபோது, ​​யாழ்ப்பாணக் குடாநாட்டில் உள்ள சிறிய தீவில் ஒரு சீன நிறுவனம் கடல் வெள்ளரிப் பண்ணையில் முதலீடு செய்வது குறித்து இதுவரை எந்தத் தகவலும் இல்லை என்று சீனத் தூதரகம் தெரிவித்துள்ளது. \"இது வணிக அடிப்படையில் பேச்சுவார்த்தை நடத்தும் ஒரு தனியார் நிறுவனமாக இருக்கலாம்\" என்று ஒரு செய்தித் தொடர்பாளர் கூறினார். எவ்வாறாயினும், யாழ்ப்பாணத்தில் உள்ள கரையோர கிராமமான அரியாலையில் ஒரு சீன நிறுவனத்திற்கும் இலங்கைக்கும் இடையில் தற்போதுள்ள கூட்டு முயற்சியை சுட்டிக்காட்டிய சீன அதிகாரி, “இது அருகிலுள்ள கிராமங்களுக்கு சுமார் ஆயிரம் வேலைகளை உருவாக்கியுள்ளது. கடந்த ஆண்டு உள்ளூர் விவசாயிகளுக்கு 5 லட்சம் கடல் வெள்ளரி நாற்றுகள் இலவசமாக வழங்கப்பட்டு ஒரு மில்லியன் டாலர்கள் கொண்டுவரப்பட்டது.",
        "அண்டை நாடான கிளிநொச்சி மாவட்டத்தின் மற்றுமொரு சீனத் திட்டம் கடந்த ஆண்டு உள்ளூர் மீனவர்களிடமிருந்து கடுமையான எதிர்ப்பை எதிர்கொண்டது, அவர்கள் கடலுக்கு அருகில் உள்ள சில நிலங்களில் பண்ணை வேலி அமைத்து உள்ளூர் மீனவர்களுக்கு கூட அணுகலைத் தடைசெய்தனர். \"அவர்கள் எங்களைக் கலந்தாலோசிக்காததால் நாங்கள் கிளர்ந்தெழுந்தோம், மேலும் நிறுவனம் ஒரு குஞ்சு பொரிப்பகமாக உயர்த்தப்பட்டபோது, ​​அவர்கள் உண்மையில் எங்கள் நீரில் இருந்து கடல் வெள்ளரிகளை மீன்பிடிப்பதை நாங்கள் கவனித்தோம். இவ்வாறான அதிகளவான மீன்பிடிகள் தொடர்ச்சியாக எமது கடல் வளங்களை உண்மையில் சேதப்படுத்தும்” என கௌதாரிமுனை மீனவர் சங்கத்தைச் சேர்ந்த கே.பஹீரதன் தெரிவித்தார்.",
        "உள்ளூர்வாசிகளின் கூற்றுப்படி, கடந்த ஆண்டில் வடக்கில் சுமார் 250 கடல் வெள்ளரிப் பண்ணைகளின் பெருக்கத்துடன் ஒப்பிடுகையில் சீன முதலீடுகள் குறைவாகவே உள்ளன. \"பெரும்பாலான முதலீட்டாளர்கள் உள்ளூர்வாசிகள், ஆனால் பலர் மீனவ சமூகத்தைச் சேர்ந்தவர்கள் அல்ல. அவர்கள் அரசியல் ரீதியாக நன்கு தொடர்புள்ளவர்கள் மற்றும் செல்வாக்கு மிக்கவர்கள்... உண்மையான பிரச்சினை என்னவென்றால், எங்கள் மீன்பிடி அமைச்சகம் இப்போது லாபத்திற்காக மீன்வளர்ப்பில் மட்டுமே கவனம் செலுத்துகிறது, மேலும் வாழ்வாதாரத்தைப் பற்றிய மீன்வளத்தை அல்ல. எம்மைப் போன்ற மீனவர்கள், எமது அனுபவங்களோ அல்லது அறிவோ அவர்களது திட்டங்களில் இடம் பெறுவதில்லை” என்று திரு அன்னராசா கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "யாழ் குடாநாடு",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "புங்குடுதீவு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ் குடாநாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அன்னலிங்கம் அன்னராசா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண மீனவ கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட நான்கு மடங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 336 டன்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹாங்காங்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தென்கிழக்கு ஆசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5,000 ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம், மன்னார்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மீன்வளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டக்ளஸ் தேவானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய மீன்வளர்ப்பு மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து முதல் ஆறு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "தேவானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்து",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புங்குடுதீவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nainativu",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சீன தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "யாழ் குடாநாடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சுமார் ஆயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "$ ஒரு மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கே.பஹீரதன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கௌதாரிமுனை மீனவர் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்கள் மீன்பிடி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அன்னராசா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}