{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/hutch-offers-free-talk-time-relief-to-its-subscribers/",
  "time_ut": 1659271740,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "HUTCH offers FREE Talk Time relief to its subscribers",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "HUTCH offers FREE Talk Time relief to its subscribers",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "HUTCH, the country’s rapidly-growing choice for communication services has understood the great difficulties being faced by its customers during the present economic crisis with rapidly increasing costs. To provide some relief to its valued subscribers. Hutch has introduced the ‘HUTCH Relief Recharge Bonus’ program offering subscribers customers up to 100% bonus Talk Time on their recharges.",
        "The program is part of a number of other initiatives Hutch has been rolling out to support subscribers during these economically strained times.",
        "Thirukumar Nadarasa, CEO of HUTCH commenting on the offering stated, “Under the prevailing economic circumstances, people are facing difficulties both financially and in their mobility to access recharges for their phone. We have therefore rolled out this program to provide our customers more talk time value for their money, and in turn also reduce the need to frequently visit recharge outlets to top up their account”.",
        "Hutch Prepaid customers will receive FREE Talk Time Bonuses up to 100% on specific denominated recharge values ranging from Rs 250 to Rs 1050 offering up to 500 mins of Any-network Free Talk time valid up to 30 days.",
        "SLT Training Centre offers world-class BEng (Hons) Degree by University of Hertfordshire UK",
        "Bank of Ceylon celebrates 83rd Anniversary steering strongly and steadily",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "HUTCH",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "FREE Talk Time",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "HUTCH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hutch",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Talk Time",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hutch",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thirukumar Nadarasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HUTCH",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hutch Prepaid",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FREE Talk Time Bonuses",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1050",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "up to 30 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT Training Centre",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "University of Hertfordshire",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bank of Ceylon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "83rd",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "HUTCH සිය ග්‍රාහකයින්ට නොමිලේ කතා කාල සහන ලබා දෙයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "සන්නිවේදන සේවා සඳහා රටේ ශීඝ්‍රයෙන් වර්ධනය වන තේරීම වන HUTCH වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය තුළ සීඝ්‍රයෙන් ඉහළ යන පිරිවැයත් සමඟ තම පාරිභෝගිකයන් මුහුණ දෙන විශාල දුෂ්කරතා තේරුම් ගෙන ඇත. එහි වටිනා ග්‍රාහකයින්ට යම් සහනයක් ලබාදීමට. Hutch විසින් 'HUTCH Relief Recharge Bonus' වැඩසටහන හඳුන්වා දී ඇති අතර, ග්‍රාහකයින්ට ඔවුන්ගේ නැවත ආරෝපණය කිරීමේදී 100% ප්‍රසාද කතා කාලය දක්වා පිරිනැමේ.",
        "මෙම වැඩසටහන ආර්ථික වශයෙන් දුෂ්කර කාලවලදී ග්‍රාහකයින්ට උපකාර කිරීම සඳහා Hutch විසින් දියත් කරන ලද තවත් මුලපිරීම් ගණනාවක කොටසකි.",
        "පිරිනැමීම පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් HUTCH හි ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී තිරුකුමාර් නඩරාසා මහතා ප්‍රකාශ කළේ, “පවතින ආර්ථික තත්වයන් යටතේ, මිනිසුන් තම දුරකථනය සඳහා නැවත ආරෝපණය කිරීමට ප්‍රවේශ වීම සඳහා මූල්‍යමය වශයෙන් මෙන්ම ඔවුන්ගේ සංචලනය යන දෙඅංශයෙන්ම දුෂ්කරතාවන්ට මුහුණ දී සිටිති. එබැවින් අපගේ ගනුදෙනුකරුවන්ට ඔවුන්ගේ මුදල් සඳහා වැඩි කතා කාලයක වටිනාකමක් ලබා දීම සඳහා අපි මෙම වැඩසටහන දියත් කර ඇති අතර, ඔවුන්ගේ ගිණුම පුරවා ගැනීම සඳහා නිතර නැවත ආරෝපණය කිරීමේ අලෙවිසැල් වෙත පැමිණීමේ අවශ්‍යතාවයද අඩු කර ඇත.",
        "Hutch පෙරගෙවුම් පාරිභෝගිකයින්ට දින 30ක් දක්වා වලංගු ඕනෑම ජාලයකින් විනාඩි 500ක් දක්වා නොමිලේ කතා කිරීමේ කාලය පිරිනැමෙන රුපියල් 250 සිට රුපියල් 1050 දක්වා නිශ්චිත නම් කරන ලද නැවත ආරෝපණය කිරීමේ අගයන් මත 100% දක්වා නොමිලේ කතා කාල බෝනස් ලැබෙනු ඇත.",
        "SLT පුහුණු මධ්‍යස්ථානය එක්සත් රාජධානියේ හර්ට්ෆෝර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලය විසින් ලෝක මට්ටමේ BEng (ගෞරව) උපාධිය පිරිනමයි",
        "ලංකා බැංකුව 83 වැනි සංවත්සරය සුක්කානම ශක්තිමත්ව සහ ස්ථාවරව සමරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "HUTCH",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "නොමිලේ කතා කාලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "HUTCH",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හච්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "කතා කාලය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හච්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තිරුකුමාර් නඩරාසා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HUTCH",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hutch පෙරගෙවුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නොමිලේ කතා කාල බෝනස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1050",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දින 30 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT පුහුණු මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හර්ට්ෆර්ඩ්ෂයර් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "83 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "HUTCH அதன் சந்தாதாரர்களுக்கு இலவச பேச்சு நேர நிவாரணத்தை வழங்குகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "தகவல்தொடர்பு சேவைகளுக்கான நாட்டின் வேகமாக வளர்ந்து வரும் தேர்வான HUTCH, தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியின் போது வேகமாக அதிகரித்து வரும் செலவுகளுடன் அதன் வாடிக்கையாளர்கள் எதிர்கொள்ளும் பெரும் சிரமங்களைப் புரிந்துகொண்டுள்ளது. அதன் மதிப்புமிக்க சந்தாதாரர்களுக்கு சில நிவாரணங்களை வழங்குவதற்காக. Hutch ஆனது சந்தாதாரர்களுக்கு 100% போனஸ் டாக் டைம் வரை அவர்களின் ரீசார்ஜ்களில் வழங்கும் ‘HUTCH Relief Recharge Bonus’ திட்டத்தை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.",
        "இந்த பொருளாதார நெருக்கடியான காலங்களில் சந்தாதாரர்களுக்கு ஆதரவாக Hutch மேற்கொண்டு வரும் பல முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாக இந்த திட்டம் உள்ளது.",
        "HUTCH இன் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி திருக்குமார் நடராசா, வழங்கல் பற்றி கருத்து தெரிவிக்கையில், “தற்போதைய பொருளாதார சூழ்நிலையில், மக்கள் தங்கள் தொலைபேசிக்கான ரீசார்ஜ்களை அணுகுவதற்கு நிதி ரீதியாகவும், அவர்களின் நடமாட்டத்திலும் சிரமங்களை எதிர்கொள்கின்றனர். எனவே எங்கள் வாடிக்கையாளர்களுக்கு அவர்களின் பணத்திற்கான அதிக பேச்சு நேர மதிப்பை வழங்குவதற்காக இந்த திட்டத்தை நாங்கள் அறிமுகப்படுத்தியுள்ளோம், மேலும் அவர்களின் கணக்கை நிரப்புவதற்கு அடிக்கடி ரீசார்ஜ் அவுட்லெட்டுகளுக்குச் செல்வதையும் குறைக்கிறோம்.",
        "Hutch ப்ரீபெய்ட் வாடிக்கையாளர்கள் 30 நாட்கள் வரை செல்லுபடியாகும் எந்த நெட்வொர்க் இலவச பேச்சு நேரத்தையும் 500 நிமிடங்களுக்கு வழங்குவதன் மூலம் ரூ. 250 முதல் ரூ. 1050 வரையிலான குறிப்பிட்ட ரீசார்ஜ் மதிப்புகளில் 100% வரை இலவச டாக் டைம் போனஸைப் பெறுவார்கள்.",
        "SLT பயிற்சி மையம் UK ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகத்தால் உலகத்தரம் வாய்ந்த BEng (Hons) பட்டத்தை வழங்குகிறது",
        "சிலோன் வங்கி 83வது ஆண்டு விழாவை வலுவாகவும் சீராகவும் கொண்டாடுகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹட்ச்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலவச பேச்சு நேரம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹட்ச்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹட்ச்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "பேசும் நேரம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹட்ச்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருகுமார் நடராசா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹட்ச்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hutch ப்ரீபெய்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலவச பேச்சு நேர போனஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "250",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1050",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 நாட்கள் வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLT பயிற்சி மையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹெர்ட்ஃபோர்ட்ஷையர் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "83வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}