{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131732",
  "time_ut": 1658155228,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "உலகநாடுகள் இலங்கையை ஓர் எச்சரிக்கை சமிக்ஞையாகக் கருதவேண்டும் - சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் நிறைவேற்றுப்பணிப்பாளர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "World countries should consider Sri Lanka as a warning signal - IMF executive",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "Kristalina Georgieva, Managing Director of the International Monetary Fund, said that the economic crisis that Sri Lanka is currently facing is a warning signal to the rest of the world.",
        "Kristalina Georgieva said the above in an address in the presence of G-20 finance ministers and central bank governors in Indonesia.",
        "He further pointed out that the global economic situation in particular is significantly under crisis and volatility is relatively high.",
        "\"The threats already warned by the International Monetary Fund have now become real,\" said Kristalina Georgieva, who has expressed concern and said that the war situation in Ukraine has put excessive pressure on the prices of commodities, including food.",
        "'The crises that the world is currently facing may continue or intensify. In particular, the increase in inflation has the potential to have a massive impact on the economic growth of developing countries. Countries with high debt and limited policies are likely to suffer more. It is noteworthy that he pointed out that Sri Lanka should be considered as a warning signal in this regard."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G-20",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kristalina Georgieva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලෝක රටවල් ශ්‍රී ලංකාව අනතුරු ඇඟවීමේ සංඥාවක් ලෙස සැලකිය යුතුයි - IMF විධායක",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂිකා ක්‍රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා මහත්මිය පැවසුවේ ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට මුහුණ දී සිටින ආර්ථික අර්බුදය ලොව සෙසු රටවලට අනතුරු ඇඟවීමේ සංඥාවක් බවයි.",
        "ක්‍රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා ඉහත සඳහන් කළේ ඉන්දුනීසියාවේ ජී-20 මුදල් අමාත්‍යවරුන් සහ මහ බැංකු අධිපතිවරුන් ඉදිරියේ කළ දේශනයකදීය.",
        "විශේෂයෙන්ම ගෝලීය ආර්ථික තත්ත්වය සැලකිය යුතු ලෙස අර්බුදයකට ලක්ව ඇති බවත්, අස්ථාවරත්වය සාපේක්ෂව ඉහළ මට්ටමක පවතින බවත් ඔහු වැඩිදුරටත් පෙන්වා දුන්නේය.",
        "\"ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල විසින් දැනටමත් අනතුරු අඟවා ඇති තර්ජන දැන් සැබෑ වී ඇත\" යැයි කනස්සල්ල පළ කළ ක්‍රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා පැවසුවේ යුක්‍රේනයේ යුද තත්ත්වය ආහාර ඇතුළු භාණ්ඩවල මිල කෙරෙහි අධික පීඩනයක් එල්ල කර ඇති බවයි.",
        "'දැනට ලෝකය මුහුණ දී සිටින අර්බුද තවදුරටත් ඉදිරියට යාමට හෝ තීව්‍ර වීමට ඉඩ ඇත. විශේෂයෙන්ම උද්ධමනය වැඩිවීම සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල ආර්ථික වර්ධනයට දැවැන්ත බලපෑමක් ඇති කිරීමේ හැකියාව ඇත. අධික ණය සහ සීමිත ප්‍රතිපත්ති ඇති රටවල් මීට වඩා දුක් විඳීමට ඉඩ ඇත. ඒ සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාව අනතුරු ඇඟවීමේ සංඥාවක් ලෙස සැලකිය යුතු බවද ඔහු පෙන්වා දීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "G-20",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්රිස්ටලිනා ජෝර්ජිවා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உலகநாடுகள் இலங்கையை ஓர் எச்சரிக்கை சமிக்ஞையாகக் கருதவேண்டும் - சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் நிறைவேற்றுப்பணிப்பாளர்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "இலங்கை தற்போது முகங்கொடுத்திருக்கும் பொருளாதார நெருக்கடி உலகின் ஏனைய நாடுகளுக்கான எச்சரிக்கை சமிக்ஞையாகும் என்று சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் நிறைவேற்றுப்பணிப்பாளர் கிறிஸ்டலினா ஜோர்ஜியேவா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்தோனேஷியாவில் ஜி-20 நாடுகளின் நிதியமைச்சர்கள் மற்றும் மத்திய வங்கி ஆளுநர்கள் முன்னிலையில் உரையாற்றுகையிலேயே கிறிஸ்டலினா ஜோர்ஜியேவா மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "குறிப்பாக உலகளாவிய பொருளாதார நிலைவரம் குறிப்பிடத்தக்க வகையில் நெருக்கடிக்கு உள்ளாகியிருப்பதாகவும் நிலையற்றதன்மை ஒப்பீட்டளவில் உயர்வடைந்திருப்பதாகவும் அவர் மேலும் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "'ஏற்கனவே சர்வதேச நாணய நிதியம் எச்சரித்திருந்த அச்சுறுத்தல்கள் தற்போது நிஜமானவையாக மாறியுள்ளன' என்று கவலை வெளியிட்டுள்ள கிறிஸ்டலினா ஜோர்ஜியேவா, உக்ரேனின் போர் நிலைவரம் உணவு உள்ளிட்ட பொருட்களின் விலைகள்மீது மிகையான அழுத்தத்தை ஏற்படுத்தியிருப்பதாகவும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "'தற்போது உலகநாடுகள் முகங்கொடுத்திருக்கும் நெருக்கடிகள் அவ்வாறே தொடரக்கூடும் அல்லது மேலும் தீவிரமடையக்கூடும். குறிப்பாக பணவீக்க அதிகரிப்பானது அபிவிருத்தியடைந்துவரும் நாடுகளின் பொருளாதார வளர்ச்சியில் பாரிய தாக்கத்தை ஏற்படுத்துவதற்கான சாத்தியம் காணப்படுகின்றது. உயர்வான கடன்களையும் வரையறுக்கப்பட்ட கொள்கைகளையும் கொண்டிருக்கக்கூடிய நாடுகள் மேலும் பாதிக்கப்படுவதற்கான வாய்ப்புக்கள் உள்ளன. இவ்விடயத்தில் இலங்கையை ஓர் எச்சரிக்கை சமிக்ஞையாகக் கருதவேண்டும்' என்று அவர் சுட்டிக்காட்டியுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜி-20",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்டலினா ஜார்ஜீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}