{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Lanka-Hospitals-Corp-boosts-1H-after-tax-profit-by-140-to-Rs-2-7-b/34-739329",
  "time_ut": 1661971157,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Lanka Hospitals Corp. boosts 1H after tax profit by 140% to Rs. 2.7 b",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lanka Hospitals Corp. boosts 1H after tax profit by 140% to Rs. 2.7 b",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Lanka Hospitals Corporation PLC has posted a PAT of Rs. 2.7 billion for the six months that ended on 30 June 2022, further consolidating its strong balance sheet.",
        "During this period, Lanka Hospitals also recorded a gross turnover of Rs. 5.25 billion amidst tight market conditions and recorded an operating profit of Rs. 801 million.",
        "Together with operating profit, investment income and exchange gains, Lanka Hospitals has reported a strong financial position reflecting a profit growth of 140% compared to the corresponding period of the previous year. The company’s per share earnings have increased up to Rs. 12.37 compared to Rs. 5.15 recorded in the previous year.",
        "Lanka Hospitals Group Chairman Vidya Jyothi Dr. Bandula Wijesiriwardena said: “The second quarter of 2022 was a period where unprecedented challenges were encountered by the two companies in the group. Despite these economic conditions, I am happy to share that Lanka Hospitals recorded a strong growth in terms of revenue and profitability. The company has announced an interim dividend of Rs. 2 per share to our shareholders and allocated Rs. 447 million for the half year that ended on 30 June 2022. This has been the highest interim dividend declared by the company to our shareholders.”",
        "Group CEO Deepthi Lokuarachchi said: “In the second quarter of 2022, the company had to incur high costs for medical consumable purchases. During this time, Lanka Hospitals offered healthcare services to the general public at affordable costs despite the economic situation.” He further stated, “Many initiatives were taken to ensure the quality of life of staff and that their continuous contribution is key to the success of LHC Group.”",
        "This year Lanka Hospitals was named the Most Awarded and the Most Loved Healthcare Brand in Sri Lanka by LMD and Brands Finance. Lanka Hospitals is the first hospital in Sri Lanka to receive the most prestigious global accreditations for its healthcare service standards including the Joint Commission International (JCI) accreditation 7th edition and the world-respected Medical Tourism Certification from Medical Travel Quality Alliance (MTQUA). Furthermore, Lanka Hospitals Diagnostics Ltd. (LHD) is the only Sri Lankan laboratory to be accredited by the esteemed laboratory accreditation body, The College of American Pathologists (CAP)."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hospitals Corp.",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1H",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "140%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2.7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Lanka Hospitals Corporation PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.7 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5.25 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "801 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka Hospitals",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "140%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the previous year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12.37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5.15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the previous year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hospitals Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jyothi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bandula Wijesiriwardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The second quarter of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "447 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the half year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 June 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the second quarter of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lanka Hospitals",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LHC Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "This year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Brands Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka Hospitals",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Joint Commission International",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Medical Tourism Certification from Medical Travel Quality Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka Hospitals Diagnostics Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "The College of American Pathologists",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ලංකා හොස්පිට්ල්ස් කෝපරේෂන් 1H බදු පසු ලාභය 140% කින් රු. 2.7 බී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා හොස්පිට්ල්ස් කෝපරේෂන් පීඑල්සී විසින් රු. එහි ශක්තිමත් ශේෂ පත්‍රය තවදුරටත් තහවුරු කරමින් 2022 ජුනි 30 දිනෙන් අවසන් වූ මාස හය සඳහා බිලියන 2.7ක්.",
        "මෙම කාලය තුළ ලංකා හොස්‌පිට්ල්ස්‌ ද දළ පිරිවැටුම රුපියල් මිලියන දැඩි වෙළෙඳපොළ තත්ත්වයන් මධ්‍යයේ රුපියල් බිලියන 5.25 ක මෙහෙයුම් ලාභයක් වාර්තා කර ඇත. මිලියන 801 කි.",
        "මෙහෙයුම් ලාභය, ආයෝජන ආදායම සහ විනිමය ලාභ සමග ලංකා හොස්පිට්ල්ස් පසුගිය වසරේ අනුරූප කාලපරිච්ඡේදයට සාපේක්ෂව 140% ක ලාභ වර්ධනයක් පිළිබිඹු කරමින් ශක්තිමත් මූල්‍ය තත්ත්වයක් වාර්තා කර ඇත. සමාගමේ කොටසක ඉපැයීම් රු. 12.37 ට සාපේක්ෂව රු. 5.15 පෙර වසරේ වාර්තා විය.",
        "ලංකා හොස්පිට්ල්ස් සමූහයේ සභාපති විද්‍යා ජ්‍යෝති වෛද්‍ය බන්දුල විජේසිරිවර්ධන මහතා පැවසුවේ, “2022 දෙවන කාර්තුව සමූහයේ සමාගම් දෙකට පෙර නොවූ විරූ අභියෝගවලට මුහුණ දුන් කාල පරිච්ඡේදයකි. මෙම ආර්ථික තත්ත්වයන් මධ්‍යයේ වුවද, ලංකා හොස්පිට්ල්ස් ආදායම් සහ ලාභදායිත්වය අතින් ශක්තිමත් වර්ධනයක් වාර්තා කළ බව බෙදා ගැනීමට මම සතුටු වෙමි. සමාගම විසින් අතුරු ලාභාංශයක් ලෙස රු. 2 බැගින් අපගේ කොටස් හිමියන්ට සහ රු. 2022 ජූනි 30 දිනෙන් අවසන් වූ අර්ධ වර්ෂය සඳහා රුපියල් මිලියන 447. මෙය අපගේ කොටස් හිමියන්ට සමාගම විසින් ප්‍රකාශයට පත් කරන ලද ඉහළම අතුරු ලාභාංශයයි.",
        "සමූහ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී දීප්ති ලොකුආරච්චි මහත්මිය පැවසුවේ, “2022 දෙවන කාර්තුවේදී වෛද්‍ය පරිභෝජන භාණ්ඩ මිලදී ගැනීම් සඳහා සමාගමට ඉහළ පිරිවැයක් දැරීමට සිදු විය. මෙම කාලය තුළ ලංකා හොස්පිට්ල්ස් ආර්ථික තත්ත්වය හමුවේ වුවද සාමාන්‍ය ජනතාවට දැරිය හැකි මිලකට සෞඛ්‍ය සේවා ලබා දුන්නේය. ඔහු වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේ, \"කාර්ය මණ්ඩලයේ ජීවන තත්ත්වය සහතික කිරීම සඳහා බොහෝ මුල පිරීම් ගෙන ඇති අතර ඔවුන්ගේ අඛණ්ඩ දායකත්වය LHC සමූහයේ සාර්ථකත්වයට ප්‍රධාන වේ.\"",
        "LMD සහ Brands Finance විසින් මෙම වසරේ Lanka Hospitals ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම සම්මානයට පාත්‍ර වූ සහ වඩාත්ම ආදරය කරන ලද සෞඛ්‍ය සේවා සන්නාමය ලෙස නම් කරන ලදී. Lanka Hospitals යනු Joint Commission International (JCI) ප්‍රතීතනය 7 වන සංස්කරණය සහ වෛද්‍ය සංචාරක තත්ත්ව සන්ධානයෙන් (MTQUA) ලොව ගෞරවාන්විත වෛද්‍ය සංචාරක සහතිකය ඇතුළු සෞඛ්‍ය සේවා ප්‍රමිතීන් සඳහා වඩාත් කීර්තිමත් ගෝලීය ප්‍රතීතනය ලැබූ ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු රෝහල වේ. තවද, Lanka Hospitals Diagnostics Ltd. (LHD) යනු ගෞරවනීය රසායනාගාර ප්‍රතීතන ආයතනය වන The College of American Pathologists (CAP) විසින් ප්‍රතීතනය කරන ලද එකම ශ්‍රී ලාංකික රසායනාගාරය වේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හොස්පිට්ල්ස් කෝපරේෂන්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1H",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "140%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2.7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා හොස්පිට්ල්ස් කෝපරේෂන් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 2.7 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මාස හය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 ජූනි 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බිලියන 5.25 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 801 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා හොස්පිට්ල්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "140%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12.37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5.15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෝහල් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජෝති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බන්දුල විජේසිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 දෙවන කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 447 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අර්ධ වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 ජූනි 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 දෙවන කාර්තුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා හොස්පිට්ල්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LHC සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වෙළඳ නාම මූල්‍ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා හොස්පිට්ල්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ඒකාබද්ධ කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වෛද්‍ය සංචාරක තත්ත්ව සන්ධානයෙන් වෛද්‍ය සංචාරක සහතිකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka Hospitals Diagnostics Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ව්‍යාධි විද්‍යාඥයින්ගේ විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "லங்கா ஹாஸ்பிடல்ஸ் கார்ப்பரேஷன் 1H வரிக்குப் பிந்தைய லாபத்தை 140% அதிகரித்து ரூ. 2.7 பி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "லங்கா ஹாஸ்பிடல்ஸ் கார்ப்பரேஷன் பிஎல்சி ரூ. 30 ஜூன் 2022 அன்று முடிவடைந்த ஆறு மாதங்களுக்கு 2.7 பில்லியன், அதன் வலுவான இருப்புநிலைக் குறிப்பை மேலும் ஒருங்கிணைத்தது.",
        "இந்த காலகட்டத்தில், லங்கா ஹாஸ்பிடல்ஸ் மொத்த வருவாயை ரூ. இறுக்கமான சந்தை நிலைமைகளுக்கு மத்தியில் 5.25 பில்லியனைப் பதிவுசெய்தது மற்றும் ரூ. 801 மில்லியன்.",
        "செயல்பாட்டு இலாபம், முதலீட்டு வருமானம் மற்றும் பரிமாற்ற ஆதாயங்கள் ஆகியவற்றுடன், லங்கா ஹாஸ்பிடல்ஸ், முந்தைய ஆண்டின் இதே காலப்பகுதியுடன் ஒப்பிடுகையில் 140% இலாப வளர்ச்சியைப் பிரதிபலிக்கும் வலுவான நிதி நிலையைப் பதிவு செய்துள்ளது. நிறுவனத்தின் பங்கு வருமானம் ரூ. 12.37 ஒப்பிடும்போது ரூ. முந்தைய ஆண்டில் 5.15 பதிவானது.",
        "லங்கா ஹாஸ்பிடல்ஸ் குழுமத்தின் தலைவர் வித்யா ஜோதி டாக்டர் பந்துல விஜேசிறிவர்தன கூறியதாவது: 2022 ஆம் ஆண்டின் இரண்டாவது காலாண்டில் குழுவில் உள்ள இரு நிறுவனங்களும் முன்னெப்போதும் இல்லாத சவால்களை எதிர்கொண்ட காலகட்டமாகும். இந்த பொருளாதார நிலைமைகள் இருந்தபோதிலும், லங்கா ஹாஸ்பிட்டல்ஸ் வருமானம் மற்றும் இலாபம் ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் வலுவான வளர்ச்சியைப் பதிவு செய்திருப்பதை பகிர்ந்து கொள்வதில் மகிழ்ச்சி அடைகிறேன். நிறுவனம் இடைக்கால ஈவுத்தொகையாக ரூ. எங்கள் பங்குதாரர்களுக்கு ஒரு பங்கிற்கு 2 மற்றும் ரூ. 30 ஜூன் 2022 அன்று முடிவடைந்த அரையாண்டில் 447 மில்லியன். இது எங்கள் பங்குதாரர்களுக்கு நிறுவனம் அறிவித்த மிக உயர்ந்த இடைக்கால ஈவுத்தொகையாகும்.",
        "குழுமத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி தீப்தி லொகுஆராச்சி கூறியதாவது: 2022 ஆம் ஆண்டின் இரண்டாவது காலாண்டில், மருத்துவ நுகர்வுக் கொள்வனவுகளுக்காக நிறுவனம் அதிக செலவுகளைச் செய்ய வேண்டியிருந்தது. இந்த நேரத்தில், லங்கா ஹாஸ்பிட்டல்ஸ் பொருளாதார நிலைமைக்கு மத்தியிலும் மலிவு விலையில் பொது மக்களுக்கு சுகாதார சேவைகளை வழங்கியது. அவர் மேலும் கூறினார், \"ஊழியர்களின் வாழ்க்கைத் தரத்தை உறுதிப்படுத்த பல முன்முயற்சிகள் எடுக்கப்பட்டன மற்றும் அவர்களின் தொடர்ச்சியான பங்களிப்பு LHC குழுமத்தின் வெற்றிக்கு முக்கியமாகும்.\"",
        "இந்த ஆண்டு லங்கா ஹாஸ்பிடல்ஸ் LMD மற்றும் Brands Finance ஆல் இலங்கையில் மிகவும் விருது பெற்ற மற்றும் மிகவும் விரும்பப்படும் சுகாதாரப் பாதுகாப்பு வர்த்தக நாமமாக பெயரிடப்பட்டது. Joint Commission International (JCI) அங்கீகாரம் 7வது பதிப்பு மற்றும் மெடிக்கல் டிராவல் குவாலிட்டி அலையன்ஸ் (MTQUA) வழங்கும் உலக மதிப்பிற்குரிய மருத்துவ சுற்றுலா சான்றிதழும் உட்பட அதன் சுகாதார சேவை தரங்களுக்கு மிகவும் மதிப்புமிக்க உலகளாவிய அங்கீகாரத்தைப் பெற்ற இலங்கையின் முதல் மருத்துவமனை லங்கா ஹாஸ்பிடல்ஸ் ஆகும். மேலும், Lanka Hospitals Diagnostics Ltd. (LHD) என்பது மதிப்பிற்குரிய ஆய்வக அங்கீகார அமைப்பான The College of American Pathologists (CAP) மூலம் அங்கீகாரம் பெற்ற ஒரே இலங்கை ஆய்வகமாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மருத்துவமனைகள் கார்ப்.",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1H",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "140%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "2.7",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லங்கா ஹாஸ்பிடல்ஸ் கார்ப்பரேஷன் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2.7 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5.25 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "801 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா மருத்துவமனைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "140%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "12.37",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5.15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மருத்துவமனைகள் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜோதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பந்துல விஜேசிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 இன் இரண்டாவது காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "447 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரை வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 ஜூன் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 இன் இரண்டாவது காலாண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "லங்கா மருத்துவமனைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LHC குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிராண்டுகள் நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லங்கா மருத்துவமனைகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச கூட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "7வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மருத்துவப் பயணத் தரக் கூட்டணியின் மருத்துவச் சுற்றுலாச் சான்றிதழ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lanka Hospitals Diagnostics Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க நோயியல் நிபுணர்களின் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CAP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}