{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132411",
  "time_ut": 1659003556,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்தலுக்கு சட்டத்தின்  ஆட்சியை நிலைநிறுத்துதல் அவசியம் - அமெரிக்க தூதுவர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Upholding the rule of law is essential to stabilizing the economy - US ambassador",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "In a meeting with Prime Minister Dinesh Gunawardena, US Ambassador Julie Chung emphasized that maintaining access to justice and the rule of law is essential for stabilizing and rebuilding the economy, including negotiations with the International Monetary Fund.",
        "US Ambassador Julie Chung had made this meeting to congratulate Dinesh Gunawardena on his inauguration as Prime Minister.",
        "He said the above in a post made on his Twitter page regarding the meeting with the Prime Minister.",
        "\"I met Prime Minister Dinesh Gunawardena to discuss ways in which the United States can help the people of Sri Lanka during these challenging times.",
        "It is necessary to maintain access to justice and the rule of law, while carrying out negotiations with the International Monetary Fund and taking steps to stabilize the economy.' mentioned that.",
        "US Ambassador Julie Chung met President Ranil Wickremesinghe on Wednesday and said, 'The United States will continue to provide cooperation to Sri Lanka to promote good governance that respects human rights and listens to the aspirations of the people.' It is noteworthy that it was mentioned."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීම සඳහා නීතියේ ආධිපත්‍යය ආරක්ෂා කිරීම අත්‍යවශ්‍යයි - එක්සත් ජනපද තානාපති",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා සමඟ පැවති සාකච්ඡාවකදී ඇමෙරිකානු තානාපතිනි ජුලී චුන්ග් අවධාරණය කළේ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා ඇතුළුව ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීමට සහ යළි ගොඩනැගීම සඳහා යුක්තිය සහ නීතියේ ආධිපත්‍යය සඳහා ප්‍රවේශය පවත්වා ගැනීම අත්‍යවශ්‍ය බවයි.",
        "දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස දිවුරුම් දීම සම්බන්ධයෙන් සුබපැතුම් පිරිනැමීමට ඇමෙරිකානු තානාපතිනි ජුලී චුන්ග් මහත්මිය මෙම හමුව සිදු කර තිබුණි.",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයා හමුවීම සම්බන්ධයෙන් සිය ට්විටර් පිටුවේ සටහනක් තබමින් ඔහු මේ බව කියා සිටියා.",
        "“මෙම අභියෝගාත්මක කාලවලදී එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට උපකාර කළ හැකි ක්‍රම පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීමට මම අගමැති දිනේෂ් ගුණවර්ධන හමුවිය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කර ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීමට පියවර ගන්නා අතරම යුක්තිය සහ නීතියේ ආධිපත්‍යය සඳහා ප්‍රවේශය පවත්වා ගැනීම අවශ්‍ය වේ.' බව සඳහන් කළා.",
        "අමෙරිකානු තානාපතිනි ජුලී චුන්ග් බදාදා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ හමුවී ප්‍රකාශ කළේ ‘මානව හිමිකම්වලට ගරු කරන සහ ජනතාවගේ අපේක්ෂාවන්ට කන් දෙන යහපාලනය ප්‍රවර්ධනය කිරීම සඳහා අමෙරිකාව අඛණ්ඩව ශ්‍රී ලංකාවට සහය ලබාදෙනවා’ යනුවෙනි. සඳහන් කර තිබීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்தலுக்கு சட்டத்தின்  ஆட்சியை நிலைநிறுத்துதல் அவசியம் - அமெரிக்க தூதுவர்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பேச்சுவார்த்தைகள் உட்பட பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்தல் மற்றும் மீளக்கட்டியெழுப்புதல் என்பவற்றுக்காக நீதிக்கான அணுகல், சட்டத்தின் ஆட்சி ஆகியவற்றை நிலைநிறுத்துதல் அவசியமாகும் என்று பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தனவுடனான சந்திப்பில் அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சங் வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "பிரதமராக தினேஷ் குணவர்தன பதவியேற்றுள்ள நிலையில், அவருக்கு வாழ்த்துக்களை தெரிவிப்பதற்காக அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சுங் இந்த சந்திப்பினை மேற்கொண்டிருந்தார்.",
        "பிரதமருடனான சந்திப்பு தொடர்பில் தனது டுவிட்டர் பக்கத்தில் செய்துள்ள பதிவிலேயே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்துள்ளார்.",
        "'இந்த சவாலான கால கட்டத்தில் அமெரிக்கா இலங்கை மக்களுக்கு எவ்வாறு உதவ முடியும் என்ற வழிமுறைகள் குறித்து கலந்துரையாடுவதற்காக பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தனவை சந்தித்தேன்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்துடனான பேச்சுவார்த்தைகளை முன்னெடுப்பதற்கும் , பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்துவதற்கான செயற்பாடுகளை முன்னெடுக்கும் போதும், நீதிக்கான அணுகல், சட்டத்தின் ஆட்சி என்பவற்றை நிலைநிறுத்துவது அவசியமாகும்.' என்று குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சுங், நேற்றுமுன்தினம் புதன்கிழமை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவை சந்தித்து , 'மனித உரிமைகளுக்கு மதிப்பளித்து , மக்களின் அபிலாஷைகளுக்கு செவி சாய்க்கும் நல்லாட்சியை முன்னெடுத்துச் செல்வதற்கு இலங்கைக்கு அமெரிக்கா தொடர்ந்தும் ஒத்துழைப்புக்களை வழங்கும்.' என்று குறிப்பிட்டிருந்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}