{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/மின்கட்டண-உயர்வுக்கான-காரணத்தை-சபையில்-கூறிய-அமைச்சர்/175-303181",
  "time_ut": 1661759102,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மின்கட்டண உயர்வுக்கான காரணத்தை சபையில் கூறிய அமைச்சர்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The minister explained the reason for the hike in the electricity bill",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Minister Kanjana Wijesekara said in the Parliament today (29) that although the increase in electricity tariff is difficult for the people, considering the cost, the tariff hike must be done.",
        "He said this during an adjournment debate on the government's decision to increase electricity tariffs.",
        "He also said that despite the hike in electricity charges, relief has been given to low-income earners.",
        "He said that some of the work that could be done by the Electricity Board had been given to other departments in the past, and there were times when he stood alone and fought against the mafias in the board.",
        "He said that there are huge problems regarding the salaries and allowances of the Electricity Board and Petroleum Corporation employees and these companies are giving 25% salary increase to the employees every year without any service evaluation."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kanjana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Electricity Board and",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විදුලි බිල වැඩි කිරීමට හේතුව ඇමතිවරයා පැහැදිලි කළේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදුලි බිල වැඩි කිරීම ජනතාවට අපහසු වුවත් වියදම සලකා බලා ගාස්තු වැඩි කිරීම අනිවාර්යයෙන්ම කළ යුතු බව අමාත්‍ය කංජන විජේසේකර මහතා අද (29) පාර්ලිමේන්තුවේදී පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව පැවසුවේ විදුලි බිල වැඩි කිරීමට රජය ගෙන ඇති තීරණය පිළිබඳ සභාව කල් තැබීමේ විවාදයේදීය.",
        "විදුලි ගාස්තු වැඩි කළද අඩු ආදායම්ලාභීන්ට සහන ලබාදී ඇති බවද ඔහු පැවසීය.",
        "විදුලිබල මණ්ඩලයෙන් කළ හැකි වැඩ කොටසක් පසුගිය කාලයේ වෙනත් දෙපාර්තමේන්තුවලට ලබාදුන් බවත්, තමන් තනිව සිට එම මණ්ඩලයේ සිටි මාෆියාවන්ට එරෙහිව සටන් කළ අවස්ථා ඇති බවත් ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "විදුලි බල මණ්ඩලයේ සහ ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථා සේවකයන්ගේ වැටුප් හා දීමනා සම්බන්ධයෙන් විශාල ගැටලු පවතින බවත්, එම සමාගම් කිසිදු සේවා ඇගයීමකින් තොරව සෑම වසරකම සේවකයන්ට 25% ක වැටුප් වැඩිවීමක් ලබා දෙන බවත් ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කංජන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල මණ්ඩලය සහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மின்கட்டண உயர்வுக்கான காரணத்தை சபையில் கூறிய அமைச்சர்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "மின்கட்டண உயர்வு மக்களுக்கு சிரமமாக இருந்தாலும், அதற்கான செலவை பார்க்கும் போது கட்டண உயர்வு கண்டிப்பாக செய்ய வேண்டியது என அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர இன்று (29) பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "மின்சாரக் கட்டணத்தை அதிகரிப்பதற்கான அரசாங்கத்தின் தீர்மானம் மீதான சபை ஒத்திவைப்பு வேளை விவாதத்தின் போதே இவ்வாறு தெரிவித்தார்.",
        "மின்சாரக் கட்டணம் அதிகரிக்கப்பட்ட போதிலும் குறைந்த வருமானம் பெறுவோருக்கு நிவாரணம் வழங்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "மின்சார சபையினால் செய்யக்கூடிய சில பணிகள் கடந்த காலங்களில் வேறு திணைக்களங்களுக்கு வழங்கப்பட்டிருந்ததாக தெரிவித்த அவர், சபையில் உள்ள மாபியாக்களை எதிர்த்து தாம் தனித்து நின்று போராடிய சந்தர்ப்பங்களும் உண்டு எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "மின்சார சபை மற்றும் பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபன ஊழியர்களின் சம்பளம் மற்றும் கொடுப்பனவுகள் தொடர்பில் பாரிய பிரச்சினைகள் காணப்படுவதாகவும், இந்த நிறுவனங்கள் எவ்வித சேவை மதிப்பீடும் இன்றி வருடாந்தம் 25 வீத சம்பள அதிகரிப்பை ஊழியர்களுக்கு வழங்குவதாகவும் அவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மின்சார வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சார வாரியம் மற்றும்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}