{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84531/fuel-not-distributed-to-businesses-sans-approval-disregarding-guidelines-minister",
  "time_ut": 1661419440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fuel not distributed to businesses sans approval & disregarding guidelines: Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fuel not distributed to businesses sans approval & disregarding guidelines: Minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ministry of Power & Energy says it has observed that more than 2,100 businesses have set up their own fuel storage tanks as consumer points.",
        "As per the ministry’s observation, many of these have been established without approval.",
        "In a Twitter thread, Minister Kanchana Wijesekera stressed that the Ceylon Petroleum Corporation (CPC) would not distribute fuel to businesses that have no approval for such fuel storage tanks and do not comply with guidelines.",
        "Priority will be given to distribute fuel to more than 1,250 filling stations across the island, the parliamentarian noted.",
        "However, the CPC would continue distribution to essential consumer points following an evaluation, he added.",
        "In the meantime, export businesses will be required to pay in US dollars for fuel supplies. They are also allowed to make arrangements to fulfil their requirements from bunker suppliers.",
        "He further stated that petrol will not be delivered to businesses.",
        "1) MOPE has observed that 2100+ Businesses has Setup their own Fuel Storage Tanks as consumer points & many without approval. CPC will not distribute to businesses that has no approvals & doesn’t comply with guidelines. Priority will be given to distribute to 1250+ Fuel Stations.— Kanchana Wijesekera (@kanchana_wij) August 25, 2022"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ministry of Power & Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 2,100",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than 1,250",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MOPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2100",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "@kanchana_wij",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 25, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අනුමැතිය නොමැතිව සහ මාර්ගෝපදේශ නොතකා ව්‍යාපාරවලට ඉන්ධන බෙදා හරිනු නොලැබේ: ඇමති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය පවසන්නේ ව්‍යාපාර 2,100 කට වැඩි සංඛ්‍යාවක් පාරිභෝගික ස්ථාන ලෙස තමන්ගේම ඉන්ධන ගබඩා ටැංකි පිහිටුවා ඇති බව නිරීක්ෂණය වී ඇති බවයි.",
        "අමාත්‍යාංශයේ නිරීක්ෂණයට අනුව මේවායින් බොහොමයක් අනුමැතියකින් තොරව ස්ථාපිත කර ඇත.",
        "ට්විටර් ත්‍රෙඩ් එකකින් අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර අවධාරණය කර සිටියේ ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) එවැනි ඉන්ධන ගබඩා ටැංකි සඳහා අනුමැතියක් නොමැති සහ මාර්ගෝපදේශවලට අනුකූල නොවන ව්‍යාපාරවලට ඉන්ධන බෙදා නොදෙන බවයි.",
        "දිවයින පුරා පිහිටි ඉන්ධන පිරවුම්හල් 1250කට වැඩි ප්‍රමාණයකට ඉන්ධන බෙදා හැරීමට ප්‍රමුඛත්වය ලබා දෙන බව මන්ත්‍රීවරයා සඳහන් කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, CPC විසින් ඇගයීමකින් පසු අත්‍යවශ්‍ය පාරිභෝගික ස්ථාන වෙත බෙදා හැරීම අඛණ්ඩව සිදු කරන බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "මේ අතර, අපනයන ව්‍යාපාරවලට ඉන්ධන සැපයීම සඳහා ඇමෙරිකානු ඩොලර්වලින් ගෙවීමට සිදුවනු ඇත. බංකර් සැපයුම්කරුවන්ගෙන් ඔවුන්ගේ අවශ්‍යතා සපුරාලීමට කටයුතු කිරීමට ද ඔවුන්ට අවසර ඇත.",
        "ව්‍යාපාරික ස්ථානවලට පෙට්‍රල් ලබා නොදෙන බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "1) MOPE විසින් 2100+ ව්‍යාපාරවලට ඔවුන්ගේම ඉන්ධන ගබඩා ටැංකි පාරිභෝගික ස්ථාන ලෙස සහ බොහෝ අනුමැතියකින් තොරව පිහිටුවා ඇති බව නිරීක්ෂණය කර ඇත. කිසිදු අනුමැතියක් නොමැති සහ මාර්ගෝපදේශවලට අනුකූල නොවන ව්‍යාපාර සඳහා CPC බෙදා හරිනු නොලැබේ. ඉන්ධන පිරවුම්හල් 1250+ කට බෙදා හැරීමට ප්‍රමුඛත්වය දෙනු ලැබේ.— Kanchana Wijesekera (@kanchana_wij) 2022 අගෝස්තු 25"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2,100 ට වඩා වැඩිය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1,250 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MOPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2100",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "@කාංචනා_විජ්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 25",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனுமதி இல்லாமல் மற்றும் வழிகாட்டுதல்களை புறக்கணித்து வணிகங்களுக்கு எரிபொருள் விநியோகிக்கப்படவில்லை: அமைச்சர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம், 2,100 க்கும் மேற்பட்ட வணிகங்கள் தங்கள் சொந்த எரிபொருள் சேமிப்பு தொட்டிகளை நுகர்வோர் புள்ளிகளாக அமைத்துள்ளதை அவதானித்ததாகக் கூறுகிறது.",
        "அமைச்சின் அவதானிப்பின்படி, இவற்றில் பல அனுமதியின்றி நிறுவப்பட்டுள்ளன.",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் (CPC) அத்தகைய எரிபொருள் சேமிப்பு தாங்கிகளுக்கு அனுமதி பெறாத மற்றும் வழிகாட்டுதல்களுக்கு இணங்காத வர்த்தக நிறுவனங்களுக்கு எரிபொருளை விநியோகிக்காது என அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர டுவிட்டர் பதிவில் வலியுறுத்தியுள்ளார்.",
        "நாடளாவிய ரீதியில் உள்ள 1,250க்கும் மேற்பட்ட எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு எரிபொருளை விநியோகிக்க முன்னுரிமை அளிக்கப்படும் என நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் குறிப்பிட்டார்.",
        "எவ்வாறாயினும், மதிப்பீட்டைத் தொடர்ந்து அத்தியாவசிய நுகர்வோர் புள்ளிகளுக்கு CPC விநியோகத்தைத் தொடரும் என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "இதற்கிடையில், ஏற்றுமதி வணிகங்கள் எரிபொருள் விநியோகத்திற்காக அமெரிக்க டாலர்களில் செலுத்த வேண்டும். பதுங்கு குழி சப்ளையர்களிடம் இருந்து அவர்களின் தேவைகளை பூர்த்தி செய்வதற்கான ஏற்பாடுகளைச் செய்யவும் அவர்கள் அனுமதிக்கப்படுகிறார்கள்.",
        "வர்த்தக நிறுவனங்களுக்கு பெட்ரோல் வழங்கப்பட மாட்டாது என அவர் மேலும் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "1) 2100+ வணிகங்கள் தங்கள் சொந்த எரிபொருள் சேமிப்புத் தொட்டிகளை நுகர்வோர் புள்ளிகளாகவும் பல அனுமதியின்றியும் அமைத்திருப்பதை MOPE கண்டறிந்துள்ளது. ஒப்புதல்கள் இல்லாத & வழிகாட்டுதல்களுக்கு இணங்காத வணிகங்களுக்கு CPC விநியோகிக்காது. 1250+ எரிபொருள் நிலையங்களுக்கு விநியோகிக்க முன்னுரிமை அளிக்கப்படும்.— Kanchana Wijesekera (@kanchana_wij) ஆகஸ்ட் 25, 2022"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2,100க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1,250க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MOPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2100",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "@காஞ்சனா_விஜ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 25, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}