{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/aitken-spence-expands-renewable-energy-portfolio-with-solar/",
  "time_ut": 1657284600,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Aitken Spence expands renewable energy portfolio with solar",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Aitken Spence expands renewable energy portfolio with solar",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Aitken Spence PLC reiterates their commitment to local and global sustainable development goals by acquiring Sagasolar Power (Private) Ltd, from the major shareholder LOLC Group for Rs. 1.4 billion. Moreover, it is in line with Sri Lanka’s power and energy strategy to increase power generation from the renewable energy sector. This investment from Aitken Spence expands their portfolio in renewable energy in the pursuit of enabling access to clean energy and contributing positively towards rising energy demands and lowering our national carbon footprint.",
        "The Solar project contributes 10MW to the national grid and is expected to generate approximately 18 million kWh annually. This is the country’s first utility scale solar farm that extends to over 45 acres of leased land. The project was first commissioned in October 2016. The solar farm is located in Buruthakanda, Hambantota which has the highest recorded solar irradiation level in Sri Lanka.",
        "“Amidst dire circumstances, this is yet another bold move and significant investment made by Aitken Spence, that shows our commitment to expand the sustainable power generation portfolio with renewable energy projects. Solar power has the potential to play a key role in the renewable energy segment in Sri Lanka and this initiative strengthens the country’s efforts to move towards cleaner energy sources and productive management of sustainable and affordable energy generation.” commented Dr. Parakrama Dissanayake, Deputy Chairman and Managing Director of Aitken Spence PLC.",
        "Despite negative travel advisories, University of Lincoln student delegation arrives on a study tour of SL",
        "Rupee depreciation seen as kindling share purchases; foreign investors comparatively active",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Aitken Spence",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sagasolar Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC Group for Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.4 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Aitken Spence",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Solar",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "10MW",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "approximately 18 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "annually",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "over 45 acres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "October 2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Buruthakanda",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aitken Spence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parakrama Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "University of Lincoln",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Aitken Spence සූර්ය බලශක්තිය සමඟ පුනර්ජනනීය බලශක්ති කළඹ පුළුල් කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "Aitken Spence PLC විසින් ප්‍රධාන කොටස් හිමිකරු වන LOLC සමූහයෙන් රු. බිලියන 1.4 කි. එපමණක් නොව, එය පුනර්ජනනීය බලශක්ති අංශයෙන් බලශක්ති උත්පාදනය වැඩි කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ බලශක්ති හා බලශක්ති උපාය මාර්ගයට අනුකූල වේ. Aitken Spence හි මෙම ආයෝජනය, පිරිසිදු බලශක්තියට ප්‍රවේශය සක්‍රීය කිරීම සහ බලශක්ති ඉල්ලුම ඉහළ යාමට සහ අපගේ ජාතික කාබන් පියසටහන අඩු කිරීම සඳහා ධනාත්මක දායකත්වයක් ලබා දීම සඳහා පුනර්ජනනීය බලශක්තිය සඳහා ඔවුන්ගේ කළඹ පුළුල් කරයි.",
        "සූර්ය ව්‍යාපෘතිය මගින් ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට මෙගාවොට් 10ක දායකත්වයක් සපයන අතර වාර්ෂිකව දළ වශයෙන් kWh මිලියන 18ක් ජනනය කිරීමට අපේක්ෂා කෙරේ. බදු දී ඇති අක්කර 45කට අධික ප්‍රමාණයකට විහිදෙන රටේ ප්‍රථම උපයෝගිතා පරිමාණ සූර්ය ගොවිපළ මෙයයි. මෙම ව්‍යාපෘතිය ප්‍රථම වරට ආරම්භ කරන ලද්දේ 2016 ඔක්තෝම්බර් මාසයේදීය. මෙම සූර්ය ගොවිපළ ශ්‍රී ලංකාවේ වාර්තාගත ඉහළම සූර්ය විකිරණ මට්ටම ඇති හම්බන්තොට බුරුතකන්ද ප්‍රදේශයේ පිහිටා ඇත.",
        "“දරුණු තත්වයන් මධ්‍යයේ, මෙය Aitken Spence විසින් සිදු කරන ලද තවත් නිර්භීත පියවරක් සහ සැලකිය යුතු ආයෝජනයක් වන අතර, එය පුනර්ජනනීය බලශක්ති ව්‍යාපෘති සමඟින් තිරසාර බලශක්ති උත්පාදන කළඹ පුළුල් කිරීමට අපගේ කැපවීම පෙන්නුම් කරයි. ශ්‍රී ලංකාවේ පුනර්ජනනීය බලශක්ති අංශයේ ප්‍රධාන භූමිකාවක් ඉටු කිරීමට සූර්ය බලශක්තියට හැකියාව ඇති අතර, මෙම මුලපිරීම මගින් පිරිසිදු බලශක්ති ප්‍රභවයන් සහ තිරසාර සහ දැරිය හැකි බලශක්ති උත්පාදනය ඵලදායී කළමනාකරණයක් කරා ගමන් කිරීමට රට දරන උත්සාහය ශක්තිමත් කරයි. Aitken Spence PLC හි නියෝජ්‍ය සභාපති සහ කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය පරාක්‍රම දිසානායක මහතා අදහස් දැක්වීය.",
        "සෘණ සංචාරක උපදේශන තිබියදීත්, ලින්කන් විශ්ව විද්‍යාලයේ ශිෂ්‍ය දූත පිරිසක් ශ්‍රී ලංකාවේ අධ්‍යයන චාරිකාවක් සඳහා පැමිණේ",
        "රුපියල අවප්‍රමාණය වීම කොටස් මිලදී ගැනීම් උත්තේජනය කිරීමක් ලෙස සැලකේ; විදේශීය ආයෝජකයින් සාපේක්ෂව ක්රියාකාරී වේ",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එයිට්කන් ස්පෙන්ස්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sagasolar බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC සමූහය රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එයිට්කන් ස්පෙන්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සූර්ය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "10MW",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් මිලියන 18 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අක්කර 45 කට වැඩි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2016 ඔක්තෝබර්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බුරුතකන්ද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එයිට්කන් ස්පෙන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පරාක්‍රම දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලින්කන් විශ්ව විද්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්.එල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐட்கென் ஸ்பென்ஸ் சூரிய சக்தியுடன் புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி போர்ட்ஃபோலியோவை விரிவுபடுத்துகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "Aitken Spence PLC, Sagasolar Power (Private) Ltd ஐ முக்கிய பங்குதாரரான LOLC குழுமத்திடம் இருந்து ரூ. 1.4 பில்லியன். மேலும், புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி துறையில் இருந்து மின் உற்பத்தியை அதிகரிப்பது இலங்கையின் சக்தி மற்றும் ஆற்றல் மூலோபாயத்திற்கு இணங்க உள்ளது. Aitken Spence இன் இந்த முதலீடு, தூய்மையான எரிசக்திக்கான அணுகலை செயல்படுத்துவதற்கும், எரிசக்தி தேவைகளை அதிகரிப்பதற்கும், நமது தேசிய கார்பன் தடயத்தைக் குறைப்பதற்கும் சாதகமான பங்களிப்பை வழங்கும் நோக்கத்தில் புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றலில் அவர்களின் போர்ட்ஃபோலியோவை விரிவுபடுத்துகிறது.",
        "சோலார் திட்டம் தேசிய கட்டத்திற்கு 10MW பங்களிக்கிறது மற்றும் ஆண்டுக்கு சுமார் 18 மில்லியன் kWh உற்பத்தி செய்யும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. இது 45 ஏக்கருக்கும் அதிகமான குத்தகை நிலத்தில் விரிவடையும் நாட்டின் முதல் பயன்பாட்டு அளவிலான சோலார் பண்ணை ஆகும். இந்த திட்டம் முதன்முதலில் அக்டோபர் 2016 இல் தொடங்கப்பட்டது. இலங்கையில் அதிக சூரிய கதிர்வீச்சு அளவைக் கொண்ட ஹம்பாந்தோட்டாவின் புருதகந்தவில் சூரியப் பண்ணை அமைந்துள்ளது.",
        "\"மோசமான சூழ்நிலைகளுக்கு மத்தியில், இது மற்றொரு துணிச்சலான நடவடிக்கை மற்றும் எய்ட்கன் ஸ்பென்ஸின் குறிப்பிடத்தக்க முதலீடு ஆகும், இது புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி திட்டங்களுடன் நிலையான மின் உற்பத்தி போர்ட்ஃபோலியோவை விரிவுபடுத்துவதற்கான எங்கள் உறுதிப்பாட்டைக் காட்டுகிறது. இலங்கையில் புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி பிரிவில் சூரிய சக்தி முக்கிய பங்கு வகிக்கும் ஆற்றலைக் கொண்டுள்ளது, மேலும் இந்த முயற்சியானது தூய்மையான எரிசக்தி ஆதாரங்கள் மற்றும் நிலையான மற்றும் மலிவு ஆற்றல் உற்பத்தியின் உற்பத்தி மேலாண்மையை நோக்கி நகரும் நாட்டின் முயற்சிகளை வலுப்படுத்துகிறது. Aitken Spence PLC இன் பிரதித் தலைவரும் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளருமான கலாநிதி பராக்கிரம திஸாநாயக்க கருத்துத் தெரிவித்தார்.",
        "எதிர்மறையான பயண ஆலோசனைகள் இருந்தபோதிலும், லிங்கன் பல்கலைக்கழக மாணவர் குழு SL இன் ஆய்வுச் சுற்றுப்பயணத்திற்கு வந்துள்ளது",
        "ரூபாய் மதிப்பு சரிவு, பங்குகளை வாங்குவதை தூண்டுகிறது; வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்கள் ஒப்பீட்டளவில் செயலில் உள்ளனர்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐட்கென் ஸ்பென்ஸ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சகசோலார் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LOLC குழுமம் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.4 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐட்கென் ஸ்பென்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சூரிய ஒளி",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "10மெகாவாட்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 18 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆண்டுதோறும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "45 ஏக்கருக்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அக்டோபர் 2016",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புருதகண்ட",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐட்கென் ஸ்பென்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பராக்கிரம திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Aitken Spence PLC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லிங்கன் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}