{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-main-opposition-sjb-denounces-use-of-pta-to-detain-protestors-98962/",
  "time_ut": 1661331180,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka main opposition SJB denounces use of PTA to detain protestors",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka main opposition SJB denounces use of PTA to detain protestors",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka cannot use the controversial Prevention of Terrorism Act (PTA) against protestors and normal laws must apply to any lawbreakers linked to the protests, the main opposition the Samagi Jana Balavegaya (SJB) said.",
        "SJB MP Eran Wickramaratne said at a press conference in Colombo on Wednesday August 24 that the party “completely dencounces” the use of the PTA to detain what he called peaceful protesters.",
        "“When we were in government – [then] President Maithripala Sirsiena’s and Prime Minister Ranil Wickremesinghe’s government – we put forward proposals to parliament to reform the PTA. We wanted to move forward, post-war, taking the country to a new place.",
        "“But what has happened now, unfortunately, is that the PTA is being used to deal with peaceful protestors, to detain them,” said Wickramaratne.",
        "The PTA is a controversial anti-terror law that has been used in Sri Lanka since 1979 and has drawn much criticism from human rights lobbies both local and international. It has been called draconian, and the law is once again under local and international scrutiny after it was used to detain three protestors linked to Sri Lanka’s youth-led Aragalaya (Struggle) protest.",
        "Sri Lanka’s anti-terror law under scrutiny again as protestor detention continues",
        "“The police have given reasons for using the act. This is not for the police to determine. It is for the politicians to determine… that the PTA cannot be used, that the normal law of the country must be applied,” said Wickramaratne.",
        "The government of President Ranil Wickremesinghe maintains that the recent spate of arrests have been legal and only those accused of violence or other criminal or anti-state activity are under investigation.",
        "“We don’t condone violence, even for a moment. We completely dencounce those who burnt down the houses of some MPs,” the SJB parliamentarian said, referring to incidents of retaliatory mob violence on May 09 after government-supporters at the time attacked peaceful protestors.",
        "“But the normal law of the country must apply, and justice must prevail. The use of the PA should be completely denounced. The country can’t normalise if we use the PTA,” he said. (Colombo/Aug24/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "SJB",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Prevention of Terrorism Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Samagi",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Jana Balavegaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Eran Wickramaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Wednesday August 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maithripala Sirsiena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickramaratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SJB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන් රඳවා තබා ගැනීම සඳහා ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන විපක්ෂය වන SJB හෙලා දකී",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවට විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව මතභේදාත්මක ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත (PTA) භාවිතා කළ නොහැකි අතර විරෝධතාවලට සම්බන්ධ ඕනෑම නීති කඩ කරන්නන් සඳහා සාමාන්‍ය නීති අදාළ විය යුතු බව ප්‍රධාන විපක්ෂය වන සමගි ජන බලවේගය (SJB) පවසයි.",
        "SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඉරාන් වික්‍රමරත්න අගෝස්තු 24 බදාදා කොළඹ පැවති මාධ්‍ය හමුවකදී කියා සිටියේ සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් ලෙස ඔහු හැඳින්වූ අය රඳවා තබා ගැනීමට ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කිරීම පක්ෂය “සම්පූර්ණයෙන්ම හෙළා දකින” බවයි.",
        "“අපි ආණ්ඩුවේ සිටියදී - [එවකට] ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේනගේ සහ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ රජය - අපි ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත ප්‍රතිසංස්කරණය කිරීම සඳහා පාර්ලිමේන්තුවට යෝජනා ඉදිරිපත් කළා. අපට අවශ්‍ය වුණේ යුද්ධයෙන් පසු රට අලුත් තැනකට ගෙන යමින් ඉදිරියට යාමටයි.",
        "\"නමුත් දැන් සිදුවී ඇත්තේ, අවාසනාවකට මෙන්, සාමකාමී විරෝධතාකරුවන් සමඟ කටයුතු කිරීමට, ඔවුන් රඳවා තබා ගැනීමට ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යොදා ගැනීමයි,\" වික්‍රමරත්න පැවසීය.",
        "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත යනු 1979 සිට ශ්‍රී ලංකාව තුළ භාවිතා කරන මතභේදාත්මක ත්‍රස්ත විරෝධී නීතියක් වන අතර දේශීය හා ජාත්‍යන්තර මානව හිමිකම් ලොබියන්ගෙන් බොහෝ විවේචනයට ලක්ව ඇත. එය කුරිරු ලෙස නම් කර ඇති අතර, ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණයන් විසින් මෙහෙයවන ලද අරගලය (අරගලය) විරෝධතාවට සම්බන්ධ විරෝධතාකරුවන් තිදෙනෙකු රඳවා තබා ගැනීම සඳහා නීතිය භාවිතා කිරීමෙන් පසු නීතිය නැවත වරක් දේශීය හා ජාත්‍යන්තර පරීක්ෂාවට ලක් වේ.",
        "විරෝධතාකරුවන් රඳවා තබා ගැනීම අඛන්ඩව පවතින බැවින් ශ්‍රී ලංකාවේ ත්‍රස්ත විරෝධී නීතිය යළිත් පරීක්ෂාවට ලක් කෙරේ",
        "“මෙම පනත භාවිතා කිරීමට පොලිසිය හේතු ඉදිරිපත් කර ඇත. මෙය පොලිසිය තීරණය කළ යුතු දෙයක් නොවේ. ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිත කළ නොහැකිද, රටේ සාමාන්‍ය නීතිය ක්‍රියාත්මක කළ යුතුද යන්න තීරණය කළ යුත්තේ දේශපාලකයන්ටය.” වික්‍රමරත්න පැවසීය.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ රජය පවසන්නේ මෑත කාලීන අත්අඩංගුවට ගැනීම් නීත්‍යානුකූල බවත් ප්‍රචණ්ඩත්වය හෝ වෙනත් සාපරාධී හෝ රාජ්‍ය විරෝධී ක්‍රියාකාරකම් සම්බන්ධයෙන් චෝදනා ලැබූවන් පමණක් විමර්ශනය කරන බවත්ය.",
        "“අපි මොහොතකටවත් ප්‍රචණ්ඩත්වය අනුමත කරන්නේ නැහැ. සමහර මන්ත්‍රීවරුන්ගේ නිවාසවලට ගිනි තැබූ අයව අපි සම්පූර්ණයෙන්ම හෙළා දකිමු,” යැයි SJB පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයා කියා සිටියේ, සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට එවකට රජයේ ආධාරකරුවන් පහර දීමෙන් පසු මැයි 09 වන දින පළිගැනීමේ මැර ප්‍රචණ්ඩත්වයේ සිදුවීම් ගැන සඳහන් කරමිනි.",
        "“නමුත් රටේ සාමාන්‍ය නීතිය ක්‍රියාත්මක විය යුතු අතර යුක්තිය ක්‍රියාත්මක විය යුතුය. පොදු පෙරමුණ භාවිතා කිරීම සම්පූර්ණයෙන්ම හෙළා දැකිය යුතුය. අපි ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත භාවිතා කළහොත් රට සාමාන්‍යකරණය කළ නොහැක, ”ඔහු පැවසීය. (කොළඹ/අගෝස්තු 24/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එස්.ජේ.බී",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ත්‍රස්තවාදය වැළැක්වීමේ පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමගි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජන බලවේගය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එරාන් වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 24 බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමරත්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ජේ.බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැයි 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் பிரதான எதிர்க்கட்சியான SJB போராட்டக்காரர்களை தடுத்து வைக்க பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை பயன்படுத்துவதை கண்டிக்கிறது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கை எதிர்ப்பாளர்களுக்கு எதிராக சர்ச்சைக்குரிய பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டத்தை (PTA) பயன்படுத்த முடியாது மற்றும் போராட்டங்களுடன் தொடர்புடைய எந்தவொரு சட்டத்தை மீறுபவர்களுக்கும் சாதாரண சட்டங்கள் பொருந்தும் என்று பிரதான எதிர்க்கட்சியான சமகி ஜன பலவேகய (SJB) தெரிவித்துள்ளது.",
        "SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர் எரான் விக்கிரமரத்ன, கொழும்பில் புதன்கிழமை ஆகஸ்ட் 24 அன்று நடந்த செய்தியாளர் கூட்டத்தில், அமைதியான எதிர்ப்பாளர்கள் என்று அழைத்தவர்களைத் தடுத்து நிறுத்த பயங்கரவாத தடைச் சட்டத்தைப் பயன்படுத்துவதை கட்சி \"முற்றிலும் கண்டிக்கிறது\" என்றார்.",
        "“நாங்கள் அரசாங்கத்தில் இருந்தபோது - [அப்போதைய] ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிர்சியனா மற்றும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் அரசாங்கம் - பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை சீர்திருத்துவதற்கான முன்மொழிவுகளை நாங்கள் பாராளுமன்றத்தில் முன்வைத்தோம். போருக்குப் பிந்தைய, நாட்டை ஒரு புதிய இடத்திற்கு கொண்டு செல்ல நாங்கள் விரும்பினோம்.",
        "\"ஆனால், துரதிர்ஷ்டவசமாக, இப்போது நடந்திருப்பது, அமைதியான எதிர்ப்பாளர்களைக் கையாள்வதற்கும், அவர்களைத் தடுத்து வைப்பதற்கும் பயங்கரவாதத் தடைச் சட்டம் பயன்படுத்தப்படுகிறது\" என்று விக்கிரமரத்ன கூறினார்.",
        "PTA என்பது சர்ச்சைக்குரிய பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டமாகும், இது 1979 ஆம் ஆண்டு முதல் இலங்கையில் பயன்படுத்தப்பட்டு வருகிறது மற்றும் உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச மனித உரிமைகள் பரப்புரைகளில் இருந்து பல விமர்சனங்களை பெற்றுள்ளது. இது கொடூரமானது என்று அழைக்கப்படுகிறது, மேலும் இலங்கையின் இளைஞர்கள் தலைமையிலான அரகலயா (போராட்டம்) போராட்டத்துடன் தொடர்புடைய மூன்று எதிர்ப்பாளர்களை தடுத்து வைக்க பயன்படுத்தப்பட்ட பின்னர் சட்டம் மீண்டும் உள்ளூர் மற்றும் சர்வதேச ஆய்வுக்கு உட்பட்டது.",
        "போராட்டக்காரர் தடுப்புக்காவல் தொடர்வதால், இலங்கையின் பயங்கரவாத எதிர்ப்புச் சட்டம் மீண்டும் ஆய்வுக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளது",
        "“இந்தச் செயலைப் பயன்படுத்தியதற்கான காரணங்களை காவல்துறை கூறியுள்ளது. இதை போலீசார் தீர்மானிக்க வேண்டியதில்லை. பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை பயன்படுத்த முடியாது என்பதை அரசியல்வாதிகள் தீர்மானிக்க வேண்டும், நாட்டின் சாதாரண சட்டத்தைப் பயன்படுத்த வேண்டும், ”என்று விக்கிரமரத்ன கூறினார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் அரசாங்கம், அண்மைக்காலமாக கைதுசெய்யப்படுவது சட்டபூர்வமானது என்றும் வன்முறை அல்லது பிற குற்றச் செயல்கள் அல்லது அரச விரோதச் செயற்பாடுகள் தொடர்பாக குற்றம் சாட்டப்பட்டவர்கள் மட்டுமே விசாரணைக்கு உட்படுத்தப்பட்டுள்ளனர் என்றும் கூறுகிறது.",
        "“ஒரு கணம் கூட வன்முறையை நாங்கள் மன்னிக்க மாட்டோம். சில பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் வீடுகளை எரித்தவர்களை நாங்கள் முற்றாகக் கண்டிக்கிறோம்,” என்று SJB பாராளுமன்ற உறுப்பினர் கூறினார், மே 09 அன்று அரசாங்க ஆதரவாளர்கள் அமைதியான ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களைத் தாக்கிய பின்னர் பழிவாங்கும் கும்பல் வன்முறைச் சம்பவங்களைக் குறிப்பிடுகிறார்.",
        "“ஆனால் நாட்டின் சாதாரண சட்டம் நடைமுறைப்படுத்தப்பட வேண்டும், நீதி வெற்றிபெற வேண்டும். பொதுஜன முன்னணியின் பயன்பாடு முற்றிலும் கண்டிக்கப்பட வேண்டும். பயங்கரவாத தடைச்சட்டத்தை பயன்படுத்தினால் நாட்டை சீராக்க முடியாது,'' என்றார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்24/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "எஸ்.ஜே.பி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "PTA",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பயங்கரவாதத் தடுப்புச் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமகி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜன பலவேகயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரான் விக்கிரமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 24 புதன்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிர்சியனா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.ஜே.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "PTA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}