{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/කදිරා-අත්අඩංගුවට/11-396311",
  "time_ut": 1660551391,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කදිරා අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kadira arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Police Special Task Force says that the main shooter of Harak Kata, an organized criminal and drug trafficker who was arrested in Dubai, was arrested while staying at a boarding house on Malani Bulathsinghala Mawatha, Boralasgamuwa.",
        "Police say that the arrested person is Prabodha Kumara alias Kadira, 28, a resident of Weligama, Midigama.",
        "Police have taken 4 live bullets used for T-56 firearms and 17 grams of stolen drugs in the suspect's possession.",
        "The suspect was arrested based on information received by the officers of the Special Task Force Organized Crime Unit 2.",
        "On the fifth day of April by the suspect. In Weligama area, Chuti Mama was shot and injured in both legs and on May 14, Roshan alias Jacka was shot and seriously injured. A police officer said that apart from rape and robbery, he was also wanted for a number of robberies.",
        "One and a half months ago, the suspect had taken the boarding house at Malani Bulathsinghala Mawatha, Boralasgamuwa for three months on the basis of monthly rent of 6000 rupees and the owner of the boarding house said that she was given an amount of 18,000 rupees for that.",
        "She said that the suspect Kadira said that he was working as a titanium floor tiler and showed a photo of a woman who claimed to be his wife and a photo of a child. The owner added that a copy of the national identity card was obtained and he was accommodated.",
        "The suspect has been handed over to the Matara Division Crime Squad for further investigation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kadira",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Harak Kata",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malani Bulathsinghala Mawatha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Boralasgamuwa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Prabodha",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kadira",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Weligama",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "T-56",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "17 grams",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the fifth day of April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Weligama",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Chuti",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "May 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One and a half months ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Malani Bulathsinghala Mawatha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Boralasgamuwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kadira",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Matara Division Crime Squad",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කදිරා අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඩුබායි රටේ දී අත්අඩංගුවට ගත් සංවිධානාත්මක අපරාධ කරුවකු සහ මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්කරුවකු වන හරක් කටා නැමැත්තාගේ ප්‍රධානතම වෙඩික්කරු  බොරලස්ගමුව මාලනී බුලත්සිංහල මාවතේ බෝඩිමක රැඳී සිටියදී අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය පවසයි.",
        "මෙලෙස අත්අඩංගුවට පත්ව ඇත්තේ මිදිගම  වැලිගම පදිංචිකරුවෙකු වූ ප්‍රබෝධ කුමාර හෙවත් කදිරා 28 නමැත්තා බව පොලිසිය කියයි.",
        "සැකකරු සන්තකයේ තිබී ටී 56 ගිනි අවි සඳහා භාවිතා කරන ජීව උණ්ඩ 4 ක්   හා හොරයින් මත්කුඩු ග්‍රෑම්17 ක්  පොලිසිය භාරයට ගෙන ඇත.",
        "විශේෂ කාර්ය බලකා සංවිධානාත්මක අපරාධ මර්දන ඒකක 2හි නිලධාරීන්ට ලද තොරතුරක් අනුව සැකකරු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "සැකකරු විසින් අප්‍රේල් මස පස් වෙනි දින. වැලිගම ප්‍රදේශයේ දී චූටි මාමා නමැත්තාට වෙඩි තබා දෙපතුල තුවාල සිදුකර තිබූ අතර මැයි මස 14 වෙනි දින රොෂාන් හෙවත් ජැකාට  වෙඩි තබා බරපතළ තුවාල සිදුකර තිබිණි. අමතරව ස්ත්‍රී දූෂණ සහ මංකොල්ලකෑම් මං කොල්ලකෑම් රැසකට කිසි රැසකට අවශ්‍යව සිටි බවත් පොලිස් නිළධාරියෙකු පැවසීය",
        "මීට මාස එකහමාරකට ඉහතදී බොරලැස්ගමුව මාලනී බුලත්සිංහල  මාවතේ  බෝඩිම රුපියල් 6000 ක මාසික කුලී පදනම මත මාස තුනකට සැකකරු ලබාගෙන තිබූ බවත් ඒ වෙනුවෙන් රුපියල් 18,000 ක මුදලක් තමන් වෙත ලබා දුන් බවත් එම බෝඩිමේ හිමිකාරිය පැවසුවාය.",
        "ටයිටේනියම් බිම් ඇතුරුම්  කරුවෙකු ලෙස සේවය කරන බව පවසා සැකකාර කදිරා තමන් විවාහකයෙකු බව පවසා බිරිඳ බව කියන කාන්තාවක ගේ ඡායාරූපයක් සහ දරුවෙක් ඡායාරූපයක් පෙන්වූ බවත් ඇය කිය. ජාතික  හැදුනුම්පතේ පිටපතක් ලබා ගෙන ඔහුට නවාතැන් දුන් බවත්  හිමිකාරියේ වැඩිදුරටත් පැවසුවාය.",
        "සැකකරු වැඩිදුර විමර්ශන සඳහා මාතර කොට්ඨාස අපරාධ මර්දන ඒකකය වෙත භාරදී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කදිරා",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හරක් කට",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලනී බුලත්සිංහල මාවත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොරලස්ගමුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රබෝධ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කදිරා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැලිගම",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටී-56",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ග්රෑම් 17 යි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල් පස්වන දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වැලිගම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "චූටි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස එකහමාරකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාලනී බුලත්සිංහල මාවත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොරලස්ගමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කදිරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාතර කොට්ඨාස අපරාධ විමර්ශන ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கதீரா கைது செய்யப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "டுபாயில் கைது செய்யப்பட்ட திட்டமிட்ட குற்றவாளியும் போதைப்பொருள் கடத்தல்காரனுமான ஹரக் கட்டாவின் பிரதான துப்பாக்கிச் சூடு நடத்தியவர் பொரலஸ்கமுவ, மாலனி புலத்சிங்கள மாவத்தையில் உள்ள தங்கும் விடுதியில் தங்கியிருந்த போது கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை தெரிவித்துள்ளது.",
        "கைது செய்யப்பட்டவர் வெலிகம, மிதிகம பகுதியைச் சேர்ந்த பிரபோத குமார என்ற கதிரா வயது 28 என பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "சந்தேகநபரிடம் இருந்து T-56 துப்பாக்கிகளுக்கு பயன்படுத்தப்படும் 4 உயிருள்ள தோட்டாக்கள் மற்றும் 17 கிராம் திருடப்பட்ட போதைப்பொருள்களை பொலிஸார் கைப்பற்றியுள்ளனர்.",
        "விசேட அதிரடிப்படையின் ஒழுங்கமைக்கப்பட்ட குற்றத்தடுப்பு பிரிவு 2 அதிகாரிகளுக்கு கிடைத்த தகவலின் அடிப்படையில் சந்தேக நபர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "சந்தேக நபரால் ஏப்ரல் ஐந்தாம் தேதி. வெலிகம பிரதேசத்தில் சுட்டி மாமா என்பவர் துப்பாக்கிச் சூட்டுக்கு இலக்காகி இரு கால்களிலும் காயங்களுக்கு உள்ளானதோடு, மே 14ஆம் திகதி ரொஷான் எனும் ஜக்கா என்பவர் துப்பாக்கிச் சூட்டுக்கு இலக்காகி படுகாயமடைந்தார். பலாத்காரம் மற்றும் கொள்ளை தவிர, பல கொள்ளைச் சம்பவங்களுக்காகவும் தேடப்பட்டவர் என்று போலீஸ் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "ஒன்றரை மாதங்களுக்கு முன்னர், பொரலஸ்கமுவ, மாலனி புலத்சிங்கள மாவத்தையில் உள்ள தங்கும் விடுதியை 6000 ரூபா மாத வாடகை அடிப்படையில் சந்தேகநபர் மூன்று மாதங்களுக்கு எடுத்துச் சென்றதாகவும், அதற்கான தொகையாக 18,000 ரூபா வழங்கப்பட்டதாகவும் விடுதியின் உரிமையாளர் தெரிவித்துள்ளார். அந்த.",
        "சந்தேகத்திற்குரிய கதிரா தான் டைட்டானியம் ஃப்ளோர் டைலராக வேலை செய்வதாக கூறியதாகவும், தனது மனைவி என கூறிக்கொள்ளும் பெண்ணின் புகைப்படத்தையும், குழந்தையின் புகைப்படத்தையும் காட்டியதாகவும் அவர் கூறினார். தேசிய அடையாள அட்டையின் நகல் பெறப்பட்டு அவருக்கு இடமளிக்கப்பட்டதாக உரிமையாளர் மேலும் தெரிவித்தார்.",
        "சந்தேக நபர் மேலதிக விசாரணைகளுக்காக மாத்தறை குற்றத்தடுப்பு பிரிவினரிடம் ஒப்படைக்கப்பட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கதிரா",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹரக் கட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாலனி புலத்சிங்கள மாவத்தை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொரலஸ்கமுவ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரபோதா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கதிரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெலிகம",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டி-56",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "17 கிராம்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் ஐந்தாம் நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வெலிகம",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சுட்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்றரை மாதங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாலனி புலத்சிங்கள மாவத்தை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொரலஸ்கமுவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "6000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கதிரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாத்தறை பிரிவு குற்றப்பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}