{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Alumex-first-in-Sri-Lanka-to-commit-to-Aluminium-Stewardship-Initiative-for-sustainable-society/34-737570",
  "time_ut": 1657911576,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Alumex first in Sri Lanka to commit to Aluminium Stewardship Initiative for sustainable society",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Alumex first in Sri Lanka to commit to Aluminium Stewardship Initiative for sustainable society",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Alumex, Sri Lanka’s leading fully integrated aluminium profiles manufacturer and member of the Hayleys Group, joined the Aluminium Stewardship Initiative (ASI) as the new member of the Production and Transformation Division.",
        "ASI is a not-for-profit standard-setting and certification organisation, bringing together producers, users and stakeholders in the value chain with a commitment to maximising the contribution of aluminium to a sustainable society. As the first Sri Lankan manufacturer to have committed to the standards, Alumex will work with members to foster responsible production, sourcing and stewardship.",
        "“As Sri Lanka’s largest manufacturer and exporter of aluminium, we are well aware of the importance of integrating sustainability in our business and manufacturing process. ASI is backed by an assurance program which will enable us to strengthen our commitment to transparency and credibility. We believe this is fundamentally important for our people and customers in Sri Lanka and our rapidly expanding export markets,” Alumex Managing Director Pramuk Dediwela said.",
        "The ASI certification program provides assurance for two voluntary standards: the ASI Performance Standard and the ASI Chain of Custody Standard. While the former defines environmental, social and governance principles and criteria addressing sustainability, the latter sets out the requirements for the maintenance of materials.",
        "Notably, Alumex strengthened its commitment to sustainability by setting up an aluminium waste-collection points in selected areas. The manufacturer also upgraded its recycling facility with state-of-the-art machinery to significantly reduce its environmental footprint. Alumex’s latest facility in Sapugaskanda is capable of recycling more than 1,200 metric tons of Aluminium scrap per month which can be upgraded by another 1,200 metric tons, with an annual recycling capacity of 28,800 metric tons. With the commencement of its commercial operation by July 2022, this would become the largest Aluminium recycling plant in Sri Lanka with the state-of-the-art technology.",
        "Most recently, Alumex was recognised for its strong commitment to transparency and governance at the Asia Integrated Reporting Awards. The manufacturer was honoured with the Bronze in Integrated Report (SME) category for its disclosures on value creation to stakeholders.",
        "Since its inception in 2012, ASI has become the recognised authority in Aluminium stewardship, enabling the industry to demonstrate responsibility and provide independent, credible and verifiable information regarding practices and improvements in ethical, social and environmental performance. ASI currently has 232 members globally and has issued 128 certifications against the ASI performance standard and 51 against the CoC standard. ASI members are operating in 47 countries throughout the world.",
        "Founded in 1986, Alumex PLC is a subsidiary of Sri Lankan multinational and diversified conglomerate Hayleys Group. Alumex is a fully integrated manufacturer of aluminium profiles in Sri Lanka. Endorsed with over 35 years of industry expertise, the company develops and manufactures aluminium extrusions for an extensive suite of applications and systems such as fabrication of doors, windows, shop fronts, curtain walls and other specialised commercial applications, including globally renowned Aluminium Proprietary Door, Window and Façade Systems under license.",
        "With a wide range of architectural, residential and industrial products made available through its national and retail distribution system, Alumex provides customers with products on par with the highest international standards. Alumex exports its pre-engineered products to the USA, UK, Canada, Australia, and New Zealand."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Alumex",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Hayleys Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Aluminium Stewardship Initiative (",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the Production and Transformation Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pramuk Dediwela",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ASI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alumex",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sapugaskanda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "more than 1,200 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Aluminium",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "another 1,200 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "28,800 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aluminium",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alumex",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Asia Integrated Reporting Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ASI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aluminium",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "232",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "128",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ASI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CoC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Alumex PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hayleys Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "35 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Façade Systems",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alumex",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New Zealand",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තිරසාර සමාජයක් සඳහා Aluminum Stewardship Initiative සඳහා කැප වූ ශ්‍රී ලංකාවේ පළමු Alumex",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම පූර්ණ ඒකාබද්ධ ඇලුමිනියම් පැතිකඩ නිෂ්පාදකයා සහ Hayleys සමූහයේ සාමාජික Alumex, නිෂ්පාදන හා පරිවර්තන අංශයේ නව සාමාජිකයා ලෙස Aluminum Stewardship Initiative (ASI) හා සම්බන්ධ විය.",
        "ASI යනු ලාභ නොලබන ප්‍රමිති සැකසීම් සහ සහතික කිරීමේ සංවිධානයක් වන අතර, තිරසාර සමාජයක් සඳහා ඇලුමිනියම් දායකත්වය උපරිම කිරීමට කැපවී සිටින නිෂ්පාදකයින්, පරිශීලකයින් සහ පාර්ශවකරුවන් අගය දාමයේ එක් කරයි. ප්‍රමිතීන්ට කැප වූ ප්‍රථම ශ්‍රී ලාංකේය නිෂ්පාදකයා ලෙස, Alumex වගකීම් සහිත නිෂ්පාදන, මූලාශ්‍ර සහ භාරකාරත්වය පෝෂණය කිරීම සඳහා සාමාජිකයින් සමඟ කටයුතු කරනු ඇත.",
        "“ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම ඇලුමිනියම් නිෂ්පාදකයා සහ අපනයනකරු වශයෙන්, අපගේ ව්‍යාපාර සහ නිෂ්පාදන ක්‍රියාවලිය තුළ තිරසාර බව ඒකාබද්ධ කිරීමේ වැදගත්කම පිළිබඳව අපි හොඳින් දනිමු. විනිවිදභාවය සහ විශ්වසනීයත්වය සඳහා අපගේ කැපවීම ශක්තිමත් කිරීමට අපට හැකි වන සහතික කිරීමේ වැඩසටහනකින් ASI සහාය දක්වයි. මෙය ශ්‍රී ලංකාවේ අපගේ ජනතාවට සහ ගනුදෙනුකරුවන්ට සහ සීඝ්‍රයෙන් ව්‍යාප්ත වන අපගේ අපනයන වෙළඳපොළට මූලික වශයෙන් වැදගත් වන බව අපි විශ්වාස කරමු,” Alumex කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ ප්‍රමුක් දැදිවල මහතා පැවසීය.",
        "ASI සහතික කිරීමේ වැඩසටහන ස්වේච්ඡා ප්‍රමිතීන් දෙකක් සඳහා සහතිකයක් සපයයි: ASI කාර්ය සාධන ප්‍රමිතිය සහ ASI භාරකාර ප්‍රමිතිය. පළමුවැන්න පාරිසරික, සමාජීය සහ පාලන මූලධර්ම සහ තිරසාරත්වය ආමන්ත්‍රණය කරන නිර්ණායක නිර්වචනය කරන අතර, දෙවැන්න ද්‍රව්‍ය නඩත්තු කිරීම සඳහා අවශ්‍යතා දක්වයි.",
        "තෝරාගත් ප්‍රදේශවල ඇලුමිනියම් අපද්‍රව්‍ය එකතු කිරීමේ මධ්‍යස්ථාන පිහිටුවීමෙන් Alumex තිරසාරත්වය සඳහා වූ සිය කැපවීම ශක්තිමත් කිරීම කැපී පෙනේ. නිෂ්පාදකයා එහි පාරිසරික පියසටහන සැලකිය යුතු ලෙස අඩු කිරීම සඳහා නවීන යන්ත්‍රෝපකරණ සමඟ එහි ප්‍රතිචක්‍රීකරණ පහසුකම වැඩි දියුණු කළේය. සපුගස්කන්ද Alumex හි නවතම පහසුකම මගින් මසකට ඇලුමිනියම් අබලි මෙට්‍රික් ටොන් 1200කට වැඩි ප්‍රමාණයක් ප්‍රතිචක්‍රීකරණය කළ හැකි අතර එය තවත් මෙට්‍රික් ටොන් 1200කින් වැඩි දියුණු කළ හැකි අතර වාර්ෂික ප්‍රතිචක්‍රීකරණ ධාරිතාව මෙට්‍රික් ටොන් 28,800කි. 2022 ජූලි මාසය වන විට එහි වාණිජ මෙහෙයුම් ආරම්භ කිරීමත් සමඟ මෙය අති නවීන තාක්ෂණයෙන් යුත් ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම ඇලුමිනියම් ප්‍රතිචක්‍රීකරණ කම්හල බවට පත් වනු ඇත.",
        "ඉතා මෑතක දී, Alumex විසින් Asia Integrated Reporting Awards හි විනිවිදභාවය සහ පාලනය සඳහා වූ දැඩි කැපවීම වෙනුවෙන් ඇගයීමට ලක් විය. පාර්ශවකරුවන්ට වටිනාකම් නිර්මාණය කිරීම පිළිබඳ හෙළිදරව් කිරීම සඳහා නිෂ්පාදකයා ඒකාබද්ධ වාර්තාවේ (SME) කාණ්ඩයේ ලෝකඩ සම්මානයෙන් පිදුම් ලැබීය.",
        "2012 දී ආරම්භයේ සිට, ASI ඇලුමිනියම් භාරකාරත්වයේ පිළිගත් අධිකාරිය බවට පත් වී ඇති අතර, කර්මාන්තයට වගකීම ප්‍රදර්ශනය කිරීමට සහ සදාචාරාත්මක, සමාජීය සහ පාරිසරික ක්‍රියාකාරිත්වයේ භාවිතයන් සහ වැඩිදියුණු කිරීම් සම්බන්ධයෙන් ස්වාධීන, විශ්වසනීය සහ සත්‍යාපනය කළ හැකි තොරතුරු සැපයීමට හැකියාව ලබා දෙයි. ASI හි දැනට ගෝලීය වශයෙන් සාමාජිකයින් 232 ක් සිටින අතර ASI කාර්ය සාධන ප්‍රමිතියට එරෙහිව සහතික 128 ක් සහ CoC ප්‍රමිතියට එරෙහිව 51 ක් නිකුත් කර ඇත. ASI සාමාජිකයින් ලොව පුරා රටවල් 47 ක ක්‍රියාත්මක වේ.",
        "1986 දී ආරම්භ කරන ලද Alumex PLC යනු ශ්‍රී ලාංකේය බහුජාතික සහ විවිධාංගීකරණය වූ හේලීස් සමූහයේ අනුබද්ධිත ආයතනයකි. Alumex යනු ශ්‍රී ලංකාවේ ඇලුමිනියම් පැතිකඩ නිෂ්පාදනය කරන සම්පුර්ණයෙන්ම ඒකාබද්ධ වූ නිෂ්පාදකයෙකි. වසර 35කට වැඩි කර්මාන්ත විශේෂඥතාවක් සමඟින් අනුමත කර ඇති සමාගම, ගෝලීය වශයෙන් ප්‍රසිද්ධ ඇලුමිනියම් හිමිකාර දොර ඇතුළු දොරවල්, ජනෙල්, සාප්පු ඉදිරිපස, තිර බිත්ති සහ වෙනත් විශේෂිත වාණිජ යෙදුම් සැකසීම වැනි පුළුල් යෙදුම් සහ පද්ධති සඳහා ඇලුමිනියම් නිස්සාරණ සංවර්ධනය කර නිෂ්පාදනය කරයි. බලපත්‍රය යටතේ කවුළු සහ මුහුණත පද්ධති.",
        "Alumex සිය ජාතික සහ සිල්ලර බෙදාහැරීමේ පද්ධතිය හරහා ලබා ගත හැකි පුළුල් පරාසයක වාස්තු විද්‍යාත්මක, නේවාසික සහ කාර්මික නිෂ්පාදන සමඟින්, ඉහළම ජාත්‍යන්තර ප්‍රමිතීන්ට සමාන නිෂ්පාදන පාරිභෝගිකයින්ට සපයයි. Alumex සිය පෙර-ඉංජිනේරු නිෂ්පාදන USA, UK, Canada, Australia සහ New Zealand වෙත අපනයනය කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඇලුමෙක්ස්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හේලීස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇලුමිනියම් භාරකාරත්ව මුලපිරීම (",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "නිෂ්පාදන හා පරිවර්තන අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රමුක් දැදිවල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඒඑස්අයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇලුමෙක්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සපුගස්කන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 1,200 කට වඩා වැඩි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඇලුමිනියම්",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "තවත් මෙට්‍රික් ටොන් 1200ක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 28,800 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇලුමිනියම්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇලුමෙක්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia Integrated Reporting Awards",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඒඑස්අයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇලුමිනියම්",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "232",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "128",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඒඑස්අයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CoC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇලුමෙක්ස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හේලීස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 35 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆැසෙඩ් පද්ධති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇලුමෙක්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නවසීලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அலுமினியம் ஸ்டெவார்ஷிப் முன்முயற்சியில் நிலையான சமுதாயத்திற்காக அர்ப்பணிப்புடன் இலங்கையில் முதன்முதலாக அலுமெக்ஸ்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் முன்னணி முழுமையாக ஒருங்கிணைக்கப்பட்ட அலுமினிய சுயவிவரங்கள் உற்பத்தியாளரும், Hayleys குழுமத்தின் உறுப்பினருமான Alumex, உற்பத்தி மற்றும் உருமாற்றப் பிரிவின் புதிய உறுப்பினராக Aluminium Stewardship Initiative (ASI) இல் இணைந்தது.",
        "ASI என்பது ஒரு இலாப நோக்கற்ற தரநிலை அமைப்பு மற்றும் சான்றிதழ் அமைப்பாகும், இது ஒரு நிலையான சமுதாயத்திற்கு அலுமினியத்தின் பங்களிப்பை அதிகப்படுத்துவதற்கான அர்ப்பணிப்புடன் மதிப்புச் சங்கிலியில் தயாரிப்பாளர்கள், பயனர்கள் மற்றும் பங்குதாரர்களை ஒன்றிணைக்கிறது. தரத்திற்கு உறுதியளித்த முதல் இலங்கை உற்பத்தியாளர் என்ற வகையில், பொறுப்பான உற்பத்தி, ஆதாரம் மற்றும் பணிப்பெண்ணை வளர்ப்பதற்கு உறுப்பினர்களுடன் இணைந்து அலுமெக்ஸ் பணியாற்றும்.",
        "“இலங்கையின் மிகப்பெரிய உற்பத்தியாளர் மற்றும் அலுமினியம் ஏற்றுமதியாளர் என்ற வகையில், எங்கள் வணிகம் மற்றும் உற்பத்தி செயல்முறைகளில் நிலைத்தன்மையை ஒருங்கிணைப்பதன் முக்கியத்துவத்தை நாங்கள் நன்கு அறிவோம். வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நம்பகத்தன்மைக்கான எங்கள் உறுதிப்பாட்டை வலுப்படுத்த உதவும் ஒரு உத்தரவாதத் திட்டத்தால் ASI ஆதரிக்கப்படுகிறது. இது இலங்கையில் உள்ள எங்களின் மக்களுக்கும் வாடிக்கையாளர்களுக்கும் வேகமாக விரிவடைந்து வரும் ஏற்றுமதிச் சந்தைகளுக்கும் இது மிகவும் முக்கியமானது என நாங்கள் நம்புகிறோம்,” என அலுமெக்ஸ் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் பிரமுக் டெடிவெல தெரிவித்தார்.",
        "ASI சான்றிதழ் திட்டம் இரண்டு தன்னார்வ தரநிலைகளுக்கு உத்தரவாதம் அளிக்கிறது: ASI செயல்திறன் தரநிலை மற்றும் ASI செயின் ஆஃப் கஸ்டடி தரநிலை. முந்தையது சுற்றுச்சூழல், சமூக மற்றும் நிர்வாகக் கொள்கைகள் மற்றும் நிலைத்தன்மையை நிவர்த்தி செய்யும் அளவுகோல்களை வரையறுக்கிறது, பிந்தையது பொருட்களின் பராமரிப்புக்கான தேவைகளை அமைக்கிறது.",
        "தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பகுதிகளில் அலுமினிய கழிவு சேகரிப்பு புள்ளிகளை அமைப்பதன் மூலம் அலுமெக்ஸ் நிலைத்தன்மைக்கான அதன் உறுதிப்பாட்டை வலுப்படுத்தியது குறிப்பிடத்தக்கது. உற்பத்தியாளர் அதன் சுற்றுச்சூழல் தடயத்தைக் கணிசமாகக் குறைக்க அதிநவீன இயந்திரங்களுடன் அதன் மறுசுழற்சி வசதியை மேம்படுத்தினார். சபுகஸ்கந்தவில் உள்ள அலுமெக்ஸின் சமீபத்திய வசதி, மாதத்திற்கு 1,200 மெட்ரிக் டன் அலுமினிய ஸ்கிராப்பை மறுசுழற்சி செய்யும் திறன் கொண்டது, மேலும் 1,200 மெட்ரிக் டன்களால் மேம்படுத்த முடியும், ஆண்டுக்கு 28,800 மெட்ரிக் டன் மறுசுழற்சி திறன் கொண்டது. 2022 ஆம் ஆண்டு ஜூலை மாதத்திற்குள் வர்த்தக நடவடிக்கை ஆரம்பிக்கப்படுவதன் மூலம், அதிநவீன தொழில்நுட்பத்துடன் இலங்கையின் மிகப்பெரிய அலுமினிய மறுசுழற்சி ஆலையாக இது மாறும்.",
        "மிக சமீபத்தில், ஆசியா ஒருங்கிணைந்த அறிக்கையிடல் விருதுகளில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நிர்வாகத்திற்கான வலுவான அர்ப்பணிப்புக்காக அலுமெக்ஸ் அங்கீகரிக்கப்பட்டது. பங்குதாரர்களுக்கு மதிப்பு உருவாக்கம் குறித்த அதன் வெளிப்பாடுகளுக்காக உற்பத்தியாளருக்கு ஒருங்கிணைந்த அறிக்கை (SME) பிரிவில் வெண்கலம் வழங்கப்பட்டது.",
        "2012 ஆம் ஆண்டு தொடங்கப்பட்டதிலிருந்து, ASI அலுமினியப் பணிப்பெண்களில் அங்கீகரிக்கப்பட்ட அதிகாரியாக மாறியுள்ளது, இது தொழில்துறையின் பொறுப்பை நிரூபிக்கவும், நடைமுறைகள் மற்றும் நெறிமுறை, சமூக மற்றும் சுற்றுச்சூழல் செயல்திறனில் மேம்பாடுகள் தொடர்பான சுயாதீனமான, நம்பகமான மற்றும் சரிபார்க்கக்கூடிய தகவல்களை வழங்கவும் உதவுகிறது. ASI தற்போது உலகளவில் 232 உறுப்பினர்களைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் ASI செயல்திறன் தரநிலைக்கு எதிராக 128 சான்றிதழ்களையும், CoC தரநிலைக்கு எதிராக 51 சான்றிதழ்களையும் வழங்கியுள்ளது. ASI உறுப்பினர்கள் உலகம் முழுவதும் 47 நாடுகளில் செயல்பட்டு வருகின்றனர்.",
        "1986 ஆம் ஆண்டு நிறுவப்பட்ட அலுமெக்ஸ் பிஎல்சி இலங்கையின் பன்னாட்டு மற்றும் பன்முகப்படுத்தப்பட்ட கூட்டு நிறுவனமான ஹேலிஸ் குழுமத்தின் துணை நிறுவனமாகும். Alumex இலங்கையில் அலுமினிய சுயவிவரங்களை முழுமையாக ஒருங்கிணைத்த உற்பத்தியாளர். 35 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான தொழில் நிபுணத்துவத்துடன் அங்கீகரிக்கப்பட்ட நிறுவனம், கதவுகள், ஜன்னல்கள், கடைகளின் முன்பக்கங்கள், திரைச் சுவர்கள் மற்றும் உலகளவில் புகழ்பெற்ற அலுமினியம் தனியுரிமைக் கதவு உள்ளிட்ட பிற சிறப்பு வணிகப் பயன்பாடுகள் போன்ற பயன்பாடுகள் மற்றும் அமைப்புகளின் விரிவான தொகுப்பிற்காக அலுமினிய வெளியேற்றங்களை உருவாக்கி உற்பத்தி செய்கிறது. உரிமத்தின் கீழ் சாளரம் மற்றும் முகப்பு அமைப்புகள்.",
        "அதன் தேசிய மற்றும் சில்லறை விநியோக முறையின் மூலம் பரந்த அளவிலான கட்டடக்கலை, குடியிருப்பு மற்றும் தொழில்துறை தயாரிப்புகள் கிடைக்கப்பெற்றுள்ளதால், அலுமெக்ஸ் வாடிக்கையாளர்களுக்கு உயர்ந்த சர்வதேச தரத்திற்கு இணையான தயாரிப்புகளை வழங்குகிறது. அலுமெக்ஸ் அதன் முன்-பொறியியல் தயாரிப்புகளை அமெரிக்கா, இங்கிலாந்து, கனடா, ஆஸ்திரேலியா மற்றும் நியூசிலாந்து ஆகிய நாடுகளுக்கு ஏற்றுமதி செய்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அலுமெக்ஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலுமினிய பணிப்பெண் முன்முயற்சி (",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "உற்பத்தி மற்றும் மாற்றம் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரமுக் தெடிவெல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏ.எஸ்.ஐ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலுமெக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சபுகஸ்கந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1,200 மெட்ரிக் டன்களுக்கு மேல்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "அலுமினியம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "மேலும் 1,200 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "28,800 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அலுமினியம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலுமெக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசிய ஒருங்கிணைந்த அறிக்கையிடல் விருதுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SME",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏ.எஸ்.ஐ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலுமினியம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "232",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "128",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏ.எஸ்.ஐ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "51",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CoC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1986",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அலுமெக்ஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "35 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முகப்பு அமைப்புகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அலுமெக்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூசிலாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}