{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/නව-ලංකා-නිදහස්-පක්ෂයේ-මූලස්ථානය-විවෘත-කෙරේ/1-619325",
  "time_ut": 1662366085,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නව ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ මූලස්ථානය විවෘත කෙරේ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The headquarters of the New Lanka Freedom Party will be opened",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The opening of the party headquarters of the 'New Lanka Freedom Party' chaired by Member of Parliament Kumara Welgama was done in Battaramulla today (05) in the morning under the chairmanship of Mrs. Chandrika Bandaranaike Kumaratunga.",
        "While congratulating the new party chaired by Mr. Kumara Welgama, former President Mrs. Chandrika Bandaranaike said that if this party wants to go a long way, only people who think of a corruption-free country should be added to it.",
        "Leader of the 43rd Division, Member of Parliament Patali Champika Ranawaka, Independent Members of Parliament Anura Priyadarshana Yapa, Chandima Weerakkodi and others were present on this occasion.",
        "Former Minister Jeevan Kumaranatunga is the Deputy Chairman of the New Lanka Freedom Party and the General Secretary is Mr. Tilak Varagoda, a former member of the Provincial Council.",
        "Speaking here, Mr. Kumara Welgama said that more people are ready to join this party in the future."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the New Lanka Freedom Party",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament Kumara Welgama",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Battaramulla",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Chandrika Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumara Welgama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chandrika Bandaranaike",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 43rd Division",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament Patali Champika Ranawaka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Priyadarshana Yapa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chandima Weerakkodi",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Jeevan Kumaranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the New Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tilak Varagoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Provincial Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumara Welgama",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ මූලස්ථානය විවෘත කෙරේ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී කුමාර වෙල්ගම ගේ සභාපතිත්වයෙන් යුත් ‘නව ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ’ පක්ෂ මූලස්ථානය විවෘත කිරීම  හිටපු ජනාධිපතිනි චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක කුමාරතුංග මහත්මියගේ ප්‍රධානත්වයෙන්  බත්තරමුල්ලේ දී අද (05) පෙරවරුවේ සිදුකෙරිණි.",
        "කුමාර වෙල්ගම මහතාගේ සභාපතීත්වයෙන් යුත් නව පක්‍ෂයට සුබ පතන අතර, මෙම පක්‍ෂයට දීර්ඝ ගමනක් යාමට අවශ්‍ය නම් දූෂණයෙන් තොර රට ගැන සිතන පුද්ගලයන් පමණක් එයට එක්කරගත යුතු බව ද හිටපු ජනාධිපතිනි චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක මහත්මිය මෙහිදී පැවසුවාය.",
        "43 වන සේනාංකයේ නායක, පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී පාඨලී චම්පික රණවක, පාර්ලිමේන්තුවේ ස්වාධීන මන්ත්‍රීවරුන් වන අනුර ප්‍රියදර්ශන යාපා, චන්දිම වීරක්කොඩි යන මහත්වරුන් ඇතුළු පිරිසක් මෙම අවස්ථාවට එක්ව සිටියහ.",
        "නව ලංකා නිදහස් පක්ෂයේ‘ නියෝජ්‍ය සභාපති ලෙස හිටපු අමාත්‍ය ජීවන් කුමාරණතුංග කටයුතු කරන අතර මහ ලේකම්වරයා වන්නේ හිටපු පළාත් සභා මන්ත්‍රීවරයකු වන තිලක් වරාගොඩ මහතාය.",
        "මෙහිදී අදහස් දැක්වූ කුමාර වෙල්ගම මහතා පැවසුවේ මෙම පක්‍ෂයට ඉදිරියේදී තවත් පිරිස් එක්වීමට සූදානමින් සිටින බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නව ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු කුමාර වෙල්ගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බත්තරමුල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුමාරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර වෙල්ගම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43 වන සේනාංකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු පාඨලී චම්පික රණවක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රියදර්ශන යාපා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චන්දිම වීරක්කොඩි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජීවන් කුමාරතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිලක් වරාගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළාත් සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර වෙල්ගම",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய லங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் தலைமையகம் திறக்கப்படவுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் குமார வெல்கம தலைமையில் 'புதிய லங்கா சுதந்திரக் கட்சியின்' கட்சித் தலைமையகம் இன்று (05) காலை பத்தரமுல்லையில் திருமதி சந்திரிக்கா பண்டாரநாயக்க குமாரதுங்க தலைமையில் திறந்து வைக்கப்பட்டது.",
        "குமார வெல்கம தலைமையிலான புதிய கட்சிக்கு வாழ்த்து தெரிவித்த முன்னாள் ஜனாதிபதி திருமதி சந்திரிக்கா பண்டாரநாயக்க, இந்தக் கட்சி நீண்ட தூரம் செல்ல வேண்டுமானால் ஊழலற்ற நாட்டை உருவாக்க நினைக்கும் மக்களை மட்டுமே அதில் சேர்க்க வேண்டும் என்றார்.",
        "இந்நிகழ்வில் 43ஆவது பிரிவின் தலைவர், நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க, சுயேச்சை உறுப்பினர்களான அனுர பிரியதர்சன யாப்பா, சந்திம வீரக்கொடி உள்ளிட்டோர் கலந்துகொண்டனர்.",
        "புதிய லங்கா சுதந்திரக் கட்சியின் பிரதித் தலைவராக முன்னாள் அமைச்சர் ஜீவன் குமாரணதுங்கவும், பொதுச் செயலாளராக முன்னாள் மாகாண சபை உறுப்பினர் திலக் வரகொடவும் கடமையாற்றுகின்றனர்.",
        "இங்கு உரையாற்றிய திரு.குமார வெல்கம, எதிர்காலத்தில் மேலும் பலர் இந்தக் கட்சியில் இணையத் தயாராக உள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "புதிய லங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் குமார வெல்கம",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பத்தரமுல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார வெல்கம",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சந்திரிகா பண்டாரநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "43 வது பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் பாட்டலி சம்பிக்க ரணவக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரியதர்ஷன யாப்பா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சந்திம வீரக்கொடி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜீவன் குமாரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதிய லங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திலக் வரகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாகாண சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார வெல்கம",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}