{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Bring-young-people-to-the-forefront/172-241928",
  "time_ut": 1658951621,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Bring young people to the forefront",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Bring young people to the forefront",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s youth - female, male and young adults - play the powerful role in the spontaneous and historic public uprising which led to the seemingly strongman President Gotabaya Rajapaksa fleeing the country in an Air force flight to the Maldives. After he announced on July 9 that he would be resigning on July 13 from the Maldivian capital, Rajapaksa flew to Singapore from where he sent his letter of resignation to speaker Mahinda Yapa Abeywardene. The Speaker summoned an emergency meeting of Parliament on July 20. Gotabaya Rajapaksa’s final act was to appoint Prime Minister Ranil Wickremesinghe as acting President till Parliament elected a new Head of State.",
        "The young people and tens of thousands of others were responding to the worst ever economic crisis Sri Lanka is facing since independence in 1948. Most independent political analysts say Gotabaya Rajapaksa gave only one ear to what ministers and top professionals said on vital matters especially regarding the farmers and decided to switch to organic fertilizer and stop the imports of chemical fertilizer. Farmers have been not just workers but part of our culture for thousands of year and that is why we refer to it as agriculture.  But in recent decades, it has become agribusiness and Gotabaya Rajapaksa apparently wanted to give the organic fertilizer contracts to big companies run by friends and financiers.",
        "Organic farming is good, but it should have been done in stages with the cooperation of the farmers. So farmers were left fry and dry. In addition to this, we saw a drastic decline in the rupee value with Sri Lanka’s foreign exchange earning dropping to virtually zero level. This caused a huge increase in prices with United Nations agencies saying millions of Sri Lankans are facing a food security crisis is a not a virtual famine.  This provoked the young people so much that they occupied the Presidential Secretariat and turned Galle Face Green into a “GoGotaGama”. The young people were justified in what they did because in addition to the threat of famine, there were kilometres-long queues of vehicles at fuel stations and some three-wheeler drivers waited for several days and nights till they died of dehydration or exhaustion.",
        "We hope politicians at last learn a lesson from the shame and scandal of a high-powered executive President fleeing the country apparently fearing the youth would seize him and put him in custody to be tried on charges of bribery and corruption, abuse of power and other crimes. We hope members of Parliament will remember that they are public servants and they need to give to the people and work for their welfare and wellbeing instead of grabbing the people’s money and becoming millionaires if not billionaires. They young people especially have taught their political leaders how to be servant-leaders and not to abuse privileges to such an extent that one party leader is said to have air conditioned even the washroom in his plush resident.",
        "Next month, the United Nations marks International Youth Day with the aim of transforming food systems with youth innovation for human and planetary health. In a statement, the UN says with the world’s population expected to increase by two billion people in the next 30 years, it has become recognized by numerous stakeholders that simply producing a larger volume of healthier food more sustainably will not ensure human and planetary wellbeing. Other crucial challenges must also be addressed, such as the interlinkages embodied by the 2030 Agenda including poverty alleviation; social inclusion; health care; biodiversity conservation; and climate change mitigation. It has been acknowledged that there is a need for inclusive support mechanisms that ensure youth continue to amplify efforts collectively and individually to restore the planet and protect life, while integrating biodiversity in the transformation of food systems.",
        "According to the UN, the day’s theme will not be achieved without the meaningful participation of young people. During the 2021 ECOSOC Youth Forum (EYF), the issues and priorities highlighted by young participants included the impact of the COVID-19 pandemic, particularly related to its effect on human health, the environment and food systems. As part of the official outcome, recommendations of the EYF, young participants stressed the importance of working towards more equitable food systems. In addition, they highlighted the need for youth to make informed decisions on food choices through increasing global education on the healthiest and most sustainable options for both individuals and the environment. There were also recommendations on providing adequate capacity development with respect to the resilience of food systems, in particular during the ongoing COVID-19 pandemic and in its aftermath."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Maldivian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardene",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "tens of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "only one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "thousands of year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "recent decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "some three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "several days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "nights",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Next month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Nations marks International Youth Day",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "two billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the next 30 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ECOSOC Youth Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EYF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EYF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තරුණ තරුණියන් ඉදිරියට ගේන්න",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණ - ගැහැණු, පිරිමි සහ තරුණ වැඩිහිටි - ප්‍රබල යැයි පෙනෙන ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ගුවන් හමුදා ගුවන් යානයකින් මාලදිවයිනට පලා යාමට තුඩු දුන් ස්වයංසිද්ධ හා ඓතිහාසික මහජන නැගිටීමේ බලගතු භූමිකාව ඉටු කරයි. මාලදිවයිනේ අගනුවර සිට ජූලි 13 වැනිදා ඉල්ලා අස්වන බව ජූලි 9 වැනිදා ප්‍රකාශ කිරීමෙන් පසු රාජපක්ෂ සිංගප්පූරුවට පියාසර කළ අතර එතැන් සිට සිය ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතාට යැවීය. කථානායකවරයා විසින් ජුලි 20 වැනි දින පාර්ලිමේන්තුවේ හදිසි රැස්වීමක් කැදවන ලදී. ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ අවසන් ක්‍රියාව වූයේ පාර්ලිමේන්තුව නව රාජ්‍ය නායකයෙකු තෝරා පත් කර ගන්නා තෙක් වැඩ බලන ජනාධිපති ලෙස අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ පත් කිරීමයි.",
        "1948 නිදහසින් පසු ශ්‍රී ලංකාව මුහුණ දී ඇති දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට තරුණ තරුණියන් සහ තවත් දස දහස් ගණනක් ප්‍රතිචාර දක්වමින් සිටියහ. බොහෝ ස්වාධීන දේශපාලන විශ්ලේෂකයින් පවසන්නේ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මැති ඇමතිවරුන් සහ ඉහළ වෘත්තිකයන් විශේෂයෙන් වැදගත් කරුණු සම්බන්ධයෙන් පැවසූ දේට එක කනක් පමණක් ලබා දුන් බවයි. ගොවීන් කාබනික පොහොරවලට මාරුවීමටත් රසායනික පොහොර ආනයනය නතර කිරීමටත් තීරණය කළහ. ගොවීන් කම්කරුවන් පමණක් නොව වසර දහස් ගණනක් තිස්සේ අපගේ සංස්කෘතියේ කොටසක් වූ අතර අපි එය කෘෂිකර්මාන්තය ලෙස හඳුන්වන්නේ එබැවිනි. නමුත් මෑත දශක කිහිපය තුළ එය කෘෂි ව්‍යාපාරයක් බවට පත් වී ඇති අතර, ගෝඨාභය රාජපක්ෂට පැහැදිලිවම අවශ්‍ය වී ඇත්තේ එම කාබනික පොහොර කොන්ත්‍රාත් මිතුරන් සහ මූල්‍ය ආයතන විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන විශාල සමාගම්වලට ලබාදීමටයි.",
        "කාබනික ගොවිතැන හොඳයි, නමුත් ගොවීන්ගේ සහයෝගයෙන් එය අදියර වශයෙන් කළ යුතුව තිබුණා. ඒ නිසා ගොවීන්ට පැටවුන් හා වියළි ඉතිරි විය. මීට අමතරව, ශ්‍රී ලංකාවේ විදේශ විනිමය ඉපැයීම පාහේ ශුන්‍ය මට්ටමට පහත වැටීමත් සමඟ රුපියලේ අගය විශාල ලෙස පහත වැටීමක් අපි දුටුවෙමු. මිලියන සංඛ්‍යාත ශ්‍රී ලාංකිකයන් ආහාර සුරක්ෂිතතා අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයේ නියෝජිතායතන සමඟ ප්‍රකාශ කිරීමත් සමඟ මෙය මිල ගණන් විශාල ලෙස ඉහළ යාමට හේතු විය. මෙය තරුණයන් කෙතරම් කුපිත කරද යත් ඔවුන් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය අල්ලාගෙන ගාලුමුවදොර පිටිය “ගොගෝඨාගමක්” බවට පත් කළේය. සාගත තර්ජනයට අමතරව ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල කිලෝමීටර් ගණන් වාහන පෝලිම් තිබූ අතර සමහර ත්‍රීරෝද රථ රියදුරන් විජලනය හෝ වෙහෙසට පත් වී මිය යන තෙක් දින කිහිපයක් රාත්‍රී ගණන් බලා සිටි නිසා තරුණයින් කළ දේ සාධාරණීකරණය කළේය.",
        "අල්ලස හා දූෂණය, බලය අනිසි ලෙස භාවිත කිරීම සහ වෙනත් චෝදනා මත තරුණයන් ඔහු අල්ලාගෙන අත්අඩංගුවේ තබනු ඇතැයි යන බියෙන් පෙනෙන පරිදි ඉහළ බලැති විධායක ජනාධිපතිවරයකු රටින් පලා යාමේ ලැජ්ජාව සහ අපකීර්තියෙන් දේශපාලනඥයින් පාඩමක් ඉගෙන ගනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු. අපරාධ. පාර්ලිමේන්තුවේ මන්ත්‍රීවරුන් මහජනතාවගේ මුදල් උදුරා නොගෙන කෝටිපතියන් වෙනවාට වඩා ජනතාවට ලබාදී ඔවුන්ගේ සුබසාධනය වෙනුවෙන් කටයුතු කළ යුතු බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් මතක තබා ගනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු. එක් පක්‍ෂයක නායකයකු තම ප්ලෂ් පදිංචියේ වැසිකිළිය පවා වායුසමනය කර ඇති බව කියන තරමට සේවක නායකයන් ලෙසත් වරප්‍රසාද අනිසි ලෙස භාවිත නොකිරීමටත් ඔවුන් තරුණ පිරිස් තම දේශපාලන නායකයන්ට උගන්වා ඇත.",
        "මානව සහ ග්‍රහලෝක සෞඛ්‍යය සඳහා තරුණ නවෝත්පාදනයන් සමඟ ආහාර පද්ධති පරිවර්තනය කිරීමේ අරමුණින් එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ලබන මාසයේ ජාත්‍යන්තර තරුණ දිනය සමරයි. නිවේදනයක් නිකුත් කරමින්, එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය පවසන්නේ ඉදිරි වසර 30 තුළ ලෝක ජනගහනය බිලියන දෙකකින් ඉහළ යනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන අතර, සෞඛ්‍ය සම්පන්න ආහාර විශාල ප්‍රමාණයක් වඩාත් තිරසාර ලෙස නිෂ්පාදනය කිරීමෙන් මානව සහ ග්‍රහලෝක යහපැවැත්ම සහතික නොවන බව බොහෝ පාර්ශවකරුවන් විසින් පිළිගෙන ඇති බවයි. දරිද්‍රතාවය පිටුදැකීම ඇතුළු 2030 න්‍යාය පත්‍රය මගින් මූර්තිමත් කර ඇති අන්තර් සම්බන්ධතා වැනි අනෙකුත් තීරණාත්මක අභියෝග ද ආමන්ත්‍රණය කළ යුතුය. සමාජ ඇතුළත් කිරීම; සෞඛ්ය සත්කාර; ජෛව විවිධත්ව සංරක්ෂණය; සහ දේශගුණික විපර්යාස අවම කිරීම. ආහාර පද්ධති පරිවර්තනයේදී ජෛව විවිධත්වය ඒකාබද්ධ කරන අතරම පෘථිවිය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට සහ ජීවය ආරක්ෂා කිරීමට සාමූහිකව සහ තනි තනිව උත්සාහයන් විස්තාරණය කිරීම තරුණයින් සහතික කරන ඇතුළත් ආධාරක යාන්ත්‍රණ අවශ්‍ය බව පිළිගෙන ඇත.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයට අනුව, තරුණ තරුණියන්ගේ අර්ථවත් සහභාගීත්වයෙන් තොරව දිනයේ තේමාව සාක්ෂාත් කරගත නොහැකිය. 2021 ECOSOC තරුණ සංසදය (EYF), තරුණ සහභාගිවන්නන් විසින් ඉස්මතු කරන ලද ගැටළු සහ ප්‍රමුඛතා අතරට COVID-19 වසංගතයේ බලපෑම ඇතුළත් විය, විශේෂයෙන් මිනිස් සෞඛ්‍යයට, පරිසරයට සහ ආහාර පද්ධති කෙරෙහි එහි බලපෑමට සම්බන්ධ. නිල ප්‍රතිඵලයේ කොටසක් ලෙස, EYF හි නිර්දේශ, තරුණ සහභාගිවන්නන් වඩාත් සාධාරණ ආහාර පද්ධති සඳහා වැඩ කිරීමේ වැදගත්කම අවධාරණය කළහ. ඊට අමතරව, පුද්ගලයන් සහ පරිසරය යන දෙඅංශයෙන්ම සෞඛ්‍ය සම්පන්න සහ වඩාත්ම තිරසාර විකල්පයන් පිළිබඳ ගෝලීය අධ්‍යාපනය වැඩි කිරීම තුළින් ආහාර තේරීම් පිළිබඳ දැනුවත් තීරණ ගැනීමේ අවශ්‍යතාවය තරුණයින්ට ඔවුන් විසින් අවධාරණය කරන ලදී. විශේෂයෙන්ම දැනට පවතින COVID-19 වසංගතය තුළ සහ ඉන් පසුව ආහාර පද්ධතිවල ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව සම්බන්ධයෙන් ප්‍රමාණවත් ධාරිතා සංවර්ධනයක් සැපයීම පිළිබඳ නිර්දේශ ද විය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාලදිවයින්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දස දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එකක් පමණයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වසර දහස් ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෑත දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ගාලුමුවදොර පිටිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සමහර තුනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාත්රී",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ජාත්‍යන්තර තරුණ දිනය සමරයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බිලියන දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර 30",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ECOSOC තරුණ සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EYF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EYF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இளைஞர்களை முன்னணிக்கு கொண்டு வாருங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் இளைஞர்கள் - பெண், ஆண் மற்றும் இளைஞர்கள் - தன்னிச்சையான மற்றும் வரலாற்று பொது எழுச்சியில் சக்திவாய்ந்த பங்கை வகிக்கின்றனர், இது வலிமையானவர் என்று தோன்றிய ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை விமானப்படை விமானத்தில் மாலைதீவுக்கு நாட்டை விட்டு வெளியேற வழிவகுத்தது. மாலத்தீவு தலைநகரில் இருந்து ஜூலை 13ஆம் தேதி ராஜினாமா செய்யப் போவதாக ஜூலை 9ஆம் தேதி அறிவித்த பிறகு, ராஜபக்சே சிங்கப்பூர் சென்று அங்கிருந்து சபாநாயகர் மகிந்த யாப்பா அபேவர்தனவுக்கு ராஜினாமா கடிதத்தை அனுப்பினார். ஜூலை 20ஆம் தேதி சபாநாயகர் நாடாளுமன்றத்தின் அவசரக் கூட்டத்தை அழைத்தார். புதிய அரச தலைவரை நாடாளுமன்றம் தேர்ந்தெடுக்கும் வரை பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை தற்காலிக ஜனாதிபதியாக நியமிப்பதே கோட்டாபய ராஜபக்சவின் இறுதிச் செயலாகும்.",
        "1948 ஆம் ஆண்டு சுதந்திரம் பெற்ற பின்னர் இலங்கை எதிர்கொள்ளும் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு இளைஞர்களும் பல்லாயிரக்கணக்கான மக்களும் பதிலளித்து வருகின்றனர். பெரும்பாலான சுதந்திரமான அரசியல் ஆய்வாளர்கள் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, அமைச்சர்கள் மற்றும் உயர்மட்ட வல்லுநர்கள் முக்கியமாக முக்கிய விடயங்களில் கூறியதற்கு ஒரு காது மட்டுமே கொடுத்ததாகக் கூறுகின்றனர். விவசாயிகள் இயற்கை உரத்திற்கு மாறவும், ரசாயன உர இறக்குமதியை நிறுத்தவும் முடிவு செய்தனர். விவசாயிகள் வெறும் தொழிலாளர்கள் மட்டுமல்ல, ஆயிரக்கணக்கான ஆண்டுகளாக நமது கலாச்சாரத்தின் ஒரு அங்கமாக இருந்து வருகிறார்கள், அதனால்தான் அதை விவசாயம் என்று குறிப்பிடுகிறோம். ஆனால் சமீபத்திய தசாப்தங்களில், இது விவசாய வணிகமாக மாறியுள்ளது மற்றும் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, நண்பர்கள் மற்றும் நிதியாளர்களால் நடத்தப்படும் பெரிய நிறுவனங்களுக்கு கரிம உர ஒப்பந்தங்களை வழங்க விரும்பினார்.",
        "இயற்கை விவசாயம் நல்லதுதான், ஆனால் விவசாயிகளின் ஒத்துழைப்போடு அதை கட்டம் கட்டமாக செய்திருக்க வேண்டும். இதனால் விவசாயிகள் குஞ்சு பொரித்து காய்ந்தனர். இதற்கு மேலதிகமாக, இலங்கையின் அந்நியச் செலாவணி வருமானம் கிட்டத்தட்ட பூஜ்ஜியமாக வீழ்ச்சியடைந்ததன் மூலம் ரூபாயின் பெறுமதியில் கடுமையான சரிவைக் கண்டோம். மில்லியன் கணக்கான இலங்கையர்கள் உணவுப் பாதுகாப்பு நெருக்கடியை எதிர்கொள்வதாக ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் முகவரகங்கள் தெரிவித்ததன் மூலம் இது விலையில் பாரிய அதிகரிப்பை ஏற்படுத்தியது. இது இளைஞர்களை வெகுவாகத் தூண்டிவிட்டு, அவர்கள் ஜனாதிபதி செயலகத்தை ஆக்கிரமித்து காலி முகத்திடலை “கோகோதாகமா” ஆக மாற்றினார்கள். பஞ்சத்தின் அச்சுறுத்தலுக்கு மேலதிகமாக, எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் வாகனங்கள் கிலோமீற்றர் நீள வரிசைகளில் காணப்பட்டதாலும், சில முச்சக்கர வண்டி சாரதிகள் நீர்ப்போக்கு அல்லது சோர்வினால் இறக்கும் வரை பல பகல் மற்றும் இரவுகள் காத்திருப்பதாலும் இளைஞர்கள் செய்ததை நியாயப்படுத்தினர்.",
        "இலஞ்சம் மற்றும் ஊழல், அதிகார துஷ்பிரயோகம் மற்றும் பிற குற்றச்சாட்டுகளின் கீழ் இளைஞர்கள் அவரைக் கைப்பற்றி சிறையில் அடைப்பார்கள் என்று பயந்து நாட்டை விட்டு வெளியேறிய ஒரு உயர் அதிகாரம் கொண்ட நிறைவேற்று ஜனாதிபதியின் அவமானம் மற்றும் அவமானத்திலிருந்து அரசியல்வாதிகள் கடைசியாக பாடம் கற்றுக் கொள்வார்கள் என்று நம்புகிறோம். குற்றங்கள். நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்கள் தாங்கள் பொதுச் சேவகர்கள் என்பதை நினைவில் வைத்துக் கொள்வார்கள் என்றும், மக்கள் பணத்தைப் பிடுங்கி கோடீஸ்வரர்களாக மாறுவதற்குப் பதிலாக மக்களுக்குக் கொடுத்து அவர்களின் நலனுக்காகவும் நல்வாழ்வுக்காகவும் உழைக்க வேண்டும். அவர்கள் இளைஞர்கள் குறிப்பாக தங்கள் அரசியல் தலைவர்களுக்கு வேலைக்காரத் தலைவர்களாக இருப்பது எப்படி என்றும் சலுகைகளை தவறாகப் பயன்படுத்தக் கூடாது என்றும் கற்றுக் கொடுத்துள்ளனர்.",
        "அடுத்த மாதம், ஐக்கிய நாடுகள் சபை மனித மற்றும் கிரக ஆரோக்கியத்திற்கான இளைஞர்களின் கண்டுபிடிப்புகளுடன் உணவு முறைகளை மாற்றும் நோக்கத்துடன் சர்வதேச இளைஞர் தினத்தைக் குறிக்கிறது. ஒரு அறிக்கையில், அடுத்த 30 ஆண்டுகளில் உலக மக்கள்தொகை இரண்டு பில்லியன் மக்களால் அதிகரிக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படும் நிலையில், பல பங்குதாரர்களால் அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது என்று ஐ.நா ஒரு அறிக்கையில் கூறுகிறது. வறுமை ஒழிப்பு உட்பட 2030 நிகழ்ச்சி நிரலில் உள்ளடங்கிய ஒன்றோடொன்று தொடர்புகள் போன்ற பிற முக்கியமான சவால்களும் தீர்க்கப்பட வேண்டும்; சமூக உட்சேர்க்கை; சுகாதார பராமரிப்பு; பல்லுயிர் பாதுகாப்பு; மற்றும் காலநிலை மாற்றம் தணிப்பு. உணவு முறைகளை மாற்றியமைப்பதில் பல்லுயிர் பெருக்கத்தை ஒருங்கிணைக்கும் அதே வேளையில், இளைஞர்கள் கூட்டாகவும் தனித்தனியாகவும் கிரகத்தை மீட்டெடுப்பதற்கும் உயிர்களைப் பாதுகாப்பதற்கும் முயற்சிகளை தொடர்ந்து பெருக்குவதை உறுதிசெய்யும் உள்ளடக்கிய ஆதரவு வழிமுறைகள் தேவை என்பதை ஒப்புக்கொள்ளப்பட்டுள்ளது.",
        "ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் கூற்றுப்படி, இளைஞர்களின் அர்த்தமுள்ள பங்கேற்பு இல்லாமல் தினத்தின் தீம் அடையப்படாது. 2021 ECOSOC யூத் ஃபோரம் (EYF) இன் போது, ​​இளம் பங்கேற்பாளர்களால் முன்னிலைப்படுத்தப்பட்ட சிக்கல்கள் மற்றும் முன்னுரிமைகளில் COVID-19 தொற்றுநோயின் தாக்கம் அடங்கும், குறிப்பாக மனித ஆரோக்கியம், சுற்றுச்சூழல் மற்றும் உணவு அமைப்புகள் மீதான அதன் தாக்கம். உத்தியோகபூர்வ முடிவின் ஒரு பகுதியாக, EYF இன் பரிந்துரைகள், இளம் பங்கேற்பாளர்கள் மிகவும் சமமான உணவு முறைகளை நோக்கி வேலை செய்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தினர். கூடுதலாக, தனிநபர்கள் மற்றும் சுற்றுச்சூழலுக்கு ஆரோக்கியமான மற்றும் மிகவும் நிலையான விருப்பங்கள் குறித்த உலகளாவிய கல்வியை அதிகரிப்பதன் மூலம் உணவுத் தேர்வுகள் குறித்து இளைஞர்கள் தகவலறிந்த முடிவுகளை எடுக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை அவர்கள் எடுத்துரைத்தனர். உணவு முறைகளின் பின்னடைவு, குறிப்பாக நடந்துகொண்டிருக்கும் COVID-19 தொற்றுநோய் மற்றும் அதன் பின்விளைவுகளின் போது, ​​போதுமான திறன் மேம்பாட்டை வழங்குவதற்கான பரிந்துரைகளும் இருந்தன."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மாலத்தீவு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்சவின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்லாயிரக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1948",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சமீபத்திய தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "சில மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பல நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவுகள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள் சபை சர்வதேச இளைஞர் தினத்தைக் குறிக்கிறது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 30 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ECOSOC இளைஞர் மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EYF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EYF",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}