{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131536",
  "time_ut": 1657884759,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோட்டாபயவின் பதவி விலகலை பாற்சோறு பொங்கி கொண்டாடிய காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள்!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Gotabaya's resignation was celebrated by the empty-faced protestors!",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "After the resignation of President Gotabaya Rajapaksa yesterday, the protestors who celebrated their victory by cooking milk at 'Kota Go Kama' and sharing it with everyone, declared that this is the first victory of our struggle without any ethnic, religious or linguistic barriers with the aim of building a better Sri Lanka.",
        "At the beginning of this people's struggle, a woman who had attracted everyone's attention by visiting the protest ground with a child in her stomach and with the help of crutches, was participating in today's victory and said, 'When we started this protest on the 3rd of April last, we did not think that we would travel for about 100 days. But the success we have achieved now makes us very happy. For this we have worked with complete commitment' he said.",
        "Calling for the resignation of President Gotabaya Rajapaksa, the protest started 99 days ago with the participation of a large number of people across the country. , reached its goal on its 97th day yesterday with the resignation of Gotabaya Rajapaksa.",
        "Yesterday, the eviction protesters had announced that they would continue their protest in the areas of the Presidential Secretariat and the vacated areas until Ranil Wickramasinghe steps down, while returning the three main structures, namely the President's House, the Alary House and the Prime Minister's Office, which were seized through the protests.",
        "In such a background, after President Gotabaya Rajapaksa sent his letter of resignation to Speaker Mahinda Yappa Abeywardena last night, the people's enthusiasm and success started nationwide.",
        "People who celebrated the resignation of Gotabaya Rajapaksa by lighting crackers and cooking milk and sharing, expressed happiness saying that their struggle has been successful.",
        "This being so, in the morning of today's Kalimugattidal, 'Kota Ko Kama', to celebrate the resignation of Gotabaya Rajapaksa, Parsoor was prepared and served to all who attended.",
        "The protestors also provided milk to the Special Task Force, Army and Police who were engaged in security work especially at the Presidential Secretariat. However, while the Special Task Force refused to take the milk provided by the girl's hands, the police also refused to take the milk, saying that the photos taken by everyone would be shared on social media.",
        "However, some police officers took the milk offered by the people and chanted 'Arakalayatta Jayaveva' (victory to the struggle) with a smile.",
        "At the same time, a mother who came to the protest site daily with a baby in her stomach and a crutch, attracted everyone's attention during the beginning of the independence struggle urging Gotabaya Rajapaksa to step down. Photos of him participating in the protests went viral on social media. On the day when the victory of the protest was celebrated, the mother visited the protest site with her child who was only 5 weeks old.",
        "'It is my personal decision to visit the protest site. Many criticized that she should not participate in such protests with a child in her womb. But as parents we have to make some decisions. It is not necessary that the decisions made are suitable for everyone. Rather, it is sufficient if they are suitable only for me and my family. As a family living in this country we have a duty to do something for the welfare of the country so I decided to participate in the struggle. We cannot do much. Instead, we can take to the streets, participate in protests, and express our opposition. When we started this protest on 3rd April last, we did not think that we would travel for about 100 days. But the success we have achieved now makes us very happy. We have worked with complete dedication for this,\" said the mother to Kesari, holding the 5-week-old baby in her arms.",
        "On the other hand, people with disabilities and special needs also visited Gallimugathidal yesterday to celebrate the resignation of Gotabaya Rajapaksa.",
        "It is noteworthy that the protestors who offered milk at Kalimugathidal told Kesari that they have ousted Gotabaya Rajapaksa as the first step to build a better Sri Lanka without any ethnic, religious or linguistic barriers, but they will continue their struggle until Ranil Wickramasinghe steps down."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kama",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 3rd of April last",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 100 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "99 days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "97th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Alary House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Prime Minister's Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yappa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "last night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the morning of",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kota Ko Kama'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Special Task Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "only 5 weeks old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April last",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 100 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5-week-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gallimugathidal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝටාබයගේ ඉල්ලා අස්වීම හිස් මුහුණු පොරවා ගත් විරෝධතාකරුවන් විසින් සමරනු ලැබීය!",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ඊයේ ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමෙන් පසු 'කොට ගෝ කම' හි කිරි උයා සියල්ලන්ටම බෙදා දෙමින් සිය ජයග්‍රහණය සැමරූ විරෝධතාකරුවන් ප්‍රකාශ කළේ ජාති, ආගම්, භාෂා භේදයකින් තොරව අපේ අරගලයේ පළමු ජයග්‍රහණය මෙය බවයි. වඩා හොඳ ශ්‍රී ලංකාවක් ගොඩනැගීමේ අරමුණයි.",
        "මෙම ජන අරගලය ආරම්භයේදීම බඩේ ළමයෙකුද තබාගෙන කිහිලිකරුද රැගෙන විරෝධතා බිමට පැමිණ කාගේත් අවධානය දිනාගත් කාන්තාවක් අද ජයග්‍රහණයට එක්වෙමින් කියා සිටියේ ‘අපි මේ විරෝධතාව ආරම්භ කළේ පසුගිය 03 වැනිදායි. පහුගිය අප්‍රේල් මාසේ අපි හිතුවේ නැහැ අපි දින 100ක් විතර ගමනක් යයි කියලා. නමුත් දැන් අපි ලබාගෙන තිබෙන සාර්ථකත්වය අපිව ගොඩක් සතුටු කරනවා. මේ සඳහා අපි පූර්ණ කැපවීමෙන් කටයුතු කර තිබෙනවා' ඔහු පැවසීය.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස ඉල්ලා රටපුරා විශාල ජනකායකගේ සහභාගීත්වයෙන් මීට දින 99කට පෙර ආරම්භ වූ විරෝධතාවයේ 97 වැනි දිනය වූ ඊයේ දිනයේදී ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඉල්ලා අස්වීමත් සමඟ එහි ඉලක්කයට ළඟා විය.",
        "ජනාධිපති මන්දිරය, ඇලරි මන්දිරය සහ අගමැති කාර්යාලය යන ප්‍රධාන ව්‍යුහයන් තුන ආපසු හරවා යවමින් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉවත් වනතුරු ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාල ප්‍රදේශවල සහ හිස් වූ ප්‍රදේශවල සිය විරෝධතාව අඛණ්‌ඩව සිදුකරන බව ඊයේ එම ඉවත් කිරීමේ විරෝධතාකරුවන් ප්‍රකාශ කර තිබිණි. , විරෝධතා හරහා අල්ලා ගන්නා ලදී.",
        "එවන් පසුබිමක ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඊයේ රාත්‍රියේ සිය ඉල්ලා අස්වීමේ ලිපිය කථානායක මහින්ද යාප්පා අබේවර්ධන මහතා වෙත යැවීමෙන් පසු රටපුරා ජනතා උද්යෝගය සහ සාර්ථකත්වය ආරම්භ විය.",
        "රතිඤ්ඤා පත්තු කරමින්, කිරිබත් උයමින් ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ ඉල්ලා අස්වීම සැමරූ ජනතාව තම අරගලය සාර්ථක වූ බව පවසමින් සතුට පළ කළහ.",
        "මෙය එසේ තිබියදී, ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ ඉල්ලා අස්වීම සැමරීම සඳහා අද දින කලිමුගට්ටිඩාල්, 'කොට කෝ කමා', පර්සූර් සූදානම් කර පැමිණ සිටි සියල්ලන්ටම පිළිගන්වන ලදී.",
        "විශේෂයෙන්ම ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ ආරක්‍ෂක කටයුතුවල නිරතව සිටි විශේෂ කාර්ය බළකායට, යුද හමුදාවට සහ පොලිසියට කිරිබත් පිරිනැමීමටද විරෝධතාකරුවන් කටයුතු කළේය. කෙසේ වෙතත් දැරියගේ දෑතින් ලබාදුන් කිරි ලබා ගැනීම විශේෂ කාර්ය බළකාය ප්‍රතික්ෂේප කරද්දී පොලිසියද කිරි ගැනීම ප්‍රතික්ෂේප කළේ සියලු දෙනා ගත් ඡායාරූප සමාජ මාධ්‍ය ඔස්සේ හුවමාරු වන බව පවසමිනි.",
        "කෙසේ වෙතත් ඇතැම් පොලිස් නිලධාරීන් ජනතාව පූජා කළ කිරිබත් රැගෙන ‘අරකලයත්ත ජයවේවා’ (අරගලයට ජයවේවා) යැයි සිනාමුසු මුහුණින් ගායනා කළහ.",
        "ඒ සමගම නිදහස් අරගලය ආරම්භයේදීම ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ඉවත්වන ලෙස බලකරමින් බඩේ බබෙක් හා කිහිලිකරුවක් ද රැගෙන දිනපතා විරෝධතා බිමට පැමිණි මවක් කාගේත් අවධානයට ලක්විය. ඔහු උද්ඝෝෂණවලට සහභාගි වූ අයුරු දැක්වෙන ඡායාරූප සමාජ මාධ්‍ය ජාලා ඔස්සේ පැතිර ගියේය. විරෝධතාවයේ ජයග්‍රහණය සැමරූ දිනයේ මව සති 5ක් වයසැති තම දරුවාද කැටුව විරෝධතාව පැවැත්වෙන ස්ථානයට පැමිණියාය.",
        "'විරෝධතා ස්ථානයට පැමිණීම මගේ පෞද්ගලික තීරණයක්. බොහෝ දෙනා විවේචනය කළේ ඇය දරුවකු කුසේ තබාගෙන මෙවැනි විරෝධතාවලට සහභාගි නොවිය යුතු බවයි. ඒත් දෙමව්පියෝ විදියට අපිට තීරණ කිහිපයක් ගන්න වෙනවා. ගන්නා තීරණ සෑම කෙනෙකුටම සුදුසු යැයි අවශ්‍ය නොවේ. ඒ වෙනුවට ඔවුන් මට සහ මගේ පවුලේ අයට පමණක් සුදුසු නම් එය ප්‍රමාණවත්ය. මේ රටේ ජීවත් වන පවුලක් ලෙස රටේ සුබ සිද්ධිය වෙනුවෙන් යමක් කිරීමට අපට යුතුකමක් තිබෙන නිසා මම තීරණය කළා අරගලයට සහභාගි වෙන්න. අපට බොහෝ දේ කළ නොහැක. ඒ වෙනුවට අපිට පුළුවන් පාරට බැහැලා උද්ඝෝෂණවලට සහභාගි වෙලා අපේ විරෝධය පළ කරන්න. පසුගිය අප්‍රේල් 03 වැනිදා අපි මේ විරෝධතාව ආරම්භ කරනකොට අපි හිතුවේ නැහැ අපි දින 100ක් පමණ ගමන් කරයි කියලා. නමුත් දැන් අපි ලබාගෙන තිබෙන සාර්ථකත්වය අපිව ගොඩක් සතුටු කරනවා. අපි මේ සඳහා උපරිම කැපවීමෙන් වැඩ කළා.‘‘ සති 5ක් වයසැති බිළිඳා අතේ තබාගෙන මව කේසරීට පැවසුවාය.",
        "අනෙක් අතට, ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ ඉල්ලා අස්වීම සැමරීම සඳහා ආබාධ සහිත සහ විශේෂ අවශ්‍යතා සහිත පුද්ගලයින් ද ඊයේ ගලිමුගතිඩාල් වෙත පැමිණියා.",
        "ජනවාර්ගික, ආගමික, භාෂා භේදයකින් තොරව යහපත් ශ්‍රී ලංකාවක් ගොඩනැගීමේ පළමු පියවර ලෙස ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා එළවා දැමූ නමුත් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ඉවත් වන තුරු තම අරගලය අඛණ්ඩව ක්‍රියාත්මක කරන බව කලිමුගතිදල් කිරි පූජා කළ විරෝධතාකරුවෝ කේසරියට පැවසීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය අප්‍රේල් 3 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 100 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින 99 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "97 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇලරි නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගමැති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාප්පා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවසන් රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොට කෝ කාමා'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සති 5 ක් පමණි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 100 ක් පමණ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සති 5 ක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගල්ලිමුගතිඩාල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோட்டாபயவின் பதவி விலகலை பாற்சோறு பொங்கி கொண்டாடிய காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள்!",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பதவி விலகலை அடுத்து நேற்றைய தினம் காலிமுகத்திடல், 'கோட்டா கோ கம' வில் பாற்சோறு சமைத்து அனைவருக்கும் பகிர்ந்து வழங்கி தமது வெற்றியைக் கொண்டாடிய போராட்டக்காரர்கள், சிறந்ததொரு இலங்கையைக் கட்டியெழுப்புவதை இலக்காகக்கொண்டு எவ்வித இன, மத, மொழிபேதங்களுமின்றி நாம் முன்னெடுத்த போராட்டத்திற்கு கிடைத்த முதலாவது வெற்றியே இதுவென்றும் அறிவித்தனர்.",
        "மக்களின் இத்தன்னெழுச்சிப்போராட்டம் ஆரம்பிக்கப்பட்ட காலத்தில் வயிற்றில் குழந்தையுடன் ஊன்றுகோலின் துணையுடன் தினமும் போராட்டக்களத்திற்கு வருகைதந்து அனைவரது கவனத்தையும் ஈர்த்திருந்த பெண்ணொருவர் இன்றைய வெற்றிக்கொண்டாட்டத்திலும் கலந்துகொண்டிருந்ததுடன், 'கடந்த ஏப்ரல் மாதம் 3 ஆம் திகதி இந்தப் போராட்டத்தை ஆரம்பித்தபோது சுமார் 100 நாட்களைக் கடந்து பயணிப்போம் என்று நாங்கள் கருதவில்லை. ஆனால் இப்போது அடைந்திருக்கும் வெற்றி எமக்கு மிகுந்த மகிழ்ச்சியளிக்கின்றது. இதற்காக நாம் முழுமையான அர்ப்பணிப்புடன் செயற்பட்டோம்' என்று தெரிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகவேண்டும் என வலியுறுத்தி கொழும்பு, காலிமுகத்திடலில் 'கோட்டா கோ கம' என்று பெயரிட்டு, கூடாரங்களை அமைத்து, படிப்படியாக வைத்தியசாலை, நூலகம், மலசலகூடல், ஊடக மத்திய நிலையம், சட்ட ஆலோசனை நிலையம் உள்ளிட்ட பல்வேறு முக்கிய கட்டமைப்புக்களை ஸ்தாபித்து நாடளாவிய ரீதியில் பெருமளவான மக்களின் பங்களிப்புடன் 99 நாட்களுக்கு முன்னர் ஆரம்பிக்கப்பட்ட போராட்டம், கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பதவி விலகலுடன் நேற்று  அதன் 97 ஆவது நாளில் அதன் இலக்கை எட்டியிருக்கின்றது.",
        "போராட்டங்களின் வாயிலாக தம்வசப்படுத்தப்பட்ட ஜனாதிபதி மாளிகை, அலரி மாளிகை மற்றும் பிரதமர் அலுவலகம் ஆகிய மூன்று முக்கிய கட்டமைப்புக்களையும் மீளக்கையளிக்கும் அதேவேளை, ரணில் விக்ரமசிங்க பதவி விலகும்வரை ஜனாதிபதி செயலகம் மற்றும் காலிமுகத்திடல் ஆகிய பகுதிகளில் தமது போராட்டம் தொடரும் என்று நேற்று  காலிமுகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் அறிவித்திருந்தனர்.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் நேற்று  இரவு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ தனது பதவி விலகல் கடிதத்தை சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தனவிற்கு அனுப்பிவைத்ததைத் தொடர்ந்து நாடளாவிய ரீதியில் மக்களின் உற்சாக வெற்றிக்கொண்டாட்டங்கள் ஆரம்பமாகின.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பதவி விலகலை பட்டாசு கொளுத்தி, பாற்சோறு சமைத்துப் பகிர்ந்துண்டு கொண்டாடிய மக்கள், தமது போராட்டம் வெற்றியடைந்துவிட்டதாகக்கூறி மகிழ்ச்சியை வெளிப்படுத்தினர்.",
        "இதுஇவ்வாறிருக்க, இன்றையதினம் காலையில் காலிமுகத்திடல், 'கோட்டா கோ கம'வில் கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பதவி விலகலைக் கொண்டாடும் வகையில் பாற்சோறு தயார்செய்யப்பட்டு, அங்கு வருகைதந்த அனைவருக்கும் பரிமாறப்பட்டது.",
        "குறிப்பாக ஜனாதிபதி செயலகத்தில் பாதுகாப்புப்பணிகளில் ஈடுபட்டிருந்த விசேட அதிரடிப்படையினர், இராணுவத்தினர் மற்றும் பொலிஸாருக்கும் போராட்டக்காரர்கள் பாற்சோறு வழங்கினர். இருப்பினும் சிறுமியின் கைகளால் வழங்கப்பட்ட பாற்சோற்றை வாங்குவதற்கு விசேட அதிரடிப்படையினர் மறுத்துவிட்டபோதிலும், அனைவராலும் எடுக்கப்படும் புகைப்படங்கள் சமூகவலைத்தளங்களில் பகிரப்படும் என்றுகூறி பொலிஸாரும் பாற்சோறைப் பெறுவதற்கு மறுத்தனர்.",
        "எனினும் சில பொலிஸ் அதிகாரிகள் மக்கள் வழங்கிய பாற்சோற்றை வாங்கிக்கொண்டதுடன் 'அரகலயட்ட ஜயவேவா' (போராட்டத்திற்கு வெற்றி) என்றும் புன்னகையுடன் கோஷம் எழுப்பினர்.",
        "அதேவேளை கோட்டாபய ராஜபக்ஷவைப் பதவி விலகுமாறு வலியுறுத்தி தன்னெழுச்சிப்போராட்டம் ஆரம்பிக்கப்பட்ட காலத்தில் வயிற்றில் குழந்தையுடன் ஊன்றுகோலின் துணையுடன் தினமும் போராட்டக்களத்திற்கு வருகைதந்த தாயொருவர் அனைவரது கவனத்தையும் ஈர்த்திருந்தார். அவர் போராட்டங்களில் பங்கேற்றுக்கொண்ட புகைப்படங்கள் சமூகவலைத்தளங்களில் வைரலாகி வந்தன. அந்தவகையில் போராட்டத்தின் வெற்றி கொண்டாடப்பட்ட இன்றைய தினத்திலும் அந்த தாயார் பிறந்து வெறுமனே 5 வாரங்களேயான தனது குழந்தையுடன் போராட்டக்களத்திற்கு வருகைதந்திருந்தார்.",
        "'போராட்டக்களத்திற்கு வருகைதரவேண்டும் என்பது எனது தனிப்பட்ட தீர்மானமேயாகும். வயிற்றில் குழந்தையுடன் இவ்வாறு போராட்டங்களில் பங்கேற்கவேண்டாம் என்று பலரும் விமர்சித்தார்கள். ஆனால் பெற்றோர்கள் என்ற ரீதியில் நாம் சில தீர்மானங்களை மேற்கொள்ளவேண்டியிருக்கின்றது. அவ்வாறு மேற்கொள்ளும் தீர்மானங்கள் அனைவருக்கும் பொருத்தமானதாக இருக்கவேண்டும் என்ற அவசியம் இல்லை. மாறாக அவை எனக்கும் எனது குடும்பத்தாருக்கும் மாத்திரம் ஏற்புடையவையாக இருந்தால் போதுமானது. இந்த நாட்டில் வாழும் ஓர் குடும்பம் என்ற வகையில் நாட்டின் நலனுக்காக ஏதேனுமொன்றைச் செய்யவேண்டிய கடமை எமக்கு இருப்பதனாலேயே நான் போராட்டத்தில் பங்கேற்பதற்குத் தீர்மானித்தேன். எம்மால் பெரிதாக எதனையும் செய்யமுடியாது. மாறாக வீதிகளில் இறங்கி, போராட்டங்களில் பங்கேற்று, எமது எதிர்ப்பை வெளிப்படுத்தமுடியும். கடந்த ஏப்ரல் மாதம் 3 ஆம் திகதி இந்தப் போராட்டத்தை ஆரம்பித்தபோது சுமார் 100 நாட்களைக் கடந்து பயணிப்போம் என்று நாங்கள் கருதவில்லை. ஆனால் இப்போது அடைந்திருக்கும் வெற்றி எமக்கு மிகுந்த மகிழ்ச்சியளிக்கின்றது. இதற்காக நாம் முழுமையான அர்ப்பணிப்புடன் செயற்பட்டோம்' என்று 5 வாரங்களேயான குழந்தையைக் கைகளில் ஏந்தியவாறு அந்தத் தாயார் கேசரியிடம் தெரிவித்தார்.",
        "அதேவேளை மாற்றுத்திறனாளிகள், விசேட தேவையுடையோர் எனப்பலரும் கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் பதவி விலகலைக் கொண்டாடுவதற்காக நேற்று காலிமுகத்திடலுக்கு வருகைதந்திருந்தனர்.",
        "எவ்வித இன, மத, மொழி பேதங்களுமின்றி சிங்கள, தமிழ், முஸ்லிம் உள்ளிட்ட அனைத்து இனமக்களும் இணைந்து சிறந்ததொரு இலங்கையைக் கட்டியெழுப்புவதற்கான முதற்கட்ட நகர்வாக கோட்டாபய ராஜபக்ஷவைத் துரத்தியடித்திருப்பதாகவும், எனினும் ரணில் விக்ரமசிங்க பதவி விலகும் வரையில் தமது போராட்டம் தொடரும் எனவும் காலிமுகத்திடலில் பாற்சோறு வழங்கிய போராட்டக்காரர்கள் கேசரியிடம் தெரிவித்தமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காமா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஏப்ரல் 3ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 100 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "99 நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "97வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அலரி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரதமர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டா கோ காமா'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 வாரங்கள் மட்டுமே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஏப்ரல் மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 100 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 வார வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கல்லிமுகதிடல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}