{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/இலங்கையின்-நிலைமை-அனைவருக்கும்-ஒரு-பாடம்/175-299736",
  "time_ut": 1656959640,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "’இலங்கையின் நிலைமை அனைவருக்கும் ஒரு பாடம்’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "'Sri Lanka's situation is a lesson for all'",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Prime Minister of Malaysia Mahathir Mohamad has said that Sri Lanka's current debt crisis is a warning to the governments of other Asian countries and that everyone should follow a responsible fiscal policy, otherwise they will end up in the hands of the International Monetary Fund.",
        "The South Asian nation (Sri Lanka) has run out of foreign exchange reserves to pay for imports, which has led to political instability and food and fuel shortages in the country. He also said that the country has stopped paying its foreign debt and has started negotiations for an IMF loan.",
        "Sri Lanka's main problem is that Sri Lanka has very little currency reserves to pay its creditors, which is entirely the result of poor currency management and poor investment policy, he said. So all are threatened by the possibility of going down Sri Lanka's path. He also said that this is a lesson for everyone."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka's",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Malaysia Mahathir Mohamad",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "South Asian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ තත්ත්වය සැමට පාඩමකි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ණය අර්බුදය අනෙකුත් ආසියාතික රටවල රජයන්ට අනතුරු ඇඟවීමක් බවත් සියලු දෙනා වගකිවයුතු මූල්‍ය ප්‍රතිපත්තියක් අනුගමනය කළ යුතු බවත් එසේ නොවුණහොත් ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල අතට පත්වීමට සිදුවන බවත් මැලේසියාවේ හිටපු අගමැති මහතීර් මොහොමඩ් මහතා පැවසීය.",
        "දකුණු ආසියාතික ජාතිය (ශ්‍රී ලංකාව) ආනයනය සඳහා ගෙවීමට විදේශ විනිමය සංචිත අවසන් වී ඇති අතර එය රට තුළ දේශපාලන අස්ථාවරත්වයට සහ ආහාර හා ඉන්ධන හිඟයට හේතු වී තිබේ. රට විදේශ ණය ගෙවීම නතර කර ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ණයක් ලබා ගැනීම සඳහා සාකච්ඡා ආරම්භ කර ඇති බව ද ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රධාන ගැටලුව වන්නේ ශ්‍රී ලංකාව සිය ණය හිමියන්ට ගෙවීමට නොහැකි තරම් කුඩා මුදල් සංචිතයක් තිබීම බවත් එය සම්පූර්ණයෙන්ම දුර්වල මුදල් කළමනාකරණයේ සහ දුර්වල ආයෝජන ප්‍රතිපත්තියේ ප්‍රතිඵලයක් බවත් ඔහු පැවසීය. එබැවින් ශ්‍රී ලංකාවේ මාවතේ ගමන් කිරීමේ හැකියාවෙන් සියලු දෙනාම තර්ජනයට ලක්ව ඇත. මෙය සැමට පාඩමක් බවද ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මැලේසියාවේ මහතීර් මොහොමඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු ආසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "’இலங்கையின் நிலைமை அனைவருக்கும் ஒரு பாடம்’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் தற்போதைய கடன் நெருக்கடியானது, ஏனைய ஆசிய நாடுகளின் அரசாங்கங்களுக்கு எச்சரிக்கையாக அமைந்துள்ளது எனவும் பொறுப்பான நிதிக் கொள்கையை சகலரும் பின்பற்ற வேண்டும், இல்லையேல் சர்வதேச நாணய நிதியத்தை கைகளில் சிக்கவேண்டிய துர்பாக்கிய நிலை ஏற்படும் எனவும் மலேசியாவின் முன்னாள் பிரதமர் மஹதீர் மொகமட் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தெற்காசிய தேசத்திடம் (இலங்கை) இறக்குமதிக்கு செலுத்த வேண்டிய அந்நிய செலாவணி கையிருப்பு இல்லாமல் போய்விட்டது, இது அரசியல் ஸ்திரத்ததன்மையுடன் நாட்டைன்  உணவு மற்றும் எரிபொருள் பற்றாக்குறைக்கு வித்திட்டுள்ளது. நாடு தனது வெளிநாட்டுக் கடனைச் செலுத்துவதை நிறுத்திவிட்டு, ஐ.எம்.எப் கடனுக்கான பேச்சுவார்த்தையைத் தொடங்கியுள்ளது எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இலங்கையின் முக்கிய பிரச்சினை என்னவென்றால், அதன் கடனாளிகளுக்கு பணம் செலுத்துவதற்கு மிகவும் குறைவான  நாணய கையிருப்பே இலங்கையிடம் உள்ளது, இது முற்றிலும் மோசமான நாணய நிருவாகம் மற்றும் மோசமான முதலீட்டு கொள்கை என்பதன் விளைவு எனவும்  அவர் தெரிவித்துள்ளார். ஆகவே சகலருக்கும் இலங்கையின் பாதையில் செல்வதற்கான சாத்தியக்கூறுகளால் அச்சுறுத்தப்படுகிறார்கள்.  இது அனைவருக்கும் ஒரு பாடம் எனவும் அவர் கூறியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மலேசியா மகாதீர் முகமது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தெற்காசிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}