{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83809/un-envoy-deeply-concerned-by-use-of-force-to-disperse-protesters",
  "time_ut": 1658482140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UN envoy ‘deeply concerned’ by use of force to disperse protesters",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UN envoy ‘deeply concerned’ by use of force to disperse protesters",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The United Nations Organization (UN) states that journalists and human rights defenders have a right to monitor demonstrations, and their functions should not be impeded.",
        "The United Nations Resident Coordinator in Sri Lanka, Hana Singer-Hamdy stated this in a tweet regarding the tense situation at the Galle Face Green early this morning (22).",
        "Launching a pre-dawn raid, the armed forces had swept into the Galle Face protest site. Tensions escalated as the troops removed the protesters from the Presidential Secretariat premises and its vicinity.",
        "There were also reports of assaults by the security forces on civilians. Meanwhile, nine people were arrested by the police.",
        "She has further pointed out in the tweet that the UN is gravely concerned by the use of force to disperse the protestors.",
        "Actions that stifle protests and the right to peaceful assembly can worsen economic and political instability in Sri Lanka, the tweet includes.",
        "Hanaa Singer- Hamdy has also concluded that the only way forward is broad public consultations in accordance with peaceful solutions.",
        "Gravely concerned by use of force to disperse protestors.Journalists and human rights defenders have a right to monitor demonstrations and their functions should not be impeded. pic.twitter.com/iqcXvzNtEC— Hanaa Singer-Hamdy (@SingerHanaa) July 22, 2022"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UN",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United Nations Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The United Nations Resident Coordinator",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hana Singer-Hamdy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a pre-dawn",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "nine",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hanaa Singer-",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "July 22, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාකරුවන් විසුරුවා හැරීමට බලය යෙදවීමෙන් එක්සත් ජාතීන්ගේ නියෝජිතයා ‘ගැඹුරු සැලකිල්ලක්’ දක්වයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය (UN) පවසන්නේ මාධ්‍යවේදීන්ට සහ මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින්ට පෙළපාලි නිරීක්ෂණය කිරීමට අයිතියක් ඇති බවත්, ඔවුන්ගේ කාර්යයන්ට බාධා නොකළ යුතු බවත්ය.",
        "අද (22) අලුයම ගාලුමුවදොර පිටියේ ඇති වූ නොසන්සුන්කාරී තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන් ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් එක්සත් ජාතීන්ගේ ශ්‍රී ලංකාවේ සිටින එක්සත් ජාතීන්ගේ නේවාසික සම්බන්ධීකාරක හනා සිංගර් හම්ඩි මේ බව සඳහන් කළාය.",
        "පෙරවරු වැටලීමක් දියත් කරමින් ත්‍රිවිධ හමුදාව ගාලු මුවදොර විරෝධතා භූමියට කඩා වැදී ඇත. හමුදා භට පිරිස් විසින් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාල පරිශ්‍රයෙන් සහ ඒ අවටින් විරෝධතාකරුවන් ඉවත් කිරීමත් සමඟ උණුසුම් තත්ත්වයක් ඇති විය.",
        "ආරක්ෂක අංශ සිවිල් වැසියන්ට පහරදීම් ද වාර්තා විය. මේ අතර 9 දෙනෙකු පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "විරෝධතාකරුවන් විසුරුවා හැරීමට බලය යෙදවීම සම්බන්ධයෙන් එක්සත් ජාතීන්ගේ දැඩි කනස්සල්ලට පත්ව සිටින බව ඇය එම ට්විටර් පණිවුඩයෙන් වැඩිදුරටත් පෙන්වා දී තිබේ.",
        "විරෝධතා සහ සාමකාමීව රැස්වීමට ඇති අයිතිය යටපත් කරන ක්‍රියාවන් ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික හා දේශපාලන අස්ථාවරත්වය නරක අතට හැරිය හැකි බව ට්විටර් පණිවිඩයේ ඇතුළත් වේ.",
        "Hanaa Singer- Hamdy ද නිගමනය කර ඇත්තේ සාමකාමී විසඳුම්වලට අනුකූලව පුළුල් මහජන අදහස් ලබා ගැනීම පමණක් ඉදිරි මාවත බවයි.",
        "විරෝධතාකරුවන් විසුරුවා හැරීමට බලය යෙදවීම ගැන දැඩි සැලකිල්ලක් දක්වයි. මාධ්‍යවේදීන්ට සහ මානව හිමිකම් ආරක්ෂකයින්ට පෙළපාලි නිරීක්ෂණය කිරීමට අයිතියක් ඇති අතර ඔවුන්ගේ කාර්යයන්ට බාධා නොකළ යුතුය. pic.twitter.com/iqcXvzNtEC— Hanaa Singer-Hamdy (@SingerHanaa) 2022 ජූලි 22"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එ.ජා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ නේවාසික සම්බන්ධීකාරක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හනා ගායකයා-හැම්ඩි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර පිටිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙර උදාවක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හනා ගායිකාව -",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எதிர்ப்பாளர்களைக் கலைக்க சக்தியைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் ஐ.நா. தூதர் 'ஆழ்ந்த அக்கறை'",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய நாடுகளின் அமைப்பு (UN) ஊடகவியலாளர்கள் மற்றும் மனித உரிமைகள் பாதுகாப்பாளர்களுக்கு ஆர்ப்பாட்டங்களைக் கண்காணிக்க உரிமை உண்டு என்றும், அவர்களின் செயல்பாடுகள் தடைபடக் கூடாது என்றும் கூறுகிறது.",
        "இன்று (22) அதிகாலை காலி முகத்திடல் மைதானத்தில் ஏற்பட்டுள்ள பதற்றமான நிலைமை தொடர்பில் ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் இலங்கைக்கான வதிவிட இணைப்பாளர் ஹனா சிங்கர் ஹம்டி டுவிட்டரில் இதனைத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "விடியற்காலைக்கு முந்தைய தாக்குதலை ஆரம்பித்து, ஆயுதப்படைகள் காலி முகத்திடல் போராட்டத் தளத்திற்குள் நுழைந்தன. ஜனாதிபதி செயலக வளாகம் மற்றும் அதனை அண்மித்த பகுதிகளில் இருந்து ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களை படையினர் அப்புறப்படுத்தியதால் பதற்றம் ஏற்பட்டது.",
        "பொதுமக்கள் மீது பாதுகாப்புப் படையினர் தாக்குதல் நடத்தியதாகவும் தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன. இதனிடையே, ஒன்பது பேரை போலீசார் கைது செய்தனர்.",
        "போராட்டக்காரர்களை கலைக்க பலாத்காரத்தைப் பயன்படுத்தியமை குறித்து ஐ.நா மிகவும் கவலையடைவதாக அவர் ட்வீட்டில் மேலும் சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "எதிர்ப்புக்கள் மற்றும் அமைதியான முறையில் ஒன்றுகூடுவதற்கான உரிமையை முடக்கும் நடவடிக்கைகள் இலங்கையில் பொருளாதார மற்றும் அரசியல் ஸ்திரமற்ற தன்மையை மோசமாக்கும் என அந்த ட்வீட் உள்ளடக்கியுள்ளது.",
        "ஹனா சிங்கர்- ஹம்டி அமைதியான தீர்வுகளுக்கு இணங்க பரந்த பொது ஆலோசனைகள் மட்டுமே முன்னோக்கி செல்லும் ஒரே வழி என்று முடிவு செய்துள்ளார்.",
        "எதிர்ப்பாளர்களைக் கலைக்க பலத்தைப் பயன்படுத்தியதில் மிகுந்த அக்கறை கொண்டுள்ளனர். பத்திரிக்கையாளர்கள் மற்றும் மனித உரிமைப் பாதுகாவலர்களுக்கு ஆர்ப்பாட்டங்களைக் கண்காணிக்க உரிமை உண்டு, அவற்றின் செயல்பாடுகள் தடைபடக் கூடாது. pic.twitter.com/iqcXvzNtEC— ஹனா சிங்கர்-ஹாம்டி (@SingerHanaa) ஜூலை 22, 2022"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐ.நா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் வதிவிட ஒருங்கிணைப்பாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹனா பாடகி-ஹம்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Face Green",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு முன் விடியல்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹனா பாடகி-",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹனா பாடகர்-ஹம்டி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}