{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131042",
  "time_ut": 1657278356,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மக்களின் எதிர்பார்ப்பிற்கு முரணாக செயற்பட்டால் நிலைமை தீவிரமடையும் - ஜனாதிபதி விளங்கிக்கொள்ள வேண்டும் என்கிறார் திஸ்ஸ விதாரண",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Tissa Vidarana says that the situation will worsen if people act contrary to their expectations - the President should understand",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "There is no good position among the people regarding the 22nd Amendment of the Constitution. No provision was incorporated in the 22nd Amendment to restrict or limit the powers of the President as an executive.",
        "President of the Lanka Sama Samaj Party Prof. Tissa Vidarana said that the President should understand that if he acts contrary to the expectations of the people, the current crisis will become more serious.",
        "When asked about the current political situation, he mentioned the above. The Podujana Peramuna-led government, including President Gotabaya Rajapaksa, should be held accountable for the economic crisis.",
        "Because of the two-thirds majority, the President was not consulted by the best parties. Bad decisions have put the whole country in crisis.",
        "The economic crisis has intensified into a political crisis. People rallied against the government and began to hate the entire political structure.",
        "The 20th Amendment to the Constitution was created at the behest of President Gotabaya Rajapaksa and former Minister Bashil Rajapaksa.",
        "Bashil Rajapaksa, who has dual citizenship, acted in favor of the United States. The 20th amendment of the constitution should be completely repealed, the 19th amendment should be implemented with amendments, and the Rajapaksas, including President Gotabaya Rajapaksa, should completely withdraw from politics.",
        "People's struggle has been largely successful. The move to repeal the 20th Amendment of the Constitution has been taken and the Rajapaksas have also withdrawn from politics.",
        "Due to the fact that President Gotabaya Rajapaksa's resignation will cause a constitutional crisis, the issue is being considered in depth.",
        "There is not a good impression among the people regarding the 22nd amendment of the Constitution submitted by the Minister of Justice, President's Attorney Vijayadasa Rajapaksa.",
        "He said that the 22nd amendment draft has not been prepared for the expectation of the people. No provisions have been included in it to control and limit the power of the President."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Tissa Vidarana",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the 22nd Amendment of the Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22nd Amendment",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Lanka Sama Samaj Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tissa Vidarana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two-thirds",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bashil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 20th Amendment",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Justice",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vijayadasa Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22nd",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනතාව බලාපොරොත්තු වන දේට පටහැනිව කටයුතු කළහොත් තත්ත්වය තවත් නරක අතට හැරෙනු ඇතැයි තිස්ස විදාරණ කියයි - ජනපති තේරුම් ගත යුතුයි",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "22 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය සම්බන්ධයෙන් ජනතාව අතර හොඳ ස්ථාවරයක් නැහැ. විධායකයක් ලෙස ජනාධිපතිවරයා සතු බලතල සීමා කිරීමට හෝ සීමා කිරීමට 22 වැනි සංශෝධනයට ප්‍රතිපාදන ඇතුළත් කර නැත.",
        "ජනතා අපේක්ෂාවන්ට පටහැනිව කටයුතු කළහොත් පවතින අර්බුදය තවත් බරපතළ වන බව ජනාධිපතිවරයා තේරුම් ගත යුතු බව ලංකා සමසමාජ පක්ෂයේ සභාපති මහාචාර්ය තිස්ස විදාරණ මහතා පැවසීය.",
        "වත්මන් දේශපාලන තත්ත්වය පිළිබඳව විමසූ විට ඔහු ඉහත සඳහන් කළේ ආර්ථික අර්බුදයට ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා ඇතුළු පොදුජන පෙරමුණ ප්‍රමුඛ රජය වග කිව යුතු බවයි.",
        "තුනෙන් දෙකේ බලය නිසා හොඳම පක්ෂවලින් ජනාධිපතිතුමාගෙන් අදහස් විමසුවේ නැහැ. වැරදි තීරණ නිසා මුළු රටම අර්බුදයට පත්වෙලා.",
        "ආර්ථික අර්බුදය දේශපාලන අර්බුදයක් දක්වා උග්‍ර වී ඇත. ආණ්ඩුවට එරෙහිව ජනතාව පෙළගැසී සමස්ත දේශපාලන ව්‍යුහයටම වෛර කරන්නට විය.",
        "20 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ සහ හිටපු අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂගේ කැමැත්ත මත නිර්මාණය කරන ලද්දකි.",
        "ද්විත්ව පුරවැසිභාවය ඇති බෂීල් රාජපක්ෂ ක්‍රියා කළේ ඇමෙරිකාවට පක්ෂව, 20 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය සම්පූර්ණයෙන්ම අහෝසි කළ යුතුයි, 19 වැනි සංශෝධනය සංශෝධන සහිතව ක්‍රියාත්මක කළ යුතුයි, ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ ඇතුළු රාජපක්ෂවරු දේශපාලනයෙන් සම්පූර්ණයෙන්ම ඉවත් විය යුතුයි. .",
        "ජනතා අරගලය බොහෝ දුරට සාර්ථක වී ඇත. 20 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය අහෝසි කිරීමට පියවර ගෙන ඇති අතර රාජපක්ෂලාද දේශපාලනයෙන් ඉවත් වී ඇත.",
        "ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාගේ ඉල්ලා අස්වීම ව්‍යවස්ථාමය අර්බුදයක් ඇති කිරීමට හේතුවන බැවින් ඒ පිළිබඳව ගැඹුරින් සලකා බලමින් සිටී.",
        "අධිකරණ අමාත්‍ය ජනාධිපති නීතීඥ විජයදාස රාජපක්ෂ මහතා විසින් ඉදිරිපත් කර ඇති 22 වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය සම්බන්ධයෙන් ජනතාව අතර ඇත්තේ යහපත් මතයක් නොවේ.",
        "22 වැනි ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධන කෙටුම්පත ජනතාව බලාපොරොත්තු වන පරිදි සකස් කර නොමැති බවත් ජනාධිපතිවරයාගේ බලය පාලනය කිරීමට සහ සීමා කිරීමට අවශ්‍ය ප්‍රතිපාදන ඊට ඇතුළත් කර නොමැති බවත් ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "තිස්ස විදාරණ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවේ 22 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා සමසමාජ පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිස්ස විදාරණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 වැනි සංශෝධනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "යුක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විජයදාස රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மக்களின் எதிர்பார்ப்பிற்கு முரணாக செயற்பட்டால் நிலைமை தீவிரமடையும் - ஜனாதிபதி விளங்கிக்கொள்ள வேண்டும் என்கிறார் திஸ்ஸ விதாரண",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "அரசியலமைப்பின் 22ஆவது திருத்தம் தொடர்பில் மக்கள் மத்தியில் நல்லதொரு நிலைப்பாடு  கிடையாது. நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதியின் அதிகாரங்களை கட்டுப்படுத்தவோ அல்லது மட்டுப்படுத்தவோ எவ்வித ஏற்பாடுகளும் 22ஆவது திருத்தத்தில் உள்வாங்கப்படவில்லை.",
        "மக்களின் எதிர்பார்ப்பிற்கு முரணாக செயற்பட்டால் தற்போதைய நெருக்கடி மேலும் தீவிரமடையும் என்பதை ஜனாதிபதி விளங்கிக்கொள்ள வேண்டும் என லங்கா சமசமாஜ கட்சியின் தலைவர் பேராசிரியர் திஸ்ஸ விதாரண தெரிவித்தார்.",
        "சமகால அரசியல் நிலைவரம் தொடர்பில் வினவிய போது மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ உட்பட பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலான அரசாங்கம் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு பொறுப்புக்கூற வேண்டும்.",
        "மூன்றில் இரண்டு பெரும்பான்மை உள்ள காரணத்தினால் ஜனாதிபதி சிறந்த தரப்பினரது ஆலோசனைகளை பெற்றுக்கொள்ளவில்லை. தவறான தீர்மானங்கள் முழு  நாட்டையும் நெருக்கடிக்குள்ளாக்கியுள்ளது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடி அரசியல் நெருக்கடியாக தீவிரமடைந்துள்ளது. அரசாங்கத்திற்கு எதிராக ஒன்று திரண்டு மக்கள் முழு அரசியல் கட்டமைப்பையும் வெறுக்க ஆரம்பித்தார்கள்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ மற்றும் முன்னாள் அமைச்சர் பஷில் ராஜபக்ஷவின் தேவைக்காகவே அரசியலமைப்பின் 20ஆவது திருத்தம் உருவாக்கப்பட்டது.",
        "இரட்டை குடியுரிமையினை கொண்ட பஷில் ராஜபக்ஷ அமெரிக்காவிற்கு சாதகமாகவே செயற்பட்டார்.அரசியலமைப்பின் 20ஆவது திருத்தம் முழுமையாக இரத்து செய்யப்பட்டு,19ஆவது திருத்தம் திருத்தங்களுடன் நடைமுறைப்படுத்த வேண்டும்,ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ உட்பட ராஜபக்ஷர்கள் அரசியலில் இருந்து முழுமையாக விலக வேண்டும் என்பது மக்களின் பிரதான வலியுறுத்தலாக அமைந்தது.",
        "மக்களின் போராட்டம் பெருமளவில் வெற்றியடைந்துள்ளது. அரசியலமைப்பின் 20ஆவது திருத்தம் இரத்து செய்வதற்கான நடவடிக்கை முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ளதுடன், ராஜபக்ஷர்களும் அரசியலில் இருந்து விலகியுள்ளார்கள்.",
        "ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ பதவி விலகுவது அரசியலமைப்பு ரீதியில் நெருக்கடியினை ஏற்படுத்தும் என்ற காரணத்தினால் அவ்விடயம் குறித்து ஆழமான முறையில் சிந்திக்கப்படுகிறது.",
        "நீதியமைச்சர் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி விஜயதாஸ ராஜபக்ஷ சமர்ப்பித்துள்ள அரசியலமைப்பின் 22ஆவது திருத்தம் தொடர்பில் மக்கள் மத்தியில் நல்லதொரு அபிப்ராயம் கிடையாது.",
        "நாட்டு மக்களின் எதிர்பார்ப்பிற்கமைய 22ஆவது திருத்த வரைபு தயாரிக்கப்படவில்லை.ஜனாதிபதியின் அதிகாரத்தை கட்டுப்படுத்தவும்,மட்டுப்படுத்தவும் எவ்வித ஏற்பாடுகளும் அதில் உள்வாங்கப்படவில்லை.இவ்விடயம் குறித்து வெகுவிரையில் சிறந்த தீர்மானத்தை அறிவிப்போம் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பின் 22வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "22வது திருத்தம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா சமசமாஜக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ விதாரண",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பஷில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 வது திருத்தம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "நீதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விஜயதாச ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "22வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}