{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/28/political-risks-still-challenge-sri-lanka-fitch/",
  "time_ut": 1658988420,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Political Risks Still Challenge Sri Lanka – FITCH",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Political Risks Still Challenge Sri Lanka – FITCH",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The successful formation of a government under the new president, Ranil Wickremesinghe, is an important precondition for resolving Sri Lanka’s debt default, but many challenges remain as the country seeks financing support from the IMF and debt restructuring from private and official bilateral creditors, says Fitch Ratings.",
        "The new president was confirmed by a large majority in parliament, and his government has drawn in some opposition members. This gives some hope that it will have sufficient support to negotiate and carry out difficult reforms as part of efforts to restore macroeconomic stability and debt sustainability. Such reforms could unlock funding support from the IMF, which we view as important for Sri Lanka’s emergence from default, said a statement.",
        "The government’s parliamentary position appears strong, but public support for the government is weaker. President Wickremesinghe was prime minister in the previous administration under President Gotabaya Rajapaksa, who was brought down by protests. Parliament and the government also remain dominated by politicians from the Sri Lanka People’s Freedom Alliance, which is closely affiliated with the Rajapaksa family. This may increase the risk of further destabilising",
        "protests if economic conditions do not improve and/or reforms generate public opposition.",
        "\"We expect any reform package agreed with the IMF by the government to include elements such as higher taxes, expenditure rationalisation and a commitment to a greater degree of exchange-rate flexibility. There is a significant risk that such reforms could cause public opposition that might impede their implementation,\" it added.",
        "Fitch said \"In the absence of an IMF deal, we expect Sri Lanka to face a very strained external",
        "position in the near term. The country has little foreign exchange to pay even for essential imports such as fuel, food and medicines, with official reserve assets at just USD1.9 billion (just over one month of imports) as of end-June.",
        "In a statement on 30 June, the Fund noted that it assessed Sri Lanka’s public debt as unsustainable, and confirmed that it would require adequate financing assurances from Sri Lanka’s creditors that debt sustainability would be restored.",
        "Debt negotiations could be complicated by debt owed to China. This amounted to USD5 billion at end-2020, including bilateral official lending and loans from the China Development Bank and Export-Import Bank of China, accounting for around 13% of Sri Lanka’s external debt, according to the IMF.",
        "China has traditionally preferred to offer relief for large loans through deferrals such as maturity",
        "extensions, payment rescheduling or grace periods, rather than through writedowns. However, this approach could increase challenges for Sri Lanka to successfully negotiate debt restructuring with other creditors, including private creditors, that delivers the debt sustainability sought by the IMF.",
        "Fitch rates Sri Lanka’s Long-Term Foreign-Currency (LTFC) Issuer Default Rating (IDR) at 'RD' (Restricted Default). The Long-Term Local-Currency IDR is ‘CCC’, and is Under Criteria Observation following our introduction of +/- modifiers in the ‘CCC’ category. A default on local-currency debt could erode local banks’ capital positions, possibly leading to government capital injections into the banking sector that would erode the net benefits of such a restructuring, and when we affirmed the Long-Term Local-Currency IDR in May we assumed that the government would continue to service local-currency debt. Nonetheless, the ‘CCC’ rating reflects a high risk that local-currency debt will be included in debt restructuring, as the stock and interest costs are large, and omitting it could increase the restructuring burden on holders of foreign-currency debt.",
        "Fitch may move Sri Lanka’s LTFC IDR out of ‘RD’ upon the sovereign’s completion of a commercial debt restructuring that we judge to have normalised the relationship with the international financial community."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fitch Ratings",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "People’s Freedom Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "just USD1.9 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "one month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "end-June",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "end-2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the China Development Bank and Export-Import Bank of China",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around 13%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Default Rating",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The Long-Term Local-Currency IDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Long-Term Local-Currency IDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දේශපාලන අවදානම් තවමත් ශ්‍රී ලංකාවට අභියෝග කරයි - FITCH",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ යටතේ සාර්ථක රජයක් පිහිටුවීම ශ්‍රී ලංකාවේ ණය පැහැර හැරීම සඳහා වැදගත් පූර්ව කොන්දේසියක් වන නමුත් රට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ මූල්‍ය සහය සහ පෞද්ගලික සහ නිල ද්විපාර්ශ්වික ණය හිමියන්ගේ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම අපේක්ෂා කරන බැවින් අභියෝග රාශියක් පවතින බව ෆිච් පවසයි. ශ්රේණිගත කිරීම්.",
        "නව ජනාධිපතිවරයා පාර්ලිමේන්තුවේ විශාල බහුතරයකින් තහවුරු වූ අතර, ඔහුගේ රජයට විරුද්ධ පක්ෂ මන්ත්‍රීවරුන් කිහිප දෙනෙකු ඇදගෙන ඇත. සාර්ව ආර්ථික ස්ථායීතාවය සහ ණය තිරසාරභාවය ප්‍රතිෂ්ඨාපනය කිරීමේ ප්‍රයත්නයේ කොටසක් ලෙස දුෂ්කර ප්‍රතිසංස්කරණ සාකච්ඡා කිරීමට සහ ක්‍රියාත්මක කිරීමට ප්‍රමාණවත් සහයෝගයක් ලැබෙනු ඇතැයි මෙය යම් බලාපොරොත්තුවක් ලබා දෙයි. එවැනි ප්‍රතිසංස්කරණ මගින් ශ්‍රී ලංකාව පෙරනිමියෙන් මතුවීම සඳහා වැදගත් යැයි අප සලකන IMF වෙතින් අරමුදල් ආධාර අගුළු හැරිය හැකි බව නිවේදනයක දැක්වේ.",
        "ආණ්ඩුවේ පාර්ලිමේන්තු ස්ථාවරය ශක්තිමත් බව පෙනේ, නමුත් රජයට මහජන සහයෝගය දුර්වල ය. විරෝධතා හේතුවෙන් බලයෙන් පහ කරන ලද ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ යටතේ පසුගිය පාලනයේ අගමැති වූයේ වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයාය. පාර්ලිමේන්තුව සහ ආන්ඩුව ද ආධිපත්‍යය දරන්නේ රාජපක්ෂ පවුලට සමීපව සම්බන්ධ ශ්‍රී ලංකා මහජන නිදහස් සන්ධානයේ දේශපාලනඥයින් විසිනි. මෙය තවදුරටත් අස්ථාවර වීමේ අවදානම වැඩි කළ හැකිය",
        "ආර්ථික තත්ත්වයන් වැඩිදියුණු නොවන්නේ නම් සහ/හෝ ප්‍රතිසංස්කරණ මහජන විරෝධයක් ජනිත කරන්නේ නම් විරෝධතා.",
        "\"ඉහළ බදු, වියදම් තාර්කිකකරණය සහ වැඩි විනිමය අනුපාත නම්‍යශීලීභාවයක් සඳහා කැපවීම වැනි අංග ඇතුළත් කිරීමට රජය විසින් IMF සමඟ එකඟ වූ ඕනෑම ප්‍රතිසංස්කරණ පැකේජයක් අපි අපේක්ෂා කරමු. එවැනි ප්‍රතිසංස්කරණ මහජන විරෝධයක් ඇති කළ හැකි සැලකිය යුතු අවදානමක් ඇත. ඒවා ක්‍රියාත්මක කිරීමට බාධා කරනවා,\" එය වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේය.",
        "ෆිච් පැවසුවේ “ජාමූඅ ගනුදෙනුවක් නොමැති විට, ශ්‍රී ලංකාව ඉතා ආතති සහගත බාහිර තත්ත්වයකට මුහුණ දෙනු ඇතැයි අපි අපේක්ෂා කරමු",
        "ආසන්න කාලීන තනතුර. ඉන්ධන, ආහාර සහ ඖෂධ වැනි අත්‍යාවශ්‍ය ආනයන සඳහා පවා ගෙවීමට රටට ඇත්තේ සුළු විදේශ විනිමයක් වන අතර නිල සංචිත වත්කම් ජූනි අග වන විට ඩොලර් බිලියන 1.9 ක් (ආනයන මාසයක් පමණක්) පමණි.",
        "ජූනි 30 වැනි දින ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින්, අරමුදල ශ්‍රී ලංකාවේ රාජ්‍ය ණය තිරසාර නොවන ලෙස තක්සේරු කර ඇති බව සඳහන් කළ අතර, ණය තිරසාරභාවය යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාවේ ණය හිමියන්ගෙන් ප්‍රමාණවත් මූල්‍ය සහතික අවශ්‍ය බව තහවුරු කළේය.",
        "චීනයට ගෙවිය යුතු ණය නිසා ණය සාකච්ඡා සංකීර්ණ විය හැකිය. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලට අනුව, ද්විපාර්ශ්වික නිල ණය දීම සහ චීන සංවර්ධන බැංකුවේ සහ චීනයේ අපනයන-ආනයන බැංකුවේ ණය ඇතුළුව, මෙය 2020 අවසානයේ ඩොලර් බිලියන 5 ක් විය.",
        "චීනය සාම්ප්‍රදායිකව කල්පිරීම වැනි කල් දැමීම් හරහා විශාල ණය සඳහා සහන ලබා දීමට කැමැත්තක් දක්වයි",
        "දිගු කිරීම්, ගෙවීම් නැවත සැලසුම් කිරීම හෝ සහන කාල සීමාවන්, ලිවීම් හරහා නොව. කෙසේ වෙතත්, මෙම ප්‍රවේශය IMF විසින් අපේක්ෂා කරන ණය තිරසාරභාවය ලබා දෙන පුද්ගලික ණය හිමියන් ඇතුළු අනෙකුත් ණය හිමියන් සමඟ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම සාර්ථක ලෙස සාකච්ඡා කිරීමට ශ්‍රී ලංකාවට අභියෝග වැඩි කළ හැකිය.",
        "Fitch ශ්‍රී ලංකාවේ දිගු කාලීන විදේශ මුදල් (LTFC) නිකුත් කරන්නන්ගේ පෙරනිමි ශ්‍රේණිගත කිරීම (IDR) 'RD' (සීමිත පෙරනිමිය) ලෙස ශ්‍රේණිගත කරයි. දිගුකාලීන දේශීය-මුදල් IDR යනු 'CCC' වන අතර, 'CCC' ප්‍රවර්ගය තුළ අපගේ +/- විකරණයන් හඳුන්වා දීමෙන් පසුව එය නිර්ණායක නිරීක්ෂණය යටතේ පවතී. දේශීය මුදල් ණය පැහැර හැරීමක් දේශීය බැංකුවල ප්‍රාග්ධන ස්ථාන ඛාදනය විය හැකි අතර, එවැනි ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමක ශුද්ධ ප්‍රතිලාභ ඛාදනය වන බැංකු අංශයට රජයේ ප්‍රාග්ධන එන්නත් කිරීමට හේතු විය හැක, සහ අපි මැයි මාසයේදී දිගුකාලීන දේශීය මුදල් IDR තහවුරු කළ විට අපි උපකල්පනය කළේ රජය දේශීය මුදල් ණය සඳහා අඛණ්ඩව සේවය කරනු ඇති බවයි. එසේ වුවද, ‘CCC’ ශ්‍රේණිගත කිරීම මගින් දේශීය මුදල් ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමෙහි ඇතුළත් වීමේ ඉහළ අවදානමක් පිළිබිඹු කරයි, කොටස් සහ පොලී පිරිවැය විශාල බැවින්, එය මඟ හැරීමෙන් විදේශ මුදල් ණය හිමියන්ට ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ බර වැඩි කළ හැකිය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය ප්‍රජාව සමඟ ඇති සම්බන්ධය සාමාන්‍යකරණය කර ඇති බවට අප විනිශ්චය කරන වාණිජ ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමක් ස්වෛරීවරයා විසින් සම්පූර්ණ කිරීම මත Fitch විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ LTFC IDR 'RD' වෙතින් ඉවතට ගෙන යා හැකිය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ෆිච් ශ්‍රේණිගත කිරීම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජනතා නිදහස් සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 1.9 ක් පමණි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි අග",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2020 අවසානය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීන සංවර්ධන බැංකුව සහ චීනයේ අපනයන-ආනයන බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "13% පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙරනිමි ඇගයීම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "IDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිගු කාලීන දේශීය-මුදල් IDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිගු කාලීන දේශීය-මුදල් IDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசியல் அபாயங்கள் இன்னும் இலங்கைக்கு சவாலாக உள்ளன – FITCH",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் கீழ் வெற்றிகரமான அரசாங்கத்தை அமைப்பது இலங்கையின் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்துவதற்கான ஒரு முக்கியமான முன்நிபந்தனையாகும், ஆனால் நாடு சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் நிதியுதவி மற்றும் தனியார் மற்றும் உத்தியோகபூர்வ இருதரப்பு கடன் வழங்குநர்களிடமிருந்து கடன் மறுசீரமைப்பை நாடும் போது பல சவால்கள் உள்ளன என்று ஃபிட்ச் தெரிவித்துள்ளது. மதிப்பீடுகள்.",
        "புதிய ஜனாதிபதி பாராளுமன்றத்தில் அதிக பெரும்பான்மையுடன் உறுதி செய்யப்பட்டார், மேலும் அவரது அரசாங்கம் சில எதிர்க்கட்சி உறுப்பினர்களை இழுத்தது. மேக்ரோ பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மை மற்றும் கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கான முயற்சிகளின் ஒரு பகுதியாக, கடினமான சீர்திருத்தங்களை பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கும், செயல்படுத்துவதற்கும் போதுமான ஆதரவைப் பெறும் என்ற நம்பிக்கையை இது அளிக்கிறது. இவ்வாறான சீர்திருத்தங்கள் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் நிதி ஆதரவைத் திறக்கலாம், இது இலங்கையின் இயல்புநிலையில் இருந்து வெளிவருவதற்கு முக்கியமானதாக நாங்கள் கருதுகிறோம் என்று ஒரு அறிக்கையில் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "அரசாங்கத்தின் பாராளுமன்ற நிலைப்பாடு வலுவாகத் தோன்றினாலும் அரசாங்கத்திற்கான மக்கள் ஆதரவு பலவீனமாக உள்ளது. ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் முன்னைய நிர்வாகத்தில் ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க பிரதமராக இருந்தார், அவர் எதிர்ப்புகளால் வீழ்த்தப்பட்டார். பாராளுமன்றம் மற்றும் அரசாங்கமும் ராஜபக்ச குடும்பத்துடன் நெருக்கமாக தொடர்புடைய ஸ்ரீலங்கா மக்கள் சுதந்திரக் கூட்டமைப்பைச் சேர்ந்த அரசியல்வாதிகளால் ஆதிக்கம் செலுத்தப்படுகிறது. இது மேலும் சீர்குலைக்கும் அபாயத்தை அதிகரிக்கலாம்",
        "பொருளாதார நிலைமைகள் மேம்படவில்லை என்றால் மற்றும்/அல்லது சீர்திருத்தங்கள் பொதுமக்களின் எதிர்ப்பை உருவாக்கும்.",
        "\"அரசாங்கத்தால் IMF உடன் ஒப்புக்கொள்ளப்பட்ட எந்தவொரு சீர்திருத்தப் பொதியிலும் அதிக வரிகள், செலவினங்களை பகுத்தறிவு மற்றும் அதிக அளவிலான மாற்று-விகித நெகிழ்வுத்தன்மைக்கான அர்ப்பணிப்பு போன்ற கூறுகளை உள்ளடக்கியிருக்கும் என்று நாங்கள் எதிர்பார்க்கிறோம். இத்தகைய சீர்திருத்தங்கள் பொதுமக்களின் எதிர்ப்பை ஏற்படுத்தக்கூடிய குறிப்பிடத்தக்க ஆபத்து உள்ளது. அவை செயல்படுத்தப்படுவதைத் தடுக்கிறது, ”என்று அது மேலும் கூறியது.",
        "ஃபிட்ச் கூறியது, \"IMF ஒப்பந்தம் இல்லாத நிலையில், இலங்கை மிகவும் நெருக்கடியான வெளிநாட்டை எதிர்கொள்ளும் என்று நாங்கள் எதிர்பார்க்கிறோம்",
        "நெருங்கிய காலத்தில் நிலை. ஜூன் மாத இறுதியில் வெறும் 1.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் (இறக்குமதியின் ஒரு மாதத்திற்கு மேல்) உத்தியோகபூர்வ கையிருப்பு சொத்துகளுடன், எரிபொருள், உணவு மற்றும் மருந்துகள் போன்ற அத்தியாவசிய இறக்குமதிகளுக்கு கூட செலுத்த வேண்டிய அந்நியச் செலாவணி குறைவாக உள்ளது.",
        "ஜூன் 30 அன்று வெளியிட்ட அறிக்கையில், இலங்கையின் பொதுக் கடனை அது தாங்க முடியாதது என மதிப்பிட்டுள்ளதாகவும், கடன் நிலைத்தன்மையை மீட்டெடுப்பதற்கு இலங்கையின் கடனாளிகளிடமிருந்து போதுமான நிதி உத்தரவாதங்கள் தேவைப்படும் என்றும் நிதியம் குறிப்பிட்டது.",
        "சீனாவிற்கு செலுத்த வேண்டிய கடனால் கடன் பேச்சுவார்த்தைகள் சிக்கலாக இருக்கலாம். இது 2020 ஆம் ஆண்டின் இறுதியில் 5 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களாக இருந்தது, இதில் இருதரப்பு உத்தியோகபூர்வ கடன் மற்றும் சீன அபிவிருத்தி வங்கி மற்றும் சீனாவின் ஏற்றுமதி-இறக்குமதி வங்கி ஆகியவற்றின் கடன்கள் உட்பட, இலங்கையின் வெளிநாட்டுக் கடனில் சுமார் 13% ஆகும் என்று IMF தெரிவித்துள்ளது.",
        "முதிர்வு போன்ற ஒத்திவைப்புகள் மூலம் பெரிய கடன்களுக்கு நிவாரணம் வழங்க சீனா பாரம்பரியமாக விரும்புகிறது",
        "நீட்டிப்புகள், கட்டண மறுசீரமைப்பு அல்லது சலுகைக் காலங்கள், எழுதுதல்கள் மூலம் அல்ல. எவ்வாறாயினும், இந்த அணுகுமுறையானது, சர்வதேச நாணய நிதியத்தால் கோரப்படும் கடன் நிலைத்தன்மையை வழங்கும் தனியார் கடனாளிகள் உட்பட ஏனைய கடனாளிகளுடன் கடன் மறுசீரமைப்பை வெற்றிகரமாக பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கான சவால்களை இலங்கைக்கு அதிகரிக்கலாம்.",
        "Fitch இலங்கையின் நீண்ட கால வெளிநாட்டு நாணயத்தை (LTFC) வழங்குபவர் இயல்புநிலை மதிப்பீட்டை (IDR) 'RD' (கட்டுப்படுத்தப்பட்ட இயல்புநிலை) என மதிப்பிடுகிறது. நீண்ட கால உள்ளூர் நாணய ஐடிஆர் என்பது ‘சிசிசி’ ஆகும், மேலும் இது ‘சிசிசி’ பிரிவில் நாங்கள் +/- மாற்றிகளை அறிமுகப்படுத்தியதைத் தொடர்ந்து நிபந்தனை கண்காணிப்பில் உள்ளது. உள்ளூர் நாணயக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தாதது உள்ளூர் வங்கிகளின் மூலதன நிலைகளை அழிக்கக்கூடும், இது வங்கித் துறையில் அரசாங்க மூலதன உட்செலுத்தலுக்கு வழிவகுக்கும், இது அத்தகைய மறுசீரமைப்பின் நிகர பலன்களை அரித்துவிடும், மேலும் நீண்ட கால உள்ளூர் நாணய IDR ஐ மே மாதத்தில் நாங்கள் உறுதிப்படுத்தியபோது உள்ளூர் நாணயக் கடனுக்கு அரசாங்கம் தொடர்ந்து சேவை செய்யும் என்று நாங்கள் கருதினோம். இருந்தபோதிலும், பங்கு மற்றும் வட்டிச் செலவுகள் அதிகமாக இருப்பதால், உள்ளூர் நாணயக் கடன் கடன் மறுசீரமைப்பில் சேர்க்கப்படும் அபாயத்தை 'CCC' மதிப்பீடு பிரதிபலிக்கிறது.",
        "சர்வதேச நிதிச் சமூகத்துடனான உறவை இயல்பாக்கியதாக நாங்கள் தீர்ப்பளிக்கும் வர்த்தகக் கடன் மறுசீரமைப்பை இறையாண்மையின் முடிவிற்குப் பிறகு Fitch இலங்கையின் LTFC IDR ஐ 'RD' இலிருந்து மாற்றலாம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மக்கள் சுதந்திரக் கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெறும் 1.9 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "30 ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இறுதியில்-2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா வளர்ச்சி வங்கி மற்றும் சீனாவின் ஏற்றுமதி-இறக்குமதி வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 13%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இயல்புநிலை மதிப்பீடு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐடிஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "RD",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீண்ட கால உள்ளூர் நாணய IDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீண்ட கால உள்ளூர் நாணய IDR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}