{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-to-revise-petroleum-law-to-allow-new-distributors-98389/",
  "time_ut": 1660044060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka to revise petroleum law to allow new distributors",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka to revise petroleum law to allow new distributors",
      "author": "Mahadiya Hamza",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s cabinet of ministers has approved a draft bill to be tabled in parliament that, if approved, will allow licensed importers to bring in fuel to prevent another fuel shortage as the country reels from an economic crisis.",
        "The bill has received clearance from the attorney general, cabinet spokesman Minister Bandula Gunawardena said on Tuesday August 09.",
        "A statement from the government information department said that, previously, on April 25, the cabinet had approved the amendment of Petroleum Products Act to enable other competing parties to import petroleum products under a license in the fact of the ongoing foreign exchange deficit.",
        "At the cabinet meeting held on Monday August 08, the cabinet had approved Power and Energy Minister Kanchana Wijesekara’s proposal to to publish the bill in the government gazette to be tabled in parliament.",
        "At the moment, 90 percent of fuel distribution in Sri Lanka is done by the state-run Ceylon Petroleum Corporation (CPC) and about 10 percent by Lanka IOC.",
        "The energy minister previously said that up to four players will be permitted to distributed fuel, with the CPC allocating 300 of its filling stations out of the 1,190 for this purpose.",
        "Sri Lanka on August 08 also allowed the local unit of the Indian Oil Corporation (IOC) Lanka IOC, the only other fuel supplier in the island, to open 50 new filling stations.",
        "Sri Lanka cabinet clears plan allow new foreign fuel distributors"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bandula Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday August 09",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "April 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Petroleum Products Act",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday August 08",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 10 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "up to four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,190",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "August 08",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Indian Oil Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව බෙදාහරින්නන්ට අවසර දීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව ඛනිජ තෙල් නීතිය සංශෝධනය කිරීමට",
      "author": "මහදිය හම්සා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - රට ආර්ථික අර්බුදයකින් පසු වන විට තවත් ඉන්ධන හිඟයක් වැලැක්වීම සඳහා බලපත්‍රලාභී ආනයනකරුවන්ට ඉන්ධන ගෙන ඒමට අවසර ලබා දෙන පනත් කෙටුම්පතක් පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කිරීමට ශ්‍රී ලංකාවේ අමාත්‍ය මණ්ඩලය විසින් අනුමැතිය ලබා දී ඇත.",
        "පනත් කෙටුම්පතට නීතිපතිවරයාගේ අවසරය ලැබී ඇති බව කැබිනට් ප්‍රකාශක අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා අගෝස්තු 09 අඟහරුවාදා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "පවතින විදේශ විනිමය හිඟය හමුවේ අනෙකුත් තරඟකාරී පාර්ශ්වයන්ට බලපත්‍රයක් යටතේ ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන ආනයනය කිරීමට හැකිවන පරිදි ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන පනත සංශෝධනය කිරීමට මීට පෙර අප්‍රේල් 25 වැනිදා කැබිනට් අනුමැතිය හිමිවූ බව රජයේ ප්‍රවෘත්ති දෙපාර්තමේන්තුවේ නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් සඳහන් කළේය.",
        "අගෝස්තු 08 සඳුදා පැවති කැබිනට් රැස්වීමේදී විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා විසින් පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිත පනත් කෙටුම්පත රජයේ ගැසට් පත්‍රයේ ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට ඉදිරිපත් කළ යෝජනාවට කැබිනට් අනුමැතිය හිමිව තිබේ.",
        "මේ වන විට ශ්‍රී ලංකාවේ ඉන්ධන බෙදා හැරීමෙන් සියයට 90ක් රාජ්‍ය ආයතනයක් වන ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) විසින් සිදු කරන අතර සියයට 10ක් පමණ ලංකා IOC විසින් සිදු කරනු ලබයි.",
        "ඉන්ධන පිරවුම්හල් 1,190 න් 300 ක් ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව විසින් මේ සඳහා වෙන් කර ඇති අතර, ඉන්ධන බෙදා හැරීම සඳහා ක්‍රීඩකයින් හතර දෙනෙකු දක්වා අවසර දෙන බව බලශක්ති අමාත්‍යවරයා මීට පෙර ප්‍රකාශ කළේය.",
        "දිවයිනේ එකම ඉන්ධන සැපයුම්කරු වන ඉන්දීය තෙල් සංස්ථාවේ (IOC) ලංකා IOC හි දේශීය ඒකකයට නව පිරවුම්හල් 50ක් විවෘත කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව අගෝස්තු 08 වැනිදා අවසර දුන්නේය.",
        "නව විදේශ ඉන්ධන බෙදාහරින්නන්ට ඉඩ සැලසීමට ශ්‍රී ලංකා කැබිනට් මණ්ඩලයේ සැලැස්ම පැහැදිලි කරයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 09 අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අප්රේල් 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් නිෂ්පාදන පනත",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 08 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 90 යි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 10 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හතර දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,190 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 08",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய விநியோகஸ்தர்களை அனுமதிக்கும் வகையில் இலங்கை பெட்ரோலிய சட்டத்தை திருத்த வேண்டும்",
      "author": "மஹதியா ஹம்சா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதார நெருக்கடி - நாடு பொருளாதார நெருக்கடியில் சிக்கித் தவிக்கும் நிலையில் மற்றொரு எரிபொருள் தட்டுப்பாட்டைத் தடுக்க உரிமம் பெற்ற இறக்குமதியாளர்கள் எரிபொருளைக் கொண்டு வர அனுமதிக்கும் வரைவு மசோதாவை நாடாளுமன்றத்தில் தாக்கல் செய்ய இலங்கையின் அமைச்சர்கள் அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்துள்ளது.",
        "சட்டமூலத்திற்கு சட்டமா அதிபரிடமிருந்து அனுமதி கிடைத்துள்ளதாக அமைச்சரவைப் பேச்சாளர் அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன செவ்வாய்க்கிழமை ஆகஸ்ட் 09 தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அந்நியச் செலாவணி பற்றாக்குறை நிலவி வரும் நிலையில், போட்டியிடும் கட்சிகள் உரிமத்தின் கீழ் பெட்ரோலியப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்ய ஏதுவாக பெட்ரோலியப் பொருட்கள் சட்டத்தில் திருத்தம் செய்வதற்கு முன்னதாக ஏப்ரல் 25ஆம் தேதி அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்ததாக அரசுத் தகவல் திணைக்களம் வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஆகஸ்ட் 08 திங்கட்கிழமை நடைபெற்ற அமைச்சரவைக் கூட்டத்தில், பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்படவுள்ள அரசாங்க வர்த்தமானியில் சட்டமூலத்தை வெளியிடுவதற்கான மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகரவின் யோசனைக்கு அமைச்சரவை அங்கீகாரம் வழங்கியுள்ளது.",
        "தற்போது, ​​இலங்கையில் எரிபொருள் விநியோகத்தில் 90 வீதமானது அரச நிறுவனமான இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தினாலும் (CPC) சுமார் 10 வீதமானது லங்கா ஐஓசியினாலும் மேற்கொள்ளப்படுகிறது.",
        "எரிசக்தி அமைச்சர் முன்னர் நான்கு வீரர்கள் வரை எரிபொருளை விநியோகிக்க அனுமதிக்கப்படுவார்கள் என்று கூறினார், CPC அதன் 1,190 நிரப்பு நிலையங்களில் 300 இந்த நோக்கத்திற்காக ஒதுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஆகஸ்ட் 08 அன்று, தீவின் ஒரே ஒரு எரிபொருள் வழங்குநரான இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷன் (ஐஓசி) லங்கா ஐஓசியின் உள்ளூர் அலகு 50 புதிய நிரப்பு நிலையங்களைத் திறக்க இலங்கை அனுமதித்தது.",
        "புதிய வெளிநாட்டு எரிபொருள் விநியோகஸ்தர்களை அனுமதிக்கும் திட்டத்திற்கு இலங்கை அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்துள்ளது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 09 செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏப்ரல் 25",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலிய பொருட்கள் சட்டம்",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 08 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "90 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நான்கு வரை",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1,190",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 08",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன் ஆயில் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}