{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83480/sri-lankas-headline-inflation-projected-to-hit-70-in-coming-months",
  "time_ut": 1657176660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s headline inflation projected to hit 70% in coming months",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s headline inflation projected to hit 70% in coming months",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka’s headline inflation is expected to rise to 70 per cent in the coming months from the current level of 50%, the Governor of Central Bank of Sri Lanka, Dr. Nandalal Weerasinghe says.",
        "His remarks came during a media briefing convened in Colombo to announce the Central Bank’s 5th monetary policy review for the year 2022.",
        "The Monetary Board of the Central Bank increased its policy interest rates increased further with the aim of containing inflation pressures while ensuring macroeconomic stability in the period ahead.",
        "The Central Bank raised its Standing Deposit Facility Rate (SDFR) and the Standing Lending Facility Rate (SLFR) by 100 basis points 14.50 points and 15.50 per cent, respectively.",
        "In arriving at that decision, the Monetary Board weighed the impact of tighter monetary conditions on overall economic activity including the micro-, small- and medium-scale enterprises and the financial sector performance among others against far-reaching adverse consequences of any escalation of price pressures across all sectors of the economy in the near term.",
        "According to the Central Bank, in June headline inflation was at a record high of 54.6 per cent, driven mainly by inflation in groups such as transport, restaurant and hotel, food and non-alcoholic beverages. In the month of June, overall food inflation was recorded at 80.1 per cent, while non-food inflation was at 42.4 per cent.",
        "The Central Bank noted that the major factors that contributed to the unprecedented high-level acceleration in headline inflation were the global energy and food price hikes and associated passthrough to domestic prices, domestic supply side disruptions along with the impact of the depreciation of the rupee, tax adjustments and the lagged impact of monetary accommodation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "70%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "coming months",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the coming months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the year 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Monetary Board of the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Standing Deposit Facility Rate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Standing Lending Facility Rate",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "SLFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14.50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15.50 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Monetary Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54.6 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the month of June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80.1 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "42.4 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉදිරි මාසවලදී ශ්‍රී ලංකාවේ මූලික උද්ධමනය 70% දක්වා ඉහළ යනු ඇතැයි පුරෝකථනය කර ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ මූලික උද්ධමනය ඉදිරි මාසවලදී 50% මට්ටමේ සිට සියයට 70 දක්වා ඉහළ යනු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන බව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පවසයි.",
        "2022 වසර සඳහා ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ 5 වැනි මූල්‍ය ප්‍රතිපත්ති සමාලෝචනය ප්‍රකාශයට පත් කිරීම සඳහා කොළඹදී කැඳවා තිබූ මාධ්‍ය හමුවකදී ඔහු මෙම අදහස් පළ කළේය.",
        "ඉදිරි කාලය තුළ සාර්ව ආර්ථික ස්ථාවරත්වය සහතික කර ගනිමින් උද්ධමන පීඩනය පාලනය කිරීමේ අරමුණින් මහ බැංකුවේ මුදල් මණ්ඩලය සිය ප්‍රතිපත්ති පොලී අනුපාත තවදුරටත් ඉහළ නැංවීය.",
        "මහ බැංකුව සිය නිත්‍ය තැන්පතු පහසුකම් අනුපාතිකය (SDFR) සහ නිත්‍ය ණය පහසුකම් අනුපාතිකය (SLFR) පිළිවෙළින් ඒකක 14.50කින් සහ සියයට 15.50කින් පදනම් අංක 100කින් ඉහළ නැංවීය.",
        "එම තීරණයට එළැඹීමේදී, මූල්‍ය මණ්ඩලය විසින් ක්ෂුද්‍ර, කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායන් ඇතුළු සමස්ත ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම් කෙරෙහි දැඩි මූල්‍ය තත්ත්‍වයේ බලපෑම සහ මිල ඉහළ යාමේ දුරදිග යන අහිතකර ප්‍රතිවිපාකවලට එරෙහිව අනෙකුත් මූල්‍ය අංශයේ ක්‍රියාකාරිත්වය කිරා මැන බැලීය. නුදුරු කාලීනව ආර්ථිකයේ සියලුම අංශ හරහා පීඩනය.",
        "මහ බැංකුවට අනුව, ජුනි මාසයේදී උද්ධමනය සියයට 54.6 ක වාර්තාගත ඉහළ මට්ටමක පැවති අතර, ප්‍රධාන වශයෙන් ප්‍රවාහනය, ආපනශාලා සහ හෝටල්, ආහාර සහ මධ්‍යසාර නොවන පාන වර්ග වැනි කණ්ඩායම්වල උද්ධමනය මගින් මෙහෙයවනු ලැබේ. ජූනි මාසයේදී සමස්ත ආහාර උද්ධමනය සියයට 80.1ක් ලෙස වාර්තා වූ අතර ආහාර නොවන උද්ධමනය සියයට 42.4ක් විය.",
        "ශීර්ෂ උද්ධමනයේ පෙර නොවූ විරූ ඉහළ මට්ටමේ ත්වරණයට දායක වූ ප්‍රධාන සාධක වූයේ ගෝලීය බලශක්ති සහ ආහාර මිල ඉහළ යාම සහ දේශීය මිල ගණන්වලට සම්බන්ධ වූ ගමන් මග, දේශීය සැපයුමේ බාධා කිරීම් සහ රුපියල අවප්‍රමාණය වීමේ බලපෑම සමඟ බව මහ බැංකුව සඳහන් කළේය. බදු ගැලපීම් සහ මුදල් නවාතැන් වල පසුගාමී බලපෑම."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "70%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "ඉදිරි මාස",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 70 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "වසර 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ථාවර තැන්පතු පහසුකම් අනුපාතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්ථාවර ණය පහසුකම් අනුපාතිකය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "SLFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14.50 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 15.50 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 54.6 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජුනි මාසය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 80.1 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "සියයට 42.4 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எதிர்வரும் மாதங்களில் இலங்கையின் பிரதான பணவீக்கம் 70% ஆக இருக்கும் என கணிக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் பிரதான பணவீக்கம் தற்போதுள்ள 50% மட்டத்திலிருந்து எதிர்வரும் மாதங்களில் 70 சதவீதமாக உயரும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாக இலங்கை மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "2022 ஆம் ஆண்டிற்கான மத்திய வங்கியின் 5 ஆவது நாணயக் கொள்கை மீளாய்வை அறிவிப்பதற்காக கொழும்பில் நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பின் போதே அவர் மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "மத்திய வங்கியின் நாணயச் சபையானது அதன் கொள்கை வட்டி விகிதங்களை மேலும் அதிகரித்தது, அதே நேரத்தில் பணவீக்க அழுத்தங்களைக் கட்டுப்படுத்தும் நோக்கத்துடன், மேக்ரோ பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை உறுதி செய்யும் நோக்கத்துடன்.",
        "மத்திய வங்கி அதன் நிலையான வைப்பு வசதி வீதம் (SDFR) மற்றும் நிலையான கடன் வசதி வீதம் (SLFR) ஆகியவற்றை முறையே 14.50 புள்ளிகள் மற்றும் 15.50 சதவீதத்தால் 100 அடிப்படை புள்ளிகளால் உயர்த்தியது.",
        "அந்த முடிவுக்கு வரும்போது, ​​பணவியல் வாரியம், குறு, சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்கள் உட்பட ஒட்டுமொத்த பொருளாதார நடவடிக்கைகளில் இறுக்கமான பண நிலைமைகளின் தாக்கம் மற்றும் பிறவற்றின் நிதித் துறையின் செயல்திறன் ஆகியவை விலைவாசி உயர்வின் நீண்டகால பாதகமான விளைவுகளுக்கு எதிராக எடைபோட்டது. சமீப காலத்தில் பொருளாதாரத்தின் அனைத்து துறைகளிலும் அழுத்தங்கள்.",
        "மத்திய வங்கியின் கூற்றுப்படி, ஜூன் மாதத்தில் மொத்த பணவீக்கம் 54.6 சதவீதமாக உயர்ந்தது, இது முக்கியமாக போக்குவரத்து, உணவகம் மற்றும் ஹோட்டல், உணவு மற்றும் மது அல்லாத பானங்கள் போன்ற குழுக்களின் பணவீக்கத்தால் உந்தப்பட்டது. ஜூன் மாதத்தில், ஒட்டுமொத்த உணவுப் பணவீக்கம் 80.1 சதவீதமாகவும், உணவு அல்லாத பணவீக்கம் 42.4 சதவீதமாகவும் இருந்தது.",
        "உலக எரிசக்தி மற்றும் உணவுப் பொருட்களின் விலையேற்றம் மற்றும் உள்நாட்டு விலைகள், உள்நாட்டு விநியோகத் தடங்கல்கள் மற்றும் ரூபாயின் பெறுமதி வீழ்ச்சியின் தாக்கம் என்பன, முன்னெப்போதும் இல்லாத வகையில் உயர்மட்ட விரைவுப் பணவீக்கத்திற்கு பங்களித்த முக்கிய காரணிகள் என மத்திய வங்கி குறிப்பிட்டுள்ளது. வரி சரிசெய்தல் மற்றும் பண வசதியின் பின்தங்கிய தாக்கம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "70%",
          "label": "PERCENT"
        },
        {
          "text": "வரும் மாதங்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "70 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "வரும் மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "50%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "5வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2022 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின் நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான வைப்பு வசதி விகிதம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிலையான கடன் வசதி விகிதம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "எஸ்.எல்.எஃப்.ஆர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14.50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15.50 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நாணய வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54.6 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஜூன் மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "80.1 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "42.4 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}