{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/கோதுமை-மா-குறித்து-அமைச்சரின்-அறிவிப்பு/175-303624",
  "time_ut": 1662387051,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோதுமை மா குறித்து அமைச்சரின் அறிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Minister's announcement on wheat flour",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Trade and Food Security Minister Nalin Fernando said that there will be no shortage of wheat flour in the future and there is no need to increase the price of wheat flour.",
        "The Minister disclosed the above during a discussion held today (05) at the Ministry of Commerce between the Minister and representatives of the All Sri Lanka Bakery Owners Association.",
        "The minister pointed out that he was informed during a meeting held last Friday with two leading wheat flour companies in Sri Lanka that he has enough stock to produce wheat flour for one month.",
        "The minister mentioned that wheat flour has been imported from Turkey and Dubai and is expected to be distributed by September 15.",
        "Considering this matter, the minister said that there will be no shortage of flour and there is no need to increase the price of wheat flour and there is no need for a control price.",
        "The Minister also said that the officials of the Ministry of Commerce will provide a written report on the demand of wheat flour for local consumption for the next six months.",
        "According to this, the minister mentioned that the wheat flour companies have been requested to distribute the required quantity of wheat flour to the market for future consumption and to increase the production capacity."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Trade and Food Security",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Ministry of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bakery Owners Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dubai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "September 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තිරිඟු පිටි පිළිබඳ අමාත්‍යවරයාගේ නිවේදනය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඉදිරියේදී තිරිඟු පිටි හිඟයක් ඇති නොවන බවත් තිරිඟු පිටි මිල ඉහළ දැමීමේ අවශ්‍යතාවක් නොමැති බවත් වෙළෙඳ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "අමාත්‍යවරයා සහ සමස්ත ශ්‍රී ලංකා බේකරි හිමියන්ගේ සංගමයේ නියෝජිතයින් අතර අද (05) වාණිජ අමාත්‍යාංශයේ පැවති සාකච්ඡාවකදී අමාත්‍යවරයා ඉහත කරුණු අනාවරණය කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛ පෙළේ තිරිඟු පිටි සමාගම් දෙකක් සමඟ පසුගිය සිකුරාදා පැවති සාකච්ඡාවකදී මාසයකට තිරිඟු පිටි නිෂ්පාදනය කිරීමට අවශ්‍ය තරම් තොග තමන් සතුව ඇති බව තමාට දැනුම් දුන් බව අමාත්‍යවරයා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "තුර්කිය සහ ඩුබායි රටවලින් තිරිඟු පිටි ආනයනය කර ඇති අතර සැප්තැම්බර් 15 වනදා වන විට එය බෙදා හැරීමට අපේක්ෂා කරන බවයි අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේ.",
        "මේ පිළිබඳව සලකා බැලූ අමාත්‍යවරයා කියා සිටියේ පිටි හිඟයක් ඇති නොවන බවත් තිරිඟු පිටි මිල වැඩි කිරීමේ අවශ්‍යතාවක් නොමැති බවත් පාලන මිලක් අවශ්‍ය නොවන බවත්ය.",
        "ඉදිරි මාස හයක කාලය සඳහා දේශීය පරිභෝජනය සඳහා තිරිඟු පිටි ඉල්ලුම පිළිබඳ ලිඛිත වාර්තාවක් වාණිජ අමාත්‍යාංශයේ නිලධාරීන් විසින් ලබාදෙන බව ද අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "ඒ අනුව ඉදිරි පරිභෝජනය සඳහා අවශ්‍ය තිරිඟු පිටි ප්‍රමාණය වෙළෙඳපොළට බෙදාහැර නිෂ්පාදන ධාරිතාවය ඉහළ නංවන ලෙසට තිරිඟු පිටි සමාගම්වලින් ඉල්ලා ඇති බවද ඇමැතිවරයා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වෙළඳ සහ ආහාර සුරක්ෂිතතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වාණිජ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බේකරි හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වාණිජ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස හය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோதுமை மா குறித்து அமைச்சரின் அறிவிப்பு",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "எதிர்காலத்தில் கோதுமை மாவுக்கு தட்டுப்பாடு ஏற்படாது என்றும் கோதுமை மாவின் விலையை அதிகரிக்க வேண்டிய அவசியமில்லை எனவும் தெரிவித்த வர்த்தக மற்றும் உணவு பாதுகாப்பு அமைச்சர் நளின் பெர்னாண்டோ, கட்டுப்பாட்டு விலை அவசியமில்லை எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "அமைச்சருக்கும் அகில இலங்கை பேக்கரி உரிமையாளர்கள் சங்க பிரதிநிதிகளுக்கும் இடையில் வர்த்தக அமைச்சில் இன்று (05) இடம்பெற்ற கலந்துரையாடலின் போதே மேற்குறிபிட்ட விடயத்தை அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "ஒரு மாதத்துக்கு கோதுமை மாவை உற்பத்தி செய்வதற்கு போதுமான கையிருப்பு தம்மிடம் உள்ளதாக, இலங்கையின் இரண்டு முன்னணி கோதுமை மா நிறுவனங்களுடன்  கடந்த வெள்ளிக்கிழமையன்று, நடைபெற்ற பேச்சுவார்த்தையின் போது, ​​தனக்கு அறிவிக்கப்பட்டதாக அமைச்சர் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "துருக்கி மற்றும் டுபாய் ஆகிய நாடுகளில் இருந்து கோதுமை மா இறக்குமதி செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் செப்டெம்பர் 15 ஆம் திகதிக்குள் விநியோகிக்க எதிர்பார்க்கப்படுவதாகவும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்.",
        "இவ்விடயத்தைக் கருத்திற்கொண்டே, மாவுக்கு தட்டுப்பாடு ஏற்படாது என்றும் கோதுமை மாவின் விலையை அதிகரிக்க வேண்டிய அவசியமில்லை எனவும் கட்டுப்பாட்டு விலை அவசியமில்லை எனவும் அமைச்சர் தெரிவித்தார்.",
        "அடுத்த ஆறு மாதங்களுக்கு உள்ளூர் பாவனைக்கான கோதுமை மாவின் தேவை குறித்த எழுத்துமூல அறிக்கையை வர்த்தக அமைச்சின் அதிகாரிகள் வழங்குவார்கள் என்றும்  அமைச்சர் கூறினார்.",
        "இதன்படி, எதிர்கால பாவனைக்கு தேவையான அளவு கோதுமை மாவை சந்தைக்கு விநியோகிக்குமாறும் உற்பத்தி திறனை அதிகரிக்குமாறும் கோதுமை மா நிறுவனங்களிடம் கோரிக்கை விடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வர்த்தகம் மற்றும் உணவு பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பேக்கரி உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துபாய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வர்த்தக அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}