{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/january-to-june-2022-tea-income-records-a-hike-of-28-per-cent-over-same-period-last-year/",
  "time_ut": 1658767800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "January to June 2022 tea income records a hike of 28 per cent over same period last year",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "January to June 2022 tea income records a hike of 28 per cent over same period last year",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Rupee earnings from tea from January to June this year is Rs.164.2 billion. This translates into a 28 per cent increase in earnings from tea over corresponding earnings from tea during the same period last year, which amounted to Rs. 127 billion, an Asia Siyaka (AS) tea research report said.",
        "Iraq was the number one destination for Sri Lanka tea exports, with quantities rising sharply by 46 per cent to 23.5 Mn Kgs. Iraq was followed by the UAE, Russia, Turkey, Azerbaijan, China, Germany and Chile. Reports did not include exports to the US. The US, as reported by us recently, was a major importer of tea from Argentina.",
        "Prices for the extra special grades were recorded to be upwards of Rs. 10,000. per kilo. These were small quantities but impacted the general trend that made a difference to the overall price structure. All broker reports were positive on price improvement per kilo, including John Keels Holdings and Forbes and Walker (FW) tea reports.",
        "However, it is of interest that the Tea Board has helped in the purchase of fertilizer by all tea producers. Low- cost funds were provided to purchase fertilizer for immediate application. Both smallholders and plantation companies were to benefit from this scheme which will help to improve tea production over the second half of production year 2022.",
        "Tea industry insiders commended the Tea Board for their funding action which is expected to impact the tea industry positively. A salutary result could be a boost in production, although quick-fire results could not be expected.",
        "Some tea holders informed us that their earnings, particularly from low grown holdings, had increased to Rs.300 per kilo for green leaf supplied to identified tea factory owners.",
        "However, tea broker reports indicated an overall shortfall in production this year. The total production recorded to date in 2022 is 141.2 million kgs, whereas in 2021, production for the same period was 167.1 million kgs.",
        "Emirates to operate additional flight to London Gatwick with third daily service",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "January to June 2022",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "28 per cent",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "same period last year",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "January to June this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the same period last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "127 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Asia Siyaka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Iraq",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "46 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "23.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn Kgs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Iraq",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Turkey",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Azerbaijan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chile",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Argentina",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "John Keels Holdings",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Forbes and Walker",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tea Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the second half of production year 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tea Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "141.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "167.1 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "London Gatwick",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "2022 ජනවාරි සිට ජූනි දක්වා තේ ආදායම පසුගිය වසරේ එම කාලයට වඩා සියයට 28 ක වැඩිවීමක් වාර්තා කරයි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "මේ වසරේ ජනවාරි සිට ජූනි දක්වා තේවලින් රුපියල් බිලියන 164.2ක ආදායමක් උපයා ඇත. මෙය පසුගිය වසරේ එම කාලසීමාව තුළ තේවලින් ඉපැයූ අනුරූප ඉපැයීම්වලට වඩා තේවලින් ඉපැයීමේ සියයට 28 ක වැඩිවීමක් බවට පරිවර්තනය වන අතර එය රු. බිලියන 127ක් බව Asia Siyaka (AS) තේ පර්යේෂණ වාර්තාවක සඳහන් වේ.",
        "ඉරාකය ශ්‍රී ලංකා තේ අපනයනය සඳහා අංක එකේ ගමනාන්තය වූ අතර ප්‍රමාණය කිලෝග්‍රෑම් මිලියන 23.5 දක්වා සියයට 46 කින් තියුනු ලෙස ඉහළ ගියේය. ඉරාකය එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය, රුසියාව, තුර්කිය, අසර්බයිජානය, චීනය, ජර්මනිය සහ චිලී යන රටවල් අනුගමනය කර ඇත. වාර්තා එක්සත් ජනපදයට අපනයන ඇතුළත් කර නැත. මෑතකදී අප විසින් වාර්තා කරන ලද පරිදි එක්සත් ජනපදය ආර්ජන්ටිනාවෙන් තේ ආනයනය කරන ප්‍රධාන රටකි.",
        "අමතර විශේෂ ශ්‍රේණි සඳහා මිල ගණන් රු. 10,000 කි. කිලෝවකට. මේවා කුඩා ප්‍රමාණ වූ නමුත් සමස්ත මිල ව්‍යුහයට වෙනසක් ඇති කළ සාමාන්‍ය ප්‍රවණතාවයට බලපෑවේය. ජෝන් කීල්ස් හෝල්ඩිංග්ස් සහ ෆෝබ්ස් සහ වෝකර් (එෆ්ඩබ්ලිව්) තේ වාර්තා ඇතුළුව, කිලෝවක මිල වැඩි දියුණු කිරීම පිළිබඳ සියලුම තැරැව්කාර වාර්තා ධනාත්මක විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, සියලුම තේ නිෂ්පාදකයින් විසින් පොහොර මිලදී ගැනීම සඳහා තේ මණ්ඩලය උපකාර කර තිබීම සිත්ගන්නා කරුණකි. වහාම යෙදීම සඳහා පොහොර මිලදී ගැනීමට අඩු මුදලට මුදල් ලබා දී ඇත. 2022 නිෂ්පාදන වර්ෂයේ දෙවන භාගයේදී තේ නිෂ්පාදනය වැඩි දියුණු කිරීමට උපකාරී වන මෙම යෝජනා ක්‍රමයේ ප්‍රතිලාභ කුඩා වතු හිමියන්ට සහ වැවිලි සමාගම්වලට හිමි විය.",
        "තේ කර්මාන්තයට ධනාත්මක ලෙස බලපානු ඇතැයි අපේක්ෂා කරන ඔවුන්ගේ අරමුදල් ක්‍රියාමාර්ගය පිළිබඳව තේ කර්මාන්තයේ අභ්‍යන්තරිකයින් තේ මණ්ඩලයට ප්‍රශංසා කළහ. ඉක්මන් ගිනි ප්‍රතිඵල අපේක්ෂා කළ නොහැකි වුවද, සුබදායි ප්‍රතිඵලයක් නිෂ්පාදනයේ තල්ලුවක් විය හැකිය.",
        "ඇතැම් තේ වතු හිමියන් අප වෙත දන්වා සිටියේ හඳුනාගත් තේ කම්හල් හිමියන්ට සපයනු ලබන කොළ දළු සඳහා ඔවුන්ගේ ඉපැයීම්, විශේෂයෙන් අඩු වගාවන්ගෙන් ලැබෙන ආදායම රුපියල් 300 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති බවයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, තේ තැරැව්කරුවන්ගේ වාර්තා මෙම වසරේ නිෂ්පාදනයේ සමස්ත හිඟයක් පෙන්නුම් කළේය. 2022 වසරේ මේ දක්වා වාර්තා වී ඇති මුළු නිෂ්පාදනය කිලෝග්‍රෑම් මිලියන 141.2 ක් වන අතර 2021 දී එම කාලය තුළ නිෂ්පාදනය කිලෝග්‍රෑම් මිලියන 167.1 කි.",
        "එමිරේට්ස් තුන්වන දෛනික සේවාව සමඟින් ලන්ඩන් ගැට්වික් වෙත අමතර ගුවන් ගමන් ක්‍රියාත්මක කිරීමට නියමිතය",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "2022 ජනවාරි සිට ජූනි දක්වා",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "සියයට 28 කි",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "පසුගිය වසරේ එම කාලය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ ජනවාරි සිට ජූනි දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සියයට 28 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ එම කාලය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 127 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආසියා සියකා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරාකය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 46 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "23.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කි.මි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරාකය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UAE",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කළුකුමා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අසර්බයිජානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චිලී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආර්ජන්ටිනාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජෝන් කීල්ස් හෝල්ඩින්ග්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆෝබ්ස් සහ වෝකර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තේ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 නිෂ්පාදන වර්ෂයේ දෙවන භාගය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තේ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 141.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 167.1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලන්ඩන් ගැට්වික්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "2022 ஜனவரி முதல் ஜூன் வரையிலான தேயிலை வருமானம் கடந்த ஆண்டின் இதே காலத்தை விட 28 சதவீதம் உயர்ந்துள்ளது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "இந்த ஆண்டு ஜனவரி முதல் ஜூன் வரை தேயிலை மூலம் ரூபாய் வருவாய் ரூ.164.2 பில்லியன். இது, கடந்த ஆண்டு இதே காலகட்டத்தில் தேயிலையின் மூலம் ஈட்டிய வருமானத்தை விட 28 சதவீதம் அதிகமாகும், இது ரூ. 127 பில்லியன் என்று ஆசியா சியாக்கா (AS) தேயிலை ஆராய்ச்சி அறிக்கை தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் தேயிலை ஏற்றுமதியில் ஈராக் முதலிடத்தில் உள்ளது, இதன் அளவு 46 சதவீதத்தால் 23.5 மில்லியன் கிலோவாக அதிகரித்துள்ளது. ஈராக்கை அடுத்து ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ், ரஷ்யா, துருக்கி, அஜர்பைஜான், சீனா, ஜெர்மனி மற்றும் சிலி ஆகிய நாடுகள் உள்ளன. அறிக்கைகளில் அமெரிக்காவிற்கான ஏற்றுமதிகள் சேர்க்கப்படவில்லை. சமீபத்தில் நாம் தெரிவித்தபடி, அர்ஜென்டினாவில் இருந்து தேயிலையின் முக்கிய இறக்குமதியாளராக அமெரிக்கா இருந்தது.",
        "கூடுதல் சிறப்பு கிரேடுகளுக்கான விலைகள் ரூ.க்கு மேல் பதிவு செய்யப்பட்டன. 10,000. ஒரு கிலோவிற்கு. இவை சிறிய அளவுகள் ஆனால் ஒட்டுமொத்த விலை கட்டமைப்பில் வித்தியாசத்தை ஏற்படுத்திய பொதுவான போக்கை பாதித்தது. ஜான் கீல்ஸ் ஹோல்டிங்ஸ் மற்றும் ஃபோர்ப்ஸ் மற்றும் வாக்கர் (FW) தேநீர் அறிக்கைகள் உட்பட, அனைத்து தரகர் அறிக்கைகளும் ஒரு கிலோவிற்கு விலை மேம்பாடு குறித்து நேர்மறையானவை.",
        "எவ்வாறாயினும், அனைத்து தேயிலை உற்பத்தியாளர்களாலும் உரம் கொள்வனவு செய்வதற்கு தேயிலை வாரியம் உதவியமை குறிப்பிடத்தக்கது. உடனடியாக உரம் வாங்குவதற்கு குறைந்த விலையில் நிதி வழங்கப்பட்டது. 2022 உற்பத்தி ஆண்டின் இரண்டாம் பாதியில் தேயிலை உற்பத்தியை மேம்படுத்த உதவும் இந்தத் திட்டத்தில் சிறு உடமையாளர்களும் பெருந்தோட்டக் கம்பனிகளும் பயனடைவார்கள்.",
        "தேயிலை தொழில்துறையை சாதகமாக பாதிக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படும் நிதியுதவி நடவடிக்கைக்காக தேயிலை வாரியத்தை தேயிலை துறை சார்ந்தவர்கள் பாராட்டினர். விரைவான தீ முடிவுகளை எதிர்பார்க்க முடியாது என்றாலும், ஒரு நல்ல முடிவு உற்பத்தியில் ஒரு ஊக்கமாக இருக்கலாம்.",
        "அடையாளம் காணப்பட்ட தேயிலை தொழிற்சாலை உரிமையாளர்களுக்கு வழங்கப்பட்ட பசுந்தாள்களுக்கு, குறிப்பாக குறைந்த பயிரிடப்பட்ட நிலங்களில் இருந்து கிடைக்கும் வருமானம் கிலோ ஒன்றுக்கு ரூ.300 ஆக அதிகரித்துள்ளதாக சில தேயிலை உரிமையாளர்கள் எமக்கு தெரிவித்தனர்.",
        "இருப்பினும், தேயிலை தரகர் அறிக்கைகள் இந்த ஆண்டு உற்பத்தியில் ஒட்டுமொத்த பற்றாக்குறையை சுட்டிக்காட்டுகின்றன. 2022 இல் இன்றுவரை பதிவு செய்யப்பட்ட மொத்த உற்பத்தி 141.2 மில்லியன் கிலோவாகும், அதே சமயம் 2021 இல், அதே காலகட்டத்தில் உற்பத்தி 167.1 மில்லியன் கிலோவாக இருந்தது.",
        "எமிரேட்ஸ் மூன்றாவது தினசரி சேவையுடன் லண்டன் கேட்விக் கூடுதல் விமானத்தை இயக்க உள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜனவரி முதல் ஜூன் 2022 வரை",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "28 சதவீதம்",
          "label": "MONEY"
        },
        {
          "text": "கடந்த ஆண்டு இதே காலத்தில்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு ஜனவரி முதல் ஜூன் வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு இதே காலத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "127 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆசியா சியாக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஈராக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "46 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "23.5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mn கிலோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஈராக்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துருக்கி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அஜர்பைஜான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அர்ஜென்டினா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜான் கீல்ஸ் ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஃபோர்ப்ஸ் மற்றும் வாக்கர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேயிலை வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உற்பத்தி ஆண்டு 2022 இன் இரண்டாம் பாதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேயிலை வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "141.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "167.1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லண்டன் கேட்விக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}