{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/patriots-and-traitors/",
  "time_ut": 1658945460,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "‘Patriots’ and ‘traitors’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "‘Patriots’ and ‘traitors’",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The Rajapaksas and their cronies have not stopped making themselves out to be patriots in spite of having bankrupted the country and inflicted unbearable suffering on the public. Chief Government Whip and Minister Prasanna Ranatunga, taking part in the Emergency debate in Parliament, yesterday, launched into a tirade against anti-government protesters whom he accused of having insulted the police and the armed forces personnel. Painting a black picture of them as the scum of the earth chasing the dragon, and engaging in other such nefarious activities on the pretext of protesting against the government, he asked them to stop causing affronts to the dignity of the armed forces and the police.",
        "True, there have been several instances where some of the Galle Face protesters sought to denigrate the military and the police, but their streams of invectives pale into insignificance in comparison to what the newfound friends of the Rajapakasa, who have evinced a proprietary interest in patriotism, said about the armed forces.",
        "It has been rightly said that adversity makes strange bedfellows. When caught in swirling flood waters, even mongooses and cobras stop fighting and cling on to floating logs in a bid to save their dear lives. The SLPP and the UNP are doing likewise at present. A few years ago, the Rajapaksas, wrapping themselves in the flag, branded the UNP as a party of traitors, and its claim yielded the intended results politically and electorally. But, today, the ‘patriots’ and the ‘traitors’ have joined forces and are suppressing the rights of the public. UNP leader Ranil Wickremesinghe has become the saviour of the beleaguered Rajapaksa family. After the 2005 presidential election, he accused the Rajapaksas of having engineered his defeat by bribing the LTTE into staging a polls boycott in the North and the East, where he was popular. He can now be happy that the Rajapaksas have finally helped him realise his presidential dream by delivering the SLPP MPs’ votes to him in Parliament. It could be considered an act of reparation?",
        "Minister Ranatunga may recall that the armed forces and the police suffered many indignities at the hands of the LTTE thanks to a ceasefire agreement the then UNP government entered into with Prabhakaran in the early noughties. LTTE cadres used to surround some army bunkers and lift their sarongs, exposing their derriere in addition to heaping abuse on the troops who had been ordered not to retaliate. (The Galle Face protesters did not go that far, did they?) While the army was advancing in the North amidst heavy casualties, at the height of the war, the UNP grandees used the floor of the House to ridicule the frontline troops marching through minefields against heavy enemy fire. Wickremesinghe himself sought to dismiss the capture by the army of Thoppigala in the East as something worthless. He told Parliament that Thoppigala was a dense jungle of little strategic importance. Lakshman Kiriella, who was in the UNP at the time, declared in Parliament that any fool could wage war, and Ravi Karunanayake claimed that the army had become so disoriented owing to LTTE attacks that it was moving in the direction of Medawachchiya thinking that it was heading towards ‘Kilinochchiya’, and had mistaken Pamankada (in Colombo) for Alimankada (in the North).",
        "The government may frown on the theatrics of washed-up actors and actresses, anarchists and drug addicts, at the Galle Face protest site, but it must heed the voice of the ordinary public, who are undergoing untold suffering. It must not make the mistake of bracketing the hapless public with the aforesaid undesirables and tarring and feathering all of them. Aragalaya is only the tip of the iceberg of public anger; it is the irate public who took to the streets against President Gotabaya Rajapaksa, and caused his ouster; they will do so again if the government resorts to coercion instead of redressing their genuine grievances. A government which is not capable of even ensuring an equitable distribution of available fuel stocks is not simply worth its salt.",
        "Former combat officers holding key positions in the defence establishment had better tread cautiously without allowing themselves to be used as a cat’s paw by wily, self-seeking government bigwigs to pull political chestnuts out of the fire. One can only hope that the armed forces and the police will see through the wiles of the politicians who are trying to pit them against the public to compass their sinister ends.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Prasanna Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapakasa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A few years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prabhakaran",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thoppigala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thoppigala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kiriella",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "LTTE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Medawachchiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pamankada",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Alimankada",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "'දේශප්‍රේමීන්' සහ 'ද්‍රෝහීන්'",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "රට බංකොලොත් කර මහජනතාවට දරාගත නොහැකි පීඩාවන් පමුණුවා තිබියදීත් රාජපක්ෂලා සහ ඔවුන්ගේ ගජමිතුරන් දේශප්‍රේමීන් බවට පත් වීම නතර කර නැත. ආණ්ඩු පක්ෂයේ ප්‍රධාන සංවිධායක සහ අමාත්‍ය ප්‍රසන්න රණතුංග මහතා ඊයේ පාර්ලිමේන්තුවේ හදිසි අවස්ථා විවාදයට එක්වෙමින් පොලිසියට සහ ත්‍රිවිධ හමුදාවට අපහාස කළ බවට චෝදනා කළ ආණ්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂකයන්ට එරෙහිව දැඩි විවේචනයක් එල්ල කළේය. මකරා ලුහුබඳින මහපොළොව ලෙස ඔවුන්ගේ කළු චිත්‍රයක් අඳිමින් රජයට විරෝධය පළකරන මුවාවෙන් මෙවැනි තවත් පහත් ක්‍රියාවල නිරත වෙමින් ත්‍රිවිධ හමුදාවේ සහ පොලිසියේ ගෞරවයට හානි කිරීම නතර කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය.",
        "සමහර ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන් හමුදාව සහ පොලිසිය හෑල්ලූවට ලක් කිරීමට උත්සාහ කළ අවස්ථා කිහිපයක් ඇති බව සත්‍යයකි, නමුත් දේශප්‍රේමය පිළිබඳ හිමිකාර උනන්දුවක් පෙන්නුම් කළ රාජපක්ෂගේ නව මිතුරන් සමඟ සසඳන විට ඔවුන්ගේ උපාය මාර්ග නොවැදගත් බව පෙනේ. , සන්නද්ධ හමුදා ගැන කිව්වා.",
        "විපත්තිය අමුතුම යහළුවන් බවට පත් කරන බව නිවැරදිව පවසා ඇත. කැරකෙන ගංවතුර ජලයට හසු වූ විට, මැංගුස් සහ නාගයන් පවා සටන් කිරීම නවත්වා තම ආදරණීය ජීවිතය බේරා ගැනීමේ උත්සාහයෙන් පාවෙන කොටවල එල්ලී සිටිති. ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ සහ එජාපය මේ වන විට කරන්නේද එසේමය. මීට වසර කිහිපයකට පෙර රාජපක්ෂලා කොඩියේ ඔතාගෙන එජාපය ද්‍රෝහීන්ගේ පක්ෂයක් ලෙස හංවඩු ගැසූ අතර, එහි ප්‍රකාශය දේශපාලනිකව හා මැතිවරණ වශයෙන් අපේක්ෂිත ප්‍රතිඵල ලබා දුන්නේය. එහෙත්, අද ‘දේශප්‍රේමීන්’ සහ ‘ද්‍රෝහීන්’ එකතු වී මහජනතාවගේ අයිතිවාසිකම් යටපත් කරමින් සිටිති. එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා බැට කෑ රාජපක්ෂ පවුලේ ගැලවුම්කාරයා බවට පත්ව ඇත. 2005 ජනාධිපතිවරණයෙන් පසු රාජපක්ෂවරුන් තමන් ජනප්‍රියව සිටි උතුරේ සහ නැඟෙනහිර ප්‍රදේශවල ඡන්ද වර්ජනයක් කිරීමට එල්ටීටීඊයට අල්ලස් දීමෙන් තම පරාජය සැලසුම් කර ඇති බවට ඔහු චෝදනා කළේය. පාර්ලිමේන්තුවේදී ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ මන්ත්‍රීවරුන්ගේ ඡන්දය ඔහුට ලබා දීමෙන් රාජපක්ෂවරුන් අවසානයේ ඔහුගේ ජනාධිපති සිහිනය සැබෑ කර ගැනීමට උදව් කිරීම ගැන ඔහුට දැන් සතුටු විය හැකිය. එය වන්දි ගෙවීමේ ක්‍රියාවක් ලෙස සැලකිය හැකිද?",
        "එවකට එජාප රජය ප්‍රභාකරන් සමඟ ඇතිකරගත් සටන් විරාම ගිවිසුමට පින්සිදු වන්නට එල්.ටී.ටී.ඊ සංවිධානය අතින් ත්‍රිවිධ හමුදාවට සහ පොලිසියට අපකීර්තියට පත් වූ බව රණතුංග ඇමැතිවරයාට මතක ඇති. ප්‍රතිප්‍රහාර එල්ල නොකරන ලෙසට අණ කර තිබූ හමුදාවන්ට අපචාර ගොඩගැසීමට අමතරව එල්.ටී.ටී.ඊ සාමාජිකයන් ඇතැම් හමුදා බංකර් වටකර සරම උස්සමින් තම විලාසය හෙළිදරව් කිරීමට පුරුදුව සිටියහ. (ගාලුමුවදොර උද්ඝෝෂකයෝ ඒ තරම් දුර ගියේ නෑ නේද?) උතුරේ හමුදාව දැඩි ජීවිත හානි මැද ඉදිරියට යද්දී, යුද්ධයේ උච්චතම අවස්ථාව වන විට, එජාපයේ ලොක්කන් සභා ගර්භය යොදා ගනිමින් පෙරටුගාමී සෙබළුන් උපහාසයට ලක් කළහ. දරුණු සතුරාගේ ගින්නට එරෙහිව බිම් බෝම්බ. නැඟෙනහිර තොප්පිගල හමුදාව විසින් අල්ලා ගැනීම නොවටිනා දෙයක් ලෙස බැහැර කිරීමට වික්‍රමසිංහම උත්සාහ කළේය. තොප්පිගල උපාය මාර්ගික වශයෙන් එතරම් වැදගත්කමක් නැති ඝන වනාන්තරයක් බව ඔහු පාර්ලිමේන්තුවට පැවසීය. එදා එජාපයේ සිටි ලක්ෂ්මන් කිරිඇල්ල ඕනෑම මෝඩයෙකුට යුද්ධ කළ හැකි බව පාර්ලිමේන්තුවේදී ප්‍රකාශ කළ අතර, රවී කරුණානායක කියා සිටියේ කොටි ප්‍රහාර හේතුවෙන් හමුදාව මැදවච්චිය දෙසට ගමන් කරන තරමට හමුදාව අනාථ වී ඇති බවයි. කිලිනොච්චිය දෙසට යන අතර, පාමංකඩ (කොළඹ) අලිමංකඩ (උතුරේ) ලෙස වරදවා වටහාගෙන ඇත.",
        "ගාලු මුවදොර උද්ඝෝෂණ භූමියේදී සෝදාගත් නළු නිළියන්ගේ, අරාජිකවාදීන්ගේ සහ කුඩුකාරයන්ගේ රංග දර්ශන දෙස රජයට මුවහත් කළ හැකි නමුත්, කිව නොහැකි දුක් විඳිමින් සිටින සාමාන්‍ය මහජනතාවගේ හඬට රජය අවනත විය යුතුය. පෙර කී අනවශ්‍ය දේවලින් අභාග්‍ය ​​සම්පන්න මහජනතාව වරහන් කොට ඒ සියල්ලටම තාර දමා පිහාටු දැමීමේ වරදක් නොකළ යුතුය. අරගලය යනු මහජන කෝපයේ අයිස් කන්දේ කෙළවර පමණි; ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට එරෙහිව පාරට බැස ඔහු නෙරපා හැරීමට හේතු වූයේ කුපිත වූ මහජනතාවයි. ඔවුන්ගේ සැබෑ දුක්ගැනවිලි විසඳීම වෙනුවට රජය බලහත්කාරයෙන් කටයුතු කරන්නේ නම් ඔවුන් නැවත එසේ කරනු ඇත. පවතින ඉන්ධන තොග සාධාරණ ලෙස බෙදා හැරීමටවත් හැකියාවක් නැති ආණ්ඩුවකට ලුණු තරම් වටින්නේ නැත.",
        "ආරක්ෂක අංශයේ ප්‍රධාන තනතුරු දරමින් සිටි හිටපු සටන් නිලධාරීන් දේශපාලන කස්තාන ගින්නෙන් ගොඩ ගැනීමට සූක්ෂ්ම, ආත්මාර්ථකාමී ආන්ඩුවේ ලොකු ලොක්කන්ට බළල් අතක් ලෙස යොදා ගැනීමට ඉඩ නොදී ප්‍රවේශමෙන් පාගා දැමීම වඩා හොඳය. ත්‍රිවිධ හමුදාවට සහ පොලිසියට ඔවුන්ගේ නපුරු අරමුණු මාලිමා කර ගැනීම සඳහා මහජනතාවට එරෙහිව ඔවුන්ව අවුල් කිරීමට උත්සාහ කරන දේශපාලකයන්ගේ කූට උපක්‍රම දෙස බලා සිටිනු ඇතැයි කෙනෙකුට බලාපොරොත්තු විය හැකිය.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ප්‍රසන්න රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රණතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රභාකරන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තොප්පිගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තොප්පිගල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිරිඇල්ල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්ටීටීඊය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැදවච්චිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාමංකඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අලිමංකඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "'தேசபக்தர்கள்' மற்றும் 'துரோகிகள்'",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "ராஜபக்சக்களும் அவர்களது சகாக்களும் நாட்டை வங்குரோத்து செய்து பொதுமக்களுக்கு தாங்க முடியாத துன்பங்களை ஏற்படுத்திய போதும் தம்மை தேசபக்தர்களாக காட்டிக் கொள்வதை நிறுத்தவில்லை. பாராளுமன்றத்தில் நேற்று இடம்பெற்ற அவசரகால விவாதத்தில் கலந்து கொண்ட அரசாங்கத்தின் பிரதம கொறடாவும் அமைச்சருமான பிரசன்ன ரணதுங்க, பொலிஸாரையும் ஆயுதப்படையினரையும் அவமதித்ததாக குற்றம் சுமத்திய அரசாங்க எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களுக்கு எதிராக கடும் வாக்குவாதத்தில் ஈடுபட்டார். மண்ணின் மைந்தர்கள் நாகத்தை துரத்துவது போல் கறுப்புப் படம் வரைந்து, அரசுக்கு எதிராகப் போராட்டம் நடத்துவதாகக் கூறி, இதுபோன்ற கேவலமான செயல்களில் ஈடுபடுவதை, ஆயுதப்படை மற்றும் காவல்துறையினரின் கண்ணியத்திற்கு குந்தகம் விளைவிப்பதை நிறுத்துமாறு கேட்டுக் கொண்டார்.",
        "சில காலி முகத்திடல் போராட்டக்காரர்கள் இராணுவத்தையும் பொலிஸாரையும் இழிவுபடுத்த முற்பட்ட பல சந்தர்ப்பங்கள் உள்ளன. , ஆயுதப்படைகள் பற்றி கூறினார்.",
        "துன்பம் விசித்திரமான படுக்கையறைகளை உருவாக்குகிறது என்று சரியாகக் கூறப்பட்டது. சுழலும் வெள்ளத்தில் சிக்கும்போது, ​​முங்கூஸ் மற்றும் நாகப்பாம்புகள் கூட சண்டையிடுவதை நிறுத்திவிட்டு, தங்கள் அன்பான உயிரைக் காப்பாற்றும் முயற்சியில் மிதக்கும் மரக்கட்டைகளில் ஒட்டிக்கொள்கின்றன. ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவும் ஐக்கிய தேசியக் கட்சியும் தற்போது அவ்வாறே செய்கின்றன. சில வருடங்களுக்கு முன்னர், ராஜபக்சக்கள், தம்மைக் கொடியில் போர்த்திக்கொண்டு, ஐக்கிய தேசியக் கட்சியை துரோகிகளின் கட்சி என்று முத்திரை குத்தி, அதன் கூற்று அரசியல் ரீதியாகவும் தேர்தல் ரீதியாகவும் உத்தேசிக்கப்பட்ட பலனைத் தந்தது. ஆனால், இன்று ‘தேசபக்தர்களும்’ ‘துரோகிகளும்’ இணைந்து பொது மக்களின் உரிமைகளை நசுக்குகிறார்கள். ஐ.தே.க தலைவர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, பாதிக்கப்பட்ட ராஜபக்ச குடும்பத்தின் மீட்பராக மாறியுள்ளார். 2005 ஜனாதிபதித் தேர்தலுக்குப் பின்னர், அவர் பிரபலமாக இருந்த வடக்கு மற்றும் கிழக்கில் தேர்தல் புறக்கணிப்பை நடத்துவதற்கு புலிகளுக்கு இலஞ்சம் கொடுத்து ராஜபக்சேக்கள் தனது தோல்வியை சூழ்ந்ததாக அவர் குற்றம் சாட்டினார். ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களின் வாக்குகளை பாராளுமன்றத்தில் அவருக்கு வழங்குவதன் மூலம் ராஜபக்சக்கள் இறுதியாக தனது ஜனாதிபதி கனவை நனவாக்க உதவியது குறித்து அவர் இப்போது மகிழ்ச்சியடையலாம். இது ஒரு இழப்பீட்டுச் செயலாகக் கருத முடியுமா?",
        "ஐ.தே.க அரசாங்கம் ஆரம்ப காலத்தில் பிரபாகரனுடன் செய்துகொண்ட போர்நிறுத்த உடன்படிக்கையின் காரணமாக, விடுதலைப் புலிகளால் ஆயுதப் படைகளும் பொலிஸாரும் பல அவமானங்களைச் சந்தித்ததை அமைச்சர் ரணதுங்க நினைவுகூரலாம். புலிகள் சில இராணுவப் பதுங்கு குழிகளைச் சுற்றி வளைத்து, சரோன்களை உயர்த்தி, பதிலடி கொடுக்கக் கூடாது என்று கட்டளையிடப்பட்ட துருப்புக்கள் மீது துஷ்பிரயோகங்களைக் குவிப்பதற்கும் மேலாக, அவர்களது துரோகங்களை அம்பலப்படுத்தினர். (காலிமுகப்பு போராட்டக்காரர்கள் அவ்வளவு தூரம் செல்லவில்லை அல்லவா?) பலத்த உயிர்ச்சேதங்களுக்கு மத்தியில் வடக்கில் இராணுவம் முன்னேறிக்கொண்டிருந்த போது, ​​யுத்தத்தின் உச்சக்கட்டத்தில், ஐ.தே.க.வின் பேராளர்கள் சபையின் தளத்தை பயன்படுத்தி அணிவகுத்துச் சென்ற முன்னணிப் படையினரை கேலி செய்தனர். கடுமையான எதிரிகளின் தீக்கு எதிரான கண்ணிவெடிகள். விக்கிரமசிங்கவே கிழக்கில் தொப்பிகல இராணுவத்தினரால் கைப்பற்றப்பட்டதை பயனற்ற ஒன்று என்று நிராகரிக்க முற்பட்டார். தொப்பிகல என்பது மூலோபாய முக்கியத்துவம் இல்லாத அடர்ந்த காடு என அவர் பாராளுமன்றத்தில் தெரிவித்தார். அப்போது ஐ.தே.க.வில் இருந்த லக்ஷ்மன் கிரியெல்ல, எந்த முட்டாளும் போரை நடத்தலாம் என பாராளுமன்றத்தில் அறிவித்தார், புலிகளின் தாக்குதலினால் இராணுவம் மிகவும் நிலைகுலைந்து, மதவாச்சியை நோக்கி நகர்வதாக ரவி கருணாநாயக்க கூறினார். 'கிளிநொச்சியா' நோக்கிச் சென்று, பாமன்கடவை (கொழும்பில்) அலிமங்கட (வடக்கில்) என்று தவறாகப் புரிந்து கொண்டேன்.",
        "காலிமுகத்திடலில் சலவை செய்யப்பட்ட நடிகர் நடிகைகள், அராஜகவாதிகள் மற்றும் போதைக்கு அடிமையானவர்களின் நாடகங்களைப் பார்த்து அரசாங்கம் முகம் சுளிக்கக்கூடும், ஆனால் சொல்லொணாத் துன்பங்களை அனுபவிக்கும் சாதாரண பொதுமக்களின் குரலுக்கு செவிசாய்க்க வேண்டும். முன்னறிவிக்கப்பட்ட விரும்பத்தகாதவற்றுடன் மகிழ்ச்சியற்ற பொதுமக்களை அடைப்புக்குறிக்குள் அடைத்து, அவை அனைத்தையும் தார் பூசி, இறகுகள் பூசுவதை அது தவறு செய்யக்கூடாது. அரகலயா என்பது பொதுக் கோபத்தின் நுனி மட்டுமே; ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்சவுக்கு எதிராக வீதியில் இறங்கிய, அவரை பதவி நீக்கம் செய்தவர்கள் ஆத்திரமடைந்த பொதுமக்கள்; அவர்களின் உண்மையான குறைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்கு பதிலாக அரசாங்கம் வற்புறுத்தலை நாடினால் அவர்கள் மீண்டும் அவ்வாறு செய்வார்கள். கிடைக்கக்கூடிய எரிபொருள் இருப்புக்களை சரிசமமாக விநியோகிப்பதைக் கூட உறுதிசெய்ய முடியாத ஒரு அரசாங்கம் அதன் உப்புக்கு மதிப்புடையதல்ல.",
        "பாதுகாப்பு ஸ்தாபனத்தில் முக்கிய பதவிகளை வகிக்கும் முன்னாள் போர் அதிகாரிகள், அரசியல் கஷ்கொட்டைகளை நெருப்பில் இருந்து வெளியே இழுக்க, தந்திரமான, சுய-தேடும் அரசாங்கப் பெருமுதலாளிகளால் பூனையின் பாதமாக தங்களைப் பயன்படுத்த அனுமதிக்காமல் எச்சரிக்கையுடன் நடந்துகொள்வது நல்லது. ஆயுதப் படைகளும், காவல்துறையும், பொதுமக்களுக்கு எதிராகத் தங்களைத் தாக்க முயலும் அரசியல்வாதிகளின் தந்திரங்களைத் தங்கள் தீய நோக்கங்களைச் சூழ்ந்து கொள்ள முயல்வார்கள் என்று நம்பலாம்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரசன்ன ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்ச",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2005",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரபாகரன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொப்பிகல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொப்பிகல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிரியெல்ல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விடுதலைப் புலிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேடவாச்சியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாமன்கட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அலிமங்கடா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}