{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/politics/ගැබිනි-කතුන්ගේ-ත්‍රිපොෂා-පැකට්ටුවත්-නැති-කරලා/13-609522",
  "time_ut": 1646841567,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගැබිනි කතුන්ගේ ත්‍රිපොෂා පැකට්ටුවත් නැති කරලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The triposha packet for pregnant women has also been removed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Women's Day has to be celebrated in a regime that has broken the backs of women and destroyed them, said Mrs. Talatha Athukorala, Member of Parliament in Colombo.",
        "The MP also mentioned that the government that came to ensure the security of the country has deprived the pregnant mother of everything since her triposha.",
        "Mrs. Thalatha Athukorala said the following while attending a press conference held at the opposition leader's office in Marx Fernando Mawatha, Colombo.",
        "\"During the celebration of Women's Day, women in this country have lost their right to live and freedom of speech. All the rights given to live democratically through the constitution have been lost. Today, we as women have to rally against the dictatorial regime led by the President and this government.",
        "Whether talking about the economy or calling the house Buddha mother, the strength of the woman has been broken and destroyed today. This government, which came to ensure the security of the country, has destroyed everything from the triphosha of the pregnant mother who is about to give birth to a child. From women to pregnant women, everything has been destroyed.",
        "As women, we are deeply saddened by the disgraceful insult done by the mighty bully power to our former member of Parliament Mrs. Hirunika Premachandra the other day.",
        "There has never been an era when a woman was subjected to such oppression. A child never lost milk powder. Pregnant mothers were not deprived of triphosha. And at least there were no queues for gas and oil before.",
        "There is no power to express an opinion under the president who came to make law to make security. The same situation has arisen in the parliament today. There is no control of the chamber. Such thugs are given positions and through them we are working to suppress the voices raised democratically."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Talatha Athukorala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Thalatha Athukorala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Marx Fernando Mawatha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Women's Day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Buddha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hirunika Premachandra",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the other day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගැබිනි කතුන්ගේ ත්‍රිපොෂා පැකට්ටුවත් නැති කරලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කාන්තාවන්ගේ කොන්ද බිඳ දමා විනාශ කළ පාලනයක් තුළ කාන්තා දිනය සැමරීමට සිදුව ඇතැයි පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රිනී තලතා අතුකෝරළ මහත්මිය කොළඹදී පැවසුවාය.",
        "රටේ ආරක්ෂාව තහවුරු කිරීමට පැමිණි ආණ්ඩුව ගැබිනි මාතාවගේ ත්‍රිපෝෂ එකේ සිට සියල්ල අහිමි කර ඇතැයිද මන්ත්‍රීවරිය සඳහන් කළාය.",
        "කොළඹ මාක්ස් ප්‍රනාන්දු මාවතේ විපක්ෂ නායක කාර්යාලයේ පැවති මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමින් තලතා අතුකෝරල මහත්මිය මෙසේද කීවාය.",
        "\"කාන්තා දිනය සමරන අවස්ථාවේ මේ රටේ කාන්තාවන්ට ජීවත්වීමේ අයිතිය, භාෂණයේ නිදහස, නැති කරලා. ව්‍යවස්ථාව තුළින් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව ජීවත්වීමට දීලා තියෙන අයිතීන් සියල්ල නැති කරලා. අද ජනාධිපතිවරයා ඇතුළු මේ ආණ්ඩුව ගෙනියන මහා ඒකාධිපති පාලනයට එරෙහිව තමයි කාන්තාවන් හැටියට අපිට පෙළ ගැහෙන්න සිදුවෙලා තියෙන්නේ.",
        "ආර්ථිකය ගැන කතා කළත් ගෙදර බුදුන් අම්මා කියලා කතා කරත් කාන්තාවට තිබුණු හයිය අද කොන්ද කඩලා විනාශ කරලා. දරුවෙක් මේ ලෝකෙට බිහි කරන්න ඉන්න ගැබිනි මාතාවගේ ත්‍රීපෝෂ එකේ ඉදලා අවසානයේ තියෙන සියලු දේවල් රටේ ආරක්ෂාව තහවුරු කරන්නේ කියලා ආපු මේ ආණ්ඩුව නැති කරලා. කාන්තාවන්ගේ ඉඳලා ගැබිනි කාන්තාව දක්වා සියල්ලම අයිති නැති කරලා.",
        "අපේ හිටපු සහෝදර පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීනි හිරුණිකා ප්‍රේමචන්ද්‍ර මැතිනියට පසුගිය දවසක සිදුකළ මැරබලය චන්ඩි බලය ඒ මහා නින්දිත අපහාස කිරීම තුළ කාන්තාවන් හැටියට අපි ඉතාම කනගාටු වෙනවා.",
        "මේ වගේ පීඩා වලට කාන්තාවක් ලක්වෙච්ච යුගයක් මීට කලින් ඇවිත් නැහැ. කිසිම දවසක දරුවෙකුට කිරි පිටි ටික නැති වුණේ නැහැ. ගැබිනි මව්වරුන්ට ත්‍රිපෝෂ නැති වුණේ නැහැ. ඒ වගේම අඩුම තරමේ ගෑස්, තෙල් පෝලිම් මීට පෙර තිබුණේ නැහැ.",
        "නීතිය හදන්න ආරක්ෂාව හදන්න ආපු ජනාධිපතිවරයා යටතේ අදහසක් ප්‍රකාශ කිරීමේ ශක්තියක් නැහැ. ඒ තත්ත්වයම තමයි අද පාර්ලිමේන්තුව ඇතිවෙලා තියෙන්නේ. සභාගර්භය පාලනය කිරීමක් නැහැ එවැනි චන්ඩි පිරිසට තනතුරු ලබා දීලා ඒ අය හරහා අපි ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව නගන හඬ යටපත් කරන්න ක්‍රියාත්මක වෙනවා."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තලතා අතුකෝරල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තලතා අතුකෝරල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාක්ස් ප්‍රනාන්දු මාවත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාන්තා දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බුද්ධ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හිරුණිකා ප්‍රේමචන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනිත් දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கர்ப்பிணிப் பெண்களுக்கான திரிபோஷா பாக்கெட்டும் அகற்றப்பட்டுள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பெண்களின் முதுகை உடைத்து அழித்த ஆட்சியில் மகளிர் தினம் கொண்டாடப்பட வேண்டியுள்ளது என கொழும்பில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் திருமதி தலதா அத்துகோரள தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டின் பாதுகாப்பை உறுதி செய்வதற்காக வந்த அரசாங்கம் கர்ப்பிணித் தாயின் திரிபோஷாவில் இருந்து அனைத்தையும் பறித்துள்ளதாகவும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "கொழும்பு மார்க்ஸ் பெர்னாண்டோ மாவத்தையில் உள்ள எதிர்க்கட்சித் தலைவரின் அலுவலகத்தில் நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்து தெரிவிக்கும் போதே திருமதி தலதா அத்துகோரள மேற்கண்டவாறு தெரிவித்தார்.",
        "“மகளிர் தின கொண்டாட்டத்தின் போது, ​​இந்த நாட்டில் பெண்கள் வாழும் உரிமை, பேச்சு சுதந்திரத்தை இழந்துள்ளனர்.அரசியலமைப்புச் சட்டத்தின் மூலம் ஜனநாயகமாக வாழ்வதற்கு வழங்கப்பட்ட அனைத்து உரிமைகளும் பறிக்கப்பட்டுள்ளன.இன்றைய சர்வாதிகார ஆட்சிக்கு எதிராக பெண்களாகிய நாம் அணி திரள வேண்டும். ஜனாதிபதி மற்றும் இந்த அரசாங்கத்தால்.",
        "பொருளாதாரத்தைப் பற்றிப் பேசினாலும் சரி, வீட்டைப் புத்தர் அம்மா என்று அழைத்தாலும் சரி, பெண்ணின் பலம் இன்று உடைந்து சிதைந்து விட்டது. நாட்டின் பாதுகாப்பை உறுதி செய்ய வந்த இந்த அரசு, குழந்தை பிறக்க இருக்கும் கர்ப்பிணித் தாயின் திரிபோஷம் முதல் அனைத்தையும் அழித்துவிட்டது. பெண்கள் முதல் கர்ப்பிணிகள் வரை அனைத்தும் அழிந்துவிட்டது.",
        "எமது முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் திருமதி ஹிருணிகா பிரேமச்சந்திரவிற்கு கடந்த நாள் பலத்த புல்லி சக்தியால் இழைக்கப்பட்ட இழிவான அவமதிப்பு குறித்து பெண்களாகிய நாங்கள் மிகவும் வருந்துகின்றோம்.",
        "ஒரு பெண் இப்படி அடக்குமுறைக்கு ஆளான சகாப்தம் இருந்ததில்லை. ஒரு குழந்தை பால் பவுடரை இழக்கவில்லை. கர்ப்பிணித் தாய்மார்கள் திரிபோஷாவை இழக்கவில்லை. இதற்கு முன்பு குறைந்தபட்சம் எரிவாயு மற்றும் எண்ணெய்க்கான வரிசைகள் இல்லை.",
        "பாதுகாப்பை ஏற்படுத்த சட்டம் இயற்ற வந்த ஜனாதிபதியின் கீழ் கருத்து தெரிவிக்க அதிகாரம் இல்லை. இதே நிலைதான் இன்று நாடாளுமன்றத்திலும் எழுந்துள்ளது. அறைக்கு கட்டுப்பாடு இல்லை.இப்படிப்பட்ட குண்டர்களுக்கு பதவிகள் வழங்கி அவர்கள் மூலம் ஜனநாயக ரீதியில் எழுப்பப்படும் குரல்களை நசுக்கும் பணியை செய்து வருகிறோம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தலதா அத்துகோரல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தலதா அத்துகோரல",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மார்க்ஸ் பெர்னாண்டோ மாவத்தை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகளிர் தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புத்தர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹிருணிகா பிரேமச்சந்திர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மற்ற நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}