{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/காலியில்-கரைபுரண்ட-கடல்-அலைகள்/175-299589",
  "time_ut": 1656764151,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "காலியில் கரைபுரண்ட கடல் அலைகள்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sea waves crashing ashore in Galle",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "As the sea waves washed ashore towards the land, many places including the Police Station and the Customs Department in Galle Samudra Mawathi were flooded.",
        "Today (02) in the evening, due to the intrusion of sea waves into the terrain, traffic on Galle - Matara main road is blocked due to flood and sand.",
        "Also, it is known that many fishing boats parked on the beach have washed ashore due to the waves and the shore of Samudra Mawatha has also been damaged."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Galle",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Police Station and the Customs Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Galle Samudra Mawathi",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Galle - Matara",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Samudra Mawatha",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුහුදු රළ ගාල්ල වෙරළට කඩා වැටේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ගොඩබිම දෙසට මුහුදු රළ ගොඩට පැමිණීමත් සමඟ ගාල්ල සමුද්‍ර මාවතේ පොලිස් ස්ථානය, රේගු දෙපාර්තමේන්තුව ඇතුළු ස්ථාන රැසක් ජලයෙන් යට විය.",
        "අද (02) සවස මුහුදු රළ ගොඩබිමට ඇතුළුවීම හේතුවෙන් ගාල්ල - මාතර ප්‍රධාන මාර්ගයේ ගංවතුර සහ වැලි හේතුවෙන් ගමනාගමනය ඇණහිට තිබෙනවා.",
        "එමෙන්ම මුහුදු රළ හේතුවෙන් වෙරළේ නවතා තිබූ ධීවර යාත්‍රා රැසක් ගොඩබිමට ගසාගෙන ගොස් ඇති අතර සමුද්‍ර මාවතේ වෙරළට ද හානි සිදුව ඇති බව දැනගන්නට ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගාල්ල",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පොලිස් ස්ථානය සහ රේගු දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල සමුද්‍ර මාවති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල - මාතර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමුද්‍ර මාවත",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலியில் கரைபுரண்ட கடல் அலைகள்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "கடல் அலைகள் நிலப்பகுதியை நோக்கி கரைபுரண்டமையால் காலி சமுத்ர மாவத்தையிலுள்ள பொலிஸ் நிலையம், சுங்கத் திணைக்களம் உள்ளிட்ட பல  இடங்கள் வெள்ளத்தில்  மூழ்கியுள்ளன.",
        "இன்று (02) மாலை வேளையில் கடல் அலை நிலப்பரப்புக்குள் ஊடுருவிய காரணத்தால், வெள்ளம் மற்றும் மணல் நிரம்பி காலி - மாத்தறை பிரதான வீதியின் போக்குவரத்து தடைப்பட்டுள்ளது.",
        "மேலும், கடற்கரையில் நிறுத்தி வைக்கப்பட்டிருந்த பல மீன்பிடிப் படகுகளும் அலைகள் காரணமாக கரை ஒதுங்கியுள்ளதுடன், சமுத்திர மாவத்தையின் கரையும் சேதமடைந்துள்ளதாக தெரியவருகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "காலி",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "காவல் நிலையம் மற்றும் சுங்கத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காலி சமுத்திர மாவதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "02",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காலி - மாத்தறை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமுத்திர மாவத்தை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}