{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62292271",
  "time_ut": 1658728644,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කළු ජූලිය: \"මෙය අත්දුටු හැමෝමටම වේදනා බර මතකයක් ඉතිරි කරලා තියෙනවා\"",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Black Julie: \"This has left a painful memory for everyone who experienced it.\"",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Human rights activists say that justice has not been done for the people who were wronged in Black July 1983.",
        "The 39th Black July celebrations were held in Colombo on July 23rd and 24th.",
        "There, many creative presentations were presented to educate the society about the injustice done to the Tamil people."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Black Julie",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Black July 1983",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Black July",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 23rd and 24th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කළු ජූලිය: \"මෙය අත්දුටු හැමෝමටම වේදනා බර මතකයක් ඉතිරි කරලා තියෙනවා\"",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "1983 කළු ජූලියේදී අසාධාරණයට ලක්වූ ජනතාවට මේ දක්වා යුක්තිය ඉටුවී නැතැයි මානව හිමිකම් ක්‍රියාකාරීහු පවසති.",
        "කළු ජූලියේ 39 වැනි සැමරුම් උත්සව ජූලි 23 සහ 24 දෙදින කොළඹදී පැවැත්වුණි.",
        "එහිදී දෙමළ ජනයාට සිදුවූ අසාධාරණය ගැන සමාජය දැනුවත් කිරීම සඳහා නිර්මාණාත්මක ඉදිරිපත් කිරීම් රැසක් ඉදිරිපත් කර තිබුණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කළු ජූලිය",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කළු ජූලිය 1983",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කළු ජූලිය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 23 සහ 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கறுப்பு ஜூலி: \"இது அனுபவித்த அனைவருக்கும் ஒரு வேதனையான நினைவகத்தை விட்டுச் சென்றுள்ளது.\"",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "1983 கறுப்பு ஜூலையில் அநீதி இழைக்கப்பட்ட மக்களுக்கு இதுவரை நீதி கிடைக்கவில்லை என மனித உரிமை ஆர்வலர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "39வது கறுப்பு ஜூலை கொண்டாட்டங்கள் கொழும்பில் ஜூலை 23 மற்றும் 24 ஆகிய தேதிகளில் நடைபெற்றது.",
        "அங்கு தமிழ் மக்களுக்கு இழைக்கப்பட்ட அநீதிகளை சமூகத்திற்கு உணர்த்தும் வகையில் பல ஆக்கப்பூர்வமான விளக்கங்கள் முன்வைக்கப்பட்டன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கருப்பு ஜூலி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கறுப்பு ஜூலை 1983",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "39வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கருப்பு ஜூலை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 23 மற்றும் 24",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}