{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/09/no-lioc-distribution-to-filling-stations-today-9/",
  "time_ut": 1657344540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "NO LIOC distribution to filling stations today (9)",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "NO LIOC distribution to filling stations today (9)",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Lanka IOC said that in view of the planned protest, LIOC has been advised to discontinue supply operations to filling stations with immediate effect for today.",
        "However, Lanka IOC will continue its supplies from Trincomalee to CPC & to industries uninterruptedly.",
        "The Managing Director of Lanka IOC Manoj Gupta said Lanka IOC will continue its supplies from Trincomalee to CPC & to industries uninterruptedly.",
        "When News 1st inquired from Manoj Gupta on Friday (8) as to who gave Lanka IOC the directives to stop issuing fuel due to protests, he did not respond.",
        "The Managing Director of Lanka IOC said look at it positively."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "IOC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Trincomalee to CPC &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lanka IOC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trincomalee to CPC &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Manoj Gupta",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අද (9) ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත LIOC බෙදා හැරීමක් නැත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); සැලසුම් කර ඇති විරෝධතාව හමුවේ අද දිනට වහාම ක්‍රියාත්මක වන පරිදි ඉන්ධන පිරවුම්හල් වෙත සැපයුම් කටයුතු නතර කරන ලෙස LIOC වෙත උපදෙස් දී ඇති බව ලංකා IOC පවසයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, ලංකා IOC විසින් ත්‍රිකුණාමලයේ සිට CPC වෙත සහ කර්මාන්ත වෙත අඛණ්ඩව සිය සැපයුම් අඛණ්ඩව සිදු කරනු ඇත.",
        "ලංකා IOC හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ මනෝජ් ගුප්තා පැවසුවේ ලංකා IOC විසින් ත්‍රිකුණාමලයේ සිට CPC වෙත සහ කර්මාන්ත වෙත අඛණ්ඩව සිය සැපයුම් අඛණ්ඩව සිදු කරන බවයි.",
        "විරෝධතා හේතුවෙන් ඉන්ධන නිකුත් කිරීම නතර කරන ලෙස ලංකා IOC වෙත නියෝග ලබා දුන්නේ කවුරුන්ද යන්න පිළිබඳව News 1st සිකුරාදා (8) මනෝජ් ගුප්තාගෙන් කළ විමසීමකදී ඔහු ප්‍රතිචාර දැක්වූයේ නැත.",
        "ලංකා IOC හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂවරයා පැවසුවේ ධනාත්මකව බලන්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අයි.ඕ.සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය සිට CPC සහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා IOC",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය සිට CPC සහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මනෝජ් ගුප්තා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இன்று (9) எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கு LIOC விநியோகம் இல்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); திட்டமிட்ட போராட்டத்தை கருத்திற் கொண்டு, இன்றுடன் அமுலுக்கு வரும் வகையில் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களுக்கான விநியோக நடவடிக்கைகளை நிறுத்துமாறு LIOC க்கு அறிவுறுத்தப்பட்டுள்ளதாக லங்கா ஐஓசி தெரிவித்துள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், லங்கா ஐஓசி தனது விநியோகங்களை திருகோணமலையில் இருந்து CPC மற்றும் தொழிற்சாலைகளுக்கு தடையின்றி தொடரும்.",
        "லங்கா ஐஓசியின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் மனோஜ் குப்தா, லங்கா ஐஓசி தனது விநியோகங்களை திருகோணமலையிலிருந்து சிபிசி மற்றும் தொழில்துறைகளுக்கு தடையின்றி தொடரும் என்றார்.",
        "எதிர்ப்புக்கள் காரணமாக எரிபொருள் விநியோகத்தை நிறுத்துமாறு லங்கா ஐஓசிக்கு உத்தரவு வழங்கியது யார் என நியூஸ் 1ஸ்ட் வெள்ளிக்கிழமை (8) மனோஜ் குப்தாவிடம் வினவியபோது அவர் பதிலளிக்கவில்லை.",
        "லங்கா ஐஓசியின் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் இதனை நேர்மறையாகப் பாருங்கள் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "9",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐஓசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருகோணமலை முதல் CPC &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லங்கா ஐ.ஓ.சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை முதல் CPC &",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மனோஜ் குப்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}