{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/business__main/CCC-submits-proposal-to-PUCSL-for-effective-electricity-tariff-revision/245-241645",
  "time_ut": 1658516769,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CCC submits proposal to PUCSL for effective electricity tariff revision",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CCC submits proposal to PUCSL for effective electricity tariff revision",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Calls on PUCSL to accommodate four key changes as a precondition to tariff increase",
        "Requests PUCSL to ensure certain conditions are met before any further tariff increases are proposed",
        "Points out best way to protect manufacturing and service industries is to allow direct power purchase agreements from renewable energy producers",
        "In order to ensure the implementation of an effective tariff revision, which sustainably addresses Sri Lanka’s energy requirements, the Ceylon Chamber of Commerce (CCC) submitted suggestions and recommendations on the proposed electricity tariffs to the Public Utilities Commission of Sri Lanka (PUCSL) this week.",
        "In a statement to the media, the CCC said the observations address vital issues such as the accuracy of costs, power cuts, reasonableness of costs, financial independence of the Ceylon Electricity Board (CEB) entities, renewable energy, cost of energy and service for categories, fixed and variable costs, cross-subsidies, price elasticity and tariff principles required.",
        "The proposal was formulated by the Energy Sector Committee of the CCC, after careful analysis of the proposed tariffs and recommended feasible courses of action to ensure an effective tariff structure is implemented. The submission was twofold, comprising of the observations and recommendations. As per the recommendations made by the committee, the tariff methodology calls for annual revisions. However, in the current context, this may need to be revised every six months, the CCC said.",
        "“This is especially so due to the tariff being artificially low compared to cost, which is backward looking. 1H 2023 costs are significantly higher than 1H 2022 costs, due to fuel/exchange rates.",
        "Therefore, the Energy Sector Committee’s comments reflect this and future tariff filings based on prior observations submitted as well,” the CCC said.",
        "The CCC in its proposal called on the PUCSL to accommodate four key changes as a precondition to the tariff increase. The suggestions were to have in place a proper operation of Bulk Supply Transaction Account (BSTA) and financial independence of the CEB generation and distribution licensees, to have a financially independent Power Purchase Agreement (PPAs) established for the CEB generation plants and avoidance of artificial subsidies, to initiate the Dispatch Audit process and to gazette a new and economically feasible NCRE tariff for SPPAs and rooftop solar systems as the reason for rapid electricity price hikes is the lack of adequate renewable energy and a new and economically feasible NCRE tariff.    The CCC also requested the PUCSL to ensure certain conditions are met before any further tariff increases are proposed. The conditions include implementing all recommendations of Deloitte with respect to the dispatch process, having the Dispatch Audit completed for a minimum period of two years (at minimum 2020, 2021), having the heat rate revisions incorporated into all PPAs, moving the tariff process to the transmission licensee finance team, headed by finance/economist professionals and to have a comprehensive cost of service and cost of energy study carried out for each consumer category, backed by actual data.",
        "Further, the CCC said the best way to protect manufacturing and service industries is to allow direct power purchase agreements from renewable energy producers.   “Amend the act to enable the same and the PUCSL to work with a Transmission Licensee to create an equitable mechanism,” it said.     While the power regulator must step up efforts to fast-track renewable energy implementation, which is the only way to reduce costs to the consumers and make electricity affordable, the CCC asserted the need to complete the unbundling of the CEB and the creation of an Independent System Operator.",
        "It also stressed the need to develop a national consumer tariff policy that would articulate how costs are allocated and the policy on cross-subsidies."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CCC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Energy Sector Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "every six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1H 2023",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Energy Sector Committee’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bulk Supply Transaction Account",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Dispatch Audit",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "NCRE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCRE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Deloitte",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Dispatch Audit",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "a minimum period of two years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a Transmission Licensee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඵලදායි විදුලි ගාස්තු සංශෝධනයක් සඳහා CCC PUCSL වෙත යෝජනාවක් ඉදිරිපත් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "තීරුබදු වැඩි කිරීමට පූර්ව කොන්දේසියක් ලෙස ප්‍රධාන වෙනස්කම් හතරක් සඳහා PUCSL වෙත ආරාධනා කරයි",
        "තවදුරටත් ගාස්තු වැඩි කිරීමක් යෝජනා කිරීමට පෙර යම් යම් කොන්දේසි සපුරා ඇති බව සහතික කරන ලෙස PUCSL වෙතින් ඉල්ලා සිටී",
        "නිෂ්පාදන හා සේවා කර්මාන්ත ආරක්ෂා කිරීමට හොඳම මාර්ගය පෙන්වා දෙන්නේ පුනර්ජනනීය බලශක්ති නිෂ්පාදකයන්ගෙන් සෘජු බලශක්ති මිලදී ගැනීමේ ගිවිසුම්වලට ඉඩ දීමයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ බලශක්ති අවශ්‍යතා තිරසාර ලෙස ආමන්ත්‍රණය කරන ඵලදායී ගාස්තු සංශෝධනයක් ක්‍රියාත්මක කිරීම සහතික කිරීම සඳහා, ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය (CCC) මෙම සතියේ ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවට (PUCSL) යෝජිත විදුලි ගාස්තු පිළිබඳ යෝජනා සහ නිර්දේශ ඉදිරිපත් කරන ලදී. .",
        "CCC මාධ්‍ය වෙත ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ, නිරීක්ෂණ මගින් පිරිවැයේ නිරවද්‍යතාවය, විදුලි කප්පාදුව, පිරිවැයේ සාධාරණත්වය, ලංකා විදුලිබල මණ්ඩල (ලංවිම) ආයතනවල මූල්‍ය ස්වාධීනත්වය, පුනර්ජනනීය බලශක්තිය, බලශක්ති පිරිවැය සහ සේවා සඳහා වන වැදගත් කරුණු පිළිබඳව අවධානය යොමු කරන බවයි. කාණ්ඩ, ස්ථාවර සහ විචල්ය පිරිවැය, හරස් සහනාධාර, මිල ප්රත්යාස්ථතාව සහ තීරුබදු මූලධර්ම අවශ්ය වේ.",
        "CCC හි බලශක්ති අංශයේ කමිටුව විසින් මෙම යෝජනාව සකස් කරන ලද්දේ, යෝජිත තීරුබදු පරෙස්සමින් විශ්ලේෂණය කිරීමෙන් සහ ඵලදායී තීරුබදු ව්‍යුහයක් ක්‍රියාත්මක කිරීම සහතික කිරීම සඳහා නිර්දේශ කළ හැකි ක්‍රියා මාර්ග නිර්දේශ කරමිනි. ඉදිරිපත් කිරීම නිරීක්ෂණ සහ නිර්දේශ වලින් සමන්විත දෙගුණයක් විය. කමිටුව විසින් කරන ලද නිර්දේශයන්ට අනුව, ගාස්තු ක්‍රමවේදය වාර්ෂික සංශෝධන ඉල්ලා සිටී. කෙසේ වෙතත්, වත්මන් සන්දර්භය තුළ, මෙය සෑම මාස හයකට වරක් සංශෝධනය කිරීමට අවශ්ය විය හැකි බව CCC පවසයි.",
        "“මෙය විශේෂයෙන්ම එසේ වන්නේ පිරිවැයට සාපේක්ෂව කෘත්‍රිමව තීරුබදු අඩු වීම, එය පසුගාමී පෙනුමකි. ඉන්ධන/විනිමය අනුපාත හේතුවෙන් 1H 2023 පිරිවැය 1H 2022 පිරිවැයට වඩා සැලකිය යුතු ලෙස වැඩි වේ.",
        "එබැවින්, බලශක්ති අංශයේ කමිටුවේ ප්‍රකාශයන් මෙය සහ ඉදිරිපත් කරන ලද පූර්ව නිරීක්ෂණ මත පදනම්ව අනාගත ගාස්තු ගොනු කිරීම් පිළිබිඹු කරයි, ”CCC පැවසීය.",
        "CCC සිය යෝජනාවේ දී තීරුබදු වැඩි කිරීමට පූර්ව කොන්දේසියක් ලෙස ප්‍රධාන වෙනස්කම් හතරකට ඉඩ සලසන ලෙස PUCSL වෙතින් ඉල්ලා සිටියේය. තොග සැපයුම් ගනුදෙනු ගිණුම (BSTA) නිසි ලෙස ක්‍රියාත්මක කිරීම සහ ලංවිම ජනන සහ බෙදාහැරීමේ බලපත්‍රලාභීන්ගේ මූල්‍ය ස්වාධීනත්වය, ලංවිම උත්පාදන කම්හල් සඳහා මූල්‍යමය වශයෙන් ස්වාධීන බලශක්ති මිලදී ගැනීමේ ගිවිසුමක් (PPAs) ඇතිකර ගැනීම සහ කෘත්‍රිම කෘත්‍රිම වැළැක්වීම සඳහා යෝජනා විය. සහනාධාර, ඩිස්පැච් විගණන ක්‍රියාවලිය ආරම්භ කිරීම සහ SPPA සඳහා නව සහ ආර්ථික වශයෙන් ශක්‍ය NCRE ගාස්තුවක් ගැසට් කිරීම සහ ශීඝ්‍ර විදුලි මිල ඉහළ යාමට හේතුව ප්‍රමාණවත් පුනර්ජනනීය බලශක්තියක් නොමැතිකම සහ නව සහ ආර්ථික වශයෙන් ශක්‍ය NCRE ගාස්තුවකි. තවදුරටත් ගාස්තු වැඩි කිරීමක් යෝජනා කිරීමට පෙර යම් යම් කොන්දේසි සපුරා ඇති බවට සහතික වන ලෙස CCC PUCSL වෙතින් ඉල්ලා සිටියේය. යැවීමේ ක්‍රියාවලියට අදාළව Deloitte හි සියලුම නිර්දේශ ක්‍රියාත්මක කිරීම, අවම වශයෙන් වසර දෙකක කාලයක් (අවම වශයෙන් 2020, 2021 දී) යැවීමේ විගණනය සම්පූර්ණ කර තිබීම, සියලුම PPA වලට තාප අනුපාත සංශෝධන ඇතුළත් කර තීරුබදු ක්‍රියාවලිය ගෙනයාම කොන්දේසිවලට ඇතුළත් වේ. සම්පේ‍්‍රෂණ බලපත්‍රලාභී මූල්‍ය කණ්ඩායම, මූල්‍ය/ආර්ථික විද්‍යාඥයින් විසින් මෙහෙයවනු ලබන අතර, සත්‍ය දත්ත මගින් අනුග්‍රහය දක්වන ලද එක් එක් පාරිභෝගික කාණ්ඩය සඳහා පුළුල් සේවා පිරිවැයක් සහ බලශක්ති අධ්‍යයනයක් සිදු කිරීම.",
        "තවද, නිෂ්පාදන සහ සේවා කර්මාන්ත ආරක්ෂා කර ගැනීමට හොඳම ක්‍රමය පුනර්ජනනීය බලශක්ති නිෂ්පාදකයින්ගෙන් සෘජු බලශක්ති මිලදී ගැනීමේ ගිවිසුම් වලට ඉඩ දීම බව CCC පවසයි. \"සාධාරණ යාන්ත්‍රණයක් නිර්මාණය කිරීම සඳහා සම්ප්‍රේෂණ බලපත්‍රලාභියෙකු සමඟ කටයුතු කිරීමට PUCSL සහ PUCSL සක්‍රීය කිරීම සඳහා පනත සංශෝධනය කරන්න,\" එය පවසයි. පාරිභෝගිකයින්ට පිරිවැය අඩු කර විදුලිය දැරිය හැකි මිලකට ලබා දීමට ඇති එකම මාර්ගය වන පුනර්ජනනීය බලශක්ති ක්‍රියාවට නැංවීම සඳහා බලශක්ති නියාමකය වේගවත් කළ යුතු අතර, CCC විදුලිබල මණ්ඩලයේ ගොඩකිරීම් සම්පූර්ණ කර ස්වාධීන ආයතනයක් නිර්මාණය කිරීමේ අවශ්‍යතාවය ප්‍රකාශ කළේය. පද්ධති ක්රියාකරු.",
        "පිරිවැය වෙන් කරන ආකාරය සහ හරස් සහනාධාර පිළිබඳ ප්‍රතිපත්තිය ප්‍රකාශ කරන ජාතික පාරිභෝගික ගාස්තු ප්‍රතිපත්තියක් සකස් කිරීමේ අවශ්‍යතාවය ද එය අවධාරණය කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CCC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලශක්ති අංශයේ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෑම මාස හයකට වරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1H 2023",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලශක්ති අංශයේ කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තොග සැපයුම් ගනුදෙනු ගිණුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යැවීමේ විගණනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "NCRE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "NCRE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩෙලොයිට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යැවීමේ විගණනය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් වසර දෙකක කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්ප්‍රේෂණ බලපත්‍රලාභියෙකි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பயனுள்ள மின்சார கட்டண திருத்தத்திற்காக CCC PUCSL க்கு முன்மொழிவை சமர்ப்பிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கட்டண உயர்வுக்கு முன்நிபந்தனையாக நான்கு முக்கிய மாற்றங்களுக்கு இடமளிக்க PUCSLஐ அழைக்கிறது",
        "மேலும் கட்டண உயர்வுகள் முன்மொழியப்படுவதற்கு முன், சில நிபந்தனைகள் பூர்த்தி செய்யப்படுவதை உறுதிசெய்ய PUCSLஐக் கோருகிறது",
        "உற்பத்தி மற்றும் சேவைத் தொழில்களைப் பாதுகாப்பதற்கான சிறந்த வழி, புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி உற்பத்தியாளர்களிடமிருந்து நேரடி மின் கொள்முதல் ஒப்பந்தங்களை அனுமதிப்பதாகும்.",
        "இலங்கையின் ஆற்றல் தேவைகளை நிலையாக நிவர்த்தி செய்யும் பயனுள்ள கட்டணத் திருத்தத்தை நடைமுறைப்படுத்துவதை உறுதி செய்வதற்காக, இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனம் (CCC) இந்த வாரம் இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவிடம் (PUCSL) உத்தேச மின்சாரக் கட்டணங்கள் தொடர்பான ஆலோசனைகளையும் பரிந்துரைகளையும் சமர்ப்பித்தது. .",
        "ஊடகங்களுக்கு வழங்கிய அறிக்கையில், CCC அவதானிப்புகள் செலவினங்களின் துல்லியம், மின்வெட்டு, செலவுகளின் நியாயத்தன்மை, இலங்கை மின்சார சபையின் (CEB) நிறுவனங்களின் நிதி சுதந்திரம், புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றல், ஆற்றல் மற்றும் சேவைக்கான செலவுகள் போன்ற முக்கிய பிரச்சினைகளை நிவர்த்தி செய்வதாகக் கூறியது. பிரிவுகள், நிலையான மற்றும் மாறக்கூடிய செலவுகள், குறுக்கு-மானியங்கள், விலை நெகிழ்ச்சி மற்றும் கட்டணக் கொள்கைகள் தேவை.",
        "முன்மொழியப்பட்ட கட்டணங்கள் மற்றும் பயனுள்ள கட்டணக் கட்டமைப்பு செயல்படுத்தப்படுவதை உறுதிசெய்ய பரிந்துரைக்கப்பட்ட சாத்தியமான நடவடிக்கைகளுக்குப் பிறகு, CCCயின் எரிசக்தி துறைக் குழுவால் இந்த முன்மொழிவு உருவாக்கப்பட்டது. சமர்ப்பிப்பு இரண்டு மடங்கு, அவதானிப்புகள் மற்றும் பரிந்துரைகளை உள்ளடக்கியது. குழுவின் பரிந்துரைகளின்படி, கட்டண முறையானது வருடாந்திர திருத்தங்களுக்கு அழைப்பு விடுக்கிறது. இருப்பினும், தற்போதைய சூழலில், இது ஒவ்வொரு ஆறு மாதங்களுக்கும் திருத்தப்பட வேண்டும் என்று CCC தெரிவித்துள்ளது.",
        "“செலவுடன் ஒப்பிடும்போது செயற்கையாகக் கட்டணம் குறைவாக இருப்பதால், இது மிகவும் பின்தங்கிய நிலையில் உள்ளது. எரிபொருள்/பரிமாற்ற விகிதங்கள் காரணமாக 1H 2023 செலவுகள் 1H 2022 செலவுகளை விட கணிசமாக அதிகம்.",
        "எனவே, எரிசக்தி துறைக் குழுவின் கருத்துக்கள் இதைப் பிரதிபலிக்கின்றன, மேலும் சமர்ப்பிக்கப்பட்ட முன் அவதானிப்புகளின் அடிப்படையில் எதிர்கால கட்டணத் தாக்கல்களையும் பிரதிபலிக்கிறது,” என்று CCC கூறியது.",
        "CCC அதன் முன்மொழிவில் கட்டண உயர்வுக்கு முன்நிபந்தனையாக நான்கு முக்கிய மாற்றங்களுக்கு இடமளிக்க PUCSL க்கு அழைப்பு விடுத்தது. மொத்த வழங்கல் பரிவர்த்தனை கணக்கின் (BSTA) முறையான செயல்பாடு மற்றும் CEB உற்பத்தி மற்றும் விநியோக உரிமதாரர்களின் நிதி சுதந்திரம், CEB உற்பத்தி ஆலைகளுக்காக நிறுவப்பட்ட நிதி ரீதியாக சுயாதீனமான மின் கொள்முதல் ஒப்பந்தம் (PPAs) மற்றும் செயற்கையானவற்றைத் தவிர்ப்பது ஆகியவை பரிந்துரைகள். மானியங்கள், டிஸ்பாட்ச் தணிக்கை செயல்முறையைத் தொடங்குவதற்கும், SPPAகள் மற்றும் கூரை சூரிய அமைப்புகளுக்கான புதிய மற்றும் பொருளாதார ரீதியாக சாத்தியமான என்சிஆர்இ கட்டணத்தை அரசிதழில் வெளியிடுவது, போதுமான புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி மற்றும் புதிய மற்றும் பொருளாதார ரீதியாக சாத்தியமான என்சிஆர்இ கட்டணமே விரைவான மின்சார விலை உயர்வுக்குக் காரணம். மேலும் கட்டண உயர்வுகள் முன்மொழியப்படுவதற்கு முன், சில நிபந்தனைகள் பூர்த்தி செய்யப்படுவதை உறுதிசெய்யுமாறு CCC PUCSLஐக் கேட்டுக் கொண்டது. அனுப்புதல் செயல்முறை தொடர்பாக Deloitte இன் அனைத்து பரிந்துரைகளையும் செயல்படுத்துதல், குறைந்தபட்சம் இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு (குறைந்தபட்சம் 2020, 2021) அனுப்புதல் தணிக்கையை நிறைவு செய்தல், அனைத்து பிபிஏக்களிலும் வெப்ப விகித திருத்தங்கள் இணைக்கப்பட்டு, கட்டண செயல்முறையை நகர்த்துதல் ஆகியவை நிபந்தனைகளில் அடங்கும். பரிமாற்ற உரிமம் பெற்ற நிதிக் குழு, நிதி/பொருளாதார வல்லுநர்கள் தலைமையில் மற்றும் ஒவ்வொரு நுகர்வோர் பிரிவிற்கும் ஒரு விரிவான சேவை செலவு மற்றும் ஆற்றல் ஆய்வு செலவு, உண்மையான தரவு ஆதரவுடன்.",
        "மேலும், உற்பத்தி மற்றும் சேவைத் தொழில்களைப் பாதுகாப்பதற்கான சிறந்த வழி, புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி உற்பத்தியாளர்களிடமிருந்து நேரடி மின் கொள்முதல் ஒப்பந்தங்களை அனுமதிப்பதாகும் என்று CCC கூறியது. \"சமமான பொறிமுறையை உருவாக்க, டிரான்ஸ்மிஷன் லைசென்ஸ்தாரருடன் PUCSL வேலை செய்வதற்கு, சட்டத்தை திருத்தவும்,\" என்று அது கூறியது. நுகர்வோருக்கு செலவினங்களைக் குறைப்பதற்கும் மின்சாரத்தை மலிவு விலைக்கு மாற்றுவதற்கும் ஒரே வழி, புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்திச் செயலாக்கத்தை விரைவாகக் கண்காணிப்பதற்கான முயற்சிகளை மின் ஒழுங்குமுறை முடுக்கிவிட வேண்டும் என்றாலும், CCC CEBயின் தொகுப்பை துண்டித்து ஒரு சுயாதீனத்தை உருவாக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை வலியுறுத்தியது. சிஸ்டம் ஆபரேட்டர்.",
        "செலவுகள் எவ்வாறு ஒதுக்கப்படுகின்றன மற்றும் குறுக்கு மானியங்கள் மீதான கொள்கையை வெளிப்படுத்தும் தேசிய நுகர்வோர் கட்டணக் கொள்கையை உருவாக்க வேண்டியதன் அவசியத்தையும் அது வலியுறுத்தியது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CCC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரிசக்தி துறை குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு ஆறு மாதங்களுக்கும்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1H 2023",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எரிசக்தி துறை குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மொத்த சப்ளை பரிவர்த்தனை கணக்கு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுப்புதல் தணிக்கை",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "என்சிஆர்இ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "என்சிஆர்இ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெலாய்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுப்புதல் தணிக்கை",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "குறைந்தபட்சம் இரண்டு ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு பரிமாற்ற உரிமதாரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}