{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ரஞ்சனுக்கு-நாளை-விடுதலை/175-302991",
  "time_ut": 1661424231,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரஞ்சனுக்கு  நாளை விடுதலை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ranjan will be released tomorrow",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Tourism Minister Harin Fernando has said that former Member of Parliament of United People's Power Ranjan Ramanayake will be released tomorrow or on Monday the 27th.",
        "Minister Harin Fernando posted a post on his Facebook website in this regard.",
        "The minister said that a request has been made to President Ranil Wickremesinghe to release former Member of Parliament Ranjan Ramanayake.",
        "Minister Fernando said that Minister Manusha Nanayakkara and himself have made this request.",
        "In this case, former Member of Parliament Ranjan Ramanayake, who is serving a sentence for contempt of court, has today (25) submitted an affidavit to the court seeking forgiveness for making comments that discredit the judiciary.",
        "On August 21, 2017, Ranjan Ramanayake had made comments insulting the judiciary outside Alarimalika. Stating that his comments had undermined faith in the country's judiciary, Sinhala Ravya Organization secretary Magalkanthe Sudatta Thera and retired Air Force officer Agiyor had filed a case in the High Court.",
        "After examining this, the High Court sentenced Ranjan Ramanayake to four years of rigorous imprisonment for contempt of court and sentenced him on January 12, 2021. So far, Ramanayake's sentence has completed one year and seven months.",
        "He has admitted that the comment he made outside Alarimalika was completely false, not only defamatory but also insulting the entire judiciary, and he has mentioned in his affidavit that he apologizes to the entire judiciary in this regard.",
        "Moreover, he has also apologized for the opinion he issued on August 21, 2017 outside the High Court premises saying that he will not take it back.",
        "Also, he has also promised in his affidavit that during his lifetime, he will not publish any opinion that criticizes or discredits the judiciary as a whole.",
        "Ranjan Ramanayake, former Member of Parliament of United People's Shakti, who is serving a prison sentence, had recently signed the papers for a presidential amnesty."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranjan",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament of United People's Power Ranjan Ramanayake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Monday the 27th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harin Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Manusha Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 21, 2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sinhala Ravya Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Magalkanthe Sudatta Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Air Force",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Agiyor",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "four years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "January 12, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one year and seven months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "August 21, 2017",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranjan Ramanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament of United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රන්ජන් හෙට නිදහස් වෙනවා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනතා බලවේගයේ හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රන්ජන් රාමනායක මහතා හෙට හෝ 27 සඳුදා නිදහස් කිරීමට නියමිත බව සංචාරක අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු මහතා පැවසීය.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් අමාත්‍ය හරීන් ප්‍රනාන්දු සිය ෆේස්බුක් වෙබ් අඩවියේ සටහනක් තබා තිබුණා.",
        "හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රන්ජන් රාමනායක මහතා නිදහස් කරන ලෙස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගෙන් ඉල්ලීමක් කර ඇති බවද අමාත්‍යවරයා සඳහන් කළේය.",
        "අමාත්‍ය මනූෂ නානායක්කාර මහතා සහ තමන් මෙම ඉල්ලීම කර ඇති බව ප්‍රනාන්දු අමාත්‍යවරයා පැවසීය.",
        "මෙම නඩුවේදී අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ චෝදනාවට සිරදඬුවම් විඳිමින් සිටින හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රන්ජන් රාමනායක මහතා අධිකරණයට අපකීර්තියට පත්වන අයුරින් අදහස් පළ කිරීම සම්බන්ධයෙන් සමාව ඉල්ලා දිවුරුම් ප්‍රකාශයක් අද (25) අධිකරණයට ඉදිරිපත් කර තිබේ.",
        "2017 අගෝස්තු 21 වැනි දින රන්ජන් රාමනායක මහතා අධිකරණයට අපහාස වන අයුරින් අලරිමාලිකාවෙන් පිටත අදහස් දක්වා තිබුණි. ඔහුගේ ප්‍රකාශය මෙරට අධිකරණය කෙරෙහි ඇති විශ්වාසය පළුදු වී ඇති බව පවසමින් සිංහල රාවය සංවිධානයේ ලේකම් මාගල්කාන්තේ සුදත්ත හිමි සහ විශ්‍රාමික ගුවන් හමුදා නිලධාරි ආගියෝර් මහාධිකරණයේ නඩුවක් ගොනු කර තිබුණි.",
        "එය විභාග කළ මහාධිකරණය අධිකරණයට අපහාස කිරීමේ චෝදනාව මත රන්ජන් රාමනායකට වසර හතරක බරපතළ වැඩ සහිත සිර දඬුවමක් නියම කළ අතර 2021 ජනවාරි 12 වැනි දින ඔහුට දඬුවම් නියම කළේය. මේ වන විට රාමනායකගේ සිර දඬුවම වසරකුත් මාස හතක් සම්පූර්ණ වී ඇත.",
        "අලරිමාලිකාගෙන් පිටතදී තමන් කළ ප්‍රකාශය සම්පූර්ණ අසත්‍යයක් බවත්, එය අපකීර්තියට පමණක් නොව සමස්ත අධිකරණයටම අපහාසයක් බවත් ඔහු පිළිගෙන ඇති අතර, ඒ සම්බන්ධයෙන් සමස්ත අධිකරණයෙන් සමාව ඉල්ලා සිටින බවද ඔහු සිය දිවුරුම් ප්‍රකාශයේ සඳහන් කර ඇත.",
        "එපමණක් නොව එය ආපසු නොගන්නා බවට 2017 අගෝස්තු 21 වැනි දින මහාධිකරණ පරිශ්‍රයෙන් පිටතදී තමන් නිකුත් කළ මතය සම්බන්ධයෙන්ද ඔහු සමාව ඉල්ලා තිබේ.",
        "එසේම තමා ජීවත්ව සිටින කාලය තුළ සමස්ථ අධිකරණය විවේචනය කරන හෝ අපකීර්තියට පත් කරන කිසිදු මතයක් ප්‍රකාශයට පත් නොකරන බවටද ඔහු දිවුරුම් ප්‍රකාශයෙන් පොරොන්දු වී ඇත.",
        "සිරදඬුවම් විඳිමින් සිටින එක්සත් ජනතා ශක්ති හිටපු පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී රන්ජන් රාමනායක මහතා ජනාධිපති පොදු සමාවක් සඳහා වන පත්‍රිකාවලට පසුගියදා අත්සන් තබා තිබුණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රන්ජන්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා බලවේගයේ පාර්ලිමේන්තුව රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27 වැනි සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හරීන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මනූෂ නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2017 අගෝස්තු 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංහල රාවය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාගල්කාන්තේ සුදත්ත හිමි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගුවන් හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇගියෝර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2021 ජනවාරි 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවුරුද්දයි මාස හතයි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2017 අගෝස්තු 21",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රන්ජන් රාමනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரஞ்சனுக்கு  நாளை விடுதலை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ரஞ்சன் ராமநாயக்க நாளை அல்லது 27ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை விடுதலை செய்யப்படுவார் என சுற்றுலாத்துறை அமைச்சர் ஹரின் பெர்ணான்டோ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அமைச்சர் ஹரின் பெர்ணான்டோ இது தொடர்பில் தனது பேஸ்புக் வலைத்தளத்தில் பதிவொன்றை இட்டுள்ளார்.",
        "முன்னாள் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் ரஞ்சன் ராமநாயக்கவை விடுதலை செய்யுமாறு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் கோரிக்கை விடுக்கப்பட்டுள்ளதாக அமைச்சர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அமைச்சர் மனுஷ நாணயக்கார மற்றும் தானும் இந்த கோரிக்கையை முன்வைத்துள்ளதாக அமைச்சர் பெர்னாண்டோ தெரிவித்தார்.",
        "இந்நிலையில்,   நீதிமன்றத்தை அவமதித்ததாக குற்றம் சாட்டப்பட்டு தண்டனை அனுபவித்து வரும் முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ரஞ்சன் ராமநாயக்க, நீதித்துறையை இழிவுபடுத்தும் வகையில் கருத்துத் தெரிவித்தமைக்கு மன்னிப்பு கோரி   நீதிமன்றத்திற்கு சத்தியக் கடதாசி ஒன்றை இன்று (25) சமர்ப்பித்துள்ளார்.",
        "அலரிமாளிகைக்கு வெளியே நீதித்துறையை அவமதிக்கும் வகையில் ரஞ்சன் ராமநாயக்க 2017  ஒகஸ்ட் 21 ஆம் திகதி கருத்து தெரிவித்திருந்தார். அவரது கருத்து, நாட்டின் நீதித்துறை மீதான நம்பிக்கை சீர்குலைத்து விட்டது எனத் தெரிவித்து, சிங்கள ராவய அமைப்பின் செயலாளர் மாகல்கந்தே சுதத்த தேரர் மற்றும் விமானப்படையின் ஓய்வுபெற்ற அதிகாரி ஆகியோர் உயர் நீதிமன்றத்தில் வழக்குத் தாக்கல் செய்திருந்தனர்.",
        "இதனை ஆராய்ந்த உயர் நீதிமன்றம், நீதிமன்றத்தை அவமதித்த குற்றத்திற்காக ரஞ்சன் ராமநாயக்கவிற்கு, நான்கு ஆண்டுகள் கடுங்காவல் சிறைத் தண்டனை விதித்து 2021 ஜனவரி 12  ஆம் திகதியன்று  தீர்ப்பளித்தது. இதுவரை, ராமநாயக்கவின் தண்டனைக் காலம் ஒரு வருடமும் 7 மாதங்கள் நிறைவடைந்துள்ளது.",
        "அலரிமாளிகைக்கு வெளியில் தாம் கூறிய கருத்து முற்றிலும் பொய்யானது, இழிவானது மட்டுமன்றி  ஒட்டுமொத்த நீதித்துறையையும்  அவமதிக்கும் வகையிலானது என்பதை ஒப்புக்கொண்டுள்ள அவர், அது தொடர்பில்  முழு நீதித்துறையிடமும் மன்னிப்புக் கோருவதாகவும் தனது சத்தியக் கடதாசியில் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "மேலும், 2017 ஆகஸ்ட் 21ஆம் திகதி தாம் வெளியிட்ட கருத்தை, மீளப் பெறப் போவதில்லை எனக் கூறி, உயர் நீதிமன்ற வளாகத்திற்கு வெளியே கூறிய கருத்திற்கும் அவர் மன்னிப்புக் கோரியுள்ளார்.",
        "அத்துடன், தனது வாழ்நாளில், ஒட்டுமொத்த நீதித்துறையை விமர்சிக்கும் வகையில் அல்லது இழிவுபடுத்தும் வகையில் எந்த ஒரு கருத்தையும் வெளியிடப் போவதில்லை என்றும் அவர் சத்தியக் கடதாசியில்  உறுதியளித்துள்ளார்.",
        "சிறைத் தண்டனை அனுபவித்துவரும் ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் முன்னாள் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் ரஞ்சன் ராமநாயக்க, ஜனாதிபதி பொது மன்னிப்புக்கான ஆவணங்களில் அண்மையில் கையெழுத்திட்டிருந்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஞ்சன்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்றம் ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27 ஆம் தேதி திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹரின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனுஷ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 21, 2017",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கள ராவ்யா அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாகல்கந்தே சுதத்த தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமானப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகியோர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்கு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 12, 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம் ஏழு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 21, 2017",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சன் ராமநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}