{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/IMF--ගනුදෙනුවට-මූලික-එකඟතාව-ඇතිවෙයි/11-396779",
  "time_ut": 1661932403,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "IMF  ගනුදෙනුවට මූලික එකඟතාව ඇතිවෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "There is a basic agreement on the IMF deal",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Reuters news agency says that Sri Lanka and the International Monetary Fund (IMF) have reached a preliminary agreement for an extended credit facility and an announcement will be made about this tomorrow.",
        "Sri Lanka, which is currently facing a severe financial crisis, has requested a $3 billion loan facility from the International Monetary Fund.",
        "Staff-level agreements are generally subject to approval by IMF management and its Executive Board, after which recipients have access to funds."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Executive Board",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "IMF  ගනුදෙනුවට මූලික එකඟතාව ඇතිවෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF ) අතර විස්තීරණ ණය  පහසුකමක් වෙනුවෙන් මූලික එකඟතාවයකට පැමිණ ඇති බවත් මේ  පිළිබඳව හෙට දිනයේදී නිවේදනයක් නිකුත් කිරීමට නියමිත බවත් රොයිටර් පුවත් සේවය පවසයි.",
        "මේ වන විට දැඩි මූල්‍ය අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින ශ්‍රී ලංකාව ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලින් ඩොලර් බිලියන 3 ණය පහසුකමක් ඉල්ලා තිබේ.",
        "කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුම් සාමාන්‍යයෙන් IMF කළමනාකාරිත්වයේ සහ එහි විධායක මණ්ඩලයේ අනුමැතියට යටත් වන අතර ඉන් පසුව ලබන්නන් හට අරමුදල් සඳහා ප්‍රවේශය ලැබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 3 යි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විධායක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF ஒப்பந்தத்தில் அடிப்படை ஒப்பந்தம் உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையும் சர்வதேச நாணய நிதியமும் (IMF) நீட்டிக்கப்பட்ட கடன் வசதிக்கான பூர்வாங்க உடன்படிக்கைக்கு வந்துள்ளதாகவும், இது தொடர்பான அறிவிப்பு நாளை வெளியிடப்படும் என்றும் ராய்ட்டர்ஸ் செய்தி நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "தற்போது கடும் நிதி நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ள இலங்கை, சர்வதேச நாணய நிதியத்திடம் 3 பில்லியன் டொலர் கடன் வசதியை கோரியுள்ளது.",
        "பணியாளர்-நிலை ஒப்பந்தங்கள் பொதுவாக IMF நிர்வாகம் மற்றும் அதன் நிர்வாகக் குழுவின் ஒப்புதலுக்கு உட்பட்டது, அதன் பிறகு பெறுநர்களுக்கு நிதி கிடைக்கும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "$3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிர்வாக குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}