{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130383",
  "time_ut": 1656478102,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புத்தரின் சிலையை நிறுவத் தடை செய்தவருக்கு துப்பாக்கி முனையில் அச்சுறுத்தல் ; கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பலம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Threats at gunpoint to anyone who forbids the installation of a Buddha statue; Gajendrakumar Ponnambalam",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "Gajendrakumar Ponnambalam, leader of the Tamil National People's Front (TNPF) and a member of parliament, said a man who tried to block a statue of the Buddha in the Kurundur hills had been threatened at gunpoint.",
        "He made this statement at a media briefing of the Tamil National People's Front held in Jaffna on Tuesday (28).",
        "On the 13th, an attempt was made to erect a statue of the Buddha in the Kurundur hills, but the activity was stopped.",
        "In this situation, on the 15th, unidentified persons acted to threaten the protesters.",
        "The man was threatened at gunpoint by two unidentified men as he was leaving the house after completing his routine duties.",
        "The two of them went into a nearby army camp. The person who was threatened for security reasons after this issue has been displaced and living in a different area.",
        "He had lodged a complaint with the police about this and had contacted us directly and recorded these matters.",
        "Also, when he tried to lodge a complaint with the Jaffna Human Rights Commission, he was asked to register a complaint with the Human Rights Commission in Vavuniya as a person from Mullaitivu.",
        "Minister Sarath Weerasekara, who was in charge of internal security, registered the name of our party's general secretary Gajendran and threatened other Tamil factions in parliament and those seeking to protect Tamil identity and places.",
        "The government does not appear to be taking any further action in this regard. Such incidents are taking place in the context of the many stories that went to Geneva in July.",
        "He said the government was actively involved in the destruction of the Tamil nation in the current context of the country.",
        "It is noteworthy that MP Selvaraja Gajendran and the person who was threatened participated in this press conference."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Buddha",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Gajendrakumar Ponnambalam",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gajendrakumar Ponnambalam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil National People's Front",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil National People's Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kurundur",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 15th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Jaffna Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vavuniya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sarath Weerasekara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gajendran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Selvaraja Gajendran",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බුද්ධ ප්‍රතිමාවක් ස්ථාපනය කිරීම තහනම් කරන ඕනෑම කෙනෙකුට තුවක්කු පෙන්වා තර්ජන; ගජේන්ද්‍රකුමාර් පොන්නම්බලම්",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "කුරුඳුර් කඳුකරයේ බුද්ධ ප්‍රතිමාවක් අවහිර කිරීමට උත්සාහ කළ පුද්ගලයෙකුට තුවක්කු පෙන්වා තර්ජනය කළ බව දෙමළ ජාතික ජනතා පෙරමුණේ නායක සහ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ගජේන්ද්‍රකුමාර් පොන්නම්බලම් පැවසීය.",
        "ඔහු මේ බව ප්‍රකාශ කළේ අඟහරුවාදා (28) යාපනයේ පැවති දෙමළ ජාතික ජනතා පෙරමුණේ මාධ්‍ය හමුවකදීය.",
        "පසුගිය 13 වැනිදා කුරුඳුර් කඳුකරයේ බුද්ධ ප්‍රතිමාවක් ඉදිකිරීමට උත්සාහ කළද එම කටයුතු නතර විය.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ පසුගිය 15 වැනිදා විරෝධතාකරුවන්ට තර්ජනය කිරීමට නාඳුනන පුද්ගලයන් ක්‍රියා කළේය.",
        "මෙම පුද්ගලයා සිය දෛනික රාජකාරි නිමවා නිවසින් පිටව යමින් සිටියදී නාඳුනන පුද්ගලයින් දෙදෙනෙකු විසින් තුවක්කු පෙන්වා තර්ජනය කර ඇත.",
        "ඔවුන් දෙදෙනා අසල පිහිටි හමුදා කඳවුරකට ගියහ. මෙම ප්‍රශ්නයෙන් පසු ආරක්‍ෂක හේතූන් මත තර්ජනයට ලක්වූ පුද්ගලයා අවතැන්ව වෙනත් ප්‍රදේශයක පදිංචිව සිට ඇත.",
        "ඔහු මේ පිළිබඳව පොලිසියට පැමිණිල්ලක් කර ඇති අතර සෘජුවම අප හා සම්බන්ධ වී මෙම කරුණු සටහන් කර ගෙන තිබුණි.",
        "එමෙන්ම යාපනය මානව හිමිකම් කොමිසමට පැමිණිල්ලක් කිරීමට උත්සාහ කළ අවස්ථාවේදී මුලතිව් ප්‍රදේශයේ පුද්ගලයෙකු ලෙසින් වවුනියාවේ මානව හිමිකම් කොමිසමට පැමිණිල්ලක් ලියාපදිංචි කරන ලෙස දන්වා තිබෙනවා.",
        "අභ්‍යන්තර ආරක්‍ෂාව භාර ඇමැති සරත් වීරසේකර අපේ පක්‍ෂයේ මහලේකම් ගජේන්ද්‍රන්ගේ නම ලියාපදිංචි කර පාර්ලිමේන්තුවේ සිටින අනෙකුත් දෙමළ කොටස්‌වලටත් දෙමළ අනන්‍යතාව සහ ස්ථාන ආරක්‍ෂා කිරීමට උත්සාහ කරන අයටත් තර්ජනය කළා.",
        "රජය මේ සම්බන්ධයෙන් ඉදිරි ක්‍රියාමාර්ග ගන්නා බවක් පෙනෙන්නට නැත. ජූලි මාසයේ ජිනීවා ගිය බොහෝ කතා සන්දර්භය තුළ මෙවැනි සිදුවීම් සිදුවෙමින් පවතී.",
        "රටේ වත්මන් සන්දර්භය තුළ දෙමළ ජාතිය විනාශ කිරීමට රජය සක්‍රීයව මැදිහත් වන බව ඔහු පැවසීය.",
        "මෙම මාධ්‍ය හමුවට පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී සෙල්වරාජා ගජේන්ද්‍රන් සහ තර්ජනයට ලක්වූ පුද්ගලයා සහභාගී වීම විශේෂත්වයක්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බුද්ධ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ගජේන්ද්‍රකුමාර් පොන්නම්බලම්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගජේන්ද්‍රකුමාර් පොන්නම්බලම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික ජනතා පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික ජනතා පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුරුඳුර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "යාපනය මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වවුනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සරත් වීරසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගජේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙල්වරාජා ගජේන්ද්‍රන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புத்தரின் சிலையை நிறுவத் தடை செய்தவருக்கு துப்பாக்கி முனையில் அச்சுறுத்தல் ; கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பலம்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "குருந்தூர் மலைப்பகுதியில் புத்தரின் சிலையை நிறுவ முற்பட்ட நிலையில் அதனை தடுக்கப் போராடிய ஒருவருக்கு துப்பாக்கி முனையில் அச்சுறுத்தல் விடுக்கப்பட்டதாக தமிழ் தேசிய மக்கள் முன்ணணியின் தலைவரும்  பாராளுமன்ற உறுப்பினருமான கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பலம் தெரிவித்தார்.",
        "யாழ்ப்பாணத்தில் நேற்று செவ்வாய்க்கிழமை (28) இடம்பெற்ற தமிழ்த் தேசிய மக்கள் முன்னணியின் ஊடக சந்திப்பிலேயே அவர் இதனை தெரிவித்தார்.",
        "கடந்த 13 ஆம் திகதி குருந்தூர் மலைப்பகுதியில் புத்தரின் சிலையை நிறுவ முற்பட்ட நிலையில் அந்த செயற்பாடு போராட்டம் மூலம் தடுக்கப்பட்டது.",
        "இந்நிலையில் 15 ஆம் திகதி அந்த போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவரை அச்சுறுத்தும் வகையில் இனந்தெரியாத நபர்கள் செயல்பட்டனர்.",
        "குறித்த நபர் தனது வழமையான பணிகளை ஆற்றிவிட்டு வீட்டுக்குள் செல்லும் போது இரண்டு இனந்தெரியாத நபர்கள் மூலம்  துப்பாக்கி முனையில் அச்சுறுத்தப்பட்டார்.",
        "அவர்கள் இரண்டு பேரும் அருகிலுள்ள இராணுவ முகாமுக்குள் சென்றனர். இந்தப் பிரச்சினைக்கு பின்னர் பாதுகாப்பு காரணங்களுக்காக அச்சுறுத்தல் விடுக்கப்பட்டவர்  இடம்பெயர்ந்துவேறுபகுதியில் வசிக்கின்றார்.",
        "இது பற்றி பொலிஸாருக்கு அவர் முறைப்பாட்டை செய்திருந்ததுடன் எங்களுடன் நேரடியாக தொடர்பு கொண்டு இந்த விடயங்களை பதிவு செய்திருந்தார்.",
        "அத்துடன் யாழ்ப்பாணம் மனித உரிமை ஆணைக்குழுவில் முறைப்பாடு செய்ய முற்பட்டபோது முல்லைத்தீவை சேர்ந்தவர் என்ற வகையில் வவுனியாவிலுள்ள மனித உரிமை ஆணைக்குழுவில் முறைப்பாட்டை பதிவு செய்யுமாறு கோரப்பட்டுள்ளது.",
        "உள்பாதுகாப்புக்கு பொறுப்பாக இருந்த அமைச்சர் சரத்வீரசேகர , எமது கட்சியின் பொதுச்செயலாளர் கஜேந்திரனின் பெயரை பதிவு செய்ததுடன் ஏனைய தமிழ் தரப்புகளை பொதுமக்களையும் தமிழ் அடையாளங்களை பாதுகாக்க இடங்களை பாதுகாக்க முற்படுகின்றவர்களையும் மிக மோசமான முறையில் பாராளுமன்றத்தில் அச்சுறுத்தியிருந்தார்.",
        "இது தொடர்பாக இந்த அரசாங்கம் எந்த நடவடிக்கையும் அரசாங்கம் அடுத்ததாக தெரியவில்லை. ஜெனிவாவுக்கு ஜூலை மாதம் சென்ற பல கதைகளைக் கூற இருக்கும் நிலையில் இவ்வாறான சம்பவங்கள் நடைபெற்றுக் கொண்டிருக்கிறது.",
        "தற்போதைய நாட்டின் சூழலிலும் தமிழ் தேசத்தை அழிக்கும் செயற்பாடுகளில் அரசாங்கம் முனைப்பாக செயற்படுகின்றது என்றார்.",
        "இந்த ஊடக சந்திப்பில் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் செல்வராஜா கஜேந்திரனும் அச்சுறுத்தல் விடுக்கப்பட்ட நபரும் பங்கேற்றமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "புத்தர்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பலம்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கஜேந்திரகுமார் பொன்னம்பலம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய மக்கள் முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய மக்கள் முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குருந்தூர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "யாழ்ப்பாண மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வவுனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சரத் ​​வீரசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கஜேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெனிவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செல்வராஜா கஜேந்திரன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}