{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Purchase-fuel-with-dollars-CPC-announces/342-240553",
  "time_ut": 1657210960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Purchase fuel with dollars: CPC announces",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Purchase fuel with dollars: CPC announces",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Ceylon Petroleum Corporation (CPC) announced the online registration facility for any company or industry that can pay in US dollars to open a consumer account at CPC to obtain a weekly guaranteed fuel quota.",
        "The CPC requested the individual or organization to visit the USD consumer online registration on the CPC official website to complete their registration.",
        "The website has mentioned the list of basic infrastructure requirements for consumer points. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "weekly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඩොලර් වලින් ඉන්ධන මිලදී ගන්න: CPC නිවේදනය කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව (CPC) සතිපතා සහතික කළ ඉන්ධන කෝටාවක් ලබා ගැනීම සඳහා CPC හි පාරිභෝගික ගිණුමක් විවෘත කිරීම සඳහා ඇමරිකානු ඩොලර් වලින් ගෙවිය හැකි ඕනෑම සමාගමක් හෝ කර්මාන්තයක් සඳහා මාර්ගගත ලියාපදිංචි කිරීමේ පහසුකම නිවේදනය කළේය.",
        "තම ලියාපදිංචිය සම්පූර්ණ කිරීම සඳහා CPC නිල වෙබ් අඩවියේ USD පාරිභෝගික මාර්ගගත ලියාපදිංචියට පිවිසෙන ලෙස CPC විසින් පුද්ගලයාගෙන් හෝ සංවිධානයෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "පාරිභෝගික ස්ථාන සඳහා මූලික යටිතල පහසුකම් අවශ්‍යතා ලැයිස්තුව වෙබ් අඩවියේ සඳහන් කර ඇත. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතිපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "USD",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டாலரில் எரிபொருளை வாங்கவும்: CPC அறிவிப்பு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் (CPC) வாராந்திர உத்தரவாத எரிபொருள் ஒதுக்கீட்டைப் பெறுவதற்கு CPC இல் நுகர்வோர் கணக்கைத் திறக்க அமெரிக்க டொலர்களில் செலுத்தக்கூடிய எந்தவொரு நிறுவனம் அல்லது தொழிற்துறைக்கான ஆன்லைன் பதிவு வசதியை அறிவித்துள்ளது.",
        "CPC, தனிநபர் அல்லது நிறுவனத்தை CPC அதிகாரப்பூர்வ இணையதளத்தில் USD நுகர்வோர் ஆன்லைன் பதிவைச் சென்று தங்கள் பதிவை முடிக்குமாறு கோரியது.",
        "நுகர்வோர் புள்ளிகளுக்கான அடிப்படை உள்கட்டமைப்பு தேவைகளின் பட்டியலை இணையதளம் குறிப்பிட்டுள்ளது. (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாரந்தோறும்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}