{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/අවු--18ට-වැඩි-සියලු-දෙනා-දේශීය-ආදායම්--දෙපාර්තමේන්තු-ලියාපදිංචි-විය-යුතුයි/11-396727",
  "time_ut": 1661846112,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අවු. 18ට වැඩි සියලු දෙනා දේශීය ආදායම්  දෙපාර්තමේන්තු ලියාපදිංචි විය යුතුයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Au. Everyone over 18 must register with the Inland Revenue Department",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Presenting the interim budget, Mr. Ranil Wickramasinghe said that all persons above the age of 18 must be registered with the Inland Revenue Department regardless of tax limits.",
        "\"In order to increase the revenue, the tax administration has to play a major role to increase the efficiency of tax collection, increase tax compliance and prevent tax evasion.",
        "In accordance with the existing requirements, it is proposed to introduce the requirement of mandatory registration with the Inland Revenue Department for all advantaged persons above the age of 18 regardless of the tax exemption limits."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the Inland Revenue Department",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the age of 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Inland Revenue Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Inland Revenue Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අවු. 18ට වැඩි සියලු දෙනා දේශීය ආදායම්  දෙපාර්තමේන්තු ලියාපදිංචි විය යුතුයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වයස අවුරුදු 18ට වැඩි සියලු පුද්ගලයන් බදු සීමා නොසලකා දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුවේ අනිවාර්යෙන් ලියාපදිංචි විය යුතු බව ජනපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අතුරුඅයවැය ඉදිරිපත් කරමින් පැවැසීය.",
        "“ආදායම් ඉහළ නැංවීම සඳහා බදු එකතුකිරීමේ කාර්යක්ෂමතාව වැඩි කිරීමට, බදු අනුකූලතාව වැඩි කිරීමට හා බදු ගෙවීම පැහැර හැරීම වැළැක්වීමට බදු පරිපාලනය ප්‍රධාන කාර්යයක් ඉටු කළ යුතු වෙනවා.",
        "දැනට පවතින අවශ්‍යතාවන්ට අනුකූලව බදු නිදහස් සීමා නොසලකා වයස අවුරුදු 18 වැඩි සියලු වාසික පුද්ගලයන්ට අනිවාර්යයෙන් දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුවේ ලියාපදිංචිවීමේ අවශ්‍යතාව හඳුන්වාදීමට යෝජනා කරනවා”"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දේශීය ආදායම් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Au. 18 வயதுக்கு மேற்பட்ட அனைவரும் உள்நாட்டு இறைவரித் திணைக்களத்தில் பதிவு செய்ய வேண்டும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இடைக்கால வரவு செலவுத் திட்டத்தை சமர்ப்பித்து உரையாற்றிய திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க, 18 வயதுக்கு மேற்பட்ட அனைத்து நபர்களும் வரி வரம்புகள் இன்றி உள்நாட்டு இறைவரித் திணைக்களத்தில் பதிவு செய்திருக்க வேண்டும்.",
        "\"வருவாயை அதிகரிக்க, வரி வசூலின் செயல்திறனை அதிகரிக்கவும், வரி இணக்கத்தை அதிகரிக்கவும், வரி ஏய்ப்பைத் தடுக்கவும் வரி நிர்வாகம் முக்கிய பங்கு வகிக்க வேண்டும்.",
        "தற்போதுள்ள தேவைகளுக்கு இணங்க, வரி விலக்கு வரம்புகளைப் பொருட்படுத்தாமல் 18 வயதுக்கு மேற்பட்ட அனைத்து நன்மை பயக்கும் நபர்களுக்கும் உள்நாட்டு வருவாய்த் திணைக்களத்தில் கட்டாய பதிவு தேவையை அறிமுகப்படுத்த முன்மொழியப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உள்நாட்டு இறைவரி திணைக்களம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "18 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு இறைவரி திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உள்நாட்டு இறைவரி திணைக்களம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "18",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}