{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/UK-becomes-the-first-country-to-approve-a-dual-Covid-vaccine-targeting-omicron/342-243093",
  "time_ut": 1660569894,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "UK becomes the first country to approve a dual Covid vaccine targeting omicron",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "UK becomes the first country to approve a dual Covid vaccine targeting omicron",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Britain on Monday became the first country in the world to approve a dual Covid-19 vaccine, which tackles both the original virus and the newer omicron variant.",
        "The updated Moderna vaccine — known as a bivalent because it targets two variants — is expected to be available to adults as a booster jab from the fall after receiving the go-ahead by the U.K.’s Medicines and Healthcare products Regulatory Agency on Monday.",
        "It also received endorsement from the British government’s independent scientific advisory body, the Commission on Human Medicines.",
        "The MHRA said that while existing vaccines — which were designed to combat the original strain of Covid — continue to provide good protection, the augmented version would provide better defense as the virus evolves.",
        "“The first generation of Covid-19 vaccines being used in the UK continue to provide important protection against the disease and save lives. What this bivalent vaccine gives us is a sharpened tool in our armory to help protect us against this disease as the virus continues to evolve,” Dr. June Raine, chief executive of MHRA, said.",
        "The Commission on Human Medicines added that the approval marks a step forward for vaccine development, particularly for viruses with high levels of mutation.",
        "“The virus, SARS-CoV-2, is continually evolving in order to evade the immunity provided by vaccines. This novel bivalent vaccine represents the next step in the development of vaccines to combat the virus, with its ability to lead to a broader immune response than the original vaccine.”",
        "The approval follows clinical trials, in which a booster with Moderna’s bivalent vaccine was shown to trigger a strong immune response against both the original 2020 strain as well as omicron BA.1, which emerged in the U.K. last winter.",
        "It was also found to generate a good immune response against omicron sub-variants BA.4 and BA.5, currently the dominant strains in the country.",
        "Following the release of its findings in June, Moderna Chief Executive Stephane Bancel said he was hopeful that the new iteration would become its “lead candidate for a Fall 2022 booster.”",
        "“This bivalent vaccine has an important role to play in protecting people in the U.K. from Covid-19 as we enter the winter months,” Bancel added in a statement Monday.",
        "The U.K. government has not yet announced exactly who will receive the vaccine, however all over-50s and people in high-risk groups in the U.K. will be offered some form of booster from next month.",
        "The government lowered the age threshold for those eligible for an autumn booster in July, following the continue spread of the virus.",
        "Vaccines are considered one of the most effective ways of reducing the spread and the severity of the virus. Research in the medical journal The Lancet estimated in June that Covid-19 vaccines prevented almost 20 million deaths in their first year of use. (cnbc)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "first",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the fall",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Medicines",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Healthcare products Regulatory Agency",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June Raine",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MHRA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Moderna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last winter",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the winter months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Bancel",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "next month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "autumn",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vaccines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lancet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "almost 20 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "their first year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "cnbc",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Omicron ඉලක්ක කර ගනිමින් ද්විත්ව Covid එන්නතක් අනුමත කළ පළමු රට බවට එක්සත් රාජධානිය පත් වේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මුල් වෛරසය සහ නව ඔමික්‍රොන් ප්‍රභේදය යන දෙකම පාලනය කරන ද්විත්ව Covid-19 එන්නතක් අනුමත කළ ලොව පළමු රට බවට බ්‍රිතාන්‍යය සඳුදා පත් විය.",
        "යාවත්කාලීන කරන ලද Moderna එන්නත - එය ප්‍රභේද දෙකක් ඉලක්ක කර ගන්නා බැවින් ද්විභාෂා එන්නත ලෙස හැඳින්වේ - සඳුදා එක්සත් රාජධානියේ ඖෂධ සහ සෞඛ්‍ය ආරක්ෂණ නිෂ්පාදන නියාමන ඒජන්සිය විසින් ඉදිරියට යාමට ලැබීමෙන් පසු වැටීමේ සිට බූස්ටරයක් ​​ලෙස වැඩිහිටියන්ට ලබා ගත හැකි වනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "එය බි‍්‍රතාන්‍ය රජයේ ස්වාධීන විද්‍යාත්මක උපදේශන ආයතනය වන මානව ඖෂධ පිළිබඳ කොමිෂන් සභාවෙන් ද අනුමත කරන ලදී.",
        "MHRA පවසන්නේ දැනට පවතින එන්නත් - Covid හි මුල් වික්‍රියාවට එරෙහිව සටන් කිරීම සඳහා - දිගටම හොඳ ආරක්ෂාවක් සපයන අතර, වර්ධිත අනුවාදය වෛරසය පරිණාමය වන විට වඩා හොඳ ආරක්ෂාවක් සපයනු ඇති බවයි.",
        "“එක්සත් රාජධානියේ භාවිතා කරන පළමු පරම්පරාවේ Covid-19 එන්නත් රෝගයට එරෙහිව වැදගත් ආරක්ෂාවක් සැපයීම සහ ජීවිත බේරා ගැනීම දිගටම කරගෙන යයි. මෙම bivalent එන්නත අපට ලබා දෙන්නේ වෛරසය අඛණ්ඩව පරිණාමය වෙමින් පවතින බැවින් මෙම රෝගයෙන් අපව ආරක්ෂා කර ගැනීමට උපකාර කිරීම සඳහා අපගේ අවි ගබඩාවේ ඇති තියුණු මෙවලමකි, ”MHRA හි ප්‍රධාන විධායක ආචාර්ය ජූන් රේන් පැවසීය.",
        "මානව ඖෂධ පිළිබඳ කොමිසම වැඩිදුරටත් සඳහන් කළේ, මෙම අනුමැතිය එන්නත් සංවර්ධනය සඳහා ඉදිරි පියවරක් සනිටුහන් කරන බවයි, විශේෂයෙන්ම ඉහළ මට්ටමේ විකෘති සහිත වෛරස් සඳහා.",
        "“වෛරසය, SARS-CoV-2, එන්නත් මගින් සපයන ප්‍රතිශක්තිය මග හැරීම සඳහා අඛණ්ඩව පරිණාමය වෙමින් පවතී. මෙම නව bivalent එන්නත මුල් එන්නතට වඩා පුළුල් ප්‍රතිශක්තිකරණ ප්‍රතිචාරයකට මඟ පෑදීමේ හැකියාව සමඟින් වෛරසයට එරෙහිව සටන් කිරීම සඳහා එන්නත් නිපදවීමේ මීළඟ පියවර නියෝජනය කරයි.",
        "මෙම අනුමැතිය සායනික අත්හදා බැලීම් අනුගමනය කරයි, එහිදී Moderna's bivalent එන්නත සහිත බූස්ටරයක් ​​මුල් 2020 වික්‍රියාව මෙන්ම Omicron BA.1 යන දෙකටම එරෙහිව ශක්තිමත් ප්‍රතිශක්තිකරණ ප්‍රතිචාරයක් ඇති කරන බව පෙන්නුම් කරන ලදී, පසුගිය ශීත ඍතුවේ දී U.K. හි මතු විය.",
        "එය දැනට රටෙහි පවතින ප්‍රමුඛ ප්‍රභේද වන BA.4 සහ BA.5 යන ඔමික්‍රොන් උප ප්‍රභේදවලට එරෙහිව හොඳ ප්‍රතිශක්තිකරණ ප්‍රතිචාරයක් ජනනය කරන බව සොයා ගන්නා ලදී.",
        "ජූනි මාසයේදී එහි සොයාගැනීම් නිකුත් කිරීමෙන් පසුව, Moderna ප්‍රධාන විධායක ස්ටෙෆාන් බැන්සෙල් පැවසුවේ නව පුනරාවර්තනය එහි “2022 වැටීම බූස්ටරය සඳහා ප්‍රමුඛ අපේක්ෂකයා” බවට පත්වනු ඇතැයි තමා බලාපොරොත්තු වන බවයි.",
        "“අපි ශීත මාසවලට ඇතුළු වන විට එක්සත් රාජධානියේ මිනිසුන් Covid-19 වෙතින් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා මෙම ද්විවායු එන්නත වැදගත් කාර්යභාරයක් ඉටු කරයි,” Bancel සඳුදා ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "එන්නත ලබා ගන්නේ කාටදැයි එක්සත් රාජධානියේ රජය තවමත් නිශ්චිතව ප්‍රකාශ කර නැත, කෙසේ වෙතත්, 50 ට වැඩි සහ එක්සත් රාජධානියේ අධි අවදානම් කණ්ඩායම්වල සිටින පුද්ගලයින්ට ලබන මාසයේ සිට යම් ආකාරයක බූස්ටරයක් ​​ලබා දෙනු ඇත.",
        "වෛරසය අඛණ්ඩව පැතිර යාමෙන් පසුව, ජූලි මාසයේදී සරත් සෘතුවේ බූස්ටරයක් ​​සඳහා සුදුසුකම් ලබන අයගේ වයස් සීමාව රජය විසින් අඩු කරන ලදී.",
        "එන්නත් වෛරසයේ ව්‍යාප්තිය සහ බරපතලකම අඩු කිරීමේ වඩාත් ඵලදායී ක්‍රමයක් ලෙස සැලකේ. වෛද්‍ය සඟරාව වන ලැන්සෙට් හි පර්යේෂණය ජුනි මාසයේදී ඇස්තමේන්තු කර ඇත්තේ කොවිඩ් -19 එන්නත් භාවිතා කළ පළමු වසර තුළ මිලියන 20 කට ආසන්න මරණ සංඛ්‍යාවක් වළක්වා ඇති බවයි. (cnbc)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පළමුවන",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වැටීම",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඖෂධ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය ආරක්ෂණ නිෂ්පාදන නියාමන නියෝජිතායතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි වැසි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MHRA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "මොඩර්නා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය ශීත",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශීත මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බැන්සල්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "U.K.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සරත් සෘතුවේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එන්නත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලැන්සෙට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 20 කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඔවුන්ගේ පළමු වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "cnbc",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஓமிக்ரானை இலக்காகக் கொண்ட இரட்டை கோவிட் தடுப்பூசிக்கு ஒப்புதல் அளித்த முதல் நாடு இங்கிலாந்து",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அசல் வைரஸ் மற்றும் புதிய ஓமிக்ரான் மாறுபாடு இரண்டையும் சமாளிக்கும் இரட்டை கோவிட்-19 தடுப்பூசிக்கு ஒப்புதல் அளித்த உலகின் முதல் நாடு பிரிட்டன் திங்களன்று ஆனது.",
        "புதுப்பிக்கப்பட்ட மாடர்னா தடுப்பூசி - இரண்டு வகைகளை குறிவைப்பதால் இருவகை என அழைக்கப்படுகிறது - திங்களன்று U.K. இன் மருந்துகள் மற்றும் சுகாதாரப் பொருட்கள் ஒழுங்குமுறை முகமையால் முன்னோக்கிச் செல்லப்பட்ட பிறகு வீழ்ச்சியிலிருந்து ஒரு ஊக்கியாக பெரியவர்களுக்கு கிடைக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "இது பிரிட்டிஷ் அரசாங்கத்தின் சுயாதீன அறிவியல் ஆலோசனை அமைப்பான மனித மருந்துகள் ஆணையத்திடமிருந்து ஒப்புதல் பெற்றது.",
        "தற்போதுள்ள தடுப்பூசிகள் - கோவிட் நோயின் அசல் விகாரத்தை எதிர்த்துப் போராடுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டவை - தொடர்ந்து நல்ல பாதுகாப்பை வழங்கும் அதே வேளையில், மேம்படுத்தப்பட்ட பதிப்பு வைரஸ் உருவாகும்போது சிறந்த பாதுகாப்பை வழங்கும் என்று MHRA கூறியது.",
        "\"இங்கிலாந்தில் பயன்படுத்தப்படும் முதல் தலைமுறை கோவிட்-19 தடுப்பூசிகள் நோய்க்கு எதிராக முக்கியமான பாதுகாப்பை வழங்குவதோடு உயிர்களைக் காப்பாற்றுகின்றன. இந்த பைவலன்ட் தடுப்பூசி நமக்குத் தருவது, வைரஸ் தொடர்ந்து உருவாகி வருவதால், இந்த நோயிலிருந்து நம்மைப் பாதுகாக்க உதவும் எங்கள் ஆயுதக் களஞ்சியத்தில் உள்ள ஒரு கூர்மையான கருவியாகும்,” என்று MHRA இன் தலைமை நிர்வாகி டாக்டர் ஜூன் ரெய்ன் கூறினார்.",
        "தடுப்பூசி வளர்ச்சிக்கு, குறிப்பாக அதிக அளவு பிறழ்வுகளைக் கொண்ட வைரஸ்களுக்கு, இந்த ஒப்புதல் ஒரு படி முன்னேற்றத்தைக் குறிக்கிறது என்று மனித மருந்துகள் ஆணையம் மேலும் கூறியது.",
        "\"SARS-CoV-2 என்ற வைரஸ், தடுப்பூசிகளால் வழங்கப்படும் நோய் எதிர்ப்பு சக்தியைத் தவிர்ப்பதற்காக தொடர்ந்து உருவாகி வருகிறது. இந்த நாவல் பைவலன்ட் தடுப்பூசி வைரஸை எதிர்த்துப் போராடுவதற்கான தடுப்பூசிகளின் வளர்ச்சியின் அடுத்த கட்டத்தைக் குறிக்கிறது, அசல் தடுப்பூசியை விட பரந்த நோயெதிர்ப்பு மறுமொழிக்கு வழிவகுக்கும் திறன் கொண்டது.",
        "இந்த ஒப்புதல் மருத்துவ பரிசோதனைகளைப் பின்பற்றுகிறது, இதில் மாடர்னாவின் பைவலன்ட் தடுப்பூசியுடன் கூடிய பூஸ்டர், கடந்த குளிர்காலத்தில் U.K வில் வெளிவந்த அசல் 2020 திரிபு மற்றும் ஓமிக்ரான் BA.1 ஆகிய இரண்டிற்கும் எதிராக வலுவான நோயெதிர்ப்பு சக்தியைத் தூண்டுவதாகக் காட்டப்பட்டது.",
        "இது தற்போது நாட்டில் ஆதிக்கம் செலுத்தும் விகாரங்களான BA.4 மற்றும் BA.5 ஆகிய ஓமிக்ரான் துணை வகைகளுக்கு எதிராக நல்ல நோய் எதிர்ப்பு சக்தியை உருவாக்குவதாகவும் கண்டறியப்பட்டது.",
        "ஜூன் மாதத்தில் அதன் கண்டுபிடிப்புகள் வெளியானதைத் தொடர்ந்து, மாடர்னா தலைமை நிர்வாகி ஸ்டீபன் பான்செல், புதிய மறு செய்கை அதன் \"2022 இலையுதிர்கால பூஸ்டருக்கான முன்னணி வேட்பாளராக\" மாறும் என்று நம்புவதாகக் கூறினார்.",
        "\"குளிர்கால மாதங்களில் நாம் நுழையும் போது, ​​கோவிட்-19 இலிருந்து U.K வில் உள்ள மக்களைப் பாதுகாப்பதில் இந்த இருவலன்ட் தடுப்பூசி முக்கிய பங்கு வகிக்கிறது\" என்று பான்செல் திங்களன்று ஒரு அறிக்கையில் மேலும் கூறினார்.",
        "யார் தடுப்பூசியைப் பெறுவார்கள் என்பதை U.K அரசாங்கம் இன்னும் சரியாக அறிவிக்கவில்லை, இருப்பினும் 50 வயதுக்கு மேற்பட்டவர்கள் மற்றும் U.K வில் உள்ள அதிக ஆபத்துள்ள குழுக்களில் உள்ளவர்களுக்கு அடுத்த மாதம் முதல் சில வகையான பூஸ்டர்கள் வழங்கப்படும்.",
        "வைரஸ் தொடர்ந்து பரவி வருவதைத் தொடர்ந்து, ஜூலை மாதம் இலையுதிர்கால ஊக்குவிப்பிற்குத் தகுதியானவர்களுக்கான வயது வரம்பை அரசாங்கம் குறைத்தது.",
        "தடுப்பூசிகள் வைரஸின் பரவலையும் தீவிரத்தையும் குறைக்கும் மிகச் சிறந்த வழிகளில் ஒன்றாகக் கருதப்படுகிறது. மருத்துவ இதழான தி லான்செட் ஆய்வில், கோவிட்-19 தடுப்பூசிகள் பயன்படுத்திய முதல் ஆண்டில் கிட்டத்தட்ட 20 மில்லியன் இறப்புகளைத் தடுத்ததாக ஜூன் மாதம் மதிப்பிட்டுள்ளது. (சிஎன்பிசி)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "முதலில்",
          "label": "ORDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீழ்ச்சி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யு.கே.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மருந்துகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுகாதாரப் பொருட்கள் ஒழுங்குமுறை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் மழை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MHRA",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மாடர்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யு.கே.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த குளிர்காலம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யு.கே.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குளிர்கால மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பான்செல்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யு.கே.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யு.கே.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலையுதிர் காலம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தடுப்பு மருந்துகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லான்செட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 20 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அவர்களின் முதல் வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "cnbc",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}