{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ගුවන්-නියමුවන්ට-නින්ද-ගිහින්-ගුවන්-පතය-මඟ-හැරිලා/1-618404",
  "time_ut": 1660900021,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගුවන් නියමුවන්ට නින්ද ගිහින් ගුවන් පතය මඟ හැරිලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The pilots fell asleep and missed the flight",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "It is reported that two pilots of an Ethiopian passenger plane fell asleep and missed the airport.",
        "This 'Boeing 737' aircraft has arrived from Khartoum, Sudan to Addis Ababa, Ethiopia. The plane was flown by the autopilot system, and the pilots had left the flight operations to the autopilot system and slept.",
        "Missing the airport and the runway, the pilots were woken up by air traffic control officials who kept calling them."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ethiopian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "737",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Khartoum",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sudan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Addis Ababa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ethiopia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "air traffic",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගුවන් නියමුවන්ට නින්ද ගිහින් ගුවන් පතය මඟ හැරිලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉතියෝපියානු මගී ගුවන් යානයක් පියාසර කරමින් සිටි ගුවන් නියමුවන් දෙදෙනකුට නින්ද ගොස්, ගුවන්තොටුපොළ මඟ හැරීමේ පුවතක් වාර්තා වේ.",
        "‘බෝයිං 737’ වර්ගයේ මෙම ගුවන් යානය, සුඩානයේ කර්ටෝම් නුවර සිට ඉතියෝපියාවේ අඩිස් අබාබා නුවර බලා පැමිණ තිබේ. යානය ස්වක්‍රීය නියමු පද්ධතිය මගින් පියාසර කර ඇති අතර, නියමුවන් පියසැර කටයුතු ස්වංක්‍රීය නියමු පද්ධතියට බාර දී නිදාගෙන තිබේ.",
        "ගුවන්තොටුපොළ සහ ගුවන්පථය මඟ හැරී, නියමුවන් අවදි වී ඇත්තේ ගුවන් පාලන අධිකාරියේ නිලධාරීන් දිගින් දිගටම ඔවුන් ඇමැතූ බැවිනි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉතියෝපියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "737",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "කාර්ටූම්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සුඩානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඩිස් අබාබා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉතියෝපියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුවන් තදබදය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விமானிகள் தூங்கியதால் விமானத்தை தவறவிட்டனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எத்தியோப்பிய பயணிகள் விமானம் ஒன்றின் இரண்டு விமானிகள் தூங்கியதால் விமான நிலையத்தை தவறவிட்டதாக தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இந்த 'போயிங் 737' விமானம் சூடானின் கார்டோமில் இருந்து எத்தியோப்பியாவின் அடிஸ் அபாபாவுக்கு வந்துள்ளது. விமானம் தன்னியக்க பைலட் அமைப்பு மூலம் இயக்கப்பட்டது, மேலும் விமானிகள் விமான நடவடிக்கைகளை தன்னியக்க அமைப்புக்கு விட்டுவிட்டு தூங்கினர்.",
        "விமான நிலையம் மற்றும் ஓடுபாதையை காணவில்லை, விமானிகளை விமான போக்குவரத்து கட்டுப்பாட்டு அதிகாரிகள் எழுப்பினர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எத்தியோப்பியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "737",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "கார்டூம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சூடான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடிஸ் அபாபா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எத்தியோப்பியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமான போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}