{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130535",
  "time_ut": 1656652225,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கந்தக்காடு சம்பவம் குறித்து விசாரணைகளை ஆரம்பித்தது மனித உரிமை ஆணைக்குழு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The Human Rights Commission has started an investigation into the Kandakadu incident",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The Human Rights Commission of Sri Lanka has commenced investigations into the incidents at the Kandakadu Rehabilitation Camp.",
        "Yesterday, members of the Human Rights Commission visited the rehabilitation camp to conduct investigations."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "The Human Rights Commission",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Kandakadu Rehabilitation Camp",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් මානව හිමිකම් කොමිසම පරීක්ෂණ ආරම්භ කර තිබේ",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන කඳවුරේ ඇති වූ සිද්ධීන් සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව පරීක්ෂණ ආරම්භ කර තිබේ.",
        "ඊයේ දින මානව හිමිකම් කොමිසමේ සාමාජිකයින් පුනරුත්ථාපන කඳවුරට ගොස් පරීක්ෂණ සිදු කළා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන කඳවුර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கந்தக்காடு சம்பவம் குறித்து விசாரணைகளை ஆரம்பித்தது மனித உரிமை ஆணைக்குழு",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "கந்தக்காடு புனர்வாழ்வு முகாமில் இடம்பெற்ற சம்பவங்கள் குறித்து இலங்கையின் மனித உரிமை ஆணைக்குழு விசாரணைகளை ஆரம்பித்துள்ளது.",
        "நேற்று விசாரணைகளை மேற்கொள்வதற்காக மனித உரிமை ஆணைக்குழுவின் உறுப்பினர்கள் புனர்வாழ்வு முகாமிற்கு விஜயம் மேற்கொண்டுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கந்தகாடு மறுவாழ்வு முகாம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}