{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130668",
  "time_ut": 1656831161,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இருகூறாகியுள்ள உலகம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A divided world",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The world is now divided politically and strategically into two parts. In this, Western countries including America are on one side and other countries are on the other side. The two major international conferences held last week clearly show this.",
        "The meeting of the G-7 countries, which call themselves the largest countries in the world, was held in Germany from the 26th to the 28th.",
        "Meanwhile, a few days ago, the meeting of the BRICS countries, which added the membership of the fastest growing countries in the world, was held in a virtual way under the leadership of China.",
        "Among the G-7 countries, the United States, Britain, Canada, Japan, Germany, France and Italy also participated and the President of the European Union and the President of the European Council were present.",
        "The G-7 meeting was organized around five major fundamental goals that are believed to benefit humanity.",
        "• To create a planet that can sustain life in the long term with biodiversity, environmental protection and sustainable alternative energy resources.",
        "• Creating a journey towards long-term sustainable alternative economic systems inclusive of global economic growth out of the pandemic period.",
        "• Financial investments in the development of vaccines against major infectious diseases by prioritizing research and development to create improved preparedness towards healthy human lives.",
        "• Moving towards long-term development through international cooperation in girls' education facilities and food security.",
        "• Making more concrete decisions on social justice, equality and inclusive digitalisation of the world.",
        "These are the five resolutions. Germany was determined to be the bridge between the G-7 countries in establishing all this.",
        "All the above resolutions are aimed at centralizing and politically involving the countries that fully accept the supranational leadership and formulate their economic plans under their guidance.",
        "Although these resolutions have been accepted as focusing on humanity and all the living creatures of the world, the meeting of the 'BRICS' countries which started on the 23rd was held in order to doubt whether the Western leadership will follow it internally.",
        "Brazil, Russia, India, China and South Africa have joined together to form a team named 'BRICS' by combining the first letters of those countries. In this regard, for the past 14 years, the most populous countries in the eastern and southern regions of the globe have been the main issue.",
        "Russia is the reason why the BRICS meeting is so important this time. Russia has joined an international conference for the first time since Ukraine was accused of moving its forces against internationally recognized sovereign law.",
        "The Western leadership considers it a challenge for itself that four other countries that are strong in the world and have economic development and market opportunities have accepted Russia.",
        "Chinese President Xi Jinping in his keynote speech; He had criticized the upper national leadership. In his speech, \"Politicization through the management position in the world economy, using other countries as tools, and militarization based on that, gives opportunity to hurt oneself and others as well. It is important to note that the people of the world are being made to suffer because of this.",
        "In China's case, the rapidly growing BRICS group led by it has created an international level playing field. Hence there is no room for a unicentric world or a Cold War world in the future. The world of business thinks that it is appropriate for the times.",
        "In the case of Russia, international sanctions have been imposed against about ten thousand products of that country. The ban is not consistent with international law. Western countries do not want to trade fuel with India and Russia. Therefore, while the West has created such a Cold War situation at the international level, the emerging countries are facing great difficulties in doing respectable trade with each other.",
        "On the other hand, despite the fact that democratic countries follow the general policy of not doing bad politics with each other, there are great problems among BRICS countries in meeting each other's leaders.",
        "For example, China has reached a position of strength economically, demographically and in terms of international structures. But China does not have smooth relations with India.",
        "Also, since India is a member of the four countries known as 'Quad', those countries are also keeping in mind the opportunities of Western countries using India-China tension to break the BRICS system.",
        "The BRICS countries, which have 40 percent of the world's population, a quarter of the world's gross domestic product, and 18 percent of the world's trade, are actively creating a counterbalance, and there are talks of merging the South American country of Argentina with these countries.",
        "Also, Egypt, Indonesia, Kazakhstan, Nigeria, United Arab Kingdom, Saudi Arabia, Senegal, and Thailand are also waiting in line to join BRICS. Will the BRICS be a strong counterweight to the West in that sense?"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "America",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the 26th to the 28th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a few days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Italy",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the European Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "• Financial",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "• Making",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "G-7",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the 23rd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Brazil",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Africa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the past 14 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Cold War",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about ten thousand",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Cold War",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Western",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "40 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "a quarter",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "South American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Argentina",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Egypt",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kazakhstan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nigeria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "United Arab Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saudi Arabia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Senegal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බෙදුණු ලෝකයක්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ලෝකය දැන් දේශපාලනිකව හා උපාය මාර්ගික වශයෙන් කොටස් දෙකකට බෙදී ඇත. මේකෙදි ඇමරිකාව ඇතුළු බටහිර රටවල් එක පැත්තක අනිත් රටවල් අනිත් පැත්ත. පසුගිය සතියේ පැවති ප්‍රධාන ජාත්‍යන්තර සම්මන්ත්‍රණ දෙකෙන් ඒ බව මනාව පෙන්නුම් කෙරේ.",
        "ලොව විශාලතම රටවල් ලෙස හඳුන්වන G-7 රටවල රැස්වීම පසුගිය 26 වැනිදා සිට 28 වැනිදා දක්වා ජර්මනියේදී පැවැත්විණි.",
        "මේ අතර ලොව වේගයෙන්ම වර්ධනය වන රටවල සාමාජිකත්වය එක් කළ BRICS රටවල රැස්වීම මීට දින කිහිපයකට පෙර චීනයේ ප්‍රධානත්වයෙන් වර්චුවල් ආකාරයෙන් පැවැත්විණි.",
        "ජී-7 රටවල් අතර අමෙරිකාව, බ්‍රිතාන්‍යය, කැනඩාව, ජපානය, ජර්මනිය, ප්‍රංශය සහ ඉතාලිය ද සහභාගී වූ අතර යුරෝපා සංගමයේ සභාපතිවරයා සහ යුරෝපා කවුන්සිලයේ සභාපතිවරයා ඊට එක්ව සිටියා.",
        "G-7 රැස්වීම මානව වර්ගයාට ප්‍රයෝජනවත් යැයි විශ්වාස කෙරෙන ප්‍රධාන මූලික අරමුණු පහක් වටා සංවිධානය කරන ලදී.",
        "• ජෛව විවිධත්වය, පාරිසරික ආරක්ෂාව සහ තිරසාර විකල්ප බලශක්ති සම්පත් සමඟ දිගුකාලීනව ජීවය පවත්වා ගත හැකි ග්‍රහලෝකයක් නිර්මාණය කිරීම.",
        "• වසංගත කාලපරිච්ඡේදයෙන් ගෝලීය ආර්ථික වර්ධනය ඇතුළු දිගුකාලීන තිරසාර විකල්ප ආර්ථික පද්ධති කරා ගමනක් නිර්මාණය කිරීම.",
        "• සෞඛ්‍ය සම්පන්න මිනිස් ජීවිත සඳහා වැඩි දියුණු කළ සූදානමක් ඇති කිරීම සඳහා පර්යේෂණ සහ සංවර්ධනයට ප්‍රමුඛත්වය දෙමින් ප්‍රධාන බෝවන රෝගවලට එරෙහිව එන්නත් සංවර්ධනය කිරීම සඳහා මූල්‍ය ආයෝජන.",
        "• ගැහැණු ළමුන්ගේ අධ්‍යාපන පහසුකම් සහ ආහාර සුරක්ෂිතතාවය සම්බන්ධයෙන් ජාත්‍යන්තර සහයෝගීතාවය තුළින් දිගුකාලීන සංවර්ධනයක් කරා ගමන් කිරීම.",
        "• සමාජ සාධාරණත්වය, සමානාත්මතාවය සහ ලෝකය ඇතුළත් ඩිජිටල්කරණය පිළිබඳ වඩාත් නිශ්චිත තීරණ ගැනීම.",
        "මේ පංච විභේදන යි. මේ සියල්ල ස්ථාපිත කිරීමේදී ජී-7 රටවල් අතර පාලම ලෙස ජර්මනිය තීරණය විය.",
        "ඉහත යෝජනා සියල්ලම අධිජාතික නායකත්වය සම්පූර්ණයෙන්ම පිළිගන්නා රටවල් මධ්‍යගත කිරීම සහ දේශපාලනිකව සම්බන්ධ කර ගැනීම සහ ඔවුන්ගේ මග පෙන්වීම යටතේ ඔවුන්ගේ ආර්ථික සැලසුම් සකස් කිරීම අරමුණු කර ගෙන ඇත.",
        "මෙම යෝජනා මනුෂ්‍යත්වය සහ සකල ලෝකවාසී සත්ත්වයන් කේන්ද්‍ර කරගනිමින් යැයි පිළිගෙන ඇතත්, බටහිර නායකත්වය එය අභ්‍යන්තරව අනුගමනය කරයිද යන්න සැක කිරීම සඳහා පසුගිය 23 වැනිදා ආරම්භ වූ ‘බ්‍රික්ස්’ රටවල රැස්වීම පැවැත්විණි.",
        "බ්‍රසීලය, රුසියාව, ඉන්දියාව, චීනය සහ දකුණු අප්‍රිකාව එක්ව එම රටවල මුල් අකුරු එකතු කර ‘BRICS’ නමින් කණ්ඩායමක් පිහිටුවා ඇත. මේ සම්බන්ධයෙන්, පසුගිය වසර 14 තුළ, ලෝකයේ නැගෙනහිර සහ දකුණු ප්‍රදේශවල වඩාත්ම ජනාකීර්ණ රටවල් ප්‍රධාන ප්‍රශ්නය වී ඇත.",
        "මෙවර BRICS රැස්වීම ඉතා වැදගත් වීමට හේතුව රුසියාවයි. යුක්රේනය ජාත්‍යන්තරව පිළිගත් ස්වෛරී නීතියට එරෙහිව සිය හමුදා ගෙන යන බවට චෝදනා එල්ල වීමෙන් පසු පළමු වරට රුසියාව ජාත්‍යන්තර සමුළුවකට එක්වී තිබේ.",
        "ලෝකයේ ශක්තිමත් ආර්ථික දියුණුවක් සහ වෙළඳපල අවස්ථා ඇති තවත් රටවල් හතරක් රුසියාව බාර ගැනීම බටහිර නායකත්වය සලකන්නේ තමන්ට අභියෝගයක් ලෙසයි.",
        "චීන ජනාධිපති ෂී ජින් පිං සිය ප්‍රධාන දේශනයේදී; ඔහු ඉහළ ජාතික නායකත්වය විවේචනය කර තිබුණා. ඔහුගේ කතාවේදී, \"ලෝක ආර්ථිකයේ කළමනාකරණ තත්ත්වය හරහා දේශපාලනීකරණය, වෙනත් රටවල් මෙවලම් ලෙස භාවිතා කිරීම සහ ඒ මත පදනම් වූ මිලිටරිකරණය, තමාට සහ අන් අයට රිදවීමට අවස්ථාවක් ලබා දෙයි. මේ නිසා ලෝකවාසී ජනතාව පීඩාවට පත්වෙමින් සිටින බව සඳහන් කිරීම වැදගත්ය.",
        "චීනය සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, එය ප්‍රමුඛව වේගයෙන් වර්ධනය වන BRICS කණ්ඩායම ජාත්‍යන්තර මට්ටමේ ක්‍රීඩා පිටියක් නිර්මාණය කර ඇත. එබැවින් අනාගතයේ ඒක කේන්ද්‍රීය ලෝකයකට හෝ සීතල යුද්ධ ලෝකයකට ඉඩක් නැත. ව්‍යාපාරික ලෝකය සිතන්නේ එය කාලයට සුදුසු බවයි.",
        "රුසියාව සම්බන්ධයෙන් ගත් කල, එම රටේ නිෂ්පාදන දස දහසකට පමණ එරෙහිව ජාත්‍යන්තර සම්බාධක පනවා ඇත. තහනම ජාත්‍යන්තර නීතියට අනුකූල නොවේ. බටහිර රටවල් ඉන්දියාව සහ රුසියාව සමඟ ඉන්ධන වෙළඳාම් කිරීමට කැමති නැත. එම නිසා බටහිර රටවල් ජාත්‍යන්තර මට්ටමින් මෙවැනි සීතල යුද තත්ත්වයක් නිර්මාණය කරද්දී නැගී එන රටවල් එකිනෙකා සමඟ ගෞරවනීය වෙළෙඳාම් කිරීමේ දී දැඩි දුෂ්කරතාවලට මුහුණ පා සිටිති.",
        "අනෙක් අතට, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී රටවල් එකිනෙකා සමඟ නරක දේශපාලනයක් නොකිරීමේ සාමාන්‍ය ප්‍රතිපත්තිය අනුගමනය කළත්, එකිනෙකාගේ නායකයින් හමුවීමේදී BRICS රටවල් අතර විශාල ගැටලු තිබේ.",
        "නිදසුනක් වශයෙන්, චීනය ආර්ථික, ජනවිකාස සහ ජාත්‍යන්තර ව්‍යුහයන් අනුව ශක්තිමත් ස්ථානයකට පැමිණ ඇත. එහෙත් චීනය ඉන්දියාව සමඟ සුමට සබඳතා පවත්වන්නේ නැත.",
        "ඒ වගේම ‘Quad’ කියන රටවල් හතරේ ඉන්දියාවත් සාමාජිකයෙක් නිසා BRICS ක්‍රමය කඩන්න බටහිර රටවල් ඉන්දියා-චීන ආතතිය පාවිච්චි කරන අවස්ථා ගැනත් ඒ රටවල් හිතේ තියාගෙන ඉන්නවා.",
        "ලෝක ජනගහනයෙන් සියයට 40ක් ද, ලෝක දළ දේශීය නිෂ්පාදිතයෙන් හතරෙන් එකක් ද, ලෝක වෙළෙඳාමෙන් සියයට 18ක් ද සිටින බ්‍රික්ස් රටවල් සක්‍රීයව ප්‍රති තුලනයක් නිර්මාණය කරමින් සිටින අතර, දකුණු අමෙරිකානු රට වන ආර්ජන්ටිනාව මේවා සමඟ ඒකාබද්ධ කිරීමට සාකච්ඡා පවතී. රටවල්.",
        "එසේම ඊජිප්තුව, ඉන්දුනීසියාව, කසකස්තානය, නයිජීරියාව, එක්සත් අරාබි රාජධානිය, සෞදි අරාබිය, සෙනගාලය සහ තායිලන්තය ද BRICS හා සම්බන්ධ වීමට පෝලිමේ රැඳී සිටිති. ඒ අර්ථයෙන් BRICS බටහිරට ප්‍රබල ප්‍රති බරක් වේවිද?"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "26 සිට 28 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉතාලිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "G-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "• මූල්ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "• සෑදීම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "G-7",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "23 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රසීලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර 14 තුළ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සීතල යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දස දහසක් පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "සීතල යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 40 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "හතරෙන් එකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 18 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දකුණු ඇමරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ආර්ජන්ටිනාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊජිප්තුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කසකස්තානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නයිජීරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් අරාබි රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සවුදි අරාබිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙනගල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "BRICS",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இருகூறாகியுள்ள உலகம்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "உலகம் தற்போது, அரசியல் மூலோபாய ரீதியாக இரு கூறுகளாக பிரிந்து கிடக்கிறது. இதில் அமெரிக்கா உள்ளிட்ட மேற்குலக நாடுகள் ஒரு தரப்பாகவும், ஏனைய நாடுகள் பிறிதொரு தரப்பாகவும் உள்ளன. கடந்த வாரம் இடம்பெற்ற இருபெரும் சர்வதேச மாநாடுகள் இதனை தெளிவாக எடுத்து காட்டுகின்றன.",
        "உலகின் மிகப் பெரிய நாடுகள் என்று தம்மை அழைத்துக்கொள்ளும் ஜி-7 நாடுகளின் கூட்டம் ஜேர்மனியில் கடந்த 26ஆம் திகதி முதல் 28ஆம் திகதி வரை இடம்பெற்றது.",
        "அதேவேளை சில நாட்களுக்கு முன்பாக உலகில் வேகமாக வளர்ந்து வரும் நாடுகளின் அங்கத்துவத்தை கூடுதலாகக் கொண்ட பிறிக்ஸ் நாடுகளின் கூட்டம் சீனாவின் தலைமையில் மெய்நிகர் வழியில் இடம்பெற்றது.",
        "ஜி-7நாடுகளில் அமெரிக்கா, பிரித்தானியா, கனடா, ஜப்பான் ஆகியவற்றுடன் ஜேர்மன், பிரான்ஸ், இத்தாலி ஆகியனவும் பங்கேற்றதோடு ஐரோப்பிய ஒன்றியத்தின் தலைவரும், ஐரோப்பிய சபையின் தலைவரும் பிரசன்னமாகியிருந்தனர்.",
        "மனித குலத்திற்கு நலன்பெற்றுத் தரக்கூடியது என்று கருதப்படும்  ஐந்து பிரதான அடிப்படை இலக்குகளை மையமாக வைத்து ஜி-7 கூட்டம் நடாத்தப்பட்டது.",
        "• பல்லுயிர் தன்மையை கொண்ட சூழல் பாதுகாப்பும், ஏற்றுக் கொள்ளதக்க மாற்று சக்தி வளம் ஆகியனவுடன் நீண்டகாலத்திற்கு நிலையான வாழ்வை அளிக்க கூடிய பூகோளத்தை உருவாக்குதல்",
        "• பெருந்தொற்று காலத்திலிருந்து விடுபட்டு பொருளாதார வளர்ச்சியில் உலகை உள்ளடக்கிய அளவில் நீண்டகால நிலையான மாற்று பொருளாதார முறைகளை நோக்கிய பயணத்தை உருவாக்கதல்.",
        "• ஆரோக்கியமான மனித வாழ்கையை நோக்கிய மேம்பட்ட தயார் நிலைகளை உருவாக்கதல் ஆராய்ச்சியும் அபிவிருத்தியையும்  முன்னிலை படுத்துவதன் ஊடாக பெருந்தொற்று நேய்களுக்கு எதிரான தடுப்பு மருந்துகளை உருவாக்குவதில் நிதி முதலீடுகள் செய்தல்.",
        "• பெண் பிள்ளைகளின் கல்வி வசதிகளிலும் உணவுப் பாதுகாப்பிலும் சர்வதேச கூட்டறவு ஊடாக  நீண்ட கால அபிவிருத்தியை நோக்கி நகர்தல்.",
        "• சமூக நீதி, சமத்துவம் ஆகியவற்றுடன் உலகம் உள்ளடங்கிய இலத்திரனியல் மயமாக்கல் ஆகியவற்றில் அதிக உறுதியான தீர்மானங்களை எடுத்தல்",
        "என்பவே அந்த ஐந்து தீர்மானங்களுமாகும். இவை அனைத்தையும் நிலைநாட்டுவதில் ஜேர்மன், ஜி-7 நாடுகளிற்கு இடையில் பாலமாக இருக்கும் என்று தீர்மானம் காணப்பட்டது.",
        "மேற்கண்ட தீர்மானங்கள் யாவும் மேலைத்தேச தலைமைத்துவத்தை முழுமையாக ஏற்றுக்கொண்டு அவற்றின் வழிகாட்டலில் தமது பொருளாதார திட்டங்களை வகுத்துக் கொள்ளும் நாடுகளை மையப்படுத்தியதாகவும் அரசியல் ரீதியாக உள்ளடக்கி கொள்வதையும் நோக்கம் கொண்டதாகும்.",
        "மனித குலத்தையும் உலகின் அனைத்து ஜீவராசிகளையம் மையமாக கொண்டதாக இந்த தீர்மானங்கள் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டுள்ள போதிலும் இதனை மேலைதேய தலைமைத்துவம் உள்ளார பின்பற்றுமா என்பதை ஐயம் கூறும் வகையில் அதற்கு முன்னதாக 23ஆம் திகதி ஆரம்பித்து நடைபெற்றிருந்த ‘பிறிக்ஸ்’ நாடுகளின் கூட்டம் அமைந்திருந்தது.",
        "பிரேசில், ரஷ்யா, இந்தியா, சீனா, தென்ஆபிரிக்கா ஆகியன இணைந்து அந்த நாடுகளின் முதல் எழுத்துக்களை ஒன்று சேர்த்து ‘பிறிக்ஸ்’ என்று பெயரிட்டு ஒரு தரப்பாகியுள்ளன. இந்த தரப்பில் கடந்த 14ஆண்டுகளாக பூகோளத்தின் கிழக்கு மற்றும் தெற்கு வலயத்தில் அதிகமான சனத்தொகையை கொண்ட நாடுகள் உள்ளமை முக்கிய விடயமாகும்.",
        "பிறிக்ஸ் அமைப்பின் கூட்டம் இம்முறை  முக்கியத்துவம் பெறுவதற்கு காரணம் ரஷ்யாவாகும். உக்ரேன் மீது சர்வதேசத்தால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட  இறையாண்மை சட்ட விதி முறைகளுக்கு மாறாக தனது படைகளை நகர்த்தியதாக குற்றம் சாட்டப்பட்ட பின்பு முதன்முறையாக ரஷ்யா ஒரு சர்வதேச மாநாட்டில் இணைந்திருந்தது.",
        "உலகில் வலிமை வாய்ந்தவையாகவும் பொருளாதார வளர்ச்சியும் சந்தை வாய்ப்பையும் கொண்ட இதர நான்கு நாடுகள் ரஷ்யாவை ஏற்று கொண்டுள்ளமையை மேலைத்தேச தலைமைத்துவம் தனக்கான சவாலாகவே கருதுகின்றது.",
        "தனது தலைமை உரையில் சீன ஜனாதிபதி ஷீ ஜிங் பின்; மேலைத்தேச தலைமைத்துவத்தைக் கடுமையாக சாடியிருந்தார். அவருடைய உரையில், “உலக பொருளாதாரத்தில் மேலாண்மை நிலையின் மூலம் அரசியல் மயப்படுத்தப்படுவதும், ஏனைய நாடுகளை கருவிகளாகப் பயன்படுத்துவதும், அதனடிப்படையில் இராணுவ மயப்படுத்தி கொள்வதானதும்  தம்மைத்தாமே புண்படுத்தி கொள்வதுடன் மற்றவர்களையும் புண்படுத்துவதற்கு வாய்ப்பு அளிப்பதாக உள்ளது.  இதன்மூலம் உலக மக்கள் வேதனைக்குள்ளாக்கப்பட்டுகின்றார்கள்” எனக் குறிப்பிட்டமை முக்கிய விடயமாகின்றது.",
        "சீனாவைப் பொறுத்தவரையில், வேகமாக வளர்ந்து வந்துள்ள தமது தலைமையிலான பிறிக்ஸ் நாடுகளின் கூட்டானது சர்வதேச சமபல நிலையை உருவாக்கி உள்ளது. ஆகவே எதிர்வரும் காலத்தில் ஒற்றை மைய உலகம் அல்லது பனிப்போர் உலகம் என்று விடயங்களுக்கு இடமில்லை. வர்த்தக உலகமே தற்காலத்திற்கு தகுந்ததாகும் என்றே கருதுகின்றது.",
        "ரஷ்யாவை பொறுத்தவரையில், அந்நாட்டின் சுமார் பத்தாயிரம் பொருட்களுக்கு எதிராக சர்வதேச தடைகள் விதிக்கப்பட்டுள்ளன. அத்தடையானது சர்வதேச நியதிக்கு ஏற்றவையல்ல. இந்தியா, ரஷ்யாவுடன் எரிபொருள் வியாபாரம் செய்து கொள்வதை மேலை நாடுகள் விரும்பவில்லை. ஆகவே, இத்தகைய பெரும்பனிப்போர் நிலையை மேற்குலகம் சர்வதேச அளவில் உருவாக்கி விட்டிருக்கும் நிலையில் வளர்ந்து வரும் நாடுகள் தம்மத்தியில் மரியாதையுடன் வர்த்தகம் செய்து கொள்வதில் பெரும் சங்கடங்களை எதிர் நோக்குகின்றன என்று கருதுகின்றது.",
        "அதேவேளை ஜனநாயக நாடுகள் ஒன்றுடன் ஒன்று கெடுபிடி அரசியல் செய்து கொள்வதில்லை என்ற பொதுக்கொள்கையை மேலைத்தேச நாடுகள் மிக அமைதியாக கடைப்பிடிக்கின்ற போதிலும் பிறிக்ஸ் நாடுகள் மத்தியில் தலைவர்கள் ஒருவருக்கு ஒருவர் முகங்கொடுப்பதில் பெரும்சங்கடங்கள் உள்ளன.",
        "உதாரணமாக, சீனா பொருளாதார ரீதியாகவும் சனத்தொகை ரீதியாகவும் சர்வதேச கட்டமைப்புகள் ரீதியாகவும் வலிமை நிலையை அடைந்திருக்கிறது. ஆனால் சீனா, இந்தியாவுடன் சுமூகமான உறவுகளைக் கொண்டிருக்கவில்லை.",
        "அத்துடன் இந்தியா, ‘குவாட்’ எனப்படும் நாற்கர நாடுகளிலும் அங்கத்துவம் வகிப்பதால் பிறிக்ஸ் அமைப்பை உடைப்பதற்கு மேலை நாடுகள் இந்திய சீன பதற்றத்தை சாதகமாக பயன்படுத்தும் வாய்ப்புக்களையும் அந்த நாடுகள் கவனத்தில் கொண்டிருக்கின்றன.",
        "உலகின் 40சதவீதமான சனத்தெகையையும்  உலகின் மொத்த தேசியஉற்பத்தியில் கால்வாசியையும் 18சதவீதமான உலக வர்த்தகத்தையும் தன்னகத்தே கொண்ட பிறிக்ஸ் நாடுகள் காத்திரமாக எதிர்சமநிலையை உருவாக்கி வருவதுடன் இந்த நாடுகளுடன் தென்அமெரிக்க நாடான ஆர்ஜன்டீனாவையும் இனைத்து கொள்வதில் பேச்சகள் இடம் பெறுகிண்றன.",
        "மேலும் எகிப்து, இந்தோனேசியா, காசகஸ்தான், நைஜீரியா, ஐக்கிய அரபு இராச்சியம், சவூதி அரேபியா, செனகல் தாய்லாந்து என்று பல்வேறு மத்தியதர பொருளாதார வலுக்கொண்ட   நாடுகளும் பிறிக்ஸில் இணைவதற்கு வரிசையில் காத்திருக்கின்றன. அந்த வகையில் பிறிக்ஸ் மேலை தேசத்திற்கு ஒரு சிறந்த எதிர்பலமாக வருமா?"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜி-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "26 முதல் 28 வரை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜி-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இத்தாலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜி-7",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "• நிதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "• தயாரித்தல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜி-7",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "23 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரேசில்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தென்னாப்பிரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த 14 ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Xi Jinping",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பனிப்போர்",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் பத்தாயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பனிப்போர்",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "40 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஒரு கால்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "18 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "தென் அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அர்ஜென்டினா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எகிப்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கஜகஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நைஜீரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சவூதி அரேபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செனகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிக்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}