{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Liz-Truss-elected-as-Britains-new-Prime-Minister/108-244340",
  "time_ut": 1662379291,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Liz Truss elected as Britain’s new Prime Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Liz Truss elected as Britain’s new Prime Minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Liz Truss on Monday was elected as Britain's new Prime Minister, defeating Rishi Sunak. She has also been named as the leader of the governing Conservative Party.",
        "Truss will succeed Boris Johnson and is poised to take power at a time when the country is facing a cost of living crisis, industrial unrest and recession fears.",
        "Earlier in July this year, Johnson was forced to resign from Prime Minister's position after months of scandal. He will travel to Scotland to meet Queen Elizabeth on Tuesday to officially tender his resignation. Truss will follow him and be asked to form a government.",
        "Long the front-runner in the race to replace Johnson, Truss, has become the Conservatives' fourth Prime Minister since 2015 election. Over that period the country has been buffeted from crisis to crisis, and now faces what is forecast to be a long recession triggered by sky-rocketing inflation which hit 10.1% in July.",
        "Truss, 47, had promised to act quickly to tackle Britain's cost of living crisis, saying that within a week she will come up with a plan to tackle rising energy bills and securing future fuel supplies, as per media reports.",
        "Speaking in a TV interview on Sunday she had declined to give details of the measures and said will reassure millions of people who fear they will be unable to pay their fuel bills as winter approaches.",
        "She declined to comment on a report that her energy plan could exceed 100 billion pounds ($115 billion), but the lawmaker tipped to be her finance minister, business minister Kwasi Kwarteng, wrote on Monday that the government could afford to borrow more to fund support for households and businesses.",
        "Truss, during her leadership campaign, had signalled she would challenge convention by scrapping tax increases and cutting other levies that some economists say would fuel inflation",
        "That, plus a pledge to review the remit of the Bank of England while protecting its independence, has prompted some investors to dump the pound and government bonds.",
        "Kwarteng sought to calm markets on Monday, saying in an article in the Financial Times newspaper that under Truss there would need to be \"some fiscal loosening\" but that her administration would act in \"a fiscally responsible way.\" (economictimes)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Liz Truss",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Britain",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Liz Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rishi Sunak",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Conservative Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Boris Johnson",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Earlier in July this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Scotland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Johnson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Conservatives",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "winter",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 billion pounds",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$115 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Kwasi Kwarteng",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Bank of England",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kwarteng",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Financial Times",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Truss",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Liz Truss බ්‍රිතාන්‍යයේ නව අගමැති ලෙස තේරී පත් විය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Rishi Sunak පරාජය කරමින් Liz Truss බ්‍රිතාන්‍යයේ නව අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස සඳුදා තේරී පත් විය. ඇය පාලක කොන්සර්වේටිව් පක්ෂයේ නායිකාව ලෙසද නම් කර ඇත.",
        "ට්‍රස් බොරිස් ජොන්සන්ගේ අනුප්‍රාප්තිකයා වනු ඇති අතර රට ජීවන වියදම් අර්බුදයකට, කාර්මික නොසන්සුන්තාවකට සහ අවපාත බියකට මුහුණ දී සිටින මොහොතක බලය ලබා ගැනීමට සූදානමින් සිටී.",
        "මේ වසරේ ජූලි මාසයේදී ජොන්සන්ට මාස ගණනක අපකීර්තියෙන් පසු අගමැති ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වීමට සිදුවිය. ඔහු සිය ඉල්ලා අස්වීම නිල වශයෙන් ඉදිරිපත් කිරීම සඳහා අඟහරුවාදා එලිසබෙත් රැජින හමුවීමට ස්කොට්ලන්තයට යයි. ට්‍රස් ඔහු පසුපස ගොස් රජයක් පිහිටුවන ලෙස ඉල්ලා සිටිනු ඇත.",
        "2015 මැතිවරනයෙන් පසු කන්සර්වේටිව් පක්ෂයේ සිව්වන අග්‍රාමාත්‍යවරයා බවට පත්වී ඇත්තේ ජොන්සන් වෙනුවට ට්‍රස් වෙනුවට තරඟයේ දිගුකාලීන ඉදිරිපෙළ තරඟකරුවෙකි. එම කාලපරිච්ඡේදය තුළ රට අර්බුදයෙන් අර්බුදයට තල්ලු වී ඇති අතර, ජූලි මාසයේදී 10.1% දක්වා ඉහළ ගිය අහස උසට නැඟෙන උද්ධමනය මගින් අවුලුවාලන ලද දිගු අවපාතයකට දැන් මුහුණ දී තිබේ.",
        "47 හැවිරිදි ට්‍රස්, බ්‍රිතාන්‍යයේ ජීවන වියදම් අර්බුදය විසඳීමට කඩිනමින් ක්‍රියා කරන බවට පොරොන්දු වී ඇති අතර, මාධ්‍ය වාර්තාවලට අනුව සතියක් ඇතුළත ඉහළ යන බලශක්ති බිල්පත් විසඳීමට සහ අනාගත ඉන්ධන සැපයුම් සුරක්ෂිත කිරීමට සැලැස්මක් ඉදිරිපත් කරන බව පවසමින්.",
        "ඉරිදා රූපවාහිනී සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී අදහස් දක්වමින් ඇය පියවරයන් පිළිබඳ විස්තර ලබා දීම ප්‍රතික්ෂේප කර ඇති අතර ශීත ඍතුව ළඟා වන විට ඉන්ධන බිල්පත් ගෙවීමට නොහැකි වනු ඇතැයි බියෙන් සිටින මිලියන සංඛ්‍යාත ජනතාවට සහතික වන බව පැවසුවාය.",
        "ඇයගේ බලශක්ති සැලැස්ම පවුම් බිලියන 100 (ඩොලර් බිලියන 115) ඉක්මවිය හැකි බවට වූ වාර්තාවක් ගැන අදහස් දැක්වීම ඇය ප්‍රතික්ෂේප කළ නමුත්, නීති සම්පාදකයා ඇගේ මුදල් ඇමති, ව්‍යාපාරික ඇමති ක්වාසි ක්වාර්ටෙන්ග්, සඳුදා ලියා ඇත්තේ ආධාර සඳහා අරමුදල් සැපයීම සඳහා තවත් ණය ගැනීමට රජයට හැකි බවයි. කුටුම්භ සහ ව්‍යාපාර සඳහා.",
        "ට්‍රස්, ඇගේ නායකත්ව ව්‍යාපාරය අතරතුර, බදු වැඩිකිරීම් ඉවත් කිරීම සහ උද්ධමනය අවුස්සන බව ඇතැම් ආර්ථික විද්‍යාඥයින් පවසන වෙනත් බදු කපා හැරීම මගින් සම්මුතියට අභියෝග කරන බව ඇඟවුම් කර තිබුණි.",
        "එය සහ එහි ස්වාධීනත්වය ආරක්ෂා කරමින් එංගලන්ත බැංකුවේ මුදල් ප්‍රේෂණ සමාලෝචනය කරන බවට ප්‍රතිඥාවක් දීම, පවුම් සහ රජයේ බැඳුම්කර ඉවත දැමීමට සමහර ආයෝජකයින් පොළඹවා ඇත.",
        "ක්වාටෙන්ග් සඳුදා වෙලඳපොලවල් සන්සුන් කිරීමට උත්සාහ කළේ, ෆයිනෑන්ෂල් ටයිම්ස් පුවත්පතේ ලිපියක ට්‍රස් යටතේ \"යම් මූල්‍ය ලිහිල් කිරීමක්\" අවශ්‍ය වනු ඇති නමුත් ඇගේ පරිපාලනය \"මූල්‍ය වගකීම් සහගත ආකාරයකින්\" ක්‍රියා කරන බව පවසමිනි. (ආර්ථික වේලාවන්)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ලිස් ට්‍රස්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "බ්රිතාන්යය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලිස් ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රිෂි සුනක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බොරිස් ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මීට පෙර මේ වසරේ ජූලි මාසයේදී",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ස්කොට්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජොන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොන්සර්වේටිව්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සතියක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශීත ඍතුව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පවුම් බිලියන 100 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 115 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ක්වාසි ක්වාටෙන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එංගලන්තයේ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ක්වාටෙන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ෆිනෑන්ෂල් ටයිම්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ට්‍රස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரிட்டனின் புதிய பிரதமராக லிஸ் ட்ரஸ் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ரிஷி சுனக்கை தோற்கடித்து பிரிட்டனின் புதிய பிரதமராக லிஸ் ட்ரஸ் திங்கள்கிழமை தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். ஆளும் கன்சர்வேட்டிவ் கட்சியின் தலைவராகவும் அவர் பெயரிடப்பட்டுள்ளார்.",
        "ட்ரஸ் போரிஸ் ஜான்சனுக்குப் பின் வருவார், மேலும் நாடு வாழ்க்கைச் செலவு நெருக்கடி, தொழில்துறை அமைதியின்மை மற்றும் மந்தநிலை அச்சங்களை எதிர்கொள்ளும் நேரத்தில் ஆட்சியைப் பிடிக்க தயாராக உள்ளது.",
        "இந்த ஆண்டு ஜூலையில், ஜான்சன் பல மாத ஊழலுக்குப் பிறகு பிரதமர் பதவியை ராஜினாமா செய்ய வேண்டிய கட்டாயம் ஏற்பட்டது. அவர் தனது ராஜினாமா கடிதத்தை அதிகாரப்பூர்வமாக சமர்பிப்பதற்காக செவ்வாய்க்கிழமை ராணி எலிசபெத்தை சந்திக்க ஸ்காட்லாந்து செல்கிறார். டிரஸ் அவரைப் பின்தொடர்ந்து அரசாங்கத்தை அமைக்கும்படி கேட்கப்படும்.",
        "2015 தேர்தலில் இருந்து கன்சர்வேடிவ்களின் நான்காவது பிரதமராக ஜான்சனுக்குப் பதிலாக நீண்ட காலமாக முன்னணியில் இருப்பவர் டிரஸ். அந்த காலகட்டத்தில் நாடு நெருக்கடியிலிருந்து நெருக்கடிக்கு தள்ளப்பட்டது, இப்போது ஜூலை மாதத்தில் 10.1% ஆக உயர்ந்த பணவீக்கத்தால் தூண்டப்பட்ட நீண்ட மந்தநிலையை எதிர்கொள்கிறது.",
        "47 வயதான ட்ரஸ், பிரிட்டனின் வாழ்க்கைச் செலவு நெருக்கடியைச் சமாளிக்க விரைவாகச் செயல்படுவதாக உறுதியளித்தார், ஊடக அறிக்கைகளின்படி, ஒரு வாரத்திற்குள் எரிசக்தி கட்டணங்களைச் சமாளிக்கவும் எதிர்கால எரிபொருள் விநியோகத்தைப் பாதுகாக்கவும் ஒரு திட்டத்தைக் கொண்டு வருவேன் என்று கூறினார்.",
        "ஞாயிற்றுக்கிழமை ஒரு தொலைக்காட்சி நேர்காணலில் பேசிய அவர், நடவடிக்கைகள் பற்றிய விவரங்களை வழங்க மறுத்துவிட்டார், மேலும் குளிர்காலம் நெருங்கும்போது எரிபொருள் கட்டணத்தை செலுத்த முடியாது என்று அஞ்சும் மில்லியன் கணக்கான மக்களுக்கு உறுதியளிக்கிறேன் என்றார்.",
        "அவரது எரிசக்தித் திட்டம் 100 பில்லியன் பவுண்டுகளை ($115 பில்லியன்) தாண்டும் என்ற அறிக்கையைப் பற்றி கருத்து தெரிவிக்க அவர் மறுத்துவிட்டார், ஆனால் சட்டமியற்றுபவர் தனது நிதியமைச்சர், வணிக மந்திரி குவாசி குவார்டெங், ஆதரவிற்கு நிதியளிப்பதற்காக அரசாங்கம் மேலும் கடன் வாங்க முடியும் என்று திங்களன்று எழுதினார். வீடுகள் மற்றும் வணிகங்களுக்கு.",
        "டிரஸ், தனது தலைமைப் பிரச்சாரத்தின் போது, ​​வரி அதிகரிப்புகளை ரத்து செய்வதன் மூலமும், பணவீக்கத்தைத் தூண்டும் என்று சில பொருளாதார வல்லுநர்கள் கூறும் மற்ற வரிகளைக் குறைப்பதன் மூலமும் மாநாட்டிற்கு சவால் விடுக்கப் போவதாகச் சமிக்ஞை செய்திருந்தார்.",
        "அதுவும், பாங்க் ஆஃப் இங்கிலாந்தின் சுதந்திரத்தைப் பாதுகாக்கும் அதே வேளையில் அதன் பணத்தை மறுபரிசீலனை செய்வதற்கான உறுதிமொழியும் சில முதலீட்டாளர்களை பவுண்டு மற்றும் அரசாங்கப் பத்திரங்களைத் திணிக்கத் தூண்டியது.",
        "திங்களன்று குவார்டெங் சந்தைகளை அமைதிப்படுத்த முயன்றார், Financial Times செய்தித்தாளில் ஒரு கட்டுரையில் டிரஸின் கீழ் \"சில நிதி தளர்வுகள்\" இருக்க வேண்டும், ஆனால் அவரது நிர்வாகம் \"நிதிப் பொறுப்புடன்\" செயல்படும் என்று கூறினார். (பொருளாதார நேரம்)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "லிஸ் டிரஸ்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "பிரிட்டன்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "லிஸ் டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரிஷி சுனக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கன்சர்வேடிவ் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போரிஸ் ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முன்னதாக இந்த ஆண்டு ஜூலை மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஸ்காட்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பழமைவாதிகள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10.1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "47",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குளிர்காலம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "100 பில்லியன் பவுண்டுகள்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "$115 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "குவாசி குவார்டெங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இங்கிலாந்து வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குவார்டெங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பைனான்சியல் டைம்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டிரஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}