{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Govt-slaps-import-ban-on-wide-range-of-goods/108-243589",
  "time_ut": 1661309167,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Govt. slaps import ban on wide range of goods",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Govt. slaps import ban on wide range of goods",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Govt. yesterday issued new regulations via an extraordinary gazette suspending the import of a plethora of items, with effect from August 23, 2022, until further notice.",
        "Goods shipped on or before Aug. 23 and arrive in SL before Sept. 14 will be allowed Customs clearance",
        "Ban applies on a plethora of consumer goods and on some investment good imports",
        "Not applicable to BOI firms; re-exporters and other entities need approval from Finance Ministry and Industries Ministry",
        "President Ranil Wickremesinghe, in his capacity as the Finance, Economic Stabilisation and National Policies Minister, yesterday issued new regulations via an extraordinary gazette suspending the import of a plethora of items, with effect from August 23, 2022, until further notice.",
        "However, the gazette notification stated that any goods shipped on board with the date of bill of lading/airway bill on or before August 23, 2022 and arrived at any sea port or airport in Sri Lanka on or before September 14, 2022, would be allowed for Customs clearance.",
        "While there were gazette notifications issued previously suspending imports, the latest one slaps the ban on a wide range of goods, as the dollar-hungry nation struggles to stay afloat until a deal is struck with the International Monetary Fund (IMF) for a bailout package.",
        "The import ban is slapped on a wide range of consumer goods from chocolates to spectacles, to suitcases, to pressure cookers, to toasters, to wristwatches, to dishwashers, to telephones, to air conditioners, to cosmetics, to perfumes, to musical instruments, to clothing items including underpants, to alcoholic and nonalcoholic beverages and a number of products that fall under the investment goods imports.",
        "However, the gazette notification said the import suspension would not be applied to Board of Investment (BOI) companies engaged in processing and re-export and enterprises/ operators approved under the Temporary Importation for Export Purposes (TIEP) scheme of the Sri Lanka Customs.",
        "The other businesses involved in processing and re-export could import suspended goods, with the approval of the Controller General of Imports and Exports Control on recommendation of the Industries Ministry Secretary or Export Development Board Director General, on a case-by-case basis.",
        "Any other request for importation of any goods specified in the gazette by any other party could be entertained by the Controller General of Imports and Exports Control, subject to the approval of the Finance Minister, on the recommendation of the Treasury Secretary “for the purpose of direct usage, not for trading purposes, of such enterprises, case-by-case basis,” the gazette notification said.",
        "It also said the Controller General of Imports and Exports would issue operational instructions to the Director General of Customs and licensed banks for effective implementation of these regulations."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 23, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aug. 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sept. 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ban",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance Ministry and Industries Ministry",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Economic Stabilisation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August 23, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 23, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "September 14, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Temporary Importation for Export Purposes",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Customs",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Controller General of Imports and Exports Control",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Industries Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Export Development Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Controller General of Imports and Exports Control",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Controller General of Imports and Exports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Customs",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජය පුළුල් පරාසයක භාණ්ඩ ආනයනය තහනම් කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රජය 2022 අගෝස්තු 23 වැනි දින සිට නැවත දැනුම් දෙන තුරු ක්‍රියාත්මක වන පරිදි භාණ්ඩ තොග තොගයක් ආනයනය කිරීම අත්හිටුවමින් අති විශේෂ ගැසට් පත්‍රයක් මගින් ඊයේ නව රෙගුලාසි නිකුත් කළේය.",
        "අගෝස්තු 23 හෝ ඊට පෙර නැව්ගත කරන ලද භාණ්ඩ සහ සැප්තැම්බර් 14 ට පෙර ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට රේගු නිෂ්කාශනයට අවසර දෙනු ලැබේ.",
        "තහනම් කිරීම පාරිභෝගික භාණ්ඩ රාශියකට සහ සමහර ආයෝජන හොඳ ආනයන සඳහා අදාළ වේ",
        "BOI සමාගම්වලට අදාළ නොවේ; ප්‍රති අපනයනකරුවන් සහ අනෙකුත් ආයතන සඳහා මුදල් අමාත්‍යාංශයේ සහ කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශයේ අනුමැතිය අවශ්‍ය වේ",
        "මුදල්, ආර්ථික ස්ථායීකරණ සහ ජාතික ප්‍රතිපත්ති අමාත්‍යවරයා වශයෙන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා 2022 අගෝස්තු 23 වැනිදා සිට නැවත දැනුම් දෙන තුරු භාණ්ඩ තොගයක් ආනයනය කිරීම අත්හිටුවමින් අතිවිශේෂ ගැසට් පත්‍රයක් මගින් නව රෙගුලාසි ඊයේ නිකුත් කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, එම ගැසට් නිවේදනයේ දැක්වෙන්නේ 2022 අගෝස්තු 23 හෝ ඊට පෙර ගොඩබෑමේ බිල්පත/ගුවන් මාර්ග බිල්පත් දිනය සමඟ නැවෙහි නැව්ගත කරන ලද ඕනෑම භාණ්ඩයක් 2022 සැප්තැම්බර් 14 හෝ ඊට පෙර ශ්‍රී ලංකාවේ ඕනෑම මුහුදු වරායකට හෝ ගුවන් තොටුපළකට පැමිණිය හැකි බවයි. රේගු නිෂ්කාශනය සඳහා අවසර දී ඇත.",
        "මීට පෙර ආනයනය අත්හිටුවමින් ගැසට් නිවේදන නිකුත් කර තිබියදී, නවතම එක පුළුල් පරාසයක භාණ්ඩ තහනමට පහර දෙයි, ඩොලර් පිපාසයෙන් පෙළෙන ජාතිය ඇපදීමේ පැකේජයක් සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ ගනුදෙනුවක් කරන තෙක් රැඳී සිටීමට අරගල කරයි. .",
        "චොක්ලට් සිට ඇස් කණ්ණාඩි, ගමන් මලු, පීඩන උදුන, ටෝස්ටර්, අත් ඔරලෝසු, පිඟන් සෝදන යන්ත්‍ර, දුරකථන, වායු සමීකරණ, රූපලාවන්‍ය ද්‍රව්‍ය, සුවඳ විලවුන්, සංගීත භාණ්ඩ, ආදී පාරිභෝගික භාණ්ඩ රැසකට ආනයන තහනම පනවා ඇත. යට කලිසම් ඇතුළු ඇඳුම් ආයිත්තම්, මධ්‍යසාර සහ මධ්‍යසාර නොවන පාන වර්ග සහ ආයෝජන භාණ්ඩ ආනයනය යටතේ වැටෙන නිෂ්පාදන ගණනාවකට.",
        "කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකා රේගුවේ අපනයන අරමුණු සඳහා තාවකාලික ආනයන (TIEP) යෝජනා ක්‍රමය යටතේ අනුමත කරන ලද සැකසුම් සහ ප්‍රතිඅපනයන සහ ව්‍යවසායන්/ ක්‍රියාකරුවන් සඳහා ආයෝජන මණ්ඩල (BOI) සමාගම් සඳහා ආනයන අත්හිටුවීම අදාළ නොවන බව ගැසට් නිවේදනයේ දැක්වේ.",
        "කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශයේ ලේකම්වරයාගේ හෝ අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයාගේ නිර්දේශය මත ආනයන හා අපනයන පාලන පාලක ජනරාල්වරයාගේ අනුමැතිය ඇතිව, එක් එක් සිද්ධිය අනුව, සැකසුම් සහ ප්‍රතිඅපනයනයට සම්බන්ධ අනෙකුත් ව්‍යාපාරවලට අත්හිටවූ භාණ්ඩ ආනයනය කළ හැකිය.",
        "වෙනත් පාර්ශ්වයක් විසින් ගැසට් පත්‍රයේ සඳහන් ඕනෑම භාණ්ඩයක් ආනයනය කිරීම සඳහා වන වෙනත් ඉල්ලීමක් භාණ්ඩාගාර ලේකම්වරයාගේ නිර්දේශය මත මුදල් අමාත්‍යවරයාගේ අනුමැතියට යටත්ව ආනයන හා අපනයන පාලන පාලක ජනරාල්වරයා විසින් සලකා බැලිය හැකිය. එවැනි ව්‍යවසායන් වෙළඳ අරමුණු සඳහා නොව සෘජු භාවිතය, එක් එක් සිද්ධිය අනුව” යනුවෙන් ගැසට් නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "මෙම රෙගුලාසි ඵලදායී ලෙස ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා ආනයන අපනයන පාලක ජනරාල් විසින් රේගු අධ්‍යක්ෂ ජනරාල්වරයාට සහ බලපත්‍රලාභී බැංකු වෙත මෙහෙයුම් උපදෙස් නිකුත් කරනු ඇති බව ද එහි සඳහන් වේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තහනම් කරන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්‍යාංශය සහ කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික ස්ථාවරත්වය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් 14, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපනයන අරමුණු සඳහා තාවකාලික ආනයනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රේගුව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආනයන හා අපනයන පාලන පාලක ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කර්මාන්ත අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අපනයන සංවර්ධන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආනයන හා අපනයන පාලන පාලක ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආනයන හා අපනයන පාලක ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රේගුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசு பரந்த அளவிலான பொருட்களின் மீதான இறக்குமதி தடையை அறைகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "அரசு. ஆகஸ்ட் 23, 2022 முதல் மறு அறிவிப்பு வரும் வரை, ஏராளமான பொருட்களின் இறக்குமதியை இடைநிறுத்தி, அசாதாரண வர்த்தமானி மூலம் புதிய விதிமுறைகளை நேற்று வெளியிட்டது.",
        "ஆகஸ்ட் 23 அல்லது அதற்கு முன் அனுப்பப்பட்ட பொருட்கள் மற்றும் செப்டம்பர் 14 க்கு முன் இலங்கைக்கு வந்தடையும் பொருட்கள் சுங்க அனுமதிக்கு அனுமதிக்கப்படும்",
        "தடையானது ஏராளமான நுகர்வோர் பொருட்கள் மற்றும் சில முதலீட்டு நல்ல இறக்குமதிகள் மீது பொருந்தும்",
        "BOI நிறுவனங்களுக்குப் பொருந்தாது; மறு ஏற்றுமதியாளர்கள் மற்றும் பிற நிறுவனங்களுக்கு நிதி அமைச்சகம் மற்றும் தொழில்துறை அமைச்சகத்தின் அனுமதி தேவை",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, நிதி, பொருளாதார ஸ்திரப்படுத்தல் மற்றும் தேசிய கொள்கைகள் அமைச்சர் என்ற வகையில், 2022 ஆகஸ்ட் 23 முதல் மறு அறிவித்தல் வரை அதிகளவிலான பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதை இடைநிறுத்தி அசாதாரண வர்த்தமானி மூலம் புதிய ஒழுங்குமுறைகளை நேற்று வெளியிட்டார்.",
        "எவ்வாறாயினும், 2022 ஆம் ஆண்டு ஆகஸ்ட் 23 ஆம் திகதி அல்லது அதற்கு முன்னர், கப்பல் மூலம் அனுப்பப்பட்ட எந்தவொரு சரக்குகளும், 2022 ஆம் ஆண்டு செப்டம்பர் 14 ஆம் திகதி அல்லது அதற்கு முன்னர் இலங்கையின் எந்தவொரு கடல் துறைமுகம் அல்லது விமான நிலையத்திற்கு வந்தடைந்தன. சுங்க அனுமதிக்கு அனுமதிக்கப்பட்டது.",
        "முன்னதாக இறக்குமதியை நிறுத்தி வைக்கும் வர்த்தமானி அறிவிப்புகள் வெளியிடப்பட்டிருந்த நிலையில், சமீபத்தியது பலதரப்பட்ட பொருட்களின் மீதான தடையை அறைந்துள்ளது, ஏனெனில் டாலரின் பசியால் தவிக்கும் நாடு சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் (IMF) பிணை எடுப்புப் பொதிக்கான ஒப்பந்தம் செய்யப்படும் வரை மிதக்க போராடுகிறது. .",
        "சாக்லேட்டுகள் முதல் கண்ணாடிகள், சூட்கேஸ்கள், பிரஷர் குக்கர், டோஸ்டர்கள், கைக்கடிகாரங்கள், பாத்திரங்களைக் கழுவுபவர்கள், தொலைபேசிகள், குளிரூட்டிகள், அழகுசாதனப் பொருட்கள், வாசனை திரவியங்கள், இசைக்கருவிகள், எனப் பலதரப்பட்ட நுகர்வோர் பொருட்களுக்கு இறக்குமதித் தடை விதிக்கப்பட்டுள்ளது. உள்ளாடைகள் உட்பட ஆடை பொருட்கள், மது மற்றும் மது அல்லாத பானங்கள் மற்றும் முதலீட்டு பொருட்கள் இறக்குமதியின் கீழ் வரும் பல பொருட்கள்.",
        "எவ்வாறாயினும், இலங்கை சுங்கத்தின் ஏற்றுமதி நோக்கங்களுக்கான தற்காலிக இறக்குமதி (TIEP) திட்டத்தின் கீழ் அங்கீகரிக்கப்பட்ட செயலாக்கம் மற்றும் மறுஏற்றுமதியில் ஈடுபட்டுள்ள முதலீட்டுச் சபை (BOI) நிறுவனங்கள் மற்றும் நிறுவனங்கள்/ நடத்துநர்களுக்கு இந்த இறக்குமதி இடைநிறுத்தம் பொருந்தாது என வர்த்தமானி அறிவித்தலில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "செயலாக்கம் மற்றும் மறு-ஏற்றுமதியில் ஈடுபட்டுள்ள பிற வணிகங்கள், ஒவ்வொரு வழக்கின் அடிப்படையில், தொழில்துறை அமைச்சகத்தின் செயலாளர் அல்லது ஏற்றுமதி மேம்பாட்டு வாரியத்தின் இயக்குநர் ஜெனரலின் பரிந்துரையின் பேரில், இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதிக் கட்டுப்பாட்டுக் கட்டுப்பாட்டாளர் ஜெனரலின் ஒப்புதலுடன் இடைநிறுத்தப்பட்ட பொருட்களை இறக்குமதி செய்யலாம்.",
        "வர்த்தமானியில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள எந்தவொரு பொருட்களையும் இறக்குமதி செய்வதற்கான எந்தவொரு கோரிக்கையையும், நிதியமைச்சரின் ஒப்புதலுக்கு உட்பட்டு, கருவூலச் செயலாளரின் பரிந்துரையின் பேரில், இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதிக் கட்டுப்பாட்டுக் கட்டுப்பாட்டாளர் நாயகத்தால் ஏற்றுக்கொள்ள முடியும். வணிக நோக்கங்களுக்காக அல்ல, அத்தகைய நிறுவனங்களின் நேரடிப் பயன்பாடு, ஒவ்வொரு வழக்கின் அடிப்படையில், ”என்று வர்த்தமானி அறிவித்தல் கூறுகிறது.",
        "மேலும், இந்த விதிமுறைகளை திறம்பட செயல்படுத்துவதற்காக இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாட்டாளர் ஜெனரல் சுங்கத்துறை மற்றும் உரிமம் பெற்ற வங்கிகளின் இயக்குநருக்கு செயல்பாட்டு அறிவுறுத்தல்களை வழங்குவார் என்றும் அது கூறியுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 14",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தடை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம் மற்றும் தொழில்துறை அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 23, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் 14, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏற்றுமதி நோக்கங்களுக்காக தற்காலிக இறக்குமதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சுங்கம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதிக் கட்டுப்பாட்டின் பொதுக் கட்டுப்பாட்டாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழில்துறை அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏற்றுமதி மேம்பாட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதிக் கட்டுப்பாட்டின் பொதுக் கட்டுப்பாட்டாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இறக்குமதி மற்றும் ஏற்றுமதி கட்டுப்பாட்டாளர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}