{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/කළුතර-නිවාස-නිලධාරීන්-පිරිසක්-අහිංසකයන්ගේ-මුදල්වලට-විදලා/1-619143",
  "time_ut": 1662036519,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කළුතර නිවාස නිලධාරීන් පිරිසක් අහිංසකයන්ගේ මුදල්වලට විදලා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A group of Kalutara housing officials stole the money of innocent people",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A senior official of the National Housing Development Authority said that several crores of rupees have been defrauded from the loan installments paid for the housing loans taken by low-income earners in Kalutara district.",
        "The official also said that because of that, the work of one clerk and two clerks in that office has already been suspended.",
        "These housing loans have been given to low-income families to build houses and disabled war heroes have also taken the loan money and paid the loan money properly by consuming the loan money obtained, doing rent work, as well as mortgaging the residential land and paying the loan money properly. The officer said that the loan had been properly paid",
        "To know that two parties have been employed to collect the loan given and apart from external persons as debt collection officers, the employees currently working in the Housing Development Authority have also been given the opportunity to do so and arrangements have been made to give them a discount from the money in addition to the monthly salary. have",
        "(When asked about this from Mr. P. A. D. S. Wickramasinghe, the Kalutara District Manager of the National Housing Development Authority, he said the following)",
        "Yes, there has been fraud. As a result of informing the general manager of the head office in writing on the day I came to know about this, an internal investigation is being conducted.",
        "Also, according to a written notice given to the Secretary of the Ministry of Housing and Urban Development, Kalutara, a separate audit will be conducted under his supervision."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kalutara",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the National Housing Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalutara district",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Housing Development Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "P. A. D. S. Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Housing Development Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Housing and Urban Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kalutara",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කළුතර නිවාස නිලධාරීන් පිරිසක් අහිංසකයන්ගේ මුදල්වලට විදලා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "කළුතර දිසාවේ අඩු ආදායම් ලාභීන් ලබාගත් නිවාස ණය වෙනුවෙන් ගෙවන ලද ණය වාරිකවලින්  රුපියල් කෝටි ගණනාවක මුදලක් වංචා කර ඇතැයි ජාතික නිවාස සංවර්ධන අධිකාරියේ උසස් නිලධාරියෙක් පැවැසීය",
        "ඒ හේතුවෙන් දැනටමත් එම කාර්යාලයේ ලිපිකරුවන්දෙනකුගේ හා ලිපිකාරිනියන් දෙදෙනකුගේ වැඩ තහනමට ලක් කර ඇතැයි ද එම නිලධාරියා කීය",
        "මෙම නිවාස ණය අඩු ආදායම් ලාභී පවුල්වල නිවාස ඉඳිකිරීමට ලබාදී ඇති අතර ආබාධිත රණවිරුවන් ද එම ණය මුදල් ලබා ගෙන ඇති අතර ලබාගත් ණය මුදල් කනකර උගස්කර ,කුලී වැඩ කර, මෙන්ම පදිංචි ඉඩම උගස් කර ද නිසියාකාරව ණය මුදල් ගෙවා ඇති අතර එලෙස ණය ලබාගත් සමහර පුද්ගලයන් ඔත්පළව සිටියත් ණය මුදල් නිසියාකාරව ගෙවා තිබූ බව එම නිලධාරියා කීය",
        "ලබාදුන් ණය අය කර ගැනීම සඳහා පාර්ශව දෙකක් යොදවා ඇති අතර ණය අයකර ගැනීමේ නිලධාරීන් ලෙස බාහිර පුද්ගලයන්ට අමතරව දැනට නිවාස සංවර්ධන අධිකාරියේ සේවය කරන සේවකයන්ට ද ඒ සඳහා අවස්ථාව ලබා දී මාසික වැටුපට අමතරව ඔහුන්ට එම මුදල්වලින් වට්ටමක් ද ලබාදීමට කටයුතු යොදා තිබියදී මෙම වංචාව සිදුකර ඇතැයි ද දැනගන්නට ඇත",
        "(මේ පිළිබඳ ජාතික නිවාස සංවර්ධන අධිකාරියේ කළුතර දිස්ත්‍රික් කළමනාකරු පි . ඒ. . ඩි . එස් . වික්‍රමසිංහ මහතාගෙන් විමසීමේදී මෙසේ පැවසීය )",
        "ඔව්, මුදල් වංචාවක් සිදු වෙලා තිබෙනවා. මා මේ පිළිබඳ දැනගත් දිනම ප්‍රධාන කාර්යාලයේ සාමාන්‍යධිකාරීතුමාට ලිඛිතව දැනුම් දීමේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස අභ්‍යන්තර පරීක්ෂණයක් සිදු කෙරෙනවා.",
        "ඒ වගේම නිවාස සහ නාගරික සංවර්ධන අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් කළුතර ,දිසාපතිතුමාට කරන ලද ලිඛිත දැනුම් දැනුම්දීමක් අනුව එතුමා ගේ අධික්ෂණය යටතේ වෙනම විගනන පරීක්ෂණයක් ද සිදු කිරීමට ද නියමිතයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කළුතර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතික නිවාස සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුතර දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නිවාස සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "P. A. D. S. වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිවාස සංවර්ධන අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නිවාස හා නාගරික සංවර්ධන අමාත්‍යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළුතර",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "களுத்துறை வீடமைப்பு அதிகாரிகள் குழுவொன்று அப்பாவி மக்களின் பணத்தை கொள்ளையடித்துள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "களுத்துறை மாவட்டத்தில் குறைந்த வருமானம் பெறுவோர் பெற்ற வீட்டுக்கடனுக்காக செலுத்தப்பட்ட கடன் தவணைகளில் பல கோடி ரூபாய் மோசடி செய்யப்பட்டுள்ளதாக தேசிய வீடமைப்பு அபிவிருத்தி அதிகார சபையின் உயர் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார்.",
        "அதன் காரணமாக அந்த அலுவலகத்தில் ஏற்கனவே ஒரு எழுத்தர் மற்றும் இரண்டு எழுத்தர்களின் பணி இடைநிறுத்தப்பட்டுள்ளதாகவும் அந்த அதிகாரி கூறினார்.",
        "குறைந்த வருமானம் பெறும் குடும்பங்களுக்கு வீடு கட்டுவதற்காக இந்த வீட்டுக்கடன் வழங்கப்பட்டுள்ளதுடன், மாற்றுத்திறனாளி போர்வீரர்களும் கடன் பணத்தை பெற்று, வாங்கிய கடனை தின்று, வீட்டு மனைகளை அடமானம் வைத்து, வாடகையை செலுத்தி கடன் பணத்தை முறையாக செலுத்தியுள்ளனர். கடன் பணம் சரியாக செலுத்தப்பட்டது என்று அதிகாரி கூறினார்",
        "கொடுக்கப்பட்ட கடனை வசூலிக்க இரு தரப்பினர் பணியமர்த்தப்பட்டுள்ளதை அறிய, வெளி நபர்களைத் தவிர, தற்போது வீடமைப்பு அபிவிருத்தி அதிகாரசபையில் பணிபுரியும் ஊழியர்களுக்கும் வாய்ப்பு வழங்கப்பட்டுள்ளதுடன், அவர்களுக்கும் வழங்குவதற்கான ஏற்பாடுகள் செய்யப்பட்டுள்ளன. மாத சம்பளத்துடன் கூடுதலாக பணத்திலிருந்து தள்ளுபடி",
        "(இது குறித்து தேசிய வீடமைப்பு அபிவிருத்தி அதிகார சபையின் களுத்துறை மாவட்ட முகாமையாளர் திரு. பி. ஏ. டி. எஸ். விக்கிரமசிங்கவிடம் கேட்டபோது அவர் கூறியதாவது)",
        "ஆம், மோசடி நடந்துள்ளது. இதுபற்றி எனக்கு தெரிந்த அன்றே தலைமை அலுவலக பொது மேலாளருக்கு எழுத்துப்பூர்வமாக தெரிவித்ததன் பலனாக உள்ளக விசாரணை நடத்தப்பட்டு வருகிறது.",
        "அத்துடன், களுத்துறை வீடமைப்பு மற்றும் நகர அபிவிருத்தி அமைச்சின் செயலாளருக்கு எழுத்துமூலமான அறிவித்தலின் பிரகாரம் அவரது மேற்பார்வையில் தனியான கணக்காய்வு நடத்தப்படும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "களுத்துறை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேசிய வீட்டு வசதி மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வீடமைப்பு அபிவிருத்தி அதிகாரசபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பி.ஏ.டி.எஸ்.விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய வீட்டு வசதி மேம்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "வீட்டுவசதி மற்றும் நகர்ப்புற மேம்பாட்டு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "களுத்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}