{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/us-un-recognise-new-sri-lanka-president-call-for-united-democratic-approach-to-crisis-97761/",
  "time_ut": 1658404140,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "US, UN recognise new Sri Lanka president, call for united, democratic approach to crisis",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US, UN recognise new Sri Lanka president, call for united, democratic approach to crisis",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – The United States and the United Nations have recognised the appointment of a new president in Sri Lanka and have stressed on the need for a united effort in overcoming the economic crisis while ensuring freedom of assembly and expression.",
        "US Ambassador Julie Chung tweeted Thursday July 21 morning that the US looks forward to working with newly sworn in President Ranil Wickremesinghe.",
        "“In these challenging times, it will be essential for all parties to redouble efforts to work together to tackle the economic crisis, uphold democracy and accountability, and build a stable and secure future for all Sri Lankans,” she said.",
        "We look forward to working with new President @RW_UNP  In these challenging times, it will be essential for all parties to redouble efforts to work together to tackle the economic crisis, uphold democracy & accountability, and build a stable & secure future for all Sri Lankans.",
        "UN Sri Lanka Resident Coordinator Hanaa Singer-Hamdy tweeted that the UN acknowledges the constitutional transfer of power to a new president.",
        "“Now is the time for all stakeholders to engage in broad and inclusive consultations to resolve the current economic crisis and the grievances of the people,” she said.",
        "The UN acknowledges the constitutional transfer of power to a new President. Now is the time for all stakeholders to engage in broad and inclusive consultations to resolve the current economic crisis and the grievances of the people. pic.twitter.com/eZ2QgICDOR",
        "Elaborating on the statement, she said: “A peaceful and stable Sri Lanka will require dialogue, full respect for democracy, human rights and the rule of law, including respect for the freedom of assembly and expression. The UN stands ready to work with all stakeholders to fulfil the aspirations of the Sri Lankan people.” (Colombo/Jul21/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UN",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "democratic",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thursday July 21 morning",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජනපදය, එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය නව ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයා පිළිගනී, අර්බුදයට එක්සත්, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ප්‍රවේශයක් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – එක්සත් ජනපදය සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ශ්‍රී ලංකාවේ නව ජනාධිපතිවරයෙකු පත් කිරීම පිළිගෙන ඇති අතර රැස්වීමේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහස සහතික කරන අතරම ආර්ථික අර්බුදයෙන් මිදීමට එක්සත් ප්‍රයත්නයක අවශ්‍යතාවය අවධාරණය කර ඇත.",
        "එක්සත් ජනපද තානාපතිනි ජුලී චුන්ග් ජූලි 21 බ්‍රහස්පතින්දා උදෑසන ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ අලුතින් දිවුරුම් දුන් ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ සමඟ වැඩ කිරීමට එක්සත් ජනපදය බලාපොරොත්තු වන බවයි.",
        "\"මෙම අභියෝගාත්මක කාලවලදී, ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සහ වගවීම තහවුරු කිරීමට සහ සියලු ශ්‍රී ලාංකිකයන් සඳහා ස්ථාවර සහ සුරක්ෂිත අනාගතයක් ගොඩනැගීම සඳහා එක්ව ක්‍රියා කිරීමට සියලු පාර්ශ්වයන්ට අත්‍යවශ්‍ය වනු ඇත,\" ඇය පැවසුවාය.",
        "අපි නව ජනාධිපති @RW_UNP සමඟ වැඩ කිරීමට බලාපොරොත්තු වෙමු  මෙම අභියෝගාත්මක කාලවලදී, ආර්ථික අර්බුදය විසඳීමට, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සහ වගවීම තහවුරු කිරීමට සහ සියලු ශ්‍රී ලාංකිකයින්ට ස්ථාවර සහ සුරක්ෂිත අනාගතයක් ගොඩනැගීමට එක්ව ක්‍රියා කිරීමට සියලු පාර්ශ්වයන්ට අත්‍යවශ්‍ය වේ. .",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ශ්‍රී ලංකා නේවාසික සම්බන්ධීකාරක හනා සිංගර්-හැම්ඩි ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේ නව ජනාධිපතිවරයෙකුට ව්‍යවස්ථාපිත බලය පැවරීම එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය පිළිගන්නා බවයි.",
        "\"වර්තමාන ආර්ථික අර්බුදය සහ ජනතාවගේ දුක්ගැනවිලි විසඳීම සඳහා සියලු පාර්ශවකරුවන්ට පුළුල් හා ඇතුළත් උපදේශනවල නිරත වීමට දැන් කාලයයි\" ඇය පැවසුවාය.",
        "නව ජනාධිපතිවරයෙකුට ව්‍යවස්ථාපිත බලය පැවරීම එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය පිළිගනී. වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය සහ ජනතාවගේ දුක්ගැනවිලි විසඳීම සඳහා සියලු පාර්ශ්වකරුවන් පුළුල් සහ ඇතුළත් උපදේශනවල නිරත වීමට දැන් කාලයයි. pic.twitter.com/eZ2QgICDOR",
        "ප්‍රකාශය විස්තර කරමින් ඇය මෙසේ පැවසුවාය: “සාමකාමී සහ ස්ථාවර ශ්‍රී ලංකාවක් සඳහා සංවාදයක් අවශ්‍ය වනු ඇත, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය, මානව හිමිකම් සහ නීතියේ ආධිපත්‍යය, රැස්වීමේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහසට ගරු කිරීම ඇතුළුව. ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවගේ අභිලාෂයන් ඉටු කිරීම සඳහා සියලුම පාර්ශ්වකරුවන් සමඟ එක්ව කටයුතු කිරීමට එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය සූදානම්.” (කොළඹ/ජූලි21/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එ.ජා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 21 බ්රහස්පතින්දා උදෑසන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hanaa Singer-Hamdy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிறிலங்காவின் புதிய ஜனாதிபதியை அமெரிக்கா, ஐ.நா. அங்கீகரித்துள்ளது, நெருக்கடிக்கு ஐக்கிய, ஜனநாயக அணுகுமுறைக்கு அழைப்பு",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – அமெரிக்காவும் ஐக்கிய நாடுகளும் இலங்கையில் புதிய ஜனாதிபதியின் நியமனத்தை அங்கீகரித்துள்ளதுடன், ஒன்றுகூடல் மற்றும் கருத்துச் சுதந்திரத்தை உறுதிப்படுத்தும் அதே வேளையில் பொருளாதார நெருக்கடியை சமாளிப்பதற்கு ஒன்றுபட்ட முயற்சியின் அவசியத்தை வலியுறுத்தியுள்ளன.",
        "அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சுங் ஜூலை 21 வியாழன் காலை ட்வீட் செய்துள்ளார், புதிதாக பதவியேற்றுள்ள ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுடன் இணைந்து பணியாற்ற அமெரிக்கா ஆவலுடன் காத்திருக்கிறது.",
        "\"இந்த சவாலான காலங்களில், பொருளாதார நெருக்கடியைச் சமாளிப்பதற்கும், ஜனநாயகம் மற்றும் பொறுப்புக்கூறலை நிலைநிறுத்துவதற்கும், அனைத்து இலங்கையர்களுக்கும் நிலையான மற்றும் பாதுகாப்பான எதிர்காலத்தைக் கட்டியெழுப்புவதற்கும் அனைத்துத் தரப்பினரும் இணைந்து பணியாற்றுவதற்கான முயற்சிகளை இரட்டிப்பாக்குவது அவசியமாகும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "புதிய ஜனாதிபதி @RW_UNP உடன் இணைந்து பணியாற்ற நாங்கள் எதிர்நோக்குகிறோம்  இந்த சவாலான காலங்களில், பொருளாதார நெருக்கடியைச் சமாளிப்பதற்கும், ஜனநாயகம் மற்றும் பொறுப்புக்கூறலை நிலைநிறுத்துவதற்கும், அனைத்து இலங்கையர்களுக்கும் நிலையான மற்றும் பாதுகாப்பான எதிர்காலத்தைக் கட்டியெழுப்புவதற்கு அனைத்துத் தரப்பினரும் இணைந்து பணியாற்றுவதற்கான முயற்சிகளை இரட்டிப்பாக்குவது அவசியமாகும். .",
        "ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் இலங்கை வதிவிட ஒருங்கிணைப்பாளர் ஹனா சிங்கர்-ஹம்டி ட்வீட் செய்துள்ளார், புதிய ஜனாதிபதிக்கு அரசியலமைப்பு அதிகார பரிமாற்றத்தை ஐ.நா ஒப்புக்கொள்கிறது.",
        "\"தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் மக்களின் குறைகளை தீர்க்க அனைத்து பங்குதாரர்களும் பரந்த மற்றும் உள்ளடக்கிய ஆலோசனைகளில் ஈடுபடுவதற்கான நேரம் இது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "புதிய அதிபருக்கு அரசியலமைப்பு ரீதியில் அதிகாரம் மாற்றப்படுவதை ஐ.நா. தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடி மற்றும் மக்களின் குறைகளை தீர்க்க அனைத்து பங்குதாரர்களும் பரந்த மற்றும் உள்ளடக்கிய ஆலோசனைகளில் ஈடுபட வேண்டிய நேரம் இது. pic.twitter.com/eZ2QgICDOR",
        "அந்த அறிக்கையை விளக்கிய அவர், “அமைதியான மற்றும் ஸ்திரமான இலங்கைக்கு பேச்சுவார்த்தை, ஜனநாயகம், மனித உரிமைகள் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சி, ஒன்று கூடும் சுதந்திரம் மற்றும் கருத்து சுதந்திரம் உள்ளிட்டவைகளுக்கு முழுமையான மரியாதை தேவை. இலங்கை மக்களின் அபிலாஷைகளை நிறைவேற்ற அனைத்து பங்குதாரர்களுடனும் இணைந்து பணியாற்ற ஐ.நா தயாராக உள்ளது” என்றார். (கொழும்பு/ஜூலை21/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஐ.நா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஜனநாயக",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 21 வியாழன் காலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹனா பாடகர்-ஹம்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}