{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ඉන්ධන-පිරවුම්හල්වල-රක්‍ෂණයට-ගැටලුවක්-නෑ/101-616755",
  "time_ut": 1658316042,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල රක්‍ෂණයට ගැටලුවක් නෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "There is no problem with insurance at gas stations",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Sri Lanka Insurance Association has issued a statement saying that no insurance company has protested regarding the National Fuel License procedure and there will be no cancellation of insurance due to this fuel license.",
        "The Insurance Association of Sri Lanka (IASL) as the body that represents all the institutions in the insurance sector of Sri Lanka confirms that there is no accuracy in the information spread that the insurance will be canceled due to the fuel license. It is further mentioned in the announcement issued by Silva."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Insurance Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Insurance Association of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Silva",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල රක්‍ෂණයට ගැටලුවක් නෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජාතික ඉන්ධන බලපත්‍ර ක්‍රියාපටිපාටිය සම්බන්ධයෙන් රක්‍ෂණ ක්ෂේත්‍රයේ කිසිඳු ආයතනයක් විරෝධය පළකර නොමැති බවත් මෙම ඉන්ධන බලපත්‍රය හේතුවෙන් රක්‍ෂණය අවලංගු වීමක් සිදුනොවන බවත් ශ්‍රී ලංකා රක්‍ෂණ සංගමය නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකා රක්‍ෂණ ක්ෂේත්‍රයේ සියලුම ආයතන නියෝජනය කරන ආයතනය ලෙස ශ්‍රී ලංකා රක්‍ෂණ සංගමය (අයි.ඒ.එස්.එල්.) ඉන්ධන බලපත්‍රය හේතුවෙන් රක්‍ෂණය අවලංගු වන බවට පැතිර යන තොරතුරුවල නිරවද්‍යතාවයක් නොමැති බව තහවුරු කරන බවත් ශ්‍රී ලංකා රක්‍ෂණ සංගමයේ අළෙවි හා විකුණු සංසදයේ සභාපති නාමලී ඒ සිල්වා නිකුත් කර ඇති නිවේදනයේ වැඩි දුරටත් සඳහන් වේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රක්ෂණ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රක්ෂණ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිල්වා",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிவாயு நிலையங்களில் காப்பீட்டில் எந்த பிரச்சனையும் இல்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தேசிய எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திர நடைமுறை தொடர்பில் எந்தவொரு காப்புறுதி நிறுவனமும் எதிர்ப்பு தெரிவிக்கவில்லை எனவும், இந்த எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திரத்தினால் காப்புறுதி ரத்து செய்யப்பட மாட்டாது எனவும் இலங்கை காப்புறுதி சங்கம் அறிக்கையொன்றை வெளியிட்டுள்ளது.",
        "இலங்கையின் காப்புறுதித் துறையில் உள்ள அனைத்து நிறுவனங்களையும் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் அமைப்பாக இலங்கையின் காப்புறுதிச் சங்கம் (IASL) எரிபொருள் அனுமதிப்பத்திரம் காரணமாக காப்புறுதி இரத்துச் செய்யப்படவுள்ளதாக பரவி வரும் தகவல்களில் துல்லியம் இல்லை என உறுதிப்படுத்தியுள்ளது.மேலும் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. சில்வா விடுத்துள்ள அறிவிப்பில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை காப்புறுதி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின் காப்புறுதி சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சில்வா",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}