{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Prez-invites-all-MPs-to-join-all-party-programme/342-242064",
  "time_ut": 1659116671,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Prez invites all MPs to join all-party programme",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Prez invites all MPs to join all-party programme",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickremesinghe has extended an invitation to all the Members of Parliament to join a National All Party programme to create economic and social stability in the country, President's Media Division said.",
        "In a written invitation to all the Members of Parliament, the President said the government is currently engaged in great efforts to gradually restore normalcy to the political and social unrest created with the economic crisis that the country is facing today.",
        "Accordingly, initial plans required to implement a systematic economic reform programme are being formulated, while preliminary measures are also being undertaken for the creation of economic stability.",
        "\"It is my opinion, however, that a programme needs to be implemented with the participation of all political parties represented in Parliament, expert groups, civil society organisations and all related parties in order to successfully overcome the challenges before us,\" the statement added.",
        "\" It is also the intention of the people at this moment, that their representatives in Parliament will act to find solutions to the economic and social crises in the country through a common programme.",
        "It is the duty and responsibility of all of us. Accordingly, I propose to initiate a broad dialogue to discuss next steps, including the reintroduction of the 19th amendment to the constitution and the Parliamentary Oversight Committee System to fulfill this national responsibility, and wish to accordingly request to convey your or your party’s concurrence to me as early as possible,\" the President said."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National All Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Media Division",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Parliamentary Oversight Committee System",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සර්ව පාක්ෂික වැඩසටහනට සම්බන්ධ වන ලෙස ප්‍රෙස් සියලුම මන්ත්‍රීවරුන්ට ආරාධනා කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රට තුළ ආර්ථික හා සමාජීය ස්ථාවරත්වයක් ඇති කිරීම සඳහා ජාතික සර්ව පාක්ෂික වැඩසටහනකට එක්වන ලෙස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සියලුම මන්ත්‍රීවරුන්ට ආරාධනා කර ඇති බව ජනාධිපති මාධ්‍ය අංශය පවසයි.",
        "අද රට මුහුණ දී ඇති ආර්ථික අර්බුදයත් සමඟ ඇති වී තිබෙන දේශපාලන හා සමාජීය අසහනය ක්‍රමයෙන් යථා තත්ත්වයට පත් කිරීමට රජය මේ වන විට දැඩි පරිශ්‍රමයක් දරමින් සිටින බව සියලු මන්ත්‍රීවරුන්ට ලිඛිත ආරාධනයක් කරමින් ජනාධිපතිවරයා සඳහන් කළේය.",
        "ඒ අනුව ක්‍රමානුකූල ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ වැඩසටහනක් ක්‍රියාත්මක කිරීමට අවශ්‍ය මූලික සැලසුම් සකස් වෙමින් පවතින අතරම ආර්ථික ස්ථාවරත්වය ඇති කිරීම සඳහා මූලික ක්‍රියාමාර්ග ද ගනිමින් පවතී.",
        "\"කෙසේ වෙතත්, අප ඉදිරියේ ඇති අභියෝග සාර්ථකව ජය ​​ගැනීම සඳහා පාර්ලිමේන්තුව නියෝජනය කරන සියලුම දේශපාලන පක්ෂ, විද්වත් කණ්ඩායම්, සිවිල් සංවිධාන සහ ඊට සම්බන්ධ සියලුම පාර්ශවයන්ගේ සහභාගීත්වයෙන් වැඩපිළිවෙලක් ක්‍රියාත්මක කළ යුතු බව මගේ අදහසයි,\" එම නිවේදනයේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ. .",
        "“රටේ පවතින ආර්ථික හා සමාජීය අර්බුදවලට පොදු වැඩපිළිවෙළක් හරහා විසඳුම් සෙවීමට පාර්ලිමේන්තුවේ සිටින තම නියෝජිතයන් ක්‍රියා කිරීම මේ මොහොතේ ජනතාවගේ අපේක්ෂාවයි.",
        "එය අප සැමගේ යුතුකමක් හා වගකීමක්. ඒ අනුව, මෙම ජාතික වගකීම ඉටු කිරීම සඳහා 19 වන ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සංශෝධනය සහ පාර්ලිමේන්තු අධීක්ෂණ කාරක සභා ක්‍රමය යලි ගෙන ඒම ඇතුළු ඉදිරි ක්‍රියාමාර්ග සාකච්ඡා කිරීම සඳහා පුළුල් සංවාදයක් ආරම්භ කිරීමට මා යෝජනා කරන අතර ඒ අනුව ඔබේ හෝ ඔබේ පක්ෂයේ එකඟතාව මා වෙත දන්වන ලෙස ඉල්ලා සිටිමි. හැකි ඉක්මනින්, ”ජනාධිපතිවරයා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික සර්ව පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාධ්ය අංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු අධීක්ෂණ කාරක සභා පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனைத்துக் கட்சித் திட்டத்தில் சேருமாறு அனைத்து எம்.பி.க்களையும் ப்ரெஸ் அழைக்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் பொருளாதார மற்றும் சமூக ஸ்திரத்தன்மையை ஏற்படுத்துவதற்கான தேசிய சர்வகட்சி வேலைத்திட்டத்தில் இணையுமாறு அனைத்து நாடாளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கும் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அழைப்பு விடுத்துள்ளதாக ஜனாதிபதி ஊடகப் பிரிவு தெரிவித்துள்ளது.",
        "நாடு இன்று எதிர்நோக்கும் பொருளாதார நெருக்கடியுடன் உருவாகியுள்ள அரசியல் மற்றும் சமூக அமைதியின்மையை படிப்படியாக வழமைக்கு கொண்டு வருவதற்கு அரசாங்கம் தற்போது பெரும் முயற்சிகளில் ஈடுபட்டு வருவதாக சகல பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கும் எழுத்து மூலம் விடுத்த அழைப்பில் ஜனாதிபதி தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அதன்படி, முறையான பொருளாதார சீர்திருத்த திட்டத்தை செயல்படுத்த தேவையான ஆரம்ப திட்டங்கள் வகுக்கப்படுகின்றன, அதே நேரத்தில் பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை உருவாக்குவதற்கான ஆரம்ப நடவடிக்கைகளும் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருகின்றன.",
        "எவ்வாறாயினும், எமக்கு முன்னால் உள்ள சவால்களை வெற்றிகரமாக முறியடிப்பதற்கு பாராளுமன்றத்தில் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் அனைத்து அரசியல் கட்சிகள், நிபுணர் குழுக்கள், சிவில் சமூக அமைப்புகள் மற்றும் தொடர்புடைய அனைத்து கட்சிகளின் பங்களிப்புடன் ஒரு வேலைத்திட்டம் நடைமுறைப்படுத்தப்பட வேண்டும் என்பது எனது கருத்து. .",
        "\"நாட்டில் நிலவும் பொருளாதார மற்றும் சமூக நெருக்கடிகளுக்கு ஒரு பொதுவான வேலைத்திட்டத்தின் மூலம் தீர்வு காண்பதற்கு பாராளுமன்றத்தில் தமது பிரதிநிதிகள் செயற்பட வேண்டும் என்பதே இந்த தருணத்தில் மக்களின் நோக்கமாகும்.",
        "இது நம் அனைவரின் கடமையும் பொறுப்பும் ஆகும். இதன்படி, அரசியலமைப்பின் 19வது திருத்தம் மற்றும் இந்த தேசியப் பொறுப்பை நிறைவேற்ற பாராளுமன்ற மேற்பார்வைக் குழு அமைப்பு உள்ளிட்ட அடுத்த கட்ட நடவடிக்கைகள் குறித்து விவாதிப்பதற்கு ஒரு பரந்த உரையாடலைத் தொடங்க நான் முன்மொழிகிறேன். கூடிய விரைவில்,\" என்று ஜனாதிபதி கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய அனைத்து கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஊடகப் பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற மேற்பார்வை குழு அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}