{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-schedules-power-cuts-of-3-hours-for-june-04-and-june-05-96825/",
  "time_ut": 1656863700,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka schedules power cuts of 3 hours for June 04 and June 05",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka schedules power cuts of 3 hours for June 04 and June 05",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka will impose power cuts of up to 3 hours on July 04 and 05, Public Utilities Commission (PUCSL) Chairman JanakaRatnayake said.",
        "All areas (ABCDEFGHIJKLPQRSTUVW) will have power cuts of 1 hours and 40 minutes between 01.00 pm and 06.00 pm and 1 hour 20 minutes’ power cuts from 06.00pm to 10.00 pm.",
        "Between 6.00 am and 8.30 am, the Colombo City center will face a power cut of 2 hours and 30 minutes.",
        "Between 5.00 am and 8.00 am, 3 hours’ power cut will be implemented in BOI industrial zones (MNOXYZ).",
        "The state-run Ceylon Electricity Board said the supply interruption time and restoration time will be varied within 30 minutes as indicated above.",
        "The CEB officials earlier warned about increase in power cut durations in the coming days with supply disruption of diesel to thermal power plants.",
        "CEB, media Spokesman, Andrew Navamani, told EconomyNext on Friday (01), that with the water levels in reservoirs depreciating gradually, more weight will be put on thermal power plants to generate electricity.",
        "“We are running out of diesel to operate thermal power plants,” Andrew Navamani, CEB spokesman told EconomyNext.",
        "“And with the water levels dropping, it is possible that the power cut duration can increase again”",
        "However, Navamani said, no decision has been taken yet on such an increase in power cut."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "3 hours",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "June 04 and June 05",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "up to 3 hours",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "July 04 and 05",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "JanakaRatnayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 hours and 40 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "between 01.00 pm and 06.00 pm and 1 hour 20 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "06.00pm",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10.00 pm",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Colombo City",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2 hours and 30 minutes",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Between 5.00 am and",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "8.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MNOXYZ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 minutes",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the coming days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Spokesman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Andrew Navamani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Andrew Navamani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Navamani",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව ජූනි 04 සහ ජූනි 05 සඳහා පැය 3 ක විදුලි කප්පාදුවක් සැලසුම් කරයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාව ජූලි 04 සහ 05 යන දිනවල පැය 3 ක් දක්වා විදුලිය විසන්ධි කරන බව මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාවේ (PUCSL) සභාපති ජනක රත්නායක මහතා පැවසීය.",
        "සියලුම ප්‍රදේශවලට (ABCDEFGHIJKLPQRSTUVW) පස්වරු 01.00 සිට පස්වරු 06.00 දක්වා පැය 1 යි මිනිත්තු 40 ක කාලයක් සහ පස්වරු 06.00 සිට රාත්‍රී 10.00 දක්වා පැය 1 යි විනාඩි 20 ක කාලයක් විදුලිය විසන්ධි වේ.",
        "පෙරවරු 6.00 ත් 8.30 ත් අතර කාලය තුළ කොළඹ නගර මධ්‍යයේ පැය 2 යි විනාඩි 30 ක කාලයක් විදුලිය විසන්ධි වීමට නියමිතයි.",
        "පෙ.ව. 5.00 ත් 8.00 ත් අතර ආයෝජන මණ්ඩල කර්මාන්ත කලාපවල (MNOXYZ) පැය 3 ක විදුලි කප්පාදුවක් ක්‍රියාත්මක කෙරේ.",
        "රජය විසින් පවත්වාගෙන යනු ලබන ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය පැවසුවේ, ඉහත දක්වා ඇති පරිදි සැපයුම අත්හිටුවන කාලය සහ ප්‍රතිසංස්කරණ කාලය විනාඩි 30ක් ඇතුළත වෙනස් වන බවයි.",
        "තාප බලාගාරවලට ඩීසල් සැපයුම අඩාල වීමත් සමඟ ඉදිරි දිනවලදී විදුලිය විසන්ධි කිරීමේ කාලසීමාවන් ඉහළ යා හැකි බවට විදුලිබල මණ්ඩල නිලධාරීන් මීට පෙර අනතුරු අඟවා තිබුණි.",
        "විදුලිබල මණ්ඩලයේ මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ඇන්ඩෲ නවමානි සිකුරාදා (01) ඉකොනොමි නෙක්ස්ට් වෙත පැවසුවේ ජලාශවල ජල මට්ටම ක්‍රමයෙන් අඩුවීමත් සමඟ විදුලිය නිපදවීම සඳහා තාප බලාගාරවලට වැඩි බරක් පැටවෙන බවයි.",
        "“තාප බලාගාර ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා අපට ඩීසල් ඉවරයි,” ලංවිම ප්‍රකාශක Andrew Navamani EconomyNext වෙත පැවසීය.",
        "ජල මට්ටම පහත වැටීමත් සමඟ විදුලිය විසන්ධි වන කාලය යළිත් වැඩි විය හැකියි",
        "කෙසේ වෙතත්, එවැනි විදුලි කප්පාදුවක් වැඩි කිරීම සම්බන්ධයෙන් මෙතෙක් තීරණයක් ගෙන නොමැති බව නවමනී පැවසුවාය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "පැය 3",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "ජුනි 04 සහ ජූනි 05",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පැය 3 දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජූලි 04 සහ 05",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජානක රත්නායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය 1 යි විනාඩි 40 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ප.ව. 01.00 ත් ප.ව. 06.00 ත් අතර පැය 1 යි විනාඩි 20 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "06.00 ප.ව",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10.00 ප.ව",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොළඹ නගරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය 2 යි විනාඩි 30 යි",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "5.00 අතර සහ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "8.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පැය 3",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MNOXYZ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විනාඩි 30 ක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශකයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇන්ඩෘ නවමානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇන්ඩෘ නවමානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නවමානි",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் ஜூன் 04 மற்றும் ஜூன் 05 ஆகிய தேதிகளில் 3 மணி நேரம் மின்வெட்டு அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையில் ஜூலை 04 மற்றும் 05 ஆம் திகதிகளில் 3 மணிநேரம் வரை மின்வெட்டு அமுல்படுத்தப்படும் என பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழுவின் (PUCSL) தலைவர் ஜனகரரத்நாயக்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "அனைத்துப் பகுதிகளிலும் (ABCDEFGHIJKLPQRSTUVW) மதியம் 01.00 மணி முதல் மாலை 06.00 மணி வரை 1 மணி 40 நிமிடமும், மாலை 06.00 மணி முதல் இரவு 10.00 மணி வரை 1 மணி 20 நிமிடமும் மின்வெட்டு இருக்கும்.",
        "காலை 6.00 மணி முதல் 8.30 மணி வரை கொழும்பு நகர மையத்தில் 2 மணித்தியாலங்கள் 30 நிமிடங்கள் மின்சாரம் தடைப்படும்.",
        "காலை 5.00 மணி முதல் காலை 8.00 மணி வரை, BOI தொழில்துறை மண்டலங்களில் (MNOXYZ) 3 மணிநேர மின்வெட்டு அமல்படுத்தப்படும்.",
        "அரசால் நடத்தப்படும் இலங்கை மின்சார சபை, மேலே குறிப்பிட்டுள்ளபடி விநியோகத் தடை நேரம் மற்றும் மறுசீரமைப்பு நேரம் 30 நிமிடங்களுக்குள் மாறுபடும் என்று கூறியது.",
        "அனல் மின் நிலையங்களுக்கு டீசல் விநியோகம் தடைபடுவதால், வரும் நாட்களில் மின்வெட்டு காலங்கள் அதிகரிக்கப்படும் என CEB அதிகாரிகள் எச்சரித்துள்ளனர்.",
        "நீர்த்தேக்கங்களின் நீர் மட்டம் படிப்படியாக குறைவடைந்துள்ள நிலையில், அனல் மின் நிலையங்களில் மின்சாரம் உற்பத்தி செய்ய அதிக எடை செலுத்தப்படும் என மின்சார சபையின் ஊடகப் பேச்சாளர் அன்ட்ரூ நவமணி வெள்ளிக்கிழமை (01) EconomyNext க்கு தெரிவித்தார்.",
        "\"அனல் மின் நிலையங்களை இயக்க டீசல் இல்லாமல் போகிறோம்\" என்று CEB செய்தித் தொடர்பாளர் ஆண்ட்ரூ நவமணி EconomyNext இடம் கூறினார்.",
        "மேலும் நீர்மட்டம் குறைந்து வருவதால் மின்வெட்டு காலம் மீண்டும் அதிகரிக்க வாய்ப்புள்ளது.",
        "ஆனால், மின்வெட்டு அதிகரிப்பது குறித்து இதுவரை எந்த முடிவும் எடுக்கப்படவில்லை என்றும் நவமணி கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "3 மணி நேரம்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "ஜூன் 04 மற்றும் ஜூன் 05",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "3 மணி நேரம் வரை",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 04 மற்றும் 05",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜனகர ரத்நாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 மணி 40 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மதியம் 01.00 மணி முதல் மாலை 06.00 மணி வரை மற்றும் 1 மணி நேரம் 20 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "மாலை 06.00 மணி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரவு 10.00 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கொழும்பு நகரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2 மணி 30 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை 5.00 மணிக்குள் மற்றும்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "8.00",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "MNOXYZ",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "30 நிமிடம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வரும் நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆண்ட்ரூ நவமணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்ட்ரூ நவமணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "EconomyNext",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நவமணி",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}