{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/international/WHO-ගෝලීය-සෞඛ්‍ය-හදිසි-අවස්ථාවක්-ප්‍රකාශ-කරයි/3-395688",
  "time_ut": 1658637014,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "WHO ගෝලීය සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් ප්‍රකාශ කරයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "WHO declares a global health emergency",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The World Health Organization (WHO) has moved to activate its highest alert level for the growing monkeypox epidemic.",
        "The virus has been declared a Public Health Emergency of International Concern (PHEIC), says WHO Director-General Tedros Adhanom Ghebreyesus.",
        "The emergency committee did not reach a consensus, but the decision was taken after the WHO expert group held a second meeting to discuss the situation.",
        "Tedros explained that monkeypox outbreaks are currently concentrated among men who have sex with men, particularly those with multiple sexual partners.",
        "He further said that this is an epidemic that can be stopped with the right strategies of the right groups.",
        "A recent study has also revealed that the global monkeypox epidemic, which has affected nearly 17,000 people in 74 countries, is primarily driven by sex between men."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a Public Health Emergency of International Concern",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PHEIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tedros",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "nearly 17,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "74",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "WHO ගෝලීය සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් ප්‍රකාශ කරයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය (WHO) වර්ධනය වන මන්කිපොක්ස් වසංගතය සඳහා එහි ඉහළම අනතුරු ඇඟවීමේ මට්ටම සක්‍රීය කිරීමට පියවර ගෙන තිබේ.",
        "වෛරසය ජාත්‍යන්තර සැලකිල්ලේ මහජන සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් (PHEIC) ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති බව WHO අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් ටෙඩ්‍රොස් පවසයි.",
        "හදිසි කමිටුව සම්මුතියකට නොපැමිණි නමුත් ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ විශේෂඥ කණ්ඩායම මෙම තත්ත්වය පිළිබඳව සාකච්ඡා කිරීම සඳහා දෙවැනි රැස්වීමක් පැවැත්වීමෙන් පසුව මෙම තීරණය ගෙන ඇත.",
        "දැනට මන්කිපොක්ස් පැතිරීම පිරිමින් සමග ලිංගිකව හැසිරෙන පිරිමින් අතර, විශේෂයෙන් බහු ලිංගික සහකරුවන් සිටින අය අතර සංකේන්ද්‍රණය වී ඇති බව ටෙඩ්‍රොස් පැහැදිලි කළේය.",
        "ඒ අනුව මෙය නිවැරදි කණ්ඩායම්වල නිවැරදි උපාය මාර්ග සමග නැවැත්විය හැකි වසංගත පැතිර යාමක් බව ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "රටවල් 74 ක පුද්ගලයින් 17,000කට ආසන්න පිරිසකට බලපා ඇති ගෝලීය මන්කිපොක්ස් වසංගතය මූලික වශයෙන් පිරිමින් අතර ලිංගික ක්‍රියාකාරකම් හේතුවෙන් මෙහෙයවනු ලබන බව නවතම අධ්‍යයනයකින්ද හෙළි වී තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර සැලකිල්ලේ මහජන සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PHEIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කවුද",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ටෙඩ්රොස්",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "17,000කට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "74",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "WHO உலகளாவிய சுகாதார அவசரநிலையை அறிவிக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "உலக சுகாதார அமைப்பு (WHO) வளர்ந்து வரும் குரங்கு காய்ச்சலுக்கான அதன் மிக உயர்ந்த எச்சரிக்கை அளவை செயல்படுத்த நடவடிக்கை எடுத்துள்ளது.",
        "இந்த வைரஸ் சர்வதேச அக்கறையின் பொது சுகாதார அவசரநிலையாக (PHEIC) அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது என்று WHO இயக்குநர் ஜெனரல் டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ் கூறுகிறார்.",
        "அவசரக் குழு ஒருமித்த கருத்தை எட்டவில்லை, ஆனால் WHO நிபுணர் குழு இரண்டாவது கூட்டத்தை நடத்தி நிலைமையைப் பற்றி விவாதித்த பின்னர் முடிவு எடுக்கப்பட்டது.",
        "ஆண்களுடன் உடலுறவு கொள்ளும் ஆண்களிடம், குறிப்பாக பல பாலியல் பங்காளிகளுடன் இருப்பவர்களிடையே குரங்கு பாக்ஸ் வெடிப்புகள் தற்போது குவிந்துள்ளன என்று டெட்ரோஸ் விளக்கினார்.",
        "சரியான குழுக்களின் சரியான உத்திகளைக் கொண்டு இது ஒரு தொற்றுநோய் என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "74 நாடுகளில் ஏறக்குறைய 17,000 பேரை பாதித்துள்ள உலகளாவிய குரங்குப்பழம் தொற்றுநோய், முதன்மையாக ஆண்களுக்கிடையேயான உடலுறவின் மூலம் தூண்டப்படுகிறது என்றும் சமீபத்திய ஆய்வில் தெரியவந்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச அக்கறையின் பொது சுகாதார அவசரநிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PHEIC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "WHO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெட்ரோஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 17,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "74",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}