{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/සිගරැට්ටුවක්-ගණන්-උස්සයි/101-619123",
  "time_ut": 1662024127,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සිගරැට්ටුවක් ගණන් උස්සයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A cigarette counts",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Ceylon Tobacco Company says that the price of a cigarette has increased from 3 rupees to 15 rupees.",
        "This price increase is effective from yesterday (01) and the price of a cigarette of Captain type is 3 rupees, the price of a cigarette of Bristol and Golleaf types is 05 rupees. The price of a cigarette of Dunhill Switch and Dunhill Double Switch types is 10 rupees, Dunhill The company says that the price of a Blue Gray cigarette has also increased by 15 rupees.",
        "The Ceylon Tobacco Company added that the price of cigarettes has increased due to the increase in VAT from 12 to 15%."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ceylon Tobacco Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bristol and Golleaf",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dunhill Switch",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Dunhill",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Blue Gray",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ceylon Tobacco Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12 to 15%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සිගරැට්ටුවක් ගණන් උස්සයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සිගරට්ටුවක් රුපියල් තුනේ සිට රුපියල් 15 අතර මිලකින් ඉහළ ගොස් ඇතැයි ලංකා දුම්කොළ සමාගම පවසයි .",
        "මෙම මිල වැඩිවීම ඊයෙ (01) දින සිට ක්‍රියාත්මක වන අතර   කැප්ටන් වර්ගයේ සිගරැට් එකක මිල රුපියල් 3 කින් ද , බ්‍රිස්ටල් සහ ගෝල්ලීෆ් වර්ගවල සිගරට්ටුවක මිල රුපියල් 05 කින් ද .ඩන්හිල් සුවිච් සහ ඩන්හිල් ඩබල් සුවිච් වර්ග වල සිගරට් එකක මිල රුපියල් 10 කින් ද , ඩන්හිල් බ්ලුග්‍රේ සිගරැට් එකක මිල රුපියල් 15 කින් ද මිල වැඩි වී තිබෙන බව එම සමාගම පවසයි .",
        "වැට් බද්ද සියයට 12 සිට 15% දක්වා වැඩිකිරීම හේතුවෙන් සිගරැට් මිල වැඩි වී ඇතැයි ලංකා දුම්කොළ සමාගම වැඩිදුරටත් පවසයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා දුම්කොළ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බ්රිස්ටල් සහ ගොලීෆ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩන්හිල් ස්විචය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩන්හිල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිල් අළු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා දුම්කොළ සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12 සිට 15% දක්වා",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஒரு சிகரெட் எண்ணுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சிகரட் ஒன்றின் விலை 3 ரூபாவில் இருந்து 15 ரூபாவாக அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை புகையிலை நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இந்த விலை அதிகரிப்பு நேற்று (01) முதல் அமுலுக்கு வரும் நிலையில், கப்டன் ரக சிகரெட் ஒன்றின் விலை 3 ரூபாவாகவும், Bristol மற்றும் Golleaf ரக சிகரெட் ஒன்றின் விலை 05 ரூபாவாகவும், Dunhill Switch மற்றும் Dunhill Double Switch வகைகளின் சிகரெட்டின் விலை 05 ரூபாவாகவும் நிர்ணயிக்கப்பட்டுள்ளது. 10 ரூபாவாகும், ப்ளூ கிரே சிகரெட் ஒன்றின் விலையும் 15 ரூபாவினால் அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளதாக டன்ஹில் நிறுவனம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "VAT வரி 12 லிருந்து 15% ஆக அதிகரிக்கப்பட்டுள்ளதன் காரணமாக சிகரெட்டின் விலை அதிகரித்துள்ளதாக இலங்கை புகையிலை நிறுவனம் மேலும் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிலோன் புகையிலை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரிஸ்டல் மற்றும் கோல்லீஃப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "05",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டன்ஹில் ஸ்விட்ச்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "டன்ஹில்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நீல சாம்பல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை புகையிலை நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12 முதல் 15%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}