{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/HRCSL-recommends-govt-to-permit-safe-return-of-GR-his-family/108-243563",
  "time_ut": 1661235859,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "HRCSL recommends govt. to permit safe return of GR, his family",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "HRCSL recommends govt. to permit safe return of GR, his family",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Human Rights Commission of Sri Lanka (HRCSL) in a letter to President Ranil Wickremesinghe has recommended the Government to take all necessary steps to assess the threat situation and provide the former President Gotabaya Rajapaksa and his family with the security protection provided under the law to safely return to the country whenever he makes such a request.",
        "HRCSL Chairperson Rohini Marasinghe and Commissioner Dr. Nimal Karunasiri informed the president that the family of Gotabaya Rajapakse, now living aboard, is entitled to the protection of the law to a safe return to the country.",
        "The HRCSL recommends that the government provide adequate protection to the family of Gotabaya Rajapakse to return to the country.",
        "Several complainants were received by the HRCSL alleging that Ex-President Gotabaya Rajapaksa had tendered his resignation under threat and coercion. And the government had failed to provide adequate security to Gotabaya Rajapaksa during this period. And now, the Ex- President and his family intend to return to the country, according to the letter to President by the HRCSL.",
        "The complaint is based on the premise that the Ex-President and family cannot return to the country due to the prevailing threats they face and that it violates fundamental rights guaranteed under the Constitution for every citizen.",
        "The HRCSL has gone through the complaint. lt grossly violates the fundamental rights guaranteed to every citizen if that citizen cannot return to the country for extraneous reasons beyond his control and which are within the control of the State to eliminate.",
        "Primarily it is inherent for all citizens to return to their country whenever such a citizen seems necessary. \"Every citizen is entitled to the freedom to return to sri Lanka,, (Article 14 (1) (i) It is alleged in the complaint that Gotabaya Rajapaksa and his family, who are citizens of this country, are unable to return to the country due to prevailing threats to their lives.",
        "It unequivocally violates fundamental rights if all persons are not guaranteed equal protection under the law. \"All persons are equal before the law and are entitled to the equal protection of the law,,(Article tZ (1).",
        "The complaint further alleged that the Ex-President could not return to the Country unless the Government guaranteed the security he is entitled to under the law as Ex-president of Sri Lanka.",
        "The Commission said that it has observed that Ex-President Gotabaya Rajapaksa is entitled to certain privileges and benefits as an Ex-President established under law.",
        "The HRCSL said that the Law enforcement officials of Sri Lanka should assess the threat situation that would affect the violation of the fundamental Rights of Gotabaya Rajapakse and his family now living abroad to return to the country and take all reasonable and appropriate means to prevent and or remedy such infringement within the framework of the law of Sri Lanka and permit their safe return to the country."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "HRCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Human Rights Commission of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chairperson Rohini",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nimal Karunasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Constitution",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Article 14",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Law",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rights of Gotabaya Rajapakse",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "HRCSL රජයට නිර්දේශ කරයි GR, ඔහුගේ පවුලේ අය ආරක්ෂිතව ආපසු පැමිණීමට අවසර දීම",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව (HRCSL) ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ වෙත ලිපියක් යවමින් තර්ජන තත්ත්වය තක්සේරු කිරීමට අවශ්‍ය සියලු පියවර ගන්නා ලෙසත්, හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට සහ ඔහුගේ පවුලේ අයට නීතියෙන් ලබා දී ඇති ආරක්‍ෂාව ලබා දෙන ලෙසත් රජයට නිර්දේශ කර ඇත. ඔහු එවැනි ඉල්ලීමක් කරන සෑම අවස්ථාවකම ආරක්ෂිතව ආපසු රටට පැමිණෙන්න.",
        "මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ සභාපතිනි රෝහිණී මාරසිංහ සහ කොමසාරිස් ආචාර්ය නිමල් කරුණාසිරි ජනාධිපතිවරයාට දන්වා සිටියේ දැන් නැවේ ජීවත් වන ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ පවුලට ආරක්ෂිතව ආපසු මෙරටට පැමිණීම සඳහා නීතියේ රැකවරණය හිමිවන බවයි.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ පවුලට නැවත මෙරටට පැමිණීම සඳහා ප්‍රමාණවත් ආරක්ෂාවක් රජය විසින් සපයන ලෙස මානව හිමිකම් කොමිසම නිර්දේශ කරයි.",
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ තර්ජනයෙන් සහ බලහත්කාරයෙන් ඉල්ලා අස්වී ඇති බවට චෝදනා කරමින් මානව හිමිකම් කොමිසමට පැමිණිලි කිහිපයක් ලැබී තිබුණි. එමෙන්ම මෙම කාලය තුළ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට ප්‍රමාණවත් ආරක්ෂාවක් ලබාදීමට රජය අපොහොසත් විය. දැන්, හිටපු ජනාධිපතිවරයා සහ ඔහුගේ පවුලේ අය නැවත දිවයිනට පැමිණීමට අදහස් කරන බව HRCSL විසින් ජනාධිපතිවරයාට යවන ලද ලිපියේ සඳහන් වේ.",
        "මෙම පැමිණිල්ල පදනම් වී ඇත්තේ ඔවුන් මුහුණ දෙන පවතින තර්ජන හේතුවෙන් හිටපු ජනාධිපතිවරයාට සහ පවුලේ අයට නැවත මෙරටට පැමිණිය නොහැකි බවත් එය සෑම පුරවැසියෙකුටම ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව යටතේ සහතික කර ඇති මූලික අයිතිවාසිකම් උල්ලංඝනය කිරීමක් බවත්ය.",
        "HRCSL පැමිණිල්ල හරහා ගොස් ඇත. තම පාලනයෙන් ඔබ්බට සහ තුරන් කිරීම සඳහා රාජ්‍ය පාලනය යටතේ පවතින බාහිර හේතූන් මත එම පුරවැසියාට ආපසු රටට පැමිණිය නොහැකි නම්, සෑම පුරවැසියෙකුටම සහතික කර ඇති මූලික අයිතිවාසිකම් එය දැඩි ලෙස උල්ලංඝනය කරයි.",
        "මූලික වශයෙන් එවැනි පුරවැසියෙකු අවශ්‍ය යැයි හැඟෙන සෑම අවස්ථාවකම සියලු පුරවැසියන්ට තම රටට ආපසු පැමිණීම ආවේනික වේ. “සෑම පුරවැසියෙකුටම නැවත ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමේ නිදහස හිමිවේ,, (14 (1) (i) වගන්තිය, මේ රටේ පුරවැසියන් වන ගෝඨාභය රාජපක්ෂට සහ ඔහුගේ පවුලේ අයට නැවත ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණීමට නොහැකි බව පැමිණිල්ලේ සඳහන් වේ. රට ඔවුන්ගේ ජීවිත තර්ජන හේතුවෙන්.",
        "නීතිය යටතේ සියලු පුද්ගලයන්ට සමාන ආරක්ෂාවක් සහතික නොකළහොත් එය මූලික අයිතිවාසිකම් උල්ලංඝනය කරයි. \"සියලු පුද්ගලයින් නීතිය ඉදිරියේ සමාන වන අතර නීතියේ සමාන ආරක්ෂාවට හිමිකම් ලබයි,, (tZ (1 වගන්තිය).",
        "හිටපු ජනාධිපතිවරයාට ශ්‍රී ලංකාවේ හිටපු ජනාධිපතිවරයා වශයෙන් නීතිය යටතේ හිමිවිය යුතු ආරක්ෂාව රජය විසින් සහතික නොකළහොත් ඔහුට නැවත මෙරටට පැමිණිය නොහැකි බව පැමිණිල්ලේ වැඩිදුරටත් සඳහන් වේ.",
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතාට නීතිය යටතේ ස්ථාපිත හිටපු ජනාධිපතිවරයෙකු ලෙස යම් යම් වරප්‍රසාද සහ ප්‍රතිලාභ හිමිවන බව නිරීක්ෂණය වී ඇති බව කොමිසම පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන නිලධාරීන් දැන් විදේශගතව සිටින ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ සහ ඔහුගේ පවුලේ අයගේ මූලික අයිතිවාසිකම් කඩවීමට බලපාන තර්ජනාත්මක තත්ත්වය තක්සේරු කළ යුතු බව මානව හිමිකම් කොමිසම පවසයි. ශ්‍රී ලංකාවේ නීතියේ රාමුව තුළ එවැනි කඩකිරීම්වලට පිළියම් යෙදීම සහ ඔවුන්ට ආරක්ෂිතව නැවත මෙරටට පැමිණීමට අවසර දීම."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "HRCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මානව හිමිකම් කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සභාපතිනි රෝහිණී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිමල් කරුණාසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "14 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නීති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ අයිතිවාසිකම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "HRCSL அரசுக்கு பரிந்துரைக்கிறது. ஜி.ஆர், அவரது குடும்பத்தினர் பாதுகாப்பாக திரும்ப அனுமதிக்க",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு (HRCSL) ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவிற்கு எழுதிய கடிதத்தில், அச்சுறுத்தல் நிலைமையை மதிப்பிடுவதற்கு தேவையான அனைத்து நடவடிக்கைகளையும் எடுக்குமாறும், முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் அவரது குடும்பத்தினருக்கு சட்டத்தின் கீழ் வழங்கப்பட்டுள்ள பாதுகாப்பை வழங்குமாறும் அரசாங்கத்திற்கு பரிந்துரை செய்துள்ளது. அவர் அத்தகைய கோரிக்கையை வைக்கும் போதெல்லாம் பத்திரமாக நாடு திரும்ப வேண்டும்.",
        "தற்போது கப்பலில் வாழும் கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் குடும்பம் பாதுகாப்பாக நாடு திரும்புவதற்கு சட்டத்தின் பாதுகாப்பிற்கு உரிமையுள்ளது என மனித உரிமை ஆணையத்தின் தலைவி ரோஹினி மாரசிங்க மற்றும் ஆணையாளர் கலாநிதி நிமல் கருணாசிறி ஆகியோர் ஜனாதிபதிக்கு தெரிவித்தனர்.",
        "கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் குடும்பம் நாடு திரும்புவதற்கு அரசாங்கம் போதிய பாதுகாப்பை வழங்குமாறு மனித உரிமை ஆணையம் பரிந்துரைக்கிறது.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அச்சுறுத்தல் மற்றும் வற்புறுத்தலின் பேரில் தனது இராஜினாமாவை சமர்ப்பித்ததாக பல முறைப்பாடுகள் HRCSL க்கு கிடைத்துள்ளன. இந்த காலப்பகுதியில் கோட்டாபய ராஜபக்சவிற்கு போதிய பாதுகாப்பை வழங்க அரசாங்கம் தவறிவிட்டது. தற்போது, ​​முன்னாள் ஜனாதிபதியும் அவரது குடும்பத்தினரும் நாடு திரும்ப உள்ளதாக மனித உரிமை ஆணையம் ஜனாதிபதிக்கு எழுதியுள்ள கடிதத்தில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "தற்போதைய அச்சுறுத்தல்கள் காரணமாக முன்னாள் ஜனாதிபதி மற்றும் குடும்பத்தினர் நாடு திரும்ப முடியாது என்றும், அரசியலமைப்பின் கீழ் ஒவ்வொரு குடிமகனுக்கும் உத்தரவாதம் அளிக்கப்பட்டுள்ள அடிப்படை உரிமைகளை மீறுவதாகவும் புகார் கூறப்பட்டுள்ளது.",
        "HRCSL புகார் அளித்துள்ளது. ஒவ்வொரு குடிமகனுக்கும் உத்தரவாதம் அளிக்கப்பட்டுள்ள அடிப்படை உரிமைகளை, அந்த குடிமகன் தனது கட்டுப்பாட்டிற்கு அப்பாற்பட்ட புறம்பான காரணங்களுக்காக நாட்டிற்குத் திரும்ப முடியாவிட்டால் மற்றும் அகற்றுவதற்கு அரசின் கட்டுப்பாட்டிற்குள் இருந்தால், அது முற்றிலும் மீறப்படுகிறது.",
        "அத்தகைய குடிமகன் தேவை எனத் தோன்றும் போதெல்லாம் அனைத்து குடிமக்களும் தங்கள் நாட்டிற்குத் திரும்புவது முதன்மையாக உள்ளார்ந்ததாகும். \"ஒவ்வொரு குடிமகனும் இலங்கைக்கு திரும்புவதற்கான சுதந்திரத்திற்கு உரிமையுண்டு,, (பிரிவு 14 (1) (i) இந்த நாட்டின் குடிமக்களான கோட்டாபய ராஜபக்சவும் அவரது குடும்பத்தினரும் இலங்கைக்கு திரும்ப முடியாது என்று முறைப்பாட்டில் கூறப்பட்டுள்ளது. அவர்களின் உயிருக்கு நிலவும் அச்சுறுத்தல் காரணமாக நாடு.",
        "சட்டத்தின் கீழ் அனைத்து நபர்களுக்கும் சமமான பாதுகாப்பு உத்தரவாதம் அளிக்கப்படாவிட்டால், அது அடிப்படை உரிமைகளை சந்தேகத்திற்கு இடமின்றி மீறுகிறது. \"சட்டத்தின் முன் அனைத்து நபர்களும் சமமானவர்கள் மற்றும் சட்டத்தின் சமமான பாதுகாப்பிற்கு உரிமையுடையவர்கள்,,(கட்டுரை tZ (1).",
        "இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதி என்ற வகையில் சட்டத்தின் கீழ் அவருக்கு வழங்கப்பட வேண்டிய பாதுகாப்பிற்கு அரசாங்கம் உத்தரவாதம் அளிக்காதவரை, அவர் நாடு திரும்ப முடியாது என முறைப்பாடு மேலும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "சட்டத்தின் கீழ் ஸ்தாபிக்கப்பட்ட முன்னாள் ஜனாதிபதி என்ற வகையில், முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ சில சலுகைகள் மற்றும் நன்மைகளுக்கு உரித்துடையவர் என்பதை அவதானித்துள்ளதாக ஆணைக்குழு தெரிவித்துள்ளது.",
        "தற்போது வெளிநாட்டில் வசிக்கும் கோட்டாபய ராஜபக்ஷ மற்றும் அவரது குடும்பத்தினரின் அடிப்படை உரிமைகள் மீறப்படுவதை பாதிக்கும் அச்சுறுத்தல் நிலைமையை இலங்கையின் சட்ட அமலாக்க அதிகாரிகள் மதிப்பீடு செய்ய வேண்டும் என்று HRCSL கூறியுள்ளது. இலங்கையின் சட்டத்தின் கட்டமைப்பிற்குள் அத்தகைய அத்துமீறலை நிவர்த்தி செய்து அவர்கள் பாதுகாப்பாக நாட்டிற்கு திரும்ப அனுமதிக்க வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "HRCSL",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தலைவி ரோகிணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிமல் கருணாசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கட்டுரை 14",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "HRCSL",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்டம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் உரிமைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}