{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/කන්දකාඩු-සිද්ධිය:-යුද-ගුවන්-සෙබළු-4-ක්-අත්අඩංගුවට/101-615718",
  "time_ut": 1656687893,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "කන්දකාඩු සිද්ධිය: යුද-ගුවන් සෙබළු 4 ක් අත්අඩංගුවට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kandakadu incident: 4 Air Force personnel arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Welikanda police say that two army soldiers and two air force soldiers who served in the camp were arrested today (1) on suspicion of the suspicious death of an inmate at the Kandakadu rehabilitation camp in Polonnaruwa Welikanda.",
        "The detainees of the Kandakadu camp clashed with the Army in connection with the suspicious death of an inmate on the 29th of this month.",
        "The police also say that among the escaped inmates, a group of nearly 126 inmates are missing.",
        "The arrested suspects are to be produced in the Polonnaruwa Magistrate's Court tomorrow (2)."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Air Force",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kandakadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Polonnaruwa Welikanda",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kandakadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 29th of this month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "nearly 126",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Polonnaruwa Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කන්දකාඩු සිද්ධිය: යුද-ගුවන් සෙබළු 4 ක් අත්අඩංගුවට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පොලොන්නරුව වැලිකන්ද කන්දකාඩු පුනරුත්ථාපන කඳවුරේ රැදවියකු සැකකටයුතු ලෙස මියයාම සම්බන්ධයෙන් එම කඳවුරේ සේවය කළ යුද හමුදා සෙබළුන් දෙදනකු සහ ගුවන් හමුදා සෙබළුන් දෙදෙනකු අද (1) සැකපිට  අත්අඩංගුවට ගත්බව වැලිකන්ද පොලිසිය කියයි.",
        "ඉකුත් (29) දින කන්දකාඩු කඳවුරේ රැදවියකු සැකකටයුතු ලෙස මියයාමේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් එම කඳවුරේ රැඳවියෝ යුද හමුදාව සමග කලහකාරී ලෙස හැසිරැණු අතර එහිදී අවස්ථා දෙකකදී රැඳවියන් 647 දෙනකු සෝමාවතී රක්ෂිතයට පැන ගොස් සිටි අතර යුදහමුදාව සහ පොලිසිය එක්ව සිදුකළ මෙහෙයුමකදී රැඳවියෝ රැසක් අත්අඩංගුවට පත්වූහ.",
        "පලාගිය රැඳවියෝ අතරින් 126 කට ආසන්න රැඳවියන් පිරිසක් අතුරැදන්ව සිටින බවද පොලිසිය කියයි.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් සැකකරුවන් හෙට (2) පොලොන්නරුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට නියමිතය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ගුවන් හමුදා",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කන්දකාඩු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොළොන්නරුව වැලිකන්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කන්දකාඩු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හමුදා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ මස 29 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "126ට ආසන්නයි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පොලොන්නරුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கந்தகாடு சம்பவம்: 4 விமானப்படையினர் கைது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பொலன்னறுவை வெலிகந்த கந்தகாடு புனர்வாழ்வு முகாமில் கைதி ஒருவர் சந்தேகத்திற்கிடமான முறையில் உயிரிழந்த சம்பவம் தொடர்பில் சந்தேகத்தின் பேரில் அந்த முகாமில் கடமையாற்றிய இரண்டு இராணுவ சிப்பாய்களும் இரண்டு விமானப்படை வீரர்களும் இன்று (1) கைது செய்யப்பட்டதாக வெலிகந்த பொலிஸார் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "கடந்த (29ம் திகதி) கந்தகாடு முகாமில் கைதி ஒருவர் சந்தேகத்திற்கிடமான முறையில் உயிரிழந்தமை தொடர்பில் இராணுவத்துடன் முகாமில் உள்ள கைதிகள் மோதலில் ஈடுபட்டதில் 647 கைதிகள் சோமாவதி காப்புக்காட்டுக்கு இரண்டு தடவைகள் தப்பிச் சென்றதுடன் இராணுவத்தினரும் இராணுவத்தினரும் இணைந்து மேற்கொண்ட கூட்டு நடவடிக்கையில் கைதிகள் பலர் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர். காவல்.",
        "தப்பியோடிய கைதிகளில் கிட்டத்தட்ட 126 பேர் இன்னும் காணவில்லை என்று போலீசார் தெரிவித்தனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்ட சந்தேக நபர்கள் நாளை (2) பொலன்னறுவை நீதவான் நீதிமன்றத்தில் ஆஜர்படுத்தப்படவுள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "4",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "விமானப்படை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கண்டகாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொலன்னறுவை வெலிகந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்டகாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம் 29 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட 126",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பொலன்னறுவை நீதவான் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}