{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/features/පෝර-ගැන-සුබ-පණිවිඩයක්-එහෙත්-බෙදීම-ක්‍රමයකට-ඕනෑ/2-615129",
  "time_ut": 1655738273,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පෝර ගැන සුබ පණිවිඩයක් එහෙත් බෙදීම ක්‍රමයකට ඕනෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A good message about Pora, but the division needs a system",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The situation our country has fallen into is also clear from the support our country receives from friendly countries. India ordered 65000 metric tonnes of urea from Oman to supply to farmers in India. When Oman was preparing for it, the Indian government had informed Oman to take the fertilizer ship to Sri Lanka. Our newspaper reported yesterday that Mr. Mahinda Amaraweera, Minister of Agriculture expressed his gratitude for the decision taken by India at a difficult time for Sri Lanka.",
        "We should salute the humanity of India. The Minister of Agriculture says that this fertilizer ship is going to leave Oman in a few days, on the 28th of this month, and it is going to arrive in Sri Lanka on the 10th or 11th of July. Accordingly, the fertilizer will be distributed to the farmers from July 15. The Minister had stated that the fertilizers would be distributed to the Farmers' Jana Seva Centers through the Commercial Fertilizer Company and a 50 kg bundle of fertilizer would be sold for 10,000 rupees. The minister had further mentioned that this fertilizer will be released for paddy and maize farmers in the yala season.",
        "A prediction can be made first. The prediction is that the next wave of agitation will come from farmers coming to get fertilizer. We make predictions based on previous experience. On the one hand, there is no systematic mechanism to distribute fertilizers. The lethargic and irresponsible officials do not take care of the needs of the farmer to promptly deliver the fertilizer to the farmer. Also, there is a possibility that certain fertilizer bundles will be sent to black markets and the innocent farmer will be exploited. Attention should be paid to this matter from now on. If not, there will be space on the ground for another bastard.",
        "It is not enough to just put fertilizer in the hands of the farmer. The farmer needs a lot of fuel. Power and Energy Minister Kanchana Wijesekera says that fuel consumers should register at the nearest fuel station. People have been living near petrol stations long before the minister said so. Some people remain like that for a period of 10-15 days. The man who has been standing at the end of fuel queues stretching for kilometers gets to know that the fuel has run out when the gas station is within sight. A fuel bowser will arrive there again in 5 to 6 days.",
        "We emphasize these again and again because these are the burning issues of the country. And because these are the questions that do not seem to have an answer. Because of problems that don't seem to take enough effort to find solutions. The country cannot move forward even a single step without providing lasting and immediate solutions to these problems.",
        "Electricity and Energy Minister Kanchana Wijesekera has said that as a solution to the fuel crisis in the country, fuel will have to be issued on a rationing system. The minister had further said that this system would be prepared so that public transport and industries would be given priority and the rest would get priority after that.",
        "The farmer should also have a high number on the fueling priority list. It is wise to refrain from making silly arguments that fuel was not needed for farming in the past. Saying so is like getting into the use of organic fertilizers overnight. Arguments can overcome arguments, but those arguments cannot hide the reality. The real reality is that farming in this country is like a paraplegic. This patient cannot be raised by conventional medicine. Also, this patient cannot be cured by taking advice from people other than experts in the relevant subject. First the farmer should be given what he needs. Fertilizer and fuel are the main among those necessary things.",
        "As if those in charge had woken up from a dream in the middle of the night, a cultivation war has started. It is good. But these should have been started at the very beginning of the corona epidemic. That is why it is said that everything that has come in the way of history is too heavy for the present. However, it should be emphasized that the maximum support from the people should be given to make these activities successful."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Pora",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "65000 metric tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Amaraweera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Oman",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "a few days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 28th of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "11th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Farmers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jana Seva Centers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Commercial Fertilizer Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the yala season",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10-15 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 to 6 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the middle of the night",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පෝර ගැන සුබ පණිවිඩයක් එහෙත් බෙදීම ක්‍රමයකට ඕනෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අප රට වැටී ඇති තත්ත්වය මිත්‍ර රටවලින් අප රටට ලැබෙන සහයෝගයෙන්ද පැහැදිලිය. ඉන්දියාවේ ගොවීන්ට ලබා දීම සඳහා ඉන්දියාව ඕමානයෙන් යූරියා මෙට්‍රික් ටොන් 65000ක් ඇණවුම් කළේය. ඕමානය ඒ සඳහා සූදානම් වන විට ඉන්දීය රජය ඕමානයට දන්වා තිබුණේ එම පොහොර නැව ලංකාවට රැගෙන යන ලෙසය. ශ්‍රී ලංකාවට අසීරු අවස්ථාවක ඉන්දියාව ගත් එම තීරණය සම්බන්ධයෙන් කෘතඥතාව පළ කරන බව කෘෂිකර්ම අමාත්‍ය මහින්ද අමරවීර මහතා ප්‍රකාශ කළ බව අප පුවත්පත ඉකුත්දා වාර්තා කළේය.",
        "ඉන්දියාවේ මානුෂිකත්වයට අපි හිස නමා ආචාර කළ යුතු වෙමු. කෘෂිකර්ම අමාත්‍යවරයා පවසන්නේ මෙම පොහොර නැව තව දින කීපයකින් එනම් මේ මස 28 වැනිදා ඕමානයෙන් පිටත්වීමට නියමිත බවත් එය ජූලි 10 හෝ 11 වැනිදා ලංකාවට පැමිණීමට නියමිත බවත්ය. ඒ අනුව ජූලි 15 වැනිදා සිට එම පොහොර ගොවීන්ට බෙදා හැරීමට කටයුතු කරන බවත්ය. පොහොර ලේකම් කාර්යාලය, කොමර්ෂල් පොහොර සමාගම හරහා ගොවි ජන සේවා මධ්‍යස්ථානවලට බෙදා දෙන බවත් ඒ හරහා කිලෝ 50ක පොහොර මිටියක් රුපියල් 10,000කට අලෙවි කරන බවත් ඇමතිවරයා ප්‍රකාශ කර තිබිණි. යල කන්නයේ වී හා බඩ ඉරිඟු ගොවීන් සඳහා මෙම පොහොර නිකුත් කරන බවද ඇමතිවරයා වැඩිදුරටත් සඳහන් කර තිබිණි.",
        "පළමුව අනාවැකියක් පළ කළ හැකිය. එම අනාවැකිය නම් මීළඟ උද්ඝෝෂණ රැල්ල පොහොර ලබා ගැනීමට පැමිණෙන ගොවීන්ගෙන් බවය. අප එසේ අනාවැකි පළ කරනු ලබන්නේ පෙර අත්දැකීම්වලට යටත්වය. එක් අතකින් පොහොර බෙදා හැරීමට ක්‍රමවත් යාන්ත්‍රණයක් නැත. ගොවියාගේ අවශ්‍යතාව බලා එම පොහොර කඩිනමින් ගොවියා අතට පත් කිරීමට නිදාශීලී මෙන්ම වගකීම් විරහිත නිලධාරීහු කටයුතු නොකරති. එමෙන්ම ඇතැම් පොහොර මිටි පිල්ලි ගසා කළු කඩවලට යවා අහිංසක ගොවියා සූරාකෑමටද ඉඩ තිබේ. දැන් සිටම මේ සම්බන්ධයෙන් අවධානය යොමු කළ යුතුය. එසේ නොවුණහොත් තවත් ජරමරයකට භූමියේ ඉඩ වෙන්වනු ඇත.",
        "පොහොර පමණක් ගොවියා අතට පත් කර ප්‍රමාණවත් නැත. ගොවියාට සෑහෙන තරමට ඉන්ධන අවශ්‍ය වේ. විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර මහතා නම් පවසන්නේ ඉන්ධන පාරිභෝගිකයන් ළඟම ඇති ඉන්ධන පිරවුම් හලෙහි ලියාපදිංචි විය යුතු බවය. ඇමතිවරයා එසේ කීමට බොහෝ කාලයකට පෙර සිටම ජනයා ඉන්ධන පිරවුම්හල් අසල පදිංචිව සිටිති. ඇතැම් පිරිස් දින 10- 15 අතර කාලයක් පුරා එසේ සිටිති. කිලෝ මීටර ගණන් දිග්ගැස්සුණු ඉන්ධන පෝලිම්වල කෙළවරෙහි රැඳීසිටි මිනිසාට ඉන්ධන පිරවුම්හල පෙනෙන මානයට ආසන්න වූ විට දැන ගැනීමට ලැබෙන්නේ ඉන්ධන අවසන් බවය. ඉන්ධන බවුසරයක් යළිත් එහි ළඟා වන්නේ දින 5කින් 6කින් පසුව විය හැකිය.",
        "මේවා යළි යළිත් අප අවධාරණය කරන්නේ රටේ දැවෙන ප්‍රශ්න මේවා වන හෙයිනි. එමෙන්ම උත්තරයක් පෙනෙන්නට නැති ප්‍රශ්න මේවා වන හෙයිනි. විසඳුම් සොයන්නට ප්‍රමාණවත් උත්සාහයක් ගන්නා බවක් පෙනෙන්නට නැති ප්‍රශ්න හෙයිනි. මෙම ප්‍රශ්නවලට කල් පවත්නා හා ක්‍ෂණික විසඳුම් නොදී රටට එක අඩියක් හෝ ඉදිරියට යා නොහැකිය.",
        "රට තුළ පවතින ඉන්ධන අර්බුදයට විසඳුමක් ලෙස ඉදිරියේදී සලාක ක්‍රමයකට ඉන්ධන නිකුත් කිරීමට සිදුවනු ඇතැයි විදුලිබල හා බලශක්ති ඇමති කංචන විජේසේකර මහතා පවසා තිබේ. ඇමතිවරයා වැඩි දුරටත් පවසා තිබුණේ පොදු ප්‍රවාහනය සහ කර්මාන්තවලට ප්‍රමුඛතාව ලබා දෙමින් සෙසු ඒවාට ඉන් පසුව ප්‍රමුඛතාව ලැබෙන පරිදි මෙම ක්‍රමය සකස් කරන බවය.",
        "ඉන්ධන ලබා දීමේ ප්‍රමුඛතා ලැයිස්තුවෙහි ඉහළම අංකයක් ගොවියාටද හිමි විය යුතුය. වගා කරන්න අතීතයේදී ඉන්ධන අවශ්‍ය වුණේ නැහැ යැයි අමන තර්ක ඉදිරිපත් කිරීමෙන් වැළකී සිටීම නුවණක්කාරය. එසේ කීම එක රැයින් කාබනික පොහොර භාවිතයට පිවිසුණාක් බඳුය. තර්කයෙන් තර්කය ජයගත හැකි වුවද එම තර්කවලට යථාර්ථය වසන් කළ නොහැකිය. ඇත්ත යථාර්ථය නම් මෙරට ගොවිතැන අංශබාග රෝගියකු සේය. මෙම රෝගියා නගාසිටුවීමට ගොඩ වෙදකම්වලින් නොහැකිය. එමෙන්ම අදාළ විෂය පිළිබඳ ප්‍රවීණයන්ගෙන් හැර වෙනත් පිරිස්වලින් උපදෙස් ගෙන මෙම රෝගියා සුවපත් කළ නොහැකිය. පළමුව ගොවියාට අවශ්‍ය දේ ලබා දිය යුතුය. එම අවශ්‍ය දේ අතර පොහොර හා ඉන්ධන ප්‍රධානය.",
        "වගකිවයුත්තන් රෑ මැද සිහිනයකට බියෙන් තිගැස්සී අවදි වූවාක් මෙන් වගා සංග්‍රාමයක් අරඹා තිබේ. එය යහපත්ය. එහෙත් මේවා ආරම්භ කළ යුතුව තිබුණේ කොරෝනා වසංගතය ආපු මුල්ම සන්දියේදීය. ඉතිහාසයේ මග දමා ආ හැම දෙයක්ම වර්තමානයට බර වැඩි යැයි කියන්නේ එහෙයිනි. කෙසේ වෙතත් මෙම කටයුතු සාර්ථක කර ගැනීමට ජනතාවගෙන් ලැබිය යුතු උපරිම සහයෝගයද දිය යුතු බව අවධාරණය කළ යුතුය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "පොර",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 65000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද අමරවීර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕමානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ මස 28 වැනිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "11 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජුලි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගොවීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජන සේවා මධ්‍යස්ථාන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාණිජ පොහොර සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 50 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යල කන්නය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින 10-15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 5 සිට 6 දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මධ්යම රාත්රිය",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "போறதைப் பற்றி ஒரு நல்ல செய்தி, ஆனால் பிரிவுக்கு ஒரு அமைப்பு தேவை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நட்பு நாடுகளிடம் இருந்து நமது நாட்டிற்குக் கிடைக்கும் ஆதரவிலிருந்து நமது நாடு வீழ்ச்சியடைந்துள்ள சூழ்நிலையும் தெளிவாகத் தெரிகிறது. இந்தியாவில் உள்ள விவசாயிகளுக்கு வழங்குவதற்காக ஓமானிடம் இருந்து 65000 மெட்ரிக் டன் யூரியாவை இந்தியா ஆர்டர் செய்தது. ஓமன் அதற்குத் தயாராகிக்கொண்டிருந்தபோது, ​​உரக்கப்பலை இலங்கைக்கு எடுத்துச் செல்லுமாறு இந்திய அரசாங்கம் ஓமானுக்குத் தெரிவித்திருந்தது. இலங்கைக்கு இக்கட்டான நேரத்தில் இந்தியா எடுத்த தீர்மானத்திற்கு விவசாய அமைச்சர் திரு மஹிந்த அமரவீர நன்றி தெரிவித்ததாக எமது நாளிதழ் நேற்று செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "இந்தியாவின் மனித நேயத்திற்கு நாம் தலை வணங்க வேண்டும். இந்த உரக்கப்பல் இன்னும் சில நாட்களில் ஓமானில் இருந்து இம்மாதம் 28ஆம் திகதி புறப்படவுள்ளதாகவும், எதிர்வரும் ஜூலை மாதம் 10ஆம் திகதி அல்லது 11ஆம் திகதி இலங்கையை வந்தடையவுள்ளதாகவும் விவசாய அமைச்சர் கூறுகிறார். அதன்படி, ஜூலை 15ம் தேதி முதல் விவசாயிகளுக்கு உரம் விநியோகம் செய்யப்படும். உழவர் ஜன சேவா நிலையங்களுக்கு வர்த்தக உர நிறுவனத்தினூடாக உரங்கள் விநியோகிக்கப்படும் எனவும், 50 கிலோகிராம் உர மூட்டை 10,000 ரூபாவிற்கு விற்பனை செய்யப்படும் எனவும் அமைச்சர் குறிப்பிட்டிருந்தார். நெல் மற்றும் மக்காச்சோள விவசாயிகளுக்காக இந்த உரம் யாழ் பருவத்தில் வெளியிடப்படும் எனவும் அமைச்சர் மேலும் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "முதலில் ஒரு கணிப்பு செய்யலாம். உரம் எடுக்க வரும் விவசாயிகளிடம் இருந்து அடுத்த கிளர்ச்சி வரும் என்பது கணிப்பு. முந்தைய அனுபவத்தின் அடிப்படையில் கணிப்புகளைச் செய்கிறோம். ஒருபுறம், உரங்களை விநியோகிக்க முறையான வழிமுறை இல்லை. மந்தமான மற்றும் பொறுப்பற்ற அதிகாரிகள் விவசாயிகளுக்கு உரத்தை உடனடியாக வழங்க வேண்டிய விவசாயிகளின் தேவைகளை கவனிக்கவில்லை. மேலும், குறிப்பிட்ட உர மூட்டைகள் கறுப்பு சந்தைக்கு அனுப்பப்பட்டு, அப்பாவி விவசாயி சுரண்டப்படவும் வாய்ப்புள்ளது. இனிமேலாவது இந்த விஷயத்தில் கவனம் செலுத்த வேண்டும். இல்லாவிடில் வேறொரு பாமரனுக்குத் தரையில் இடம் கிடைக்கும்.",
        "விவசாயி கையில் உரம் போட்டால் மட்டும் போதாது. விவசாயிக்கு எரிபொருள் அதிகம் தேவை. எரிபொருள் பாவனையாளர்கள் அருகில் உள்ள எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் பதிவு செய்யுமாறு மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார். அமைச்சர் கூறுவதற்கு முன்னரே பெட்ரோல் நிலையங்களுக்கு அருகில் மக்கள் வசித்து வருகின்றனர். சிலர் 10-15 நாட்கள் வரை அப்படியே இருப்பார்கள். கி.மீ., தூரம் நீண்டு கிடக்கும் எரிபொருள் வரிசைகளின் முடிவில் நிற்கும் நபர், பெட்ரோல் நிலையம் கண்ணுக்கு எட்டிய போது எரிபொருள் தீர்ந்து விட்டதை அறிந்து கொள்கிறார். 5 முதல் 6 நாட்களில் மீண்டும் ஒரு எரிபொருள் பவுசர் அங்கு வந்து சேரும்.",
        "இவையே நாட்டின் எரியும் பிரச்சினைகளாக இருப்பதால் மீண்டும் மீண்டும் இவற்றை வலியுறுத்துகிறோம். மேலும் இந்த கேள்விகள் பதில் இல்லை என்று தெரிகிறது. ஏனெனில், தீர்வு காண போதிய முயற்சி எடுக்காத பிரச்சனைகள். இந்தப் பிரச்சினைகளுக்கு நிரந்தரமான உடனடித் தீர்வுகளை வழங்காமல் நாடு ஒரு அடி கூட முன்னேற முடியாது.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள எரிபொருள் நெருக்கடிக்கு தீர்வாக, சத்துணவு முறைமையில் எரிபொருள் விநியோகிக்கப்பட வேண்டுமென மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்துள்ளார். பொது போக்குவரத்து மற்றும் கைத்தொழில்களுக்கு முன்னுரிமை அளிக்கப்படும் வகையில் இந்த அமைப்பு தயாரிக்கப்படும் எனவும் அதன் பின்னர் ஏனையவற்றுக்கு முன்னுரிமை வழங்கப்படும் எனவும் அமைச்சர் மேலும் தெரிவித்திருந்தார்.",
        "எரிபொருளுக்கான முன்னுரிமைப் பட்டியலில் விவசாயிகளும் அதிக எண்ணிக்கையில் இருக்க வேண்டும். கடந்த காலத்தில் விவசாயத்திற்கு எரிபொருள் தேவைப்படவில்லை என்ற முட்டாள்தனமான வாதங்களைத் தவிர்ப்பது புத்திசாலித்தனம். அப்படிச் சொல்வது இரவோடு இரவாக கரிம உரங்களைப் பயன்படுத்துவதைப் போன்றது. வாதங்கள் வாதங்களை வெல்ல முடியும், ஆனால் அந்த வாதங்கள் யதார்த்தத்தை மறைக்க முடியாது. இந்த நாட்டில் விவசாயம் என்பது ஒரு முடநீக்கத்தைப் போன்றது என்பதே உண்மையான உண்மை. இந்த நோயாளியை பாரம்பரிய மருத்துவத்தால் வளர்க்க முடியாது. மேலும், இந்த நோயாளியை சம்பந்தப்பட்ட பாடத்தில் நிபுணர்களைத் தவிர மற்றவர்களின் ஆலோசனையைப் பெறுவதன் மூலம் குணப்படுத்த முடியாது. முதலில் விவசாயிக்கு தேவையானதை கொடுக்க வேண்டும். தேவையான பொருட்களில் உரமும் எரிபொருளும் முதன்மையானவை.",
        "நள்ளிரவில் கனவில் இருந்து பொறுப்பில் இருந்தவர்கள் கண்விழித்தது போல், சாகுபடிப் போர் துவங்கியுள்ளது. இது நல்லது. ஆனால் இவை கொரோனா தொற்றுநோயின் ஆரம்பத்திலேயே தொடங்கப்பட்டிருக்க வேண்டும். அதனால்தான் வரலாற்றின் வழியில் வந்தவை அனைத்தும் நிகழ்காலத்திற்கு மிகவும் கனமானவை என்று கூறப்படுகிறது. எவ்வாறாயினும், இந்த செயற்பாடுகளை வெற்றியடையச் செய்வதற்கு மக்களின் அதிகபட்ச ஆதரவு வழங்கப்பட வேண்டும் என்பதை வலியுறுத்த வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "போற",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "65000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த அமரவீர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஓமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம் 28 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "10வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "11வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விவசாயிகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜன சேவா மையங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வணிக உர நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யலா பருவம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "10-15 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "5 முதல் 6 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நடு இரவு",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}