{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/business/Sri-Lanka-to-benefit-from-UKs-new-trading-scheme/215-243201",
  "time_ut": 1660685027,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka to benefit from UK’s new trading scheme",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka to benefit from UK’s new trading scheme",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "UK comes up with Developing Countries Trading Scheme (DCTS) replacing GSP; to come into effect in early 2023",
        "DCTS applies to 65 countries, offering lower tariffs and simpler rules of origin requirements for exporting to the UK",
        "SL falls under the ‘Enhanced Preferences’ trading arrangement along with seven other nations",
        "The scheme includes powers to suspend a country on the grounds of human rights or labour violations",
        "Sri Lankan exporters falling under select categories will be able to further benefit from trading with the United Kingdom as the independent trading nation yesterday announced its decision to cut import taxes on several products from some of the world’s poorest nations.",
        "The objective of the move is to boost trade links between the UK and selected developing countries. The effort that will be rolled out under the Developing Countries Trading Scheme includes Sri Lanka.",
        "The island nation falls under the ‘Enhanced Preferences’ trading arrangement along with seven other nations including Pakistan, the Philippines, and Uzbekistan.",
        "“The UK’s new Developing Countries Trading Scheme (DCTS) is one of the most generous sets of trading preferences of any country in the world and will benefit Sri Lanka by boosting the economy and supporting jobs,” British High Commissioner in Colombo Sarah Hulton said.",
        "“The new scheme, which replaces UK GSP, will come into force in 2023 and the UK looks forward to future trading opportunities with Sri Lanka,” she added.",
        "DCTS applies to 65 countries, offering lower tariffs and simpler rules of origin requirements for exporting to the UK. The scheme helps countries to diversify their exports and grow their economies, while British households and businesses benefit from lower prices and more choices.",
        "As per the new government policy response issued by the UK’s International Trade Department, the scheme is launched to harness the power of trade to help developing countries grow and prosper.",
        "“The new scheme offers developing countries one of the most generous sets of trading preferences of any country in the world. The scheme demonstrates the UK’s commitment to building long-term, mutually beneficial relationships with emerging economies that are home to more than 3.3 billion people,” the new policy paper that was released yesterday stated.",
        "DCTS essentially cuts administrative costs for businesses by reducing more tariffs and bringing more countries in the scope of the most generous tariff reductions. It also cuts red tape for developing countries, for example by simplifying rules of origin requirements for the least developed nations.",
        "The policy note highlighted that the scheme includes powers to suspend a country on the grounds of human rights or labour violations, as well as for not meeting their climate change obligations.",
        "Commenting on the scheme, International Trade Secretary Anne-Marie Trevelyan said that as an independent trading nation, the UK is taking back control of its trade policy and making decisions that back UK businesses, help with the cost of living, and support the economies of developing countries around the world."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UK",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GSP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "early 2023",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the ‘Enhanced Preferences’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the United Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Developing Countries Trading Scheme includes",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the ‘Enhanced Preferences’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Philippines",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Uzbekistan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sarah Hulton",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GSP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "International Trade Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 3.3 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "International Trade",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anne-Marie Trevelyan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් රාජධානියේ නව වෙළඳ යෝජනා ක්‍රමයේ ප්‍රතිලාභ ශ්‍රී ලංකාවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් රාජධානිය GSP වෙනුවට සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල වෙළඳ යෝජනා ක්‍රමය (DCTS) ඉදිරිපත් කරයි; 2023 මුල් භාගයේ ක්‍රියාත්මක වීමට",
        "DCTS රටවල් 65කට අදාළ වන අතර, එක්සත් රාජධානියට අපනයනය කිරීම සඳහා අඩු තීරුබදු සහ සම්භව අවශ්‍යතා පිළිබඳ සරල නීති ඉදිරිපත් කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව තවත් ජාතීන් හතක් සමඟ ‘වැඩිදියුණු කළ මනාප’ වෙළෙඳ වැඩපිළිවෙළ යටතට වැටේ",
        "මානව හිමිකම් හෝ ශ්‍රම උල්ලංඝණය කිරීම් මත රටක් අත්හිටුවීමේ බලතල මෙම යෝජනා ක්‍රමයට ඇතුළත් වේ",
        "ලෝකයේ දුප්පත්ම රටවල් කිහිපයක නිෂ්පාදන කිහිපයක් සඳහා ආනයන බදු කපා හැරීමට ස්වාධීන වෙළඳ ජාතිය ඊයේ සිය තීරණය ප්‍රකාශයට පත් කිරීමත් සමඟ තෝරාගත් කාණ්ඩ යටතේ වැටෙන ශ්‍රී ලංකා අපනයනකරුවන්ට එක්සත් රාජධානිය සමඟ වෙළඳාම් කිරීමෙන් තවදුරටත් ප්‍රතිලාභ ලබා ගත හැකිය.",
        "මෙම පියවරේ පරමාර්ථය වන්නේ එක්සත් රාජධානිය සහ තෝරාගත් සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් අතර වෙළඳ සබඳතා ඉහළ නැංවීමයි. සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල වෙළඳ යෝජනා ක්‍රමය යටතේ ක්‍රියාත්මක කෙරෙන ප්‍රයත්නයට ශ්‍රී ලංකාවද ඇතුළත් වේ.",
        "දූපත් ජාතිය පකිස්ථානය, පිලිපීනය සහ උස්බෙකිස්තානය ඇතුළු තවත් ජාතීන් හතක් සමඟ 'වැඩිදියුණු කළ මනාප' වෙළඳ විධිවිධානය යටතට වැටේ.",
        "\"එක්සත් රාජධානියේ නව සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල වෙළඳාම් යෝජනා ක්‍රමය (DCTS) යනු ලෝකයේ ඕනෑම රටක වෙළඳ අභිරුචිවල වඩාත්ම ත්‍යාගශීලී කට්ටලයක් වන අතර ආර්ථිකය නංවාලීමෙන් සහ රැකියා සඳහා සහාය වීමෙන් ශ්‍රී ලංකාවට ප්‍රතිලාභ ලැබෙනු ඇත,\" කොළඹ බ්‍රිතාන්‍ය මහ කොමසාරිස් සාරා හල්ටන් පැවසීය.",
        "\"එක්සත් රාජධානියේ ජීඑස්පී වෙනුවට නව යෝජනා ක්‍රමය 2023 දී බලාත්මක වන අතර එක්සත් රාජධානිය ශ්‍රී ලංකාව සමඟ අනාගත වෙළඳ අවස්ථා අපේක්ෂා කරයි,\" ඇය තවදුරටත් පැවසුවාය.",
        "DCTS රටවල් 65කට අදාළ වන අතර, එක්සත් රාජධානියට අපනයනය කිරීම සඳහා අඩු තීරුබදු සහ සම්භව අවශ්‍යතා පිළිබඳ සරල නීති ඉදිරිපත් කරයි. මෙම යෝජනා ක්‍රමය රටවලට ඔවුන්ගේ අපනයන විවිධාංගීකරණය කිරීමට සහ ඔවුන්ගේ ආර්ථිකයන් වර්ධනය කිරීමට උපකාරී වන අතර බ්‍රිතාන්‍ය කුටුම්භ සහ ව්‍යාපාර අඩු මිල සහ වැඩි තේරීම් වලින් ප්‍රතිලාභ ලබයි.",
        "එක්සත් රාජධානියේ ජාත්‍යන්තර වෙළඳ දෙපාර්තමේන්තුව විසින් නිකුත් කරන ලද නව රජයේ ප්‍රතිපත්ති ප්‍රතිචාරයට අනුව, සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවලට වර්ධනය වීමට සහ සමෘද්ධිමත් වීමට වෙළඳ බලය උපයෝගී කර ගැනීම සඳහා මෙම යෝජනා ක්‍රමය දියත් කර ඇත.",
        "“නව යෝජනා ක්‍රමය මඟින් සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවලට ලෝකයේ ඕනෑම රටකට වඩාත්ම ත්‍යාගශීලී වෙළඳ මනාප කට්ටලයක් ලබා දේ. බිලියන 3.3 කට වැඩි ජනතාවක් වෙසෙන නැගී එන ආර්ථිකයන් සමඟ දිගුකාලීන, අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් වාසිදායක සබඳතා ගොඩනඟා ගැනීමට එක්සත් රාජධානියේ කැපවීම මෙම යෝජනා ක්‍රමය පෙන්නුම් කරයි.",
        "DCTS අත්‍යවශ්‍යයෙන්ම වැඩි තීරුබදු අඩු කිරීමෙන් සහ වඩාත් ත්‍යාගශීලී තීරුබදු අඩු කිරීමේ විෂය පථයට තවත් රටවල් ගෙන ඒමෙන් ව්‍යාපාර සඳහා පරිපාලන වියදම් කපා දමයි. එය සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල් සඳහා රතු පටි කපා දමයි, උදාහරණයක් ලෙස අඩු සංවර්ධිත ජාතීන් සඳහා මූලාරම්භ අවශ්‍යතා පිළිබඳ නීති රීති සරල කිරීම මගින්.",
        "මානව හිමිකම් හෝ ශ්‍රම උල්ලංඝණය කිරීම් මෙන්ම දේශගුණික විපර්යාස පිළිබඳ ඔවුන්ගේ වගකීම් ඉටු නොකිරීමේ පදනම මත රටක් අත්හිටුවීමේ බලතල මෙම යෝජනා ක්‍රමයට ඇතුළත් බව ප්‍රතිපත්ති සටහන අවධාරණය කරයි.",
        "මෙම යෝජනා ක්‍රමය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් ජාත්‍යන්තර වෙළඳ ලේකම් Anne-Marie Trevelyan කියා සිටියේ ස්වාධීන වෙළඳ රටක් ලෙස, එක්සත් රාජධානිය සිය වෙළඳ ප්‍රතිපත්තියේ පාලනය ආපසු ගනිමින් එක්සත් රාජධානියේ ව්‍යාපාරවලට සහාය වන, ජීවන වියදමට සහය වන සහ ආර්ථිකයට සහාය වන තීරණ ගන්නා බවයි. ලොව පුරා සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල්."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එක්සත් රාජධානිය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජී.එස්.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023 මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'වැඩිදියුණු කළ මනාප'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටවල වෙළඳ යෝජනා ක්‍රමයට ඇතුළත් වේ",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'වැඩිදියුණු කළ මනාප'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පිලිපීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උස්බෙකිස්තානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සාරා හල්ටන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජී.එස්.පී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර වෙළඳ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බිලියන 3.3 කට වඩා වැඩිය",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාත්යන්තර වෙළඳාම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඈන්-මාරි ට්‍රෙවේලියන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐக்கிய இராச்சியத்தின் புதிய வர்த்தக திட்டத்தினால் இலங்கை பயனடைகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "UK GSP க்கு பதிலாக வளரும் நாடுகளின் வர்த்தக திட்டத்தை (DCTS) கொண்டு வருகிறது; 2023 ஆம் ஆண்டின் தொடக்கத்தில் நடைமுறைக்கு வரும்",
        "DCTS 65 நாடுகளுக்கு பொருந்தும், குறைந்த கட்டணங்கள் மற்றும் UK க்கு ஏற்றுமதி செய்வதற்கான எளிய விதிகளை வழங்குகிறது",
        "SL ஆனது மற்ற ஏழு நாடுகளுடன் இணைந்து 'மேம்படுத்தப்பட்ட முன்னுரிமைகள்' வர்த்தக ஏற்பாட்டின் கீழ் வருகிறது",
        "மனித உரிமைகள் அல்லது தொழிலாளர் மீறல்களின் அடிப்படையில் ஒரு நாட்டை இடைநீக்கம் செய்யும் அதிகாரங்கள் இந்தத் திட்டத்தில் அடங்கும்",
        "தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட வகைகளின் கீழ் வரும் இலங்கை ஏற்றுமதியாளர்கள் ஐக்கிய இராச்சியத்துடன் வர்த்தகம் செய்வதன் மூலம் மேலும் பலனடைவார்கள். சுதந்திர வர்த்தக நாடான நேற்று உலகின் சில வறிய நாடுகளின் பல பொருட்களுக்கான இறக்குமதி வரிகளை குறைக்கும் முடிவை அறிவித்துள்ளது.",
        "இங்கிலாந்து மற்றும் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட வளரும் நாடுகளுக்கு இடையே வர்த்தக தொடர்புகளை அதிகரிப்பதே இந்த நடவடிக்கையின் நோக்கமாகும். வளரும் நாடுகளின் வர்த்தகத் திட்டத்தின் கீழ் மேற்கொள்ளப்படும் முயற்சியில் இலங்கையும் அடங்கும்.",
        "தீவு நாடு பாகிஸ்தான், பிலிப்பைன்ஸ் மற்றும் உஸ்பெகிஸ்தான் உள்ளிட்ட ஏழு நாடுகளுடன் இணைந்து 'மேம்படுத்தப்பட்ட முன்னுரிமைகள்' வர்த்தக ஏற்பாட்டின் கீழ் வருகிறது.",
        "\"இங்கிலாந்தின் புதிய வளரும் நாடுகளின் வர்த்தகத் திட்டம் (DCTS) உலகின் எந்தவொரு நாட்டினதும் தாராளமான வர்த்தக விருப்பங்களில் ஒன்றாகும், மேலும் இது பொருளாதாரத்தை உயர்த்துவதன் மூலமும் வேலைகளை ஆதரிப்பதன் மூலமும் இலங்கைக்கு நன்மை பயக்கும்\" என்று கொழும்பில் உள்ள பிரிட்டிஷ் உயர் ஸ்தானிகர் சாரா ஹல்டன் கூறினார்.",
        "\"UK GSP ஐ மாற்றியமைக்கும் புதிய திட்டம், 2023 இல் நடைமுறைக்கு வரும், மேலும் இலங்கையுடன் எதிர்கால வர்த்தக வாய்ப்புகளை இங்கிலாந்து எதிர்நோக்குகிறது,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "DCTS 65 நாடுகளுக்குப் பொருந்தும், குறைந்த கட்டணங்கள் மற்றும் UK க்கு ஏற்றுமதி செய்வதற்கான அடிப்படைத் தேவைகளின் எளிமையான விதிகளை வழங்குகிறது. இந்தத் திட்டம், நாடுகளின் ஏற்றுமதியை பல்வகைப்படுத்தவும், பொருளாதாரத்தை வளர்க்கவும் உதவுகிறது, அதே நேரத்தில் பிரிட்டிஷ் குடும்பங்கள் மற்றும் வணிகங்கள் குறைந்த விலைகள் மற்றும் அதிக தேர்வுகள் மூலம் பயனடைகின்றன.",
        "இங்கிலாந்தின் சர்வதேச வர்த்தகத் துறையால் வெளியிடப்பட்ட புதிய அரசாங்கக் கொள்கை பதிலின்படி, வளரும் நாடுகளின் வளர்ச்சி மற்றும் செழிப்புக்கு உதவும் வகையில் வர்த்தகத்தின் ஆற்றலைப் பயன்படுத்த இந்தத் திட்டம் தொடங்கப்பட்டுள்ளது.",
        "\"புதிய திட்டம் வளரும் நாடுகளுக்கு உலகின் எந்த நாட்டிலும் இல்லாத வர்த்தக விருப்பங்களின் மிகவும் தாராளமான தொகுப்புகளை வழங்குகிறது. 3.3 பில்லியனுக்கும் அதிகமான மக்கள் வசிக்கும் வளர்ந்து வரும் பொருளாதாரங்களுடன் நீண்ட கால, பரஸ்பர நன்மை பயக்கும் உறவுகளை உருவாக்குவதில் இங்கிலாந்தின் உறுதிப்பாட்டை இந்த திட்டம் நிரூபிக்கிறது, ”என்று நேற்று வெளியிடப்பட்ட புதிய கொள்கை அறிக்கை கூறுகிறது.",
        "DCTS அடிப்படையில் வணிகங்களுக்கான நிர்வாகச் செலவுகளைக் குறைக்கிறது. இது வளரும் நாடுகளுக்கான சிவப்பு நாடாவை வெட்டுகிறது, எடுத்துக்காட்டாக, குறைந்த வளர்ச்சியடைந்த நாடுகளுக்கான மூலத் தேவைகளுக்கான விதிகளை எளிமைப்படுத்துவதன் மூலம்.",
        "மனித உரிமைகள் அல்லது தொழிலாளர் மீறல்கள் மற்றும் அவர்களின் காலநிலை மாற்றக் கடமைகளை நிறைவேற்றாத காரணங்களுக்காக ஒரு நாட்டை இடைநிறுத்துவதற்கான அதிகாரங்கள் இந்தத் திட்டத்தில் அடங்கும் என்று கொள்கைக் குறிப்பில் சுட்டிக்காட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "இத்திட்டம் குறித்து கருத்து தெரிவித்த சர்வதேச வர்த்தக செயலாளர் ஆன்-மேரி ட்ரெவெல்யன், ஒரு சுதந்திர வர்த்தக தேசமாக, இங்கிலாந்து தனது வர்த்தகக் கொள்கையின் கட்டுப்பாட்டை திரும்பப் பெறுவதாகவும், இங்கிலாந்து வணிகங்களை ஆதரிக்கவும், வாழ்க்கைச் செலவுக்கு உதவவும், பொருளாதாரத்தை ஆதரிக்கவும் முடிவெடுக்கிறது. உலகம் முழுவதும் வளரும் நாடுகள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "யுகே",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜி.எஸ்.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023 இன் ஆரம்பத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'மேம்படுத்தப்பட்ட விருப்பத்தேர்வுகள்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வளரும் நாடுகளின் வர்த்தகத் திட்டத்தில் அடங்கும்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'மேம்படுத்தப்பட்ட விருப்பத்தேர்வுகள்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிலிப்பைன்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உஸ்பெகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சாரா ஹல்டன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜி.எஸ்.பி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "65",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச வர்த்தக துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "3.3 பில்லியனுக்கும் அதிகமாக",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச வர்த்தக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அன்னே-மேரி ட்ரெவெல்யன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}