{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/28/cpc-to-distribute-extra-fuel-across-island-today/",
  "time_ut": 1661685540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "CPC to distribute extra fuel across island today",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "CPC to distribute extra fuel across island today",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The CPC says that it had taken measures to distribute extra 500 to 1000 metric tons of diesel and petrol in the island.",
        "The CPC stated that, accordingly, additional fuel stocks will be distributed in addition to the 4,000 metric tons of diesel which is curretly being distributed.",
        "The corporation said that 3000 metric tons of petrol is distributed daily, and in addition to that amount, another 500 to 1000 metric tons is usually distributed.",
        "Moreover, the CPC stated that it has instructed all sectors to carry out fuel distribution activities until midnight today.",
        "Meanwhile, CPC has assured  that it has adequate fuel stocks to distribute all fuels across the island, including diesel, petrol and kerosene without any shortage.",
        "The corporation stated that as the Sapugaskanda refinery has been restarted, necessary steps can be taken for continuous fuel production."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500 to 1000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 4,000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3000 metric tons",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "another 500 to 1000 metric tons",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "midnight today",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sapugaskanda",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව අද දිවයින පුරා අමතර ඉන්ධන බෙදා හැරීමට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඩීසල් සහ පෙට්‍රල් මෙට්‍රික් ටොන් 500ත් 1000ත් අතර ප්‍රමාණයක් වැඩිපුර දිවයින පුරා බෙදා හැරීමට කටයුතු කළ බව ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව පවසයි.",
        "ඒ අනුව දැනට බෙදාහරිමින් පවතින ඩීසල් මෙට්‍රික් ටොන් 4000ට අමතරව අතිරේක ඉන්ධන තොග බෙදාහරින බවයි ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව ප්‍රකාශ කළේ.",
        "දිනකට පෙට්‍රල් මෙට්‍රික් ටොන් 3000ක් බෙදාහරින බවත්, එම ප්‍රමාණයට අමතරව තවත් මෙට්‍රික් ටොන් 500ත් 1000ත් අතර ප්‍රමාණයක් සාමාන්‍යයෙන් බෙදාහරින බව සංස්ථාව පවසයි.",
        "මීට අමතරව අද මධ්‍යම රාත්‍රිය දක්වා ඉන්ධන බෙදා හැරීමේ කටයුතු සිදුකරන ලෙස සියලුම අංශවලට උපදෙස් ලබාදී ඇති බව ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව ප්‍රකාශ කළා.",
        "මේ අතර, ඩීසල්, පෙට්‍රල් සහ භූමිතෙල් ඇතුළු සියලුම ඉන්ධන හිඟයකින් තොරව දිවයින පුරා බෙදා හැරීමට ප්‍රමාණවත් ඉන්ධන තොග ඇති බවට CPC සහතික කර ඇත.",
        "සපුගස්කන්ද පිරිපහදුව යළි ආරම්භ කර ඇති බැවින් අඛණ්ඩ ඉන්ධන නිෂ්පාදනය සඳහා අවශ්‍ය පියවර ගත හැකි බවයි එම සංස්ථාව සඳහන් කළේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 500 සිට 1000 දක්වා",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙට්රික් ටොන් 4,000",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙට්‍රික් ටොන් 3000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තවත් මෙට්‍රික් ටොන් 500 සිට 1000 දක්වා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද මධ්‍යම රාත්‍රිය",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සපුගස්කන්ද",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "CPC இன்று தீவு முழுவதும் கூடுதல் எரிபொருளை விநியோகிக்க உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); 500 முதல் 1000 மெற்றிக் தொன் டீசல் மற்றும் பெற்றோல்களை நாட்டில் விநியோகிக்க நடவடிக்கை எடுத்துள்ளதாக CPC தெரிவித்துள்ளது.",
        "அதன்படி, தற்போது விநியோகிக்கப்படும் 4,000 மெற்றிக் தொன் டீசலுக்கு மேலதிகமாக எரிபொருள் இருப்புக்கள் விநியோகிக்கப்படும் என CPC தெரிவித்துள்ளது.",
        "தினமும் 3000 மெட்ரிக் டன் பெற்றோல் விநியோகிக்கப்படுவதாகவும், அதற்கு மேலதிகமாக மேலும் 500 முதல் 1000 மெட்ரிக் டன் வரை விநியோகம் செய்யப்படுவதாகவும் மாநகராட்சி தெரிவித்துள்ளது.",
        "மேலும், இன்று நள்ளிரவு வரை எரிபொருள் விநியோக நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்ளுமாறு அனைத்துத் துறைகளுக்கும் பணிப்புரை விடுத்துள்ளதாக சிபிசி தெரிவித்துள்ளது.",
        "இதற்கிடையில், டீசல், பெட்ரோல் மற்றும் மண்ணெண்ணெய் உட்பட அனைத்து எரிபொருட்களையும் தட்டுப்பாடு இன்றி தீவு முழுவதும் விநியோகிக்க போதுமான எரிபொருள் இருப்பு உள்ளதாக CPC உறுதியளித்துள்ளது.",
        "சபுகஸ்கந்த சுத்திகரிப்பு நிலையம் மீள ஆரம்பிக்கப்பட்டுள்ள நிலையில், தொடர்ந்து எரிபொருள் உற்பத்திக்கு தேவையான நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்ள முடியும் என கூட்டுத்தாபனம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "CPC",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "500 முதல் 1000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "4,000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "3000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு 500 முதல் 1000 மெட்ரிக் டன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சபுகஸ்கந்த",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}