{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83544/speaker-informs-president-of-decisions-taken-at-party-leaders-meeting",
  "time_ut": 1657379880,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Speaker informs President of decisions taken at party leaders’ meeting",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Speaker informs President of decisions taken at party leaders’ meeting",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Speaker of Parliament Mahinda Yapa Abeywardena has officially informed President Gotabaya Rajapaksa in writing of the decisions taken at the party leaders’ meeting today, Speaker’s Office says."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Speaker’s Office",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී ගත් තීරණ කථානායකවරයා ජනාධිපතිවරයාට දැනුම් දෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අද පැවති පක්ෂ නායක රැස්වීමේදී ගනු ලැබූ තීරණ කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන මහතා විසින් ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා වෙත ලිඛිතව දැනුම් දී ඇති බව කථානායක කාර්යාලය පවසයි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කථානායක කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டத்தில் எடுக்கப்பட்ட முடிவுகள் குறித்து சபாநாயகர் ஜனாதிபதிக்கு அறிவிக்கிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இன்று நடைபெற்ற கட்சித் தலைவர்கள் கூட்டத்தில் எடுக்கப்பட்ட தீர்மானங்கள் குறித்து சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன, ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவுக்கு எழுத்து மூலம் அறிவித்துள்ளதாக சபாநாயகர் அலுவலகம் தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சபாநாயகர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}