{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/Sri-Lanka-Model-United-Nations-15-years-of-engaging-the-youth/56-738186",
  "time_ut": 1659391737,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka Model United Nations: 15 years of engaging the youth",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka Model United Nations: 15 years of engaging the youth",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "3rd Sri Lanka Model United conference, held at Water’s Edge in 2010 –  Pic courtesy of https://younghistorians.wordpress.com/2010/08/10/slmun-2010/",
        "Model United Nations is defined by the United Nations Organisation as a simulation to learn more about the UN. Long before the United Nations was founded, the League of Nations, which was its predecessor, was simulated by the scholars at Oxford University. This historic event occurred in the year 1921. Such simulations were called “International Assemblies”.",
        "However, World War two proved the League’s inefficiency and in 1945 the United Nations was founded in its place. Two years later, the first-ever simulation of the United Nations took place at Swarthmore College, Pennsylvania. Such simulations were referred to as “Model United Nations”.",
        "Topics related to the impact of nuclear weaponry, the crisis and post-war reconstruction were discussed at the first ever Model United Nations conference. Sri Lanka Model United Nations delegates and other MUN delegates can occasionally be seen engaging in heated debates over the same topics even today.",
        "There is a sense of nostalgia when such topics are discussed but they are extremely relevant as topics even today. The impact of Model United Nations has only grown over the 75 years of its existence. The founders of the first ever MUN conferences would be proud as today we harbour diplomacy and international relations through multiple MUN conferences.",
        "Sri Lanka became a Member State of the United Nations in 1955. However, it isn’t until 1994 that Sri Lanka hosted its first-ever Model United Nations conference. Shortly afterwards, Sri Lanka Model United Nations was established in 2008. It was an initiated due to the great efforts of Rohan Ellawala, who is the Charge D’ Affairs of the conference up to date.",
        "It grew to become Sri Lanka’s largest and one of Asia’s largest Model United Nations conferences. Sri Lanka Model United Nations has been going strong for 15 years as it has hosted 14 successful conferences to date and will be hosting its 15th session on 17th and 18th September 2022.",
        "It was a historic moment for Model UN in Sri Lanka, when SLMUN and the United Nations International Children’s Emergency Fund (UNICEF) jointly looked for new solutions to the problem of children being subjected to physical violence in their own schools.",
        "That is not to say that the conference has faced its fair share of obstacles along the way. In 2020, Sri Lanka Model United Nations hosted the 13th conference virtually via the Zoom platform due to the COVID-19 pandemic.",
        "Although SLMUN rose to the occasion and organised a successful virtual conference during a global crisis, it reverted to hosting physical conferences afterwards. This was mainly because the Executive Committee of Sri Lanka Model United Nations wanted to preserve the culture and traditionalism of MUN."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka Model United Nations",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "15 years",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "3rd Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Water’s Edge",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Model United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United Nations Organisation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the League of Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Oxford University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the year 1921",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "International Assemblies",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "World War",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1945",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Two years later",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Swarthmore College",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pennsylvania",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Model United Nations",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Model United Nations",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Model United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 75 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "MUN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MUN",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1955",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Model United Nations",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Model United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Rohan Ellawala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Model United Nations",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Model United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "its 15th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17th and 18th September 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Model UN",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLMUN",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the United Nations International Children’s Emergency Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Zoom",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLMUN",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Executive Committee of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MUN",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය: තරුණයින් සම්බන්ධ කර ගත් වසර 15ක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "3 වැනි ශ්‍රී ලංකා මොඩල් යුනයිටඩ් සම්මන්ත්‍රණය, 2010 දී වෝටර්ස් එජ්හිදී පැවැත්විණි -  ඡායාරූප අනුග්‍රහය https://younghistorians.wordpress.com/2010/08/10/slmun-2010/",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ ආදර්ශය එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය විසින් නිර්වචනය කරනු ලබන්නේ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ගැන වැඩිදුර ඉගෙන ගැනීමට අනුකරණයක් ලෙසය. එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ආරම්භ කිරීමට බොහෝ කලකට පෙර, එහි පූර්වගාමියා වූ ජාතීන්ගේ සංගමය, ඔක්ස්ෆර්ඩ් විශ්ව විද්‍යාලයේ විද්වතුන් විසින් අනුකරණය කරන ලදී. මෙම ඓතිහාසික සිදුවීම 1921 වර්ෂයේදී සිදු විය. එවැනි අනුකරණයන් \"ජාත්‍යන්තර එකලස් කිරීම්\" ලෙස හැඳින්වේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, දෙවන ලෝක සංග්‍රාමය ලීගයේ අකාර්යක්ෂමතාවය ඔප්පු කළ අතර 1945 දී එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය ඒ වෙනුවට පිහිටුවන ලදී. වසර දෙකකට පසු, එක්සත් ජාතීන්ගේ පළමු අනුකරණය පෙන්සිල්වේනියාවේ ස්වර්ත්මෝර් විද්‍යාලයේ දී සිදු විය. එවැනි සමාකරණ \"ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ\" ලෙස හැඳින්වේ.",
        "න්‍යෂ්ටික අවිවල බලපෑම, අර්බුදය සහ පශ්චාත් යුධ ප්‍රතිසංස්කරණය සම්බන්ධ මාතෘකා පළමු වරට පැවති ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සමුළුවේදී සාකච්ඡා කෙරිණි. ශ්‍රී ලංකා ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ නියෝජිතයින් සහ අනෙකුත් MUN නියෝජිතයින් අද පවා එකම මාතෘකා යටතේ උණුසුම් වාද විවාදවල නිරත වන අයුරු ඉඳහිට දැකිය හැකිය.",
        "එවැනි මාතෘකා සාකච්ඡා කරන විට නොස්ටැල්ජියා හැඟීමක් ඇති නමුත් ඒවා අදටත් මාතෘකා ලෙස අතිශයින්ම අදාළ වේ. ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ බලපෑම වර්ධනය වී ඇත්තේ එහි පැවැත්මේ වසර 75 තුළ පමණි. MUN සම්මන්ත්‍රණ කිහිපයක් හරහා අද අපි රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකත්වය සහ ජාත්‍යන්තර සබඳතා පවත්වාගෙන යන බැවින් ප්‍රථම MUN සමුළු වල නිර්මාතෘවරුන් ආඩම්බර වනු ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාව 1955 දී එක්සත් ජාතීන්ගේ සාමාජික රාජ්‍යයක් බවට පත් විය. කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකාව එහි ප්‍රථම ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සමුළුව පවත්වන ලද්දේ 1994 දී නොවේ. ඉන් ටික කලකට පසු, ශ්‍රී ලංකා ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය 2008 දී පිහිටුවන ලදී. එය මේ දක්වා සම්මන්ත්‍රණයේ ඩී’ කටයුතු භාරව කටයුතු කරන රොහාන් එල්ලාවල මහතාගේ දැඩි උත්සාහය නිසා ආරම්භ කරන ලද්දකි.",
        "එය ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම සහ ආසියාවේ විශාලතම ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සමුළුවක් බවට පත් විය. ශ්‍රී ලංකා ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය මේ දක්වා සාර්ථක සමුළු 14කට සත්කාරකත්වය ලබා දී ඇති අතර එහි 15 වැනි සැසිවාරය 2022 සැප්තැම්බර් 17 සහ 18 යන දිනවල පවත්වනු ලබන බැවින් එය වසර 15ක් පුරා ශක්තිමත්ව පවතී.",
        "SLMUN සහ එක්සත් ජාතීන්ගේ ජාත්‍යන්තර ළමා හදිසි අරමුදල (UNICEF) එක්ව තම පාසල් තුළම ළමුන් කායික හිංසනයට ලක්වීමේ ගැටලුවට නව විසඳුම් සෙවූ විට එය ශ්‍රී ලංකාවේ ආදර්ශ UN සඳහා ඓතිහාසික අවස්ථාවක් විය.",
        "සමුළුව මඟදී එහි සාධාරණ බාධකවලට මුහුණ දී ඇති බව නොකියයි. 2020 දී, COVID-19 වසංගතය හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකා ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය Zoom වේදිකාව හරහා 13 වැනි සමුළුව පවත්වන ලදී.",
        "ගෝලීය අර්බුදයකදී SLMUN අවස්ථාවට නැඟී සාර්ථක අතථ්‍ය සම්මන්ත්‍රණයක් සංවිධානය කළද, එය පසුව භෞතික සම්මන්ත්‍රණ සඳහා සත්කාරකත්වය ලබා දුන්නේය. මෙයට ප්‍රධාන වශයෙන් හේතු වූයේ ශ්‍රී ලංකා ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ විධායක කමිටුවට MUN හි සංස්කෘතිය සහ සම්ප්‍රදායිකත්වය ආරක්ෂා කිරීමට අවශ්‍ය වූ බැවිනි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "15 වසර",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "3 වැනි ශ්‍රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජල දාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එ.ජා",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතීන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඔක්ස්ෆර්ඩ් විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1921 වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර එක්රැස්වීම්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1945",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකකට පසුව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්වර්ත්මෝර් විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෙන්සිල්වේනියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 75",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "MUN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MUN",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1955",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොහාන් එල්ලාවල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආදර්ශ එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එහි 15 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2022 සැප්තැම්බර් 17 සහ 18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආදර්ශ UN",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLMUN",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ ජාත්‍යන්තර ළමා හදිසි අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විශාලනය කරන්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLMUN",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ විධායක කමිටුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MUN",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை மாடல் ஐக்கிய நாடுகள்: இளைஞர்களை ஈடுபடுத்தும் 15 வருடங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "3வது ஸ்ரீலங்கா மாடல் யுனைடெட் மாநாடு, 2010 ஆம் ஆண்டு வாட்டர்ஸ் எட்ஜில் நடைபெற்றது -  பட உபயம் https://younghistorians.wordpress.com/2010/08/10/slmun-2010/",
        "ஐக்கிய நாடுகளின் மாதிரி ஐ.நா. ஐ.நாவைப் பற்றி மேலும் அறிய ஒரு உருவகப்படுத்துதலாக ஐக்கிய நாடுகள் அமைப்பால் வரையறுக்கப்படுகிறது. ஐக்கிய நாடுகள் சபை நிறுவப்படுவதற்கு நீண்ட காலத்திற்கு முன்பே, அதன் முன்னோடியாக இருந்த லீக் ஆஃப் நேஷன்ஸ், ஆக்ஸ்போர்டு பல்கலைக்கழக அறிஞர்களால் உருவகப்படுத்தப்பட்டது. இந்த வரலாற்று நிகழ்வு 1921 ஆம் ஆண்டு நிகழ்ந்தது. இத்தகைய உருவகப்படுத்துதல்கள் \"சர்வதேச கூட்டங்கள்\" என்று அழைக்கப்பட்டன.",
        "இருப்பினும், இரண்டாம் உலகப் போர் லீக்கின் திறமையின்மையை நிரூபித்தது மற்றும் 1945 இல் ஐக்கிய நாடுகள் சபை அதன் இடத்தில் நிறுவப்பட்டது. இரண்டு ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு, ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் முதல் உருவகப்படுத்துதல் பென்சில்வேனியாவில் உள்ள ஸ்வார்த்மோர் கல்லூரியில் நடந்தது. இத்தகைய உருவகப்படுத்துதல்கள் \"மாடல் ஐக்கிய நாடுகள்\" என்று குறிப்பிடப்படுகின்றன.",
        "அணு ஆயுதங்களின் தாக்கம், நெருக்கடி மற்றும் போருக்குப் பிந்தைய மறுசீரமைப்பு தொடர்பான தலைப்புகள் முதல் மாதிரி ஐக்கிய நாடுகள் மாநாட்டில் விவாதிக்கப்பட்டன. இலங்கை மாதிரி ஐக்கிய நாடுகளின் பிரதிநிதிகள் மற்றும் ஏனைய MUN பிரதிநிதிகள் எப்போதாவது அதே தலைப்புகளில் சூடான விவாதங்களில் ஈடுபடுவதைக் காணலாம்.",
        "அத்தகைய தலைப்புகள் விவாதிக்கப்படும் போது ஒரு ஏக்கம் உள்ளது, ஆனால் அவை இன்றும் தலைப்புகளாக மிகவும் பொருத்தமானவை. மாதிரி ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் தாக்கம் அதன் இருப்பு 75 ஆண்டுகளில் மட்டுமே வளர்ந்துள்ளது. இன்று நாம் பல MUN மாநாடுகள் மூலம் இராஜதந்திரம் மற்றும் சர்வதேச உறவுகளை வளர்த்து வருவதால், முதல் MUN மாநாடுகளை நிறுவியவர்கள் பெருமைப்படுவார்கள்.",
        "1955 இல் இலங்கை ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் உறுப்பு நாடாக ஆனது. இருப்பினும், 1994 ஆம் ஆண்டு வரை இலங்கை தனது முதல் மாதிரி ஐக்கிய நாடுகள் மாநாட்டை நடத்தியது. சிறிது காலத்திற்குப் பின்னர், 2008 ஆம் ஆண்டு இலங்கை மாதிரி ஐக்கிய நாடுகள் சபை நிறுவப்பட்டது. இன்றுவரை மாநாட்டின் பொறுப்பதிகாரியான ரொஹான் எல்லாவலவின் பெரும் முயற்சியின் காரணமாக இது ஆரம்பிக்கப்பட்டது.",
        "இது இலங்கையின் மிகப்பெரிய மற்றும் ஆசியாவின் மிகப்பெரிய மாதிரி ஐக்கிய நாடுகளின் மாநாடுகளில் ஒன்றாக வளர்ந்தது. இலங்கை மாதிரி ஐக்கிய நாடுகள் சபையானது 15 வருடங்களாக வலுவாக இயங்கி வருகின்றது, அது இன்றுவரை 14 வெற்றிகரமான மாநாடுகளை நடத்தியதுடன் அதன் 15வது அமர்வை 2022 செப்டெம்பர் 17 மற்றும் 18 ஆம் திகதிகளில் நடத்தவுள்ளது.",
        "SLMUN மற்றும் ஐக்கிய நாடுகளின் சர்வதேச சிறுவர் அவசர நிதியம் (UNICEF) இணைந்து தமது சொந்த பாடசாலைகளிலேயே சரீர வன்முறைக்கு உள்ளாக்கப்படும் பிள்ளைகளின் பிரச்சினைக்கு புதிய தீர்வுகளை தேடும் போது, ​​இலங்கையில் ஐ.நா.வின் மாதிரிக்கு இது ஒரு வரலாற்று தருணம்.",
        "மாநாடு அதன் வழியில் தடைகளின் நியாயமான பங்கை எதிர்கொண்டது என்று சொல்ல முடியாது. 2020 ஆம் ஆண்டில், கோவிட்-19 தொற்றுநோய் காரணமாக இலங்கை மாதிரி ஐக்கிய நாடுகள் சபை 13 வது மாநாட்டை கிட்டத்தட்ட ஜூம் தளம் வழியாக நடத்தியது.",
        "உலகளாவிய நெருக்கடியின் போது SLMUN ஒரு வெற்றிகரமான மெய்நிகர் மாநாட்டை ஏற்பாடு செய்த போதிலும், அது பின்னர் இயற்பியல் மாநாடுகளை நடத்துவதற்குத் திரும்பியது. இலங்கை மாதிரி ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் செயற்குழு MUN இன் கலாச்சாரம் மற்றும் பாரம்பரியத்தை பாதுகாக்க விரும்பியதே இதற்கு முக்கிய காரணமாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை மாதிரி ஐக்கிய நாடுகள் சபை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "15 வருடங்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "3வது இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீரின் எல்லை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மாதிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லீக் ஆஃப் நேஷன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆக்ஸ்போர்டு பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1921 ஆம் ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச கூட்டங்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1945",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரண்டு வருடங்கள் கழித்து",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்வார்த்மோர் கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பென்சில்வேனியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மாதிரி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மாதிரி",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மாதிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "75 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "MUN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MUN",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1955",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மாதிரி",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மாதிரி ஐக்கிய நாடுகள் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரொஹான் எல்லாவல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மாதிரி",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மாதிரி ஐக்கிய நாடுகள் சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15 வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அதன் 15வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17 மற்றும் 18 செப்டம்பர் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதிரி ஐ.நா",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SLMUN",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் சர்வதேச குழந்தைகள் அவசர நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெரிதாக்கு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SLMUN",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின் செயற்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "MUN",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}