{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-will-have-to-stand-on-its-own-feet-pm-96663/",
  "time_ut": 1656555960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka will have to stand on its own feet: PM",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka will have to stand on its own feet: PM",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka will have to stand on its own feet Prime Minister Ranil Wickremesinghe as the country ran out of fuel due to forex shortages coming from a soft-peg destabilized by money printed mis-target interest rates.",
        "“We have to come out of this situation,” Prime Minister Wickremesinghe said in a video statement. “But we have to come out by our own efforts.",
        "“Others have no obligation to rescue us. If get up on our own efforts we can go further. But we cannot go on the current system.”",
        "Sri Lanka now has a large public sector and a soft-pegged central bank which prints money to mis-target interest rates, triggering monetary instability and currency depreciation.",
        "“There is a view among some that that they not getting the value for their dollars,” Wickrmesinghe said.",
        "“That is why some remmittances are coming through Undiyal system. Some others are keeping their money abroad without sending.",
        "Such phenomena is known as a loss of credibility of a pegged exchange rate.",
        "Sri Lanka set up a non-credible with money printing powers in the style of Argentina’s central bank in 1950, abolishing a currency board or credible peg which had kept the economy stable through a Great Depression and two world wars.",
        "The Great Depression was a crisis in the Gold Standard ares triggered mostly by the US Fed.",
        "Wickremesinghe said Sri Lanka is facing the worst crisis in modern times.",
        "Sri Lanka has faced big crisis in 1869 over the collapse of the coffee industry.",
        "“At the time the crisis was limited to Colombo, Kandy and Galle and most people were in rural areas,” Wickremesinghe said.",
        "Sri Lanka also faced a big crisis in 1884 when also commodity prices collapsed. There was a banking crisis in the silver area at the time and a Eastern and Oriental Bank, which was among several banks that were issuing money in the country closed their doors.",
        "The banks had loans in silver (rupees) and borrowings in sterling (gold) amid bad loans in troubled coffee plantations.",
        "Colonial authorities set up the currency board at the time as a separate agency with the Ceylon Rupee having fallen to as much as 50 percent. (Colombo/June30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Undiyal",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Argentina",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a Great Depression",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Great Depression",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the US Fed",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1869",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1884",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Oriental Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Colonial",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "as much as 50 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවට සිය දෙපයින් නැගී සිටීමට සිදුවනු ඇත: අගමැති",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – මුදල් මුද්‍රණය කරන ලද වැරදි ඉලක්කගත පොලී අනුපාත හේතුවෙන් අස්ථාවර වූ සොෆ්ට්-පෙග් එකකින් එන විදේශ විනිමය හිඟය හේතුවෙන් රටේ ඉන්ධන අවසන් වූ බැවින් ශ්‍රී ලංකාවට සිය දෙපයින් නැගී සිටීමට සිදුවනු ඇත.",
        "“අපි මේ තත්ත්වයෙන් ගොඩ එන්න ඕන,” අගමැති වික්‍රමසිංහ වීඩියෝ ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය. “නමුත් අපි අපේම උත්සාහයෙන් පිටතට පැමිණිය යුතුයි.",
        "“අපිව බේරගන්න අනිත් අයට කිසිම වගකීමක් නැහැ. අපේම උත්සාහයෙන් නැඟිටිනවා නම් අපට තවත් ඉදිරියට යා හැකියි. නමුත් පවතින ක්‍රමයට යන්න බැහැ.”",
        "ශ්‍රී ලංකාව දැන් විශාල රාජ්‍ය අංශයක් සහ මුදල් අස්ථාවරත්වය සහ මුදල් අවප්‍රමාණය අවුලුවාලමින්, වැරදි ඉලක්කගත පොලී අනුපාත සඳහා මුදල් මුද්‍රණය කරන මෘදු මහ බැංකුවක් ඇත.",
        "“තමන්ගේ ඩොලර්වලට වටිනාකමක් නොලැබෙන බවට ඇතැමුන් තුළ මතයක් තිබෙනවා,” වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "“ඒ නිසා තමයි සමහර ප්‍රේෂණ එන්නේ උන්ඩියල් ක්‍රමය හරහා. තවත් සමහරු සල්ලි යවන්නේ නැතිව පිටරට තියාගෙන ඉන්නවා.",
        "එවැනි සංසිද්ධි හඳුන්වනු ලබන්නේ ස්ථාවර විනිමය අනුපාතිකයක විශ්වසනීයත්වය නැතිවීමක් ලෙසිනි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව 1950 දී ආර්ජන්ටිනාවේ මහ බැංකුවේ ආකාරයට මුදල් මුද්‍රණ බලතල සහිත විශ්වාසනීය නොවන ආයතනයක් පිහිටුවූ අතර, මහා අවපාතයක් සහ ලෝක යුද්ධ දෙකක් හරහා ආර්ථිකය ස්ථාවරව තබාගත් මුදල් මණ්ඩලයක් හෝ විශ්වසනීය ඇණවුමක් අහෝසි කළේය.",
        "මහා අවපාතය යනු බොහෝ දුරට එක්සත් ජනපද ෆෙඩරල් බැංකුව විසින් අවුලුවන ලද රන් ප්‍රමිතියේ අර්බුදයකි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව නූතනයේ දරුණුතම අර්බුදයට මුහුණ දී සිටින බව වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "1869 දී කෝපි කර්මාන්තයේ කඩා වැටීම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව විශාල අර්බුදයකට මුහුණ දී ඇත.",
        "“එවකට අර්බුදය කොළඹ, නුවර සහ ගාල්ලට සීමා වී තිබූ අතර බොහෝ මිනිසුන් සිටියේ ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවල,” වික්‍රමසිංහ පැවසීය.",
        "1884 දී භාණ්ඩ මිල ද කඩා වැටීමෙන් ශ්‍රී ලංකාව ද විශාල අර්බුදයකට මුහුණ දුන්නේය. එවකට රිදී ප්‍රදේශයේ බැංකු අර්බුදයක් ඇති වූ අතර රට තුළ මුදල් නිකුත් කරන බැංකු කිහිපයක් අතර තිබූ ඊස්ටර්න් සහ ඔරියන්ටල් බැංකුවක් දොර වැසී ගියේය.",
        "බැංකුවලට රිදී (රුපියල්) ණය සහ ස්ටර්ලිං (රත්රන්) ණය ගැනීම් තිබුණේ කරදරකාරී කෝපි වතුවල බොල් ණය මධ්‍යයේ ය.",
        "යටත් විජිත බලධාරීන් විසින් ලංකා රුපියල සියයට 50ක් තරම් පහත වැටීමත් සමග එකල මුදල් මණ්ඩලය වෙනම ආයතනයක් ලෙස පිහිටුවීය. (කොළඹ/ජුනි30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "උන්ඩියල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආර්ජන්ටිනාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහා අවපාතයක්",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහා අවපාතය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1869",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1884",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඔරියන්ටල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "යටත් විජිත",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 50ක් තරම්",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை சொந்தக் காலில் நிற்க வேண்டும்: பிரதமர்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - அந்நிய செலாவணி பற்றாக்குறையால் நாட்டில் எரிபொருள் இல்லாமல் போனதால், இலங்கை தனது சொந்தக் காலில் நிற்க வேண்டியிருக்கும்.",
        "இந்த நிலையில் இருந்து நாம் வெளியே வர வேண்டும் என பிரதமர் விக்கிரமசிங்க காணொளி மூலம் தெரிவித்துள்ளார். “ஆனால் நாம் நம் சொந்த முயற்சியால் வெளியே வர வேண்டும்.",
        "“மற்றவர்களுக்கு எங்களைக் காப்பாற்ற வேண்டிய கடமை இல்லை. நம் சொந்த முயற்சியில் எழுந்தால் இன்னும் மேலே செல்லலாம். ஆனால் தற்போதுள்ள முறைக்கு செல்ல முடியாது.",
        "இலங்கையில் இப்போது ஒரு பெரிய பொதுத்துறை மற்றும் மென்மையான மத்திய வங்கி உள்ளது, இது வட்டி விகிதங்களை தவறாக இலக்காகக் கொண்டு பணத்தை அச்சிடுகிறது, பண ஸ்திரமின்மை மற்றும் நாணய தேய்மானத்தை தூண்டுகிறது.",
        "“தங்கள் டொலருக்கான பெறுமதியைப் பெறவில்லை என்ற ஒரு பார்வை சிலரிடையே உள்ளது,” என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "“அதனால்தான் உண்டியல் முறை மூலம் சில பணம் அனுப்பப்படுகிறது. இன்னும் சிலர் பணத்தை அனுப்பாமல் வெளிநாட்டில் வைத்துள்ளனர்.",
        "இத்தகைய நிகழ்வுகள் ஒரு பெக்ட் செலாவணி விகிதத்தின் நம்பகத்தன்மை இழப்பு என அறியப்படுகிறது.",
        "1950 ஆம் ஆண்டு அர்ஜென்டினாவின் மத்திய வங்கியின் பாணியில் பணம் அச்சடிக்கும் அதிகாரங்களைக் கொண்ட நம்பகத்தன்மையற்ற ஒரு நிறுவனத்தை இலங்கை அமைத்தது, ஒரு பெரிய மந்தநிலை மற்றும் இரண்டு உலகப் போர்களின் மூலம் பொருளாதாரத்தை ஸ்திரமாக வைத்திருந்த நாணய வாரியம் அல்லது நம்பகத்தன்மை வாய்ந்த ஆப்புகளை ஒழித்தது.",
        "பெரும் மந்தநிலை என்பது பெரும்பாலும் அமெரிக்க மத்திய வங்கியால் தூண்டப்பட்ட தங்கத் தரத்தில் ஏற்பட்ட நெருக்கடியாகும்.",
        "நவீன காலத்தில் இலங்கை மிக மோசமான நெருக்கடியை எதிர்கொண்டுள்ளதாக விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "1869 ஆம் ஆண்டு காபி தொழில்துறையின் வீழ்ச்சியால் இலங்கை பெரும் நெருக்கடியை எதிர்கொண்டது.",
        "\"அப்போது நெருக்கடி கொழும்பு, கண்டி மற்றும் காலிக்கு மட்டுப்படுத்தப்பட்டது மற்றும் பெரும்பாலான மக்கள் கிராமப்புறங்களில் இருந்தனர்,\" என்று விக்கிரமசிங்க கூறினார்.",
        "இலங்கையும் 1884 இல் பொருட்களின் விலைகள் வீழ்ச்சியடைந்தபோது ஒரு பெரிய நெருக்கடியை எதிர்கொண்டது. அந்த நேரத்தில் சில்வர் பகுதியில் வங்கி நெருக்கடி ஏற்பட்டது மற்றும் நாட்டில் பணம் வழங்கும் பல வங்கிகளில் ஒரு கிழக்கு மற்றும் ஓரியண்டல் வங்கி கதவுகளை மூடியது.",
        "சிக்கலில் உள்ள காபி தோட்டங்களில் மோசமான கடன்களுக்கு மத்தியில் வங்கிகள் வெள்ளி (ரூபாய்) மற்றும் ஸ்டெர்லிங் (தங்கம்) கடன்களை பெற்றன.",
        "இலங்கை ரூபாயின் மதிப்பு 50 சதவீதமாக வீழ்ச்சியடைந்த நிலையில் காலனித்துவ அதிகாரிகள் நாணயப் பலகையை ஒரு தனி நிறுவனமாக அமைத்தனர். (கொழும்பு/ஜூன்30/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உண்டியல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அர்ஜென்டினா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1950",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு பெரும் மந்தநிலை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெருமந்த",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1869",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1884",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஓரியண்டல் வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காலனித்துவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 சதவீதம் வரை",
            "label": "PERCENT"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}