{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/daraz-buy1give1-reaches-out-to-more-than-1000-families-in-vulnerable-communities-2/",
  "time_ut": 1659271680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Daraz Buy1Give1 reaches out to more than 1000 families in vulnerable communities",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Daraz Buy1Give1 reaches out to more than 1000 families in vulnerable communities",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "In response to the crisis in Sri Lanka, Daraz launched a “Buy1Give1” program in May 2022. The aim of Buy1Give1 was to provide some relief to vulnerable communities, while enabling consumers to transform everyday activities like buying groceries into high-impact, meaningful actions. Daraz is committed to creating a world full of giving, and to further strengthen this effort, Daraz partnered with the Foundation of Goodness to identify families in need and distribute goods collected through this initiative.",
        "Commenting on this effort, Mr. Rakhil Fernando, Managing Director of Daraz Sri Lanka, noted: “Sri Lanka is facing an unprecedented crisis, and we need to work together to figure out new ways of empowering each other and lifting each other up. The Buy1Give1 model is practiced in other parts of the world, as a means of transforming everyday actions into something meaningful, and that is what we are trying to do in Sri Lanka during this time. We also did not want to put any unnecessary pressure on our consumers and developed a way for them to be part of our initiative while meeting their own daily needs. We are also delighted to partner with the Foundation of Goodness on the distribution, because it enables us to ensure that the items collected goes to families who need them the most.”",
        "On 18th July 2022, Daraz officially handed over 8,800 goods worth USD 10,000 to the Foundation of Goodness. These goods will be added to the Foundation’s “Feed the Hungry” program and “Goodness Boxes”, which have already reached 23,000 families in Sri Lanka. The Foundation of Goodness estimates that at least 1,000 families will be able to benefit from the Daraz Buy1Give1 campaign.",
        "Mr. Kushil Gunasekera, Founder and Chief Trustee of Foundation of Goodness, said: “We are extremely privileged to have Daraz on board to donate items towards the Feed the Hungry program through their Buy1Give1 promotion at a time when it is needed the most. Any gift that is unconditionally granted, especially unasked, is always a superior act of generosity and compassion. We value immensely the kindness shown to alleviate the struggles and hardships encountered and applaud this magnanimous gesture. Daraz has demonstrated their community care by helping 1,000 families access meals and that depth of generosity is the real test of humanity.”",
        "Daraz will continue to initiate new ways of supporting and building the Sri Lanka community through its e-commerce platform.",
        "Daraz Sri Lanka is the largest online shopping marketplace in Sri Lanka and is home to a collection of wide-ranging products featured under groceries (Daraz Mart), consumer electronics, home appliances, fashion, sports goods, pet supplies, and much more. Daraz Sri Lanka is a part of South Asia’s premier online shopping marketplace Daraz, which has an active and growing presence in Pakistan, Bangladesh, Nepal, and Myanmar. Supported by cutting-edge technology, tailored marketing, data, and service solutions, Daraz Sri Lanka hosts a growing base of 2.5 million users, over 125,000 registered sellers, and at any given time, over 4.5 million products are being advertised and sold on the platform.",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Daraz Buy1Give1",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "more than 1000",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Foundation of Goodness",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rakhil Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Foundation of Goodness",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18th July 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "over 8,800",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "USD 10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Foundation of Goodness",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Foundation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Feed the Hungry",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Goodness Boxes",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "23,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The Foundation of Goodness",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "at least 1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kushil Gunasekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Founder",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chief Trustee of Foundation of Goodness",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hungry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Daraz Mart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia’s",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nepal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "over 4.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Daraz Buy1Give1 අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන්හි පවුල් 1000කට වැඩි සංඛ්‍යාවක් වෙත ළඟා වේ",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අර්බුදයට ප්‍රතිචාර වශයෙන්, Daraz විසින් 2022 මැයි මාසයේදී “Buy1Give1” වැඩසටහනක් දියත් කරන ලදී. Buy1Give1 හි අරමුණ වූයේ අවදානමට ලක්විය හැකි ප්‍රජාවන්ට යම් සහනයක් ලබා දීම, පාරිභෝගිකයින්ට සිල්ලර බඩු මිලදී ගැනීම වැනි එදිනෙදා ක්‍රියාකාරකම් ඉහළ බලපෑමක්, අර්ථවත් ක්‍රියාවන් බවට පරිවර්තනය කිරීමට හැකියාව ලබා දීමයි. . Daraz පරිත්‍යාගයෙන් පිරි ලෝකයක් නිර්මාණය කිරීමට කැපවී සිටින අතර, මෙම ප්‍රයත්නය තවදුරටත් ශක්තිමත් කිරීම සඳහා, Daraz අවශ්‍යතා ඇති පවුල් හඳුනා ගැනීමට සහ මෙම මුලපිරීම හරහා එකතු කරන ලද භාණ්ඩ බෙදා හැරීමට Goodness පදනම සමඟ හවුල් විය.",
        "මෙම ප්‍රයත්නය පිළිබඳව අදහස් දක්වමින් Daraz Sri Lanka හි කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ Rakhil Fernando මහතා මෙසේ සඳහන් කළේය: “ශ්‍රී ලංකාව පෙර නොවූ විරූ අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින අතර, එකිනෙකා සවිබල ගැන්වීමේ සහ එකිනෙකා ඉහළ නැංවීමේ නව ක්‍රම සොයා ගැනීමට අප එක්ව කටයුතු කළ යුතුය. එදිනෙදා ක්‍රියාවන් අර්ථවත් දෙයක් බවට පරිවර්තනය කිරීමේ මාධ්‍යයක් ලෙස Buy1Give1 ආකෘතිය ලෝකයේ අනෙකුත් ප්‍රදේශවල ක්‍රියාත්මක වන අතර, මෙම කාලය තුළ අප ශ්‍රී ලංකාව තුළ සිදු කිරීමට උත්සාහ කරන්නේ එයයි. එමෙන්ම අපගේ පාරිභෝගිකයන් වෙත අනවශ්‍ය පීඩනයක් එල්ල කිරීමට අවශ්‍ය නොවූ අතර ඔවුන්ගේ දෛනික අවශ්‍යතා සපුරාලන අතරම අපගේ මුලපිරීමේ කොටස්කරුවන් වීමට ඔවුන්ට මාර්ගයක් සකස් කළෙමු. බෙදාහැරීම සඳහා ගුඩ්නස් පදනම සමඟ හවුල් වීමට ලැබීම ගැන අපි සතුටු වෙමු, මන්ද එකතු කරන ලද අයිතම වඩාත් අවශ්‍ය පවුල් වෙත යන බව සහතික කිරීමට එය අපට හැකියාව ලබා දෙන බැවිනි.",
        "2022 ජූලි 18 වන දින Daraz විසින් USD 10,000ක් වටිනා භාණ්ඩ 8,800ක් ගුඩ්නස් පදනම වෙත නිල වශයෙන් භාර දෙන ලදී. මෙම භාණ්ඩ දැනටමත් ශ්‍රී ලංකාවේ පවුල් 23,000ක් වෙත ළඟා වී ඇති පදනමේ \"Feed the Hungry\" වැඩසටහනට සහ \"Goodness Boxes\" වෙත එක් කෙරෙනු ඇත. Daraz Buy1Give1 ව්‍යාපාරයෙන් අවම වශයෙන් පවුල් 1,000කට ප්‍රතිලාභ ලැබිය හැකි බව Foundation of Goodness ඇස්තමේන්තු කරයි.",
        "ගුඩ්නස් පදනමේ නිර්මාතෘ සහ ප්‍රධාන භාරකරු කුෂිල් ගුණසේකර මහතා මෙසේ පැවසීය: “ඉතාම අවශ්‍ය මොහොතක ඔවුන්ගේ Buy1Give1 ප්‍රවර්ධන වැඩසටහන හරහා ෆීඩ් ද හන්ග්‍රි වැඩසටහනට භාණ්ඩ පරිත්‍යාග කිරීමට Daraz පැමිණීම ගැන අපි අතිශයින් භාග්‍යවන්ත වෙමු. කොන්දේසි විරහිතව ලබා දෙන ඕනෑම ත්‍යාගයක්, විශේෂයෙන් නොඉල්ලන ලද, සෑම විටම ත්‍යාගශීලීත්වයේ සහ දයාවේ උසස් ක්‍රියාවකි. මුහුණ දුන් අරගල සහ දුෂ්කරතා සමනය කිරීමට දක්වන කරුණාව අපි අතිශයින් අගය කරන අතර මෙම උදාර අභිනය අගය කරමු. පවුල් 1,000කට ආහාර ලබා ගැනීමට උපකාර කිරීමෙන් Daraz ඔවුන්ගේ ප්‍රජා සත්කාරය පෙන්නුම් කර ඇති අතර ත්‍යාගශීලීත්වයේ ගැඹුර මනුෂ්‍යත්වයේ සැබෑ පරීක්ෂණයයි.",
        "Daraz විසින් එහි ඊ-වාණිජ්‍ය වේදිකාව හරහා ශ්‍රී ලංකා ප්‍රජාවට සහාය දැක්වීමේ සහ ගොඩනැගීමේ නව ක්‍රම අඛණ්ඩව ආරම්භ කරනු ඇත.",
        "Daraz Sri Lanka යනු ශ්‍රී ලංකාවේ විශාලතම අන්තර්ජාල සාප්පු සවාරි වෙළඳපොළ වන අතර සිල්ලර බඩු (Daraz Mart), පාරිභෝගික ඉලෙක්ට්‍රොනික උපකරණ, ගෘහ උපකරණ, විලාසිතා, ක්‍රීඩා භාණ්ඩ, සුරතල් සැපයුම් සහ තවත් බොහෝ දේ යටතේ විශේෂාංගී වන පුළුල් පරාසයක නිෂ්පාදන එකතුවකි. Daraz Sri Lanka යනු දකුණු ආසියාවේ ප්‍රමුඛතම අන්තර්ජාල සාප්පු සවාරි වෙළඳපොළ වන Daraz හි කොටසකි, එය පාකිස්තානය, බංග්ලාදේශය, නේපාලය සහ මියන්මාරය යන රටවල ක්‍රියාකාරී සහ වර්ධනය වෙමින් පවතී. නවීන තාක්‍ෂණය, ගැලපෙන අලෙවිකරණය, දත්ත සහ සේවා විසඳුම් මගින් සහාය දක්වන Daraz Sri Lanka විසින් මිලියන 2.5ක පරිශීලකයින් සංඛ්‍යාවක්, ලියාපදිංචි විකුණුම්කරුවන් 125,000කට අධික සංඛ්‍යාවක්, සහ ඕනෑම අවස්ථාවක, මිලියන 4.5කට අධික නිෂ්පාදන ප්‍රචාරණය කර අලෙවි කරනු ලැබේ. වේදිකාව.",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Daraz Buy1Give1",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1000 ට වැඩි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2022 මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යහපත්කමේ පදනම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රඛිල් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යහපත්කමේ පදනම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2022 ජූලි 18",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8,800 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "USD 10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යහපත්කමේ පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුසගින්නෙන් පෙළෙන අයට පෝෂණය කරන්න",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "යහපත්කම පෙට්ටි",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "23,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යහපත්කමේ පදනම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් 1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුෂිල් ගුණසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිර්මාතෘ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගුඩ්නස් පදනමේ ප්‍රධාන භාරකරු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බඩගිනියි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Daraz Mart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Daraz",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නේපාලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 2.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 4.5 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Daraz Buy1Give1, பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களில் உள்ள 1000க்கும் மேற்பட்ட குடும்பங்களைச் சென்றடைகிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள நெருக்கடிக்குப் பதிலளிக்கும் வகையில்,                    “Buy1Give1” திட்டத்தை  Daraz  மே 2022 இல் அறிமுகப்படுத்தியது. Buy1Give1 இன் நோக்கமானது பாதிக்கப்படக்கூடிய சமூகங்களுக்குச் சில நிவாரணங்களை வழங்குவதாகும், அதே வேளையில், மளிகைப் பொருட்களை வாங்குதல்  போன்ற அன்றாட நடவடிக்கைகளை அதிக தாக்கமுள்ள, அர்த்தமுள்ள செயல்களாக மாற்றுவதற்கு நுகர்வோரை அனுமதிக்கிறது. . கொடுக்கல் நிரம்பிய உலகை உருவாக்க Daraz உறுதிபூண்டுள்ளது, மேலும் இந்த முயற்சியை மேலும் வலுப்படுத்த, Daraz Foundation of Goodness உடன் இணைந்து தேவைப்படும் குடும்பங்களை கண்டறிந்து இந்த முயற்சியின் மூலம் சேகரிக்கப்பட்ட பொருட்களை விநியோகம் செய்கிறது.",
        "இந்த முயற்சி குறித்து, Daraz Sri Lanka இன் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர் திரு. ரகில் பெர்னாண்டோ குறிப்பிட்டார்: \"இலங்கை முன்னெப்போதும் இல்லாத நெருக்கடியை எதிர்கொள்கிறது, மேலும் ஒருவரையொருவர் வலுப்படுத்துவதற்கும் ஒருவரையொருவர் உயர்த்துவதற்கும் புதிய வழிகளைக் கண்டறிய நாங்கள் ஒன்றிணைந்து செயல்பட வேண்டும். Buy1Give1 மாதிரியானது உலகின் பிற பகுதிகளில் நடைமுறையில் உள்ளது, அன்றாட நடவடிக்கைகளை அர்த்தமுள்ள ஒன்றாக மாற்றும் ஒரு வழிமுறையாக, இந்த நேரத்தில் இலங்கையில் அதையே செய்ய முயற்சிக்கிறோம். நாங்கள் எங்கள் நுகர்வோர் மீது தேவையற்ற அழுத்தம் கொடுக்க விரும்பவில்லை மற்றும் அவர்களின் சொந்த அன்றாட தேவைகளை பூர்த்தி செய்யும் போது அவர்கள் எங்கள் முயற்சியின் ஒரு பகுதியாக இருக்க ஒரு வழியை உருவாக்கினோம். விநியோகத்தில் குட்னஸ் அறக்கட்டளையுடன் இணைந்து செயல்படுவதில் நாங்கள் மகிழ்ச்சியடைகிறோம், ஏனெனில் சேகரிக்கப்பட்ட பொருட்கள் மிகவும் தேவைப்படும் குடும்பங்களுக்குச் செல்வதை உறுதிசெய்ய இது எங்களுக்கு உதவுகிறது.",
        "ஜூலை 18, 2022 அன்று, தராஸ் 10,000 அமெரிக்க டாலர் மதிப்புள்ள 8,800 பொருட்களை குட்னஸ் அறக்கட்டளைக்கு அதிகாரப்பூர்வமாக ஒப்படைத்தார். இலங்கையில் ஏற்கனவே 23,000 குடும்பங்களைச் சென்றடைந்துள்ள அறக்கட்டளையின் “Feed the Hungry” திட்டம் மற்றும் “Goodness Boxes” ஆகியவற்றில் இந்தப் பொருட்கள் சேர்க்கப்படும். Daraz Buy1Give1 பிரச்சாரத்தின் மூலம் குறைந்தது 1,000 குடும்பங்கள் பயனடைய முடியும் என்று அறக்கட்டளை மதிப்பிட்டுள்ளது.",
        "குட்னெஸ் அறக்கட்டளையின் நிறுவனர் மற்றும் தலைமை அறங்காவலர் திரு. குஷில் குணசேகர கூறினார்: \"பசிக்கு உணவளிக்கும் திட்டத்திற்கு பொருட்களை நன்கொடையாக வழங்குவதற்கு டாராஸைக் கொண்டிருப்பது எங்களுக்கு மிகவும் பாக்கியம். நிபந்தனையின்றி வழங்கப்படும் எந்தவொரு பரிசும், குறிப்பாக கேட்கப்படாதது, எப்போதும் தாராள மனப்பான்மை மற்றும் இரக்கத்தின் உயர்ந்த செயலாகும். எதிர்ப்பட்ட போராட்டங்கள் மற்றும் கஷ்டங்களைத் தணிக்க காட்டப்படும் கருணையை நாங்கள் மிகவும் மதிக்கிறோம் மற்றும் இந்த மகத்தான சைகையைப் பாராட்டுகிறோம். 1,000 குடும்பங்கள் உணவை அணுக உதவுவதன் மூலம் தராஸ் அவர்களின் சமூக அக்கறையை நிரூபித்துள்ளார், மேலும் தாராள மனப்பான்மை மனிதகுலத்தின் உண்மையான சோதனையாகும்.",
        "Daraz தனது e-commerce தளத்தின் மூலம் இலங்கை சமூகத்தை ஆதரிப்பதற்கும் கட்டியெழுப்புவதற்கும் புதிய வழிகளைத் தொடர்ந்து தொடங்கும்.",
        "Daraz Sri Lanka இலங்கையின் மிகப்பெரிய ஆன்லைன் ஷாப்பிங் சந்தையாகும் மற்றும் மளிகை பொருட்கள் (Daraz Mart), நுகர்வோர் மின்னணுவியல், வீட்டு உபயோகப் பொருட்கள், ஃபேஷன், விளையாட்டுப் பொருட்கள், செல்லப்பிராணி பொருட்கள் மற்றும் பலவற்றின் கீழ் இடம்பெறும் பரந்த அளவிலான தயாரிப்புகளின் தொகுப்பாகும். Daraz Sri Lanka தெற்காசியாவின் முதன்மையான ஆன்லைன் ஷாப்பிங் சந்தையான Daraz இன் ஒரு பகுதியாகும், இது பாகிஸ்தான், பங்களாதேஷ், நேபாளம் மற்றும் மியான்மர் ஆகிய நாடுகளில் செயலில் மற்றும் வளர்ந்து வரும் இருப்பைக் கொண்டுள்ளது. அதிநவீன தொழில்நுட்பம், வடிவமைக்கப்பட்ட சந்தைப்படுத்தல், தரவு மற்றும் சேவை தீர்வுகள் ஆகியவற்றின் ஆதரவுடன், Daraz Sri Lanka 2.5 மில்லியன் பயனர்களின் வளர்ந்து வரும் தளத்தை வழங்குகிறது, 125,000 பதிவுசெய்யப்பட்ட விற்பனையாளர்கள், எந்த நேரத்திலும், 4.5 மில்லியனுக்கும் அதிகமான தயாரிப்புகள் விளம்பரப்படுத்தப்பட்டு விற்கப்படுகின்றன. நடைமேடை.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Daraz Buy1Give1",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "1000க்கு மேல்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நன்மையின் அடித்தளம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரகில் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நன்மையின் அடித்தளம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18 ஜூலை 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "8,800க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "USD 10,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நன்மையின் அடித்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அறக்கட்டளை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசித்தவர்களுக்கு உணவளிக்கவும்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "நன்மை பெட்டிகள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "23,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நன்மையின் அடித்தளம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது 1,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குசில் குணசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிறுவனர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அறக்கட்டளையின் தலைமை அறங்காவலர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசிக்கிறது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Daraz Mart",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியாவின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "தராஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேபாளம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "125,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.5 மில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}