{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-ousted-president-returns-amid-tight-security-99399/",
  "time_ut": 1662169680,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s ousted president returns amid tight security",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s ousted president returns amid tight security",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s former president Gotabaya Rajapaksa who fled the country on July 13 amid strong public protests returned to Colombo later on Friday amid tight security, sources said, after seven weeks of his resignation.",
        "Rajapaksa fled from his residence on July 9, fearing for his life as thousands of protesters stormed into the presidential palace, demanding him to resign for his failed economic and agricultural policies.",
        "“He will not involved in politics despite many of the party members expect him to start politics again,” a source from the ruling Sri Lanka Podhujana Peremuna (SLPP) told EconomyNext after confirming his arrival.",
        "“Many core party members are also against the former president coming into parliament using the national list. They do not want him to become the leader again,” the source said.",
        "“He has not committed any crimes. So, he has all the rights to return to the country and all privileges as the former president.”",
        "Rajapaksa banned chemical fertilizer overnight in April 2021 citing that the country should go only for organic fertilizers while he failed to implement proper economic policies. People started street protest against him in March and continued until he resigned after his economic policies including trillions of rupees of money printing resulted in shortage of essentials like fuel, cooking gas, foods, and medicines.",
        "He fled to Maldives first on July 13 and then next day went to Singapore where he announced his resignation.",
        "The country is facing a severe food crisis after he banned agrochemicals and the financial crisis which later forced the authorities to declare sovereign debt default because of his failure to implement appropriate policies.",
        "Opposition legislator and five times prime minister Ranil Wickremesinghe was appointed as the prime minister by Rajapaksa on May 12 and later Wickremesinghe was elected as the president through a parliament vote on July 20. (Colombo/Sept03/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka’s",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "seven weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Podhujana Peremuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "overnight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "April 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "March",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "trillions",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "next day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 20",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ බලයෙන් පහකළ ජනාධිපතිවරයා දැඩි ආරක්ෂාව මධ්‍යයේ යළි පැමිණෙයි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ප්‍රබල මහජන විරෝධතා මධ්‍යයේ ජූලි 13 වන දින රටින් පලා ගිය ශ්‍රී ලංකාවේ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ දැඩි ආරක්ෂාව මධ්‍යයේ සිකුරාදා පසුව ආපසු කොළඹට පැමිණි බව ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "ඔහුගේ අසාර්ථක ආර්ථික හා කෘෂිකාර්මික ප්‍රතිපත්ති වෙනුවෙන් ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් දහස් ගණන් විරෝධතාකරුවන් ජනාධිපති මන්දිරයට කඩා වැදී සිටියදී රාජපක්ෂ සිය ජීවිතය ගැන බියෙන් ජූලි 9 වන දින සිය නිවසින් පලා ගියේය.",
        "“පාක්ෂිකයින් බොහෝ දෙනෙක් ඔහු නැවත දේශපාලනය ආරම්භ කරනු ඇතැයි අපේක්ෂා කළත් ඔහු දේශපාලනයට සම්බන්ධ නොවනු ඇත,” පාලක ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ (SLPP) මූලාශ්‍රයක් ඔහුගේ පැමිණීම තහවුරු කිරීමෙන් පසු EconomyNext වෙත පැවසීය.",
        "“හිටපු ජනාධිපතිවරයා ජාතික ලැයිස්තුවෙන් පාර්ලිමේන්තුවට එනවාට බොහෝ පක්‍ෂ සාමාජිකයන්ද විරුද්ධයි. ඔහු නැවත නායකයා වෙනවාට ඔවුන් කැමති නැහැ,” මූලාශ්‍රය පැවසීය.",
        "“ඔහු කිසිම අපරාධයක් කරලා නැහැ. ඒ නිසා එතුමාට නැවත රටට පැමිණීමේ සියලු අයිතිවාසිකම් සහ හිටපු ජනාධිපතිවරයා ලෙස සියලු වරප්‍රසාද තිබෙනවා.”",
        "නිසි ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාත්මක කිරීමට අපොහොසත් වන අතරම රට කාබනික පොහොර සඳහා පමණක් යා යුතු බව පවසමින් රාජපක්ෂ 2021 අප්‍රේල් මාසයේදී රසායනික පොහොර එක රැයකින් තහනම් කළේය. ජනතාව ඔහුට එරෙහිව මාර්තු මාසයේ වීදි විරෝධතා ආරම්භ කළ අතර, රුපියල් ට්‍රිලියන ගණනක මුදල් මුද්‍රණය ඇතුළු ඔහුගේ ආර්ථික ප්‍රතිපත්ති ඉන්ධන, ඉවුම් පිහුම් ගෑස්, ආහාර සහ ඖෂධ වැනි අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය හිඟයක් ඇති වූ පසු ඔහු ඉල්ලා අස්වන තෙක් දිගටම පැවතුනි.",
        "ඔහු මුලින්ම ජූලි 13 වැනිදා මාලදිවයිනට පලා ගිය අතර පසුවදා සිංගප්පූරුවට ගොස් එහිදී ඉල්ලා අස්වන බව ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ඔහු කෘෂි රසායන තහනම් කිරීමෙන් පසු රට දැඩි ආහාර අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින අතර පසුව ඔහු නිසි ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාත්මක කිරීමට අපොහොසත් වීම නිසා ස්වෛරී ණය පැහැර හැරීමට බලධාරීන්ට බල කළ මූල්‍ය අර්බුදය.",
        "විපක්ෂ ව්‍යවස්ථාදායක සහ පස් වතාවක් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මැයි 12 දින රාජපක්ෂ විසින් අගමැති ලෙස පත් කරන ලද අතර පසුව ජූලි 20 දින පාර්ලිමේන්තු ඡන්දයකින් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් විය. (කොළඹ/සැප්තැම්බර්03/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සති හතක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක රැයකින්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාර්තු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ට්රිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ දවසේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 20",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் பதவி நீக்கம் செய்யப்பட்ட அதிபர் பலத்த பாதுகாப்புக்கு மத்தியில் நாடு திரும்பினார்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ச, பலத்த பொது எதிர்ப்புகளுக்கு மத்தியில் ஜூலை 13 அன்று நாட்டை விட்டு வெளியேறிய பின்னர், பலத்த பாதுகாப்புக்கு மத்தியில் வெள்ளிக்கிழமை கொழும்பு திரும்பினார், அவர் ராஜினாமா செய்த ஏழு வாரங்களுக்குப் பிறகு, வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "தனது தோல்வியுற்ற பொருளாதார மற்றும் விவசாயக் கொள்கைகளுக்காக ராஜபக்சேவை ராஜினாமா செய்யக் கோரி ஆயிரக்கணக்கான போராட்டக்காரர்கள் ஜனாதிபதி மாளிகைக்குள் நுழைந்ததால், தனது உயிருக்கு பயந்து ஜூலை 9 அன்று ராஜபக்சே தனது இல்லத்தை விட்டு வெளியேறினார்.",
        "\"அவர் மீண்டும் அரசியலைத் தொடங்குவார் என்று கட்சி உறுப்பினர்கள் பலர் எதிர்பார்த்தாலும் அவர் அரசியலில் ஈடுபடமாட்டார்\" என ஆளும் ஸ்ரீலங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் (SLPP) வட்டாரம் அவரது வருகையை உறுதிப்படுத்திய பின்னர் EconomyNext இடம் தெரிவித்தது.",
        "“முன்னாள் ஜனாதிபதி தேசியப் பட்டியலைப் பயன்படுத்தி பாராளுமன்றத்திற்கு வருவதற்கு பல முக்கிய கட்சி உறுப்பினர்களும் எதிர்ப்புத் தெரிவித்துள்ளனர். அவர் மீண்டும் தலைவராக வருவதை அவர்கள் விரும்பவில்லை” என்று அந்த வட்டாரம் தெரிவித்தது.",
        "“அவர் எந்த குற்றமும் செய்யவில்லை. எனவே, நாடு திரும்புவதற்கான அனைத்து உரிமைகளும் முன்னாள் ஜனாதிபதி என்ற வகையில் அவருக்கு அனைத்து சலுகைகளும் உள்ளன” என்றார்.",
        "முறையான பொருளாதாரக் கொள்கைகளை அமல்படுத்தத் தவறிய நிலையில், நாடு கரிம உரங்களுக்கு மட்டுமே செல்ல வேண்டும் என்று கூறி 2021 ஏப்ரலில் ரசாயன உரங்களை ஒரே இரவில் ராஜபக்சே தடை செய்தார். டிரில்லியன் கணக்கான ரூபாய் பணம் அச்சிடுதல் உள்ளிட்ட அவரது பொருளாதாரக் கொள்கைகள் எரிபொருள், சமையல் எரிவாயு, உணவுகள் மற்றும் மருந்துகள் போன்ற அத்தியாவசியப் பற்றாக்குறையை ஏற்படுத்தியதை அடுத்து, மக்கள் மார்ச் மாதம் அவருக்கு எதிராக தெருப் போராட்டத்தைத் தொடங்கி, அவர் பதவி விலகும் வரை தொடர்ந்தார்.",
        "அவர் முதலில் ஜூலை 13 அன்று மாலத்தீவுக்கு தப்பிச் சென்றார், பின்னர் அடுத்த நாள் சிங்கப்பூர் சென்றார், அங்கு அவர் ராஜினாமா செய்வதாக அறிவித்தார்.",
        "அவர் விவசாய இரசாயனங்களைத் தடை செய்த பின்னர் நாடு கடுமையான உணவு நெருக்கடியை எதிர்கொள்கிறது மற்றும் நிதி நெருக்கடியானது, பின்னர் அவர் உரிய கொள்கைகளை செயல்படுத்தத் தவறியதால் இறையாண்மைக் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை என்று அறிவிக்க அதிகாரிகளை கட்டாயப்படுத்தியது.",
        "எதிர்க்கட்சி சட்டமன்ற உறுப்பினரும் ஐந்து முறை பிரதமருமான ரணில் விக்ரமசிங்கே மே 12 அன்று ராஜபக்சேவால் பிரதமராக நியமிக்கப்பட்டார், பின்னர் ஜூலை 20 அன்று பாராளுமன்ற வாக்கெடுப்பு மூலம் விக்ரமசிங்கே அதிபராக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். (கொழும்பு/செப்டம்பர்03/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கையின்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏழு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரே இரவில்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மார்ச்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "டிரில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மறுநாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 12",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 20",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}