{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131097",
  "time_ut": 1657298773,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சர்வகட்சிக்குழுவிடம் இனப்பிரச்சினை தீர்வுக்கான எழுத்துமூல உத்தரவாதத்தினைக் கோரினார் சுமந்திரன்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sumanthran requested the all-party committee for a written guarantee to solve the ethnic problem",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The Tamil National Federation has set conditions and demanded guarantees for participation in an all-party interim government.",
        "The federation has insisted that if an all-party interim government is to be formed, the plan of operations of the government should be disclosed in advance and a written guarantee of the solution of the national ethnic problem should be given.",
        "A political restructuring committee headed by Dr. Rajitha Senaratne has been established for this discussion.",
        "The meeting of the committee was held last Friday at the office of the Leader of the Opposition in Colombo.",
        "Rajitasenaratne, Eron Wickramaratne, Ranjith Mathumabandara, Anurapriyadarsana Yappa, Dayasiri Jayasekara, Dumintha Dissanayake, Lasantha Ajjaya Vanna, Sumandran, Manokanesan, Jeevan Thondaman, Vasudeva Nanayakkara and others participated in the meeting.",
        "During this, there was an in-depth discussion regarding the formation of the All-Party Interim Government and the issues to be focused on. Sumanthran commented to Veerakesari regarding this discussion.",
        "We are continuously holding discussions regarding the formation of an all-party interim government.",
        "Regarding the participation of the Tamil National Federation in this, the final decision will be taken after discussion in the Sri Lankan Tamil Republic Party and the Federation.",
        "However, participating in the discussion as a representative of the Federation, I clarified our continued position to other party representatives.",
        "In particular, if an all-party interim government is to be formed, I requested that a map regarding the next steps of that government should be disclosed.",
        "I also mentioned that based on that, the All Party of the Federation will decide whether to participate in the interim government or not.",
        "Also, most importantly, the All-Party Interim Government that will be established should without delay create a new constitution in which powers are distributed in order to achieve a solution to the national ethnic problem in this country.",
        "Abolition of executive power presidential system, establishment of independent committees, giving powers to the parliament should also be included in the constitution so formed.",
        "I have requested all parties participating in the All-Party Government to give a written undertaking covering these matters.",
        "He said that other parties have accepted the rationale in the matter and extensive discussions about these areas will continue."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sumanthran",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajitha Senaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "last Friday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajitasenaratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eron Wickramaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjith Mathumabandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anurapriyadarsana Yappa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dayasiri Jayasekara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dumintha Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lasantha Ajjaya Vanna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumandran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Manokanesan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Jeevan Thondaman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Vasudeva Nanayakkara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the All-Party Interim Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sumanthran",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Veerakesari",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Tamil Republic Party",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "the All Party of the Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the All-Party Interim Government",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the All-Party Government",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සුමන්ත‍්‍රන් සර්ව පාක්ෂික කමිටුවෙන් ජනවාර්ගික ගැටලුව විසඳීම සඳහා ලිඛිත සහතිකයක් ඉල්ලා සිටියේය",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය කොන්දේසි පනවා ඇති අතර සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුවකට සහභාගි වීම සඳහා ඇප ඉල්ලා ඇත.",
        "සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට අවශ්‍ය නම් ආණ්ඩුවේ මෙහෙයුම් සැලැස්ම කල්තියා හෙළිදරව් කළ යුතු බවත් ජාතික ජනවාර්ගික ගැටලුවට විසඳුම් ලබාදීම සම්බන්ධයෙන් ලිඛිත සහතිකයක් ලබාදිය යුතු බවත් එම සම්මේලනය අවධාරණය කර තිබේ.",
        "මෙම සාකච්ඡාව සඳහා වෛද්‍ය රාජිත සේනාරත්න මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් දේශපාලන ප්‍රතිව්‍යුහගත කමිටුවක් ද පිහිටුවා ඇත.",
        "එම කමිටුවේ රැස්වීම පසුගිය සිකුරාදා කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලයේදී පැවැත්විණි.",
        "රාජිතසේනරත්න, එරෝන් වික්‍රමරත්න, රංජිත් මතුබණ්ඩාර, අනුරප්‍රියදර්ශන යාප්පා, දයාසිරි ජයසේකර, දුමින්ත දිසානායක, ලසන්ත අජ්ජය වන්න, සුමන්ද්‍රන්, මනෝකනේෂන්, ජීවන් තොණ්ඩමන්, වාසුදේව නානායක්කාර ඇතුළු පිරිසක් මෙම රැස්වීමට සහභාගි වූහ.",
        "මෙහිදී සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුව පිහිටුවීම සහ අවධානය යොමු කළ යුතු කරුණු සම්බන්ධයෙන් ගැඹුරු සාකච්ඡාවක් ද සිදු විය. මෙම සාකච්ඡාව සම්බන්ධයෙන් සුමන්ත‍්‍රන් වීරකේසරියට මෙසේ අදහස් දැක්වීය.",
        "සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සම්බන්ධයෙන් අපි දිගින් දිගටම සාකච්ඡා කරනවා.",
        "මේ සඳහා දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ සහභාගිත්වය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකා දෙමළ ජනරජ පක්ෂය සහ සම්මේලනය තුළ සාකච්ඡා කර අවසන් තීරණය ගැනීමට නියමිතයි.",
        "කෙසේ වෙතත්, සම්මේලනයේ නියෝජිතයෙකු ලෙස සාකච්ඡාවට සහභාගී වෙමින්, අනෙකුත් පක්ෂ නියෝජිතයින්ට අපගේ අඛණ්ඩ ස්ථාවරය පැහැදිලි කළෙමි.",
        "විශේෂයෙන්ම සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුවක් පිහිටුවන්නේ නම් එම ආණ්ඩුවේ ඉදිරි පියවර සම්බන්ධයෙන් සිතියමක් හෙළි කරන ලෙස මම ඉල්ලා සිටියා.",
        "ඒ අනුව අන්තර්වාර ආණ්ඩුවට සහභාගි වෙනවාද නැද්ද යන්න පිළිබඳව සම්මේලනයේ සර්ව පාක්ෂිකයෝ තීරණය කරන බවද මම සඳහන් කළා.",
        "ඒ වගේම වැදගත්ම දේ තමයි මේ රටේ ජාතික ජනවාර්ගික ප්‍රශ්නයට විසඳුමක් ලබා ගැනීම සඳහා බලය බෙදන නව ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවක් ස්ථාපිත කරන සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර ආණ්ඩුව නොපමාව නිර්මාණය කළ යුතුයි.",
        "විධායක බලතල ජනාධිපති ක්‍රමය අහෝසි කිරීම, ස්වාධීන කමිටු පිහිටුවීම, පාර්ලිමේන්තුවට බලතල ලබාදීම ද එසේ හැදෙන ව්‍යවස්ථාවට ඇතුළත් විය යුතුය.",
        "මෙම කරුණු ආවරණය වන පරිදි ලිඛිත ප්‍රතිඥාවක් ලබා දෙන ලෙස සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවට සහභාගී වන සියලුම පාර්ශ්වයන්ගෙන් මම ඉල්ලා සිටිමි.",
        "අනෙක් පාර්ශ්ව මෙම කාරණයේ තාර්කිකත්වය පිළිගෙන ඇති බවත්, මෙම ක්ෂේත්‍ර පිළිබඳ පුළුල් සාකච්ඡා දිගටම කරගෙන යන බවත් ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජිත සේනාරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජිතසේනරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරෝන් වික්‍රමරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රංජිත් මතුබණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anurapriyadarsana Yappa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දයාසිරි ජයසේකර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දුමින්ත දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත අජ්ජය වන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමන්ද්‍රන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මනෝකානේසන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජීවන් තොණ්ඩමන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාසුදේව නානායක්කාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුමන්ත‍්‍රන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "වීරකේසරි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා දෙමළ ජනරජ පක්ෂය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සම්මේලනයේ සර්ව පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂික අන්තර්වාර රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "සර්ව පාක්ෂික රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வகட்சிக்குழுவிடம் இனப்பிரச்சினை தீர்வுக்கான எழுத்துமூல உத்தரவாதத்தினைக் கோரினார் சுமந்திரன்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "சர்வகட்சி இடைக்கால அரசாங்கத்தில் பங்கேற்பதற்கு தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு நிபந்தனை விதித்துள்ளதோடு உத்தரவாதங்களையும் கோரியுள்ளது.",
        "சர்வகட்சி இடைக்கால அரசாங்கமொன்று அமையப்பெறுமாயின்ரூபவ் அந்த அரசாங்கத்தின் செயற்பாடுகள் பற்றிய வரைபடம் முன்கூட்டியதாக வெளிப்படுத்தப்பட வேண்டும் என்றும் தேசிய இனப்பிரச்சினைத் தீர்வுக்கான எழுத்துமூலமான உத்தரவாதம் வழங்கப்பட வேண்டும் என்றும் கூட்டமைப்பு வலியுறுத்தியுள்ளது.",
        "இந்த கலந்துரையாடலுக்காக வைத்தியர் ராஜித சேனாரத்ன தலைமையிலான அரசியல் மறுசீரமைப்புக்குழுவொன்று ஸ்தாபிக்கப்பட்டும் உள்ளது.",
        "இந்தக் குழுவின் கூட்டமானது கடந்த வெள்ளிக்கிழமை கொழும்பில் உள்ள எதிர்க்கட்சித்தலைவரின் அலுவலகத்தில் நடைபெற்றது.",
        "அக்கூட்டத்தில், ராஜிதசேனாரத்ன, ஏரான் விக்கிரமரட்ன, ரஞ்சித் மத்துமபண்டார, அநுரபிரியதர்சன யாப்பா, தயாசிறி ஜயசேகர, துமிந்த திசாநாயக்க, லசந்த அழகிய வண்ண, சுமந்திரன், மனோகணேசன், ஜீவன் தொண்டமான், வாசுதேவ நாணயக்கார உள்ளிட்டவர்கள் பங்கேற்றிருந்தனர்.",
        "இதன்போது, சர்வகட்சி இடைக்கால அரசாங்கம் அமைப்பது தொடர்பிலும் அதில் கவனம் செலுத்தப்பட வேண்டிய விடயங்கள் தொடர்பிலும் ஆழமாக கலந்துரையாடப்பட்டது. இந்தக் கலந்துரையாடல் தொடர்பில் வீரகேசரிக்கு கருத்து வெளியிட்ட சுமந்திரன்,",
        "சர்வகட்சி இடைக்கால அரசாங்கம் அமைப்பது தொடர்பில் நாம் தொடர்ச்சியாக கலந்துரையாடல்களை நடத்தி வருகின்றோம்.",
        "இதில் தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பு பங்கேற்பது தொடர்பில் இலங்கைத் தமிழரசுக்கட்சியிலும், கூட்டமைப்பிலும் கலந்துரையாடியே இறுதியான தீர்மானம் எடுக்கப்படவுள்ளது.",
        "இருப்பினும், கலந்துரையாடலில் கூட்டமைப்பின் பிரதிநிதியாக கலந்துகொண்ட நான் எமது தொடர்ச்சியான நிலைப்பாட்டை ஏனைய கட்சிப்பிரதிநிதிகளுக்கு தெளிவுபடுத்தினேன்.",
        "குறிப்பாக சர்வகட்சி இடைக்கால அரசாங்கமொன்று அமைக்கப்படுவதாக இருந்தால் அந்த அரசாங்கத்தின் அடுத்தக்கட்டச் செயற்பாடுகள் தொடர்பிலான வரைபடமொன்று வெளிப்படுத்தப்பட வேண்டும் என்று கேட்டுக்கொண்டேன்.",
        "அதனடிப்படையிலேயே கூட்டமைப்பு குறித்த சர்வகட்சி இடைக்கால அரசாங்கத்தில் பங்கேற்பதா இல்லையா என்பதை தீர்மானிக்கவுள்ளது என்றும் குறப்பிட்டேன்.",
        "அத்துடன்,  மிகமுக்கியமாக, அமையப்பெறும் சர்வகட்சி இடைக்கால அரசாங்கமானது, இந்த நாட்டில் உள்ள தேசிய இனப்பிரச்சினைக்கான தீர்வினை எட்டுவதற்காக அதிகாரங்கள் பகிர்ந்தளிக்கப்படும் வகையிலான புதிய அரசியலைமைப்பொன்றை தாமதமன்றி உருவாக்க வேண்டும்.",
        "அவ்வாறு உருவாக்கப்படும் அரசியலமைப்பில் நிறைவேற்று அதிகார ஜனாதிபதி முறைமை ஒழிப்பு, சுயாதீன குழுக்களை ஸ்தாபித்தல், பாராளுமன்றத்திற்கு அதிகாரங்களை வழங்குதல் உள்ளிட்ட விடயங்களும் உள்வாங்கப்பட வேண்டும்.",
        "இந்தவிடயங்களை உள்ளடக்கிய எழுத்துமூலமான உறுதிப்பாட்டினை சர்வகட்சி அரசாங்கத்தில் பங்கேற்கும் அனைத்து தரப்புக்களும் வழங்க வேண்டும் என்று கேட்டுக்கொண்டுள்ளேன்.",
        "குறித்த விடயத்தில் உள்ள நியாயப்பட்டினை ஏனைய தரப்புக்கள் ஏற்றுக்கொண்டதோடு, இவ்விடங்கள் பற்றிய பரந்துபட்ட கலந்துரையாடல்கள் தொடர்ந்தும் நடைபெறவுள்ளன என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுமந்திரன்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜித சேனாரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வெள்ளிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜிதசேனாரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எரோன் விக்கிரமரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித் மத்துமபண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anurapriyadarsana Yappa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தயாசிறி ஜயசேகர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "துமிந்த திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லசந்த அஜ்ஜய வண்ணா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மனோகணேசன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜீவன் தொண்டமான்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாசுதேவ நாணயக்கார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி இடைக்கால அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமந்திரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வீரகேசரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கைத் தமிழரசுக் கட்சி",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "கூட்டமைப்பின் அனைத்து கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி இடைக்கால அரசு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அனைத்து கட்சி அரசு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}