{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/நாடற்ற-இனம்-தமிழ்-இனமே/175-303108",
  "time_ut": 1661667998,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "நாடற்ற இனம் தமிழ் இனமே",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The stateless race is the Tamil race",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Member of Parliament of the Tamil National Federation I. Sanakyan has publicly called for all the lakhs of Tamils ​​living outside Sri Lanka to unite.",
        "He made this call while speaking as a special guest at the Tamil Street Festival held in Canada.",
        "If we say that there is no nation in this world, it is our Tamil race. It is our unfortunate fate. We live in all countries of the world. We have parliamentary representation in all countries. We have representatives in all provinces and states. But till today we are without a country of our own.",
        "You know our people who were driven out by war in the past, who were sent as refugees from our country, are in the best place in the world today.",
        "It is a matter of pride for all of us to say that Sri Lankan government today relies on the investments of Tamils. One thing I often say about Sri Lanka. it is all fate. It was my destiny to become a Member of Parliament. Today I am speaking from Canada. Similarly, a political solution for the Tamils ​​in Sri Lanka will surely be found. We all have to fight together until we get it.",
        "If I say that I believe in destiny, then Gotabaya Rajapaksa, who drove us out of our country and our territories, has left the same country and taken refuge in another country as a refugee.",
        "Today, the same people who voted for Gotabaya Rajapaksa have driven him out of the country. That is the rule. We are moving towards a dignified political solution in our country.",
        "I would like to publicly state here that our political journey will continue until we establish a permanent, peaceful, and a better future for the Tamil people living in our country through that honorable political solution.",
        "To get our political solution in Sri Lanka we need to work together again as we have done together in the past. The Tamil people living in Sri Lanka are relying on you. They expect your support. Only through your support will a permanent political solution be found. Until then we will all fight together. Long live Tamil"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Tamil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation I. Sanakyan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Tamil Street Festival",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamils",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamils",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රටක් නැති ජාතිය දෙමළ ජාතියයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අයි.සානක්යන් ශ්‍රී ලංකාවෙන් පිටත වෙසෙන ලක්ෂ සංඛ්‍යාත දෙමළ ජනතාව එක්සත් කරන ලෙස ප්‍රසිද්ධියේ ඉල්ලා තිබේ.",
        "කැනඩාවේ පැවති දෙමළ වීදි සැණකෙළියේ විශේෂ ආරාධිතයෙකු ලෙස සහභාගි වෙමින් ඔහු මෙම කැඳවීම කළේය.",
        "මේ ලෝකේ ජාතියක් නෑ කිව්වොත් ඒ අපේ දෙමළ ජාතිය. එය අපගේ අවාසනාවන්ත ඉරණමයි. අපි ලෝකයේ සෑම රටකම ජීවත් වෙමු. අපිට හැම රටකම පාර්ලිමේන්තු නියෝජනයක් තියෙනවා. සියලුම පළාත්වල සහ ප්‍රාන්තවල අපට නියෝජිතයන් සිටිනවා. නමුත් අද වෙනකම් අපි ඉන්නේ අපේම කියලා රටක් නැතිව.",
        "ඔබ දන්නවා අතීතයේ යුද්ධයෙන් එළවා දැමූ, අපේ රටින් සරණාගතයන් ලෙස එවූ අපේ ජනතාව අද ලෝකයේ හොඳම තැනක ඉන්නවා.",
        "අද ශ්‍රී ලංකා රජය ද්‍රවිඩ ජනතාවගේ ආයෝජන මත යැපෙන බව කීම අප සැමට ආඩම්බරයකි. ලංකාව ගැන මම නිතර කියන දෙයක්. එය සියල්ල ඉරණමයි. පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයකු වීම මගේ දෛවය විය. අද මම කතා කරන්නේ කැනඩාවේ සිට. එසේම ශ්‍රී ලංකාවේ දෙමළ ජනයාට දේශපාලන විසඳුමක් නිසැකවම ලැබෙනු ඇත. ඒක ලැබෙනකම් අපි හැමෝම එකතුවෙලා සටන් කරන්න ඕන.",
        "මම දෛවය විශ්වාස කරනවා කිව්වොත් අපිව අපේ රටින්, අපේ බලප්‍රදේශවලින් එළවා දැමූ ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා එම රට අතහැර වෙනත් රටක සරණාගතයෙක් ලෙස සරණාගත වී ඇත.",
        "අද ගෝඨාභය රාජපක්ෂට ඡන්දය දුන් ජනතාවම ඔහුව රටින් එළවා ඇත. ඒක තමයි රීතිය. අපි අපේ රටේ ගෞරවනීය දේශපාලන විසඳුමක් කරා ගමන් කරමින් සිටිනවා.",
        "එම ගෞරවනීය දේශපාලන විසඳුම තුළින් අපේ රටේ ජීවත්වන දෙමළ ජනතාවට ස්ථිර, සාමකාමී, යහපත් අනාගතයක් උදාකරන තුරු අපේ දේශපාලන ගමන ඉදිරියට යන බව මම මෙහිදී ප්‍රසිද්ධියේ ප්‍රකාශ කිරීමට කැමැත්තෙමි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන විසඳුම ලබා ගැනීමට නම් අපි පසුගිය කාලයේ එකට කළාක් මෙන් නැවත එක්ව කටයුතු කළ යුතුයි. ශ්‍රී ලංකාවේ වෙසෙන දෙමළ ජනතාව ඔබ මත විශ්වාසය තබා ඇත. ඔවුන් ඔබේ සහයෝගය බලාපොරොත්තු වෙනවා. ඔබේ සහයෝගයෙන් පමණක් ස්ථිර දේශපාලන විසඳුමක් ලැබේවි. එතෙක් අපි සියලු දෙනා එක්ව සටන් කරමු. දෙමළාට දීර්ඝායුෂ ලැබේවා"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "දෙමළ",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය I. සානක්යන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ වීදි උත්සවය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ අය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ අය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாடற்ற இனம் தமிழ் இனமே",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கையினை விட்டு வெளியே வாழ்கின்ற இலட்சக்கணக்கான தமிழர்கள் அனைவரும் ஒன்றிணைய வேண்டும் என தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் இரா.சாணக்கியன் பகிரங்க அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "கனடாவில் இடம்பெற்ற தமிழ் தெரு விழாவில் சிறப்பு விருந்தினராக பங்கேற்று உரையாற்றிய போதே அவர் இவ்வாறு அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
        "இந்த உலகத்திலேயே நாடு இல்லாத இனம் என்று சொன்னால் அது எங்களுடைய தமிழ் இனம்தான். அது எங்களுடைய ஒரு துரதிஷ்ட வசம். உலகம் எல்லாம் அனைத்து நாடுகளிலும் நாங்கள் வாழுகின்றோம். அனைத்து நாடுகளிலும் எங்களுடைய பாராளுமன்ற பிரதிநிதித்துவம் இருகின்றது. அனைத்து மாகாணங்கள், மாநிலங்களிலும் எங்களுடைய பிரதிநிதிகள் இருகின்றனர். ஆனால் இன்று வரை எங்களுக்கென்று ஒரு நாடு இல்லாமல் நாங்கள் இருகின்றோம்.",
        "உங்களுக்கு தெரியும் கடந்த காலத்தில் யுத்தத்தினால் விரட்டியடிக்கப்பட்ட எங்களுடைய மக்கள் எங்களுடைய நாட்டில் இருந்து அகதிகளாக அனுப்பப்பட்ட மக்கள் இன்று உலகம் எல்லாம் அனைத்து நாடுகளிலும் சிறந்த இடத்தில் இருக்கின்றனர்.",
        "இன்று இலங்கை அரசு தமிழர்களின் முதலீடுகளையே நம்பியிருக்கின்றது என சொன்னால் அது எங்கள் அனைவருக்கும் பெருமையான ஒரு விடயம். இலங்கையினை பொறுத்தவரையில் நான் அடிக்கடி சொல்லுகின்ற ஒரு விடயம். எல்லாம் விதி. நான் நாடாளுமன்ற உறுப்பினராக வர வேண்டும் என்பது விதி. இன்று நான் கனடாவிலிருந்து பேசுகின்றது விதி. அதைப்போல இலங்கையில் தமிழர்களுக்கான அரசியல் தீர்வு நிச்சயமாக கிடைக்கும். அது கிடைக்கும் வரை நாங்கள் அனைவரும் ஒன்றாக இணைந்து போராட வேண்டும்.",
        "நான் விதியில் நம்பிக்கை இருக்கு என்று சொல்கின்றேன் என்று சொன்னால், எங்களுடைய நாட்டை விட்டு, எங்களுடைய பிரதேசங்களை விட்டு எங்களை விரட்டியடித்த கோட்டாபய ராஜபக்ஷ, அதே நாட்டினை விட்டு அகதியாக இன்னுமொரு நாட்டில் தஞ்சமடைந்துள்ளார்.",
        "இன்று கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிற்கு வாக்களித்த அதே மக்கள் நாட்டை விட்டு அவரை விரட்டியடித்திருக்கின்றார்கள். அதுதான் விதி. நாங்கள் எங்களுடைய நாட்டிலே ஒரு கௌரவமான அரசியல் தீர்வினை நோக்கி பயணித்துக் கொண்டிருக்கின்றோம்.",
        "அந்த கௌரவமான அரசியல் தீர்வின் ஊடாக எங்களுடைய நாட்டிலே வாழுகின்ற தமிழ் மக்களுக்கான நிரந்தரமான, சமாதானமான, ஒரு அமைதியான ஒரு சிறந்த எதிர்காலத்தினை அமைக்கும் வரை எங்களுடைய அரசியல் பயணம் தொடரும் என்பதனை இந்த இடத்திலே பகிரங்கமாக சொல்லி வைக்க விரும்புகின்றேன்.",
        "இலங்கையில் எங்களுடைய அரசியல் தீர்வினை பெறுவதற்கு கடந்த காலங்களில் எவ்வாறு ஒன்றாக செயற்பட்டு சாதித்தோமோ அதேபோன்று மீண்டும் ஒன்றுபட்டு சாதிக்க வேண்டும். இலங்கையில் வாழும் தமிழ் மக்கள் உங்களைத்தான் நம்பியிருக்கின்றார்கள். உங்களுடைய ஆதரவினைத்தான் எதிர்பார்க்கின்றார்கள். உங்களுடைய ஆதரவின் ஊடாகத்தான் நிரந்தரமான அரசியல் தீர்வு கிடைக்கும். அதுவரைக்கும் நாங்கள் அனைவரும் ஒன்றாக போராடுவோம். வாழ்க தமிழ்.“ எனக் குறிப்பிட்டிருந்தார்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தமிழ்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு ஐ. சாணக்கியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழர் தெரு விழா",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழர்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழர்கள்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}