{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83565/us-eu-urges-sri-lankan-political-parties-to-cooperate-and-work-quickly-to-achieve-political-and-economic-stability",
  "time_ut": 1657466820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "US, EU urges Sri Lankan political parties to cooperate and work quickly to achieve political and economic stability",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US, EU urges Sri Lankan political parties to cooperate and work quickly to achieve political and economic stability",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The European Union (EU) and the US on Sunday urged Sri Lanka’s political fraternity to cooperate, focus and work quickly’ to achieve a peaceful, democratic and orderly transition amid the island nation’s worst economic and political crisis in decades.",
        "On July 9, thousands of irate anti-government protesters stormed the official residence of embattled President Gotabaya Rajapaksa and forced him to offer his resignation on July 13. A mob also torched the private house of Prime Minister Ranil Wickremesinghe.",
        "Rajapaksa would resign on July 13, Parliament Speaker Mahinda Yapa Abeywardena said on Saturday night, while Prime Minister Wickremesinghe has already expressed his willingness to step down. In Washington, a State Department spokesperson said the US calls on the Sri Lankan parliament to approach this juncture with a commitment to the betterment of the nation not any one political party.",
        "“We urge this government or any new, constitutionally selected government to work quickly to identify and implement solutions that will achieve long-term economic stability and address the Sri Lankan people’s discontent over the worsening economic conditions, including power, food and fuel shortages”, the spokesperson said. The spokesman also warned against attacks on protesters or journalists, but also criticised Saturday’s violence.",
        "“The Sri Lankan people have the right to peacefully raise their voices, and we call for the full investigation, arrest and prosecution of anyone involved in any protest-related violent incidents”, the spokesperson added. In Brussels, the European Union said it was closely following the evolving situation in Sri Lanka.",
        "“We are closely following developments in Sri Lanka, and call on all parties to cooperate and focus on a peaceful, democratic and orderly transition”, said a statement released by the European Union. It is the responsibility of all party leaders to pave the way to a solution to the current crisis and return back to normalcy, it said.",
        "The EU said it is assessing the available options to further step up its support to Sri Lanka’s population.",
        "President Rajapaksa has historically endured a thorny relationship with the US over the dismissal of allegations of war crimes during Sri Lanka’s decades-long civil war. Nevertheless, Washington has over the past two months offered USD 120 million in new financing for Sri Lankan small and medium-sized businesses, a USD 27 million contribution to Sri Lanka’s dairy industry and USD 5.75 million in humanitarian assistance to help those hit the hardest by the economic crisis.",
        "The US has also committed USD 6 million in new grants to provide livelihood assistance to vulnerable populations, and technical assistance on financial reform that will help stabilise the economy.",
        "Sri Lanka, a country of 22 million people, is under the grip of an unprecedented economic turmoil, the worst in seven decades, crippled by an acute shortage of foreign exchange that has left it struggling to pay for essential imports of fuel, and other essentials."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "EU",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lankan",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "July 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mahinda Yapa Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Brussels",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "decades",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Washington",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past two months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "USD 120 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "USD 27 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 5.75 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 6 million",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "seven decades",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දේශපාලන හා ආර්ථික ස්ථාවරත්වය ළඟා කර ගැනීම සඳහා සහයෝගයෙන් කටයුතු කරන ලෙසත්, කඩිනමින් කටයුතු කරන ලෙසත් එක්සත් ජනපදය, යුරෝපා සංගමය ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන පක්ෂවලින් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "දශක කිහිපයකින් දිවයිනේ දරුණුතම ආර්ථික හා දේශපාලන අර්බුදය මධ්‍යයේ සාමකාමී, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සහ ක්‍රමවත් සංක්‍රාන්තියක් සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා සහයෝගයෙන්, අවධානය යොමු කර ඉක්මනින් ක්‍රියා කරන ලෙස යුරෝපා සංගමය (EU) සහ එක්සත් ජනපදය ඉරිදා ශ්‍රී ලංකාවේ දේශපාලන සහෝදරත්වයෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ජුලි 9 වැනි දින, කෝපයට පත් වූ ආණ්ඩු විරෝධී විරෝධතාකරුවන් දහස් ගණනක් ගැටී ඇති ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂගේ නිල නිවසට කඩා වැදී, ජූලි 13 වැනි දින ඔහුට ඉල්ලා අස්වන ලෙසට ඔහුට බල කළහ. මැර පිරිසක් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ පෞද්ගලික නිවසට ද ගිනි තැබූහ.",
        "රාජපක්ෂ ජූලි 13 වැනිදා ඉල්ලා අස්වන බව පාර්ලිමේන්තු කථානායක මහින්ද යාපා අබේවර්ධන සෙනසුරාදා රාත්‍රියේ ප්‍රකාශ කළ අතර අගමැති වික්‍රමසිංහ දැනටමත් ඉල්ලා අස්වීමට කැමැත්ත ප්‍රකාශ කර තිබේ. වොෂින්ටනයේදී, රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තු ප්‍රකාශකයෙකු පැවසුවේ, එක් දේශපාලන පක්ෂයක නොව ජාතියේ අභිවෘද්ධිය සඳහා කැපවීමෙන් මෙම සන්ධිස්ථානයට එළඹෙන ලෙස එක්සත් ජනපදය ශ්‍රී ලංකා පාර්ලිමේන්තුවෙන් ඉල්ලා සිටින බවයි.",
        "\"අපි මෙම රජයෙන් හෝ ඕනෑම නව, ව්‍යවස්ථානුකූලව තෝරාගත් රජයකින් ඉල්ලා සිටින්නේ දිගු කාලීන ආර්ථික ස්ථාවරත්වයක් ළඟා කර ගත හැකි විසඳුම් හඳුනාගෙන ක්‍රියාත්මක කිරීමට සහ විදුලිය, ආහාර සහ ඉන්ධන හිඟය ඇතුළු නරක අතට හැරෙන ආර්ථික තත්ත්වයන් සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවගේ අතෘප්තියට විසඳුම් සෙවීමට කඩිනමින් කටයුතු කරන ලෙසයි\", ප්‍රකාශකයා පැවසීය. ප්‍රකාශකයා විරෝධතාකරුවන්ට හෝ මාධ්‍යවේදීන්ට පහර දීමට එරෙහිව අනතුරු ඇඟවූ නමුත් සෙනසුරාදා ප්‍රචණ්ඩත්වය ද විවේචනය කළේය.",
        "\"ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාවට සාමකාමීව තම හඬ නැගීමට අයිතියක් ඇති අතර, විරෝධතාවයට සම්බන්ධ ඕනෑම ප්‍රචණ්ඩකාරී සිදුවීම්වලට සම්බන්ධ ඕනෑම අයෙකු සම්පූර්ණ පරීක්ෂණයක්, අත්අඩංගුවට ගැනීම සහ නඩු පැවරීමට අපි ඉල්ලා සිටිමු\", ප්‍රකාශකයා වැඩිදුරටත් පැවසීය. බ්‍රසල්ස් නුවරදී යුරෝපා සංගමය ප්‍රකාශ කළේ ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධනය වෙමින් පවතින තත්ත්වය සමීපව නිරීක්ෂණය කරන බවයි.",
        "\"අපි ශ්‍රී ලංකාවේ වර්ධනයන් සමීපව නිරීක්ෂණය කරමින් සිටින අතර, සාමකාමී, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සහ ක්‍රමවත් සංක්‍රාන්තියක් සඳහා සහයෝගයෙන් සහ අවධානය යොමු කරන ලෙස සියලු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමු\" යනුවෙන් යුරෝපා සංගමය නිකුත් කළ නිවේදනයක දැක්වේ. පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වයට විසඳුමකට මග පාදා නැවත යථා තත්ත්වයට පත් කිරීම සියලු පක්ෂ නායකයින්ගේ වගකීමක් බවද එහි සඳහන් වේ.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජනගහනයට ලබාදෙන සහයෝගය තවදුරටත් ඉහළ නැංවීම සඳහා පවතින විකල්ප තක්සේරු කරමින් සිටින බව යුරෝපා සංගමය පවසයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ දශක ගණනාවක් පුරා පැවති සිවිල් යුද්ධයේදී යුද අපරාධ චෝදනා ප්‍රතික්ෂේප කිරීම සම්බන්ධයෙන් ජනාධිපති රාජපක්ෂ ඓතිහාසිකව එක්සත් ජනපදය සමඟ කටුක සබඳතාවක් විඳ දරා ඇත. එසේ වුවද, වොෂින්ටනය පසුගිය මාස දෙක තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ කුඩා හා මධ්‍යම ප්‍රමාණයේ ව්‍යාපාර සඳහා නව මූල්‍ය ආධාර වශයෙන් ඩොලර් මිලියන 120 ක් ද, ශ්‍රී ලංකාවේ කිරි කර්මාන්තයට ඩොලර් මිලියන 27 ක දායකත්වයක් ද, දැඩි ලෙස පීඩාවට පත් වූවන්ට උපකාර කිරීම සඳහා ඩොලර් මිලියන 5.75 ක මානුෂීය ආධාර ද පිරිනමා ඇත. ආර්ථික අර්බුදය.",
        "අවදානමට ලක්විය හැකි ජනගහනයට ජීවනෝපාය ආධාර සැපයීම සඳහා නව ප්‍රදානයන් සඳහා එක්සත් ජනපදය ඩොලර් මිලියන 6 ක මුදලක් ලබා දී ඇති අතර ආර්ථිකය ස්ථාවර කිරීමට උපකාරී වන මූල්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ සඳහා තාක්ෂණික සහාය ද ලබා දී ඇත.",
        "මිලියන 22 ක ජනතාවක් වෙසෙන රටක් වන ශ්‍රී ලංකාව, අත්‍යවශ්‍ය ඉන්ධන සහ අනෙකුත් අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය සඳහා ගෙවීමට පොරබදමින් සිටින, උග්‍ර විදේශ විනිමය හිඟයකින් අඩපණ වූ, දශක හතකට පසු ඇති වූ දරුණුතම ආර්ථික කැලඹීමක ග්‍රහණයට ලක්ව ඇත. ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "EU",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහින්ද යාපා අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රසල්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දශක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වොෂින්ටනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාස දෙක",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 120 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 27 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 5.75 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 6 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දශක හතක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசியல் மற்றும் பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை அடைவதற்கு இலங்கை அரசியல் கட்சிகள் ஒத்துழைத்து விரைவாக செயல்படுமாறு அமெரிக்கா, ஐரோப்பிய ஒன்றியம் வலியுறுத்துகின்றன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பல தசாப்தங்களாக தீவு நாட்டின் மிக மோசமான பொருளாதார மற்றும் அரசியல் நெருக்கடிக்கு மத்தியில் அமைதியான, ஜனநாயக மற்றும் ஒழுங்கான மாற்றத்தை அடைவதற்கு இலங்கையின் அரசியல் சகோதரத்துவம் ஒத்துழைக்கவும், கவனம் செலுத்தவும், விரைவாக செயல்படவும் ஞாயிற்றுக்கிழமை ஐரோப்பிய ஒன்றியமும் (EU) அமெரிக்காவும் வலியுறுத்தின.",
        "ஜூலை 9 அன்று, ஆத்திரமடைந்த ஆயிரக்கணக்கான அரசாங்க எதிர்ப்பு ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவின் உத்தியோகபூர்வ இல்லத்தை முற்றுகையிட்டு, ஜூலை 13 அன்று அவரது இராஜினாமாவை வழங்குமாறு கட்டாயப்படுத்தினர். ஒரு கும்பல் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட வீட்டையும் தீக்கிரையாக்கியது.",
        "ராஜபக்ச ஜூலை 13 ஆம் தேதி ராஜினாமா செய்வார் என்று பாராளுமன்ற சபாநாயகர் மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன சனிக்கிழமை இரவு தெரிவித்தார், அதே நேரத்தில் பிரதமர் விக்கிரமசிங்க ஏற்கனவே பதவி விலக விருப்பம் தெரிவித்தார். வாஷிங்டனில், வெளியுறவுத் துறையின் செய்தித் தொடர்பாளர் ஒருவர், எந்தவொரு அரசியல் கட்சியும் அல்ல, தேசத்தின் முன்னேற்றத்திற்கான அர்ப்பணிப்புடன் இந்த தருணத்தை அணுகுமாறு இலங்கை நாடாளுமன்றத்தை அமெரிக்கா கேட்டுக்கொள்கிறது.",
        "\"நீண்ட கால பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை அடைவதற்கும், மின்சாரம், உணவு மற்றும் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு உள்ளிட்ட மோசமான பொருளாதார நிலைமைகள் தொடர்பாக இலங்கை மக்களின் அதிருப்தியை நிவர்த்தி செய்வதற்கும் தீர்வுகளை கண்டறிந்து நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு இந்த அரசாங்கம் அல்லது எந்தவொரு புதிய அரசியலமைப்பு ரீதியில் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட அரசாங்கமும் விரைவாக வேலை செய்யுமாறு நாங்கள் கேட்டுக்கொள்கிறோம்\", பேச்சாளர் கூறினார். பேச்சாளர் எதிர்ப்பாளர்கள் அல்லது பத்திரிகையாளர்கள் மீதான தாக்குதல்களுக்கு எதிராக எச்சரித்தார், ஆனால் சனிக்கிழமை வன்முறையை விமர்சித்தார்.",
        "\"இலங்கை மக்களுக்கு அமைதியான முறையில் குரல் எழுப்பும் உரிமை உள்ளது, மேலும் போராட்டம் தொடர்பான வன்முறை சம்பவங்களில் ஈடுபட்ட எவரையும் முழுமையாக விசாரணை செய்யவும், கைது செய்யவும் மற்றும் வழக்குத் தொடரவும் நாங்கள் அழைப்பு விடுக்கிறோம்\" என்று பேச்சாளர் மேலும் கூறினார். பிரசல்ஸில் ஐரோப்பிய ஒன்றியம் இலங்கையில் உருவாகிவரும் நிலைமையை உன்னிப்பாக அவதானித்து வருவதாகத் தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள அபிவிருத்திகளை நாங்கள் உன்னிப்பாக அவதானித்து வருகிறோம், மேலும் அமைதியான, ஜனநாயக மற்றும் ஒழுங்கான மாற்றத்திற்கு ஒத்துழைக்க மற்றும் கவனம் செலுத்துமாறு அனைத்து தரப்பினரையும் கேட்டுக்கொள்கிறோம்\" என்று ஐரோப்பிய ஒன்றியம் வெளியிட்டுள்ள அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. தற்போதைய நெருக்கடிக்குத் தீர்வுகாண வழிவகை செய்து இயல்பு நிலைக்குத் திரும்புவது அனைத்துக் கட்சித் தலைவர்களின் பொறுப்பாகும்.",
        "இலங்கையின் சனத்தொகைக்கான ஆதரவை மேலும் அதிகரிக்க கிடைக்கக்கூடிய தெரிவுகளை மதிப்பீடு செய்து வருவதாக ஐரோப்பிய ஒன்றியம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் பல தசாப்த கால உள்நாட்டுப் போரின் போது போர்க்குற்றங்கள் தொடர்பான குற்றச்சாட்டுகளை நிராகரித்ததன் மூலம் ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ வரலாற்று ரீதியாக அமெரிக்காவுடன் ஒரு முள் உறவை அனுபவித்து வந்தார். இருந்தபோதிலும், வாஷிங்டன் கடந்த இரண்டு மாதங்களில் இலங்கையின் சிறு மற்றும் நடுத்தர வர்த்தகங்களுக்கு 120 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை புதிய நிதியுதவியாகவும், இலங்கையின் பால் உற்பத்தித் தொழிலுக்கு 27 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்கள் பங்களிப்பையும், மிகவும் பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு உதவுவதற்காக 5.75 மில்லியன் அமெரிக்க டொலர்களை மனிதாபிமான உதவியாகவும் வழங்கியுள்ளது. பொருளாதார நெருக்கடி.",
        "பாதிக்கப்படக்கூடிய மக்களுக்கு வாழ்வாதார உதவி மற்றும் பொருளாதாரத்தை ஸ்திரப்படுத்த உதவும் நிதி சீர்திருத்தத்திற்கான தொழில்நுட்ப உதவிகளை வழங்குவதற்காக புதிய 6 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களை அமெரிக்கா வழங்கியுள்ளது.",
        "22 மில்லியன் மக்களைக் கொண்ட நாடான இலங்கை, முன்னோடியில்லாத பொருளாதாரக் கொந்தளிப்பின் பிடியில் உள்ளது, ஏழு தசாப்தங்களில் மிக மோசமான, அந்நியச் செலாவணியின் கடுமையான பற்றாக்குறையால் முடங்கியுள்ளது, இதனால் அத்தியாவசிய எரிபொருள் மற்றும் பிற அத்தியாவசிய இறக்குமதிகளுக்கு பணம் செலுத்த முடியாமல் திணறுகிறது. ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "EU",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 9",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த யாப்பா அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாநில துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரஸ்ஸல்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "EU",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பத்தாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாஷிங்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "USD 120 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர் 27 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர் 5.75 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USD 6 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏழு தசாப்தங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}