{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130643",
  "time_ut": 1656776236,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வட, கிழக்கு பொருளாதார மேம்பாடுகள் குறித்து நியூயோர்க்கில் கலந்துரையாடல் : புலம்பெயர் பிரதிநிதிகளுடன், சிறீதரன், சாள்ஸ் எம்.பிக்கள் பங்கேற்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Discussion in New York on North and East Economic Developments: Sreedharan, Charles MPs participate with diaspora representatives",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Following the economic crisis in Sri Lanka, an important discussion has been held in New York regarding plans and future strategies to improve the economy of the North and East.",
        "Members of the Council of World Tamil Organizations, Tamil National Federation's Jaffna Member of Parliament Sivagnanam Sritharan and Vanni Member of Parliament Charles Nirmalanathan and Velanswamy, and Trincomalee Diocese Bishop Noel Emmanuel participated in this discussion.",
        "Sreedharan, Charles and others have gone from Sri Lanka to participate in the \"Maperum Peravaithamith Festival\" organized by the North American Tamil Sangha Council for the 35th year.",
        "In this case, the above meeting was held with the representatives of the Council of World Tamil Organizations. During this meeting, it was clarified by the delegation from Sri Lanka regarding the economic conditions in the north and east of Sri Lanka.",
        "Following this, the diaspora representatives expressed deep concerns regarding the future plans and strategies for economic development of the North-East.",
        "Also, representatives of the Council of World Tamil Organizations, an internationally conducted and monitored independence referendum, an interim international protection mechanism for the Eelam Tamils ​​in the north-eastern region of the island until the referendum takes place, promoting worldwide recognition of the Tamil genocide through political arguments and legal means, the United Nations Human Rights Council of Tamil Diaspora. , said that they are working towards the goals of taking legal action against Sri Lanka for genocide crimes against Tamils ​​in international court, international court and international countries, creating economic development structures in the Tamil nation in the short and long term for economic development based on Tamil sovereignty.",
        "At the same time, it is noteworthy that steps have been taken for Sritharan and Sauls to hold meetings with the high officials of the US government departments and the Tamil people and organizations living in the American diaspora in this trip."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "New York",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sreedharan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Charles MPs",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "diaspora",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "New York",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Council of World Tamil Organizations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil National Federation's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jaffna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament Sivagnanam Sritharan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vanni",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Parliament Charles Nirmalanathan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Velanswamy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trincomalee Diocese",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sreedharan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Charles",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the \"Maperum Peravaithamith Festival",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "the North American Tamil Sangha Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 35th year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Council of World Tamil Organizations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "diaspora",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the North-East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Council of World Tamil Organizations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United Nations Human Rights Council of Tamil Diaspora",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sritharan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "උතුරු නැගෙනහිර ආර්ථික සංවර්ධනය පිළිබඳ නිව්යෝර්ක් නුවර සාකච්ඡාව: ඩයස්පෝරා නියෝජිතයන් සමඟ ශ්‍රීධරන්, චාල්ස් මන්ත්‍රීවරු සහභාගී වෙති",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ඇතිවී තිබෙන ආර්ථික අර්බුදයෙන් පසු උතුරු නැඟෙනහිර ආර්ථිකය නඟා සිටුවීමේ සැලසුම් සහ ඉදිරි ක්‍රමෝපායන් පිළිබඳව වැදගත් සාකච්ඡාවක් නිව්යෝර්ක් නුවරදී පවත්වා තිබේ.",
        "ලෝක දෙමළ සංවිධාන කවුන්සිලයේ සාමාජිකයින්, දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ යාපනය පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ශිවඥානම් ශ්‍රීතරන් සහ වන්නි පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී චාල්ස් නිර්මලනාදන් සහ වේලන්ස්වාමි යන මහත්වරුන් සහ ත්‍රිකුණාමලය රදගුරු නොයෙල් එමානුවෙල් රදගුරුතුමන් මෙම සාකච්ඡාවට සහභාගී වූහ.",
        "ශ්‍රීදරන්, චාල්ස් ඇතුළු පිරිස ශ්‍රී ලංකාවේ සිට උතුරු ඇමෙරිකානු දෙමළ සංඝ සභාව විසින් 35 වැනි වරටත් සංවිධානය කරනු ලබන \"මාපෙරුම් පෙරවයිතමිත් උළෙල\" සඳහා සහභාගී වීමට ගොස් ඇත.",
        "මෙම අවස්ථාවේ දී ඉහත රැස්වීම ලෝක දෙමළ සංවිධාන කවුන්සිලයේ නියෝජිතයන් සමඟ පැවැත්විණි. මෙම හමුවේදී ශ්‍රී ලංකාවේ උතුරු සහ නැගෙනහිර ආර්ථික තත්ත්වයන් සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ නියෝජිත පිරිස විසින් පැහැදිලි කරන ලදී.",
        "ඉන් අනතුරුව, උතුරු-නැගෙනහිර ආර්ථික සංවර්ධනය සඳහා වන අනාගත සැලසුම් සහ උපාය මාර්ග පිළිබඳව ඩයස්පෝරා නියෝජිතයින් දැඩි කනස්සල්ල පළ කළහ.",
        "එසේම, ලෝක දෙමළ සංවිධාන කවුන්සිලයේ නියෝජිතයන්, ජාත්‍යන්තරව පවත්වනු ලබන සහ අධීක්ෂණය කරන ලද ස්වාධීන ජනමත විචාරණයක්, ජනමත විචාරණය පැවැත්වෙන තෙක් දිවයිනේ ඊසානදිග කලාපයේ ඊළාම් දෙමළ ජනයා සඳහා අන්තර්කාලීන ජාත්‍යන්තර ආරක්ෂණ යාන්ත්‍රණයක් වන අතර, එය ලොව පුරා පිළිගැනීම ප්‍රවර්ධනය කරයි. දේශපාලන තර්ක සහ නෛතික ක්‍රම මගින් දෙමළ ජන සංහාරය, ජාත්‍යන්තර අධිකරණය, ජාත්‍යන්තර අධිකරණය සහ ජාත්‍යන්තරය තුළ දෙමළ ජාතිකයන්ට එරෙහි ජන සංහාර අපරාධ සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවට එරෙහිව නීතිමය ක්‍රියාමාර්ග ගැනීමේ ඉලක්ක කරා ක්‍රියා කරන බව දෙමළ ඩයස්පෝරාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය පවසයි. රටවල්, දෙමළ ස්වෛරීත්වය මත පදනම් වූ ආර්ථික සංවර්ධනය සඳහා කෙටි හා දිගු කාලීනව දෙමළ ජාතිය තුළ ආර්ථික සංවර්ධන ව්‍යුහයන් නිර්මාණය කිරීම.",
        "ඒ සමගම මෙම සංචාරයේදී ඇමෙරිකානු රජයේ දෙපාර්තමේන්තුවල ඉහළ නිලධාරීන් සහ ඇමෙරිකානු ඩයස්පෝරාවේ වෙසෙන දෙමළ ජනතාව සහ සංවිධාන සමඟ ශ්‍රීතරන් සහ සෝල්ස් හමුවීම් පැවැත්වීමට පියවර ගෙන තිබීමද විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නිව්යෝක්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රීධරන්",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චාල්ස් මන්ත්‍රීවරු",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ඩයස්පෝරාව",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිව්යෝක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක දෙමළ සංවිධාන කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යාපනය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු ශිවඥානම් ශ්‍රීදරන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වන්නිය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු චාල්ස් නිර්මලනාදන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වේලන්ස්වාමි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමල රදගුරු පදවිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රීධරන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චාල්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "\"මපෙරුම් පෙරවෛතමිත් උළෙල",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "උතුරු ඇමරිකානු දෙමළ සංඝ සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35 වන වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක දෙමළ සංවිධාන කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩයස්පෝරාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු-නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක දෙමළ සංවිධාන කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ඩයස්පෝරාවේ එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රීතරන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வட, கிழக்கு பொருளாதார மேம்பாடுகள் குறித்து நியூயோர்க்கில் கலந்துரையாடல் : புலம்பெயர் பிரதிநிதிகளுடன், சிறீதரன், சாள்ஸ் எம்.பிக்கள் பங்கேற்பு",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடிகளை அடுத்து வடக்கு,கிழக்கு பொருளாதாரத்தினை மேம்படுத்துவது தொடர்பிலான திட்டமிடல்கள் மற்றும் எதிர்கால உபாயங்கள் தொடர்பில் நியூயோர்க்கில் முக்கிய கலந்துரையாடலொன்று நடைபெற்றுள்ளது.",
        "இந்தக் கலந்துரையாடலில் உலகத் தமிழ் அமைப்புக்களின் பேரவையின் அங்கத்தவர்களும், தமிழ்த் தேசியக் கூட்டமைப்பின் யாழ்.மாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினர் சிவஞானம் சிறீதரன் மற்றும் வன்னிமாவட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினர் சாள்ஸ் நிர்மலநாதன் மற்றும் வேலன்சுவாமிகள், மற்றும் திருகோணமலை மறைமாவட்ட ஆயர் நோயெல் இம்மானுவெல் ஆகியோர் பங்கேற்றிருந்தனர்.",
        "வட அமெரிக்க தமிழ்ச்சங்க பேரவை 35ஆவது ஆண்டாக நடாத்தும் “மாபெரும் பேரவைத்தமிழ் விழாவில்\" பங்கேற்பதற்காக சிறீதரன், சாள்ஸ் உள்ளிட்டவர்கள் இலங்கையிலிருந்து சென்றுள்ளனர். குறித்த விழா நியூயோர்க்கில் ஆரம்பமாகியுள்ள நிலையில் எதிர்வரும் 4ஆம் திகதி வரை நடைபெறவுள்ளது.",
        "இந்நிலையில், உலகத் தமிழ் அமைப்புக்களின் பேரவையின் பிரதிநிதிகளுடன் மேற்படி சந்திப்பு இடம்பெற்றுள்ளது. இந்தச் சந்திப்பின்போது இலங்கையின் பொருளாதார நெருக்கடிகளுக்குள், வட,கிழக்கு பொருளாதார நிலைமைகள் தொடர்பில் இலங்கையிலிருந்து சென்ற பிரதிநிதிகளால் தெளிவுபடுத்தப்பட்டது.",
        "இதனையடுத்து, வட,கிழக்கு பொருளாதார மேம்பாட்டுக்கான எதிர்கால திட்டமிடல்கள் மற்றும் உபாயங்கள் தொடர்பிலும், புலம்பெயர் பிரதிநிதிகள் உள்ளட்டவர்கள் ஆழமான கரிசனையை வெளியிட்டனர்.",
        "அத்துடன், உலகத் தமிழ் அமைப்புக்களின் பேரவையின் பிரதிநிதிகள், சர்வதேச ரீதியில் நடத்தப்பட்டு கண்காணிக்கப்படும் சுதந்திர வாக்கெடுப்பு, வாக்கெடுப்பு நடைபெறும் வரை தீவின் வடக்கு - கிழக்கு பிராந்தியத்தில் உள்ள ஈழத் தமிழர்களுக்கான இடைக்கால சர்வதேச பாதுகாப்பு பொறிமுறை, அரசியல் வாதங்கள் மற்றும் சட்ட வழிமுறைகள் மூலம் உலகளவில் தமிழ் இனப்படுகொலை அங்கீகாரத்தை முன்னெடுத்தல், புலம்பெயர் தமிழர்கள் ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமைகள் பேரவை, சவர்தேச குற்றவியல் நீதிமன்றம், சர்வதேச நீதிமன்றம் மற்றும் சர்வதேச நாடுகளில் தமிழர்களுக்கு எதிரான இனப்படுகொலை குற்றங்களுக்காக இலங்கைக்கு எதிராக சட்ட நடவடிக்கை எடுப்பதற்காக செயற்பாடுகளை முன்னெடுத்தல், தமிழர் இறையாண்மை அடிப்படையிலான பொருளாதார வளர்ச்சிக்காக குறுகிய மற்றும் நீண்ட காலப்பகுதியில் தமிழர் தேசத்தில் பொருளாதார வளர்ச்சி கட்டமைப்புக்களை உருவாக்குதல் ஆகிய இலக்குகளை நோக்கி செயற்படவுள்ளதாக தெரிவித்தனர்.",
        "இதேவேளை, சிறீதரன் மற்றும் சாள்ஸ் ஆகியோர் இந்தப் பயணத்தில் அமெரிக்க அரசின் இராஜாங்க திணைக்களங்களின் உயர் அதிகாரிகள் மற்றும் அமெரிக்க வாழ் புலம்பெயர் தமிழ் மக்கள் மற்றும் அமைப்புக்களுடனும் சந்திப்புக்களை மேற்கொள்வதற்கு நடவடிக்கைகள் முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நியூயார்க்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஸ்ரீதரன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சார்லஸ் எம்.பி.க்கள்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "புலம்பெயர்ந்தோர்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நியூயார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலகத் தமிழ் அமைப்புகளின் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யாழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் சிவஞானம் ஸ்ரீதரன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வன்னி",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் சார்லஸ் நிர்மலநாதன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வேலன்சுவாமி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை மறைமாவட்டம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீதரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சார்லஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "\"மாபெரும் பேரவைத் திருவிழா",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "வட அமெரிக்க தமிழ்ச் சங்கப் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35 வது ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலகத் தமிழ் அமைப்புகளின் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புலம்பெயர்ந்தோர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடக்கு-கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலகத் தமிழ் அமைப்புகளின் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புலம்பெயர் தமிழர்களின் ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீதரன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}