{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/සුජාත-භාවය-තිබුනද-නොතිබුණද-මෙම-පාලනය-නීත්‍යානුකූල-සහ-ව්‍යවස්ථානුකූල-පාලනයක්/11-395793",
  "time_ut": 1658917593,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සුජාත භාවය තිබුනද නොතිබුණද මෙම පාලනය නීත්‍යානුකූල සහ ව්‍යවස්ථානුකූල පාලනයක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Legitimate or not, this rule is a legal and constitutional rule",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Mr. Wimal Weerawansa, Member of Parliament representing the independent group, said that whether the present regime has legitimacy in the society or not, this regime is a legal and constitutional regime, and the country is governed by those rulers even if the people do not like it.",
        "Joining the debate held in Parliament today (27th) on the publication of hadiths, he said that the current struggle is to overthrow the state, and such statements are made to protect the state and not to get ministerial positions from President Ranil Wickramasinghe.",
        "Mr. Wimal Weerawansa, Member of Parliament, who further commented there,",
        "I don't think that there is enough good behavior in the society for the control that has been established. But this rule is a legitimate rule whether there is a certain amount of legitimacy or not. Constitutional governance. Whether we like it or not, that regime is ruling this country today. The former president resigned peacefully. Now this battle started with Gota Go Home. There was some approval in the society for saying Gota Go Home because of the oppressive situation and when they did not see any quick solutions. We thought it would end after Gota went home. Not so now.",
        "Now send another person home who will come on the 9th. When he goes home, Dinesh Siddaveili will become the president. This is a mess. Gota Go Home, Ranil Go Home, Dinesh Go Home. It's easier to say who you want. Let's make him president to avoid this trouble. Doesn't this country need to breathe in peace? Go home when told to go. Even now, this country will not be allowed to fight to get out of this economic crisis? We have criticisms of this regime. There are areas where we cannot agree. I will never understand the impulse of hundreds of thousands of people. To understand, here is the overthrow of the state. It cannot be allowed. Whether I am in the opposition or in the government, I cannot ask to allow it. I don't want Ranil Wickramasinghe to be a minister. I want my kingdom. He mentioned that we should have our state when we recover from the economic crisis."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gota Go Home",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gota Go Home",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gota",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Dinesh Siddaveili",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Gota Go Home",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Go Home",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dinesh Go Home",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "hundreds of thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සුජාත භාවය තිබුනද නොතිබුණද මෙම පාලනය නීත්‍යානුකූල සහ ව්‍යවස්ථානුකූල පාලනයක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "වර්තමාන පාලනයට සමාජය තුළ සුජාත භාවය තිබුනද නොතිබුණද මෙම පාලනය නීත්‍යානුකූල සහ ව්‍යවස්ථානුකූල පාලනයක් බවත්, කවරුන් අකමැති වුවද රට පාලනය කරනුයේ එම පාලකයන් විසින් බවත් ස්වාධීන වූ කණ්ඩායම නියෝජනය කරන පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ මහතා පැවසීය.",
        "වර්ථමානයේ අරගලය හරහා සිදු කෙරෙනුයේ රාජ්‍ය බිඳ වැට්ටවීම බවත්, මෙවැනි ප්‍රකාශ කරනුයේ රාජ්‍ය ආරක්ෂා කර ගැනීමට මිස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගෙන් අමාත්‍ය ධුර ලබා ගැනීමේ අරමුණින් නොවන බවත් හදීසි අවස්ථා ප්‍රකාශනය පිළිබඳ අද (27දා) පාර්ලිමේන්තුවේ පැවති විවාදයට එක්වෙමින් හෙතෙම සඳහන් කළේය.",
        "එහිදී වැඩිදුරටත් අදහස් පළ කළ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ මහතා,",
        "මම හිතන්නේ නෑ මේ ඇතිකරගෙන තිබෙන පාලනයට නියමිත ප්‍රමාණයට ඒ සුජාත බාවය සමාජය තුළ තියෙනවා කියලා. ඒත් නියමිත ප්‍රමාණයට සුජාත භාවය තිබුණත් නැතත් මේ පාලනය නීත්‍යානුකූල පාලනයක්. ව්‍යවස්ථානුකූල පාලනයක්. අපි කැමති වුණත් නැතත් ඒ පාලන තන්ත්‍රය තමයි අද මේ රට පාලනය කරන්නේ. හිටපු ජනාධිපතිතුමා සාමකාමීව ධුරය අත්හැරලා ඉවත් වුණා. දැන් ගෝඨා ගෝ හෝම් කියලා තමයි මේ සටන පටන් ගත්තේ. ඒ ගෝඨා ගෝ හෝම් කියන එකට සමාජයේ යම් අනුමැතියක් තිබුණා පීඩාකාරී තත්ත්වය හේතුකරගෙන සහ ඒවාට කඩිනම් විසඳුම් නොපෙනනකොට. අපි හිතුවේ ගෝඨා ගෝ හෝම් වුනාට පස්සේ ඒක ඉවර වෙනවා කියලා. දැන් බැලුවම එහෙම නෑ.",
        "දැන් ඊලග 09 වැනිදා එනවලු තව කෙනෙක්ව ගෙදර යවන්න. එයා ගෙදර ගියාම දිනේෂ්ට සිද්දවෙයිලු ජනාධිපති වෙන්න. මේක මල කෝලමක්නේ. ගෝඨා ගෝ හෝම්, රනිල් ගෝ හෝම්, දිනේෂ් ගෝ හෝම් කියනවා. ඊට වඩා ලේසියි කාවද ඕනි කියලා කියන්න. අපි එයාව ජනාධිපති කරන්නම්කෝ මේ කරදයෙන් බේරෙන්න. මේ රටට සාමයේ හුස්ම ගන්න ඕනි නැද්ද? ගෝ හොම් කියලා කිව්වම ගියා. දැන් වත් මේ රටට මේ ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ එන්න සටන් කරන්න දෙන්නේ නැද්ද? මේ පාලන තන්ත්‍රය පිළිබඳ අපිට විවේචන තිබෙනවා. අපිට එකඟ වෙන්න බැරිතැන් තිබෙනවා. ලක්ෂ සංඛ්‍යාත ජනතාවගේ ආවේගය මම කවදාවත් ගරහන්නේ නෑ. තේරැම් ගන්න මෙතන තිබෙන්නේ රාජ්‍ය බිඳවැට්ටවීම. ඒකට ඉඩ දෙන්න බෑ. මම විපක්ෂයේ හිටියත් ආණ්ඩුවේ හිටියත් ඒකට ඉඩ දෙන්න කියලා කියන්න බෑ. මට රනිල් වික්‍රමසිංහගෙන් ඇමතිකම් ඕනී නෑ. මට මගේ රාජ්‍ය ඕනී. ආර්ථික අර්බුදයෙන් බැට කාලා ගොඩ එන දවසට අපිට අපේ රාජ්‍ය තියෙන්න ඕනී යනුවෙන් සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා ගෙදර යන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා ගෙදර යන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් සිද්ධවේලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගෝඨා ගෙදර යන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් ගෙදර යන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගෙදර යන්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිය දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டப்பூர்வமானதா இல்லையா, இந்த விதி ஒரு சட்ட மற்றும் அரசியலமைப்பு விதி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போதைய ஆட்சிக்கு சமூகத்தில் நியாயம் இருக்கிறதோ இல்லையோ, இந்த ஆட்சியானது சட்டபூர்வமான அரசியலமைப்பு ரீதியான ஆட்சி என்றும், மக்கள் இல்லாவிட்டாலும் அந்த ஆட்சியாளர்களால் தான் நாடு ஆளப்படுவதாகவும் சுயேட்சைக்குழுவை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் திரு.விமல் வீரவன்ச தெரிவித்தார். பிடிக்கும்.",
        "நாடாளுமன்றத்தில் இன்று (27) இடம்பெற்ற ஹதீஸ் வெளியீடு தொடர்பான விவாதத்தில் கலந்து கொண்டு உரையாற்றிய அவர், தற்போதைய போராட்டமானது அரசை கவிழ்ப்பதற்காகவே இவ்வாறான கருத்துக்கள் வெளியிடப்படுவதாகவும், ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவிடம் அமைச்சுப் பதவிகளை பெறுவதற்காக அல்ல எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "அங்கு மேலும் கருத்து தெரிவித்த பாராளுமன்ற உறுப்பினர் திரு.விமல் வீரவன்ச,",
        "சமூகத்தில் நிறுவப்பட்ட கட்டுப்பாட்டுக்கு போதுமான நல்ல நடத்தை இருப்பதாக நான் நினைக்கவில்லை. ஆனால் இந்த விதி ஒரு குறிப்பிட்ட அளவு சட்டப்பூர்வமாக இருந்தாலும் இல்லாவிட்டாலும் ஒரு முறையான விதி. அரசியலமைப்பு நிர்வாகம். நாம் விரும்பினாலும் விரும்பாவிட்டாலும் அந்த ஆட்சிதான் இன்று இந்த நாட்டை ஆட்சி செய்கிறது. முன்னாள் ஜனாதிபதி அமைதியான முறையில் பதவி விலகினார். இப்போது இந்தப் போர் கோட்டா கோ ஹோமில் தொடங்கியது. அடக்குமுறை சூழ்நிலை மற்றும் விரைவான தீர்வுகள் எதையும் காணாததால் கோட்டா கோ ஹோம் என்று கூறுவதற்கு சமூகத்தில் சில அங்கீகாரம் இருந்தது. கோத்தா வீட்டுக்குப் போன பிறகு முடிந்துவிடும் என்று நினைத்தோம். இப்போது அப்படி இல்லை.",
        "இப்போது 9ம் தேதி வரும் இன்னொருவரை வீட்டுக்கு அனுப்புங்கள். வீட்டுக்குப் போனதும் தினேஷ் சித்தவெளி அதிபராவார். இது ஒரு குழப்பம். கோத்தா வீட்டுக்குப் போ, ரணில் வீட்டுக்குப் போ, தினேஷ் வீட்டுக்குப் போ. உங்களுக்கு யார் வேண்டும் என்று சொல்வது எளிது. இந்த சிக்கலை தவிர்க்க அவரை ஜனாதிபதியாக்குவோம். இந்த நாடு நிம்மதியாக சுவாசிக்க வேண்டாமா? போக சொன்னதும் வீட்டுக்கு போ. இப்போதும் கூட இந்தப் பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து மீளப் போராட இந்த நாட்டை அனுமதிக்க மாட்டார்களா? இந்த ஆட்சி மீது எங்களுக்கு விமர்சனங்கள் உள்ளன. நாம் ஒப்புக்கொள்ள முடியாத பகுதிகள் உள்ளன. நூறாயிரக்கணக்கான மக்களின் தூண்டுதலை நான் ஒருபோதும் புரிந்து கொள்ள மாட்டேன். புரிந்து கொள்ள, இங்கே மாநிலத்தின் கவிழ்ப்பு உள்ளது. அதை அனுமதிக்க முடியாது. நான் எதிர்க்கட்சியாக இருந்தாலும் சரி, ஆட்சியில் இருந்தாலும் சரி, அதை அனுமதிக்குமாறு கேட்க முடியாது. ரணில் விக்கிரமசிங்க அமைச்சராவதை நான் விரும்பவில்லை. எனக்கு என் ராஜ்யம் வேண்டும். பொருளாதார நெருக்கடியில் இருந்து மீண்டு வரும்போது நமது மாநிலம் வேண்டும் என்று குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோதா வீட்டுக்கு போ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோதா வீட்டுக்கு போ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிடைத்தது ஒரு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "9வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் சித்தவெளி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோதா வீட்டுக்கு போ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் வீட்டுக்கு போ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் வீட்டுக்கு போ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நூறாயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}