{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Rooftop-solar-sector-demands-substantial-tariff-hike/342-243759",
  "time_ut": 1661466271,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Rooftop solar sector demands substantial tariff hike",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rooftop solar sector demands substantial tariff hike",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "From left: Solar Industries Association (SIA) Secretary Lakmal Fernando, President Kushan Jayasuriya, Vice President Parakrama Jayasinghe and SIA Ex-Co member Prabath Wickremasinghe",
        "Demands tariff hike in line with recent increase in input costs",
        "Says few investments into rooftop solar industry have come to a standstill with steep depreciation of the rupee",
        "Points out that due to the commercially nonviable tariff regime, new investors have either canceled or delayed rooftop solar projects",
        "Proposes govt. to introduce preferential interest rates for rooftop solar projects",
        "Sri Lanka’s Solar Industries Association (SIA) yesterday urged the government to immediately grant a substantial hike in feed-in tariffs (FIT) for rooftop solar producers in line with the recent increase in input costs in order to revitalise rooftop solar production and to ensure the country’s energy security without burdening electricity consumers further by increasing electricity tariffs.",
        "New investments into rooftop solar industry have come to a standstill with steep depreciation of the rupee, abnormally high interest rates, rising inflation and the Ceylon Electricity Board’s (CEB) failure to settle payments to rooftop solar producers. Despite the significant surge in input costs, the CEB maintains feed in tariffs granted to rooftop solar producers at Rs.22 per unit, which was last updated in 2016.",
        "Due to the commercially nonviable feed-in tariff regime, investors have either canceled or delayed most of the upcoming rooftop solar projects. Banks are also refusing to finance rooftop solar projects due to this unfeasible feed-in tariff regime and CEB’s failure to settle payments owed to solar producers.",
        "“Hence, we are urging the government to grant a financially-conducive feed-In tariff rate, which would attract new investment, allowing the rooftop solar sector to increase its conurbation to the national grid,” SIA Secretary Lakmal Fernando told reporters in Colombo yesterday.",
        "The Ministry of Power and Energy has appointed a special committee for the rooftop solar industry to update the existing feed-in tariff rate granted to the producers. Though, the committee was scheduled to announce the new FIT rate this Tuesday, it was delayed by another week. According to SIA, 90 percent of solar system setting up costs is linked to imports. When the last feed in tariff revision was granted in 2016, the rupee/dollar exchange rate was around Rs.140 compared to the present Rs.360.",
        "Moreover, Fernando noted that investors are forced to buy US dollars at grey market rates of around Rs.420 due to the shortage of forex in the banking sector.",
        "Further, CEB has failed to settle Rs.28 billion worth payments to the country’s renewable energy producers. As a solution to this, SIA proposed the government to introduce a new facility termed ‘net billing’.  Under this facility, the CEB would be able to offset retail electricity purchases of solar power producers automatically in the monthly electricity bill.",
        "The proposed facility is expected to benefit particularly the household rooftop solar producers.",
        "In addition, SIA also proposed the government to introduce preferential interest rates for rooftop solar projects.  With the benchmark Treasury bond rates hovering around 27 percent, SIA President Kushan Jayasuriya pointed out that similar returns must be assured for rooftop solar investors in order to undertake such projects.",
        "SIA warned that the CEB would be compelled to import more petrol and diesel for power generation with the failure of Unit one of the Norochcholai coal power station, ultimately resulting in another steep increase in electricity tariffs, unless the government comes up with a plan to rapidly absorb the excess energy produced in the renewable energy sector.",
        "Fernando pointed out that rooftop solar is the most feasible method of adding renewable power to the national grid in the short-term, with the lowest cost and within the fastest deployable time range (1 day-4 months).",
        "In addition, SIA believes that the country could add 1GW of solar rooftops per year for the next three years, which could save foreign exchange worth over US$ 3 billion over the same period."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Solar Industries Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lakmal Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kushan Jayasuriya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parakrama Jayasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SIA Ex-Co",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Prabath Wickremasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Solar Industries Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Lakmal Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Ministry of Power and Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "another week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around 27 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kushan Jayasuriya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Norochcholai",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 day-4 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1GW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the next three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over US$ 3 billion",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වහලයේ සූර්ය බලශක්ති අංශය සැලකිය යුතු ගාස්තු වැඩිවීමක් ඉල්ලා සිටී",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "වමේ සිට: සූර්ය කර්මාන්ත සංගමයේ (SIA) ලේකම් ලක්මාල් ප්‍රනාන්දු, සභාපති කුෂාන් ජයසූරිය, උප සභාපති පරාක්‍රම ජයසිංහ සහ SIA හිටපු සම සාමාජික ප්‍රභාත් වික්‍රමසිංහ",
        "ආදාන පිරිවැයේ මෑත කාලීන වැඩිවීමට අනුකූලව තීරුබදු වැඩි කිරීමක් ඉල්ලා සිටී",
        "රුපියල තියුනු ලෙස අවප්‍රමාණය වීමත් සමඟ වහලයේ සූර්ය බලශක්ති කර්මාන්තයේ ආයෝජන කිහිපයක් ඇනහිට ඇති බව පවසයි",
        "වාණිජමය වශයෙන් ශක්‍ය නොවන තීරුබදු තන්ත්‍රය හේතුවෙන් නව ආයෝජකයින් වහලයේ සූර්ය බලශක්ති ව්‍යාපෘති අවලංගු කර හෝ ප්‍රමාද කර ඇති බව පෙන්වා දෙයි.",
        "රජයට යෝජනා කරයි. වහලයේ සූර්ය බලශක්ති ව්‍යාපෘති සඳහා මනාප පොලී අනුපාත හඳුන්වා දීමට",
        "වහල මත සූර්ය බලශක්ති නිෂ්පාදනය පුනර්ජීවනය කිරීම සහ සහතික කිරීම සඳහා යෙදවුම් පිරිවැයේ මෑත කාලීන වැඩිවීමට සමගාමීව වහළ සූර්ය බලශක්ති නිෂ්පාදකයින් සඳහා ආහාර ගාස්තු (FIT) සැලකිය යුතු ලෙස වැඩි කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකා සූර්ය කර්මාන්ත සංගමය (SIA) ඊයේ රජයෙන් ඉල්ලා සිටියේය. විදුලි ගාස්තු වැඩි කිරීමෙන් විදුලි පාරිභෝගිකයින්ට තවදුරටත් බරක් නොවී රටේ බලශක්ති සුරක්ෂිතභාවය.",
        "රුපියල දැඩි ලෙස අවප්‍රමාණය වීම, අසාමාන්‍ය ලෙස ඉහළ පොලී අනුපාත, ඉහළ යන උද්ධමනය සහ ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය (CEB) වහලයේ සූර්ය බලශක්ති නිෂ්පාදකයින් වෙත ගෙවීම් පියවීමට අපොහොසත් වීම හේතුවෙන් වහල මත සූර්ය බලශක්ති කර්මාන්තයට නව ආයෝජන ඇනහිට ඇත. ආදාන පිරිවැයේ සැලකිය යුතු ඉහළ යාමක් තිබියදීත්, 2016 දී අවසන් වරට යාවත්කාලීන කරන ලද ඒකකයක් සඳහා රු.",
        "වාණිජමය වශයෙන් ශක්‍ය නොවන පෝෂණ තීරුබදු තන්ත්‍රය හේතුවෙන්, ආයෝජකයින් ඉදිරියට එන බොහෝ වහලවල් සූර්ය ව්‍යාපෘති අවලංගු කර හෝ ප්‍රමාද කර ඇත. මෙම කළ නොහැකි පෝෂණ ගාස්තු තන්ත්‍රය සහ සූර්ය බලශක්ති නිෂ්පාදකයින්ට ගෙවිය යුතු ගෙවීම් පියවීමට ලංවිම අපොහොසත් වීම හේතුවෙන් බැංකු වහලයේ සූර්ය බලශක්ති ව්‍යාපෘති සඳහා මුදල් සැපයීම ප්‍රතික්ෂේප කරයි.",
        "\"එබැවින්, නව ආයෝජන ආකර්ෂණය කර ගත හැකි මූල්‍යමය වශයෙන් හිතකර ආහාර තීරුබදු අනුපාතයක් ලබා දෙන ලෙස අපි රජයෙන් ඉල්ලා සිටිමු, එමඟින් වහලය මත ඇති සූර්ය බලශක්ති අංශයට ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට සිය ව්‍යාප්තිය වැඩි කිරීමට ඉඩ සලසයි\" යනුවෙන් SIA ලේකම් ලක්මාල් ප්‍රනාන්දු මහතා ඊයේ කොළඹදී වාර්තාකරුවන්ට පැවසීය. .",
        "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍යාංශය විසින් නිෂ්පාදකයින්ට ලබා දී ඇති දැනට පවතින ආහාර ගාස්තු අනුපාතය යාවත්කාලීන කිරීම සඳහා වහලයේ සූර්ය බලශක්ති කර්මාන්තය සඳහා විශේෂ කමිටුවක් පත් කර ඇත. කමිටුව විසින් මෙම අඟහරුවාදා නව FIT අනුපාතය ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට නියමිතව තිබුණද, එය තවත් සතියකින් ප්‍රමාද විය. SIA ට අනුව, සෞරග්‍රහ මණ්ඩලය පිහිටුවීමේ පිරිවැයෙන් සියයට 90ක් ආනයන හා සම්බන්ධ වේ. 2016 දී ගාස්තු සංශෝධනයේ අවසන් සංග්‍රහය ලබා දුන් විට, රුපියල/ඩොලරය විනිමය අනුපාතිකය වර්තමාන රුපියල් 360 ට සාපේක්ෂව රුපියල් 140 ක් පමණ විය.",
        "තවද, බැංකු අංශයේ විදේශ විනිමය හිඟය හේතුවෙන් ආයෝජකයින්ට අළු වෙළඳපොලේ රුපියල් 420 ක පමණ මිලකට එක්සත් ජනපද ඩොලර් මිලදී ගැනීමට බලකෙරෙන බව ප්‍රනාන්දු සඳහන් කළේය.",
        "තවද, රටේ පුනර්ජනනීය බලශක්ති නිෂ්පාදකයින්ට ගෙවිය යුතු රුපියල් බිලියන 28 ක ගෙවීම් පියවීමට ලංවිම අපොහොසත් වී ඇත. මෙයට පිළියමක් ලෙස SIA විසින් ‘net billing’ නමින් නව පහසුකමක් හඳුන්වා දීමට රජයට යෝජනා කළේය. මෙම පහසුකම යටතේ සූර්ය බලශක්ති නිෂ්පාදකයින්ගේ සිල්ලර විදුලි මිලදී ගැනීම් ස්වයංක්‍රීයව මාසික විදුලි බිලෙන් පියවා ගැනීමට ලංවිමට හැකියාව ලැබේ.",
        "යෝජිත පහසුකම විශේෂයෙන් ගෘහස්ත වහල සූර්ය බලශක්ති නිෂ්පාදකයින්ට ප්‍රතිලාභ ලබා දෙනු ඇතැයි අපේක්ෂා කෙරේ.",
        "මීට අමතරව, වහල මත සූර්ය බලශක්ති ව්‍යාපෘති සඳහා මනාප පොලී අනුපාත හඳුන්වා දීමට ද SIA රජයට යෝජනා කළේය. භාණ්ඩාගාර බැඳුම්කර පොලී අනුපාතිකය සියයට 27ක් පමණ වන අතර, SIA සභාපති කුෂාන් ජයසූරිය පෙන්වා දුන්නේ එවැනි ව්‍යාපෘති භාර ගැනීම සඳහා වහලයේ සූර්ය බලශක්ති ආයෝජකයින්ට සමාන ප්‍රතිලාභ සහතික කළ යුතු බවයි.",
        "නොරොච්චෝලේ ගල් අඟුරු බලාගාරයේ පළමු ඒකකය අසාර්ථක වීමත් සමඟ විදුලිබල නිෂ්පාදනය සඳහා වැඩි පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් ආනයනය කිරීමට ලංවිමට සිදුවනු ඇතැයි SIA අනතුරු ඇඟවීය. පුනර්ජනනීය බලශක්ති අංශයේ නිපදවන අතිරික්ත ශක්තිය අවශෝෂණය කරයි.",
        "ප්‍රනාන්දු පෙන්වා දුන්නේ, අඩුම පිරිවැයකින් සහ වේගවත්ම යෙදවිය හැකි කාල පරාසය තුළ (දින 1 සිට මාස 4 දක්වා) කෙටි කාලීනව ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට පුනර්ජනනීය බලශක්තිය එක් කිරීමේ වඩාත් ශක්‍ය ක්‍රමය වහල සූර්ය බලශක්තිය බවයි.",
        "මීට අමතරව, ඉදිරි වසර තුන සඳහා රටට වසරකට 1GW සූර්ය වහලවල් එකතු කළ හැකි බව SIA විශ්වාස කරන අතර, එම කාලය තුළම ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 3 කට වඩා වටිනා විදේශ විනිමය ඉතිරි කර ගත හැකිය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සූර්ය බලශක්ති කර්මාන්ත සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලක්මාල් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුෂාන් ජයසූරිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පරාක්‍රම ජයසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SIA හිටපු සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රභාත් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සූර්ය බලශක්ති කර්මාන්ත සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලක්මාල් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තවත් සතියක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 90 යි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 27 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුෂාන් ජයසූරිය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 1 - මාස 4",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SIA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1GW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර තුන",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 3 කට වඩා",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மேற்கூரை சோலார் துறை கணிசமான கட்டண உயர்வைக் கோருகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இடமிருந்து: சோலார் கைத்தொழில் சங்கத்தின் (SIA) செயலாளர் லக்மால் பெர்னாண்டோ, தலைவர் குஷான் ஜயசூரிய, உப தலைவர் பராக்கிரம ஜயசிங்க மற்றும் SIA முன்னாள் இணை உறுப்பினர் பிரபாத் விக்கிரமசிங்க",
        "உள்ளீட்டுச் செலவுகளின் சமீபத்திய அதிகரிப்புக்கு ஏற்ப கட்டண உயர்வைக் கோருகிறது",
        "ரூபாய் மதிப்பு கடுமையாக சரிந்ததால் மேற்கூரை சோலார் துறையில் சில முதலீடுகள் நின்றுவிட்டன",
        "வணிகரீதியில் சாத்தியமற்ற கட்டண ஆட்சியின் காரணமாக, புதிய முதலீட்டாளர்கள் மேற்கூரை சோலார் திட்டங்களை ரத்து செய்துள்ளனர் அல்லது தாமதப்படுத்தியுள்ளனர்.",
        "அரசாங்கத்தை முன்மொழிகிறது. கூரை சூரிய திட்டங்களுக்கு முன்னுரிமை வட்டி விகிதங்களை அறிமுகப்படுத்த",
        "இலங்கையின் சூரிய கைத்தொழில் சங்கம் (SIA) நேற்று அரசாங்கத்தை வலியுறுத்தியது, கூரை சூரிய உற்பத்தியாளர்களுக்கான தீவன-இன் கட்டணங்களில் (FIT) கணிசமான அதிகரிப்பு, கூரை சூரிய உற்பத்திக்கு புத்துயிர் அளிப்பதற்காக உள்ளீடு செலவுகளின் சமீபத்திய அதிகரிப்புக்கு ஏற்ப. மின் கட்டணத்தை அதிகரிப்பதன் மூலம் மின்சார நுகர்வோர் மீது மேலும் சுமையை ஏற்படுத்தாமல் நாட்டின் எரிசக்தி பாதுகாப்பு.",
        "ரூபாயின் செங்குத்தான தேய்மானம், வழக்கத்திற்கு மாறாக அதிக வட்டி விகிதங்கள், அதிகரித்து வரும் பணவீக்கம் மற்றும் இலங்கை மின்சார சபையின் (CEB) கூரை சூரிய உற்பத்தியாளர்களுக்கான கொடுப்பனவுகளை செலுத்தத் தவறியதன் காரணமாக கூரை சூரிய தொழிற்துறைக்கான புதிய முதலீடுகள் ஸ்தம்பிதமடைந்துள்ளன. உள்ளீடு செலவுகளில் குறிப்பிடத்தக்க அதிகரிப்பு இருந்தபோதிலும், CEB ஆனது கூரை சூரிய உற்பத்தியாளர்களுக்கு ஒரு யூனிட்டுக்கு ரூ.22 என வழங்கப்பட்ட கட்டணங்களில் ஊட்டத்தை பராமரிக்கிறது, இது கடைசியாக 2016 இல் புதுப்பிக்கப்பட்டது.",
        "வணிகரீதியில் சாத்தியமில்லாத ஃபீட்-இன் கட்டண ஆட்சியின் காரணமாக, முதலீட்டாளர்கள் வரவிருக்கும் பெரும்பாலான மேற்கூரை சோலார் திட்டங்களை ரத்து செய்துள்ளனர் அல்லது தாமதப்படுத்தியுள்ளனர். வங்கிகள் மேற்கூரை சோலார் திட்டங்களுக்கு நிதியளிக்க மறுக்கின்றன, ஏனெனில் இந்த சாத்தியமற்ற ஃபீட்-இன் கட்டண ஆட்சி மற்றும் சூரிய உற்பத்தியாளர்களுக்கு செலுத்த வேண்டிய கொடுப்பனவுகளை CEB செலுத்தத் தவறிவிட்டது.",
        "\"எனவே, புதிய முதலீட்டை ஈர்க்கும் வகையில், கூரை சூரிய மின்சக்தித் துறையானது தேசிய கட்டத்திற்கு அதன் ஒருங்கிணைப்பை அதிகரிக்க அனுமதிக்கும் வகையில், நிதி ரீதியாக சாதகமான உணவு கட்டண விகிதத்தை வழங்குமாறு நாங்கள் அரசாங்கத்தை வலியுறுத்துகிறோம்\" என்று SIA செயலாளர் லக்மால் பெர்னாண்டோ நேற்று கொழும்பில் செய்தியாளர்களிடம் தெரிவித்தார். .",
        "மின்சாரம் மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம், உற்பத்தியாளர்களுக்கு வழங்கப்பட்டுள்ள தீவன-இன் கட்டண விகிதத்தை புதுப்பிக்க கூரை சூரிய மின் உற்பத்திக்கான சிறப்புக் குழுவை நியமித்துள்ளது. இந்த செவ்வாய்க்கிழமை புதிய FIT விகிதத்தை கமிட்டி அறிவிக்க திட்டமிடப்பட்டிருந்தாலும், அது மேலும் ஒரு வாரம் தாமதமானது. SIA படி, சூரிய குடும்பத்தை அமைக்கும் செலவில் 90 சதவீதம் இறக்குமதியுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது. 2016 இல் கட்டண திருத்தத்தில் கடைசி ஊட்டத்தை வழங்கியபோது, ​​ரூபாய்/டாலர் மாற்று விகிதம் தற்போதைய ரூ.360 உடன் ஒப்பிடும்போது ரூ.140 ஆக இருந்தது.",
        "மேலும், வங்கித் துறையில் அந்நிய செலாவணி தட்டுப்பாடு காரணமாக முதலீட்டாளர்கள் அமெரிக்க டாலர்களை சாம்பல் சந்தை விலையில் ரூ.420க்கு வாங்க வேண்டிய கட்டாயத்தில் இருப்பதாக பெர்னாண்டோ குறிப்பிட்டார்.",
        "மேலும், நாட்டின் புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி உற்பத்தியாளர்களுக்கு ரூ.28 பில்லியன் பெறுமதியான கொடுப்பனவுகளைச் செலுத்த CEB தவறிவிட்டது. இதற்கு தீர்வாக, 'நெட் பில்லிங்' என்ற புதிய வசதியை அறிமுகப்படுத்த SIA அரசு முன்மொழிந்தது. இந்த வசதியின் கீழ், சூரிய மின்சக்தி உற்பத்தியாளர்களின் சில்லறை மின்சாரக் கொள்முதல்களை, மாதாந்திர மின்சாரக் கட்டணத்தில், CEB தானாகவே ஈடுகட்ட முடியும்.",
        "முன்மொழியப்பட்ட வசதி குறிப்பாக வீட்டு கூரை சூரிய உற்பத்தியாளர்களுக்கு பயனளிக்கும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது.",
        "கூடுதலாக, SIA ஆனது மேற்கூரை சோலார் திட்டங்களுக்கு முன்னுரிமை வட்டி விகிதங்களை அறிமுகப்படுத்த அரசாங்கத்தை முன்மொழிந்தது. திறைசேரி பத்திரங்களின் விலைகள் 27 வீதத்தில் இருக்கும் நிலையில், SIA தலைவர் குஷான் ஜயசூரிய, அத்தகைய திட்டங்களை மேற்கொள்வதற்கு மேற்கூரை சூரிய முதலீட்டாளர்களுக்கு இதே போன்ற வருமானம் உறுதி செய்யப்பட வேண்டும் என்று சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "நொரோச்சோலை நிலக்கரி மின் நிலையத்தின் அலகு ஒன்று செயலிழந்ததன் மூலம் மின்சார உற்பத்திக்காக அதிகளவிலான பெற்றோல் மற்றும் டீசலை இறக்குமதி செய்ய CEB நிர்பந்திக்கப்படும் என SIA எச்சரித்துள்ளது. புதுப்பிக்கத்தக்க எரிசக்தி துறையில் உற்பத்தி செய்யப்படும் அதிகப்படியான ஆற்றலை உறிஞ்சுகிறது.",
        "மிகக் குறைந்த செலவில் மற்றும் மிக வேகமாக பயன்படுத்தக்கூடிய நேர வரம்பிற்குள் (1 நாள் - 4 மாதங்கள்) குறுகிய காலத்தில் தேசிய கட்டத்திற்கு புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றலைச் சேர்ப்பதற்கான மிகவும் சாத்தியமான முறை கூரை சூரிய சக்தியாகும் என்று பெர்னாண்டோ சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "கூடுதலாக, அடுத்த மூன்று ஆண்டுகளுக்கு ஆண்டுக்கு 1GW சூரிய கூரைகளை நாடு சேர்க்க முடியும் என்று SIA நம்புகிறது, இது அதே காலகட்டத்தில் 3 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர் மதிப்புள்ள அந்நியச் செலாவணியைச் சேமிக்கும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சோலார் இண்டஸ்ட்ரீஸ் அசோசியேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லக்மால் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குஷான் ஜெயசூரிய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பராக்கிரம ஜெயசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "SIA முன்னாள் கோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரபாத் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சோலார் இண்டஸ்ட்ரீஸ் அசோசியேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "FIT",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபையின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லக்மால் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "FIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இந்த செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மற்றொரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "90 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2016",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 27 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குஷான் ஜெயசூரிய",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CEB",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 நாள் - 4 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்ஐஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1GW",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த மூன்று ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "3 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்களுக்கு மேல்",
            "label": "MONEY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}