{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஜூன்-9-மின்-தடையால்-ரூ-320-மில்லியன்-நட்டம்/175-299717",
  "time_ut": 1656942106,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜூன் 9 மின் தடையால் ரூ.320 மில்லியன் நட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "320 million lost due to June 9 power outage",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Sri Lanka Public Utilities Commission has recommended that an investigation be conducted into the power outage, which has cost Rs 320 million as a result of the union action taken by Sri Lanka Electricity Board engineers on June 9.",
        "This has been pointed out in the letter written by the Commission to the Minister of Power and Energy, Kanchana Wijesekhara.",
        "While the hydro power plants could have been operated on the specified day, the commission said that the cost of running the fuel generated power plants was Rs 320 million.",
        "The letter indicated that the electricity board failed to supply electricity from 4.30 am to 8.45 am on June 9 due to the stoppage of water production due to unplanned action.",
        "The commission also accused the Electricity Board of failing to operate the Vimalasurendra, Kanyon, Old Lakshabana, New Lakshabana, Polpitiya, Upper Kothmalai, Victoria, Ranthenikala, Ranthembe, Ukkuvela, and Powathenna power plants within the allotted time.",
        "It has been mentioned in the letter that due to the operationalization of Kalanithissa and Yugadanavi power plants during the said period, their operation has cost 320 million."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "320 million",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "June 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "June 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekhara",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the specified day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "320 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4.30 am",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "June 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vimalasurendra",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kanyon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "New Lakshabana",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Polpitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Upper Kothmalai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Victoria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranthenikala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranthembe",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukkuvela",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Powathenna",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "320 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජූනි 9 වැනිදා විදුලිය ඇනහිටීමෙන් මිලියන 320ක පාඩුවක්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයේ ඉංජිනේරුවන් ජූනි 9 වැනි දින ක්‍රියාත්මක කළ වෘත්තීය සමිති ක්‍රියාමාර්ගය හේතුවෙන් රුපියල් මිලියන 320ක පාඩුවක් සිදුව ඇති අතර විදුලිය බිඳවැටීම සම්බන්ධයෙන් පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව නිර්දේශ කර ඇත.",
        "එම කොමිෂන් සභාව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා වෙත යොමු කළ ලිපියේ මේ බව පෙන්වා දී තිබේ.",
        "නියමිත දිනට ජල විදුලි බලාගාර ක්‍රියාත්මක කළ හැකිව තිබුණද, එම ඉන්ධන බලාගාර ක්‍රියාත්මක කිරීමට වැය වූ මුදල රුපියල් මිලියන 320ක් බව කොමිසම ප්‍රකාශ කළේය.",
        "සැලසුම් නොකළ ක්‍රියාමාර්ගයක් හේතුවෙන් ජල නිෂ්පාදනය ඇනහිටීම හේතුවෙන් ජූනි 9 වැනිදා අලුයම 4.30 සිට 8.45 දක්වා විදුලිය සැපයීමට විදුලිබල මණ්ඩලය අපොහොසත් වූ බව එම ලිපියෙන් පෙන්වා දී ඇත.",
        "විමලසුරේන්ද්‍ර, කැනියොන්, පැරණි ලක්ෂබාන, නව ලක්ෂබාන, පොල්පිටිය, ඉහළ කොත්මලේ, වික්ටෝරියා, රන්තෙනිකල, රන්තෙඹේ, උක්කුවෙල, සහ පොවාතැන්න යන බලාගාර නියමිත කාලය තුළ ක්‍රියාත්මක කිරීමට විදුලිබල මණ්ඩලය අපොහොසත් වී ඇති බවට ද කොමිසම චෝදනා කළේය.",
        "එම කාලය තුළ කළණිතිස්ස සහ යුගදනවි බලාගාර ක්‍රියාත්මක කිරීම හේතුවෙන් ඒවායේ මෙහෙයුම් සඳහා මිලියන 320ක් වැය වී ඇති බව එම ලිපියේ සඳහන් කර ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මිලියන 320 කි",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ජූනි 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජූනි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිශ්චිත දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 320 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "4.30 පෙ.ව",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ජූනි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විමලසුරේන්ද්‍ර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කන්යොන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නව ලක්ෂබාන",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොල්පිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉහළ කොත්මලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්ටෝරියා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රන්තෙනිකල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රන්තෙඹේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "උක්කුවෙල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොවතැන්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 320 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜூன் 9 மின் தடையால் ரூ.320 மில்லியன் நட்டம்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கை மின்சார சபை பொறியியலாளர்களால் கடந்த ஜூன் மாதம் 9 ஆம் திகதி முன்னெடுக்கப்பட்ட தொழிற்சங்க நடவடிக்கையின் விளைவாக ஏற்பட்ட மின் தடையால்,  320 மில்லியன் ரூபாய் செலவாகியுள்ளதாகவும் மின் தடை குறித்து விசாரணைகளை நடத்துமாறும் இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு பரிந்துரைத்துள்ளது.",
        "மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகரவுக்கு ஆணைக்குழு எழுதியுள்ள கடிதத்திலேயே இவ்விடயம் சுட்டிக்காட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "நீர் மின் உற்பத்தி நிலையங்களை குறிப்பிட்ட நாளில் இயக்கியிருக்கக் கூடிய நிலையில், எரிபொருள் மூலம் உற்பத்தி செய்யப்படும் மின் உற்பத்தி நிலையங்களை இயக்குவதற்கு 320 மில்லியன் ரூபாய் செலவாகியுள்ளதாக ஆணைக்குழு தெரிவித்துள்ளது.",
        "திட்டமிடப்படாத நடவடிக்கை காரணமாக நீர் உற்பத்தி நிறுத்தப்பட்டமையால், ஜூன் 9 ஆம் திகதி அதிகாலை 4.30 மணி முதல் காலை 8.45 மணி வரை மின்சாரத்தை வழங்குவதற்கு மின்சார சபை தவறியதாக, கடிதத்தில் சுட்டிக்காட்டப்பட்டுள்ளது.",
        "விமலசுரேந்திர, கன்யொன், பழைய லக்ஷபான, புதிய லக்ஷபான, பொல்பிட்டிய, மேல் கொத்மலை, விக்டோரியா, ரந்தெனிகல, ரந்தெம்பே, உக்குவெல, மற்றும் போவதென்ன ஆகிய மின் உற்பத்தி நிலையங்களை ஒதுக்கப்பட்ட காலப்பகுதியில் செயற்படுத்த மின்சாரசபை தவறியுள்ளதாகவும் ஆணைக்குழு குற்றம் சுமத்தியுள்ளது.",
        "களனிதிஸ்ஸ மற்றும் யுகதனவி மின் உற்பத்தி நிலையங்களை குறித்த காலப்பகுதியில் செயற்படுத்தியமை காரணமாகவே அவற்றின் செயற்பாட்டுக்கு 320 மில்லியன் செலவாகியுள்ளதாக அந்தக் கடிதத்தில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "320 மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஜூன் 9",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குறிப்பிட்ட நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "320 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காலை 4.30 மணி",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்சார வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமலசுரேந்திரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கன்யோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புதிய லக்ஷபான",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொல்பிட்டிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மேல் கொத்மலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்டோரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரந்தேனிகல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரந்தெம்பே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்குவேல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "போவதென்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "320 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}