{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/பலாங்கொடையில்-குடும்பஸ்தர்-ஒருவர்-வெட்டிக்-கொலை/175-301334",
  "time_ut": 1659090550,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பலாங்கொடையில் குடும்பஸ்தர் ஒருவர் வெட்டிக் கொலை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A family member was hacked to death in Balangoda",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A 78-year-old man was hacked to death in Thena area of ​​Balangoda Thotupola.",
        "Only one elderly man, E. Aberathne, a retired principal and father of six, has been murdered.",
        "The murdered person has been living alone in the house for many years. A son has come home to give food to his father this morning. The son saw the father strangled and immediately took the father to Balangoda hospital in his vehicle.",
        "The dead body has been kept at Balangoda Hospital for post-mortem examination and Ratnapura Police Crime Prevention Unit and the officials of Balangoda Police Station are conducting investigations.",
        "Also, Balangoda Court Deputy Magistrate DM Chandrasekhara came to the spot and conducted an investigation and also brought a police dog from the Ratnapura Crime Prevention Unit and conducted an investigation."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Balangoda",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "78-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thena",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Thotupola",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Only one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "E. Aberathne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "many years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Balangoda Hospital",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ratnapura Police Crime Prevention Unit",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Balangoda Police Station",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Balangoda Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Magistrate DM Chandrasekhara",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ratnapura Crime Prevention Unit",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බලංගොඩදී පවුලේ අයෙකු කපා කොටා ඝාතනය කර තිබේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "බලංගොඩ තොටුපොල තේන ප්‍රදේශයේදී 78 හැවිරිදි පුද්ගලයෙකු කපා කොටා ඝාතනය කර තිබෙනවා.",
        "ඝාතනයට ලක්ව ඇත්තේ විශ්‍රාමික විදුහල්පතිවරයෙකු සහ හයදරු පියෙකු වන ඊ.අබේරත්න නමැති එක් වයෝවෘද්ධ පුද්ගලයෙක් පමණි.",
        "ඝාතනයට ලක්වූ පුද්ගලයා වසර ගණනාවක සිට එම නිවසේ තනිව වාසය කර ඇත. අද උදේ තාත්තාට කෑම දෙන්න පුතෙක් ගෙදර ඇවිත්. පියා ගෙල වැලලාගෙන සිටිනු දුටු පුතා වහා පියා තම වාහනයෙන් බලංගොඩ රෝහලට රැගෙන ගියේය.",
        "මෘත ශරීරය පශ්චාත් මරණ පරීක්ෂණය සඳහා බලංගොඩ රෝහලේ තබා ඇති අතර රත්නපුර පොලිසියේ අපරාධ නිවාරණ ඒකකය සහ බළන්ගොඩ පොලිස් ස්ථානයේ නිලධාරීන් පරීක්ෂණ පවත්වයි.",
        "එමෙන්ම බළන්ගොඩ අධිකරණයේ නියෝජ්‍ය මහේස්ත්‍රාත් ඩී.එම්.චන්ද්‍රසේකර මහතා එම ස්ථානයට පැමිණ පරීක්ෂණයක් පැවැත්වූ අතර රත්නපුර අපරාධ නිවාරණ ඒකකයේ පොලිස් සුනඛයෙකුද ගෙන්වා පරීක්ෂණයක් පැවැත්වීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බලන්ගොඩ",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "78 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තේනා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තොටුපොල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එකක් පමණයි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඊ.අබේරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වර්ෂ බොහෝ ගණනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලංගොඩ රෝහල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්නපුර පොලිසියේ අපරාධ නිවාරණ ඒකකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බලංගොඩ පොලිස් ස්ථානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලංගොඩ උසාවිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහේස්ත‍්‍රාත් ඩී.එම් චන්ද්‍රසේකර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රත්නපුර අපරාධ නිවාරණ ඒකකය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பலாங்கொடையில் குடும்பஸ்தர் ஒருவர் வெட்டிக் கொலை",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பலாங்கொடை தொட்டுப்போல தெண்ண பகுதியில் சுமார் 78 வயதுடைய ஒருவரின் கழுத்தை வெட்டிக் கொலை செய்துள்ளார்கள்.",
        "ஓய்வுப்பெற்ற அதிபரும் ஆறு பிள்ளைகளின் தந்தையுமான ஈ.அபேரத்ன என்னும் வயோதிபர் ஒருவரே கொலை செய்யப்பட்டுள்ளார்.",
        "கொலை செய்யப்பட்டவர் வீட்டில் பல வருடங்களாக தனிமையிலயே வசித்து வந்துள்ளார். இன்று காலை தந்தைக்கு உணவு வழங்குவதற்காக மகன் ஒருவர் வீட்டிற்கு வந்துள்ளார். அப்போது தந்தை கழுத்தறுக்கப்பட்டு கிடந்ததை கண்ட மகன் தந்தையை அவரது வாகனத்தில் உடனடியாக பலாங்கொடை ஆதார வைத்தியசாலை எடுத்து சென்றுள்ளார்.",
        "சடலம் பலாங்கொடை வைத்தியசாலையில் மரண பரிசோதனைக்காக வைக்கப்பட்டுள்ளதுடன், இரத்தினபுரி பொலிஸ் குற்றத்தடுப்பு பிரிவினர் மற்றும் பலாங்கொடை பொலிஸ் நிலைய அதிகாரிகள் விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருகின்றார்கள்.",
        "மேலும், பலாங்கொடை நீதிமன்ற பதில் நீதவான் டீ.எம்.சந்திரசேகர சம்பவ இடத்திற்கு வந்து பரிசோதனை செய்ததுடன்,  இரத்தினபுரி குற்றத்தடுப்பு பிரிவு பொலிஸ் நாயையும் அழைத்து வந்து பரிசோதனை செய்தார்கள்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பலாங்கொடை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "78 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தேனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தொடுபொல",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று மட்டுமே",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஈ. அபேரத்னே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலாங்கொடை வைத்தியசாலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி பொலிஸ் குற்றத்தடுப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பலாங்கொடை பொலிஸ் நிலையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பலாங்கொடை நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாஜிஸ்திரேட் டி.எம்.சந்திரசேகரா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி குற்றத்தடுப்பு பிரிவு",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}