{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/සර්ව-පාක්ෂික-ආණ්ඩුවක්-පිහිටුවා-රට-ගොඩනගනවා/11-395878",
  "time_ut": 1659199166,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවා රට ගොඩනගනවා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "An all-party government is formed and the country is built",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe said that his aim is to form an all-party government by bringing together all political parties and to overcome the social, economic and political challenges facing the country.",
        "The President mentioned that he eagerly expects the advice and guidance of the Maha Sangha in the program implemented for the building of the country.",
        "President Ranil Wickramasinghe today (30) visited the Maha Sangha Ratna, the committee members led by Malwathu, Asgiri Maha Na Theras and Anunayake Theras, and took traditional blessings after assuming the office of President.",
        "Gathering at the Malwatu Maha Viharaiya Uposathagariya, the Maha Nayak of the Malwatu party, Most Venerable Thibbatuwe Sri Sumangala Thero, the leading Anunayaka Theros and the monks of the Karaka Sangha offered their blessings to the President by performing religious rites.",
        "Then the President Ranil Wickramasinghe who came to the Asgiri Maha Viharaya gathered at the Asgiri Maha Viharaya Mangal Uposatha Hall, the Asgiri Party's Grand Leader, Most Reverend Varakagoda Sri Gnanarathana Thero, and the Anunayake Theros, leading members of the Karaka Sangha, Seth Pirith, consecrated and blessed.",
        "During the special ceremony of blessing the President organized at Malwatu Maha Viharaya Uposatha, the Royal Pandit Most Venerable Mahawela Ratanapala Thero, member of the Malwatu Maha Viharaya committee, said that President Ranil Wickramasinghe has the strength to restore the economy and lead the country towards development. .",
        "Mr. Ranil Wickramasinghe, who spoke further at the ceremony held at the Malwatu Maha Viharaya Uposathagariya, also said,",
        "\"After assuming the office of President, there were two duties that I had to perform according to tradition. Making a statement to the Parliament. Before that, as a tradition, starting from the Malwatu-Asgiri Maha Viharas, visiting the Maha Nayaka Theros in other temples and receiving blessings.",
        "I am especially thankful for the blessings and strength received from you. During this time, your support gave me strength in my work.",
        "I first assumed the post of Prime Minister because the country and the country's economy were on the brink of destruction. As a country, we are in a very difficult place today. This year, the country's economy will decline further.",
        "With the support of international organizations, I am working to restabilize this economy and build the economy in such a way that the country can be developed by 2023, 2024. It is a difficult task. But if you don't do it, it will be more difficult. It should be seen whether they try to cure the patient by giving medicine or let the patient die without giving medicine.",
        "Today, along with these questions came requests for a number of reforms in the constitution. Politicians should accept it. Various forces came through those reforms. Good, strong, virtuous forces. And forces that can destroy a country. After all that, I have assumed the presidency.",
        "As you preached, we are in a very difficult place. There are economic problems. There are political issues. I read the series of instructions sent by Mahanayaka. There are a number of good points there. As president, I want to go on a new path. I would like to get all the parties together and go on that journey.",
        "Create an all-party government. There are two ways to do it. One should present the 19th amendment. It should be revised according to everyone's wishes. From there we can move the national government forward. Secondly, the oversight commission of the parliament can be appointed and given the opportunity to participate there as well. Accordingly, the National Assembly proposed by the Sri Lanka Freedom Party has taken over the policy.",
        "At the same time, how do scholars organize this, get those ideas about reforms, and all that is done. These are important things for us. Therefore, I informed all the party leaders that if there is no all-party government, all the parties should come together and make the parliament a government.",
        "I will act according to your advice and policy, and I hope that His Holiness the Mahanayake will receive the support of the Atulu Karaka Sangha and the support of the people.",
        "This is the last chance. We all need to face these problems together. At least a common minimum program should be established. Doing that work is our primary task. While doing that, we will not forget the work of protecting our Buddhism. If we follow the instructions given to the children by King Lichchavi today, we can make this country a developed country. That is what our future depends on. I especially thank you.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Maha",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Ratna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asgiri Maha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anunayake Theras",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Malwatu Maha Viharaiya Uposathagariya",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Malwatu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sumangala Thero",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anunayaka Theros",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Karaka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Asgiri Maha Viharaya",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Asgiri Maha Viharaya Mangal Uposatha Hall",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Asgiri Party's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Varakagoda Sri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Anunayake Theros",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Karaka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Seth Pirith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Malwatu Maha Viharaya Uposatha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Royal Pandit Most Venerable Mahawela Ratanapala Thero",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Malwatu Maha Viharaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Malwatu Maha Viharaya Uposathagariya",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Maha Nayaka Theros",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "This year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2023, 2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahanayaka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Secondly",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the National Assembly",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Atulu Karaka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවා රට ගොඩනගනවා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "සියලු දේශපාලන පක්ෂ එක්කර ගනිමින් සර්වපාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවා රට මුහුණපා ඇති සමාජ, ආර්ථික හා දේශපාලන අභියෝග ජය ගැනීම සඳහා නව මාවතක ගමන් කිරීම තම අරමුණ බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "රට ගොඩනැගීම සඳහා ක්‍රියාත්මක කරන එම වැඩපිළිවෙලේදී මහා සංඝරත්නයේ අවවාද,  අනුශාසනා නොමදව අපේක්ෂා කරන බව  ජනාධිපතිවරයා සඳහන් කළේ අද (30) පස්වරුවේ මල්වතු මහා නායක අතිපූජ්‍ය තිබ්බටුවාවේ ශ්‍රී සුමංගල නාහිමි ප්‍රමුඛ මහා සංඝරත්නය බැහැ දකිමිනි.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අද (30) මල්වතු, අස්ගිරි මහා නා හිමිවරුන්, අනුනායක හිමිවරුන් ප්‍රමුඛ කාරක සංඝ සභික මහා සංඝරත්නය බැහැ දැක ජනාධිපති ධූරයට පත්වීමෙන් පසු සාම්ප්‍රදායානුකූලව ආශිර්වාද ලබා ගත්තේය.",
        "මල්වතු මහා විහාරයීය උපෝසථාගාරය වෙත රැස්ව සිටී මල්වතු පාර්ශ්වයේ මහා නායක අතිපූජ්‍ය තිබ්බටුවාවේ ශ්‍රී සුමංගල හිමිපාණන්  ප්‍රමුඛ අනුනායක හිමිවරුන් සහ කාරක සංඝ සභික භික්ෂුන් වහන්සේ  ආගමික වතාවත් සිදු කරමින් ජනාධිපතිතුමාට ආශිර්වාද පළ කළහ.",
        "අනතුරුව අස්ගිරි මහා විහාරය වෙත  පැමිණි ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට අස්ගිරි මහා විහාරයීය මංගල උපෝසථාගාරය වෙත රැස්ව සිටී අස්ගිරි පාර්ශ්වයේ මහා නායක අතිපූජ්‍ය වරකාගොඩ ශ්‍රී ඥානරතන හිමිපාණන්, අනුනායක හිමිවරුන් ප්‍රමුඛ කාරක සංඝ සභික භික්ෂුන් වහන්සේ සෙත් පිරිත් සජ්ජායනා කර  ආශිර්වාද කළහ.",
        "මල්වතු මහා විහාරයීය උපෝසථාගාරයේ දී සංවිධානය කර තිබූ ජනාධිපතිවරයාට ආශිර්වාද පළ කිරීමේ විශේෂ උත්සව අවස්ථාවේ දී කෙටි අනුශාසනාවක්  කරමින් මල්වතු මහා විහාරයීය කාරක සංඝ සභික රාජකීය පණ්ඩිත අතිපූජ්‍ය මහවෙල රතනපාල හිමිපාණන් වහන්සේ සඳහන් කළේ  ආර්ථිකය යළි ප්‍රකෘතිමත් කර රට සංවර්ධනය කරා ගෙන යාමට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ශක්තිය ඇති බවයි.",
        "මල්වතු මහා විහාරයීය උපෝසථාගාරයේ දී පැවතී උත්සවයේදී තවදුරටත් අදහස් දැක්වූ  ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මැතිතුමා මෙසේ ද පැවසීය,",
        "\"ජනාධිපති ධූරයට පත්වීමෙන් පසු සාම්ප්‍රදායානුකූලව මා විසින් ඉටුකළ යුතු  යුතුකම් දෙකක් තිබුණා.  පාර්ලිමේන්තුවට ප්‍රකාශයක් කිරීම. ඊට පෙර සම්ප්‍රදායක් ලෙස මල්වතු - අස්ගිරි මහා විහාරවලින් ආරම්භ කරලා, අනිත් විහාරස්ථානවලත් මහා නායක ස්වාමීන් වහන්සේලා බැහැ දැක ආශිර්වාද ලබා ගැනීම.",
        "ඔබ වහන්සේගෙන් ලැබුණු ආශිර්වාදයට, ලැබුණු ශක්තියට මම විශේෂයෙන්ම ස්තූතිවන්ත වෙනවා. මේ කාලය තුළදී ඔබවහන්සේලා මට දැක්වූ ඒ සහයෝගය මගේ වැඩකටයුතු වලට ශක්තියක් වුණා.",
        "මම පළමුව අග්‍රාමාත්‍ය ධූරය භාරගත්තේ රටත්,  රටේ ආර්ථිකය විනාශ වෙන තැනට පත්වෙමින් තිබුණ නිසයි. රටක් වශයෙන් අද අපි හුගාක් අමාරු තැනක ඉන්නේ. මේ අවුරුද්දේ රටේ ආර්ථිකය තවත් පහත වැටෙනවා.",
        "ජාත්‍යන්තර සංවිධානවල සහයෝගය ලබාගෙන මම ක්‍රියා කරන්නේ මේ ආර්ථිකය යළි ස්ථාවර කරලා 2023, 2024 වන විට රට සංවර්ධනය කරන්න පුළුවන් වෙන විදියට ආර්ථිකය හදන්න. ඒක අසීරු කාර්යයක්. ඒත් එය නොකළහොත් ඊට වඩා අමාරු වෙනවා. බෙහෙත් දීලා ලෙඩා සුව කරන්න උත්සාහ කරනවද,  බෙහෙත් නොදී ලෙඩා මැරෙන්න ඉඩ දෙනවද කියා බැලිය යුතුයි.",
        "අද මේ ප්‍රශ්න එක්කම ව්‍යවස්ථාවේ ප්‍රතිසංස්කරණ ගනණාවක් පිළිබද ඉල්ලීම් ආවා. දේශපාලනඥයෝ එය පිළිගන්න ඕන. ඒ ප්‍රතිසංස්කරණ තුළින් ආවේ විවිධ බලවේග. හොද, ශක්තිමත්, ගුණ දහම් තියෙන බලවේග. ඒ වගේම රටක් විනාශ කරන්න පුළුවන් බලවේග . ඒ සියල්ල මැදින් ඇවිල්ලා දැන් මම ජනාධිපතිකම භාරගෙන තියෙනවා.",
        "ඔබවහන්සේලාත් දේශනා කරපු හැටියට අපි ඉන්නේ හුගාක් අමාරු තැනක. ආර්ථික ප්‍රශ්න තියෙනවා. දේශපාලන ප්‍රශ්න තියෙනවා.  මහානායක ස්වාමීන් වහන්සේලා යොමු කළ උපදෙස් මාලාව මම කියෙව්වා. එහි හොඳ කරුණු ගනණාවක් තියෙනවා. ජනාධිපති හැටියට මම අලුත් මාවතක යන්න ඕන. මම කැමතියි පක්ෂ සියල්ලම එකතු කරගෙන ඒ ගමන යන්න.",
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් ඇති කරන්න. ඒකට ක්‍රම දෙකක් තියෙනවා. එකක් 19 වැනි සංශෝධනය ඉදිරිපත් කරන්න ඕන. හැමකෙනාම කැමති විදියට සංශෝධනය කරන්න ඕන. එතැනින් අපිට පුළුවන් ජාතික ආණ්ඩුව ඉස්සරහට ගෙනියන්න. දෙවනුව පාර්ලිමේන්තුවේ අධීක්ෂණ කොමිසම පත් කරලා එතනිනුත් සහභාගී වෙන්න අවස්ථාව දිය හැකියි. ඒ අනුව ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂයෙන් යෝජනා කරපු ජාතික සභාව ප්‍රතිපත්තිය භාර අරගෙන තිබෙනවා.",
        "ඒ සමගම විද්වතුන් කොහොමද මේක සංවිධානය කරන්නේ, ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳ ඒ අදහස් ලබාගන්නේ, ඒ සියල්ලම කෙරෙනවා. මේවා අපිට වැදගත් කරුණු. ඒ නිසා මම පක්ෂ නායකයින් සියලු දෙනාට දැනුම් දුන්නා සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් නැත්නම් පක්ෂ සියල්ල එකතු වෙලා පාර්ලිමේන්තුව ආණ්ඩුවක් බවට පත් කරගෙන වැඩ කටයුතු කරන්න.",
        "එහිදී ඔබවහන්සේලාගේ අවවාද අනුශාසනා, ප්‍රතිපත්තිය අනුවයි මම ක්‍රියා කරන්නේ, ඒ සඳහා මහානායක හිමිපාණන් වහන්සේ අතුලු කාරක සංඝ සභාවේ සහයෝගයත්, ජනතාවගේ සහයෝගයත් ලැබෙයි කියලා මම බලාපොරොත්තු වෙනවා.",
        "මේ උදා වී තිබෙන්නේ අන්තිම අවස්ථාව. අපි සියලුදෙනා එකතු වෙලා මේ ප්‍රශ්නවලට මුහුණ දෙන්න ඕන. අඩු ගානේ පොදු අවම වැඩසටහනක් ඇති කරගන්න ඕන. ඒ වැඩකටයුතු කිරීම තමයි අපිට තියෙන මූලික කාර්යය. ඒක කරන ගමන් අපේ බුදු දහම ආරක්ෂා කරන වැඩකටයුතුත් අපි අමතක කරන්නේ නෑ. ලිච්ඡවී රජ දරුවන්ට දුන්න උපදෙස් අපි අද පිළිපදිනවනම් මේ රට දියුණු රටක් බවට පත් කරන්න පුළුවන්. ඒකෙන් තමයි අපේ අනාගතය රැඳෙන්නේ. විශේෂයෙන්ම ඔබ වහන්සේලාට මම ස්තූති කරනවා.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අස්ගිරි මහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුනායක හිමිවරු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මල්වතු මහා විහාරය උපෝසථගාරිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මල්වතු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුමංගල හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුනායක හාමුදුරුවරු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කරකා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අස්ගිරි මහා විහාරය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අස්ගිරි මහා විහාරයේ මංගල උපෝසථ ශාලාවේදී",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අස්ගිරි පක්ෂයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වරකාගොඩ ශ්‍රී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුනායක හාමුදුරුවරු",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "කරකා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෙත් පිරිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මල්වතු මහා විහාරයේ උපෝසථය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රාජකීය පණ්ඩිත අතිපූජ්‍ය මහවෙල රතනපාල ස්වාමීන් වහන්සේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මල්වතු මහා විහාරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මල්වතු මහා විහාරය උපෝසථගාරිය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහා නායක හාමුදුරුවරු",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2023, 2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙවනුව",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාතික සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අටුලු කරකා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அனைத்துக் கட்சி அரசு அமைக்கப்பட்டு நாடு கட்டமைக்கப்படுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாடு எதிர்நோக்கும் சமூக, பொருளாதார மற்றும் அரசியல் சவால்களை முறியடித்து அனைத்து அரசியல் கட்சிகளையும் ஒன்றிணைத்து சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைப்பதே தமது நோக்கமாகும் என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டைக் கட்டியெழுப்புவதற்காக நடைமுறைப்படுத்தப்படும் வேலைத்திட்டத்தில் மகா சங்கத்தினரின் ஆலோசனைகள் மற்றும் வழிகாட்டல்களை ஆவலுடன் எதிர்பார்ப்பதாக ஜனாதிபதி குறிப்பிட்டார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க இன்று (30) மல்வத்து, அஸ்கிரி மகா நா தேரர்கள் மற்றும் அனுநாயக்க தேரர்கள் தலைமையிலான குழு உறுப்பினர்களான மகா சங்கரத்னாவிற்குச் சென்று ஜனாதிபதியாகப் பதவியேற்றதன் பின்னர் பாரம்பரிய ஆசீர்வாதங்களைப் பெற்றார்.",
        "மல்வத்து மகா விகாரை உபசதகரியவில் ஒன்றுகூடிய மல்வத்து கட்சியின் மகா நாயக்கர் வணக்கத்துக்குரிய திப்பட்டுவே ஸ்ரீ சுமங்கல தேரர், முன்னணி அனுநாயக்க தேரர்கள் மற்றும் கரகா சங்க பிக்குகள் சமய அனுஷ்டானங்களை மேற்கொண்டு ஜனாதிபதிக்கு ஆசி வழங்கினர்.",
        "பின்னர் அஸ்கிரி மகா விகாரைக்கு வந்த ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க அஸ்கிரி மகா விகாரை மங்கள உபசத மண்டபத்தில் அஸ்கிரியக் கட்சியின் மகாநாயக்கர் வணக்கத்திற்குரிய வரகாகொட ஸ்ரீ ஞானரதன தேரர் மற்றும் அனுநாயக்க தேரர்கள், கரக சங்கத்தின் முக்கியஸ்தர்கள் சேத்பிரித், புனிதப்படுத்தப்பட்ட மற்றும் ஆசீர்வதிக்கப்பட்ட.",
        "மல்வத்து மகா விகாரை உபோசத்தில் ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதிக்கு ஆசி வழங்கும் விசேட நிகழ்வின் போது, ​​மல்வத்து மகா விகாரையின் குழு உறுப்பினர் அரச பண்டித அதி வணக்கத்திற்குரிய மகாவெல ரதனபால தேரர், பொருளாதாரத்தை மீட்டெடுத்து நாட்டை அபிவிருத்தியை நோக்கி இட்டுச் செல்லும் பலம் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு இருப்பதாக தெரிவித்தார். .",
        "மல்வத்து மகா விகாரை உபாசதாகரியவில் இடம்பெற்ற இந்த வைபவத்தில் மேலும் உரையாற்றிய திரு.ரணில் விக்கிரமசிங்க மேலும் கூறியதாவது,",
        "“ஜனாதிபதியாகப் பதவியேற்ற பின்னர், மரபுப்படி நான் செய்ய வேண்டிய இரண்டு கடமைகள் இருந்தன. பாராளுமன்றத்தில் அறிக்கை விடுவது. அதற்கு முன், மல்வத்து-அஸ்கிரி மகா விகாரைகளில் தொடங்கி, மகாநாயக்க தேரர்களைத் தரிசிப்பது வழக்கம். மற்ற கோவில்கள் மற்றும் ஆசிகள் பெறுதல்.",
        "உங்களிடமிருந்து பெற்ற ஆசீர்வாதங்களுக்கும் வலிமைக்கும் நான் குறிப்பாக நன்றி கூறுகிறேன். இந்த நேரத்தில், உங்கள் ஆதரவு எனது பணியில் எனக்கு பலத்தை அளித்தது.",
        "நாடும் நாட்டின் பொருளாதாரமும் அழிவின் விளிம்பில் இருந்ததால்தான் நான் முதலில் பிரதமர் பதவியை ஏற்றேன். ஒரு நாடாக நாம் இன்று மிகவும் கடினமான இடத்தில் இருக்கிறோம். இந்த ஆண்டு நாட்டின் பொருளாதாரம் மேலும் வீழ்ச்சியடையும்.",
        "சர்வதேச அமைப்புகளின் ஆதரவுடன் இந்த பொருளாதாரத்தை சீர்படுத்தி 2023, 2024 ஆம் ஆண்டுக்குள் நாட்டை அபிவிருத்தி செய்யக்கூடிய வகையில் பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்ப நான் செயற்பட்டு வருகின்றேன். இது கடினமான பணியாகும். ஆனால் நீங்கள் அதை செய்யவில்லை என்றால், அது இன்னும் கடினமாக இருக்கும். மருந்து கொடுத்து நோயாளியை குணப்படுத்த முயல்கிறார்களா அல்லது மருந்து கொடுக்காமல் நோயாளியை இறக்க விடுகிறார்களா என்று பார்க்க வேண்டும்.",
        "இன்று, இந்த கேள்விகளுடன் அரசியலமைப்பில் பல சீர்திருத்தங்களுக்கான கோரிக்கைகளும் வந்தன. அதை அரசியல்வாதிகள் ஏற்றுக்கொள்ள வேண்டும். அந்த சீர்திருத்தங்கள் மூலம் பல்வேறு சக்திகள் வந்தன. நல்ல, வலிமையான, நல்ல சக்திகள். மேலும் ஒரு நாட்டை அழிக்கக்கூடிய சக்திகள். அதையடுத்து நான் ஜனாதிபதியாக பதவியேற்றுள்ளேன்.",
        "நீங்கள் போதித்தபடி, நாங்கள் மிகவும் கடினமான இடத்தில் இருக்கிறோம். பொருளாதார சிக்கல்கள் உள்ளன. அரசியல் பிரச்சினைகள் உள்ளன. மகாநாயக்கர் அனுப்பிய அறிவுறுத்தல்களின் தொடரைப் படித்தேன். பல நல்ல புள்ளிகள் உள்ளன. ஜனாதிபதியாக நான் புதிய பாதையில் செல்ல விரும்புகிறேன். அனைத்துக் கட்சிகளையும் ஒன்றிணைத்து அந்தப் பயணத்தை மேற்கொள்ள விரும்புகிறேன்.",
        "அனைத்து கட்சி ஆட்சியை உருவாக்குங்கள். அதற்கு இரண்டு வழிகள் உள்ளன. ஒருவர் 19வது திருத்தத்தை முன்வைக்க வேண்டும். அனைவரின் விருப்பத்திற்கு ஏற்ப திருத்தப்பட வேண்டும். அங்கிருந்து தேசிய அரசாங்கத்தை முன்னோக்கி கொண்டு செல்ல முடியும். இரண்டாவதாக, நாடாளுமன்றத்தின் கண்காணிப்பு ஆணைக்குழுவை நியமித்து, அங்கும் பங்குபற்றுவதற்கு வாய்ப்பளிக்கலாம். இதன்படி, ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சியினால் முன்மொழியப்பட்ட தேசிய சபை இந்தக் கொள்கையை கையகப்படுத்தியுள்ளது.",
        "அதே நேரத்தில், அறிஞர்கள் இதை எவ்வாறு ஒழுங்கமைக்கிறார்கள், சீர்திருத்தங்களைப் பற்றிய அந்த யோசனைகளைப் பெறுகிறார்கள், மேலும் அவை அனைத்தும் செய்யப்படுகின்றன. இவை நமக்கு முக்கியமான விஷயங்கள். எனவே, அனைத்துக் கட்சி ஆட்சி இல்லை என்றால் அனைத்துக் கட்சிகளும் ஒன்றிணைந்து நாடாளுமன்றத்தை ஆட்சியமைக்க வேண்டும் என்று அனைத்துக் கட்சித் தலைவர்களுக்கும் தெரிவித்தேன்.",
        "உங்களின் அறிவுரை மற்றும் கொள்கையின்படி நான் செயற்படுவேன், அத்துலு கரக சங்கத்தினரின் ஆதரவையும், மக்களின் ஆதரவையும் மாண்புமிகு மகாநாயக்கர் அவர்கள் பெறுவார் என நம்புகிறேன்.",
        "இதுவே கடைசி வாய்ப்பு. இந்த பிரச்சனைகளை நாம் அனைவரும் ஒன்றாக எதிர்கொள்ள வேண்டும். குறைந்தபட்சம் ஒரு பொதுவான குறைந்தபட்ச திட்டத்தையாவது உருவாக்க வேண்டும். அந்தப் பணியைச் செய்வது நமது முதன்மைப் பணி. அதைச் செய்யும் போது எமது பௌத்தத்தைப் பாதுகாக்கும் பணியை நாம் மறக்க மாட்டோம். இன்று லிச்சவி மன்னன் குழந்தைகளுக்கு வழங்கிய அறிவுரைகளை பின்பற்றினால் இந்த நாட்டை வளர்ந்த நாடாக மாற்றலாம். அதில்தான் நமது எதிர்காலம் தங்கியுள்ளது. நான் உங்களுக்கு குறிப்பாக நன்றி கூறுகிறேன்” என்றார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மகா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரத்னா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஸ்கிரி மகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுநாயக்க தேரர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மல்வத்து மகா விகாரைய உபசதகரிய",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "மல்வத்து",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுமங்கல தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுநாயக்க தேரோஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கரகா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அஸ்கிரி மகா விகாரை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "அஸ்கிரி மகா விகாரை மங்கள உபசத மண்டபம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "அஸ்கிரி கட்சியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வரகாகொட ஸ்ரீ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுநாயக்க தேரர்கள்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "கரகா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சேத் பிரித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மல்வத்து மஹா விஹாரய உபோசத",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அரச பண்டிதர் மிகவும் வணக்கத்திற்குரிய மஹாவெல ரதனபால தேரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மல்வத்து மகா விகாரை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மல்வத்து மகா விகாரை உபசதகரிய",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மகா நாயக்க தேரர்கள்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2023, 2024",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மகாநாயக்கர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டாவதாக",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "தேசிய சட்டமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அதுலு காரக",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}