{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/හාලි-ඇල-සිට-කොටුවට-එලවළු-හා-පළතුරු-ප්‍රවාහන-දුම්රියක්/11-396740",
  "time_ut": 1661850472,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "හාලි ඇල සිට කොටුවට එලවළු හා පළතුරු ප්‍රවාහන දුම්රියක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A vegetable and fruit train from Hali Canal to Fort",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickramasinghe said that as a pilot project, a freight train will be run from Hali Canal to Colombo Fort.",
        "The President mentioned that this step is being taken to ensure the preservation of their freshness and 200 million rupees will be allocated for the provision of facilities for this purpose."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hali Canal",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Fort",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hali Canal to Colombo Fort",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "හාලි ඇල සිට කොටුවට එලවළු හා පළතුරු ප්‍රවාහන දුම්රියක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නියමු ව්‍යාපෘතියක් ලෙස හාලි ඇල සිට කොළඹ කොටුව දක්වා භාණ්ඩ එළවළු හා පළතුරු ප්‍රවාහන දුම්රියක් ධාවනය කිරීමට කටයුතු කරන බව ජනපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පැවැසීය.",
        "ඒවායේ නැවුම් බව ආරක්ෂා කිරීම සහතික කිරීම වෙනුවෙන් මෙම පියවර ගන්නා බවත් මේ වෙනුවෙන් වූ පහසුකම් සැපයීම වෙනුවෙන් රුපියල් මිලියන 200ක් වෙන්කරන බවත් ජනපතිවරයා සඳහන් කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හාලි ඇළ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "බලකොටුව",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හාලි ඇළ සිට කොළඹ කොටුව දක්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 200 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹாலி கால்வாயிலிருந்து கோட்டைக்கு ஒரு காய்கறி மற்றும் பழ ரயில்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னோடி திட்டமாக ஹாலி கால்வாயில் இருந்து கொழும்பு கோட்டை வரை சரக்கு ரயில் இயக்கப்படும் என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "அவர்களின் புத்துணர்ச்சியைப் பாதுகாப்பதற்காக இந்த நடவடிக்கை எடுக்கப்படுவதாகவும், இதற்கான வசதிகளை ஏற்படுத்திக் கொடுப்பதற்காக 200 மில்லியன் ரூபா ஒதுக்கப்படும் எனவும் ஜனாதிபதி குறிப்பிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹாலி கால்வாய்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "கோட்டை",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹாலி கால்வாய் முதல் கொழும்பு கோட்டை வரை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "200 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}