{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Some-countries-always-make-various-groundless-excuses-to-bully-Sri-Lanka-China/342-243787",
  "time_ut": 1661505572,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Some countries always make various groundless excuses to bully Sri Lanka: China",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Some countries always make various groundless excuses to bully Sri Lanka: China",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "China has always been supporting Sri Lanka in the international fora for protecting its sovereignty, independence and territorial integrity and will continue to do that, Chinese Ambassador to Sri Lanka Qi Zhenhong said.",
        "He said in an article titled “From One-China Principle to ‘Yuan Wang 5’ that some countries, far or near, always make various groundless excuses to bully Sri Lanka and trample on Sri Lanka’s sovereignty and independence repeatedly.",
        "“Next month, the 51st session of the UN Human Rights Council will be held in Geneva where human rights issues in Sri Lanka might probably be stirred up again. As the Sri Lankan people are still grappling with severe economic and humanitarian difficulties, many might wonder what those countries who have been always preaching about human rights will actually do. Will they help Sri Lanka to ease its human rights crisis by providing concrete support? Or will they again use human rights as a cover-up tool to interfere into the island nation’s internal affairs and continue to rub salt into the wound of Sri Lankan people? Just let’s wait and see,” he said.",
        "The Chinese envoy said any infringement on the national sovereignty, independence and territorial integrity of Sri Lanka shall not be tolerated and that approving a foreign vessel’s port call at Hambantota or any other port for replenishment is a decision made by the Sri Lankan government completely within its sovereignty, not to mention all the scientific research activities of “Yuan Wang 5” comply with the international law and common international practice.",
        "“External obstruction based on so called “security concerns” but without any evidence from certain forces is de facto a thorough interference into Sri Lanka’s sovereignty and independence. Fortunately, with China and Sri Lanka’s joint efforts, the incident was resolved properly, which not only safeguards Sri Lanka’s sovereignty and independence, but also defend the international fairness and justice once again,” he said.",
        "“Upholding the One-China Principle is not only about safeguarding China’s core interests, but also safeguarding the UN Charter and the basic norms of international relations. If China and the international society had not resisted such extremely irresponsible and irrational acts by the US side, the general principle of Non-Interference, National Sovereignty and Territorial Integrity in the international relations would have just become a mere scrap of paper. More seriously, the world might slide back to jungle rules and barbarian times. With separatists and extremists being encouraged, national sovereignty and territorial integrity of medium and small countries might be severely challenged. The peace and stability in the region and the world enjoyed by countries including Sri Lanka would also suffer serious damages,” he added.",
        "The Ambassador said he was  grateful to see that President Ranil Wickremesinghe, many Sri Lanka’s political parties and social groups have also openly spoken up for justice in support of China against the US provocation.",
        "“In recent days, two pieces of news about China have widely caught the eye in Sri Lanka. Early this month, after the U.S. House Speaker Nancy Pelosi’s sneaky visit to China’s Taiwan region, the Chinese side responded with firm countermeasures immediately. Over 170 countries around the world have all expressed their firm support for the One-China Principle and strong objection against the US provocation.",
        "Meanwhile, in the middle of this month, with China and Sri Lanka having altogether resisted the rude and unreasonable interference from third parties, the Chinese scientific research vessel “Yuan Wang 5” has successfully docked at the Hambantota Port for replenishment after receiving the latest approval from the Sri Lankan government.",
        "Those two matters may seem irrelevant and thousands of miles apart, but both share a same great significance between China and Sri Lanka that is to jointly safeguard each other’s sovereignty, independence, and territorial integrity. The two matters, both the process and results, have also fully shown a fine tradition in our bilateral relations, that is since the diplomatic ties was established 65 years ago, China and Sri Lanka have always been mutually understanding, respecting and supporting each other on issues of core interests and major concerns,” he further said."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "China",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Qi Zhenhong",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Next month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 51st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the UN Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Geneva",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Upholding the One-China Principle",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Non-Interference",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "National Sovereignty and Territorial Integrity",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "recent days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Early this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the U.S. House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nancy Pelosi’s",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Over 170",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the middle of this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Hambantota Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "thousands of miles",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "65 years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවට හිරිහැර කිරීමට ඇතැම් රටවල් සෑම විටම විවිධ පදනම් විරහිත නිදහසට කරුණු ඉදිරිපත් කරයි: චීනය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "චීනය ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වෛරීභාවය, ස්වාධීනත්වය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ජාත්‍යන්තර වේදිකාවල නිරතුරුව ශ්‍රී ලංකාවට සහාය දක්වන බවත් එය ඉදිරියටත් සිදුකරන බවත් ශ්‍රී ලංකාවේ චීන තානාපති Qi Zhenhong මහතා පැවසීය.",
        "“එක්-චීන මූලධර්මයේ සිට ‘යුවාන් වැන්ග් 5’ දක්වා වූ ලිපියක ඔහු කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාවට හිරිහැර කිරීමට සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වෛරීභාවය සහ ස්වාධීනත්වය නැවත නැවතත් පාගා දැමීමට සමහර රටවල් සෑම විටම විවිධ පදනම් විරහිත නිදහසට කරුණු ඉදිරිපත් කරන බවයි.",
        "“එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලයේ 51 වැනි සැසිවාරය ලබන මාසයේදී ජිනීවා නුවරදී පැවැත්වෙන අතර එහිදී ශ්‍රී ලංකාවේ මානව හිමිකම් ප්‍රශ්න යළිත් අවුල් විය හැක. ශ්‍රී ලාංකීය ජනතාව තවමත් දැඩි ආර්ථික හා මානුෂීය දුෂ්කරතා සමඟ පොරබදමින් සිටින බැවින්, මානව හිමිකම් ගැන නිතරම දේශනා කරන එම රටවල් ඇත්ත වශයෙන්ම කුමක් කරනු ඇත්දැයි බොහෝ දෙනා කල්පනා කළ හැකිය. ස්ථිර සහයෝගයක් ලබා දීමෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ මානව හිමිකම් අර්බුදය සමනය කිරීමට ඔවුන් උදව් කරයිද? එසේත් නැතිනම් ඔවුන් නැවතත් මානව හිමිකම් වසන් කිරීමේ මෙවලමක් ලෙස දිවයිනේ ජාතියේ අභ්‍යන්තර කටයුතුවලට ඇඟිලි ගැසීමට සහ ශ්‍රී ලාංකික ජනතාවගේ තුවාලයේ ලුණු තවරා ගැනීමට යොදා ගනීවිද? අපි බලාගෙන ඉමු,” ඔහු පැවසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජාතික ස්වෛරීභාවය, ස්වාධීනත්වය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව උල්ලංඝනය කිරීම කිසිසේත් නොඉවසන බවත්, විදේශ යාත්‍රාවක් හම්බන්තොට හෝ වෙනත් වරායක් නැවත පිරවීම සඳහා ඇමතීම අනුමත කිරීම ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් සම්පූර්ණයෙන්ම තම රජය තුළ ගනු ලබන තීරණයක් බවත් චීන නියෝජිතයා පැවසීය. ස්වෛරීභාවය, \"යුවාන් වැන්ග් 5\" හි සියලුම විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ ක්‍රියාකාරකම් ගැන සඳහන් නොකර ජාත්‍යන්තර නීතියට සහ පොදු ජාත්‍යන්තර භාවිතයට අනුකූල වේ.",
        "“ඊනියා “ආරක්‍ෂක අවශ්‍යතා” මත පදනම් වූ නමුත් ඇතැම් බලවේගවල කිසිදු සාක්ෂියකින් තොරව බාහිර බාධා කිරීම් ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වෛරීත්වයට සහ ස්වාධීනත්වයට තත්‍යානුකූලව මැදිහත් වීමකි. වාසනාවකට මෙන්, චීනය සහ ශ්‍රී ලංකාවේ ඒකාබද්ධ ප්‍රයත්නයන් සමඟ, සිද්ධිය නිසි ලෙස විසඳා ඇති අතර, එය ශ්‍රී ලංකාවේ ස්වෛරීභාවය සහ ස්වාධීනත්වය ආරක්ෂා කරනවා පමණක් නොව, ජාත්‍යන්තර සාධාරණත්වය සහ යුක්තිය නැවත වරක් ආරක්ෂා කරයි, ”ඔහු පැවසීය.",
        "“එක්-චීන මූලධර්මය ආරක්ෂා කිරීම යනු චීනයේ මූලික අවශ්‍යතා ආරක්ෂා කිරීම පමණක් නොව, එක්සත් ජාතීන්ගේ ප්‍රඥප්තිය සහ ජාත්‍යන්තර සබඳතාවල මූලික සම්මතයන් ද ආරක්ෂා කිරීමයි. චීනය සහ ජාත්‍යන්තර සමාජය එක්සත් ජනපදයේ මෙවන් අතිශය වගකීම් විරහිත සහ අතාර්කික ක්‍රියාවලට ප්‍රතිරෝධය නොදැක්වූයේ නම්, ජාත්‍යන්තර සබඳතාවලට මැදිහත් නොවීම, ජාතික ස්වෛරීභාවය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව යන පොදු මූලධර්මය හුදු කඩදාසි කැබැල්ලක් බවට පත්වීමට ඉඩ තිබුණි. වඩාත් බැරෑරුම් ලෙස, ලෝකය නැවත කැලෑ නීති සහ ම්ලේච්ඡ කාලයට ලිස්සා යා හැකිය. බෙදුම්වාදීන් සහ අන්තවාදීන් දිරිමත් කිරීමත් සමඟ මධ්‍යම හා කුඩා රටවල ජාතික ස්වෛරීභාවය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව දැඩි ලෙස අභියෝගයට ලක්විය හැකිය. ශ්‍රී ලංකාව ඇතුළු රටවල් භුක්ති විඳින කලාපයේ සහ ලෝකයේ සාමය සහ ස්ථාවරත්වයට ද බරපතළ හානි සිදුවනු ඇත.",
        "ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ, ශ්‍රී ලංකාවේ බොහෝ දේශපාලන පක්ෂ සහ සමාජ කණ්ඩායම් ද එක්සත් ජනපදයේ ප්‍රකෝපකරනයට එරෙහිව චීනයට සහය දක්වමින් යුක්තිය වෙනුවෙන් විවෘතව කතා කර ඇති බව දැකීමට තමා කෘතඥ වන බව තානාපතිවරයා පැවසීය.",
        "“පසුගිය දිනවල චීනය පිළිබඳ පුවත් දෙකක් ශ්‍රී ලංකාව තුළ විශාල වශයෙන් ඇස ගැටුණා. මේ මස මුලදී, එක්සත් ජනපද සභා කථානායක නැන්සි පෙලෝසි චීනයේ තායිවාන් කලාපයට හොර රහසේ කළ සංචාරයෙන් පසුව, චීන පාර්ශ්වය වහාම දැඩි ප්‍රතිප්‍රහාරවලින් ප්‍රතිචාර දැක්වීය. ලොව පුරා රටවල් 170කට අධික සංඛ්‍යාවක් එක්-චීන මූලධර්මයට සිය ස්ථිර සහයෝගය ප්‍රකාශ කර ඇති අතර එක්සත් ජනපද ප්‍රකෝපකරනයට එරෙහිව දැඩි විරෝධය පළ කර ඇත.",
        "මේ අතර, මේ මස මැද භාගයේදී, චීනය සහ ශ්‍රී ලංකාව තුන්වන පාර්ශ්වයන්ගේ අකාරුණික සහ අසාධාරණ ඇඟිලි ගැසීම්වලට සම්පූර්ණයෙන්ම ප්‍රතිරෝධය දැක්වීමත් සමඟ, නවතම අනුමැතිය ලැබීමෙන් පසු නැවත පිරවීම සඳහා චීන විද්‍යාත්මක පර්යේෂණ නෞකාවක් වන “යුවාන් වැන්ග් 5” සාර්ථක ලෙස හම්බන්තොට වරායට නැංගේය. ශ්‍රී ලංකා රජයෙන්.",
        "එම කරුණු දෙක අදාළ නොවන බව පෙනෙන්නට ඇති අතර සැතපුම් දහස් ගණනක් දුරින් පිහිටා ඇත, නමුත් දෙකම චීනය සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර එකම විශාල වැදගත්කමක් බෙදා ගනී, එනම් එකිනෙකාගේ ස්වෛරීභාවය, ස්වාධීනත්වය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව ඒකාබද්ධව ආරක්ෂා කිරීමයි. මෙම ක්‍රියාවලිය සහ ප්‍රතිඵල යන කාරණා දෙක අපගේ ද්විපාර්ශ්වික සබඳතාවල මනා සම්ප්‍රදායක් ද මනාව පෙන්නුම් කර ඇත, එනම් වසර 65 කට පෙර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සබඳතා ස්ථාපිත වූ දා සිට චීනය සහ ශ්‍රී ලංකාව සැමවිටම අන්‍යෝන්‍ය වශයෙන් අවබෝධයෙන්, ගෞරවයෙන් සහ සහයෝගයෙන් කටයුතු කර ඇත. මූලික අවශ්‍යතා සහ ප්‍රධාන අවශ්‍යතා පිළිබඳ ගැටළු, ”ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "චීනය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Qi Zhenhong",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලබන මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "51 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්-චීන මූලධර්මය ආරක්ෂා කිරීම",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැදිහත් නොවීම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජාතික ස්වෛරීභාවය සහ භෞමික අඛණ්ඩතාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෑත දිනවල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ මාසේ මුල",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපද මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නැන්සි පෙලෝසිගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "170 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ මාසයේ මැද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සැතපුම් දහස් ගණනක්",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "වසර 65 කට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையை கொடுமைப்படுத்த சில நாடுகள் எப்போதும் பல்வேறு ஆதாரமற்ற சாக்குகளை கூறுகின்றன: சீனா",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் இறையாண்மை, சுதந்திரம் மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாட்டைப் பாதுகாப்பதற்காக சர்வதேச அரங்கில் சீனா எப்போதும் இலங்கைக்கு ஆதரவளித்து வருவதாகவும், அதனைத் தொடர்ந்தும் செய்யும் எனவும் இலங்கைக்கான சீனத் தூதுவர் Qi Zhenhong தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“ஒரு சீனக் கொள்கையில் இருந்து ‘யுவான் வாங் 5’ என்ற தலைப்பில் அவர் எழுதிய கட்டுரையில், சில நாடுகள், தொலைவில் அல்லது அருகில், இலங்கையை கொடுமைப்படுத்தவும், இலங்கையின் இறையாண்மை மற்றும் சுதந்திரத்தை மீண்டும் மீண்டும் மிதிக்கவும் பல்வேறு ஆதாரமற்ற சாக்குகளை எப்போதும் கூறுகின்றன.",
        "“அடுத்த மாதம், ஐ.நா மனித உரிமைகள் பேரவையின் 51வது அமர்வு ஜெனீவாவில் நடைபெறவுள்ளது, அங்கு இலங்கையில் மனித உரிமைப் பிரச்சினைகள் மீண்டும் கிளர்ந்தெழுந்திருக்கலாம். இலங்கை மக்கள் இன்னும் கடுமையான பொருளாதார மற்றும் மனிதாபிமான சிக்கல்களில் சிக்கித் தவிக்கும் நிலையில், மனித உரிமைகள் பற்றி எப்போதும் பிரசங்கித்து வரும் அந்த நாடுகள் உண்மையில் என்ன செய்யும் என்று பலர் ஆச்சரியப்படலாம். உறுதியான ஆதரவை வழங்குவதன் மூலம் இலங்கையின் மனித உரிமைகள் நெருக்கடியைத் தணிக்க அவர்கள் உதவுவார்களா? அல்லது அவர்கள் மீண்டும் மனித உரிமைகளை ஒரு மூடிமறைக்கும் கருவியாகப் பயன்படுத்தி தீவு தேசத்தின் உள்விவகாரங்களில் தலையிட்டு இலங்கை மக்களின் காயத்தில் தொடர்ந்து உப்புத் தேய்ப்பார்களா? பொறுத்திருந்து பார்ப்போம்,” என்றார்.",
        "இலங்கையின் தேசிய இறையாண்மை, சுதந்திரம் மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாடு மீதான எந்தவொரு மீறலும் ஏற்றுக்கொள்ளப்பட மாட்டாது என்றும், அம்பாந்தோட்டை அல்லது வேறு எந்த துறைமுகத்திலும் வெளிநாட்டுக் கப்பலின் துறைமுக அழைப்பிற்கு அனுமதி வழங்குவது என்பது இலங்கை அரசாங்கத்தின் முழுமையான முடிவாகும் என்றும் சீனத் தூதுவர் கூறினார். இறையாண்மை, \"யுவான் வாங் 5\" இன் அனைத்து அறிவியல் ஆராய்ச்சி நடவடிக்கைகளும் சர்வதேச சட்டம் மற்றும் பொதுவான சர்வதேச நடைமுறைக்கு இணங்குவதைக் குறிப்பிடவில்லை.",
        "\"பாதுகாப்புக் கவலைகள்\" என்று அழைக்கப்படுவதன் அடிப்படையிலான வெளிப்புறத் தடைகள், ஆனால் சில சக்திகளிடமிருந்து எந்த ஆதாரமும் இல்லாமல், உண்மையில் இலங்கையின் இறையாண்மை மற்றும் சுதந்திரத்தில் ஒரு முழுமையான தலையீடு ஆகும். அதிர்ஷ்டவசமாக, சீனா மற்றும் இலங்கையின் கூட்டு முயற்சியுடன், சம்பவம் சரியாக தீர்க்கப்பட்டது, இது இலங்கையின் இறையாண்மை மற்றும் சுதந்திரத்தைப் பாதுகாப்பது மட்டுமல்லாமல், சர்வதேச நியாயத்தையும் நீதியையும் மீண்டும் பாதுகாக்கிறது, ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "“ஒரு சீனா கொள்கையை நிலைநிறுத்துவது என்பது சீனாவின் முக்கிய நலன்களைப் பாதுகாப்பது மட்டுமல்ல, ஐநா சாசனம் மற்றும் சர்வதேச உறவுகளின் அடிப்படை நெறிமுறைகளைப் பாதுகாப்பதும் ஆகும். சீனாவும் சர்வதேச சமூகமும் அமெரிக்காவின் இத்தகைய மிகவும் பொறுப்பற்ற மற்றும் பகுத்தறிவற்ற செயல்களை எதிர்க்கவில்லை என்றால், சர்வதேச உறவுகளில் தலையிடாமை, தேசிய இறையாண்மை மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாடு என்ற பொதுவான கொள்கை வெறும் காகிதமாக மாறியிருக்கும். இன்னும் தீவிரமாக, உலகம் மீண்டும் காட்டு விதிகள் மற்றும் காட்டுமிராண்டித்தனமான காலங்களுக்குச் செல்லக்கூடும். பிரிவினைவாதிகள் மற்றும் தீவிரவாதிகள் ஊக்குவிக்கப்படுவதால், நடுத்தர மற்றும் சிறிய நாடுகளின் தேசிய இறையாண்மை மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாடு கடுமையாக சவால் செய்யப்படலாம். இலங்கை உள்ளிட்ட நாடுகள் அனுபவிக்கும் பிராந்தியத்திலும் உலகிலும் அமைதியும் ஸ்திரத்தன்மையும் கடுமையான சேதங்களை சந்திக்க நேரிடும்” என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க, இலங்கையின் பல அரசியல் கட்சிகள் மற்றும் சமூகக் குழுக்களும் அமெரிக்காவின் ஆத்திரமூட்டலுக்கு எதிராக சீனாவிற்கு ஆதரவாக நீதிக்காக வெளிப்படையாக குரல் கொடுத்ததைக் கண்டு தாம் நன்றியுள்ளவனாக இருப்பதாகத் தூதுவர் கூறினார்.",
        "“சமீப நாட்களில், சீனாவைப் பற்றிய இரண்டு செய்திகள் இலங்கையில் பரவலாகக் கண்ணில் பட்டன. இந்த மாத தொடக்கத்தில், அமெரிக்க ஹவுஸ் சபாநாயகர் நான்சி பெலோசி சீனாவின் தைவான் பிராந்தியத்திற்கு பதுங்கியிருந்த விஜயத்திற்குப் பிறகு, சீனத் தரப்பு உடனடியாக உறுதியான எதிர் நடவடிக்கைகளுடன் பதிலளித்தது. உலகெங்கிலும் உள்ள 170 க்கும் மேற்பட்ட நாடுகள் அனைத்தும் ஒரே சீனா கொள்கைக்கு தங்கள் உறுதியான ஆதரவையும், அமெரிக்க ஆத்திரமூட்டலுக்கு எதிராக வலுவான ஆட்சேபனையையும் தெரிவித்துள்ளன.",
        "இதற்கிடையில், இந்த மாத நடுப்பகுதியில், சீனாவும் இலங்கையும் மூன்றாம் தரப்பினரின் முரட்டுத்தனமான மற்றும் நியாயமற்ற தலையீட்டை முற்றிலுமாக எதிர்த்துள்ள நிலையில், சீன அறிவியல் ஆய்வுக் கப்பல் “யுவான் வாங் 5” சமீபத்திய அனுமதியைப் பெற்ற பின்னர் நிரப்புவதற்காக ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் வெற்றிகரமாக நிறுத்தப்பட்டது. இலங்கை அரசிடமிருந்து.",
        "அந்த இரண்டு விஷயங்களும் பொருத்தமற்றதாகவும் ஆயிரக்கணக்கான மைல்களுக்கு அப்பாற்பட்டதாகவும் தோன்றலாம், ஆனால் இரண்டும் சீனாவிற்கும் இலங்கைக்கும் இடையில் ஒரே பெரிய முக்கியத்துவத்தைப் பகிர்ந்து கொள்கின்றன, அது ஒருவருக்கொருவர் இறையாண்மை, சுதந்திரம் மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாட்டைக் கூட்டாகப் பாதுகாப்பதாகும். செயல்முறை மற்றும் முடிவுகள் ஆகிய இரண்டு விஷயங்களும், நமது இருதரப்பு உறவுகளில் ஒரு சிறந்த பாரம்பரியத்தை முழுமையாகக் காட்டியுள்ளன, அதாவது 65 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு இராஜதந்திர உறவுகள் நிறுவப்பட்டதிலிருந்து, சீனாவும் இலங்கையும் எப்போதும் பரஸ்பரம் புரிந்துகொண்டும், மதித்தும், ஆதரித்தும் வந்துள்ளன. முக்கிய நலன்கள் மற்றும் முக்கிய கவலைகள்\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சீனா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Qi Zhenhong",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அடுத்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "51வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐநா மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang 5",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு சீனக் கொள்கையை நிலைநிறுத்துதல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குறுக்கீடு இல்லாதது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேசிய இறையாண்மை மற்றும் பிராந்திய ஒருமைப்பாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சமீபத்திய நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்த மாத தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்சி பெலோசியின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "170க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த மாதத்தின் மத்தியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அம்பாந்தோட்டை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான மைல்கள்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "65 ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}