{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83314/academic-activities-at-uva-wellassa-university-temporarily-halted",
  "time_ut": 1656480540,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Academic activities at Uva Wellassa University temporarily halted",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Academic activities at Uva Wellassa University temporarily halted",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "In-person academic activities at the University of Uva Wellassa have been temporarily from today (June 29) until further notice.",
        "Vice-Chancellor of the University, Prof. Jayantha Lal Rathnasekara said the decision was taken due to the prevailing fuel shortage."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Uva Wellassa University",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the University of Uva Wellassa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Jayantha Lal Rathnasekara",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඌව වෙල්ලස්ස විශ්වවිද්‍යාලයේ අධ්‍යයන කටයුතු තාවකාලිකව නවතා ඇත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ඌව වෙල්ලස්ස විශ්වවිද්‍යාලයේ පුද්ගල අධ්‍යයන කටයුතු අද (ජුනි 29) සිට නැවත දැනුම් දෙන තුරු තාවකාලිකව සිදු කර ඇත.",
        "පවතින ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් මෙම තීරණය ගත් බව විශ්වවිද්‍යාලයේ උපකුලපති මහාචාර්ය ජයන්ත ලාල් රත්නසේකර මහතා ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඌව වෙල්ලස්ස විශ්වවිද්‍යාලය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඌව වෙල්ලස්ස විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශ්වවිද්යාල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජයන්ත ලාල් රත්නසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஊவா வெல்லஸ்ஸ பல்கலைக்கழகத்தின் கல்வி நடவடிக்கைகள் தற்காலிகமாக நிறுத்தப்பட்டுள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஊவா வெல்லஸ்ஸ பல்கலைக்கழகத்தின் தனிப்பட்ட கல்வி நடவடிக்கைகள் இன்று (ஜூன் 29) முதல் மறு அறிவித்தல் வரை தற்காலிகமாக நடைபெறுகின்றன.",
        "தற்போது நிலவும் எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக இந்த முடிவு எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக பல்கலைக்கழகத்தின் துணைவேந்தர் பேராசிரியர் ஜயந்த லால் ரத்னசேகர தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஊவா வெல்லஸ்ஸ பல்கலைக்கழகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஊவா வெல்லஸ்ஸ பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 29",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜயந்த லால் ரத்னசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}