{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ரணிலுக்கு-எதிரான-மனு-தொடர்பான-தீர்மானம்-இன்று/175-300694",
  "time_ut": 1658172740,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரணிலுக்கு எதிரான மனு தொடர்பான தீர்மானம் இன்று",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The decision regarding the petition against Ranil today",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Will the petition filed challenging the fact that United National Party leader Ranil Wickremesinghe was brought to Parliament through the national list be investigated? Isn't it? The High Court will announce tomorrow.",
        "The petition has been filed by the general secretary of Vinivita Peramuna, lawyer Nagananda Kodithuvaku.",
        "Pointing out that this petition was filed out of time, the Attorney General's Department also pointed out in the court that such a petition was filed and dismissed.",
        "Also, the President's lawyer who appeared in the court on behalf of Acting President Ranil Wickremesinghe said that this petition should be dismissed.",
        "In this situation, will the petition be heard? Isn't it? A three-judge bench of the High Court will announce today. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "today",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vinivita Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nagananda Kodithuvaku",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල්ට එරෙහි පෙත්සම සම්බන්ධයෙන් තීන්දුව අද",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජාතික පක්ෂ නායක රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජාතික ලැයිස්තුවෙන් පාර්ලිමේන්තුවට ගෙන ඒම අභියෝගයට ලක් කරමින් ගොනු කර ඇති පෙත්සම විභාග කරන්නේද? එහෙම නේද? මහාධිකරණය හෙට ප්‍රකාශ කරයි.",
        "විනිවිට පෙරමුණේ ප්‍රධාන ලේකම් නීතිඥ නාගානන්ද කොඩිතුවකු විසින් මෙම පෙත්සම ගොනු කර ඇත.",
        "මෙම පෙත්සම කාලයෙන් බැහැරව ගොනු කළ එකක් බව පෙන්වා දුන් නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුව එවැනි පෙත්සමක් ගොනු කර නිෂ්ප්‍රභ කළ බව ද අධිකරණය හමුවේ පෙන්වා දුන්නේය.",
        "එමෙන්ම වැඩබලන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා වෙනුවෙන් අධිකරණයේ පෙනී සිටි ජනාධිපති නීතිඥවරයා කියා සිටියේ මෙම පෙත්සම නිෂ්ප්‍රභ කරන ලෙසයි.",
        "මේ තත්ත්වය තුළ පෙත්සම විභාගයට ගන්නවාද? එහෙම නේද? ත්‍රිපුද්ගල මහාධිකරණ විනිසුරු මඩුල්ලක් අද ප්‍රකාශයට පත් කිරීමට නියමිතයි. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "අද",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විනිවිට පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නාගානන්ද කොඩිතුවකු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෙදපාර්තෙම්න්තුෙව්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலுக்கு எதிரான மனு தொடர்பான தீர்மானம் இன்று",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய தேசிய கட்சியின் தலைவர் ரணில் விக்ரமசிங்க தேசிய பட்டியல் ஊடாக பாராளுமன்றுக்கு கொண்டுவரப்பட்டமையை சவாலுக்கு உட்படுத்தி தாக்கல் செய்யப்பட்ட மனுவை விசாரிப்பதா? இல்லையா? என உயர்நீதிமன்றம் நாளை அறிவிக்கவுள்ளது.",
        "வினிவித முன்னணியின் பொதுசெயலாளர் சட்டத்தரணி நாகாநந்த கொடிதுவக்கு இந்த மனுவைத் தாக்கல் செய்துள்ளார்.",
        "இந்த மனு காலம் கடந்து தாக்கல் செய்யப்பட்டிருப்பதாக சுட்டிக்காட்டிய சட்டமா அதிபர் திணைக்களம், இவ்வாறானதொரு மனு தாக்கல் செய்யப்பட்டு தள்ளுபடி செய்யப்பட்டதையும் மன்றில் எடுத்துரைத்தார்.",
        "அத்துடன் இந்த மனுவை தள்ளுபடி செய்யுமாறு, பதில் ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவின் சார்பில் மன்றில் முன்னிலையான ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி தெரிவித்தார்.",
        "இந்த நிலையில், குறித்த மனுவை விசாரணைக்கு எடுப்பதா? இல்லையா? என்பதை உயர் நீதிமன்றின் மூவர் அடங்கிய நீதியரசர்கள் ஆயம் இன்று அறிவிக்கவுள்ளது. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இன்று",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உயர்நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வினிவிட பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாகாநந்த கொடித்துவக்கு",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}