{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130189",
  "time_ut": 1656226168,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "அரசாங்கம் ரஷ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொள்ளாமலிருப்பது மக்களுக்கு எதிராக இழைக்கப்படும் பாரிய குற்றமாகும் - கம்மன்பில",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Failure of the government to seek Russian assistance is a major crime against the people - Kamanpila",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Former Energy Minister Udaya Kamanpila has said that the government's failure to seek Russia's help in purchasing fuel is a major crime against the people as the country's fuel supply structure faces a dire crisis.",
        "Wimal Weerawansa, the leader of the National Sumanthira Front, had questioned in parliament on the 22nd that the government was not paying attention to buying cheap fuel from Russia. In response, Energy and Power Minister Kanjana Wijesekera said, \"Your (Wimal Weerawansa) former power minister in the coalition has been in the ministry for the past year and a half. Why did he not get fuel from Russia?\"",
        "I am the only Minister of Power in the Independent Parties and it is clear that I have been indicted without mentioning my name. Therefore, it is necessary for the Minister of Power to clarify the matter.",
        "The war between Russia and Ukraine began on February 24, 2022. European countries began imposing a limited embargo on Russia on February 26. On March 3, the President removed me from the post of Minister of Power. The media coverage is a prime example of the fact that I have repeatedly stated that fuel can be obtained cheaply from Russia.",
        "Opposition leader Sajid Premadasa and current Prime Minister Ranil Wickremesinghe have repeatedly said in the past that the fuel supply structure would face a major crisis in the coming months. However, we were initially able to control the crisis situation on the basis of the long-term debt of India and China's credit facilities.",
        "Russia sees Sri Lanka as the best country to get fuel credit facilities in the current crisis situation. Russia has enough fuel. However, Sri Lanka has not yet held any possible talks to obtain fuel from Russia. It is a heinous crime against the government to ignore the fact that people are waiting in line at the fuel line, even though many have lost their lives."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Russian",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Udaya Kamanpila",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Sumanthira Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 22nd",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanjana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the past year and a half",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "February 24, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "February 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "March 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajid Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the coming months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රජය රුසියානු සහය නොගැනීම ජනතාවට කරන විශාල අපරාධයක් - කාමන්පිල",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "රටේ ඉන්ධන සැපයුම් ව්‍යුහය දැඩි අර්බුදයකට ලක්ව ඇති බැවින් ඉන්ධන මිලදී ගැනීම් සඳහා රුසියානු සහය ලබා නොගැනීම රජය ජනතාවට කරන විශාල අපරාධයක් බව හිටපු බලශක්ති අමාත්‍ය උදය කාමන්පිල මහතා පැවසීය.",
        "රුසියාවෙන් අඩු මිලට ඉන්ධන මිලදී ගැනීමට රජය අවධානය යොමු නොකරන බවට ජාතික සුමන්තිර පෙරමුණේ නායක විමල් වීරවංශ මහතා පසුගිය 22 වැනිදා පාර්ලිමේන්තුවේදී ප්‍රශ්න කර තිබුණි. ඊට ප්‍රතිචාර දක්වමින් බලශක්ති හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංජන විජේසේකර කියා සිටියේ, \"ඔබේ (විමල් වීරවංශ) හිටපු විදුලිබල අමාත්‍යවරයා පසුගිය වසර එකහමාරක කාලය තුළ අමාත්‍යාංශයේ හිටියා. රුසියාවෙන් ඉන්ධන ලබා නොගත්තේ ඇයි?\"",
        "නිදහස් පක්‍ෂවල සිටින එකම විදුලිබල ඇමැතිවරයා මම වන අතර මගේ නම සඳහන් නොකර මට අධිචෝදනා ගොනු කර ඇති බව පැහැදිලිය.එබැවින් විදුලිබල අමාත්‍යවරයා මේ පිළිබඳව පැහැදිලි කිරීමක් කළ යුතුය.",
        "රුසියාව සහ යුක්රේනය අතර යුද්ධය ආරම්භ වූයේ 2022 පෙබරවාරි 24 වැනිදාය. යුරෝපා රටවල් රුසියාවට සීමා සහිත සම්බාධක පැනවීමට පටන් ගත්තේ පෙබරවාරි 26 වැනිදාය.මාර්තු 3 වැනිදා ජනාධිපතිතුමා මාව විදුලිබල ඇමැති ධුරයෙන් ඉවත් කළා. රුසියාවෙන් අඩු මිලට ඉන්ධන ලබා ගත හැකි බව මා පුන පුනා ප්‍රකාශ කළ බවට මාධ්‍ය ආවරණය හොඳම උදාහරණයකි.",
        "විපක්ෂ නායක සජිඩ් ප්‍රේමදාස මහතා සහ වත්මන් අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පසුගිය කාලයේ පුන පුනා ප්‍රකාශ කළේ ඉදිරි මාස කිහිපය තුළ ඉන්ධන සැපයුම් ව්‍යුහය විශාල අර්බුදයකට මුහුණ දෙන බවයි. කෙසේ වෙතත්, ඉන්දියාවේ දිගුකාලීන ණය සහ චීනයේ ණය පහසුකම් පදනම් කර ගනිමින් අර්බුදකාරී තත්ත්වය පාලනය කිරීමට මුලදී අපට හැකි විය.",
        "පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය තුළ ඉන්ධන ණය පහසුකම් ලබාගැනීමට හොඳම රට ලෙස රුසියාව දකින්නේ ශ්‍රී ලංකාවයි.රුසියාව සතුව අවශ්‍ය තරම් ඉන්ධන තිබේ. කෙසේ වෙතත් රුසියාවෙන් ඉන්ධන ලබා ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව මෙතෙක් සාකච්ඡා කර නොමැත. බොහෝ දෙනෙකුගේ ජීවිත අහිමි වුවද ජනතාව ඉන්ධන පෝලිමේ රැඳී සිටින බව නොසලකා හැරීම රජයට කරන සාහසික අපරාධයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුසියානු",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "උදය කාමන්පිල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික සුමන්තිර පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කංජන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර එකහමාර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2022 පෙබරවාරි 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙබරවාරි 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාර්තු 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිඩ් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அரசாங்கம் ரஷ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொள்ளாமலிருப்பது மக்களுக்கு எதிராக இழைக்கப்படும் பாரிய குற்றமாகும் - கம்மன்பில",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "நாட்டில் எரிபொருள் விநியோக கட்டமைப்பு மிக மோசமான நெருக்கடியினை எதிர்க்கொண்டுள்ள நிலையில் எரிபொருள் கொள்வனவிற்கு அரசாங்கம் ரஸ்யாவின் உதவியை பெற்றுக்கொள்ளாமலிருப்பது மக்களுக்கு எதிராக இழைக்கப்படும் பாரியதொரு குற்றமாகும் என முன்னாள் வலுசக்தி அமைச்சர் உதய கம்மன்பில அறிக்கை வெளியிட்டுள்ளார்.",
        "ரஸ்யாவிடமிருந்து குறைந்த விலைக்கு எரிபொருளை கொள்வனவு செய்ய அரசாங்கம் அவதானம் செலுத்தாமலிருப்பது குறித்து தேசிய சுமந்திர முன்னணியின் தலைவர் விமல் வீரவன்ச கடந்த 22ஆம் திகதி பாராளுமன்றில் கேள்வியெழுப்பியிருந்தார். இதற்கு பதிலளித்த வலுசக்தி மற்றும் மின்சாரத்துறை அமைச்சர் கஞ்சன விஜேசேகர ' உங்களின் (விமல் வீரவன்ச) கூட்டணியில் உள்ள முன்னாள் வலுசக்தி அமைச்சர் கடந்த ஒன்றரை வருடகாலமாக அமைச்சு பதவி வகித்தார்.அவர் ஏன் ரஸ்யாவிடமிருந்து எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ளவில்லை 'என குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "சுயாதீன கட்சிகளில் வலுசக்தி அமைச்சராக நான் மாத்திரமே பதவி வகித்துள்ளேன் ஆகவே என் பெயரை குறிப்பிடாமல் என் மீது குற்றச்சாட்டு முன்வைக்கப்பட்டுள்ளமை தெளிவாகுகிறது.ஆகவே வலுசக்தி அமைச்சர் குறிப்பிட்ட விடயம் தொடர்பில் தெளிவுப்படுத்துவது அவசியமானது.",
        "ரஸ்யாவிற்கும் உக்ரைனுக்கும் இடையிலான யுத்தம் 2022.பெப்ரவரி மாதம் 24ஆம் திகதி ஆரம்பமானது. ஐரோப்பிய நாடுகள் ரஸ்யாவிற்கு எதிராக மட்டுப்படுத்தப்பட்ட பொருளாதார தடையினை கடந்த பெப்ரவரி மாதம் 26ஆம் திகதி முதல் விதிக்க ஆரம்பித்தன.மாதம் 3ஆம் திகதி ஜனாதிபதி என்னை வலுசக்தி அமைச்சு பதவியில் இருந்து நீக்கினார். ரஸ்யாவிடமிருந்து குறைந்த விலையில் எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ள முடியும் என்பதை பலமுறை எடுத்துரைத்துள்ளேன் என்பதற்கு ஊடகங்களில் வெளியாகியுள்ள செய்திகள் பிரதான சான்றாக உள்ளன.",
        "எரிபொருள் விநியோக கட்டமைப்பு எதிர்வரும் மாதமளவில் பாரிய நெருக்கடியினை எதிர்க்கொள்ளும் என எதிர்க்கட்சி தலைவர் சஜித் பிரேமதாஸ, தற்போதைய பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க ஆகியோர் கடந்த காலங்களிலில் இருந்து தொடர்ச்சியாக குறிப்பிட்டார்கள். இருப்பினும் இந்தியா மற்றும் சீனாவின் கடன் வசதிகளின் நீண்டகால கடன் அடிப்படையில் குறித்த நெருக்கடி நிலைமையினை எம்மால் ஆரம்பத்தில் கட்டுப்படுத்த முடிந்தது.",
        "தற்போதைய நெருக்கடியான சூழ்நிலையில் இலங்கை எரிபொருள் கடன் வசதிகளை பெற்றுக்கொள்ள சிறந்த நாடாக ரஸ்யா காணப்படுகிறது .ரஸ்யாவிடம் போதுமான அளவு எரிபொருள் உள்ளது. இருப்பினும் இலங்கை இதுவரை ரஸ்யாவிடமிருந்து எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ள சாத்தியமான எவ்வித பேச்சுவார்த்தைகளையும் முன்னெடுக்கவில்லை. எரிபொருள் வரிசையில் காத்திருக்கும் மக்கள் முரண்பட்டுக் கொண்டுள்ள நிலையில், பலர் உயிரிழந்துள்ள வேளையிலும் அரசாங்கம் அது குறித்து அவதானம் செலுத்தாமலிருப்பது மக்களுக்கு எதிராக இழைக்கும் பாரிய குற்றமாகும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஷ்யன்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உதய கம்மன்பில",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய சுமந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "22வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஒன்றரை வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிப்ரவரி 24, 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிப்ரவரி 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மார்ச் 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வரும் மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}