{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/குரங்கு-அம்மை-குறித்து-இலங்கை-உஷார்/175-301023",
  "time_ut": 1658674117,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "குரங்கு அம்மை குறித்து இலங்கை உஷார்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka warns about monkey measles",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Deputy Director General of Health Services Special Medical Specialist Hemantha Herath has said that Sri Lanka is also very cautious about monkey measles.",
        "He also mentioned that a proper program to protect the people of this country from disease has already been implemented.",
        "The World Health Organization has declared the outbreak of monkey measles a global health emergency.",
        "WHO Director-General Tedros Adhanom Ghebreyesus announced on Saturday (23) that the global outbreak of monkeypox represents a public health crisis that requires global attention.",
        "The World Health Organization considers monkey measles a significant threat to global health and has warned that it will escalate into an epidemic.",
        "More than 16 thousand people have been affected by monkey measles in 75 countries in the world and 5 people have died so far.",
        "According to data from the health establishment, the number of confirmed infections increased by 77% from late June to early July.",
        "Men who have sex with men are now reported to be at a higher risk of infection.",
        "Monkey measles, mostly reported from West and Central African countries, has also been reported in the United States, Australia, the United Arab Kingdom and European countries.",
        "Meanwhile, Indian media reported that the first case of monkey measles with no history of foreign travel has been reported in Delhi.",
        "While three people have already been identified in Kerala, the one identified in Delhi is a person with no foreign travel history, according to media reports."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Health Services Special Medical Specialist Hemantha Herath",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "More than 16 thousand",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "77%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "late June to early July",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Monkey",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "West",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Central African",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Arab Kingdom",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Indian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Delhi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kerala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Delhi",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "වඳුරු සරම්ප ගැන ශ්‍රී ලංකාව අනතුරු අඟවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාව ද වඳුරු සරම්ප රෝගය සම්බන්ධයෙන් දැඩි අවධානයෙන් පසුවන බව නියෝජ්‍ය සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් විශේෂ වෛද්‍ය විශේෂඥ හේමන්ත හේරත් මහතා පවසා තිබේ.",
        "මෙරට ජනතාව රෝගවලින් ආරක්ෂා කර ගැනීම සඳහා විධිමත් වැඩපිළිවෙළක් දැනටමත් ක්‍රියාත්මක කර ඇති බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය වඳුරු සරම්ප රෝගය ගෝලීය සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කර තිබේ.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානයේ අධ්‍යක්ෂ ජනරාල් Tedros Adhanom Ghebreyesus සෙනසුරාදා (23) නිවේදනය කළේ ගෝලීය වඳුරු වසංගතය ගෝලීය අවධානයට ලක්විය යුතු මහජන සෞඛ්‍ය අර්බුදයක් නියෝජනය කරන බවයි.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය වඳුරු සරම්ප ගෝලීය සෞඛ්‍යයට සැලකිය යුතු තර්ජනයක් ලෙස සලකන අතර එය වසංගතයක් දක්වා වර්ධනය වන බවට අනතුරු අඟවා තිබේ.",
        "ලෝකයේ රටවල් 75 ක වඳුරු සරම්ප රෝගයෙන් පුද්ගලයින් 16,000 කට වැඩි පිරිසක් පීඩාවට පත්ව ඇති අතර මේ වන විට පුද්ගලයින් 5 දෙනෙකු මියගොස් තිබේ.",
        "සෞඛ්‍ය ආයතනයේ දත්ත වලට අනුව, ජුනි අග සිට ජූලි මුල දක්වා තහවුරු වූ ආසාදන සංඛ්‍යාව 77% කින් වැඩි විය.",
        "පිරිමින් සමඟ ලිංගිකව එක්වන පිරිමින්ට ආසාදනය වීමේ වැඩි අවදානමක් ඇති බව දැන් වාර්තා වේ.",
        "වඳුරු සරම්ප, වැඩි වශයෙන් බටහිර සහ මධ්‍යම අප්‍රිකානු රටවලින් වාර්තා වන අතර, එක්සත් ජනපදය, ඕස්ට්‍රේලියාව, එක්සත් අරාබි රාජධානිය සහ යුරෝපීය රටවල ද වාර්තා වී ඇත.",
        "මේ අතර විදෙස් සංචාරයක ඉතිහාසයක් නොමැති පළමු වඳුරු සරම්ප රෝගය දිල්ලි නුවරින් වාර්තා වී ඇති බව ඉන්දීය මාධ්‍ය වාර්තා කළා.",
        "මේ වන විටත් කේරළ ප්‍රාන්තයේ පුද්ගලයින් තිදෙනෙකු හඳුනාගෙන ඇති අතර, දිල්ලි ප්‍රදේශයේදී හඳුනාගෙන ඇති පුද්ගලයා විදේශ ගමන් ඉතිහාසයක් නොමැති පුද්ගලයෙකු බව මාධ්‍ය වාර්තා කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය සේවා විශේෂ වෛද්‍ය විශේෂඥ හේමන්ත හේරත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tedros Adhanom Ghebreyesus",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16 දහසකට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "77%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජුනි අග සිට ජූලි මුල දක්වා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "වඳුරා",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "බටහිර",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මධ්යම අප්රිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් අරාබි රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "දිල්ලිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කේරල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දිල්ලිය",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "குரங்கு அம்மை குறித்து இலங்கை உஷார்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கையும் குரங்கு அம்மை தொடர்பில் மிகுந்த எச்சரிக்கையுடன் உள்ளதாக பிரதி சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் நாயகம் விசேட வைத்திய நிபுணர் ஹேமந்த ஹேரத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்நாட்டு மக்களை நோயிலிருந்து பாதுகாக்கும் முறையான வேலைத்திட்டம் ஏற்கெனவே நடைமுறைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது என்றும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "குரங்கு அம்மை நோய்ப் பரவல் குறித்து எச்சரிக்கை விடுத்துள்ள உலக சுகாதார ஸ்தாபனம் உலக சுகாதார அவசரநிலையை பிரகடனப்படுத்தியுள்ளது.",
        "உலக அளவில் கவனம் கொள்ளப்பட வேண்டிய ஒரு பொது சுகாதார நெருக்கடியாக சர்வதேச அளவில் பரவியுள்ள குரங்கு அம்மை பிரதிபலிக்கிறது என்று உலக சுகாதார ஸ்தாபனத்தின் தலைவர் டெட்ராஸ் அதானம் கெப்ரியேசஸ், சனிக்கிழமை (23) அறிவித்தார்.",
        "உலக சுகாதாரத்துக்கு ஒரு குறிப்பிடத்தக்க அச்சுறுத்தலாக குரங்கு அம்மையை உலக சுகாதார ஸ்தாபனம் கருதுவதுடன், தொற்றுநோயாக அதிகரிக்கும் என்றும் எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "உலகில் 75 நாடுகளில் 16 ஆயிரத்துக்கும் மேற்பட்டோர் குரங்கு அம்மையால் பாதிக்கப்பட்டுள்ளதுடன், இதுவரை 5 பேர் உயிரிழந்துள்ளனர்.",
        "சுகாதார ஸ்தாபனத்தின் தரவுகளின்படி, உறுதிப்படுத்தப்பட்ட நோய்த்தொற்றுகளின் எண்ணிக்கை ஜூன் பிற்பகுதியிலிருந்து ஜூலை ஆரம்பத்தில் 77% ஆகஅதிகரித்துள்ளது.",
        "ஆண்களுடன் உடலுறவு கொள்ளும் ஆண்கள் தற்போது தொற்றுநோய்க்கான அதிக ஆபத்தில் உள்ளனர் என்று தெரிவிக்கப்படுகிறது.",
        "மேற்கு மற்றும் மத்திய ஆபிரிக்க நாடுகளில் இருந்து பெரும்பாலும் பதிவாகிய குரங்கு அம்மை, அமெரிக்கா, அவுஸ்திரேலியா, ஐக்கிய அரபு இராச்சியம் மற்றும் ஐரோப்பிய நாடுகளிலும் பதிவாகியுள்ளன.",
        "இந்தநிலையில், வெளிநாட்டு பயண வரலாறை கொண்டிராத முதலாவது குரங்கு அம்மை தொற்றாளர் ஒருவர் டெல்லியில் பதிவாகியுள்ளார் என்று இந்திய ஊடகங்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "ஏற்கெனவே கேரளாவில் 3 பேர் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ள நிலையில், டெல்லியில் அடையாளம் காணப்பட்டவர் வெளிநாட்டு பயண வரலாறை கொண்டிராத நபர் என்று ஊடகங்கள் தெரிவிக்கின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுகாதார சேவைகள் விசேட வைத்திய நிபுணர் ஹேமந்த ஹேரத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "டெட்ரோஸ் அதானோம் கெப்ரேயஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "16 ஆயிரத்திற்கும் மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "77%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூன் பிற்பகுதியிலிருந்து ஜூலை தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குரங்கு",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "மேற்கு",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மத்திய ஆப்பிரிக்க",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய அரபு இராச்சியம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "டெல்லி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கேரளா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டெல்லி",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}