{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/31/no-rule-of-law-in-the-country-cardinal-malcolm-ranjith/",
  "time_ut": 1659273060,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "No rule of law in the country: Cardinal Malcolm Ranjith",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "No rule of law in the country: Cardinal Malcolm Ranjith",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Archbishop of Colombo, Rev. Malcolm Cardinal Ranjith commented on the fate of the rule of law in the country today.",
        "His Eminence Malcolm Cardinal Ranjith, speaking at the mass held for the 150th Jubilee of the Church of the Holy Apostles in Modara, demanded for the public to look at the fate of the rule of law within the country.",
        "Rev. Malcolm Ranjith pointed out that the country has fallen into an abyss due to people who are greedy for power and wealth and betray the policies agreed upon by all.",
        "Speaking further, the Archbishop of Colombo said that religion is not just about coming for the Sunday Mass, but one must also live within religion. However, despite calling Sri Lanka a 'Dharmadweepa' (A land of religion), he requested others to see what has become of the country today.",
        "Citing the incident of a bomb being found at a Church in Borella, His Eminence Malcolm Cardinal Rajith stated that several people inside the church were arrested, and were subsequently locked up for more than a month, when the fault lay with the security services, and not with the innocents.",
        "Till today, there has been no investigation initiated into it, he said, adding that however, those who discovered the bomb were kept imprisoned for over a month, only to be later released due to zero evidence.",
        "\"Those suspects were beaten. They were forced to sign documents. No justice was done for them. That bomb was powerful. It was the power of the former Government. To this day, this case remains completely under the carpet,\" he said.",
        "Referring the Easter Sunday Attack in 2019 when 269 people died in Katuwapitiya, Kochikade and several other places, His Eminence Malcolm Cardinal Ranjith said that to this date, no justice has been served over them, which illustrates the power of the powerful in the country.",
        "\"We should be ashamed before the world. There is no law in the country. There is no room for justice. There is only lawlessness and the law of the powerful in the country. No matter how much we asked for an independent investigation, the law of our country did not do anything to prosecute those who have been identified as the culprits,\" he said.",
        "The Archibishop of Colombo continued, pointing out that to this date, they live freely and are able to engage in political activities and hold positions. His Eminence Malcolm Cardinal Ranjith called for the people to live a princpled life instead."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Malcolm Ranjith",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Malcolm Cardinal",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranjith",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "150th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Church of the Holy Apostles in",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Modara",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Malcolm Ranjith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sunday Mass",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Dharmadweepa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "more than a month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over a month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "zero",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "269",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Katuwapitiya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kochikade",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranjith",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranjith",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රටේ නීතියේ ආධිපත්‍යයක් නැහැ: කාදිනල් මැල්කම් රංජිත්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); අද රටේ නීතියේ ආධිපත්‍යයට අත්වී ඇති ඉරණම පිළිබඳව කොළඹ අගරදගුරු අති උතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් අදහස් දැක්වූහ.",
        "අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් මෝදර ශුද්ධෝත්තම අපොස්තුළුවරුන්ගේ දේවස්ථානයේ 150 වැනි ජුබිලිය නිමිත්තෙන් පැවැති දිව්‍ය පූජාව අමතමින් රට තුළ නීතියේ ආධිපත්‍යයට අත්වන ඉරණම පිළිබඳව මහජනතාව සොයා බලන ලෙස ඉල්ලා සිටියේය.",
        "බලයට, ධනයට කෑදර, සියලු දෙනා එකඟ වූ ප්‍රතිපත්ති පාවා දෙන පුද්ගලයන් නිසා රට අගාධයකට වැටී ඇති බව මැල්කම් රංජිත් පියතුමා පෙන්වා දුන්නේය.",
        "එහිදී වැඩිදුරටත් අදහස් දැක්වූ කොළඹ අගරදගුරු හිමිපාණන් පැවසුවේ ආගම යනු ඉරිදා දිව්‍ය පූජාවට පැමිණීම පමණක් නොව ආගම තුළ ජීවත් විය යුතු බවයි. කෙසේ වෙතත්, ශ්‍රී ලංකාව 'ධර්මද්වීපය' (ආගමික දේශයක්) ලෙස හැඳින්වුවද, අද රටට වී ඇති දේ බලන්නැයි ඔහු අන් අයගෙන් ඉල්ලා සිටියේය.",
        "බොරැල්ලේ දේවස්ථානයක බෝම්බයක් හමුවීමේ සිද්ධිය උපුටා දක්වමින් අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රජිත් හිමිපාණන් ප්‍රකාශ කළේ දෙව්මැදුර තුළ සිටි කිහිප දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන මාසයකට වැඩි කාලයක් සිරකර තැබූ බවත් ආරක්ෂක අංශවල වරද සිදුවූ බවත්ය. අහිංසකයන් සමඟ නොවේ.",
        "අද වනතුරුත් ඒ සම්බන්ධයෙන් කිසිදු පරීක්‍ෂණයක් ආරම්භ කර නොමැති බවත්, කෙසේ වෙතත් බෝම්බය සොයාගත් අය මාසයකට අධික කාලයක් සිරගත කර පසුව මුදා හැරීමට සිදුවූයේ සාක්‍ෂි ශූන්‍ය වීම නිසා බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "\"ඒ සැකකරුවන්ට ගැහුවා. ලියකියවිලිවලට අත්සන් කරන්න බල කළා. ඔවුන්ට සාධාරණයක් ඉටු වුණේ නැහැ. ඒ බෝම්බය බලවත්. ඒක හිටපු ආණ්ඩුවේ බලය. අදටත් මේ නඩුව සම්පූර්ණයෙන්ම යට තියෙනවා,\" ඔහු පැවසීය.",
        "2019 වසරේ කටුවාපිටිය, කොච්චිකඩේ ඇතුළු තවත් ස්ථාන කිහිපයක පුද්ගලයන් 269 දෙනෙකු මිය ගිය පාස්කු ඉරිදා ප්‍රහාරය ගැන සඳහන් කරමින් අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් පැවසුවේ අද වනතුරුත් ඔවුන් සම්බන්ධයෙන් සාධාරණයක් ඉටු නොවීම රටේ බලවතුන්ගේ බලය පෙන්නුම් කරන බවයි.",
        "“ලෝකය ඉදිරියේ අපි ලැජ්ජා විය යුතුයි.රටේ නීතියක් නැහැ.යුක්තියට ඉඩක් නැහැ.රටේ තිබෙන්නේ අවනීතියයි බලවතුන්ගේ නීතියයි.අපි කොච්චර ස්වාධීන පරීක්ෂණයක් ඉල්ලුවත්, වැරදිකරුවන් ලෙස හඳුනාගෙන ඇති අයට නඩු පැවරීමට අපේ රටේ නීතිය කිසිවක් කළේ නැත, ”ඔහු පැවසීය.",
        "කොළඹ අගරදගුරු හිමිපාණන් වැඩිදුරටත් පෙන්වා දුන්නේ අද දක්වා ඔවුන් නිදහසේ ජීවත්වන අතර දේශපාලන කටයුතුවල නිරතවීමට හා තනතුරු දැරීමට හැකි බවයි. ඒ වෙනුවට ප්‍රතිපත්තිගරුක ජීවිතයක් ගත කරන ලෙස අතිඋතුම් මැල්කම් කාදිනල් රංජිත් හිමිපාණන් ජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටියේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මැල්කම් රංජිත්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැල්කම් කාදිනල්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "150 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශුද්ධෝත්තම අපොස්තුළුවරුන්ගේ පල්ලිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෝදර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැල්කම් රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉරිදා දිව්‍ය පූජාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ධර්මද්වීපය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසයකට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශුන්ය",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "269",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කටුවාපිටිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kochikade",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රංජිත්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நாட்டில் சட்டத்தின் ஆட்சி இல்லை: கர்தினால் மால்கம் ரஞ்சித்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இன்று நாட்டில் சட்டத்தின் ஆட்சிக்கு ஏற்பட்டுள்ள கதி குறித்து கொழும்பு பேராயர் வண.",
        "மோதரை புனித அப்போஸ்தலர் தேவாலயத்தின் 150வது ஆண்டு நிறைவு விழாவில் கலந்து கொண்டு உரையாற்றிய அதிமேதகு கர்தினால் கர்தினால் ரஞ்சித் அவர்கள், நாட்டில் சட்டத்தின் ஆட்சி எப்படி இருக்கின்றது என்பதை பொதுமக்கள் பார்க்க வேண்டும் என கோரிக்கை விடுத்தார்.",
        "பதவிக்கும் செல்வத்திற்கும் பேராசை கொண்டு அனைவரும் ஏற்றுக்கொண்ட கொள்கைகளுக்கு துரோகம் செய்யும் நபர்களினால் நாடு அதலபாதாளத்தில் வீழ்ந்துள்ளதாக வண.மல்கம் ரஞ்சித் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "மேலும் பேசிய கொழும்பு பேராயர், மதம் என்பது ஞாயிறு ஆராதனைக்கு வருவது மட்டுமல்ல, மதத்திற்குள் வாழ வேண்டும் என்றும் கூறினார். எவ்வாறாயினும், இலங்கையை 'தர்மத்வீபம்' (மத நாடு) என்று அழைத்த போதிலும், இன்று நாடு என்ன ஆகிவிட்டது என்பதைப் பார்க்குமாறு அவர் மற்றவர்களிடம் கேட்டுக்கொண்டார்.",
        "பொரளையில் உள்ள தேவாலயத்தில் வெடிகுண்டு கண்டுபிடிக்கப்பட்ட சம்பவத்தை மேற்கோள்காட்டி, தேவாலயத்தில் இருந்த பலர் கைது செய்யப்பட்டு, ஒரு மாதத்திற்கும் மேலாக காவலில் வைக்கப்பட்டனர், பாதுகாப்பு சேவைகளின் தவறு காரணமாக, மற்றும் அப்பாவிகளுடன் அல்ல.",
        "இன்று வரை, அது குறித்து எந்த விசாரணையும் தொடங்கப்படவில்லை, இருப்பினும், வெடிகுண்டை கண்டுபிடித்தவர்கள் ஒரு மாதத்திற்கும் மேலாக சிறையில் அடைக்கப்பட்டனர், பின்னர் பூஜ்ஜிய ஆதாரம் காரணமாக விடுவிக்கப்பட்டனர்.",
        "\"அந்த சந்தேக நபர்கள் தாக்கப்பட்டனர். ஆவணங்களில் கையொப்பமிட வற்புறுத்தப்பட்டனர். அவர்களுக்கு எந்த நீதியும் கிடைக்கவில்லை. அந்த வெடிகுண்டு சக்தி வாய்ந்தது. இது முன்னாள் அரசாங்கத்தின் அதிகாரம். இன்றுவரை இந்த வழக்கு முற்றிலும் கம்பளத்தின் கீழ் உள்ளது,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "கடந்த 2019ஆம் ஆண்டு ஈஸ்டர் ஞாயிறு தாக்குதலில் கட்டுவாப்பிட்டி, கொச்சிக்கடை மற்றும் பல இடங்களில் 269 பேர் உயிரிழந்ததைக் குறிப்பிட்டு, இன்றுவரை அவர்களுக்கு நீதி வழங்கப்படவில்லை என்பது, நாட்டின் பலசாலிகளின் சக்தியை எடுத்துக்காட்டுவதாக மேதகு கர்தினால் ரஞ்சித் தெரிவித்தார்.",
        "\"உலகின் முன் நாம் வெட்கப்பட வேண்டும். நாட்டில் சட்டம் இல்லை. நீதிக்கு இடமில்லை. நாட்டில் அராஜகமும் அதிகாரம் படைத்தவர்களின் சட்டமும் மட்டுமே உள்ளது. சுதந்திரமான விசாரணை வேண்டும் என்று எவ்வளவு கேட்டாலும், குற்றவாளிகள் என்று அடையாளம் காணப்பட்டவர்களை தண்டிக்க நம் நாட்டின் சட்டம் எதையும் செய்யவில்லை,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "தொடர்ந்தும் கருத்து தெரிவித்த கொழும்பு பேராயர், இன்று வரை சுதந்திரமாக வாழ்ந்து அரசியல் செயற்பாடுகளில் ஈடுபட்டு பதவிகளை வகிக்க முடியும் என சுட்டிக்காட்டினார். மாறாக மக்கள் கொள்கை ரீதியான வாழ்க்கையை வாழ வேண்டும் என மால்கம் கர்தினால் ரஞ்சித் அவர்கள் அழைப்பு விடுத்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மால்கம் ரஞ்சித்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மால்கம் கார்டினல்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "150வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பரிசுத்த அப்போஸ்தலர்களின் தேவாலயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மோதர",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மால்கம் ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஞாயிறு மாஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தர்மத்வீபம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாதத்திற்கும் மேலாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதத்திற்கு மேல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பூஜ்யம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "2019",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "269",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கட்டுவாப்பிட்டிய",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kochikade",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரஞ்சித்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}