{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130787",
  "time_ut": 1656948040,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "எரிபொருள் கொள்வனவு, விநியோகம் தொடர்பான அறிக்கையை சமர்ப்பிக்கவும் - உயர் நீதிமன்றம் சட்ட மா அதிபருக்கு உத்தரவு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Submit report regarding fuel purchase, supply - High Court orders to Attorney General",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "The High Court today (4) directed the Attorney General to clarify which sectors are prioritized during the fuel purchase, distribution and distribution activities and submit a report before the 12th.",
        "A bench headed by Justice Vijith Malalkoda and comprising Justices Mahinda Samayavardhana and Arjuna Obeysekhara issued the order to this effect.",
        "The High Court announced this today (4) when two fundamental rights petitions filed by the Sri Lankan Bar Association requesting to order the responsible persons including the cabinet to take the necessary steps to provide electricity, cooking gas, fuel, milk, medicines and foodstuffs to the public without shortage.",
        "For the petitioners, members of the Sri Lanka Bar Association, Senior Advocate G.G. On the advice of Arul Prakasa, the President's lawyers, K. The High Court issued the order with the concurrence of Additional Solicitor General of the Attorney General's Department, Narin Pulle, who appeared for the defendants after the arguments of a team of lawyers including Kanaka Iswaran, Udittha Ikalahewa, Suren Gnanaraja, Pulasti Hevamanna.",
        "SCFR 106/22 and S.C.F.R. These two petitions have been filed on behalf of the Sri Lanka Bar Association under numbers 107/22.",
        "These two petitions have been filed by the President of the Sri Lankan Bar Association, Advocate Saliya Peiris, its Vice President, Advocate Anura Methegoda, Secretary, Advocate Rajeev Amarasuriya, Treasurer, Advocate Rajitha Perera, and Deputy Secretary, Advocate Pacindu Silva.",
        "In these two fundamental rights violation petitions, 42 people including Prime Minister Mahinda Rajapaksa, cabinet members, Treasury Secretary, Central Bank Governor, Finance Board of Central Bank, Sri Lanka Electricity Board, Kaniya Oil Corporation, State Pharmaceutical Corporation, Attorney General have been named as defendants.",
        "When the petitions came up for hearing today, the presidential lawyers K. Ganaka Eswaran and Uditha Ikalahewa pointed out in the forum that the people were facing great inconvenience due to the shortage of essential commodities including fuel.",
        "Pointing out that due to lack of fuel, all the sectors are experiencing a decline, the President's lawyers pointed out that even in such a situation, those who should be held accountable for it are acting without any concern, which worsens the situation.",
        "Pointing out that the High Court has the power to order the appropriate authorities to rectify the situation, they requested the High Court to issue such an order as an interim relief requested by the petitioners to immediately rectify the situation.",
        "Additional Solicitor General Narin Pulle, who appeared in the court for the defendants, pointed out that in accordance with the court order, the secretaries of several ministries have submitted plans to the court to recover from the current crisis situation through Sathya Kadadasi.",
        "Udittha Ikalahewa, counsel to the President appearing for the petitioner, pointed out that some of the affidavits put forward are not related to the current situation in any way.",
        "In addition, President's Counsel Udittha Ikalahewa requested that various problems have arisen due to the presence of soldiers at fuel filling stations and the people are only relying on the courts to provide the interim relief requested by the petitioners.",
        "Speaking in the open forum, the justices pointed out that the authorities do not have any clarity about the sectors that should be given priority during fuel distribution. However, the Justices pointed out that the Chief Justice can give directions to the officers and mentioned that he has the power to intervene for that.",
        "In this situation, Additional Solicitor General Narin Pulle issued a consent to submit a report including which sectors are prioritized during fuel purchase, distribution and distribution activities.",
        "Following this, the High Court ordered to submit such a report to the court before the 12th, and decided to hear the petitions again on the 14th.",
        "In the two petitions previously filed by the Sri Lankan Bar Association, the petitioners pointed out that there is a shortage of essential commodities such as petroleum, electricity, cooking gas, food, medicine, milk, etc., and as a result, the people have faced great harm.",
        "As a result, the petitioners, members of the Sri Lankan Bar Association have pointed out that the basic rights of the people have been violated.",
        "Therefore, it has been requested through this petition to order the defendants to prepare a plan to continuously distribute food, utility gas, milk, electricity, medicines, etc., which are considered as essential commodities to the people under the relief price without shortage.",
        "Similarly, the petitions have requested the cabinet to hold talks with economists, government institutions and the International Monetary Fund to formulate a short-term, medium-term and long-term policy plan to resolve the current economic crisis.",
        "Also, it is requested in the petition to prepare a necessary national policy to provide relief to the people and traders affected by the economic crisis.",
        "More than that, the petitions have requested to order the cabinet to formulate a policy plan to increase national agriculture, milk production and rice production."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 12th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vijith Malalkoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Samayavardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Arjuna Obeysekhara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lanka Bar Association",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "G.G.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Arul Prakasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "K. The High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Additional Solicitor General",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Narin Pulle",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kanaka Iswaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Udittha Ikalahewa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Suren Gnanaraja",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Pulasti Hevamanna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "S.C.F.R.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lanka Bar Association",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "107/22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Advocate Saliya Peiris",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Methegoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Advocate Rajeev Amarasuriya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Treasurer",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajitha Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Advocate Pacindu Silva",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance Board of Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kaniya Oil Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "State Pharmaceutical Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "K. Ganaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Uditha Ikalahewa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Narin Pulle",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Udittha Ikalahewa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Udittha Ikalahewa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Narin Pulle",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the High Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 12th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 14th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Bar Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන මිලදී ගැනීම, සැපයීම සම්බන්ධයෙන් වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කරන්න - මහාධිකරණය නීතිපතිට නියෝග",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "ඉන්ධන මිලදී ගැනීම්, බෙදාහැරීම සහ බෙදාහැරීමේ කටයුතුවලදී ප්‍රමුඛත්වය දෙන්නේ කුමන ක්ෂේත්‍ර සඳහාද යන්න පැහැදිලි කර ලබන 12 වැනිදාට පෙර වාර්තාවක් ලබාදෙන ලෙස මහාධිකරණය අද (4) නීතිපතිවරයාට නියෝග කළේය.",
        "විනිසුරු විජිත් මලල්කොඩ මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් යුත් මහින්ද සමයවර්ධන සහ අර්ජුන ඔබේසේකර යන විනිසුරුවරුන් ගෙන් සමන්විත විනිසුරු මඩුල්ලක් විසින් මෙම නියෝගය නිකුත් කරන ලදී.",
        "මහාධිකරණය අද (4) මේ බව ප්‍රකාශ කළේ විදුලිය, ඉවුම් පිහුම් ගෑස්, ඉන්ධන, කිරි, ඖෂධ සහ ආහාර ද්‍රව්‍ය ලබාදීමට අවශ්‍ය පියවර ගන්නා ලෙස අමාත්‍ය මණ්ඩලය ඇතුළු වගකිව යුත්තන්ට නියෝග කරන ලෙස ඉල්ලා ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය ගොනු කළ මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සම් දෙකක් සලකා බලමිනි. හිඟයකින් තොරව මහජනතාව.",
        "පෙත්සම්කරුවන් වෙනුවෙන් ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමයේ සාමාජිකයින් වන ජ්‍යෙෂ්ඨ අධිනීතිඥ ජී.ජී. අරුල් ප්‍රකාශ මහතාගේ උපදෙස් මත ජනාධිපති නීතිඥවරුන් වන කේ. කනක ඊශ්වරන්, උදිත්ත ඉකලහේවා, සුරේන් ඥානරාජා, පුලස්ති හේවාමාන්න ඇතුළු නීතිඥ කණ්ඩායමක කරුණු දැක්වීමෙන් අනතුරුව විත්තිකරුවන් වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතිපති දෙපාර්තමේන්තුවේ අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල් නරීන් පුල්ලේ මහතාගේ එකඟත්වය මත මහාධිකරණය මෙම නියෝගය නිකුත් කළේය.",
        "SCFR 106/22 සහ S.C.F.R. ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය වෙනුවෙන් අංක 107/22 යටතේ මෙම පෙත්සම් දෙක ගොනු කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමයේ සභාපති නීතීඥ සාලිය පීරිස්, එහි උප සභාපති නීතීඥ අනුර මෙතේගොඩ, ලේකම් අධිනීතිඥ රජීව් අමරසූරිය, භාණ්ඩාගාරික අධිනීතිඥ රාජිත පෙරේරා සහ උප ලේකම් නීතීඥ පසිඳු සිල්වා යන මහත්වරුන් විසින් මෙම පෙත්සම් දෙක ගොනු කර ඇත.",
        "මෙම මූලික අයිතිවාසිකම් උල්ලංඝන පෙත්සම් දෙකෙහි අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ, කැබිනට් සාමාජිකයින්, භාණ්ඩාගාර ලේකම්, මහ බැංකු අධිපති, මහ බැංකුවේ මූල්‍ය මණ්ඩලය, ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය, කන්‍යා තෙල් සංස්ථාව, රාජ්‍ය ඖෂධ නීතිගත සංස්ථාව, නීතිපති ඇතුළු 42 දෙනෙකු නම් කර ඇත. විත්තිකරුවන් ලෙස.",
        "එම පෙත්සම් අද විභාගයට ගත් අවස්ථාවේදී ජනාධිපති නීතිඥවරුන් වන කේ. ඉන්ධන ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ හිඟය හේතුවෙන් ජනතාව දැඩි අපහසුතාවකට පත්ව සිටින බව ගණක ඊස්වරන් සහ උදිත ඉකලහේවා එම සංසදයේදී පෙන්වා දුන්නා.",
        "ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් සෑම අංශයක්ම පසුබෑමකට ලක්ව ඇති බව පෙන්වා දුන් ජනාධිපති නීතිඥවරු පෙන්වා දුන්නේ මෙවැනි අවස්ථාවකදී පවා ඊට වග කිව යුතු අය කිසිදු තැකීමක් නොමැතිව කටයුතු කිරීම තත්ත්වය තවත් නරක අතට හැරෙන බවයි.",
        "එම තත්ත්වය නිවැරදි කරන ලෙස සුදුසු බලධාරීන්ට නියෝග කිරීමට මහාධිකරණයට බලය ඇති බව පෙන්වා දුන් ඔවුහු එම තත්ත්වය වහා නිවැරදි කරන ලෙස පෙත්සම්කරුවන් ඉල්ලා සිටින අතුරු සහනයක් ලෙස එවැනි නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙසද මහාධිකරණයෙන් ඉල්ලා සිටියහ.",
        "විත්තිකරුවන් වෙනුවෙන් අධිකරණයේ පෙනී සිටි අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල් නරීන් පුල්ලේ මහතා පෙන්වා දුන්නේ අධිකරණ නියෝගයට අනුව අමාත්‍යාංශ කිහිපයක ලේකම්වරුන් සත්‍ය කඩදසි හරහා වත්මන් අර්බුදකාරී තත්ත්වයෙන් ගොඩ ඒමේ සැලසුම් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කර ඇති බවයි.",
        "පෙත්සම්කරු වෙනුවෙන් පෙනී සිටි ජනාධිපති නීතීඥ උදිත්ත ඉකලහේවා මහතා පෙන්වා දුන්නේ ඉදිරිපත් කර ඇති ඇතැම් දිවුරුම් ප්‍රකාශ වත්මන් තත්ත්වයට කිසිදු ආකාරයකින් සම්බන්ධ නොවන බවයි.",
        "මීට අමතරව ඉන්ධන පිරවුම්හල්වල සෙබළුන් සිටීම හේතුවෙන් විවිධ ගැටලු මතුව ඇති බවත් පෙත්සම්කරුවන් ඉල්ලා සිටින අතුරු සහන ලබාදීමට ජනතාව විශ්වාසය තබා සිටින්නේ අධිකරණය මත පමණක් බවත් ජනාධිපති නීතීඥ උදිත්ත ඉකලහේවා මහතා ඉල්ලා සිටියේය.",
        "ඉන්ධන බෙදා හැරීමේදී ප්‍රමුඛත්වය දිය යුතු අංශ පිළිබඳව බලධාරීන්ට පැහැදිලි අවබෝධයක් නොමැති බව විවෘත සංසදයේ දී අදහස් දැක්වූ විනිසුරුවරු පෙන්වා දුන්හ. කෙසේ වෙතත් අගවිනිසුරුවරයාට නිලධාරීන්ට උපදෙස් දිය හැකි බව පෙන්වා දුන් විනිසුරුවරුන් ඒ සඳහා මැදිහත්වීමේ බලය තමන්ට ඇති බවද සඳහන් කළා.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ ඉන්ධන මිලදී ගැනීමේදී, බෙදාහැරීමේදී සහ බෙදාහැරීමේ කටයුතුවලදී ප්‍රමුඛත්වය දෙන්නේ කුමන අංශවලටද යන්න ඇතුළත් වාර්තාවක් ඉදිරිපත් කිරීමට අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල් නරින් පුල්ලේ කැමැත්ත පළ කළේය.",
        "ඉන් අනතුරුව එවැනි වාර්තාවක් ලබන 12 වැනිදාට පෙර අධිකරණයට ඉදිරිපත් කරන ලෙස නියම කළ මහාධිකරණය පෙත්සම් යළි ලබන 14 වැනිදා විභාගයට ගැනීමට තීරණය කළේය.",
        "ඛනිජ තෙල්, විදුලිය, ඉවුම් පිහුම් ගෑස්, ආහාර, ඖෂධ, කිරි ආදී අත්‍යාවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල හිඟයක් පවතින බවත්, ඒ හේතුවෙන් ජනතාව පීඩාවට පත්වන බවත් ශ්‍රී ලංකා නීතීඥ සංගමය විසින් මීට පෙර ගොනු කර තිබූ පෙත්සම් දෙකෙන් පෙත්සම්කරුවෝ පෙන්වා දුන්හ. විශාල හානියකට මුහුණ දී ඇත.",
        "මේ හේතුවෙන් ජනතාවගේ මූලික අයිතිවාසිකම් කඩ වී ඇති බව පෙත්සම්කරුවන් වන ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමයේ සාමාජිකයින් පෙන්වා දී ඇත.",
        "එබැවින් ජනතාවට අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ ලෙස සැලකෙන ආහාර, ගෑස්, කිරි, විදුලිය, ඖෂධ ආදිය හිඟයකින් තොරව සහන මිල යටතේ අඛණ්ඩව බෙදා හැරිය හැකි වැඩපිළිවෙළක් සකස් කරන ලෙස විත්තිකරුවන්ට නියෝග කරන ලෙස මෙම පෙත්සම මගින් ඉල්ලා තිබේ.",
        "එසේම වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය විසඳීම සඳහා කෙටි කාලීන, මධ්‍ය කාලීන සහ දීර්ඝ කාලීන ප්‍රතිපත්ති සැලැස්මක් සකස් කිරීම සඳහා ආර්ථික විශේෂඥයන්, රාජ්‍ය ආයතන සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමඟ සාකච්ඡා කරන ලෙසද එම පෙත්සම් මඟින් කැබිනට් මණ්ඩලයෙන් ඉල්ලා තිබේ.",
        "එමෙන්ම ආර්ථික අර්බුදයෙන් විපතට පත් ජනතාවට සහ වෙළෙඳුන්ට සහන සැලසීමට අවශ්‍ය ජාතික ප්‍රතිපත්තියක් සකස් කරන ලෙසද පෙත්සමෙන් ඉල්ලා ඇත.",
        "ඊට වඩා ජාතික කෘෂිකර්මාන්තය, කිරි නිෂ්පාදනය සහ සහල් නිෂ්පාදනය ඉහළ නැංවීම සඳහා ප්‍රතිපත්තිමය සැලැස්මක් සකස් කරන ලෙස කැබිනට් මණ්ඩලයට නියෝග කරන ලෙස පෙත්සම් මගින් ඉල්ලා තිබේ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජිත් මලල්කොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද සමයවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අර්ජුන ඔබේසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජී.ජී.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අරුල් ප්‍රකාශය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කේ මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අතිරේක සොලිසිටර් ජනරාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නරින් පුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කනක ඊශ්වරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදිත්ත ඉකලහේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුරේන් ඥානරාජා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පුලස්ති හේවාමාන්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.සී.එෆ්.ආර්.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "107/22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නීතිඥ සාලිය පීරිස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර මෙතේගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අධිනීතිඥ රජීව් අමරසූරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාරික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජිත පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නීතිඥ පසිඳු සිල්වා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ මූල්‍ය මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කනියා තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය ඖෂධ නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කේ ගණක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උදිත ඉකලහේවා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නරින් පුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදිත්ත ඉකලහේවා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උදිත්ත ඉකලහේවා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "නරින් පුල්ලේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නීතිඥ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் கொள்வனவு, விநியோகம் தொடர்பான அறிக்கையை சமர்ப்பிக்கவும் - உயர் நீதிமன்றம் சட்ட மா அதிபருக்கு உத்தரவு",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "எரிபொருள் கொள்வனவு, விநியோகம்,  விநியோக நடவடிக்கையின் போது முன்னுரிமை அளிக்கப்படும் துறைகள் எவை என்பதை தெளிவுபடுத்தி, எதிர்வரும் 12 ஆம் திகதிக்கு முன்னர்  அறிக்கை ஒன்றினை முன்வைக்குமாறு உயர் நீதிமன்றம் சட்ட மா அதிபருக்கு இன்று (4) உத்தரவிட்டது.",
        "நீதியரசர் விஜித்  மலல்கொட தலைமையிலான  மஹிந்த சமயவர்தன மற்றும் அர்ஜுன ஒபேசேகர ஆகிய நீதியரசர்களை உள்ளடக்கிய குழாம் இதற்கான உத்தரவை பிறப்பித்தது.",
        "மின்சாரம், சமயல் எரிவாயு, எரிபொருள், பால் மா, மருந்துகள் மற்றும் உணவுப்பொருட்களை தட்டுப்பாடின்றி பொதுமக்களுக்கு பெற்றுக்கொடுப்பதற்கு தேவையான நடவடிக்கைகளை எடுப்பதற்கு அமைச்சரவை உள்ளிட்ட பொறுப்பு வாய்ந்தவர்களுக்கு உத்தரவிடுமாறு கோரி இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தாக்கல் செய்துள்ள  இரு அடிப்படை உரிமை மனுக்கள்  இன்று ( 4) விசாரணைக்கு  வந்த போதே  உயர் நீதிமன்றம்  இதனை அறிவித்தது.",
        "மனுதாரர்களான  இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்க உறுப்பினர்களுக்காக  சிரேஷ்ட சட்டத்தரணி ஜி.ஜி. அருள் பிரகாசத்தின் ஆலோசனைக்கு அமைய ஆஜரான ஜனாதிபதி சட்டத்தரணிகளான கே. கனக ஈஸ்வரன்,  உதித்த இகலஹேவா சட்டத்தரணிகளான சுரேன் ஞானராஜா,  புலஸ்தி ஹேவமான்ன  உள்ளிட்ட சட்டத்தரணிகள் குழாத்தின் வாதங்களை அடுத்து பிரதிவாதிகளுக்காக ஆஜரான  சட்ட மா அதிபர் திணைக்களத்தின் மேலதிக சொலிசிட்டர் ஜெனரால் நரின் புள்ளேயின் இணக்கப்பாட்டுடன் உயர் நீதிமன்றம் குறித்த உத்தரவை பிறப்பித்தது.",
        "எஸ்.சி.எப்.ஆர். 106/ 22 மற்றும் எஸ்.சி.எப்.ஆர். 107 /22 ஆகிய இலக்கங்களின் கீழ் இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் சார்பில் இந்த இரு மனுக்களும் தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளன.",
        "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கத்தின் தலைவர் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி சாலிய பீரிஸ்,  அதன் உப தலைவர்  ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி அனுர மெத்தேகொட,  செயலாளர்  சட்டத்தரணி ரஜீவ் அமரசூரிய, பொருளாலர் சட்டத்தரணி ரஜித்த பெரேரா,  பிரதி செயலர்  சட்டத்தரணி பசிந்து சில்வா ஆகியோரால் இந்த இரு மனுக்களும் தாக்கல் செய்யப்பட்டுள்ளன.",
        "இந்த இரு அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுக்களிலும்,  பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ,  உள்ளிட்ட அமைச்சரவை உறுப்பினர்கள்,  திறை சேரியின் செயலர்,  மத்திய வங்கி ஆளுநர்,  மத்திய வங்கியின் நிதிச் சபை,  இலங்கை மின்சார சபை,  கனிய எண்ணெய் கூட்டுத்தாபனம்,  அரச மருந்தாக்கல் கூட்டுத்தாபனம்,  சட்ட மா அதிபர் உள்ளிட்ட 42 பேர் பிரதிவாதிகளாக பெயரிடப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இன்று மனுக்கள் விசாரணைக்கு வந்த போது மனுதாரர்கள் சார்பில் வாதங்களை முன் வைத்த ஜனாதிபதி சட்டத்தரணிகளான கே. கணக ஈஸ்வரன் மற்றும் உதித்த இகலஹேவா ஆகியோர்,  எரிபொருள் உள்ளிட்ட அத்தியவசிய பொருட்களுக்கு நிலவும் தட்டுப்பாடு காரணமாக மக்கள் பெரும்  அசெளகரியங்களுக்கு முகம் கொடுத்துள்ளதாக மன்றில் சுட்டிக்காட்டினர்.",
        "எரிபொருள் இன்மையால், அனைத்து துறைகளும்  வீழ்ச்சி கண்டுவருவதாக சுட்டிக்காட்டிய ஜனாதிபதி சட்டத்தரணிகள், அவ்வாறான நிலையிலும் அதற்கு பொறுப்புக் கூற வேண்டியவர்கள் எந்த அக்கறையும் இன்றி செயற்பட்டு வருகின்றமை  நிலைமையை மோசமடையச் செய்வதாகவும் குறிப்பிட்டனர்.",
        "இந்நிலைமையை சீர் செய்ய உரிய அதிகாரிகளுக்கு உத்தரவிடும் அதிகாரம் உயர் நீதிமன்றுக்கு இருப்பதாக சுட்டிக்காட்டிய அவர்கள், அதன்படி உடனடியாக நிலைமையை சீர் செய்ய  மனுதாரர்கள் கோரும் இடைக்கால  நிவாரண கோரிக்கையையாக அவ்வுத்தரவை பிறப்பிக்குமாறு அவர்கள் உயர் நீதிமன்றைக் கோரினர்.",
        "இதன்போது பிரதிவாதிகளுக்காக மன்றில் ஆஜரான மேலதிக சொலிசிட்டர் ஜெனரால் நரின் புள்ளே, ஏற்கனவே நீதிமன்ற உத்தரவுக்கு அமைய,  பல அமைச்சுக்களின் செயலர்கள் சத்திய கடதாசி ஊடாக தற்போதைய நெருக்கடி நிலைமையிலிருந்து மீள்வதற்கான திட்டங்களை  நீதிமன்றில் முன் வைத்துள்ளதாக குறிப்பிட்டனர்.",
        "இதன்போது மனுதாரர்கலுக்காக ஆஜராகும் ஜனாதிபதி சட்டத்தரனி உதித்த இகலஹேவா, அவ்வாறு முன் வைக்கப்பட்டுள்ள சில  சத்தியக் கடதாசிகள் தற்போதைய நிலைமையுடன் எந்த வகையிலும் தொடர்பற்றது என சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "அத்துடன் எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில் இராணுவத்தினர் குவிக்கப்பட்டுள்ளதால் தற்போது பல்வேறு பிரச்சினைகள் தோன்றியுள்ளதாகவும், மக்கள் நீதிமன்றை மட்டுமே நம்பும் நிலையில், மனுதாரர்கள் கோரும் இடைக்கால நிவாரணத்தை வழங்குமாறும் ஜனாதிபதி சட்டத்தரணி உதித்த இகலஹேவா கோரினார்.",
        "இதன்போது திறந்த மன்றில் பேசிய நீதியரசர்கள்,  எரிபொருள் விநியோகத்தின் போது முன்னிரிமை வழங்க வேண்டிய துறைகள் குறித்த   தெளிவு அதிகாரிகளிடமே இல்லை என  சுட்டிக்காட்டினர்.  எனினும் அதிகாரிகளுக்கு வழிகாட்டல்களை வழங்க சட்ட மா அதிபருக்கு முடியும் என சுட்டிக்காட்டிய நீதியரசர்கள்  அதற்காக தலையீடு செய்ய  அதிகாரம்  என குறிப்பிட்டனர்.",
        "இந் நிலையில்   எரிபொருள் கொள்வனவு, விநியோகம்,  விநியோக நடவடிக்கையின் போது முன்னுரிமை அளிக்கப்படும் துறைகள் எவை  என்பதை உள்ளடக்கி அறிக்கை ஒன்றினை சமர்ப்பிக்க  மேலதிக சொலிசிட்டர் ஜெனரால் நரின் புள்ளே இணக்கம் வெளியிட்டார்.",
        "இதனையடுத்தே அவ்வாறான அறிக்கையை எதிர்வரும் 12 ஆம் திகதிக்கு முன்னர் மன்றில் சமர்ப்பிக்க உத்தரவிட்ட உயர் நீதிமன்றம்  மனுக்களை மீள  எதிர்வரும் 14 ஆம் திகதி விசாரணைக்கு எடுக்க  தீர்மானித்தது.",
        "முன்னதாக இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம் தாக்கல்ச் செய்துள்ள இரு மனுக்களிலும், கணிய எண்ணெய்,  மின்சாரம், சமயல் எரிவாயு, உணவு, மருந்து, பால் மா உள்ளிட்ட அத்தியவசிய பொருட்களுக்கு தட்டுப்பாடு நிலவுவதாக சுட்டிக்காட்டும் மனுதாரர்கள்,  அதனால் மக்கள் மிகப் பெரும் பாதிப்புக்களுக்கு முகம்கொடுத்துள்ளதாக  குறிப்பிட்டுள்ளனர்.",
        "அதனால் மக்களின் அடிப்படை உரிமைகல் மீறப்பட்டுள்ளதாக மனுதாரர்களான இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்க உறுப்பினர்கள் சுட்டிக்காட்டியுள்ளனர்.",
        "அதனால் மக்களுக்கு அத்தியவசியமான பொருட்களாக கருதப்படும் உணவு, சமயல் எரிவாயு, பால் மா, மின்சாரம், மருந்துகள் போன்றவற்றை  தட்டுப்பாடின்றி  நிவாரண விலையின் கீழ் தொடர்ச்சியாக மக்களுக்கு விநியோகிக்க முடியுமான செயற்றிட்டம் ஒன்றினை தயரைக்குமாறு பிரதிவாதிகளுக்கு உத்தர்விடுமாறு இந்த மனு ஊடாக கோரப்பட்டுள்ளது.",
        "அதே போல், பொருளாதார நிபுணர்கள்,  அரச நிறுவனங்கள் மற்றும் சர்வதேச நாணய நிதியம் போன்றவற்றுடன் பேச்சுவார்த்தை நடாத்தி  தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடியை சீர் செய்வதற்கான குறுகிய கால,  மத்திய கால நீண்ட கால  கொள்கை ரீதியிலான செயற்றிட்டம் ஒன்றினை வகுக்குமாறு அமைச்சரவைக்கு உத்தரவிடுமாறும்  மனுக்களில் கோரப்பட்டுள்ளன.",
        "அத்துடன்  பொருளாதார நெருக்கடியால் பாதிக்கப்பட்டுள்ள மக்கள் மற்றும் வர்த்தகர்களுக்கு  நிவாரணம் வழங்க தேவையான  தேசிய கொள்கை ஒன்றினை தயாரிக்கவும் உத்தரவிடுமாறு மனுவூடாக கோரப்பட்டுள்ளது.",
        "அதனைவிட, தேசிய விவசாயம்,  பால் உற்பத்தி,  பன்னை உற்பத்திகளை அதிகரிக்க கொள்கை ரீதியிலான  செயற்றிட்டம்  ஒன்றினை வகுக்கவும் அமைச்சரவைக்கு உத்தரவிடுமாறு மனுக்களில் கோரப்பட்டுள்ளன."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உயர்நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "12வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜித் மலல்கொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த சமயவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அர்ஜுன ஒபேசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர்நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜி.ஜி.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அருள் பிரகாசம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கே. உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூடுதல் சொலிசிட்டர் ஜெனரல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நரின் புள்ளே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கனக ஈஸ்வரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதித்த இகலஹேவா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுரேன் ஞானராஜா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புலஸ்தி ஹேவமன்னா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.சி.எஃப்.ஆர்.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "107/22",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்டத்தரணி சாலிய பீரிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுர மெத்தேகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வழக்கறிஞர் ராஜீவ் அமரசூரிய",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொருளாளர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜித பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வழக்கறிஞர் பசிந்து சில்வா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "42",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின் நிதி வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கனியா ஆயில் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாநில மருந்துக் கழகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கே.கனகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உதித்த இகலஹேவா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நரின் புள்ளே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உதித்த இகலஹேவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உதித்த இகலஹேவா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "நரின் புள்ளே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உயர் நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை சட்டத்தரணிகள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}