{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83734/supreme-court-rejects-petition-challenging-ranils-appointment-as-mp",
  "time_ut": 1658208240,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Supreme Court rejects petition challenging Ranil’s appointment as MP",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Supreme Court rejects petition challenging Ranil’s appointment as MP",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Supreme Court has dismissed a fundamental rights petition seeking an order to invalidate the appointment of Ranil Wickremesinghe as a Member of Parliament."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Supreme Court",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල් මන්ත්‍රීවරයා ලෙස පත් කිරීම අභියෝගයට ලක් කළ පෙත්සම ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය ප්‍රතික්ෂේප කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයෙකු ලෙස පත් කිරීම බලරහිත කිරීමේ නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙස ඉල්ලා ගොනු කර තිබූ මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සමක් ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය විසින් ප්‍රතික්ෂේප කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலின் எம்பி நியமனத்தை எதிர்த்து தாக்கல் செய்யப்பட்ட மனுவை உச்ச நீதிமன்றம் நிராகரித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ரணில் விக்ரமசிங்கவின் நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் நியமனத்தை செல்லாது என உத்தரவிடக் கோரி தாக்கல் செய்யப்பட்ட அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுவை உச்ச நீதிமன்றம் நிராகரித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}