{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/visheshanga/ශ්‍රී-ලංකන්-ගුවන්-සේවා-බර-ජනතාව-පිට-පටවනු-එපා/26-619165",
  "time_ut": 1662090584,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවා බර ජනතාව පිට පටවනු එපා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Don't burden SriLankan Airlines on the people",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Minister of Ports, Shipping and Aviation had stated that SriLankan Airlines and its controlled companies will be restructured as soon as possible.",
        "Several years ago, economists had pointed out the need to restructure a number of leading government institutions, including the Sri Lankan Airlines. In the face of the current economic crisis, the need to urgently restructure them has now arisen. The President emphasized this in the budget speech.",
        "Until the economic crisis escalated and the country went to the brink, previous governments did not bother to restructure those government institutions, fearing that it would help to shake their voter base. It is no secret that the voter base of all the traditional parties has been shaken with the intensification of the economic crisis.",
        "In the background of the resignation of the Prime Minister, President, Finance Minister, etc. of the government that finally formed the Podujana Peramuna (Pohottu) party, it was also clear from the last people's struggle that the party's voter base has been affected. Now all the parties should come together and think about building the nation's economy rather than their voter base. For that, policy makers are not the only ones who need to break free from the traditional way of thinking and look at how to build the economy with a new eye. All intelligent people of the country and trade unions should participate in that work.",
        "Ceylon Electricity Board, Petroleum Corporation and Sri Lankan Airlines are three institutions that are to be restructured urgently in this way. Of these three institutions, Petroleum Corporation and Sri Lankan Airlines (Air Lanka) have failed from the very foundation they were founded. The oil corporation was established with the nationalization of foreign oil companies. We are now suffering the consequences of that mistake.",
        "Lee Kuan Yew has described how Air Lanka was wrong from the beginning in his book titled From Third World to First (From Third World to First). He has been criticized since the initial intention of Air Lanka.",
        "Air Lanka was founded in 1979 to project a false grandeur. Lee Kuan Yew says that at that time there were matters that should be given more priority in the country. He also sees it as a mistake to make a pilot its first president. An airline requires a manager with hands-on experience in business management. However, at the beginning of Air Lanka, it received the help of Singapore Airlines staff for six months.",
        "He says Lee Kuan Yew stopped helping Air Lanka when the newly appointed chairman decided to buy an airplane against their advice. On page 464 of his book, Lee Kuan Yew states 5 reasons why Air Lanka failed.",
        "In spite of receiving these international instructions, SriLankan Airlines has made the mistakes it made by kneeling down at the beginning and jumping up later on. Later, appointments were made on the basis of nepotism to positions including its chairmanship. These political appointments also heavily influenced the controversial Airbus deal. While the country and the airline were going through a severe crisis, it was revealed in the COPE committee how the Sri Lankan company was ready to buy the planes.",
        "The management agreement with Emirates was terminated in 2008, canceling the 1998 sale of approximately 40 percent of the shares to the Dubai Emirates Group.",
        "According to the minister, the loss in the last ten years is 16473 crore rupees. The amount of debt to be paid is 40100 crore rupees. Despite the situation, funds were allocated from the budget several times to recover the company.",
        "Whose money is this carbasinia if not the tax money of the people of the country? Around 70 percent of the taxes imposed in this country are indirect taxes. A portion of the burden of indirect taxes is borne by the public of the country that purchases the goods and services.",
        "If people's resources are wasted through an institution, it should no longer be considered as a national resource. Injustice to the people should be prevented immediately in the most appropriate manner. That is why the people should get full support to restructure loss-making government institutions."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "SriLankan Airlines",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Shipping and Aviation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Several years ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Airlines",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Podujana Peramuna",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Air Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Air Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Air Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Singapore Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Air Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "464",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Air Lanka",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SriLankan Airlines",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Airbus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "COPE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Emirates",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "approximately 40 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Dubai Emirates Group",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the last ten years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16473",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Around 70 percent",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවා බර ජනතාව පිට පටවනු එපා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවාව හා එහි පාලිත සමාගම් කඩිනමින් ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට කටයුතු කරන බව මේ නොබෝදා වරාය, නාවික හා ගුවන් සේවා අමාත්‍යවරයා ප්‍රකාශ කර තිබිණි.",
        "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවාව ඇතුළු ප්‍රමුඛ පෙළේ රාජ්‍ය ආයතන ගණනාවක්ම ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ අවශ්‍යතාව ආර්ථික විද්වතුන් පෙන්වාදී තිබුණේ මීට අවුරුදු කිහිපයකට පෙර සිටය. වර්තමාන ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ ඒවා කඩිනමින් ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමේ අවශ්‍යතාව දැන් පැන නැගී තිබේ. මේ බව ජනාධිපතිවරයා අයවැය කතාවේ දී අවධාරණය කළේය.",
        "ආර්ථික අර්බුදය උත්සන්න වී රට වළපල්ලට යන තුරුම එකී රාජ්‍ය ආයතන ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට පසුගිය ආණ්ඩු උත්සුක නොවූයේ තමන්ගේ ඡන්ද පදනම දෙදරා යාමට එය රුකුලක් වේ යයි බියෙනි. ආර්ථික අර්බුදය උත්සන්නවීමත් සමග සියලු සම්ප්‍රදායික පක්ෂවල ඡන්ද පදනම දෙදරා ගොස් ඇති බව රහසක් නොවේ.",
        "අවසාන වශයෙන් බිහිවූ පොදුජන පෙරමුණ (පොහොට්ටු) පක්ෂය බිහි කළ රජයේ අගමැති, ජනාධිපති, මුදල් ඇමැති ආදීන්ට ඉල්ලා අස්වන්නට සිදුවූ පසුබිමක එම පක්ෂයේ ඡන්ද පදනමට වී ඇති හදිය පසුගිය ජනතා අරගලයෙන්ද පැහැදිලි විය. දැන් සියලු පක්ෂ එකතුවී තමන්ගේ ඡන්ද පදනමට වඩා ජාතියේ ආර්ථිකය ගොඩනැගීම ගැන සිතිය යුතුව තිබේ. ඒ සඳහා සම්ප්‍රදායික චින්තන රටාවෙන් මිදී ආර්ථිකය ගොඩනගන ආකාරය දෙස අලුත් ඇසකින් බැලිය යුතු වන්නේ ප්‍රතිපත්ති සම්පාදකයන් පමණක් නොවේ. රටේ සියලු බුද්ධිමත් ජනතාවත්, වෘත්තීය සමිතිත් එම කාර්යයට හවුල් විය යුතු වේ.",
        "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලයත්, ඛනිජ තෙල් සංස්ථාවත්, ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගමත් මේ ආකාරයට කඩිනමින් ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට නියමිතව ඇති ආයතන තුනකි. මෙම ආයතන තුනෙන් ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව හා ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගම (එයාර් ලංකා) අසාර්ථකත්වයට පත්ව ඇත්තේ ඒවා ආරම්භ කරනු ලැබූ පදනමේ පටන්මය. තෙල් සංස්ථාව ආරම්භ කරනු ලැබුවේ විදේශ තෙල් සමාගම් ජනසතු කිරීමත් සමගය. එම වැරැද්දේ ප්‍රතිඵල දැන් අපි නොඅඩුව බුක්ති විඳිමින් සිටින්නෙමු.",
        "එයාර් ලංකා සමාගම ආරම්භයේ පටන්ම වරද්දාගත් අයුරු ලී ක්වාන් යූ සිය තුන්වැනි ලෝකයෙන් පළමු ලෝකයට (From Third World to First)  නම් පොතේ පිටු දෙකක් පුරා විස්තර කොට තිබේ. ඔහු එයාර් ලංකා සමාගමේ ආරම්භක චේතනාවේ පටන්ම විවේචනයට හසුකර දක්වයි.",
        "1979 එයාර් ලංකා සමාගම ආරම්භ කරනු ලැබුවේ ව්‍යාජ මහේශාඛ්‍ය බවක් ප්‍රදර්ශනය කිරීමටය. එවකට ඊට වඩා ප්‍රමුඛතාව දිය යුතු කටයුතු රටේ තිබුණු බව ලී ක්වාන් යූ කියයි. ගුවන් නියමුවකු එහි පළමු සභාපතිවරයා කිරීම ද හෙතෙම වරදක් සේ දකී. ගුවන් සමාගමකට අවශ්‍ය වන්නේ ව්‍යාපාර කළමනාකරණයේ කෘතහස්ත අත්දැකීම් සහිත කළමනාකරුවෙකි. කෙසේ වුවද එයාර් ලංකා සමාගම ආරම්භයේදී මාස හයක් පුරා සිංගප්පූරු ගුවන් සමාගමේ කාර්ය මණ්ඩලයේ උදව් ඊට ලැබිණි.",
        "ලී ක්වාන් යූ එයාර් ලංකා සමාගමට ලබා දුන් උදව් නවතා දැමුවේ, ඔවුන්ගේ උපදෙස් නොපිළිගෙන අලුත පත් කළ සභාපතිවරයා ගුවන් යානයක් මිලට ගන්නට තීරණය කළ අවස්ථාවේ බව ඔහු කියයි. එයාර් ලංකා සමාගම අසාර්ථක වන්නට බලපාන හේතු 5ක් ලී ක්වාන් යූ ඔහුගේ පොතේ 464 පිටුවේ කල් තියා කියා සිටී.",
        "මෙකී ජාත්‍යන්තර උපදෙස් ලැබී තිබියදී ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සමාගම ආරම්භයේදී දණගාමින් කළ වැරදි පසු කාලයේදී උඩ පනිමින් කර තිබේ. පසු කාලීනව එහි සභාපති ධුරය ඇතුළු තනතුරුවලට ඥාති සංග්‍රහය මත පත් කිරීම් කරනු ලැබුවේය. ආන්දෝලනයට තුඩු දුන් එයාර් බස් ගනුදෙනුවට ද මෙම දේශපාලන පත්වීම් දැඩි ලෙස බලපෑවේය. රටත් ගුවන් සමාගමත් දැඩි අර්බුදයට යමින් තිබියදී ශ්‍රී ලංකන් සමාගම ගුවන් යානා මිලදී ගන්නට සූදානම්ව සිටි අයුරු කෝප් කමිටුවේ හෙළිදරව් විය.",
        "1998දී ඩුබායි එමිරේට්ස් සමූහයට කොටස් සියයට 40 ක් පමණ විකුණා කරන ලද නිවැරැදි කිරීම්, අහෝසි කරමින් 2008දී එමිරේට්ස් සමාගම සමග තිබූ කළමනාකරණ ගිවිසුම අහෝසි කරන ලදී.",
        "ඇමැතිවරයා පවසන පරිදි පසුගිය වසර දහයේ පාඩුව රුපියල් කෝටි 16473කි. ගෙවීමට ඇති ණය කන්දරාව රුපියල් කෝටි 40100කි. තත්ත්වය මෙසේ තිබියදී සමාගම ගොඩගන්නට වාර කිහිපයකදී අයවැයෙන් මුදල් වෙන් කරනු ලැබීය.",
        "මේ කාබාසිනියා වී ඇත්තේ රටේ ජනතාවගේ බදු මුදල් විනා කාගේ මුදල්ද? මෙරට පනවා ඇති බදුවලින් සියයට 70 කට වටා වක්‍ර බදු ය. වක්‍ර බදු බරෙන් කොටසක් භාණ්ඩ හා සේවා මිලදී ගන්නා රටේ මහජනතාව, ඒ අනුව උසුලති.",
        "යම් ආයතනයක් හරහා ජනතා සම්පත් නැති නාස්ති වේ නම් එය ජාතික සම්පතක් ලෙස තවදුරටත් සැලකිය යුතු නැත. වහාම වඩාත්ම සුදුසු ආකාරයට ජනතාවට සිදුවන අසාධාරණය වැළැක්විය යුතුය. පාඩු ලබන රාජ්‍ය ආයතන ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමට ජනතාවගේ පූර්ණ සහාය ලැබිය යුත්තේ ඒ නිසා ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නැව්ගත කිරීම සහ ගුවන් සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එයාර් ලංකා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එයාර් ලංකා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එයාර් ලංකා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස හයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එයාර් ලංකා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "464",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එයාර් ලංකා",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකන් ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එයාර් බස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කෝප්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එමිරේට්ස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් සියයට 40 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ඩුබායි එමිරේට්ස් සමූහය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසර දහය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16473",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 70 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஸ்ரீலங்கன் விமான சேவையை மக்கள் மீது சுமத்த வேண்டாம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ் மற்றும் அதன் கட்டுப்பாட்டில் உள்ள நிறுவனங்கள் கூடிய விரைவில் மறுசீரமைக்கப்படும் என துறைமுகங்கள், கப்பல் போக்குவரத்து மற்றும் விமானப் போக்குவரத்து அமைச்சர் தெரிவித்திருந்தார்.",
        "ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ் உட்பட பல முன்னணி அரச நிறுவனங்களை மறுசீரமைக்க வேண்டியதன் அவசியத்தை பல வருடங்களுக்கு முன்னர் பொருளாதார நிபுணர்கள் சுட்டிக்காட்டியிருந்தனர். தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்து அவற்றை அவசரமாக மறுசீரமைக்க வேண்டிய தேவை தற்போது எழுந்துள்ளது. வரவு செலவுத் திட்ட உரையில் ஜனாதிபதி இதனை வலியுறுத்தினார்.",
        "பொருளாதார நெருக்கடி அதிகரித்து, நாடு அதலபாதாளத்திற்கு செல்லும் வரை, முந்தைய அரசாங்கங்கள் அந்த அரசு நிறுவனங்களை மறுசீரமைப்பதில் அக்கறை காட்டவில்லை, இது அவர்களின் வாக்காளர் தளத்தை அசைக்க உதவும் என்று அஞ்சியது. பொருளாதார நெருக்கடியின் தீவிரத்துடன் அனைத்து பாரம்பரிய கட்சிகளின் வாக்காளர் தளமும் அதிர்ந்துள்ளது என்பது இரகசியமல்ல.",
        "இறுதியாக பொதுஜன பெரமுன (பொஹொட்டு) கட்சியை உருவாக்கிய அரசாங்கத்தின் பிரதமர், ஜனாதிபதி, நிதியமைச்சர் போன்றவர்கள் இராஜினாமா செய்ததன் பின்னணியில், அக்கட்சியின் வாக்காளர் அடித்தளம் பாதிக்கப்பட்டுள்ளது என்பது கடந்த மக்கள் போராட்டத்தின் மூலம் தெரியவந்துள்ளது. இப்போது அனைத்துக் கட்சிகளும் ஒன்றிணைந்து தங்கள் வாக்காளர்களை விட நாட்டின் பொருளாதாரத்தை கட்டியெழுப்புவது பற்றி சிந்திக்க வேண்டும். அதற்காக, பாரம்பரிய சிந்தனையிலிருந்து விடுபட்டு, புதிய கண்ணோட்டத்துடன் பொருளாதாரத்தை எவ்வாறு கட்டியெழுப்புவது என்பதை கொள்கை வகுப்பாளர்கள் மட்டும் பார்க்க வேண்டியதில்லை. அந்த பணியில் நாட்டின் அனைத்து அறிவார்ந்த மக்களும், தொழிற்சங்கங்களும் பங்கேற்க வேண்டும்.",
        "இலங்கை மின்சார சபை, பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் மற்றும் ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் ஆகிய மூன்று நிறுவனங்களும் இவ்வாறு அவசரமாக மறுசீரமைக்கப்பட உள்ளன. இந்த மூன்று நிறுவனங்களில், பெற்றோலியம் கூட்டுத்தாபனம் மற்றும் ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ் (ஏர் லங்கா) ஆகியவை நிறுவப்பட்ட அடித்தளத்திலிருந்தே தோல்வியடைந்துள்ளன. வெளிநாட்டு எண்ணெய் நிறுவனங்களின் தேசியமயமாக்கலுடன் எண்ணெய் நிறுவனம் நிறுவப்பட்டது. அந்தத் தவறின் விளைவைத்தான் இப்போது நாம் அனுபவித்துக் கொண்டிருக்கிறோம்.",
        "லீ குவான் யூ எயார் லங்கா ஆரம்பத்திலிருந்தே எவ்வாறு தவறாக இருந்தது என்பதை மூன்றாம் உலகத்திலிருந்து முதல் வரை (மூன்றாம் உலகத்திலிருந்து முதல் வரை) என்ற தனது புத்தகத்தில் விவரித்துள்ளார். ஏர் லங்காவின் ஆரம்ப நோக்கத்திலிருந்து அவர் விமர்சிக்கப்பட்டார்.",
        "ஏர் லங்கா 1979 ஆம் ஆண்டு ஒரு தவறான பிரமாண்டத்தை முன்னிறுத்துவதற்காக நிறுவப்பட்டது. லீ குவான் யூ கூறுகையில், அந்த நேரத்தில் நாட்டில் அதிக முன்னுரிமை அளிக்கப்பட வேண்டிய விஷயங்கள் இருந்தன. ஒரு விமானியை அதன் முதல் ஜனாதிபதியாக்கியது தவறு என்றும் அவர் கருதுகிறார். ஒரு விமான நிறுவனத்திற்கு வணிக நிர்வாகத்தில் அனுபவமுள்ள மேலாளர் தேவை. எவ்வாறாயினும், ஏர் லங்காவின் தொடக்கத்தில், ஆறு மாதங்களுக்கு சிங்கப்பூர் ஏர்லைன்ஸ் ஊழியர்களின் உதவியைப் பெற்றது.",
        "லீ குவான் யூ ஏர் லங்காவுக்கு உதவுவதை நிறுத்தினார், புதிதாக நியமிக்கப்பட்ட தலைவர் அவர்களின் ஆலோசனைக்கு எதிராக விமானம் வாங்க முடிவு செய்தார். லீ குவான் யூ தனது புத்தகத்தின் 464வது பக்கத்தில் ஏர் லங்கா தோல்விக்கான 5 காரணங்களைக் கூறியுள்ளார்.",
        "இந்த சர்வதேச அறிவுறுத்தல்களைப் பெற்றிருந்தும், ஸ்ரீலங்கன் எயார்லைன்ஸ் ஆரம்பத்தில் மண்டியிட்டும் பின்னர் குதித்தும் செய்த தவறுகளைச் செய்துள்ளது. பின்னர், அதன் தலைவர் உள்ளிட்ட பதவிகளுக்கு உறவினர்களின் அடிப்படையில் நியமனங்கள் செய்யப்பட்டன. இந்த அரசியல் நியமனங்கள் சர்ச்சைக்குரிய ஏர்பஸ் ஒப்பந்தத்தையும் பெரிதும் பாதித்தன. நாடும் விமான சேவையும் கடும் நெருக்கடிக்கு உள்ளாகியிருக்கும் வேளையில், இலங்கை நிறுவனம் எவ்வாறு விமானங்களை கொள்வனவு செய்ய தயாராக இருந்தது என்பது கோப் குழுவில் தெரியவந்துள்ளது.",
        "எமிரேட்ஸ் உடனான நிர்வாக ஒப்பந்தம் 2008 இல் நிறுத்தப்பட்டது, 1998 இல் துபாய் எமிரேட்ஸ் குழுமத்திற்கு சுமார் 40 சதவீத பங்குகளை விற்பனை செய்தது ரத்து செய்யப்பட்டது.",
        "கடந்த பத்து ஆண்டுகளில் ஏற்பட்ட இழப்பு 16473 கோடி ரூபாய் என அமைச்சர் தெரிவித்துள்ளார். செலுத்த வேண்டிய கடன் தொகை 40100 கோடி ரூபாய். நிலைமை இருந்தபோதிலும், நிறுவனத்தை மீட்க பல முறை பட்ஜெட்டில் இருந்து நிதி ஒதுக்கப்பட்டது.",
        "நாட்டு மக்களின் வரிப்பணம் இல்லையென்றால் இந்த கார்பசினியா யாருடைய பணம்? இந்த நாட்டில் விதிக்கப்பட்டுள்ள வரிகளில் 70 சதவீதம் மறைமுக வரிகளாகும். மறைமுக வரிகளின் சுமையின் ஒரு பகுதியை பொருட்கள் மற்றும் சேவைகளை வாங்கும் நாட்டின் பொதுமக்களால் சுமக்கப்படுகிறது.",
        "ஒரு நிறுவனத்தின் மூலம் மக்களின் வளங்கள் வீணடிக்கப்படுமானால், அது தேசிய வளமாக கருதப்படக்கூடாது. மக்களுக்கு அநீதி இழைக்கப்படுவது மிகவும் பொருத்தமான முறையில் உடனடியாகத் தடுக்கப்பட வேண்டும். அதனால் நஷ்டத்தில் இயங்கும் அரசு நிறுவனங்களை மறுசீரமைக்க மக்கள் முழு ஆதரவைப் பெற வேண்டும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கப்பல் மற்றும் விமான போக்குவரத்து",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பல ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுனா",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பெட்ரோலியம் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர் லங்கா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏர் லங்கா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1979",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏர் லங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏர் லங்கா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "464",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lee Kuan Yew",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "5",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏர் லங்கா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கன் ஏர்லைன்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏர்பஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோப்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எமிரேட்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2008",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1998",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக 40 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "துபாய் எமிரேட்ஸ் குழுமம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த பத்து வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16473",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 70 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}