{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/08/23/egg-producers-agree-to-drop-prices-minister/",
  "time_ut": 1661228580,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Egg producers agree to drop prices – Minister",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Egg producers agree to drop prices – Minister",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); Minister of Trade, Commerce, and Food Security Nalin Fernando says poultry businessmen have decided to reduce the prices of eggs in the local market.",
        "The Minister said that the price of eggs will gradually drop.",
        "He said that poultry businessmen have to bear high costs due to the rise in prices of animal feed and medicines.",
        "Minister Nalin Fernando says raids will also continue to identify those selling eggs at prices above the market rate.",
        "The All Ceylon Poultry Businessmen's Association says eggs can't be sold below their cost of production, and it is impossible to sell eggs at the imposed maximum retail price.",
        "According to the Extraordinary Gazette issued on Friday, the Maximum Retail Price of a white egg is 43 rupees, while the MRP of a brown egg is 45 rupees.",
        "Sri Lanka Govt must permit the safe return of Gotabaya & Family – HRCSL"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Food Security Nalin Fernando",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Nalin Fernando",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Extraordinary Gazette",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Maximum Retail Price",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MRP",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya & Family",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බිත්තර මිල අඩු කිරීමට නිෂ්පාදකයින් එකඟයි - ඇමති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); දේශීය වෙළෙඳපොළේ බිත්තර මිල අඩු කිරීමට කුකුළු ව්‍යාපාරිකයන් තීරණය කර ඇතැයි වෙළෙඳ, වාණිජ හා ආහාර සුරක්ෂිතතා අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු මහතා පවසයි.",
        "බිත්තර මිල ක්‍රමයෙන් පහත වැටෙනු ඇති බවයි අමාත්‍යවරයා කියා සිටියේ.",
        "සත්ත්ව ආහාර සහ ඖෂධ මිල ඉහළ යාම හේතුවෙන් කුකුළු ව්‍යාපාරිකයින්ට අධික පිරිවැයක් දැරීමට සිදුව ඇති බව ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "වෙළෙඳපොළ මිලට වඩා වැඩි මිලට බිත්තර අලෙවි කරන අය හඳුනා ගැනීම සඳහා ද වැටලීම් අඛණ්ඩව සිදුකරන බව අමාත්‍ය නලින් ප්‍රනාන්දු මහතා පවසයි.",
        "සමස්ත ලංකා කුකුළු ව්‍යාපාරිකයන්ගේ සංගමය පවසන්නේ නිෂ්පාදන පිරිවැයට වඩා අඩුවෙන් බිත්තර අලෙවි කළ නොහැකි බවත් පනවා ඇති උපරිම සිල්ලර මිලට බිත්තර අලෙවි කළ නොහැකි බවත්ය.",
        "සිකුරාදා නිකුත් කළ අතිවිශේෂ ගැසට් පත්‍රයට අනුව සුදු බිත්තරයක උපරිම සිල්ලර මිල රුපියල් 43ක් වන අතර දුඹුරු බිත්තරයක MRP රුපියල් 45කි.",
        "ගෝඨාභය සහ පවුලේ අය ආරක්ෂිතව නැවත පැමිණීමට ශ්‍රී ලංකා රජය අවසර දිය යුතුය - HRCSL"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආහාර සුරක්ෂිතතාව නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "නලින් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අතිවිශේෂ ගැසට් පත්රය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උපරිම සිල්ලර මිල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "MRP",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය සහ පවුල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "முட்டை விலையை குறைக்க முட்டை உற்பத்தியாளர்கள் சம்மதம் - அமைச்சர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); உள்ளூர் சந்தையில் முட்டை விலையை குறைக்க கோழி வியாபாரிகள் தீர்மானித்துள்ளதாக வர்த்தக, வர்த்தக மற்றும் உணவு பாதுகாப்பு அமைச்சர் நலின் பெர்னாண்டோ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "முட்டை விலை படிப்படியாக குறையும் என்று அமைச்சர் கூறினார்.",
        "கால்நடைத் தீவனம் மற்றும் மருந்துகளின் விலை உயர்வால் கோழி வியாபாரிகள் அதிக செலவை சுமக்க வேண்டியுள்ளது என்றார்.",
        "சந்தை விலைக்கு அதிகமான விலையில் முட்டைகளை விற்பனை செய்பவர்களை கண்டறியும் சோதனைகள் தொடரும் என அமைச்சர் நலின் பெர்னாண்டோ தெரிவித்துள்ளார்.",
        "முட்டைகளை உற்பத்திச் செலவுக்குக் குறைவாக விற்பனை செய்ய முடியாது எனவும், விதிக்கப்பட்ட அதிகபட்ச சில்லறை விலையில் முட்டைகளை விற்க முடியாது எனவும் அகில இலங்கை கோழி வியாபாரிகள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "வெள்ளிக்கிழமை வெளியிடப்பட்ட அதிவிசேட வர்த்தமானியின்படி, வெள்ளை முட்டை ஒன்றின் அதிகபட்ச சில்லறை விலை 43 ரூபாவாகவும், பழுப்பு முட்டை ஒன்றின் MRP 45 ரூபாவாகவும் உள்ளது.",
        "கோட்டாபய மற்றும் குடும்பத்தினர் பாதுகாப்பாக திரும்புவதற்கு இலங்கை அரசாங்கம் அனுமதிக்க வேண்டும் - HRCSL"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உணவு பாதுகாப்பு நலின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நளின் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "அசாதாரண வர்த்தமானி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அதிகபட்ச சில்லறை விலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எம்.ஆர்.பி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய & குடும்பம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}