{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131257",
  "time_ut": 1657531974,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தற்போது பெருமளவு இலங்கையர்கள் காணப்படும்  ஜனாதிபதி  மாளிகைக்கு உள்ளே",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Inside the President's House, where a large number of Sri Lankans are now found",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "Rasmi Kavindaya says that she never dreamed of entering the President's House in her lifetime.",
        "Thousands like Kavinthaya flocked to see the mansion the day after protesters entered Sri Lanka's most protected building.",
        "It is a magnificent piece of colonial architecture with many corridors, rooms, a swimming pool and a beautiful lawn.",
        "Kavindaya, who came to the President's House with her four-year-old children, said, \"Look at the richness of this place.\"",
        "He mentioned that we live in a small village in a small house and this place is for people. He also mentioned that it was built with people's money.",
        "Thousands of men, women and children try to enter the area and some of the demonstrators discipline them.",
        "People going from room to room want to record the moments by taking selfies as they stand in front of the teak wood tables paintings rooms.",
        "Broken beams, broken desks, broken windows, etc. are scattered around. They are seen as reminders of the chaos that prevailed after people entered.",
        "Seeing this place is like a dream for me, says AL Premavardhana, who works at the children's park in Kanemulla.",
        "\"We used to wait in long queues for gas fueled food but it seems the Rajapaksas have lived a different life,\" he said.",
        "The leader of the protestors said that they will not leave their official gates until the President and the Prime Minister resign.",
        "The military and police stood idly by despite the pushback as people jostled to see the buildings. Meanwhile the activists of protest movements disciplined the people.",
        "The swimming pool itself has attracted much attention. Families stand near the swimming pool and watch it. The bystanders clapped and cheered when a young man jumped into it.",
        "Nirosa Sudarsini Hutchinson, who was there with her two teenage daughters, said, \"I am worried.\"",
        "A democratically elected president was forced to exit in disgrace. Shame on us for voting for him. He mentioned that the people want them to return the money they looted from the country.",
        "All three languages ​​of Sri Lanka could be heard in the corridors. The excitement and interest of the visitors was evident.",
        "Hundreds of people, Buddhists, Christians and Hindus were seen outside the palace on a beautifully manicured lawn.",
        "Sri Lankans feel their months-long struggle has finally led to the removal of their country's leaders responsible for the economic collapse. A glimpse of the lifestyle of their leaders enrages them even more."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "House",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sri Lankans",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Rasmi Kavindaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kavinthaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kavindaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "AL Premavardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kanemulla",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Nirosa Sudarsini Hutchinson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Buddhists",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Christians",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Hindus",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "දැන් ශ්‍රී ලාංකිකයන් විශාල පිරිසක් සිටින ජනාධිපති මන්දිරය තුළ",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "තම ජීවිත කාලය තුළ ජනාධිපති මන්දිරයට ඇතුළු වීමට සිහිනෙන්වත් නොසිතූ බව රස්මි කාවින්දයා පවසනවා.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආරක්‍ෂිතම ගොඩනැඟිල්ලට විරෝධතාකරුවන් ඇතුළු වූ දිනට පසු දින කාවින්දයා වැනි දහස්‌ ගණනක්‌ එම මන්දිරය දැක බලා ගැනීමට රොක්‌ වූහ.",
        "එය බොහෝ කොරිඩෝ, කාමර, පිහිනුම් තටාකයක් සහ අලංකාර තණකොළ සහිත යටත් විජිත ගෘහ නිර්මාණ ශිල්පයේ විශිෂ්ට අංගයකි.",
        "අවුරුදු හතරක් වයසැති තම දරුවන් ද රැගෙන ජනාධිපති මන්දිරයට පැමිණි කාවින්දයා “බලන්න මේ ස්ථානයේ ඇති පොහොසත්කම” යැයි කීවාය.",
        "අපි ජීවත් වන්නේ කුඩා ගමක කුඩා නිවසක බවත් මෙම ස්ථානය මිනිසුන් සඳහා බවත් ඔහු සඳහන් කළේය. එය ජනතාවගේ මුදලින් ඉදිකළ එකක් බවද ඔහු සඳහන් කළේය.",
        "පිරිමින්, කාන්තාවන් සහ ළමුන් දහස් ගණනක් එම ප්‍රදේශයට ඇතුළු වීමට උත්සාහ කරන අතර සමහර පෙලපාලිකරුවන් ඔවුන්ව හික්මවයි.",
        "තේක්ක ලී මේස සිතුවම් කාමර ඉදිරිපිට සිටගෙන සෙල්ෆි ගනිමින් එම අවස්ථා පටිගත කිරීමට කාමරයෙන් කාමරයට යන මිනිසුන්ට අවශ්‍ය වේ.",
        "කැඩුණු බාල්ක, කැඩුණු මේස, කැඩුණු ජනේල ආදිය අවට විසිරී ඇත. ඒවා මිනිසුන් ඇතුළු වූ පසු ඇති වූ අවුල්සහගත තත්ත්වය සිහිගන්වන්නක් ලෙස සැලකේ.",
        "මේ ස්ථානය දැකීම මට සිහිනයක් වැනි යැයි කනේමුල්ල ළමා උද්‍යානයේ සේවය කරන ඒ.එල්.ප්‍රේමවර්ධන මහතා පවසයි.",
        "\"අපි ගෑස් පෙට්‍රල් කෑම සඳහා දිගු පෝලිම්වල රැඳී සිටියෙමු, නමුත් රාජපක්‍ෂලා වෙනස් ජීවිතයක් ගත කර ඇති බව පෙනේ,\" ඔහු පැවසීය.",
        "ජනාධිපතිවරයා සහ අග්‍රාමාත්‍යවරයා ඉල්ලා අස්වන තුරු තම නිල ගේට්ටුවලින් පිටව නොයන බවයි විරෝධතාවයේ නායකවරයා කියා සිටියේ.",
        "මිනිසුන් ගොඩනැගිලි දැකීමට පොලඹවන විට තල්ලුව නොතකා හමුදාව සහ පොලිසිය නිකම්ම බලා සිටියහ. මේ අතර විරෝධතා ව්‍යාපාරවල ක්‍රියාකාරීන් ජනතාව විනයගරුක කළා.",
        "පිහිනුම් තටාකයම බොහෝ අවධානයට ලක්ව ඇත. පවුල් පිහිනුම් තටාකය අසල සිටගෙන එය නරඹයි. තරුණයෙක් එයට පනින විට අසල සිටියෝ අත්පුඩි ගසා ඔල්වරසන් දුන්හ.",
        "එහි නව යොවුන් වියේ පසුවන දියණියන් දෙදෙනා සමඟ එහි සිටි නිරෝසා සුදර්ශිනී හචින්සන් පැවසුවේ “මට කරදරයි.",
        "ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදීව තේරී පත් වූ ජනාධිපතිවරයෙකුට අපකීර්තිමත් ලෙස ඉවත් වීමට සිදු විය. අපිට ලැජ්ජයි මෙයාට ඡන්දෙ දුන්න එක ගැන. ඔහු සඳහන් කළේ ඔවුන් රටෙන් කොල්ලකෑ මුදල් ආපසු ලබා දීමට ජනතාවට අවශ්‍ය බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ භාෂා තුනම කොරිඩෝවෙන් ඇසෙන්නට විය. අමුත්තන්ගේ උද්යෝගය හා උනන්දුව පැහැදිලි විය.",
        "මාලිගාවෙන් පිටත අලංකාර ලෙස සකස් කරන ලද තණකොළ මත සිය ගණනක් මිනිසුන්, බෞද්ධයන්, කිතුනුවන් සහ හින්දු භක්තිකයන් දැකගත හැකි විය.",
        "ශ්‍රී ලාංකිකයන්ට හැඟෙන්නේ ඔවුන්ගේ මාස ගණනාවක් පුරා පැවති අරගලය අවසානයේ ආර්ථික කඩාවැටීමට වගකිව යුතු තම රටේ නායකයින් ඉවත් කිරීමට හේතු වී ඇති බවයි. ඔවුන්ගේ නායකයින්ගේ ජීවන රටාව දෙස බැලීමක් ඔවුන්ව තවත් කෝපයට පත් කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නිවස",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රස්මි කාවින්දයා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කාවින්දය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කාවින්දය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු හතරක් වයසැති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ඒඑල් ප්‍රේමවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කනේමුල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Nirosa Sudarsini Hutchinson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බෞද්ධයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "කිතුනුවන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හින්දු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தற்போது பெருமளவு இலங்கையர்கள் காணப்படும்  ஜனாதிபதி  மாளிகைக்கு உள்ளே",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "தனது வாழ்நாளில் ஜனாதிபதி மாளிகைக்குள் நுழைவேன் என கனவுகண்டதில்லை என்கின்றார் ரஸ்மி கவிந்தயா.",
        "இலங்கையின் மிகவும் பாதுகாக்கப்பட்ட கட்டிடத்திற்குள் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் நுழைந்த மறுநாள் அந்த மாளிகையை பார்ப்பதற்காக கவிந்தயா போன்ற ஆயிரக்கணக்கானவர்கள் திரண்டிருந்தனர்.",
        "அது பல தாழ்வாரங்கள்,   அறைகள், ஒரு நீச்சல் தடாகம் மற்றும் அழகான புல்வெளி ஆகியவற்றை கொண்ட காலனித்துவ கட்டிடக்கலையின் அற்புதமான பகுதியாகும்.",
        "இந்த இடத்தின்  செழுமையை பாருங்கள் என தனது நான்கு வயது குழந்தைகளுடன் ஜனாதிபதி மாளிகைக்கு வந்த கவிந்தயா தெரிவித்தார்.",
        "நாங்கள் ஒரு சிறிய கிராமத்தில் சிறிய வீட்டில் வாழ்கின்றோம் என குறிப்பிட்ட அவர் இந்த இடம் மக்களிற்கானது. இது மக்களின் பணத்தில் கட்டப்பட்டது எனவும் அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "ஆயிரக்கணக்கான ஆண்களும் பெண்களும் குழந்தைகளும் அந்த பகுதிக்குள் நுழைய முயல்கின்றனர் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களில் சிலர் அவர்களை ஒழுங்குபடுத்துகின்றனர்.",
        "ஒவ்வொரு அறை அறையாக செல்லும் மக்கள் தேக்குமர மேசைகள் ஓவியங்கள் அறைகள் முன்நின்ற படி அந்த தருணங்களை செல்பி  எடுப்பதன் மூலம் பதிவு செய்ய விரும்புகின்றனர்.",
        "உடைந்த கதிரைகள் உடைந்த மேசைகள் உடைந்த ஜன்னல்கள் போன்றவற்றின் கண்ணாடிகள் சிதறுண்டு காணப்படுகின்றன. மக்கள் உள்ளே நுழைந்த பின்னர் நிலவிய குழப்பத்தினை நினைவுபடுத்துபவையாக அவை காணப்படுகின்றன.",
        "இந்த இடத்தை பார்ப்பது  எனக்கு கனவு நினைவானது போல உள்ளது என்கின்றார் கனேமுல்லவில் சிறுவர்பூங்காவில் பணியாற்றும் ஏ.எல் பிரேமவர்த்தன.",
        "நாங்கள் எரிவாயு எரிபொருள் உணவிற்காக நீண்ட வரிசையில் காத்திருந்தோம் ஆனால் ராஜபக்சாக்கள் வேறு விதமான வாழ்க்கை வாழ்ந்துள்ளனர் போல தோன்றுகின்றது என்கின்றார் அவர்.",
        "ஜனாதிபதியும் பிரதமரும் பதவி விலகும்வரை அவர்களின் உத்தியோகபூர்வ வாசல்ஸ்தலத்திலிருந்து வெளியேறப்போவதில்லை என தெரிவித்துள்ளோம் என்கின்றார் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் தலைவர்.",
        "கட்டிடங்களை பார்ப்பதற்காக மக்கள் முண்டியடித்ததால் தள்ளுமுள்ளு காணப்பட்ட போதிலும் இராணுவத்தினரும் பொலிஸாரும் எதுவும் செய்யாமல் நின்றனர். அதேவேளை ஆர்ப்பாட்ட இயக்கங்களின் தொண்டர்கள் மக்களை  ஒழுங்குபடுத்தினர்.",
        "நீச்சல் தடாகமே அதிக கவனத்தை ஈர்த்துள்ளது. குடும்பங்கள் நீச்சல் தடாகத்திற்கு அருகில் நின்று அதனை பார்வையிடுகின்ற. இஇளைஞர் ஒருவர் அதற்குள் குதித்தவேளை சுற்றிநின்றவர்கள் கைதட்டி ஆர்ப்பரித்தனர்.",
        "தனது இரண்டு பதின்மவயது மகள்களுடன் அங்கு வந்த நிரோசா சுதர்சினி ஹட்சின்சன் நான் கவலையடைகின்றேன் என தெரிவித்தார்.",
        "ஜனநாயக வழிமுறை மூலம் ஜனாதிபதியாக தெரிவு செய்யப்பட்ட நபர் இவ்வாறு அவமானகரமான முறையில் வெளியேறவேண்டிய நிலையேற்பட்டது. நாங்கள் அவருக்கு வாக்களித்தமைக்காக வெட்கப்படுகின்றோம். நாட்டிலிருந்து அவர்கள் கொள்ளையடித்த பணத்தை அவர்கள் திருப்பி கொடுக்கவேண்டும் என மக்கள் விரும்புகின்றனர் என அவர் குறிப்பிட்டார்.",
        "தாழ்வாரங்களில் இலங்கையின் மூன்று மொழியையும் கேட்க முடிந்தது. அங்கு வருபவர்களின் பரபரப்பும் ஆர்வமும் வெளிப்படையாக தென்பட்டது.",
        "மாளிகைக்கு வெளியே அழகாக ஒழுங்குபடுத்தப்பட்ட பரந்த புல்வெளியில் நூற்றுக்கணக்கான மக்கள் பௌத்தர்கள் கிறிஸ்தவர்கள் இந்துக்கள் காணப்பட்டனர்.",
        "இலங்கையர்கள் தங்களது பல மாத காலப் போராட்டம் இறுதியாக பொருளாதாரச் சரிவுக்குக் காரணமான தங்கள் நாட்டின் தலைவர்களை அகற்றுவதற்கு வழிவகுத்ததாக உணர்கிறார்கள். அவர்களின் தலைவர்களின் வாழ்க்கை முறையின் ஒரு பார்வை அவர்களை மேலும் கோபப்படுத்துகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "வீடு",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "இலங்கையர்கள்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரஸ்மி காவிந்தயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கில்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கவிந்தயா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "காவிந்தயா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கில்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஏஎல் பிரேமவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கனேமுல்ல",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Nirosa Sudarsini Hutchinson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கானவர்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பௌத்தர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "கிறிஸ்தவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்துக்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}