{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/සංක්‍රමණිකයෝ-35-පානදුර-මුහුදෙන්-මාට්ටු/1-615316",
  "time_ut": 1656050724,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සංක්‍රමණිකයෝ 35 පානදුර මුහුදෙන් මාට්ටු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "35 migrants arrested in Panadura",
      "body_lines": [
        "The Sri Lanka Navy has arrested 35 Sri Lankan migrants in the waters off Panadura while attempting to sail to Australia illegally on a dilapidated multi-day trawler.",
        "Among the group were 25 men, 04 women and 06 children, Navy Media Spokesman Capt. Indika de Silva said.",
        "A search operation conducted in the seas off Panadura yesterday evening revealed that a suspicious multi-day trawler had been intercepted and apprehended during a search operation, the Navy spokesman said.",
        "The Navy further inspected the vessel and observed a technical defect in its engine, which was said to be unsuitable for a long sea voyage."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "35",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Panadura",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "multi-day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesman Capt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indika de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සංක්‍රමණිකයෝ 35 පානදුර මුහුදෙන් මාට්ටු",
      "body_lines": [
        "අබලන් බහුදින යාත‍්‍රාවකින් නිති විරෝධි ලෙස මුහුදු මගින් ඕස්ටේ‍්‍රලියාව බලා යාමටත් උත්සහ කළ මෙරට සංක‍්‍රමනිකයන් 35 දෙනෙකු නාවික හමුදාව පානදුරට ඔබ්බෙන් වු මුහුදු ප‍්‍රදේශයේ දී අත්අඩංගුවට ගත් බව නාවික හමුදාව පවසයි.",
        "මෙම පිරිස අතර පිරිමි පුද්ගලයන් 25 දෙනකු, කාන්තාවන් 04 දෙනකු හා කුඩා දරුවන් 06 දෙනකු සිටි බව නාවික හමුදා මාධ්‍ය ප‍්‍රකාශක කපිතාන් ඉන්දික ද සිල්වා මහතා පැවසීය.",
        "නාවික හමුද පෙරේදා සවස් කාලයේ පානදුරට ඔබ්බෙන් වු මුහුදු ප‍්‍රදේශයේ සිදුකළ සෝදිසි මෙහෙයුමකදී සැකකටයුතු බහුදින යාත‍්‍රාවක් නිරීක්ෂණ වී ඇති බවත්, එය නවත්වාගෙන වැඩිදුරටත් සොදිසි කිරීමේ දී එහි සිටි මෙම සංක‍්‍රමනිකයන් පිරිස අත්අඩංතුවට ගත් බවද නාවික හමුදා මාධ්‍ය ප‍්‍රකාශකවරයා කියා සිටියේය.",
        "මෙම යාත‍්‍රාව නාවික හමුදාව  වැඩිදුරටත් පරීක්ෂා කිරීමේ ද එහි එංජිමේ කාර්මික දේෂයක් නීරීක්ෂණ වු බවත්, මෙම යාත‍්‍රාව දීර්ඝ මුහුදු ගමනකට කිසිසෙත් නොසුදුසු තත්වයේ තිබු එකක් බවද නාවික හමුදාව පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "35",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "පානදුර",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බහු දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශක කපිතාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දික ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "35 புலம்பெயர்ந்தோர் பாணந்துறையில் கைது!",
      "body_lines": [
        "பாழடைந்த பல நாள் இழுவை படகில் சட்டவிரோதமாக அவுஸ்திரேலியா செல்ல முற்பட்ட 35 இலங்கை குடியேற்றவாசிகளை பாணந்துறை கடற்பரப்பில் வைத்து இலங்கை கடற்படையினர் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "இந்தக் குழுவில் 25 ஆண்கள், 04 பெண்கள் மற்றும் 06 சிறுவர்கள் அடங்குவதாக கடற்படை ஊடகப் பேச்சாளர் கப்டன் இந்திக டி சில்வா தெரிவித்தார்.",
        "நேற்று மாலை பாணந்துறை கடற்பரப்பில் மேற்கொள்ளப்பட்ட தேடுதல் நடவடிக்கையில் சந்தேகத்திற்கிடமான பல நாள் இழுவை படகு ஒன்று இடைமறித்து தேடுதல் நடவடிக்கையின் போது கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக கடற்படை பேச்சாளர் தெரிவித்தார்.",
        "மேலும் கப்பலை பரிசோதித்த கடற்படையினர், அதன் இயந்திரத்தில் தொழில்நுட்பக் கோளாறை அவதானித்ததையடுத்து, நீண்ட கடல் பயணத்திற்கு இது பொருத்தமற்றது என தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "35",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "பாணந்துறை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் கேப்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திக்க டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "සංක්‍රමණිකයෝ 35 පානදුර මුහුදෙන් මාට්ටු",
  "body_lines": [
    "අබලන් බහුදින යාත‍්‍රාවකින් නිති විරෝධි ලෙස මුහුදු මගින් ඕස්ටේ‍්‍රලියාව බලා යාමටත් උත්සහ කළ මෙරට සංක‍්‍රමනිකයන් 35 දෙනෙකු නාවික හමුදාව පානදුරට ඔබ්බෙන් වු මුහුදු ප‍්‍රදේශයේ දී අත්අඩංගුවට ගත් බව නාවික හමුදාව පවසයි.",
    "මෙම පිරිස අතර පිරිමි පුද්ගලයන් 25 දෙනකු, කාන්තාවන් 04 දෙනකු හා කුඩා දරුවන් 06 දෙනකු සිටි බව නාවික හමුදා මාධ්‍ය ප‍්‍රකාශක කපිතාන් ඉන්දික ද සිල්වා මහතා පැවසීය.",
    "නාවික හමුද පෙරේදා සවස් කාලයේ පානදුරට ඔබ්බෙන් වු මුහුදු ප‍්‍රදේශයේ සිදුකළ සෝදිසි මෙහෙයුමකදී සැකකටයුතු බහුදින යාත‍්‍රාවක් නිරීක්ෂණ වී ඇති බවත්, එය නවත්වාගෙන වැඩිදුරටත් සොදිසි කිරීමේ දී එහි සිටි මෙම සංක‍්‍රමනිකයන් පිරිස අත්අඩංතුවට ගත් බවද නාවික හමුදා මාධ්‍ය ප‍්‍රකාශකවරයා කියා සිටියේය.",
    "මෙම යාත‍්‍රාව නාවික හමුදාව  වැඩිදුරටත් පරීක්ෂා කිරීමේ ද එහි එංජිමේ කාර්මික දේෂයක් නීරීක්ෂණ වු බවත්, මෙම යාත‍්‍රාව දීර්ඝ මුහුදු ගමනකට කිසිසෙත් නොසුදුසු තත්වයේ තිබු එකක් බවද නාවික හමුදාව පවසයි."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "35 migrants arrested in Panadura",
      "body_lines": [
        "The Sri Lanka Navy has arrested 35 Sri Lankan migrants in the waters off Panadura while attempting to sail to Australia illegally on a dilapidated multi-day trawler.",
        "Among the group were 25 men, 04 women and 06 children, Navy Media Spokesman Capt. Indika de Silva said.",
        "A search operation conducted in the seas off Panadura yesterday evening revealed that a suspicious multi-day trawler had been intercepted and apprehended during a search operation, the Navy spokesman said.",
        "The Navy further inspected the vessel and observed a technical defect in its engine, which was said to be unsuitable for a long sea voyage."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "35",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Panadura",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "multi-day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Spokesman Capt",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Indika de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Panadura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සංක්‍රමණිකයෝ 35 පානදුර මුහුදෙන් මාට්ටු",
      "body_lines": [
        "අබලන් බහුදින යාත‍්‍රාවකින් නිති විරෝධි ලෙස මුහුදු මගින් ඕස්ටේ‍්‍රලියාව බලා යාමටත් උත්සහ කළ මෙරට සංක‍්‍රමනිකයන් 35 දෙනෙකු නාවික හමුදාව පානදුරට ඔබ්බෙන් වු මුහුදු ප‍්‍රදේශයේ දී අත්අඩංගුවට ගත් බව නාවික හමුදාව පවසයි.",
        "මෙම පිරිස අතර පිරිමි පුද්ගලයන් 25 දෙනකු, කාන්තාවන් 04 දෙනකු හා කුඩා දරුවන් 06 දෙනකු සිටි බව නාවික හමුදා මාධ්‍ය ප‍්‍රකාශක කපිතාන් ඉන්දික ද සිල්වා මහතා පැවසීය.",
        "නාවික හමුද පෙරේදා සවස් කාලයේ පානදුරට ඔබ්බෙන් වු මුහුදු ප‍්‍රදේශයේ සිදුකළ සෝදිසි මෙහෙයුමකදී සැකකටයුතු බහුදින යාත‍්‍රාවක් නිරීක්ෂණ වී ඇති බවත්, එය නවත්වාගෙන වැඩිදුරටත් සොදිසි කිරීමේ දී එහි සිටි මෙම සංක‍්‍රමනිකයන් පිරිස අත්අඩංතුවට ගත් බවද නාවික හමුදා මාධ්‍ය ප‍්‍රකාශකවරයා කියා සිටියේය.",
        "මෙම යාත‍්‍රාව නාවික හමුදාව  වැඩිදුරටත් පරීක්ෂා කිරීමේ ද එහි එංජිමේ කාර්මික දේෂයක් නීරීක්ෂණ වු බවත්, මෙම යාත‍්‍රාව දීර්ඝ මුහුදු ගමනකට කිසිසෙත් නොසුදුසු තත්වයේ තිබු එකක් බවද නාවික හමුදාව පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "35",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "පානදුර",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බහු දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ප්‍රකාශක කපිතාන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දික ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පානදුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "35 புலம்பெயர்ந்தோர் பாணந்துறையில் கைது!",
      "body_lines": [
        "பாழடைந்த பல நாள் இழுவை படகில் சட்டவிரோதமாக அவுஸ்திரேலியா செல்ல முற்பட்ட 35 இலங்கை குடியேற்றவாசிகளை பாணந்துறை கடற்பரப்பில் வைத்து இலங்கை கடற்படையினர் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "இந்தக் குழுவில் 25 ஆண்கள், 04 பெண்கள் மற்றும் 06 சிறுவர்கள் அடங்குவதாக கடற்படை ஊடகப் பேச்சாளர் கப்டன் இந்திக டி சில்வா தெரிவித்தார்.",
        "நேற்று மாலை பாணந்துறை கடற்பரப்பில் மேற்கொள்ளப்பட்ட தேடுதல் நடவடிக்கையில் சந்தேகத்திற்கிடமான பல நாள் இழுவை படகு ஒன்று இடைமறித்து தேடுதல் நடவடிக்கையின் போது கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாக கடற்படை பேச்சாளர் தெரிவித்தார்.",
        "மேலும் கப்பலை பரிசோதித்த கடற்படையினர், அதன் இயந்திரத்தில் தொழில்நுட்பக் கோளாறை அவதானித்ததையடுத்து, நீண்ட கடல் பயணத்திற்கு இது பொருத்தமற்றது என தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "35",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "பாணந்துறை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "35",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பல நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "செய்தி தொடர்பாளர் கேப்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்திக்க டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாணந்துறை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}