{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/විමල්ගේ-මතයත්-කියයි/1-616141",
  "time_ut": 1657378299,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "විමල්ගේ මතයත් කියයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Wimal's opinion is also said",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "National Freedom Front leader MP Wimal Weerawansa said that the President and the Prime Minister should bow down to the aspirations of the people and resign.",
        "The MP then said that efforts should be made to establish an interim government that would be accepted locally as well as internationally, while confirming the political position of the country and also stated that solving the economic problem should play a leading role."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Wimal",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විමල්ගේ මතයත් කියයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ජනතා අභිලාෂයන්ට හිස නමමින් ජනාධිපතිවරයා සහ අගමැතිවරයා ඉල්ලා අස්විය යුතු බව ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ නායක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ මහතා පැවැසීය.",
        "ඉන්පසු දේශීයව මෙන්ම ජාත්‍යන්තරව පිළිගන්නා අන්තර්කාලීන ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට කටයුතු කළ යුතු බව පැවසූ මන්ත්‍රීවරයා රටේ දේශපාලන ස්ථාවරය තහවුරු කරන අතරේ ආර්ථික ප්‍රශ්නය විසඳීම ප්‍රමුඛ කාර්යභාරය කරගත යුතු බවද ප්‍රකාශ කළේ‍ය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "විමල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விமலின் கருத்தும் கூறப்படுகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதியும் பிரதமரும் மக்களின் அபிலாஷைகளுக்கு பணிந்து பதவி விலக வேண்டும் என தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தலைவர் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் விமல் வீரவன்ச தெரிவித்துள்ளார்.",
        "நாட்டின் அரசியல் நிலைப்பாட்டை உறுதிப்படுத்தும் அதே வேளையில் உள்நாட்டிலும் சர்வதேச அளவிலும் ஏற்றுக்கொள்ளப்படும் இடைக்கால அரசாங்கத்தை நிறுவுவதற்கு முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட வேண்டும் என்றும் பொருளாதாரப் பிரச்சினையைத் தீர்ப்பதில் முக்கிய பங்கு வகிக்க வேண்டும் என்றும் எம்.பி."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "விமல்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}