{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130625",
  "time_ut": 1656747754,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சுகாதாரத்துறை ஊழியர்களுக்கு எரிபொருள் வழங்கப்படாமையால் அட்டனில் அமைதியின்மை",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Unrest in Aton due to non-supply of fuel to health workers",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Unrest erupted at the Aton Sibetco filling station after the health workers who went to get fuel were not given fuel.",
        "However, it has been reported that some people have been waiting in line since yesterday (01) and when they went to get fuel this morning, they ran out of fuel.",
        "Enraged by this, they have joined the protest. As a result, the hospital staff working in areas like Kinikathena, Navalapitti, Thalawakkalai, Kotakalai, Tikoya, Pokavanthalawa and Maskelia were involved in the protest.",
        "It is noteworthy that this protest took place as it was reported that 6,600 liters of petrol had been brought and that it had run out."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kinikathena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kotakalai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Tikoya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Pokavanthalawa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Maskelia",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6,600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෞඛ්‍ය සේවකයින්ට ඉන්ධන ලබා නොදීම හේතුවෙන් ඇටෝන්හි නොසන්සුන්තාවක්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "Aton Sibetco ඉන්ධන පිරවුම්හලේදී ඉන්ධන ලබා ගැනීමට ගිය සෞඛ්‍ය සේවකයින්ට ඉන්ධන ලබා නොදීම හේතුවෙන් එහි නොසන්සුන්තාවයක් හටගත්තා.",
        "කෙසේ වෙතත් ඊයේ (01) සිට ඇතැමුන් පෝලිමේ සිට අද උදෑසන ඉන්ධන ලබා ගැනීමට ගිය අවස්ථාවේදී ඉන්ධන අවසන් වී ඇති බවද වාර්තා වේ.",
        "මෙයින් කෝපයට පත් ඔවුහු විරෝධතාවයට එක්ව සිටිති. මේ හේතුවෙන් කිණිකතේන, නාවලපිට්ටි, තලවක්කලෙයි, කොටකාලෙයි, ටිකෝය, පොකවන්තලාව, මස්කෙලිය ආදී ප්‍රදේශවල සේවයේ නියුතු රෝහල් කාර්ය මණ්ඩලය මෙම විරෝධතාවයට එක්ව සිටියා.",
        "පෙට්‍රල් ලීටර් 6600ක් ගෙනැවිත් එය අවසන් වී ඇති බවට වාර්තා වීමත් සමඟ මෙම විරෝධතාව සිදු වීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිණිකතේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොටකාලයි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ටිකෝයා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පොකවන්තලාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මස්කෙලියා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6,600 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சுகாதாரத்துறை ஊழியர்களுக்கு எரிபொருள் வழங்கப்படாமையால் அட்டனில் அமைதியின்மை",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "அட்டன் சிபெட்கோ எரிபொருள் நிரப்பு நிலையத்தில் எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ளச் சென்ற சுகாதாரத்துறை ஊழியர்களுக்கு எரிபொருள் வழங்கப்படாமையால் அங்கு அமைதியின்மை ஏற்பட்டது.",
        "எனினும், சிலர் நேற்று (01) முதல் வரிசையில் காத்திருந்து இன்று காலை எரிபொருளை பெற்றுக்கொள்ள சென்ற வேளையில் எரிபொருள் நிறைவடைந்து விட்டதாக அறிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இதனால் ஆத்திரமடைந்த அவர்கள் எதிர்ப்பில் ஈடுப்பட்டுள்ளனர். இதனால் கினிகத்தேன, நாவலப்பிட்டி, தலவாக்கலை, கொட்டகலை, டிக்கோயா, பொகவந்தலாவ மற்றும் மஸ்கெலியா போன்ற பகுதிகளில் பணியாற்றும் வைத்தியசாலை ஊழியர்களே இவ்வாறு எதிர்ப்பில் ஈடுப்பட்டனர்.",
        "6,600 லீட்டர் பெற்றோல் தொகையே இவ்வாறு கொண்டு வந்ததாகவும், அவை தீர்ந்து விட்டதாகவும் அறிவிக்கப்பட்டமையினால் இவ்வாறு எதிர்ப்பு நடவடிக்கை ஏற்பட்டிருந்தமை குறிப்பிடதக்கது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "01",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிணிகத்தேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொட்டகலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டிக்கோயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "போகவந்தலாவ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மஸ்கெலியா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "6,600",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}