{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/apprenticeship-programme-in-partnership-with-hatch-makerstudio-and-vocational-training-authority/",
  "time_ut": 1656241500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Apprenticeship programme in partnership with Hatch MakerStudio and Vocational Training Authority",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Apprenticeship programme in partnership with Hatch MakerStudio and Vocational Training Authority",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "The next generation of Sri Lanka’s industry workforce is currently studying at Technical and Vocational Education and Training institutes (​​TVET) all over the country. Since the manufacturing technology is under permanent development, the requirements for TVET graduates have also evolved. In order to address the industry’s needs for skilled and competent workers, the Vocational Training Authority and Hatch MakerStudio have joined forces to pilot an innovative apprenticeship programme.",
        "The apprenticeship programme is designed for students in the field of mechatronics, robotics, automation and CNC-technologies and is focusing on the upskill, entrepreneurial mindset and problem solving capabilities. Together with industry partners, the selected apprentices will undergo a one month training programme at Hatch MakerStudio before being placed in the companies. The programme comprises of:",
        "During the course of the apprenticeship, Hatch MakerStudio will provide supervision and support for both the apprentices and companies, in order to ensure effective skills development and utilization of working power. Students with their own specific product ideas and business models can choose Hatch MakerStudio as their place of apprenticeship.",
        "LIOC shows stability in earnings and margins compared to volatility during previous years",
        "University of Kelaniya holds AGM of first-ever DBA Alumni in Sri Lanka",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hatch MakerStudio",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Vocational Training Authority",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Technical and Vocational Education",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Vocational Training Authority and Hatch MakerStudio",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hatch MakerStudio",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hatch MakerStudio",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "previous years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "University of Kelaniya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "DBA Alumni",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Hatch MakerStudio සහ වෘත්තීය පුහුණු අධිකාරිය සමඟ එක්ව ආධුනිකත්ව වැඩසටහන",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ කර්මාන්ත ශ්‍රම බලකායේ මීළඟ පරම්පරාව මේ වන විට දිවයින පුරා පිහිටි කාර්මික සහ වෘත්තීය අධ්‍යාපන හා පුහුණු ආයතනවල (TVET) අධ්‍යාපනය ලබමින් සිටී. නිෂ්පාදන තාක්‍ෂණය ස්ථීර ලෙස සංවර්ධනය වෙමින් පවතින බැවින්, TVET උපාධිධාරීන් සඳහා අවශ්‍යතා ද වර්ධනය වී ඇත. නිපුණ සහ නිපුණ සේවකයින් සඳහා කර්මාන්තයේ අවශ්‍යතා සපුරාලීම සඳහා, වෘත්තීය පුහුණු අධිකාරිය සහ Hatch MakerStudio නව්‍ය ආධුනිකත්ව වැඩසටහනක් නියමු කිරීමට එකතු වී ඇත.",
        "ආධුනිකත්ව වැඩසටහන සැලසුම් කර ඇත්තේ mechatronics, robotics, automation සහ CNC-technologies යන ක්ෂේත්‍රවල සිසුන් සඳහා වන අතර එය ඉහළ කුසලතා, ව්‍යවසායකත්ව මානසිකත්වය සහ ගැටළු විසඳීමේ හැකියාවන් කෙරෙහි අවධානය යොමු කරයි. කර්මාන්තයේ හවුල්කරුවන් සමඟ එක්ව, තෝරාගත් ආධුනිකයන් සමාගම්වලට ඇතුළත් කිරීමට පෙර Hatch MakerStudio හි මාසයක පුහුණු වැඩසටහනකට භාජනය වේ. වැඩසටහන සමන්විත වන්නේ:",
        "ආධුනිකත්ව කාලය තුළදී, Hatch MakerStudio විසින් ආධුනිකයින් සහ සමාගම් යන දෙඅංශයේම ඵලදායි කුසලතා සංවර්ධනය සහ වැඩ කිරීමේ බලය භාවිතා කිරීම සහතික කිරීම සඳහා අධීක්ෂණය සහ සහාය ලබා දෙනු ඇත. තමන්ගේම නිශ්චිත නිෂ්පාදන අදහස් සහ ව්‍යාපාරික ආකෘති ඇති සිසුන්ට Hatch MakerStudio ඔවුන්ගේ ආධුනිකත්ව ස්ථානය ලෙස තෝරා ගත හැකිය.",
        "LIOC පසුගිය වසරවල අස්ථාවරත්වයට සාපේක්ෂව ඉපැයීම් සහ ආන්තිකවල ස්ථාවරත්වය පෙන්නුම් කරයි",
        "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලය ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රථම වරට DBA ආදි සිසුන්ගේ AGM පවත්වයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Hatch MakerStudio",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "වෘත්තීය පුහුණු අධිකාරිය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාර්මික හා වෘත්තීය අධ්‍යාපනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෘත්තීය පුහුණු අධිකාරිය සහ Hatch MakerStudio",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hatch MakerStudio",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hatch MakerStudio",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙර වසර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැලණිය විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "DBA ආදි සිසුන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹட்ச் மேக்கர்ஸ்டுடியோ மற்றும் தொழில் பயிற்சி ஆணையத்துடன் இணைந்து பயிற்சித் திட்டம்",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் அடுத்த தலைமுறை தொழில்துறை பணியாளர்கள் தற்போது நாடு முழுவதும் உள்ள தொழில்நுட்ப மற்றும் தொழிற்கல்வி மற்றும் பயிற்சி நிறுவனங்களில் (TVET) படித்து வருகின்றனர். உற்பத்தி தொழில்நுட்பம் நிரந்தர வளர்ச்சியில் இருப்பதால், TVET பட்டதாரிகளுக்கான தேவைகளும் உருவாகியுள்ளன. திறமையான மற்றும் திறமையான தொழிலாளர்களுக்கான தொழில்துறையின் தேவைகளை நிவர்த்தி செய்வதற்காக, தொழிற்பயிற்சி ஆணையம் மற்றும் Hatch MakerStudio ஆகியவை இணைந்து ஒரு புதுமையான பயிற்சித் திட்டத்தை முன்னோக்கிச் சென்றுள்ளன.",
        "மெகாட்ரானிக்ஸ், ரோபோடிக்ஸ், ஆட்டோமேஷன் மற்றும் சிஎன்சி-தொழில்நுட்பங்கள் ஆகிய துறைகளில் உள்ள மாணவர்களுக்காக அப்ரெண்டிஸ்ஷிப் திட்டம் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. தொழில்துறை கூட்டாளர்களுடன் சேர்ந்து, தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பயிற்சியாளர்கள் நிறுவனங்களில் சேர்க்கப்படுவதற்கு முன்பு Hatch MakerStudio வில் ஒரு மாத பயிற்சித் திட்டத்தில் ஈடுபடுவார்கள். நிரல் பின்வருவனவற்றைக் கொண்டுள்ளது:",
        "பயிற்சியின் போது, ​​திறமையான திறன் மேம்பாடு மற்றும் பணி ஆற்றலைப் பயன்படுத்துவதை உறுதி செய்வதற்காக, பயிற்சியாளர்கள் மற்றும் நிறுவனங்களுக்கு Hatch MakerStudio மேற்பார்வை மற்றும் ஆதரவை வழங்கும். தங்களுடைய சொந்த குறிப்பிட்ட தயாரிப்பு யோசனைகள் மற்றும் வணிக மாதிரிகள் கொண்ட மாணவர்கள் தங்கள் பயிற்சிக்கான இடமாக Hatch MakerStudio ஐ தேர்வு செய்யலாம்.",
        "முந்தைய ஆண்டுகளில் ஏற்ற இறக்கத்துடன் ஒப்பிடுகையில் LIOC வருவாய் மற்றும் வரம்புகளில் ஸ்திரத்தன்மையைக் காட்டுகிறது",
        "களனிப் பல்கலைக்கழகம் இலங்கையில் முதன்முறையாக DBA பழைய மாணவர்களின் AGM ஐ நடத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர்*",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஹட்ச் மேக்கர்ஸ்டுடியோ",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "தொழில் பயிற்சி ஆணையம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தொழில்நுட்ப மற்றும் தொழிற்கல்வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழிற்பயிற்சி ஆணையம் மற்றும் ஹட்ச் மேக்கர்ஸ்டுடியோ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹட்ச் மேக்கர்ஸ்டுடியோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹட்ச் மேக்கர்ஸ்டுடியோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "களனி பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "DBA முன்னாள் மாணவர்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}