{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/stock-investors-welcome-interim-budget-turnover-hits-rs-4-3-billion/",
  "time_ut": 1661963940,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Stock investors welcome interim budget; turnover hits Rs. 4.3 billion",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Stock investors welcome interim budget; turnover hits Rs. 4.3 billion",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "The CSE gained on positive sentiments yesterday as investors welcomed the interim budget that was presented in parliament on Tuesday. It didn’t have any deviations from the economic policy that was presented on May 31, a top analyst said.",
        "Stock brokers welcomed the interim budget and said that it was a long term economic development budget based on IMF recommended reforms. The IMF mission’s stay in Sri Lanka has been extended by one day as discussions are ongoing, Mission Chief Peter Breuer said in a statement.",
        "“The IMF Mission in Colombo has been extended by one day because discussions are still ongoing with the authorities, he said. Breuer further said they planned to conclude the mission and issue a press release today. Meanwhile, Reuters reported that Sri Lanka and the International Monetary Fund have reached a preliminary agreement on an emergency loan.",
        "However, a top CSE official told The Island Financial Review that this is an interim budget for only a few months. But the 2023 budget was the most important one, which will be presented to parliament in November.",
        "Amid those developments both indices moved upwards. The All- Share Price Index gained 205.92 points (2.32 per cent) to end at 9071.32 and S and P SL20 gained by 75.92 points (2.65 per cent) to end the day at 2938.67. The turnover stood at Rs. 4.3 billion with four crossings. Those crossings were reported in Expolanka Holdings, where 1.4 million shares crossed to the tune of Rs 308 million, its shares traded at Rs 220, Commercial Bank four million shares crossed to the tune of Rs 204 million, its shares traded at Rs 51, Aitken Spence 207,000 shares crossed to the tune of Rs 31.2 million, its shares fetched Rs 150 and Lankem Development one million shares crossed to the tune of Rs 30 million, its shares fetching Rs 30.",
        "In the retail market top seven companies that mainly contributed to the turnover were, Aitken Spence Rs 918 million (6.2 million share traded), Lanka IOC Rs 362 million (two million shares traded), Lankem Development Rs 223 million (7.5 million shares traded), Kotagala Plantations Rs 204 million (19.9 million shares traded), Expolanka Holdings Rs 119 million (914,000 shares traded), Agsta PLC Rs 151 million (ten million shares traded) and Hayleys Rs 122 million (1.1 million shares traded).",
        "Further Aitken Spence reported a significant gain, whose share price appreciated by Rs 18.25 or 14 per cent. Its share price moved to Rs 148.74 from Rs 130.50. It contributed approximately 33 per cent to the turnover. Main sectors that contributed to the turnover were the Capital Goods, which contributed Rs 1.3 billion or 31 per cent and Food Beverage and Tobacco Rs 900 million or 21 per cent. During the day 134 million share volumes changed hands in 33000 share transactions.",
        "Yesterday, the Central Bank’s dollar buying rate was Rs 357.55 and selling rate Rs 368.90.",
        "Government and UNDP map out SDG investment for private sector to support recovery",
        "CSE moves up in the wake of SL-IMF deal as local corruption comes into focus",
        "CSE slips in mid-morning trade ahead of interim budget presentation",
        "$18 trillion wiped off global markets in first half of 2022, WFE data reveals",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rs",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "4.3 billion",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "May 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "one day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The Island Financial Review",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "only a few months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "November",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "All-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "205.92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.32 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "75.92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.65 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2938.67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.3 billion",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "308 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Rs 220",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "four million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "204 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Aitken Spence",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "207,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "31.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lankem Development",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lanka IOC Rs 362 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Lankem Development Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "223 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "7.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kotagala Plantations Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "914,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Agsta PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ten million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.1 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18.25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Rs 148.74",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "130.50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "approximately 33 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the Capital Goods",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rs 1.3 billion",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "31 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Food Beverage and Tobacco Rs 900 million",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "134 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "33000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank’s",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "368.90",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SL-IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mid-morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 trillion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "first half of 2022",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොටස් ආයෝජකයින් අතුරු අයවැය සාදරයෙන් පිළිගනිති; පිරිවැටුම රු. බිලියන 4.3 කි",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "අඟහරුවාදා පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කළ අතුරු අයවැය ආයෝජකයින් විසින් පිළිගනු ලැබීමත් සමඟ කොළඹ කොටස් වෙළෙඳපොළ ඊයේ ධනාත්මක හැඟීම් මත වර්ධනය විය. එය මැයි 31 වන දින ඉදිරිපත් කරන ලද ආර්ථික ප්‍රතිපත්තියෙන් කිසිදු අපගමනයක් නොතිබූ බව ඉහළ විශ්ලේෂකයෙක් පැවසීය.",
        "කොටස් තැරැව්කරුවන් අතුරු අයවැය සාදරයෙන් පිළිගත් අතර එය ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නිර්දේශිත ප්‍රතිසංස්කරණ මත පදනම් වූ දිගුකාලීන ආර්ථික සංවර්ධන අයවැයක් බව පැවසීය. සාකච්ඡා පැවැත්වෙන බැවින් IMF මෙහෙයුම ශ්‍රී ලංකාවේ රැඳී සිටීම එක් දිනකින් දීර්ඝ කර ඇති බව දූත මණ්ඩල ප්‍රධානී Peter Breuer නිවේදනයක් නිකුත් කරමින් කියා සිටියේය.",
        "“ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ කොළඹ මෙහෙයුම එක් දිනකින් දීර්ඝ කර ඇත්තේ බලධාරීන් සමඟ සාකච්ඡා තවමත් සිදුවෙමින් පවතින නිසා බව ඔහු පැවසීය. මෙහෙයුම අවසන් කර අද දින මාධ්‍ය නිවේදනයක් නිකුත් කිරීමට සැලසුම් කර ඇති බව බෲවර් වැඩිදුරටත් පැවසීය. මේ අතර ශ්‍රී ලංකාව සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල හදිසි ණයක් සම්බන්ධයෙන් මූලික එකඟතාවකට පැමිණ ඇති බව රොයිටර් පුවත් සේවය වාර්තා කළේය.",
        "කෙසේ වෙතත්, මෙය මාස කිහිපයකට පමණක් අතුරු අයවැයක් බව CSE ඉහළ නිලධාරියෙක් The Island Financial Review වෙත පැවසීය. නමුත් 2023 අයවැය වඩාත් වැදගත් එකක් වූ අතර එය නොවැම්බර් මාසයේදී පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කෙරේ.",
        "එම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ දර්ශක දෙකම ඉහළට ගමන් කළේය. සියලු කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 205.92 කින් (සියයට 2.32) ඉහළ ගොස් 9071.32 න් අවසන් වූ අතර S සහ P SL20 ඒකක 75.92 කින් (සියයට 2.65) ඉහළ ගොස් 2938.67 ක් විය. පිරිවැටුම රු. හරස් මාර්ග හතරක් සමඟ බිලියන 4.3 කි. එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් හි එම හරස්වීම් වාර්තා වී ඇති අතර එහිදී කොටස් මිලියන 1.4 ක් රුපියල් මිලියන 308 ක් ද, එහි කොටස් රුපියල් 220 ක් ද, කොමර්ෂල් බැංකුවේ කොටස් මිලියන 4 ක් ද මිලියන 204 ක් ද, එහි කොටස් රුපියල් 51 ක් ද, එයිට්කන් Spence කොටස් 207,000 ක් රුපියල් මිලියන 31.2 ක් ද, එහි කොටස් රුපියල් 150 ක් ද, Lankem Development කොටස් මිලියනයක් රුපියල් මිලියන 30 ක් ද, එහි කොටස් රුපියල් 30 ක් ද ඉක්මවා ගියේය.",
        "සිල්ලර වෙළඳපොලේ පිරිවැටුම සඳහා ප්‍රධාන වශයෙන් දායක වූ සමාගම් හත වන්නේ, Aitken Spence රුපියල් මිලියන 918 (කොටස් මිලියන 6.2 ක්), ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 362 (කොටස් මිලියන දෙකක්), Lankem Development රුපියල් මිලියන 223 (කොටස් මිලියන 7.5 ක් ගනුදෙනු) , කොටගල වැවිලි සමාගම රුපියල් මිලියන 204 ක් (කොටස් මිලියන 19.9 ක් ගනුදෙනු කර ඇත), එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 119 ක් (කොටස් 914,000 ක් ගනුදෙනු කර ඇත), Agsta PLC රුපියල් මිලියන 151 ක් (කොටස් මිලියන දහයක් ගනුදෙනු කර ඇත) සහ හේලීස් රුපියල් මිලියන 122 ක් (කොටස් මිලියන 1.1 ක් ගනුදෙනු කර ඇත).",
        "තව දුරටත් Aitken Spence සැලකිය යුතු ලාභයක් වාර්තා කළ අතර එහි කොටසක මිල රුපියල් 18.25 කින් හෝ සියයට 14 කින් ඉහළ ගියේය. එහි කොටසක මිල රුපියල් 130.50 සිට රුපියල් 148.74 දක්වා ඉහළ ගියේය. එය පිරිවැටුම සඳහා දළ වශයෙන් සියයට 33 ක දායකත්වයක් ලබා දුන්නේය. පිරිවැටුම සඳහා දායක වූ ප්‍රධාන අංශ වූයේ රුපියල් බිලියන 1.3ක් හෙවත් සියයට 31ක් සහ ආහාර පාන සහ දුම්කොළ රුපියල් මිලියන 900ක් හෙවත් සියයට 21ක් දායක වූ ප්‍රාග්ධන භාණ්ඩ ය. දවස තුළ කොටස් ගනුදෙනු 33000 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 134 ක් වෙනස් විය.",
        "ඊයේ දිනයේ මහ බැංකුවේ ඩොලරයේ ගැනුම් අනුපාතිකය රුපියල් 357.55ක් වූ අතර විකුණුම් මිල රුපියල් 368.90ක් විය.",
        "ප්‍රකෘතිමත් වීමට සහාය වීම සඳහා රජය සහ UNDP පුද්ගලික අංශය සඳහා SDG ආයෝජනය සිතියම් ගත කරයි",
        "දේශීය දූෂණය අවධානයට ලක්වන විට SL-IMF ගනුදෙනුවෙන් පසු CSE ඉහළ යයි",
        "අතුරු අයවැය ඉදිරිපත් කිරීමට පෙර මධ්‍යම උදෑසන වෙළඳාමේදී CSE ලිස්සා යයි",
        "2022 පළමු භාගයේදී ඩොලර් ට්‍රිලියන 18ක් ගෝලීය වෙලඳපොලවල් අතුගා දැමූ බව WFE දත්ත හෙළි කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුපියල්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "බිලියන 4.3 කි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මැයි 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Peter Breuer",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිලන්ඩ් මූල්‍ය සමාලෝචනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මාස කිහිපයක් පමණි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නොවැම්බර්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියලුම-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "205.92 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 2.32 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "75.92 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 2.65 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2938.67 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 4.3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 308 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රුපියල් 220",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන හතරක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 204 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එයිට්කන් ස්පෙන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "207,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 31.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සංවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියනයක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 30 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 6.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 362 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකෙම් සංවර්ධන රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 223 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මිලියන 7.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොටගල වැවිලි රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 19.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "914,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Agsta PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දස මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.1 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18.25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සියයට 14 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "රුපියල් 148.74 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "130.50 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් සියයට 33 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ප්රාග්ධන භාණ්ඩ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුපියල් බිලියන 1.3 කි",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "සියයට 31 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ආහාර පාන සහ දුම්කොළ රුපියල් මිලියන 900 කි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 21 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 134 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "33000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "368.90 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SL-IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්යම උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩොලර් ට්‍රිලියන 18 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 පළමු භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பங்கு முதலீட்டாளர்கள் இடைக்கால பட்ஜெட்டை வரவேற்கிறார்கள்; விற்றுமுதல் ரூ. 4.3 பில்லியன்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "செவ்வாயன்று பாராளுமன்றத்தில் தாக்கல் செய்யப்பட்ட இடைக்கால பட்ஜெட்டை முதலீட்டாளர்கள் வரவேற்றதால், CSE நேற்று நேர்மறையான உணர்வுகளை பெற்றது. மே 31 அன்று வழங்கப்பட்ட பொருளாதாரக் கொள்கையில் இருந்து எந்த விலகலும் இல்லை என்று ஒரு உயர் ஆய்வாளர் கூறினார்.",
        "பங்கு தரகர்கள் இடைக்கால பட்ஜெட்டை வரவேற்று, IMF பரிந்துரைத்த சீர்திருத்தங்களின் அடிப்படையில் இது ஒரு நீண்ட கால பொருளாதார மேம்பாட்டு பட்ஜெட் என்று தெரிவித்தனர். சர்வதேச நாணய நிதியம் இலங்கையில் தங்கியிருக்கும் கால அவகாசம் இன்னும் ஒரு நாளுக்கு நீடிக்கப்பட்டுள்ளதாக, மிஷன் தலைமை பீட்டர் ப்ரூயர் ஒரு அறிக்கையில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"கொழும்பில் உள்ள சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பணி ஒரு நாள் நீட்டிக்கப்பட்டுள்ளது, ஏனெனில் அதிகாரிகளுடன் இன்னும் பேச்சுவார்த்தைகள் நடந்து வருகின்றன,\" என்று அவர் கூறினார். பணியை முடித்துவிட்டு இன்று ஒரு செய்திக்குறிப்பை வெளியிட திட்டமிட்டுள்ளதாக ப்ரூயர் மேலும் கூறினார். இதேவேளை, இலங்கையும் சர்வதேச நாணய நிதியமும் அவசர கடனுதவி தொடர்பான ஆரம்ப உடன்படிக்கைக்கு வந்துள்ளதாக ரொய்ட்டர்ஸ் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது.",
        "இருப்பினும், இது ஒரு சில மாதங்களுக்கு இடைக்கால பட்ஜெட் என்று தி ஐலண்ட் பைனான்சியல் ரிவியூவிடம் CSE உயர் அதிகாரி ஒருவர் தெரிவித்தார். ஆனால் 2023 ஆம் ஆண்டுக்கான வரவு செலவுத் திட்டம் மிகவும் முக்கியமான ஒன்றாகும், இது நவம்பர் மாதம் பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்படவுள்ளது.",
        "அந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில் இரு குறியீடுகளும் மேல் நோக்கி நகர்ந்தன. அனைத்துப் பங்கு விலைக் குறியீடு 205.92 புள்ளிகள் (2.32 சதவீதம்) அதிகரித்து 9071.32 ஆகவும், S மற்றும் P SL20 75.92 புள்ளிகள் (2.65 சதவீதம்) அதிகரித்து 2938.67 ஆகவும் முடிவடைந்தன. விற்றுமுதல் ரூ. நான்கு குறுக்குவெட்டுகளுடன் 4.3 பில்லியன். எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் நிறுவனத்தில் அந்தக் கடத்தல்கள் பதிவாகியுள்ளன, அங்கு 1.4 மில்லியன் பங்குகள் 308 மில்லியன் ரூபாவாகவும், அதன் பங்குகள் ரூபா 220 ஆகவும், கொமர்ஷல் வங்கியின் நான்கு மில்லியன் பங்குகள் 204 மில்லியன் ரூபாவாகவும், அதன் பங்குகள் 51 ரூபாவாகவும், Aitken ஸ்பென்ஸ் 207,000 பங்குகள் ரூ. 31.2 மில்லியனுக்கும், அதன் பங்குகள் ரூ. 150க்கும், லங்கெம் டெவலப்மென்ட் ஒரு மில்லியன் பங்குகள் ரூ. 30 மில்லியனுக்கும், அதன் பங்குகள் ரூ.",
        "சில்லறை விற்பனை சந்தையில் முதன்மையாக வருவாயில் பங்களித்த முதல் ஏழு நிறுவனங்கள், Aitken Spence Rs 918 மில்லியன் (6.2 மில்லியன் பங்கு வர்த்தகம்), லங்கா IOC Rs 362 மில்லியன் (இரண்டு மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), லங்கெம் டெவலப்மெண்ட் Rs 223 மில்லியன் (7.5 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) , கொட்டகலை பிளான்டேஷன்ஸ் ரூ 204 மில்லியன் (19.9 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 119 மில்லியன் (914,000 பங்குகள் வர்த்தகம்), Agsta PLC ரூ 151 மில்லியன் (பத்து மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்) மற்றும் ஹேலிஸ் ரூ 122 மில்லியன் (1.1 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்).",
        "மேலும் Aitken Spence குறிப்பிடத்தக்க லாபத்தைப் பதிவுசெய்தது, அதன் பங்கின் விலை ரூ.18.25 அல்லது 14 சதவீதம் உயர்ந்தது. இதன் பங்கின் விலை ரூ.130.50ல் இருந்து ரூ.148.74க்கு நகர்ந்தது. இது வருவாயில் சுமார் 33 சதவீத பங்களிப்பை அளித்தது. விற்றுமுதலுக்கு பங்களித்த முக்கிய துறைகள் மூலதன பொருட்கள், ரூ. 1.3 பில்லியன் அல்லது 31 சதவீதம் மற்றும் உணவு பானங்கள் மற்றும் புகையிலை ரூ. 900 மில்லியன் அல்லது 21 சதவீதம். நாளின் போது 33000 பங்கு பரிவர்த்தனைகளில் 134 மில்லியன் பங்கு அளவுகள் மாறின.",
        "நேற்று, மத்திய வங்கியின் டொலர் கொள்வனவு விலை 357.55 ரூபாவாகவும் விற்பனை விலை 368.90 ரூபாவாகவும் இருந்தது.",
        "அரசு மற்றும் UNDP ஆகியவை தனியார் துறைக்கான SDG முதலீட்டை மீட்டெடுப்பதற்கு உதவுகின்றன",
        "SL-IMF ஒப்பந்தத்தை அடுத்து, உள்ளூர் ஊழல் கவனம் செலுத்தப்படுவதால், CSE உயர்கிறது",
        "இடைக்கால பட்ஜெட் சமர்ப்பணத்திற்கு முன்னதாக காலை வர்த்தகத்தில் சிஎஸ்இ நழுவியது",
        "2022 ஆம் ஆண்டின் முதல் பாதியில் $18 டிரில்லியன் உலகளாவிய சந்தைகளை அழித்துவிட்டது, WFE தரவு வெளிப்படுத்துகிறது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரூ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "4.3 பில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மே 31",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூயர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தீவின் நிதி ஆய்வு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சில மாதங்கள் மட்டுமே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2023",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நவம்பர்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அனைத்தும்-",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "205.92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.32 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "75.92",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "2.65 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "2938.67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "4.3 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "308 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரூ 220",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நான்கு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "204 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐட்கென் ஸ்பென்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "207,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "31.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் அபிவிருத்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "6.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கா ஐஓசி ரூ 362 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கெம் அபிவிருத்தி ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "223 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "7.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொட்டகலை தோட்டங்கள் ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "19.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "914,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அக்ஸ்டா பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு கோடி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.1 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "18.25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ரூ.148.74",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "130.50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக 33 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மூலதன பொருட்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரூ 1.3 பில்லியன்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "31 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "உணவு பானங்கள் மற்றும் புகையிலை ரூ 900 மில்லியன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "21 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "134 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "33000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "368.90",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UNDP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SL-IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நண்பகல்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "$18 டிரில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2022 இன் முதல் பாதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WFE",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}