{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-to-get-uns-support-to-achieve-2030-agenda-for-sustainable-development-98802/",
  "time_ut": 1661007360,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka to get UN’s support to achieve 2030 agenda for sustainable development",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka to get UN’s support to achieve 2030 agenda for sustainable development",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- Sri Lanka has agreed to sign the Sustainable Development Cooperation Framework (UNSDCF) 2023- 2027 by the United Nations, in hopes of accelerating actions towards the achievement of the 2030 agenda for sustainable development, a statement from the Prime Minister’s office said.",
        "The statement said during the meeting between the UN Development Coordination Office (UNDCO) Regional Director for Asia and the Pacific David McLachlan-Karr and Prime Minister Dinesh Gunawardena, the former had assured the PM that the UNDCO would extend every possible assistance to Sri Lanka’s development programmes related to Sustainable Development Goals, green economy, social cohesion and social protection.",
        "This Cooperation Framework is anchored in a human rights-based approach and is underpinned by the principle of leaving no-one behind as the country makes progress on all three pillars of sustainable development – economic, social and environmental, the statement said.",
        "“The collective results expected from the Cooperation Framework will contribute to a vision where all people in Sri Lanka, especially the most vulnerable, contribute to and benefit from inclusive, just, sustainable and rights-based development in a resilient, peaceful and cohesive society, leading to the achievement of the 2030 Agenda and its SDGs,” the UNSDCF document date June, 2022 said.",
        "At the centre of the Cooperation Framework is a focus on investing in people, it said.",
        "“The policy framework seeks to minimise inequality and eliminate poverty, improve people’s health and lifestyle through the promotion of sustainable and nutritious agricultural practices, provide good education for all, make clean drinking water and cost-effective energy available, ensure gainful employment for youth through green industries, the greening of cities to make them suitable for human habitation, ensure equal and better opportunities for women, address issues of climate change and prevent the pollution of oceans, safeguard bio-diversity and establish a society that values and promotes peace.”",
        "The Prime Minister office said that, during the discussions, Gunawardena had stressed pm the need for accelerated actions to ensure a rapid recovery from the economic crisis along with the impact of COVID-19 and on prioritising support to revitalise the economy and economic activities, social services, decent employment, social cohesion, and health and well-being for all people in Sri Lanka. (Colombo/Aug 20/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "UN",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2030",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ECONOMYNEXT-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Sustainable Development Cooperation Framework",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023- 2027",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the UN Development Coordination Office",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "David McLachlan-Karr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the PM",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "UNDCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sustainable Development Goals",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "This Cooperation Framework",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Cooperation Framework",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "June, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Cooperation Framework",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Gunawardena",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තිරසාර සංවර්ධනය සඳහා 2030 න්‍යාය පත්‍රය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව එක්සත් ජාතීන්ගේ සහාය ලබා ගැනීමට",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- තිරසාර සංවර්ධනය සඳහා වන 2030 න්‍යාය පත්‍රය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා ක්‍රියාමාර්ග වේගවත් කිරීමේ අපේක්ෂාවෙන් එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය විසින් තිරසාර සංවර්ධන සහයෝගීතා රාමුව (UNSDCF) 2023-2027 අත්සන් කිරීමට ශ්‍රී ලංකාව එකඟ වී ඇති බව අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලයේ ප්‍රකාශයක් පවසයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන සම්බන්ධීකරණ කාර්යාලයේ (UNDCO) ආසියා සහ පැසිෆික් කලාපයේ කලාපීය අධ්‍යක්ෂ ඩේවිඩ් මැක්ලච්ලාන් කාර් සහ අගමැති දිනේෂ් ගුණවර්ධන අතර පැවති සාකච්ඡාවේදී ශ්‍රී ලංකාවේ සංවර්ධනය සඳහා UNDCO විසින් හැකි සෑම සහයක්ම ලබා දෙන බවට හිටපු අග්‍රාමාත්‍යවරයා සහතික වූ බව එම නිවේදනයේ දැක්වේ. තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක, හරිත ආර්ථිකය, සමාජ ඒකාබද්ධතාවය සහ සමාජ ආරක්ෂණය සම්බන්ධ වැඩසටහන්.",
        "මෙම සහයෝගිතා රාමුව මානව හිමිකම් පදනම් කරගත් ප්‍රවේශයක් තුළ නැංගුරම් ලා ඇති අතර රට ආර්ථික, සමාජීය සහ පාරිසරික යන තිරසාර සංවර්ධනයේ කුළුණු තුනෙහිම ප්‍රගතිය කරා ගමන් කරන විට කිසිවකු අත් නොහැරීමේ මූලධර්මය මත පදනම් වන බව එම නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "“සහයෝගීතා රාමුවෙන් බලාපොරොත්තු වන සාමූහික ප්‍රතිඵල, ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම මිනිසුන්, විශේෂයෙන්ම වඩාත් අවදානමට ලක්විය හැකි, ඔරොත්තු දෙන, සාමකාමී සහ සහජීවනයෙන් යුත් සමාජයක් තුළ ඇතුළත්, සාධාරණ, තිරසාර සහ අයිතිවාසිකම් පදනම් කරගත් සංවර්ධනයට දායක වන සහ ප්‍රතිලාභ ලබන දැක්මකට දායක වනු ඇත. 2030 න්‍යාය පත්‍රය සහ එහි SDGs සාක්ෂාත් කර ගැනීමට මඟ පාදයි,” UNSDCF ලේඛන දිනය 2022 ජූනි මස ප්‍රකාශ කළේය.",
        "සහයෝගීතා රාමුවේ කේන්ද්‍රස්ථානය වන්නේ මිනිසුන් සඳහා ආයෝජනය කිරීම කෙරෙහි අවධානය යොමු කරන බවයි.",
        "“ප්‍රතිපත්ති රාමුව මගින් අසමානතාවය අවම කිරීම සහ දරිද්‍රතාවය තුරන් කිරීම, තිරසාර හා පෝෂ්‍යදායී කෘෂිකාර්මික භාවිතයන් ප්‍රවර්ධනය කිරීම තුළින් ජනතාවගේ සෞඛ්‍යය හා ජීවන රටාව වැඩිදියුණු කිරීම, සැමට හොඳ අධ්‍යාපනයක් ලබා දීම, පිරිසිදු පානීය ජලය සහ ලාභදායී බලශක්තිය ලබා දීම, තරුණ තරුණියන්ට රැකියා ලබා දීම සහතික කිරීම අපේක්ෂා කරයි. හරිත කර්මාන්ත, නගර හරිතකරණය කිරීම, ඒවා මිනිස් වාසයට සුදුසු බවට පත් කිරීම, කාන්තාවන්ට සමාන හා වඩා හොඳ අවස්ථා සහතික කිරීම, දේශගුණික විපර්යාස පිළිබඳ ගැටළු විසඳීම සහ සාගර දූෂණය වැළැක්වීම, ජෛව විවිධත්වය ආරක්ෂා කිරීම සහ සාමය අගය කරන සහ ප්‍රවර්ධනය කරන සමාජයක් ස්ථාපිත කිරීම.",
        "COVID-19 බලපෑමත් සමඟ ආර්ථික අර්බුදයෙන් ඉක්මන් ප්‍රකෘතිමත් වීම සහතික කිරීම සඳහා කඩිනම් ක්‍රියාමාර්ගවල අවශ්‍යතාවය සහ ආර්ථිකය සහ ආර්ථික ක්‍රියාකාරකම්, සමාජීය පුනර්ජීවනය සඳහා ප්‍රමුඛත්වය ලබා දීම පිළිබඳව මෙම සාකච්ඡාවලදී ගුණවර්ධන මහතා pm අවධාරණය කළ බව අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය පවසයි. ශ්‍රී ලංකාවේ සියලුම මිනිසුන් සඳහා සේවා, යහපත් රැකියාව, සමාජ සහජීවනය සහ සෞඛ්‍ය සහ යහපැවැත්ම. (කොළඹ/අගෝස්තු 20/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "එ.ජා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2030",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ECONOMYNEXT-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සංවර්ධන සහයෝගීතා රාමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023- 2027",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවර්ධන සම්බන්ධීකරණ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ඩේවිඩ් මැක්ලච්ලන්-කාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අගමැති",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "UNDCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තිරසාර සංවර්ධන ඉලක්ක",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙම සහයෝගීතා රාමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සහයෝගීතා රාමුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූනි, 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සහයෝගීතා රාමුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ගුණවර්ධන ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நிலையான அபிவிருத்திக்கான 2030 நிகழ்ச்சி நிரலை அடைய ஐ.நாவின் ஆதரவைப் பெற இலங்கை",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT- நிலையான அபிவிருத்திக்கான 2030 நிகழ்ச்சி நிரலை அடைவதற்கான நடவடிக்கைகளை விரைவுபடுத்தும் நம்பிக்கையில், ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் நிலையான அபிவிருத்தி ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பில் (UNSDCF) 2023- 2027 கையெழுத்திட இலங்கை இணங்கியுள்ளது என்று பிரதமர் அலுவலகத்தின் அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் அபிவிருத்தி ஒருங்கிணைப்பு அலுவலகம் (UNDCO) ஆசிய மற்றும் பசுபிக் பிராந்தியத்திற்கான பிராந்திய பணிப்பாளர் டேவிட் மெக்லாக்லான் கார் மற்றும் பிரதமர் தினேஷ் குணவர்தன ஆகியோருக்கு இடையிலான சந்திப்பின் போது, ​​இலங்கையின் அபிவிருத்திக்கு UNDCO இயன்ற அனைத்து உதவிகளையும் வழங்கும் என பிரதமரிடம் உறுதியளித்ததாக அந்த அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகள், பசுமைப் பொருளாதாரம், சமூக ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் சமூகப் பாதுகாப்பு தொடர்பான திட்டங்கள்.",
        "இந்த ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பானது மனித உரிமைகள் அடிப்படையிலான அணுகுமுறையில் தொகுக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் நாடு நிலையான வளர்ச்சியின் பொருளாதாரம், சமூகம் மற்றும் சுற்றுச்சூழல் ஆகிய மூன்று தூண்களிலும் முன்னேற்றம் அடையும் போது யாரையும் விட்டுவிடக்கூடாது என்ற கோட்பாட்டின் அடிப்படையிலானது.",
        "\"ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பில் இருந்து எதிர்பார்க்கப்படும் கூட்டு முடிவுகள், இலங்கையில் உள்ள அனைத்து மக்களும், குறிப்பாக மிகவும் பாதிக்கப்படக்கூடியவர்கள், ஒரு நெகிழ்ச்சியான, அமைதியான மற்றும் ஒருங்கிணைந்த சமூகத்தில் உள்ளடங்கிய, நீதியான, நிலையான மற்றும் உரிமைகள் அடிப்படையிலான வளர்ச்சிக்கு பங்களித்து பயனடையும் பார்வைக்கு பங்களிக்கும். 2030 நிகழ்ச்சி நிரல் மற்றும் அதன் SDGகளின் சாதனைக்கு வழிவகுத்தது\" என்று UNSDCF ஆவண தேதி ஜூன், 2022 கூறியது.",
        "ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பின் மையத்தில் மக்கள் முதலீடு செய்வதில் கவனம் செலுத்துகிறது என்று அது கூறியது.",
        "\"கொள்கை கட்டமைப்பானது சமத்துவமின்மையைக் குறைத்து வறுமையை ஒழிக்க, நிலையான மற்றும் ஊட்டச்சத்துமிக்க விவசாய நடைமுறைகளை மேம்படுத்துவதன் மூலம் மக்களின் ஆரோக்கியம் மற்றும் வாழ்க்கை முறையை மேம்படுத்துதல், அனைவருக்கும் நல்ல கல்வியை வழங்குதல், சுத்தமான குடிநீர் மற்றும் செலவு குறைந்த எரிசக்தி கிடைக்கச் செய்தல், இளைஞர்களுக்கு வேலைவாய்ப்பை உறுதி செய்தல். பசுமைத் தொழில்கள், நகரங்களை பசுமையாக்குதல், அவற்றை மனிதர்கள் வாழ்வதற்கு ஏற்றதாக மாற்றுதல், பெண்களுக்கு சமமான மற்றும் சிறந்த வாய்ப்புகளை உறுதி செய்தல், பருவநிலை மாற்றம் மற்றும் கடல் மாசுபாட்டைத் தடுப்பது, பல்லுயிர் பன்முகத்தன்மையைப் பாதுகாத்தல் மற்றும் அமைதியை மேம்படுத்தும் சமுதாயத்தை நிறுவுதல்.",
        "COVID-19 இன் தாக்கத்துடன் பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து விரைவான மீட்சியை உறுதி செய்வதற்கும், பொருளாதாரம் மற்றும் பொருளாதார நடவடிக்கைகள், சமூகத்திற்கு புத்துயிர் கொடுப்பதற்கு முன்னுரிமை அளிப்பதற்கும் துரிதமான நடவடிக்கைகளின் அவசியத்தை இந்த கலந்துரையாடலின் போது குணவர்தன வலியுறுத்தினார் என்று பிரதமர் அலுவலகம் தெரிவித்துள்ளது. இலங்கையில் உள்ள அனைத்து மக்களுக்கும் சேவைகள், ஒழுக்கமான வேலைவாய்ப்பு, சமூக ஒற்றுமை, மற்றும் சுகாதாரம் மற்றும் நல்வாழ்வு. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட் 20/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ஐ.நா",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "2030",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அடுத்தது பொருளாதாரம்-",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலையான வளர்ச்சி ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNSDCF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2023- 2027",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2030",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐநா வளர்ச்சி ஒருங்கிணைப்பு அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "டேவிட் மெக்லாக்லன்-கார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரதமர்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "UNDCO",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலையான வளர்ச்சி இலக்குகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூன், 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒத்துழைப்பு கட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}