{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/entertainment-sceneopening-up/",
  "time_ut": 1661792820,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Entertainment scene…opening up",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Entertainment scene…opening up",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Although the going is pretty tough, at this end, and the entertainment scene is yet to move into top gear, overseas it’s happening, and local artistes, based abroad, have now work coming their way, on a regular basis.",
        "Suzi Fluckiger, better known to Sri Lankan music lovers as Suzi Croner, is doing exceedingly well in Switzerland, where she now resides.",
        "When the pandemic was at its peak, there were lots of restrictions, the world over, and entertainers found themselves without work.",
        "However, in Switzerland, the situation has improved and Suzi finds herself much in demand.",
        "Suzi not only excels, as a singer, but also as an entertainer, on stage, with her bubbly personality, and now she has firmly establish herself, in her part of the world.",
        "She had an offer, coming her way, to base herself, Down Under, and do the music scene, over there, but Suzi says she prefers Switzerland.",
        "“I have heaps of work here, and I have established myself, in the scene here, so I wouldn’t want to make any changes, at this point in time.”",
        "In fact, Suzi was mentioned in a Swiss newspaper, called  Wettingen.",
        "The singer, of Friends’ fame, also pays a lot of attention to her health and, during the day, she plays tennis and does swimming, as well.",
        "“I’ve lost almost nine kilos and now I’m hoping to take a small break, from my work – probably three days – for a Wellness trip, with some of my friends.",
        "Suzi had plans to come this way, later in the year, for a series of performances, but she has now decided to put it on hold, because of the current situation, in Sri Lanka.",
        "Another local artiste, enjoying his overseas scene, is Sal Salgado, who is based in Germany.",
        "He has been very busy touring – was in London, last month – and has lots of work, coming his way, he says.",
        "On Sunday, August 21st, Sal played for a company jubilee party, held on board a small ship, in Hamburg, Germany.",
        "Sal says that it was after a break of over two years that he got the opportunity to perform on a ship.",
        "“The weather was really nice and I had lots of fun with the crowd. And now I feel like a new born, so want to continue with this scene, as well.”",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Suzi Fluckiger",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Suzi Croner",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Switzerland",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Switzerland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Suzi",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Down",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Suzi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Switzerland",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Swiss",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wettingen",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Friends’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "almost nine",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "three days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wellness",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sal Salgado",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "London",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sunday, August 21st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Hamburg",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විනෝදාස්වාද දර්ශනය ... විවෘත කිරීම",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "ගමන ඉතා දුෂ්කර වුවද, මේ අවසානයේ, විනෝදාස්වාද දර්ශනය තවමත් ඉහළ ගියර් වෙත ගමන් කර නැත, විදේශයන්හි එය සිදුවෙමින් පවතී, සහ විදේශයන්හි සිටින දේශීය කලාකරුවන්, දැන් ඔවුන්ගේ මාර්ගයට පැමිණෙමින් සිටිති, නිතිපතා.",
        "Suzi Croner ලෙස ශ්‍රී ලාංකේය සංගීත ලෝලීන් වඩාත් හොඳින් දන්නා Suzi Fluckiger ඇය දැන් පදිංචිව සිටින ස්විට්සර්ලන්තයේ ඉතා හොඳින් කටයුතු කරයි.",
        "වසංගතය උච්චතම අවස්ථාව වන විට, ලොව පුරා බොහෝ සීමාවන් ඇති වූ අතර විනෝදාස්වාදය කරන්නන් රැකියාවක් නොමැතිව සොයා ගත්හ.",
        "කෙසේ වෙතත්, ස්විට්සර්ලන්තයේ, තත්වය වැඩිදියුණු වී ඇති අතර, සුසිට බොහෝ ඉල්ලුමක් ඇත.",
        "සුසී, ගායිකාවක් ලෙස පමණක් නොව, විනෝදාස්වාදය සපයන්නෙකු ලෙසද, වේදිකාවේ, ඇගේ බුබුළු සහිත පෞරුෂය සමඟින් දස්කම් දක්වන අතර, දැන් ඇය ලෝකයේ ඇගේ කොටසෙහි ස්ථිරව පිහිටුවා ඇත.",
        "ඇයට පහළට පහළට බැස සංගීත දර්ශනය කිරීමට ඇයට යෝජනාවක් තිබුණි, නමුත් සුසී පවසන්නේ ඇය ස්විට්සර්ලන්තයට වඩාත් කැමති බවයි.",
        "\"මට මෙහි වැඩ ගොඩවල් තිබේ, මම මෙහි දර්ශනය තුළ මා ස්ථාපිත වී සිටිමි, එබැවින් මෙම අවස්ථාවේදී කිසිදු වෙනසක් කිරීමට මට අවශ්‍ය නැත.\"",
        "ඇත්ත වශයෙන්ම, සුසී ගැන ස්විට්සර්ලන්තයේ වෙටින්ගන් නම් පුවත්පතක සඳහන් විය.",
        "මිතුරන්ගේ කීර්තියට පත් ගායිකාව ඇගේ සෞඛ්‍යය ගැන ද වැඩි අවධානයක් යොමු කරන අතර දිවා කාලයේදී ඇය ටෙනිස් ක්‍රීඩා කරන අතර පිහිනුම් ද කරයි.",
        "“මට කිලෝ නවයකට ආසන්න ප්‍රමාණයක් අඩු වී ඇති අතර දැන් මම මගේ වැඩවලින් - බොහෝ විට දින තුනක් - මගේ මිතුරන් කිහිප දෙනෙකු සමඟ සුව ගමනක් සඳහා කුඩා විවේකයක් ගැනීමට බලාපොරොත්තු වෙමි.",
        "සුසීට මේ විදියට එන්න සැලසුම් කරලා තිබුණා, අවුරුද්දේ අන්තිමට, ප්‍රසංග මාලාවක් සඳහා, නමුත් ඇය දැන් ශ්‍රී ලංකාවේ පවතින තත්වය නිසා එය අත්හිටුවීමට තීරණය කර ඇත.",
        "ඔහුගේ විදේශීය දර්ශනය රසවිඳින තවත් දේශීය කලාකරුවෙක් ජර්මනියේ වෙසෙන සල් සල්ගාඩෝ ය.",
        "ඔහු ඉතා කාර්යබහුල සංචාරයක යෙදී ඇත - පසුගිය මාසයේ ලන්ඩනයේ සිටියේය - සහ බොහෝ වැඩ ඇති, ඔහුගේ මාර්ගයට පැමිණෙන බව ඔහු පවසයි.",
        "අගෝස්තු 21 වන ඉරිදා, සල් ජර්මනියේ හැම්බර්ග් හි කුඩා නෞකාවක පැවති සමාගම් ජුබිලි සාදයකට ක්‍රීඩා කළේය.",
        "වසර දෙකක විවේකයකින් පසුව තමයි නැවක රඟපාන්න අවස්ථාව ලැබුණේ කියලා සල් කියනවා.",
        "“කාලගුණය ඇත්තෙන්ම හොඳ වූ අතර මම සමූහයා සමඟ බොහෝ විනෝද වුණා. දැන් මට අලුත උපන් කෙනෙක් වගේ දැනෙනවා, ඒ නිසා මේ දර්ශනයත් කරගෙන යන්න ඕන.”",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Suzi Fluckiger",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සුසි ක්‍රෝනර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්විට්සර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ස්විට්සර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සුසි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පහළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුසි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ස්විට්සර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ස්විස්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වෙටින්ගන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිතුරන්'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නවයකට ආසන්න",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවස් තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සුවය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වසර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සල් සල්ගාදු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලන්ඩන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 21 ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හැම්බර්ග්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பொழுதுபோக்கு காட்சி...திறக்கிறது",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "செல்வது மிகவும் கடினமாக இருந்தாலும், இந்த முடிவில், பொழுதுபோக்கு காட்சி இன்னும் டாப் கியருக்கு செல்லவில்லை, வெளிநாட்டில் இது நடக்கிறது, வெளிநாட்டில் உள்ள உள்ளூர் கலைஞர்கள், இப்போது வழக்கமான அடிப்படையில் தங்கள் வழியில் வருகிறார்கள்.",
        "சுசி க்ரோனர் என்று இலங்கையின் இசை ஆர்வலர்களால் நன்கு அறியப்பட்ட சுசி ஃப்ளூக்கிகர், அவர் தற்போது வசிக்கும் சுவிட்சர்லாந்தில் மிகச் சிறப்பாக செயல்பட்டு வருகிறார்.",
        "தொற்றுநோய் அதன் உச்சத்தில் இருந்தபோது, ​​​​உலகம் முழுவதும் நிறைய கட்டுப்பாடுகள் இருந்தன, மேலும் பொழுதுபோக்கு செய்பவர்கள் வேலை இல்லாமல் தங்களைக் கண்டார்கள்.",
        "இருப்பினும், சுவிட்சர்லாந்தில், நிலைமை மேம்பட்டது மற்றும் சுசிக்கு தேவை அதிகமாக உள்ளது.",
        "சுசி ஒரு பாடகியாக மட்டுமல்லாமல், ஒரு பொழுதுபோக்கு கலைஞராகவும், மேடையில், தனது குமிழி ஆளுமையுடன் சிறந்து விளங்குகிறார், இப்போது அவர் உலகின் தனது பகுதியில் தன்னை உறுதியாக நிலைநிறுத்திக் கொண்டுள்ளார்.",
        "அவளுக்கு ஒரு வாய்ப்பு வந்தது, தன்னைத் தளமாகக் கொண்டு, கீழே இறங்கி, இசைக் காட்சியை அங்கே செய்ய, ஆனால் சுசி, சுவிட்சர்லாந்தை விரும்புவதாகச் சொல்கிறாள்.",
        "\"எனக்கு இங்கு நிறைய வேலைகள் உள்ளன, இங்குள்ள காட்சியில் நான் என்னை நிலைநிறுத்திக் கொண்டேன், எனவே இந்த நேரத்தில் நான் எந்த மாற்றத்தையும் செய்ய விரும்பவில்லை.\"",
        "உண்மையில், சுசி பற்றி வெட்டிங்கன் என்ற சுவிஸ் செய்தித்தாளில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "நண்பர்களின் புகழ் பெற்ற பாடகி, தனது உடல்நிலையில் அதிக கவனம் செலுத்துகிறார், மேலும் பகலில், அவர் டென்னிஸ் விளையாடுகிறார் மற்றும் நீச்சல் செய்கிறார்.",
        "“நான் கிட்டத்தட்ட ஒன்பது கிலோவைக் குறைத்துவிட்டேன், இப்போது எனது வேலையிலிருந்து - அநேகமாக மூன்று நாட்கள் - ஒரு ஆரோக்கியப் பயணத்திற்காக, எனது நண்பர்கள் சிலருடன் ஒரு சிறிய இடைவெளி எடுக்க நம்புகிறேன்.",
        "சுசி இந்த வருடத்தின் பிற்பகுதியில் தொடர்ச்சியான நிகழ்ச்சிகளுக்காக வர திட்டமிட்டிருந்தார், ஆனால் தற்போது இலங்கையின் தற்போதைய சூழ்நிலையின் காரணமாக அதை நிறுத்தி வைக்க முடிவு செய்துள்ளார்.",
        "மற்றொரு உள்ளூர் கலைஞர், அவரது வெளிநாட்டு காட்சியை ரசிக்கிறார், ஜெர்மனியை தளமாகக் கொண்ட சால் சல்காடோ.",
        "அவர் மிகவும் பிஸியான சுற்றுப்பயணத்தில் இருந்தார் - கடந்த மாதம் லண்டனில் இருந்தார் - மேலும் நிறைய வேலைகள் உள்ளன, அவர் வருகிறார், அவர் கூறுகிறார்.",
        "ஆகஸ்ட் 21, ஞாயிற்றுக்கிழமை, ஜெர்மனியின் ஹாம்பர்க் நகரில் ஒரு சிறிய கப்பலில் நடைபெற்ற நிறுவனத்தின் ஜூபிலி பார்ட்டிக்காக சால் விளையாடினார்.",
        "இரண்டு வருட இடைவெளிக்குப் பிறகு தான் கப்பலில் நடிக்கும் வாய்ப்பு கிடைத்தது என்கிறார் சால்.",
        "\"வானிலை மிகவும் நன்றாக இருந்தது, கூட்டத்துடன் நான் மிகவும் வேடிக்கையாக இருந்தேன். இப்போது நான் புதிதாகப் பிறந்தவன் போல் உணர்கிறேன், எனவே இந்தக் காட்சியைத் தொடர விரும்புகிறேன்.",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "சுசி ஃப்ளூக்கிகர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சுசி குரோனர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுவிட்சர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுவிட்சர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுசி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கீழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுசி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுவிட்சர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சுவிஸ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வெட்டிங்கென்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நண்பர்கள்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிட்டத்தட்ட ஒன்பது",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மூன்று நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆரோக்கியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சல் சல்காடோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லண்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 21, ஞாயிறு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஹாம்பர்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு ஆண்டுகளுக்கு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}