{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83925/slfp-to-meet-president-ranil-for-talks-on-forming-all-party-govt",
  "time_ut": 1658989320,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "SLFP to meet President Ranil for talks on forming all-party govt",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "SLFP to meet President Ranil for talks on forming all-party govt",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Sri Lanka Freedom Party (SLFP) will meet President Ranil Wickremesinghe today (July 28) to discuss the forming of an all-party government, the party’s chairman Former President Maithripala Sirisena says."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම ගැන සාකච්ඡා කිරීමට ශ්‍රීලනිපය ජනපති රනිල් හමුවෙයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය අද (ජුලි 28) ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ හමුවන බව එම පක්ෂයේ සභාපති හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා පවසයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சர்வகட்சி ஆட்சி அமைப்பது தொடர்பாக ஜனாதிபதி ரணிலை சந்திக்க ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சர்வகட்சி அரசாங்கத்தை அமைப்பது தொடர்பாக ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவை இன்று (ஜூலை 28) சந்தித்து கலந்துரையாடவுள்ளதாக அக்கட்சியின் தலைவர் முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 28",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}