{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62076514",
  "time_ut": 1657167699,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ජනපති ගෝටාභය ඉන්ධන මිළට ගැනීම සඳහා පුටින්ගේ සහාය පතයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "President Gotabaya seeks Putin's support to buy fuel",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Yesterday, the President announced that President Gotabhaya Rajapaksa has asked the President of Russia, Vladimir Putin, to support the importation of fuel to Sri Lanka, which is currently facing a severe economic crisis.",
        "President Gotabhaya has stated that he had a \"very productive discussion\" with President Putin.",
        "This discussion took place after the Minister of Energy announced last weekend that Sri Lanka will run out of petrol in the near future.",
        "On Wednesday (July 6) hundreds of people protested on roads in various parts of the island including Colombo. Meanwhile, today (July 7) two deaths of two people who were waiting in the queue to get fuel, one from Payagal and the other from Bambalapitiya, Colombo, were reported.",
        "Today (July 7) at 4 pm at Lipton Roundabout, a protest organized by the Inter-University Student Union is scheduled to be held in Colombo tomorrow (July 8) evening. 9 (Saturday) morning organized arrival at Colombo Fort.",
        "Today (July 7) is 89 days for Gotagogama, which was established at the Colombo Galle Mouth Square.",
        "\"I asked for loan assistance for the import of fuel,\" President Gotabaya said in a tweet about his discussion with the Russian leader.",
        "President Gotabhaya also stated that he \"humbly requested\" to start flights between Moscow and Colombo. Last month, due to Sri Lanka's embargo on an aircraft of the Russian national airline, Aeroflot, the company suspended its services to Sri Lanka.",
        "\"In order to strengthen the friendship between our two nations, we unanimously agree that it is extremely important to strengthen bilateral relations in areas such as tourism, trade, and culture,\" he added.",
        "In order to strengthen fuel supply during the crisis, Sri Lanka has been buying fuel from Russia through third parties in recent months, and the Sri Lankan government has indicated that it would like to buy more fuel directly from the energy-rich country.",
        "But critics say that due to geopolitical reasons, problems may arise in Sri Lanka buying fuel directly from Russia.",
        "Efforts by President Rajapaksa to resolve Sri Lanka's worst economic crisis in more than 70 years, including seeking financial aid from India and China, have so far failed to end weeks of shortages of fuel, electricity, food and other essentials.",
        "Energy Minister Kanchana Wijesekera said on Sunday (July 3) that the amount of petrol left in the country is only enough to meet the average demand for one day.",
        "Last week, authorities suspended the release of petrol and diesel to \"non-essential\" vehicles in a bid to conserve rapidly depleting fuel stocks.",
        "The central bank also raised its monetary interest rate by 1% to control the rising cost of living.",
        "Accordingly, the Central Bank of Sri Lanka's Fixed Credit Facility Rate (SLFR) was raised to 15.5%, while the Fixed Deposit Rate was raised to 14.5%. This is the highest figure in 21 years.",
        "The move came as food inflation rose 80% in June, taking the country's annual inflation to 54.6%.",
        "The Sri Lankan Rupee depreciated by 44.3 percent against the US Dollar in the period up to July 1.",
        "The UK this week reinstated advice to its residents against all but essential travel to Sri Lanka due to ongoing civil unrest in the country.",
        "The UK Foreign Office issued a warning saying that foreigners visiting the country on holiday could face \"demonstrations, roadblocks and violent unrest at short notice\".",
        "The Association of British Insurers also announced that traveling abroad against the instructions of the Foreign Office may invalidate one's travel insurance.",
        "Sri Lanka desperately needs Russian President Vladimir Putin's support to get both the fuel and tourism needed to revive Sri Lanka's economy.",
        "Public transport and businesses in Sri Lanka are at a standstill as fuel has run out.",
        "Due to the lack of foreign currency and difficulties in banking and financial systems, Sri Lanka is unable to obtain fuel from the Middle Eastern countries or other countries that normally supply fuel.",
        "In response to Russia's invasion of Ukraine, Western countries have imposed restrictions on Russia's fuel. But it is clear that President Gotabaya is ready to take the risk of displeasure in Western countries.",
        "Adding to the woes of the Sri Lankan government, last month Aeroflot suspended Moscow-Colombo passenger flights. That was after a Sri Lankan court briefly detained one of the company's aircraft due to a commercial dispute related to payments to a third party.",
        "Before the start of the war in Ukraine, only one fifth of the tourists who came to Sri Lanka came from Russia.",
        "Even if flights resume, it may also be difficult to attract Russian tourists due to the possibility of transaction difficulties during the holiday stay in the country.",
        "As a measure against the war in Ukraine, several Russian banks have been blocked from using the SWIFT international payment system, while Visa and Master credit card companies have also suspended their Russian operations.",
        "Sri Lanka's foreign exchange reserves dried up due to economic management deficiencies and the impact of the epidemic.",
        "As a result, paying for imports of essential items including fuel, food, and medicine has become a difficult task.",
        "In May, Sri Lanka defaulted on its debt for the first time in its history. This is due to the expiry of unpaid loan interest of 78 million dollars after a 30-day grace period.",
        "Sri Lanka is currently negotiating with the International Monetary Fund to receive a 3 billion pound financial relief package.",
        "The Government of Sri Lanka declares that Sri Lanka needs 5 billion dollars this year with the support of the international community including the International Monetary Fund."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Putin",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Minister of Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last weekend",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wednesday (July 6",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bambalapitiya, Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "4 pm",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Lipton Roundabout",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Inter-University Student Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Colombo Fort",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "89 days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotagogama",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Colombo Galle Mouth Square",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabhaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "recent months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "more than 70 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "July 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the Fixed Deposit Rate",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "21 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54.6%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "44.3 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "July 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Foreign Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Association of British Insurers",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Foreign Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Vladimir Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Middle Eastern",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "last month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Moscow",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "only one fifth",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russian",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "78 million dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "30-day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 billion pound",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "5 billion dollars",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජනපති ගෝටාභය ඉන්ධන මිළට ගැනීම සඳහා පුටින්ගේ සහාය පතයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ඉතා දරුණු ආර්ථික අර්බුදයකට මේ වන විට මුහුණ දී සිටින ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන ආනයනය කිරීම සඳහා සහාය දෙන මෙන් ජනාධිපති ගෝටාභය රාජපක්ෂ රුසියාවේ ජනපති ව්ලැදිමීර් පුටින්ගෙන් ඉල්ලා සිටිබව ජනපතිවරයා ඊයේ නිවේදනය කළේ ය.",
        "තමා ජනපති පුටින් සමග \"ඉතා ඵලදායී සාකච්ඡාවක්\" සිදුකළබව ජනපති ගෝටාභය ප්‍රකාශකර තිබේ.",
        "නුදුරු අනාගතයේ දී ශ්‍රී ලංකාව සතු පෙට්‍රල් සියල්ල අවසන් වෙතැ යි ගෙවුණු සති අන්තයේ දී බලශක්ති අමාත්‍යවරයා නිවේදනය කිරීමෙන් අනතුරුව මෙම සාකච්ඡාව සිදුවිය.",
        "බදාදා (ජුලි 6) ද සියගණනක් ජනයා කොළඹ ඇතුළු දිවයිනේ විවිධ ප්‍රදේශවල මාර්ගවල විරෝධතාවන් සිදුකළහ. මේ අතර අද (ජූලි 7) ඉන්ධන ලබාගැනීමට පෝලිමේ රැඳී සිටි පුද්ගලයින් දෙදෙනකුගේ මරණ දෙකක්, එකක් පයාගලින් හා අනෙක කොළඹ බම්බලපිටියෙන්, වාර්තාවිය.",
        "අද (ජුලි 7) පස්වරු 4ට ලිප්ටන් වටරවුමේ දී ද, හෙට (ජුලි 8) සවස්යාමයේ අන්තර් විශ්වවිද්‍යාලයීය ශිෂ්‍ය බලමණ්ඩලය සංවිධානය කරනා විරෝධතාවක් කොළඹ දී ද පැවැත්වීමට නියමිත අතර, ජනාධිපතිවරයාටත්, ආණ්ඩුවටත් විරෝධය දක්වන නීතිඥයින් වැනි වෘත්තිකයින් ද ඇතුළු පුළුල් ජන සහභාගීත්වයෙන් යුත් සාමකාමී මහජන විරෝධතාවක් ජුලි 9 (සෙනසුරාදා) උදෑසන සංවිධානාත්මකව කොළඹ කොටුවට පැමිණීමට නියමිත ය.",
        "කොළඹ ගාලු මුවදොර පිටියේ පිහිටුවන ලද ගෝටාගෝගමට ද අදට (ජුලි 7) දින 89ක් සපිරෙයි.",
        "\"මා ඉන්ධන ආනයනය සඳහා ණය ආධාරයක් ලබාදෙන මෙන් ඉල්ලා සිටියා,\" ජනපති ගෝටාභය තමා රුසියානු නායකයා සමග සිදුකළ සාකච්ඡාව පිළිබඳව ට්විටර් පණිවුඩයක් නිකුත් කරමින් ප්‍රකාශ කළේ ය.",
        "තමා මොස්කව් සහ කොළඹ අතර ගුවන් ගමන් අරඹන්නැ යි \"යටහත්ව ඉල්ලා සිටිබව\" ද ජනපති ගෝටාභය ප්‍රකාශ කළේ ය. පසුගිය මාසයේ දී රුසියානු ජාතික ගුවන් සේවය වන එයරොෆ්ලොට්හි යානයකට ශ්‍රී ලංකාව පැනවූ වාරණයක් හේතුවෙන් එම සමාගම ලංකාවට සේවා සැපයීම අත්හිටුවීය.",
        "\"අප ජාතීන් දෙක අතර ඇති මිත්‍රත්වය ශක්තිමත් කිරීම උදෙසා සංචාරක, වෙළඳ, සහ සංස්කෘතික වැනි අංශවල ද්විපාර්ශ්වික සබඳතා ශක්තිමත් කිරීම අතිශයින් වැදගත්බවට අපි ඒකමතිකව එකඟවීමු,\" ඔහු වැඩිදුරටත් පවසා සිටියේ ය.",
        "අර්බුදය අතරතුරේ ඉන්ධන සැපයුම ශක්තිමත් කිරීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව මෑත මාසවල දී ද තෙවන පාර්ශව හරහා රුසියාවෙන් ඉන්ධන මිලටගෙන ඇති අතර, බලශක්තියෙන් පොහොසත් එරටින් සෘජුවම තවත් ඉන්ධන මිලට ගැනුමට තමා කැමතිබැව් ශ්‍රී ලංකා රජය අඟවා තිබේ.",
        "එහෙත් භූ දේශපාලනික හේතුන් හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවට ඉන්ධන රුසියාවෙන් සෘජුවම මිලදීගැනීමේ ගැටලු පැනනැනගිය හැකි බවට විචාරකයින් පවසයි.",
        "ඉන්දියාවෙන් සහ චීනයෙන් මූල්‍යාධාර ලබාගැනීම ද ඇතුළුව, වසර 70කට වැඩි කලක් තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ ඇතිවූ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය විසඳීම සඳහා ජනපති රාජපක්ෂ දැරූ උත්සාහයන් සති ගණනක් තිස්සේ පවතින ඉන්ධන, විදුලි, ආහාර හා අනෙකුත් අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍යවල හිඟය අවසන් කිරීමට මේ දක්වා අපොහොසත්වී ඇත.",
        "රට තුළ ඉතිරිව ඇති පෙට්‍රල් ප්‍රමාණය සෑහෙන්නේ එක් දිනක සාමාන්‍ය ඉල්ලුම සැපයීමට පමණක්බව ඉරිදා (ජුලි 3) බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර පැවසුවේ ය.",
        "පසුගිය සතියේ දී, වේගයෙන් අවසන්වෙමින් පවතින ඉන්ධන තොග ඉතිරිකර ගැනීමේ ප්‍රයත්නයක් ලෙස \"අත්‍යවශ්‍ය නොවන\" වාහන සඳහා පෙට්‍රල් සහ ඩීසල් නිකුත් කිරීම බලධාරීන් අත්හිටවනු ලැබුණි.",
        "ඉහළ යන ජීවන වියදම පාලනය කිරීම සඳහා මහබැංකුව එහි මුල්‍ය පොලී අනුපාතිකය 1%කින් ද ඉහළ නංවනු ලැබීය.",
        "ඒ අනුව ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ නිත්‍ය ණය පහසුකම් අනුපාතිකය (SLFR) 15.5% දක්වා ඉහළ නංවන ලද අතර, නිත්‍ය තැන්පතු අනුපාතිකය 14.5% දක්වා ඉහළ දමනු ලැබුණි. මෙය වසර 21කින් වාර්තා වූ ඉහළම අගය යි.",
        "මෙම පියවර ගන්නා ලද්දේ, ජුනි මාසයේ ආහාර ද්‍රව්‍යවල උද්ධමනය 80%කින් ඉහළ නැගීම නිසා රටෙහි වාර්ෂික උද්ධමනය 54.6% දක්වා ඉහළයෑම හේතුවෙනි.",
        "ජූලි 01 වන දින දක්වා කාලය තුළ දී ශ්‍රී ලංකා රුපියල, එක්සත් ජනපද ඩොලරයට සාරේක්‍ෂව සියයට 44.3කින් අවප්‍රමාණය විය.",
        "රටේ පවතින සිවිල් නොසන්සුන්තාව හේතුවෙන්, ශ්‍රී ලංකාවට සිදුකරන අත්‍යවශ්‍ය සංචාර සඳහා හැර අන් සියලු සංචාරයන්ට එරෙහිව එක්සත් රාජධානිය සිය වැසියන්ට ලබාදී තිබූ උපදෙස් මේ සතියේ දී නැවත ස්ථාපනය කළේ ය.",
        "එක්සත් රාජධානියේ විදේශ කාර්යාලය අනතුරු ඇඟවීමක් නිකුත් කරමින් ප්‍රකාශ කළේ, \"කෙටි දැනුම්දීමකින් පෙලපාලි, මාර්ග බාධක සහ ප්‍රචණ්ඩකාරී නොසන්සුන්තාවන්ට\" මුහුණදීමට නිවාඩු ගතකිරීමට මෙරටට පැමිණෙන විදේශිකයින්ට සිදුවිය හැකිබව යි.",
        "එරට විදේශ අමාත්‍යාංශයේ උපදෙස්වලට පටහැනිව විදෙස් සංචාරයන්හි නියැලීම මඟින් යමෙකුගේ සංචාරක රක්ෂණය අවලංගුවීමට ඉඩ ඇතැ යි බ්‍රිතාන්‍ය රක්‍ෂණකරුවන්ගේ සංගමය ද නිවේදනය කරයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථිකය ගොඩගැනීම සඳහා අත්‍යවශ්‍ය ඉන්ධන සහ සංචාරකයන් යන දෙඅංශයම ලබාගැනීම සඳහා, රුසියානු ජනපති ව්ලැදිමීර් පුටින්ගේ සහාය ශ්‍රී ලංකාවට දැඩිසේ වුවමනා ය.",
        "මේ වන විට ලංකාවේ ඉන්ධන අවසන්ව ඇති හෙයින් එරට පොදු ප්‍රවාහනය සහ ව්‍යාපාර අඩපණව ඇත.",
        "විදෙස් මුදල් හිඟකම මෙන්ම බැංකු හා මුල්‍ය ක්‍රමයන්හි ඇති දුෂ්කරතා ද හේතුවෙන්, සාමාන්‍යයෙන් ඉන්ධන සපයන මැදපෙරදිග රටවලින් හෝ වෙනත් රටවලින් ඉන්ධන ලබාගැනීමට ශ්‍රී ලංකාව අපොහොසත්ව සිටියි.",
        "රුසියාව යුක්රේනය ආක්‍රමණය කිරීමට ප්‍රතිචාර දැක්වීමක් ලෙස රුසියාවේ ඉන්ධන සඳහා සීමා පැනවීමට බටහිර රටවල් කටයුතුකර ඇත. නමුත් බටහිර රටවල අප්‍රසාදයට පත්වීමේ අවදානම ගැනීමට ජනපති ගෝටාභය සූදානම් වග පැහැදිලිවම පෙනෙන්නට තිබේ.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජයේ දුක්ඛිත තත්ත්වය වර්ධනය කරමින්, පසුගිය මාසයේ දී එයරොෆ්ලොට් සමාගම මොස්කව්-කොළඹ මඟී ගුවන් සේවා අත්හිටුවන ලද්දේ ය. ඒ, ශ්‍රී ලංකාවේ අධිකරණයක් විසින් තෙවන පාර්ශවයකට ගෙවීම් සම්බන්ධ වාණිජ ආරවුලක් හේතුවෙන් අදාළ සමාගමේ එක් ගුවන් යානයක් කෙටි කලකට රඳවා තබාගැනීමෙන් පසුව ය.",
        "යුක්රේනයේ යුද්ධය ඇරඹීමට පෙර ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණි සංචාරකයින්ගෙන් පහෙන් එකක් පමණම පැමිණියේ රුසියාවෙනි.",
        "ගුවන් ගමන් නැවත ඇරඹුණ ද, මෙරට රැඳී සිටින නිවාඩුව අතරතුර ගනුදෙනු කිරීමේ අපහසුතා ඇතිවීමේ ඉඩකඩක් ඇති හෙයින් රුසියානු සංචාරකයින් ආකර්ෂණයකර ගැනීම ද අපහසු විය හැකි ය.",
        "යුක්රේනයේ යුද්ධයට එරෙහි පියවරක් ලෙස රුසියානු බැංකු කිහිපයක් සඳහා SWIFT ජාත්‍යන්තර ගෙවීම් පද්ධතිය භාවිතාව අවහිරකර ඇති අතර, Visa සහ Master ණයපත් ආයතන ද සිය රුසියානු මෙහෙයුම් අත්හිටුවා ඇත.",
        "ආර්ථික කළමනාකරණයේ අඩුපාඩු හා වසංගතයේ බලපෑම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ විදෙස් මුදල් සංචිත සිඳී ගියේ ය.",
        "එහි ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන් ඉන්ධන, ආහාර, හා ඖෂධ ඇතුළු අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය ආනයනයන් සඳහා මුදල් ගෙවීම දුෂ්කර කර්තව්‍යයක්බවට පත්ව ඇත.",
        "මැයි මාසයේ දී ශ්‍රී ලංකාව ඉතිහාසයේ පළමු වරට ණය ගෙවීම පැහැර හැරියේ ය. ඒ, දින 30ක සහන කාලයක් ලබාදීමෙන් අනතුරුව ඩොලර් මිලියන 78ක නොගෙවූ ණය පොලී කල් ඉකුත්වීම හේතුවෙනි.",
        "ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට පවුම් බිලියන 3ක මුල්‍ය සහන පැකේජයක් ලබාගැනීම සඳහා ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල සමග සාකච්ඡා පවත්වමින් සිටියි.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල ද ඇතුළු ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවේ සහායයෙන් මෙවසරේ ශ්‍රී ලංකාවට ඩොලර් බිලියන 5ක් අවැසිබවට ශ්‍රී ලංකා රජය ප්‍රකාශ කරයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "පුටින්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බලශක්ති ඇමති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පසුගිය සතිඅන්තය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බදාදා (ජූලි 6",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බම්බලපිටිය, කොළඹ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සවස 4",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ලිප්ටන් වටරවුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අන්තර් විශ්වවිද්‍යාල ශිෂ්‍ය සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "9",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොළඹ කොටුව",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 7",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 89 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨගෝගම",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ ගාලුමුව චතුරශ්‍රය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගිය මාසේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මෑත මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 70 කට වැඩි කාලයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සති",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූලි 3",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SLFR",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ස්ථාවර තැන්පතු අනුපාතය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "14.5%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 21 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "80%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "54.6%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 44.3 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ජූලි 1",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මෙම සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කාර්යාල",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්‍රිතාන්‍ය රක්ෂණකරුවන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ව්ලැඩිමීර් පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැද පෙරදිග",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Aeroflot",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මොස්කව්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පහෙන් එකක් පමණි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 78 ​​කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "30-දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පවුම් බිලියන 3ක්",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 5 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் வாங்குவதற்கு ஜனாதிபதி கோட்டாபய புட்டினின் ஆதரவைக் கோருகிறார்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தற்போது கடும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கு முகங்கொடுத்துள்ள இலங்கைக்கு எரிபொருள் இறக்குமதிக்கு ஆதரவளிக்குமாறு ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புட்டினிடம் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ கோரிக்கை விடுத்துள்ளதாக ஜனாதிபதி நேற்று அறிவித்தார்.",
        "ஜனாதிபதி புட்டினுடன் தாம் \"மிகவும் ஆக்கபூர்வமான கலந்துரையாடல்\" நடத்தியதாக ஜனாதிபதி கோட்டாபய தெரிவித்துள்ளார்.",
        "எதிர்வரும் காலங்களில் இலங்கையில் பெற்றோல் தீர்ந்துவிடும் என எரிசக்தி அமைச்சர் கடந்த வார இறுதியில் அறிவித்ததை அடுத்து இந்த கலந்துரையாடல் இடம்பெற்றுள்ளது.",
        "புதன்கிழமை (ஜூலை 6) நூற்றுக்கணக்கான மக்கள் கொழும்பு உட்பட தீவின் பல்வேறு பகுதிகளில் சாலைகளில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டனர். இதேவேளை, இன்று (ஜூலை 7) எரிபொருளைப் பெறுவதற்காக வரிசையில் காத்திருந்த இருவர், பயகலிலிருந்து ஒருவர் மற்றும் கொழும்பு, பம்பலப்பிட்டியைச் சேர்ந்த இருவர் உயிரிழந்துள்ளனர்.",
        "இன்று (ஜூலை 7) மாலை 4 மணிக்கு லிப்டன் சுற்றுவட்டத்தில் பல்கலைக்கழகங்களுக்கு இடையிலான மாணவர் ஒன்றியத்தின் ஏற்பாட்டில் போராட்டம் நாளை (ஜூலை 8) மாலை கொழும்பில் நடைபெறவுள்ளது.இன்று காலை 9 (சனிக்கிழமை) காலை கொழும்பு கோட்டையை வந்தடையும் ஏற்பாடு.",
        "கொழும்பு காலி மவுத் சதுக்கத்தில் நிறுவப்பட்ட கோட்டகோகமவுக்கு இன்று (ஜூலை 7) 89 நாட்கள்.",
        "\"எரிபொருள் இறக்குமதிக்கு கடன் உதவி கேட்டேன்\" என்று ரஷ்ய தலைவருடனான தனது கலந்துரையாடல் குறித்து ஜனாதிபதி கோட்டாபய டுவிட்டரில் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மொஸ்கோவிற்கும் கொழும்புக்கும் இடையில் விமான சேவையை ஆரம்பிக்குமாறு பணிவுடன் கேட்டுக் கொள்வதாகவும் ஜனாதிபதி கோட்டாபய குறிப்பிட்டுள்ளார். கடந்த மாதம், ரஷ்ய தேசிய விமான நிறுவனமான ஏரோஃப்ளோட்டின் விமானத்திற்கு இலங்கை தடை விதித்ததன் காரணமாக, நிறுவனம் இலங்கைக்கான தனது சேவைகளை இடைநிறுத்தியது.",
        "\"எங்கள் இரு நாடுகளுக்கும் இடையிலான நட்பை வலுப்படுத்துவதற்காக, சுற்றுலா, வர்த்தகம் மற்றும் கலாச்சாரம் போன்ற துறைகளில் இருதரப்பு உறவுகளை வலுப்படுத்துவது மிகவும் முக்கியமானது என்பதை நாங்கள் ஒருமனதாக ஒப்புக்கொள்கிறோம்,\" என்று அவர் மேலும் கூறினார்.",
        "நெருக்கடியின் போது எரிபொருள் விநியோகத்தை வலுப்படுத்துவதற்காக, இலங்கை அண்மைய மாதங்களில் மூன்றாம் தரப்பினரின் ஊடாக ரஷ்யாவிடமிருந்து எரிபொருளை கொள்வனவு செய்து வருகிறது, மேலும் எரிசக்தி வளம் மிக்க நாட்டிலிருந்து நேரடியாக அதிக எரிபொருளை கொள்வனவு செய்ய விரும்புவதாக இலங்கை அரசாங்கம் சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "ஆனால் புவிசார் அரசியல் காரணங்களால் ரஷ்யாவிடம் இருந்து இலங்கை நேரடியாக எரிபொருளை கொள்வனவு செய்வதில் சிக்கல்கள் ஏற்படலாம் என விமர்சகர்கள் தெரிவிக்கின்றனர்.",
        "70 ஆண்டுகளுக்கும் மேலான இலங்கையின் மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியைத் தீர்க்க ஜனாதிபதி ராஜபக்ஷ மேற்கொண்ட முயற்சிகள், இந்தியா மற்றும் சீனாவிடம் இருந்து நிதி உதவி பெறுவது உட்பட, எரிபொருள், மின்சாரம், உணவு மற்றும் பிற அத்தியாவசியப் பற்றாக்குறையை வாரக்கணக்கில் முடிவுக்குக் கொண்டுவருவதில் தோல்வியடைந்துள்ளது.",
        "நாட்டில் எஞ்சியுள்ள பெற்றோலின் அளவு ஒரு நாளுக்கான சராசரி தேவையை பூர்த்தி செய்ய மட்டுமே போதுமானது என எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர ஞாயிற்றுக்கிழமை (ஜூலை 3) தெரிவித்தார்.",
        "கடந்த வாரம், வேகமாக தீர்ந்து வரும் எரிபொருள் இருப்புகளை பாதுகாக்கும் முயற்சியில், \"அத்தியாவசியம் இல்லாத\" வாகனங்களுக்கு பெட்ரோல் மற்றும் டீசலை வெளியிடுவதை அதிகாரிகள் நிறுத்தினர்.",
        "அதிகரித்து வரும் வாழ்க்கைச் செலவைக் கட்டுப்படுத்த மத்திய வங்கியும் அதன் பண வட்டி விகிதத்தை 1% உயர்த்தியது.",
        "இதன்படி, இலங்கை மத்திய வங்கியின் நிலையான கடன் வசதி விகிதம் (SLFR) 15.5% ஆகவும், நிலையான வைப்பு விகிதம் 14.5% ஆகவும் உயர்த்தப்பட்டது. இது 21 ஆண்டுகளில் இல்லாத அதிகபட்ச எண்ணிக்கையாகும்.",
        "ஜூன் மாதத்தில் உணவுப் பணவீக்கம் 80% அதிகரித்து, நாட்டின் வருடாந்திர பணவீக்கத்தை 54.6% ஆகக் கொண்டு சென்றதால் இந்த நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டது.",
        "ஜூலை முதலாம் திகதி வரையான காலப்பகுதியில் அமெரிக்க டொலருக்கு நிகரான இலங்கை ரூபாவின் பெறுமதி 44.3 வீதத்தால் வீழ்ச்சியடைந்துள்ளது.",
        "நாட்டில் நிலவும் உள்நாட்டு அமைதியின்மை காரணமாக இலங்கைக்கான அத்தியாவசியப் பயணங்களைத் தவிர மற்ற அனைத்திற்கும் எதிராக தனது குடியிருப்பாளர்களுக்கு இந்த வாரம் ஐக்கிய இராச்சியம் மீண்டும் ஆலோசனை வழங்கியது.",
        "விடுமுறையில் நாட்டிற்கு வரும் வெளிநாட்டவர்கள் \"குறுகிய அறிவிப்பில் ஆர்ப்பாட்டங்கள், சாலைத் தடைகள் மற்றும் வன்முறை அமைதியின்மை\" ஆகியவற்றை எதிர்கொள்ள நேரிடும் என்று இங்கிலாந்து வெளியுறவு அலுவலகம் எச்சரிக்கை விடுத்துள்ளது.",
        "வெளியுறவு அலுவலகத்தின் அறிவுறுத்தல்களுக்கு எதிராக வெளிநாடு செல்வது ஒருவரின் பயணக் காப்பீட்டை செல்லாததாக்கிவிடும் என்றும் பிரிட்டிஷ் காப்பீட்டாளர்கள் சங்கம் அறிவித்தது.",
        "இலங்கையின் பொருளாதாரத்தை புத்துயிர் பெறுவதற்கு தேவையான எரிபொருள் மற்றும் சுற்றுலா இரண்டையும் பெறுவதற்கு ரஷ்ய ஜனாதிபதி விளாடிமிர் புட்டினின் ஆதரவு இலங்கைக்கு மிகவும் அவசியமானது.",
        "இலங்கையில் எரிபொருள் தீர்ந்துள்ளதால் பொது போக்குவரத்து மற்றும் வர்த்தகங்கள் ஸ்தம்பிதமடைந்துள்ளன.",
        "வெளிநாட்டு நாணயம் இல்லாமை மற்றும் வங்கி மற்றும் நிதி அமைப்புகளில் உள்ள சிரமங்கள் காரணமாக, இலங்கை மத்திய கிழக்கு நாடுகளிடமிருந்தோ அல்லது சாதாரணமாக எரிபொருளை வழங்கும் ஏனைய நாடுகளிடமிருந்தோ எரிபொருளைப் பெற முடியாமல் உள்ளது.",
        "ரஷ்யாவின் உக்ரைன் மீதான படையெடுப்புக்கு பதிலடியாக மேற்கத்திய நாடுகள் ரஷ்யாவின் எரிபொருளுக்கு கட்டுப்பாடுகளை விதித்துள்ளன. ஆனால் மேற்கத்திய நாடுகளின் அதிருப்தியை எதிர்கொள்ள ஜனாதிபதி கோட்டாபய தயாராக இருக்கிறார் என்பது தெளிவாகிறது.",
        "இலங்கை அரசாங்கத்தின் துயரங்களைச் சேர்த்து, கடந்த மாதம் ஏரோஃப்ளோட் மாஸ்கோ-கொழும்பு பயணிகள் விமானங்களை நிறுத்தியது. மூன்றாம் தரப்பினருக்கு பணம் செலுத்துவது தொடர்பான வணிக தகராறு காரணமாக, இலங்கை நீதிமன்றம் நிறுவனத்தின் விமானம் ஒன்றை சுருக்கமாக தடுத்து வைத்ததை அடுத்து அது நடந்தது.",
        "உக்ரேனில் போர் தொடங்குவதற்கு முன், இலங்கைக்கு வந்த சுற்றுலாப் பயணிகளில் ஐந்தில் ஒரு பகுதியினர் மட்டுமே ரஷ்யாவிலிருந்து வந்தவர்கள்.",
        "விமானங்கள் மீண்டும் தொடங்கினாலும், நாட்டில் விடுமுறையில் தங்கியிருக்கும் போது பரிவர்த்தனை சிக்கல்களின் சாத்தியம் காரணமாக ரஷ்ய சுற்றுலாப் பயணிகளை ஈர்ப்பது கடினமாக இருக்கலாம்.",
        "உக்ரைனில் போருக்கு எதிரான நடவடிக்கையாக, பல ரஷ்ய வங்கிகள் SWIFT சர்வதேச கட்டண முறையைப் பயன்படுத்துவதைத் தடுக்கின்றன, அதே நேரத்தில் விசா மற்றும் மாஸ்டர் கிரெடிட் கார்டு நிறுவனங்களும் தங்கள் ரஷ்ய நடவடிக்கைகளை நிறுத்திவிட்டன.",
        "பொருளாதார முகாமைத்துவ குறைபாடுகள் மற்றும் தொற்றுநோயின் தாக்கம் காரணமாக இலங்கையின் அந்நிய செலாவணி கையிருப்பு வறண்டு போனது.",
        "இதனால், எரிபொருள், உணவு, மருந்து உள்ளிட்ட அத்தியாவசியப் பொருட்களை இறக்குமதி செய்வதே கடினமான பணியாக மாறியுள்ளது.",
        "மே மாதம், இலங்கை வரலாற்றில் முதல் தடவையாக கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை. 30 நாள் சலுகைக் காலத்திற்குப் பிறகு 78 மில்லியன் டாலர்கள் செலுத்தப்படாத கடன் வட்டி காலாவதியாகியதே இதற்குக் காரணம்.",
        "இலங்கை தற்போது சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் 3 பில்லியன் பவுண்ட் நிதி நிவாரணப் பொதியைப் பெறுவதற்கு பேச்சுவார்த்தை நடத்தி வருகிறது.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியம் உள்ளிட்ட சர்வதேச சமூகத்தின் ஆதரவுடன் இந்த ஆண்டு இலங்கைக்கு 5 பில்லியன் டொலர்கள் தேவைப்படுவதாக இலங்கை அரசாங்கம் அறிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "புடின்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "விளாடிமிர் புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
