{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/news/PSC-on-electoral-reform-recommends-control-of-election-expenses-code-of-conduct-for-candidates/56-736732",
  "time_ut": 1656276079,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "PSC on electoral reform recommends control of election expenses, code of conduct for candidates",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "PSC on electoral reform recommends control of election expenses, code of conduct for candidates",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Makes 15 recommendations including guidelines for media during poll campaigns, steps to stop abuse of State resources",
        "A Parliamentary Committee that looked into electoral reforms has recommended that legislation be introduced to control election expenses, a code of conduct for candidates and steps to prevent misuse of state resources during election campaigns.",
        "The final Report of the Select Committee of Parliament to Identify Appropriate Reforms of the Election Laws and the Electoral System and to Recommend Necessary Amendments which was presented to Parliament last week contains 25 observations and 15 recommendations.",
        "The Report was tabled in Parliament by its Chairman, Public Administration, Home Affairs, Provincial Councils and Local Government Minister and Leader of the House of Parliament Dinesh Gunawardena.",
        "This Committee, which met for the first time on 17 May 2021, received over 160 representations from non-governmental organisations, religious organisations, women’s groups, representatives of various cultural and ethnic groups, and the general public in response to a press release issued to the public and representatives of interested organisations on electoral reform, requesting for their submission of representation respecting the right to freedom of expression.",
        "69 recognised political parties were requested for their representations and 36 had submitted their written and oral representations to the Committee.",
        "The Committee then tabled the final report of the Committee, considering all the oral and written representations made by recognised political parties, the general public and interested organisations, women’s organisations and electronic media institutions during the 29 meetings of the Committee held.",
        "While presenting the report, Committee Chairman Dinesh Gunawardena gave an outline of the recommendations which include amending the existing laws pertaining to the Provincial Council Elections or formulating new rules and regulations or holding it under the previous election system.",
        "The Committee also recommended  more youth and women’s representation in elected bodies and said that the role of the media during the election period should be taken into consideration in keeping with the submissions made to the Committee by the Elections Commission.",
        "The Committee has recommended media guidelines to address issues such as the conduct of  political propaganda activities through electronic media, violation of election laws on social media platforms, misinterpretation of information and dissemination of false information.",
        "Recommendations on election systems have been made for local Government, provincial council and parliamentary elections, as well as recommendations on increasing women’s representation.",
        "Recommendations also have been made for the introduction of legal provisions to make it compulsory to allocate a 25% quota for youth representation in the nomination lists for local Government elections and provincial council elections under youth representation.",
        "This report also includes recommendations on election campaigning, the right to vote, the nomination process, the electoral process, the Election Tribunal, delegation of powers of the local Government institutions and the Provincial Councils to the Commissioner/Secretary and the Provincial Secretary until the election is over, the failure to approve the annual budget by a local Government authority, restrictions on field officers to contest local Government elections, national list and delimitation."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Electoral System",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Public Administration",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Home Affairs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Provincial Councils and Local Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the House of Parliament Dinesh Gunawardena",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "17 May 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over 160",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "36",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dinesh Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Provincial Council Elections",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Committee by the Elections Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Election Tribunal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Provincial Councils",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Provincial",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "annual",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මැතිවරණ ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳ තේරීම් කාරක සභාව මැතිවරණ වියදම් පාලනය කිරීම, අපේක්ෂකයින් සඳහා වන ආචාර ධර්ම පද්ධතිය නිර්දේශ කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "මැතිවරණ ප්‍රචාරක කටයුතුවලදී මාධ්‍ය සඳහා මාර්ගෝපදේශ, රාජ්‍ය සම්පත් අවභාවිතය නැවැත්වීමට පියවර ඇතුළුව නිර්දේශ 15ක් ඉදිරිපත් කරයි",
        "මැතිවරණ වියදම් පාලනය කිරීම සඳහා නීති සම්පාදනය කිරීම, අපේක්ෂකයින් සඳහා ආචාර ධර්ම පද්ධතියක් සහ මැතිවරණ ප්‍රචාරක කටයුතුවලදී රාජ්‍ය සම්පත් අවභාවිතය වැලැක්වීමට පියවර ගත යුතු බවට මැතිවරණ ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳ සොයා බැලූ පාර්ලිමේන්තු කමිටුවක් නිර්දේශ කර තිබේ.",
        "මැතිවරණ නීති සහ මැතිවරණ ක්‍රමයේ යෝග්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ හඳුනා ගැනීමට සහ අවශ්‍ය සංශෝධන නිර්දේශ කිරීමට පසුගිය සතියේ පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කළ පාර්ලිමේන්තු තේරීම් කාරක සභාවේ අවසන් වාර්තාවේ නිරීක්ෂණ 25ක් සහ නිර්දේශ 15ක් ඇතුළත්.",
        "එහි සභාපති, රාජ්‍ය පරිපාලන, ස්වදේශ කටයුතු, පළාත් සභා සහ පළාත් පාලන අමාත්‍ය සහ පාර්ලිමේන්තු සභානායක දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා විසින් වාර්තාව පාර්ලිමේන්තුවේ සභාගත කරන ලදී.",
        "2021 මැයි 17 වැනි දින ප්‍රථම වරට රැස් වූ මෙම කමිටුවට නිකුත් කළ මාධ්‍ය නිවේදනයකට ප්‍රතිචාර වශයෙන් රාජ්‍ය නොවන සංවිධාන, ආගමික සංවිධාන, කාන්තා කණ්ඩායම්, විවිධ සංස්කෘතික හා ජනවාර්ගික කණ්ඩායම්වල නියෝජිතයින් සහ සාමාන්‍ය ජනතාවගෙන් නියෝජනයන් 160 කට අධික සංඛ්‍යාවක් ලැබී ඇත. මහජනතාව සහ මැතිවරණ ප්‍රතිසංස්කරණ පිළිබඳ උනන්දුවක් දක්වන සංවිධානවල නියෝජිතයන්, අදහස් ප්‍රකාශ කිරීමේ අයිතිය සම්බන්ධයෙන් ඔවුන්ගේ නියෝජනය ඉදිරිපත් කරන ලෙස ඉල්ලා සිටියි.",
        "පිළිගත් දේශපාලන පක්ෂ 69ක් තම නියෝජනය ඉල්ලා සිටි අතර 36ක් තම ලිඛිත සහ වාචික නියෝජනයන් කාරක සභාවට ඉදිරිපත් කර තිබුණි.",
        "කාරක සභා රැස්වීම් 29 තුළ පිළිගත් දේශපාලන පක්ෂ, මහජනතාව සහ උනන්දුවක් දක්වන සංවිධාන, කාන්තා සංවිධාන සහ විද්‍යුත් මාධ්‍ය ආයතන විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද සියලුම වාචික සහ ලිඛිත නියෝජනයන් සලකා බලමින් කමිටුව විසින් කමිටුවේ අවසන් වාර්තාව සභාගත කරන ලදී.",
        "වාර්තාව ඉදිරිපත් කරමින් කමිටු සභාපති දිනේෂ් ගුණවර්ධන මහතා පළාත් සභා මැතිවරණයට අදාළව පවතින නීති සංශෝධනය කිරීම හෝ නව නීති රෙගුලාසි සකස් කිරීම හෝ පෙර මැතිවරණ ක්‍රමය යටතේ පැවැත්වීම ඇතුළත් නිර්දේශ පිළිබඳ දළ සටහනක් ඉදිරිපත් කළේය.",
        "තේරී පත් වූ ආයතනවල තරුණ හා කාන්තා නියෝජනය වැඩි කිරීමට ද කමිටුව නිර්දේශ කර ඇති අතර මැතිවරණ කොමිෂන් සභාව විසින් කමිටුවට ඉදිරිපත් කරන ලද කරුණුවලට අනුකූලව මැතිවරණ කාල සීමාව තුළ මාධ්‍යවල කාර්යභාරය සැලකිල්ලට ගත යුතු බව පැවසීය.",
        "විද්‍යුත් මාධ්‍ය හරහා දේශපාලන ප්‍රචාරක ක්‍රියාකාරකම් පැවැත්වීම, සමාජ මාධ්‍ය වේදිකාවල මැතිවරණ නීති උල්ලංඝණය කිරීම, තොරතුරු වැරදි ලෙස අර්ථකථනය කිරීම සහ අසත්‍ය තොරතුරු බෙදා හැරීම වැනි ගැටළු විසඳීම සඳහා කමිටුව මාධ්‍ය මාර්ගෝපදේශ නිර්දේශ කර ඇත.",
        "පළාත් පාලන, පළාත් සභා සහ පාර්ලිමේන්තු මැතිවරණ සඳහා මැතිවරණ ක්‍රම පිළිබඳ නිර්දේශ මෙන්ම කාන්තා නියෝජනය වැඩි කිරීම පිළිබඳ නිර්දේශ ද ඉදිරිපත් කර ඇත.",
        "තරුණ නියෝජනය යටතේ පළාත් පාලන මැතිවරණ සහ පළාත් සභා මැතිවරණ සඳහා නාමයෝජනා පත්‍රවල තරුණ නියෝජනය සඳහා 25% ක කෝටාවක් වෙන් කිරීම අනිවාර්ය කිරීමට නීතිමය ප්‍රතිපාදන හඳුන්වා දීමට ද නිර්දේශ ඉදිරිපත් කර ඇත.",
        "මැතිවරණ ප්‍රචාරක කටයුතු, ඡන්දය ප්‍රකාශ කිරීමේ අයිතිය, නාමයෝජනා ක්‍රියාවලිය, මැතිවරණ ක්‍රියාවලිය, මැතිවරණ විනිශ්චය සභාව, පළාත් පාලන ආයතන සහ පළාත් සභාවල බලතල මැතිවරණය තෙක් කොමසාරිස්/ලේකම් සහ පළාත් ලේකම් වෙත පැවරීම පිළිබඳ නිර්දේශ ද මෙම වාර්තාවට ඇතුළත් වේ. පළාත් පාලන අධිකාරියක් විසින් වාර්ෂික අයවැය අනුමත නොකිරීම, පළාත් පාලන මැතිවරණයට තරග කිරීමට ක්ෂේත්‍ර නිලධාරීන්ට සීමා පැනවීම, ජාතික ලැයිස්තුව සහ සීමා නිර්ණය අවසන්."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මැතිවරණ පද්ධතිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජ්ය පරිපාලනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ස්වදේශ කටයුතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළාත් සභා සහ පළාත් පාලන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "2021 මැයි 17",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "160 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "36",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දිනේෂ් ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පළාත් සභා මැතිවරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැතිවරණ කොමිෂන් සභාව විසින් කමිටුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැතිවරණ විනිශ්චය සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළාත් සභා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වාර්ෂික",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேர்தல் சீர்திருத்தம் தொடர்பான பிஎஸ்சி, தேர்தல் செலவுகள், வேட்பாளர்களுக்கான நடத்தை விதிகள் ஆகியவற்றைக் கட்டுப்படுத்த பரிந்துரைக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தேர்தல் பிரச்சாரங்களின் போது ஊடகங்களுக்கான வழிகாட்டுதல்கள், மாநில வளங்களை துஷ்பிரயோகம் செய்வதை நிறுத்துவதற்கான நடவடிக்கைகள் உட்பட 15 பரிந்துரைகளை செய்கிறது",
        "தேர்தல் சீர்திருத்தங்கள் குறித்து ஆய்வு செய்த நாடாளுமன்றக் குழு, தேர்தல் செலவுகளைக் கட்டுப்படுத்தும் சட்டம், வேட்பாளர்களுக்கான நடத்தை விதிகள் மற்றும் தேர்தல் பிரச்சாரங்களின் போது மாநில வளங்களை தவறாகப் பயன்படுத்துவதைத் தடுப்பதற்கான நடவடிக்கைகளை அறிமுகப்படுத்த வேண்டும் என்று பரிந்துரைத்துள்ளது.",
        "தேர்தல் சட்டங்கள் மற்றும் தேர்தல் முறைமையின் பொருத்தமான சீர்திருத்தங்களை அடையாளம் காணவும் தேவையான திருத்தங்களை பரிந்துரை செய்யவும் கடந்த வாரம் பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்பட்ட பாராளுமன்ற தெரிவுக்குழுவின் இறுதி அறிக்கையில் 25 அவதானிப்புகள் மற்றும் 15 பரிந்துரைகள் உள்ளன.",
        "இந்த அறிக்கை அதன் தலைவர், பொது நிர்வாகம், உள்நாட்டலுவல்கள், மாகாண சபைகள் மற்றும் உள்ளூராட்சி அமைச்சரும் நாடாளுமன்ற அவைத் தலைவருமான தினேஷ் குணவர்தனவினால் பாராளுமன்றத்தில் சமர்ப்பிக்கப்பட்டது.",
        "17 மே 2021 அன்று முதன்முறையாகக் கூடிய இந்தக் குழு, அரச சார்பற்ற நிறுவனங்கள், மத அமைப்புகள், பெண்கள் குழுக்கள், பல்வேறு கலாச்சார மற்றும் இனக்குழுக்களின் பிரதிநிதிகள் மற்றும் பொதுமக்களிடம் இருந்து 160க்கும் மேற்பட்ட பிரதிநிதித்துவங்களைப் பெற்றது. பொதுமக்கள் மற்றும் தேர்தல் சீர்திருத்தத்தில் ஆர்வமுள்ள அமைப்புகளின் பிரதிநிதிகள், கருத்துச் சுதந்திரத்திற்கான உரிமையை மதித்து தங்கள் பிரதிநிதித்துவத்தை சமர்ப்பிக்குமாறு கோருகின்றனர்.",
        "69 அங்கீகரிக்கப்பட்ட அரசியல் கட்சிகள் தங்களின் பிரதிநிதித்துவங்களைக் கோரியதுடன், 36 கட்சிகள் எழுத்து மற்றும் வாய்மொழி பிரதிநிதித்துவங்களை குழுவிடம் சமர்ப்பித்துள்ளன.",
        "குழுவின் 29 கூட்டங்களின் போது அங்கீகரிக்கப்பட்ட அரசியல் கட்சிகள், பொது மக்கள் மற்றும் ஆர்வமுள்ள அமைப்புகள், பெண்கள் அமைப்புகள் மற்றும் மின்னணு ஊடக நிறுவனங்கள் அளித்த வாய்மொழி மற்றும் எழுத்துப்பூர்வ பிரதிநிதித்துவங்கள் அனைத்தையும் கருத்தில் கொண்டு, குழுவின் இறுதி அறிக்கையை குழு தாக்கல் செய்தது.",
        "அறிக்கையை சமர்ப்பிக்கும் போது குழுவின் தலைவர் தினேஸ் குணவர்தன, மாகாண சபைத் தேர்தல் தொடர்பான தற்போதைய சட்டங்களை திருத்துதல் அல்லது புதிய விதிமுறைகள் மற்றும் ஒழுங்குமுறைகளை உருவாக்குதல் அல்லது முன்னைய தேர்தல் முறையின் கீழ் நடத்துதல் உள்ளிட்ட பரிந்துரைகளின் சுருக்கத்தை வழங்கினார்.",
        "மேலும் தெரிவு செய்யப்பட்ட அமைப்புகளில் இளைஞர்கள் மற்றும் பெண்களின் பிரதிநிதித்துவம் அதிகமாக இருக்க வேண்டும் என்றும் கமிட்டி பரிந்துரைத்ததுடன், தேர்தல்கள் ஆணைக்குழுவினால் குழுவிடம் சமர்ப்பிக்கப்பட்ட சமர்ப்பிப்புகளுக்கு இணங்க தேர்தல் காலத்தில் ஊடகங்களின் பங்கைக் கருத்தில் கொள்ள வேண்டும் என்றும் கூறியது.",
        "மின்னணு ஊடகங்கள் மூலம்  அரசியல் பிரச்சார நடவடிக்கைகளை நடத்துதல், சமூக ஊடக தளங்களில் தேர்தல் சட்டங்களை மீறுதல், தகவல்களை தவறாகப் புரிந்துகொள்வது மற்றும் தவறான தகவல்களைப் பரப்புதல் போன்ற சிக்கல்களைத் தீர்ப்பதற்கான ஊடக வழிகாட்டுதல்களை குழு பரிந்துரைத்துள்ளது.",
        "உள்ளூராட்சி, மாகாண சபை மற்றும் பாராளுமன்ற தேர்தல்களுக்கான தேர்தல் முறைமைகள் தொடர்பான பரிந்துரைகள் மற்றும் பெண்களின் பிரதிநிதித்துவத்தை அதிகரிப்பது தொடர்பான பரிந்துரைகளும் செய்யப்பட்டுள்ளன.",
        "இளைஞர் பிரதிநிதித்துவத்தின் கீழ் உள்ளூராட்சி சபைத் தேர்தல்கள் மற்றும் மாகாண சபைத் தேர்தல்களுக்கான நியமனப் பட்டியலில் இளைஞர் பிரதிநிதித்துவத்திற்கான 25% ஒதுக்கீட்டை கட்டாயமாக்குவதற்கான சட்ட ஏற்பாடுகளை அறிமுகப்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகளும் முன்வைக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "தேர்தல் பிரசாரம், வாக்களிக்கும் உரிமை, நியமனச் செயல்முறை, தேர்தல் நடைமுறை, தேர்தல் தீர்ப்பாயம், உள்ளூராட்சி நிறுவனங்கள் மற்றும் மாகாண சபைகளின் அதிகாரங்களை தேர்தல் வரை ஆணையாளர்/செயலாளர் மற்றும் மாகாணச் செயலருக்கு வழங்குதல் தொடர்பான பரிந்துரைகளையும் இந்த அறிக்கையில் உள்ளடக்கியுள்ளது. உள்ளூராட்சி அதிகாரசபையினால் வருடாந்த வரவு செலவுத் திட்டத்திற்கு அனுமதி வழங்கப்படாமை, உள்ளூராட்சி மன்றத் தேர்தலில் போட்டியிட கள உத்தியோகத்தர்கள் மீதான கட்டுப்பாடுகள், தேசியப் பட்டியல் மற்றும் எல்லை நிர்ணயம் ஆகியன முடிந்துவிட்டன."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "தேர்தல் முறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பொது நிர்வாகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உள்நாட்டு விவகாரங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாகாண சபைகள் மற்றும் உள்ளூராட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்ற சபை தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "17 மே 2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "160க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "69",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "36",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தினேஷ் குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாகாண சபை தேர்தல்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தேர்தல்கள் ஆணைக்குழுவின் குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேர்தல் தீர்ப்பாயம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாகாண சபைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மாகாணம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}