{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-expects-to-wrap-up-staff-level-agreement-with-imf-end-august-cbsl-98760/",
  "time_ut": 1660822980,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka expects to wrap up staff-level agreement with IMF end-August: CBSL",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka expects to wrap up staff-level agreement with IMF end-August: CBSL",
      "author": "Mahadiya Hamza",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT  – Sri Lanka is expecting to wrap up a staff level agreement with the International Monetary Fund (IMF) when a team visits the country at the end of August, Central Bank Governor Nandalal Weerasinghe said.",
        "“The IMF mission is coming to Sri Lanka by the end of the month with the intention of reaching  staff level agreement on the policy package.",
        "“We are making good progress with the IMF mission and we’re hoping to reach staff level agreement,” Weerasinghe said at a monthly policy review meeting held on Thursday August 18.",
        "“We have achieved our policy level targets so we hope to reach staff level agreement. This will certainly improve our situation,” he said.",
        "At the moment, the Central Bank is in the process analysing its creditors before it reaches out to them.",
        "“Once the staff level agreements with the IMF are concluded, the country hopes to reach out to its external creditors. Once the IMF agreements are in place, we will reach out to all our bilateral and commercial creditors,” he said.",
        "Weerasinghe said a staff level agreement with the IMF will give the country a “clear picture on debt sustainability and debt targets for the country to  achieve in the next 10 years and an overall macro-fiscal programme.”",
        "He said using these programmes endorsed by the IMF they will be able to reach out to the external creditors including first party commercial creditors and International Sovereign Bond (ISB) holders, the Paris club including Japan (which is a major partner of the Paris club) and non-Paris club creditors like China and India.",
        "“All [creditors] will be officially approached and we will present our overall macro programme that has been endorsed by the IMF and also the debt targets we have to achieve going forward.",
        "“So, with that information we will approach different groups and the process will commence from there with the assistance of France-based Lazard and Clifford Chance legal advisors as well as the other agents.”",
        "Weerasinghe said the government is confident that debt can be made sustainable without restructuring domestic debt.",
        "Sri Lanka debt can be made sustainable without re-structuring domestic borrowings: CB Governor"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "end-August",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the end of August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the end of the month",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "monthly",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thursday August 18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next 10 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "International Sovereign Bond",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Paris",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Paris",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Clifford Chance",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව IMF සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුම අගෝස්තු අගදී අවසන් කිරීමට අපේක්ෂා කරයි: CBSL",
      "author": "මහදිය හම්සා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාව අගෝස්තු මස අවසානයේදී කණ්ඩායමක් දිවයිනට පැමිණෙන විට ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදල (IMF) සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් අවසන් කිරීමට අපේක්ෂා කරන බව මහ බැංකු අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "“ප්‍රතිපත්ති පැකේජය පිළිබඳ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට පැමිණීමේ අරමුණින් IMF මෙහෙයුම මාසය අවසන් වන විට ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණේ.",
        "අගෝස්තු 18 බ්‍රහස්පතින්දා පැවති මාසික ප්‍රතිපත්ති සමාලෝචන රැස්වීමකදී වීරසිංහ මහතා පැවසුවේ, \"අපි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ මෙහෙයුම සමඟ හොඳ ප්‍රගතියක් ලබමින් සිටින අතර කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවයකට පැමිණීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙමු.",
        "“අපි අපගේ ප්‍රතිපත්ති මට්ටමේ ඉලක්ක සපුරා ඇති නිසා කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ එකඟතාවකට පැමිණීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා. මෙය නිසැකවම අපගේ තත්වය වැඩිදියුණු කරනු ඇත, ”ඔහු පැවසීය.",
        "මේ මොහොතේ, මහ බැංකුව සිය ණය හිමියන් වෙත ළඟා වීමට පෙර ඔවුන් විශ්ලේෂණය කරමින් සිටී.",
        "“ජාමූඅ සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුම් අවසන් වූ පසු, රට එහි බාහිර ණය හිමියන් වෙත ළඟා වීමට බලාපොරොත්තු වේ. ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ගිවිසුම් ඇති වූ පසු, අපි අපගේ සියලුම ද්විපාර්ශ්වික සහ වාණිජ ණය හිමියන් වෙත ළඟා වෙමු, ”ඔහු පැවසීය.",
        "වීරසිංහ පැවසුවේ IMF සමඟ කාර්ය මණ්ඩල මට්ටමේ ගිවිසුමක් මගින් “රටට ඉදිරි වසර 10 තුළ සාක්ෂාත් කර ගැනීමට ඇති ණය තිරසාරභාවය සහ ණය ඉලක්ක පිළිබඳ පැහැදිලි චිත්‍රයක් සහ සමස්ත සාර්ව මූල්‍ය වැඩසටහනක්” රටට ලැබෙනු ඇති බවයි.",
        "IMF විසින් අනුමත කරන ලද මෙම වැඩසටහන් භාවිතා කිරීමෙන් ඔවුන්ට පළමු පාර්ශවයේ වාණිජ ණය හිමියන් සහ ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කර (ISB) දරන්නන්, ජපානය ඇතුළු පැරිස් සමාජය (පැරිස් සමාජයේ ප්‍රධාන හවුල්කරුවෙකු වන) ඇතුළු බාහිර ණය හිමියන් වෙත ළඟා විය හැකි බව ඔහු පැවසීය. සහ චීනය සහ ඉන්දියාව වැනි පැරිස් නොවන සමාජ නය දෙන්නන්.",
        "“සියලුම [ණය හිමියන්] නිල වශයෙන් ප්‍රවේශ කරනු ලබන අතර, IMF විසින් අනුමත කර ඇති අපගේ සමස්ත සාර්ව වැඩසටහන සහ ඉදිරියට යාමට අපට ඇති ණය ඉලක්ක ද අපි ඉදිරිපත් කරන්නෙමු.",
        "“එබැවින්, එම තොරතුරු සමඟ අපි විවිධ කණ්ඩායම් වෙත ප්‍රවේශ වන අතර ප්‍රංශය පදනම් කරගත් Lazard සහ Clifford Chance නීති උපදේශකයින් මෙන්ම අනෙකුත් නියෝජිතයින්ගේ සහාය ඇතිව ක්‍රියාවලිය එතැන් සිට ආරම්භ වනු ඇත.”",
        "දේශීය ණය ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමකින් තොරව ණය තිරසාර කළ හැකි බව රජය විශ්වාස කරන බව වීරසිංහ මහතා පැවසීය.",
        "දේශීය ණය ගැනීම් ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීමකින් තොරව ශ්‍රී ලංකා ණය තිරසාර කළ හැකිය: CB ආණ්ඩුකාර"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "අග-අගෝස්තු",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු අග",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාසයේ අවසානය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාසිකව",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 18 බ්‍රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි වසර 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර ස්වෛරී බැඳුම්කරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයිඑස්බී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැරිස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැරිස්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lazard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ක්ලිෆර්ඩ් චාන්ස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "IMF உடனான பணியாளர் மட்ட ஒப்பந்தத்தை ஆகஸ்ட் இறுதியில் முடிக்க இலங்கை எதிர்பார்க்கிறது: CBSL",
      "author": "மஹதியா ஹம்சா",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT  – ஆகஸ்ட் மாத இறுதியில் குழுவொன்று நாட்டிற்கு விஜயம் செய்யும் போது சர்வதேச நாணய நிதியத்துடன் (IMF) பணியாளர் மட்ட உடன்படிக்கையை முடிப்பதற்கு இலங்கை எதிர்பார்ப்பதாக மத்திய வங்கி ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "“இந்த மாத இறுதிக்குள் IMF பணி இலங்கைக்கு வரவுள்ளது, கொள்கைப் பொதி தொடர்பான பணியாளர் மட்ட உடன்பாட்டை எட்டும் நோக்கத்துடன்.",
        "ஆகஸ்ட் 18 வியாழன் அன்று நடைபெற்ற மாதாந்திர கொள்கை மீளாய்வு கூட்டத்தில் வீரசிங்க கூறுகையில், \"நாங்கள் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பணியுடன் நல்ல முன்னேற்றம் அடைந்து வருகிறோம், ஊழியர்கள் மட்ட உடன்பாட்டை எட்டுவோம் என்று நாங்கள் நம்புகிறோம்.",
        "\"நாங்கள் எங்கள் கொள்கை அளவிலான இலக்குகளை அடைந்துவிட்டோம், எனவே ஊழியர்கள் நிலை ஒப்பந்தத்தை எட்டுவோம் என்று நம்புகிறோம். இது நிச்சயமாக எங்கள் நிலைமையை மேம்படுத்தும், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "இந்த நேரத்தில், மத்திய வங்கி அதன் கடனாளிகளை அணுகுவதற்கு முன்பு பகுப்பாய்வு செய்யும் பணியில் ஈடுபட்டுள்ளது.",
        "\"IMF உடனான பணியாளர் நிலை ஒப்பந்தங்கள் முடிவடைந்தவுடன், நாடு அதன் வெளி கடனாளிகளை அடைய நம்புகிறது. IMF ஒப்பந்தங்கள் நடைமுறைக்கு வந்ததும், எங்களது அனைத்து இருதரப்பு மற்றும் வணிக கடன் வழங்குநர்களையும் நாங்கள் அணுகுவோம், ”என்று அவர் கூறினார்.",
        "IMF உடனான பணியாளர் மட்ட ஒப்பந்தம், \"அடுத்த 10 ஆண்டுகளில் நாடு அடைய வேண்டிய கடன் நிலைத்தன்மை மற்றும் கடன் இலக்குகள் மற்றும் ஒட்டுமொத்த பெரிய நிதித் திட்டம் பற்றிய தெளிவான படத்தை\" நாட்டுக்கு வழங்கும் என்று வீரசிங்க கூறினார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தால் அங்கீகரிக்கப்பட்ட இந்தத் திட்டங்களைப் பயன்படுத்தி, முதல் தரப்பு வணிகக் கடன் வழங்குநர்கள் மற்றும் சர்வதேச இறையாண்மைப் பத்திரம் (ISB) வைத்திருப்பவர்கள், ஜப்பான் உள்ளிட்ட பாரிஸ் கிளப் (இது பாரிஸ் கிளப்பின் முக்கிய பங்குதாரர்) உள்ளிட்ட வெளிப்புறக் கடன் வழங்குநர்களை அணுக முடியும் என்று அவர் கூறினார். மற்றும் சீனா மற்றும் இந்தியா போன்ற பாரிஸ் அல்லாத கிளப் கடன் வழங்குபவர்கள்.",
        "\"அனைத்து [கடன்தாரர்களும்] அதிகாரப்பூர்வமாக அணுகப்படுவார்கள், மேலும் IMF ஆல் அங்கீகரிக்கப்பட்ட எங்கள் ஒட்டுமொத்த மேக்ரோ திட்டத்தையும் முன்னோக்கிச் செல்ல வேண்டிய கடன் இலக்குகளையும் நாங்கள் முன்வைப்போம்.",
        "\"எனவே, அந்தத் தகவலுடன் நாங்கள் வெவ்வேறு குழுக்களை அணுகுவோம், மேலும் பிரான்சை தளமாகக் கொண்ட Lazard மற்றும் Clifford Chance சட்ட ஆலோசகர்கள் மற்றும் பிற முகவர்களின் உதவியுடன் செயல்முறை அங்கிருந்து தொடங்கும்.\"",
        "உள்நாட்டுக் கடனை மறுசீரமைக்காமல் கடனை நிலையானதாக மாற்ற முடியும் என்பதில் அரசாங்கம் நம்பிக்கை கொண்டுள்ளதாக வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "உள்நாட்டு கடன்களை மறுகட்டமைக்காமல் இலங்கை கடனை நிலையானதாக மாற்ற முடியும்: சிபி ஆளுநர்"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "IMF",
          "label": "ORDINAL"
        },
        {
          "text": "ஆகஸ்ட் இறுதியில்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாத இறுதியில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மாதாந்திர",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 18 வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 10 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச இறையாண்மை பத்திரம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாரிஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லசார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிஃபோர்ட் சான்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}