{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Prez-has-a-challenge-to-setup-credible-mechanism-to-probe-enforced-disappearances-Sandya-Eknaligoda/108-244018",
  "time_ut": 1661864094,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Prez has a challenge to setup credible mechanism to probe enforced disappearances: Sandya Eknaligoda",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Prez has a challenge to setup credible mechanism to probe enforced disappearances: Sandya Eknaligoda",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "President Ranil Wickremesinghe has a challenge to introduce a credible and internationally trusted mechanism to probe the enforced disappearances and mete out justice to those who affected, missing journalist Prageeth Eknaligoda’s wife Sandya Eknaligoda said today.",
        "Human rights activist Sandya Eknaligoda, addressing a press briefing held today to mark the International Day of the Victims of Enforced Disappearances (30) said the United Nations and the international human rights organisations are losing faith in the Sri Lankan mechanism to probe the missing persons.",
        "“There are hundreds and thousands of humans killed or disappeared around the world in armed struggles or political conflicts that had been buried without even performing last rites. Likewise, hundreds of persons went missing in the Sri Lankan civil war,” she said addressing the event organised by Journalists for Rights.",
        "Although, an Office on Missing Persons (OMP) was established during the previous Yahapalana Government, its credibility was lost when President Gotabaya Rajapaksa came into power as he appointed people close to him to the OMP. And the international community lost its faith in this office.",
        "“Therefore, I request President Wickremesinghe to take this challenge and establish a credible mechanism to probe and carry out justice to the affected families of enforced disappearances, especially those who are in the North and East. Women can’t carry a photograph of their missing husband or son forever seeking justice,” Eknaligoda said.",
        "President of Journalists for Rights K. Sanjeewa said over 20 journalists either killed or went missing during the last stages of the civil war and none of them had received justice to date.",
        "“Journalists Lasantha Wickramatunga, Keith Noyahr, Prageeth Eknaligoda, Poddala Jayantha, Lal Hemantha Mawalage, Upali Tennekoon, T M G Chandrasekara, Dharmalingam Sivarama and Sampath Lakmal de Silva were a few who had been either killed, abducted or assaulted that justice has not being served yet,” he said.",
        "“Ranil Wickremesinghe was known to be a democratic leader and this is the opportunity he could prove by opening a fresh probe on his friend Lasantha Wickramatunga’s assassination,” Sanjeewa said. (Kurulu Koojana Kariyakarawana)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Prageeth Eknaligoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sandya Eknaligoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sandya Eknaligoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Day",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "hundreds and thousands",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Journalists for Rights",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Office on Missing Persons",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yahapalana Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "North and East",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Journalists for Rights K. Sanjeewa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Lasantha Wickramatunga",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Keith Noyahr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Prageeth Eknaligoda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Poddala Jayantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lal Hemantha Mawalage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Upali Tennekoon",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dharmalingam Sivarama",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lasantha Wickramatunga’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sanjeewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kurulu Koojana Kariyakarawana",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බලහත්කාර අතුරුදහන්වීම් ගැන සොයා බැලීම සඳහා විශ්වසනීය යාන්ත්‍රණයක් පිහිටුවීම ප්‍රෙස්ට අභියෝගයක්: සන්ධ්‍යා එක්නැලිගොඩ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "බලහත්කාරයෙන් අතුරුදහන් වූවන් පිළිබඳ සොයා බලා පීඩාවට පත් වූවන්ට යුක්තිය ඉටු කිරීම සඳහා විශ්වසනීය සහ ජාත්‍යන්තරව විශ්වාස කළ හැකි යාන්ත්‍රණයක් හඳුන්වා දීම ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහට අභියෝගයක් බව අතුරුදන් වූ මාධ්‍යවේදී ප්‍රගීත් එක්නැලිගොඩගේ බිරිඳ සන්ධ්‍යා එක්නැලිගොඩ අද ප්‍රකාශ කළාය.",
        "මානව හිමිකම් ක්‍රියාකාරිනි සන්ධ්‍යා එක්නැලිගොඩ, බලහත්කාර අතුරුදහන්වීම්වලට ගොදුරු වූවන්ගේ ජාත්‍යන්තර දිනය (30) නිමිත්තෙන් අද (30) පැවති මාධ්‍ය හමුවකට එක්වෙමින් කියා සිටියේ අතුරුදහන් වූවන් පිළිබඳ සොයා බැලීමේ ශ්‍රී ලංකා යාන්ත්‍රණය කෙරෙහි එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය සහ ජාත්‍යන්තර මානව හිමිකම් සංවිධාන විශ්වාසය නැති කර ගනිමින් සිටින බවයි.",
        "“සන්නද්ධ අරගල හෝ දේශපාලන ගැටුම් හේතුවෙන් ලොව පුරා මරා දැමූ හෝ අතුරුදහන් වූ මිනිසුන් සිය දහස් ගණනක් ඇත, ඒවා අවසන් කටයුතු පවා නොකර වළලනු ලැබේ. එසේම, ශ්‍රී ලංකාවේ සිවිල් යුද්ධයේදී සිය ගණනක් පුද්ගලයන් අතුරුදහන් විය.",
        "පසුගිය යහපාලන රජය සමයේ අතුරුදන් වූවන් පිළිබඳ කාර්යාලයක් (OMP) ආරම්භ කළද, ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා බලයට පත්වීමත් සමඟම OMP වෙත සමීප පුද්ගලයන් පත් කිරීම නිසා එහි විශ්වසනීයත්වය නැති විය. ඒ වගේම ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාවට මේ කාර්යාලය ගැන තිබුණු විශ්වාසය නැති වුණා.",
        "“එබැවින්, මෙම අභියෝගය භාරගෙන, බලහත්කාරයෙන් අතුරුදහන් කරවීම්වලින් පීඩාවට පත් වූ පවුල්වලට, විශේෂයෙන්ම උතුරු නැගෙනහිර සිටින පවුල්වලට සාධාරණය ඉටු කිරීමට විශ්වාසනීය යාන්ත්‍රණයක් ස්ථාපිත කරන ලෙස මම ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතාගෙන් ඉල්ලා සිටිමි. යුක්තිය පතා කාන්තාවන්ට තම අතුරුදහන් වූ සැමියාගේ හෝ පුතාගේ ඡායාරූපයක් සදහටම රැගෙන යා නොහැක. ”එක්නැලිගොඩ පැවසීය.",
        "සිවිල් යුද්ධයේ අවසන් අදියරේදී මාධ්‍යවේදීන් 20කට අධික පිරිසක් ඝාතනයට හෝ අතුරුදන් වූ බවත් ඔවුන්ගෙන් කිසිවකුට මේ දක්වා සාධාරණය ඉටුවී නොමැති බවත් අයිතීන් සඳහා වූ මාධ්‍යවේදීන්ගේ සභාපති කේ.සංජීව මහතා පැවසීය.",
        "මාධ්‍යවේදී ලසන්ත වික්‍රමතුංග, කීත් නොයාර්, ප්‍රගීත් එක්නැලිගොඩ, පෝද්දල ජයන්ත, ලාල් හේමන්ත මාවලගේ, උපාලි තෙන්නකෝන්, ටී එම් ජී චන්ද්‍රසේකර, ධර්මලිංගම් සිවරාම, සම්පත් ලක්මාල් ද සිල්වා යන මාධ්‍යවේදීන් ඝාතනයට, පැහැරගෙන ගොස් හෝ තවමත් යුක්තිය ඉටු නොවූ කිහිප දෙනෙක්. ,\" ඔහු කිව්වා.",
        "\"රනිල් වික්‍රමසිංහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී නායකයෙකු ලෙස ප්‍රකටව සිටි බවත්, ඔහුගේ මිත්‍ර ලසන්ත වික්‍රමතුංග ඝාතනය සම්බන්ධයෙන් අලුත් පරීක්ෂණයක් ආරම්භ කිරීමෙන් ඔහුට ඔප්පු කළ හැකි අවස්ථාව මෙය බවත්\" සංජීව පැවසීය. (කුරුළු කූජන කාරියකරවන)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රගීත් එක්නැලිගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සන්ධ්‍යා එක්නැලිගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සන්ධ්‍යා එක්නැලිගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයා",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිය ගණනක් සහ දහස් ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයා",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "අයිතිවාසිකම් සඳහා මාධ්‍යවේදීන්",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අතුරුදන් වූවන් පිළිබඳ කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යහපාලන රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උතුරු නැගෙනහිර",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අයිතීන් සඳහා මාධ්‍යවේදීන් කේ සංජීව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලසන්ත වික්‍රමතුංග",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කීත් නොයාර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්‍රගීත් එක්නැලිගොඩ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පෝද්දල ජයන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලාල් හේමන්ත මාවලගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "උපාලි තෙන්නකෝන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධර්මලිංගම් සිවරාම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලසන්ත වික්‍රමතුංගගේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සංජීව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කුරුලු කූජන කාරියකරවන",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வலுக்கட்டாயமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்டோர் தொடர்பில் விசாரணை நடத்துவதற்கு நம்பகமான பொறிமுறையை அமைப்பதில் பிரெஸுக்கு சவாலாக உள்ளது: சந்தியா எக்னலிகொட",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வலிந்து காணாமல் ஆக்கப்பட்டோர் தொடர்பில் விசாரணை செய்து பாதிக்கப்பட்டவர்களுக்கு நீதி வழங்குவதற்கு நம்பகமான மற்றும் சர்வதேச ரீதியாக நம்பகமான பொறிமுறையை அறிமுகப்படுத்துவது ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவுக்கு சவாலாக உள்ளதாக காணாமல் போன ஊடகவியலாளர் பிரகீத் எக்னலிகொடவின் மனைவி சந்தியா எக்னலிகொட இன்று தெரிவித்துள்ளார்.",
        "மனித உரிமை செயற்பாட்டாளர் சந்தியா எக்னலிகொட, இன்று (30) இடம்பெற்ற பலவந்தமாக காணாமல் ஆக்கப்பட்டோருக்கான சர்வதேச தினத்தை முன்னிட்டு நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்துத் தெரிவிக்கையில், ஐக்கிய நாடுகள் சபையும் சர்வதேச மனித உரிமை அமைப்புகளும் காணாமல் போனோர் தொடர்பில் விசாரணை செய்யும் இலங்கைப் பொறிமுறையில் நம்பிக்கை இழந்து வருவதாகத் தெரிவித்தார்.",
        "“ஆயுதப் போராட்டங்களிலோ அரசியல் மோதல்களிலோ உலகம் முழுவதும் நூற்றுக்கணக்கான மற்றும் ஆயிரக்கணக்கான மனிதர்கள் கொல்லப்பட்டுள்ளனர் அல்லது காணாமல் போயுள்ளனர், அவை இறுதிச் சடங்குகள் கூட செய்யாமல் புதைக்கப்பட்டன. அதேபோல், இலங்கையின் உள்நாட்டுப் போரில் நூற்றுக்கணக்கானோர் காணாமல் போயுள்ளனர்,” என்று உரிமைகளுக்கான ஊடகவியலாளர்கள் ஏற்பாடு செய்திருந்த நிகழ்வில் உரையாற்றிய அவர் கூறினார்.",
        "கடந்த யஹபாலன அரசாங்கத்தின் போது காணாமல் போனோர் தொடர்பான அலுவலகம் (OMP) ஸ்தாபிக்கப்பட்ட போதிலும், ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ ஆட்சிக்கு வந்ததும், OMP க்கு நெருக்கமானவர்களை நியமித்ததால் அதன் நம்பகத்தன்மை இழக்கப்பட்டது. மேலும் இந்த அலுவலகத்தின் மீது சர்வதேச சமூகம் நம்பிக்கை இழந்துள்ளது.",
        "“எனவே, ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்க இந்த சவாலை ஏற்றுக்கொண்டு, வலிந்து காணாமல் ஆக்கப்பட்டவர்களின் பாதிக்கப்பட்ட குடும்பங்களை, குறிப்பாக வடக்கு மற்றும் கிழக்கில் உள்ளவர்களை விசாரித்து நீதியை நிலைநாட்ட நம்பகமான பொறிமுறையை ஏற்படுத்துமாறு கேட்டுக்கொள்கிறேன். காணாமற்போன கணவன் அல்லது மகனின் புகைப்படத்தை எப்பொழுதும் பெண்கள் எடுத்துச் செல்ல முடியாது” என எக்னலிகொட கூறினார்.",
        "உரிமைகளுக்கான ஊடகவியலாளர்களின் தலைவர் கே.சஞ்சீவ, உள்நாட்டுப் போரின் இறுதிக் கட்டத்தில் 20க்கும் மேற்பட்ட ஊடகவியலாளர்கள் கொல்லப்பட்டுள்ளனர் அல்லது காணாமல் போயுள்ளனர் என்றும் அவர்களில் எவருக்கும் இன்றுவரை நீதி கிடைக்கவில்லை என்றும் தெரிவித்தார்.",
        "ஊடகவியலாளர்களான லசந்த விக்ரமதுங்க, கீத் நொயார், பிரகீத் எக்னலிகொட, பொத்தல ஜயந்த, லால் ஹேமந்த மாவலகே, உபாலி தென்கோன், டி.எம்.ஜி. சந்திரசேகர, தர்மலிங்கம் சிவராம மற்றும் சம்பத் லக்மால் டி சில்வா ஆகியோர் கொல்லப்பட்ட, கடத்தப்பட்ட அல்லது தாக்கப்படாமலேயே இருந்தவர்கள். ,\" அவன் சொன்னான்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க ஒரு ஜனநாயகத் தலைவர் என்று அறியப்பட்டவர் என்றும், தனது நண்பர் லசந்த விக்ரமதுங்கவின் படுகொலை தொடர்பாக புதிய விசாரணையை தொடங்குவதன் மூலம் அவர் நிரூபிக்கக்கூடிய சந்தர்ப்பம் இது என்றும் சஞ்சீவ கூறினார். (குருலு கூஜன காரியகரவன)"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரகீத் எக்னலிகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சந்தியா எக்னலிகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்தியா எக்னலிகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "30",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான மற்றும் ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "உரிமைகளுக்கான பத்திரிகையாளர்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "காணாமல் போனோர் தொடர்பான அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யஹபாலன அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "OMP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வடக்கு மற்றும் கிழக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உரிமைக்கான ஊடகவியலாளர்கள் கே.சஞ்சீவ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லசந்த விக்கிரமதுங்க",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கீத் நொயார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரகீத் எக்னலிகொட",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "போத்தல ஜெயந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லால் ஹேமந்த மாவலகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உபாலி தென்னக்கோன்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தர்மலிங்கம் சிவராம",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லசந்த விக்கிரமதுங்கவின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சஞ்சீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குருலு கூஜன காரியகரவன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}