{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84528/unit-1-of-norochcholai-power-plant-to-be-restored-by-next-week",
  "time_ut": 1661410800,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Unit 1 of Norochcholai power plant to be restored by next week",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Unit 1 of Norochcholai power plant to be restored by next week",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Unit 1 of the Lakvijaya Power Plant in Norochcholai will be reconnected to the national grid by next week, the Ceylon Electricity Board says.",
        "CEB’s media spokesperson Andrew Nawamani said the repairs of Unit 1 are expected to be completed by next Monday (Aug 29).",
        "On August 15, Power & Energy Minister Kanchana Wijesekera announced a breakdown in Unit 1 of Norochcholai power plant. The national grid lost 270 megawatts of electricity as a result.",
        "Owing to the breakdown, the duration of daily power interruptions was also extended to three hours.",
        "After Unit 1 is back in operation, 300 megawatts of electricity will be added to the national grid.",
        "Meanwhile, due to the essential maintenance work of Unit 2, the national grid has lost another 270 megawatts of electricity. Accordingly, only Unit 3 is operative at the moment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Norochcholai",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "next week",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Lakvijaya Power Plant",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Norochcholai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "next week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Electricity Board",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Andrew Nawamani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "next Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Power & Energy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kanchana Wijesekera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Norochcholai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "270 megawatts",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300 megawatts",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "another 270 megawatts",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නොරොච්චෝලේ බලාගාරයේ පළමු ඒකකය ලබන සතිය වනවිට යථා තත්ත්වයට පත් කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නොරොච්චෝලේ ලක්විජය බලාගාරයේ පළමු ඒකකය ලබන සතිය වන විට යළි ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට සම්බන්ධ කරන බව ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය පවසයි.",
        "විදුලිබල මණ්ඩලයේ මාධ්‍ය ප්‍රකාශක ඇන්ඩෘ නවමානි පැවසුවේ, පළමු ඒකකයේ අලුත්වැඩියා කටයුතු ලබන සඳුදා (අගෝස්තු 29) වන විට අවසන් කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බවයි.",
        "අගෝස්තු 15 දින විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කංචන විජේසේකර නොරොච්චෝලේ බලාගාරයේ පළමු ඒකකයේ බිඳවැටීමක් නිවේදනය කළේය. මේ නිසා ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට මෙගාවොට් 270ක විදුලිය අහිමි විය.",
        "බිඳවැටීම හේතුවෙන් දෛනික විදුලිය විසන්ධි කිරීමේ කාලය ද පැය තුනක් දක්වා දීර්ඝ කර ඇත.",
        "පළමු ඒකකය ක්‍රියාත්මක වූ පසු මෙගාවොට් 300ක විදුලි ධාරිතාවක් ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට එක් කෙරේ.",
        "මේ අතර 2 වන ඒකකයේ අත්‍යාවශ්‍ය නඩත්තු කටයුත්තක් හේතුවෙන් තවත් මෙගාවොට් 270ක විදුලි ප්‍රමාණයක් ජාතික විදුලිබල පද්ධතියට අහිමි වී තිබේ. ඒ අනුව දැනට ක්‍රියාත්මක වන්නේ 3 වැනි ඒකකය පමණි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "නොරොච්චෝලේ",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඊළඟ සතිය",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලක්විජය බලාගාරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා විදුලිබල මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංවිම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්ඩෘ නවමානි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ලබන සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බලය සහ බලශක්තිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කාංචන විජේසේකර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෙගාවොට් 270 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පැය තුනක්",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙගාවොට් 300 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තවත් මෙගාවොට් 270ක්",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நொரோச்சோலை அனல்மின் நிலையத்தின் அலகு 1 அடுத்த வாரத்திற்குள் மீளமைக்கப்படும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நொரோச்சோலை லக்விஜய மின் உற்பத்தி நிலையத்தின் அலகு 1 அடுத்த வாரத்திற்குள் மீண்டும் தேசிய மின்வட்டத்துடன் இணைக்கப்படும் என இலங்கை மின்சார சபை தெரிவித்துள்ளது.",
        "எதிர்வரும் திங்கட்கிழமை (ஆகஸ்ட் 29) அலகு 1 இன் திருத்தப் பணிகள் நிறைவடையும் என எதிர்பார்க்கப்படுவதாக இலங்கை மின்சார சபையின் ஊடகப் பேச்சாளர் அன்ட்ரூ நவமணி தெரிவித்தார்.",
        "ஆகஸ்ட் 15 அன்று, மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர, நொரோச்சோலை அனல்மின் நிலையத்தின் அலகு 1ல் பழுதடைந்துள்ளதாக அறிவித்தார். இதனால் தேசிய மின்வாரியத்தில் 270 மெகாவாட் மின்சாரம் இழந்துள்ளது.",
        "மின்தடை காரணமாக, தினசரி மின்சாரம் துண்டிக்கப்படும் நேரமும் மூன்று மணி நேரமாக நீட்டிக்கப்பட்டது.",
        "யூனிட் 1 மீண்டும் செயல்பாட்டுக்கு வந்த பிறகு, தேசிய மின் தொகுப்பில் 300 மெகாவாட் மின்சாரம் சேர்க்கப்படும்.",
        "இதற்கிடையில், யூனிட் 2 இன் அத்தியாவசிய பராமரிப்பு பணிகள் காரணமாக, தேசிய கட்டம் மேலும் 270 மெகாவாட் மின்சாரத்தை இழந்துள்ளது. அதன்படி தற்போது யூனிட் 3 மட்டுமே செயல்பாட்டில் உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "1",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "நொரோச்சோலை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "அடுத்த வாரம்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "லக்விஜயா மின் உற்பத்தி நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அடுத்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மின்சார சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CEB",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்ட்ரூ நவமணி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அடுத்த திங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "29",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சக்தி மற்றும் ஆற்றல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "காஞ்சனா விஜேசேகர",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "270 மெகாவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மணி நேரங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300 மெகாவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மேலும் 270 மெகாவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}