{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/නව-අමාත්‍යංශයක්-එයි/1-615537",
  "time_ut": 1656399434,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නව අමාත්‍යංශයක් එයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A new ministry is coming",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A new Ministry as the Ministry of Technology has been gazetted. President Gotabhaya Rajapaksa has published this Ministry in a Gazette Notification",
        "Dhammika Perera was sworn in as the new Minister of Technology and Investment Promotion.",
        "Accordingly, the Ministry of Technology has been published in a separate gazette notification and is currently under the President."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Ministry of Technology",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Technology",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව අමාත්‍යංශයක් එයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "තාක්ෂණ අමාත්‍යාංශය ලෙස නව අමාත්‍යාංශයක් ගැසට් මඟින් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත. ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා විසින් මෙම අමාත්‍යාංශය ගැසට් පත්‍රයක් මගින් ප්‍රකාශයට පත්කර තිබේ",
        "මීට පෙර තාක්ෂණ හා ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍යාංශය ලෙස අමාත්‍යාංශ දෙක ඒකාබද්ධ කර පැවති අතර ධම්මික පෙරේරා ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධුරයේ දිවුරුම් දීමත් සමඟ එම අමාත්‍යංශ දෙක වෙන් වෙන් වශයෙන් ක්‍රියාත්මක වනු ඇත.",
        "ඒ අනුව තාක්ෂණ අමාත්‍යාංශය වෙනම ගැසට් නිවේදනයක් මඟින් ප්‍රකාශයට පත් කර ඇති අතර එය මේ වන විට ජනාධිපතිවරයා යටතේ පවතී."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තාක්ෂණ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තාක්ෂණ අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய அமைச்சகம் வருகிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தொழில்நுட்ப அமைச்சகமாக புதிய அமைச்சகம் வர்த்தமானியில் வெளியிடப்பட்டுள்ளது. ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ இந்த அமைச்சு வர்த்தமானி அறிவித்தலில் வெளியிட்டுள்ளார்",
        "புதிய தொழில்நுட்பம் மற்றும் முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சராக தம்மிக்க பெரேரா பதவிப் பிரமாணம் செய்துகொண்டார்.",
        "அதன்படி, தொழில்நுட்ப அமைச்சு தனியான வர்த்தமானி அறிவித்தலில் வெளியிடப்பட்டு தற்போது ஜனாதிபதியின் கீழ் உள்ளது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "தொழில்நுட்ப அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தொழில்நுட்ப அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}