{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/picture_story/සෞභාග්‍ය-කරා-යන්න-ලංකාවට-උදව්-කරන-බව-ඇමෙරිකාව-කියයි/10-394883",
  "time_ut": 1656322536,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සෞභාග්‍ය කරා යන්න ලංකාවට උදව් කරන බව ඇමෙරිකාව කියයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "US says it will help Sri Lanka move towards prosperity",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "A high level US government delegation visiting Sri Lanka has met President Gotabhaya Rajapaksa and held bilateral discussions.",
        "Mr. Robert Caproth, US Deputy Secretary of State for Asia, Treasury, US Secretary of State for South and Central Asia, Kelly Caderin, and US Ambassador to Sri Lanka, Julie Chung, also called on the President.",
        "Discussions were held on the economic crisis in Sri Lanka. The US delegation told the President that it would extend its long-term support to Sri Lanka in the face of the challenges it is currently facing and will assist Sri Lanka in a prosperous, secure and democratic future."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "US",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Robert Caproth",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "State",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Central Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Kelly Caderin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Chung",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සෞභාග්‍ය කරා යන්න ලංකාවට උදව් කරන බව ඇමෙරිකාව කියයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ සංචාරයක නිරත ඇමෙරිකානු රජයේ ඉහළ මට්ටමේ දූත පිරිස ජනපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා හමුවී ද්විපාර්ශ්වීය සාකච්ඡා පවත්වා තිබේ.",
        "ඇමෙරිකානු රාජ්‍ය භාණ්ඩාගාර දෙපාර්තමේන්තුවේ ආසියානු කලාපය භාර නියෝජ්‍ය ලේකම් රොබර්ට් කැප්‍රෝත් මහතා, ඇමෙරිකානු රාජ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුවේ දකුණු හා මධ්‍යම ආසියානු කලාපය භාර රාජ්‍ය ලේකමස් කෙලී කේඩරින් මහත්මිය මෙන්ම ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමෙරිකානු තානාපති ජුලි චුංග් මත්මිය ඇතුළු පිරිසක් මෙසේ ජානපතිවරයා හමුවී සාකච්ඡා පවත්වා තිබේ.",
        "මෙහිදී ශ්‍රී ලංකාවේ ආර්ථික අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා පවත්වා තිබේ. ශ්‍රි ලංකාව මේ වන විට ගෙවා දමමින් පවතින අභියෝගාත්මක අවස්ථාවේදී ශ්‍රි ලංකාවට අවශ්‍ය දීර්ඝ කාලීන සහාය ලබාදෙන බවත් සෞභාග්‍යමත්, ආරක්ෂිත හා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී අනාගතයක් වෙනුවෙන් ශ්‍රි ලංකාවට උපකාර කරන බවත් ඇමෙරිකානු නියෝජිත පිරිස මෙහෙිදී ජනපතිවරයාට සඳහන් කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනපදය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොබට් කප්රොත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මධ්යම ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "කෙලී කැදරින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි චුන්ග්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இது இலங்கையை சுபீட்சத்தை நோக்கி நகர்த்த உதவும் என அமெரிக்கா தெரிவித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கைக்கு விஜயம் செய்துள்ள அமெரிக்க அரசாங்கத்தின் உயர்மட்ட குழு ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை சந்தித்து இருதரப்பு கலந்துரையாடல்களை மேற்கொண்டுள்ளது.",
        "ஆசிய, திறைசேரிக்கான அமெரிக்க பிரதி இராஜாங்க செயலாளர் திரு. ரொபர்ட் கப்ரோத், தெற்கு மற்றும் மத்திய ஆசியாவிற்கான அமெரிக்க இராஜாங்க செயலாளர் கெல்லி கேடரின் மற்றும் இலங்கைக்கான அமெரிக்க தூதுவர் ஜூலி சுங் ஆகியோரும் ஜனாதிபதியை சந்தித்தனர்.",
        "இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடி தொடர்பில் கலந்துரையாடப்பட்டது. இலங்கை தற்போது எதிர்கொள்ளும் சவால்களுக்கு முகங்கொடுக்கும் வகையில் நீண்டகால உதவிகளை வழங்குமாறும், வளமான, பாதுகாப்பான மற்றும் ஜனநாயக எதிர்காலத்தில் இலங்கைக்கு உதவுமாறும் அமெரிக்க பிரதிநிதிகள் ஜனாதிபதியிடம் கோரிக்கை விடுத்துள்ளனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "எங்களுக்கு",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராபர்ட் கப்ரோத்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிலை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மைய ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கெல்லி கேடரின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சுங்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}