{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/ඕස්ට්‍රේලියා-යන්න-සිටි-17ක්-මාට්ටු/1-616293",
  "time_ut": 1657609706,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඕස්ට්‍රේලියා යන්න සිටි 17ක් මාට්ටු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "17 who were going to Australia were caught",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "17 people who tried to go to Australia illegally by sea have been arrested by the Special Task Force at Punnakkudi beach in Eraur.",
        "The raid was carried out according to information that a group of people were staying at the coast to go abroad by sea.",
        "The person who supported it has also been taken into custody by the police, along with Rs. 17, 10,000 and a van carrying the group.",
        "The arrested persons are residents of Mulathivu Peduruthuduwa Jaffna Kilinochchi and Velwetitura",
        "Along with them, the Special Task Force has taken over 17 lakh rupees in cash and a van that transported the people.",
        "The Special Task Force says that there were 16 men and one woman among the group."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Australia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Special Task Force at",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eraur",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mulathivu Peduruthuduwa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jaffna Kilinochchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Velwetitura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Special Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඕස්ට්‍රේලියා යන්න සිටි 17ක් මාට්ටු",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "නීති විරෝධීව මුහුදු මගින් ඕස්ට්‍රේලියා බලා යාමට උත්සහ කළ පුද්ගලයන් 17 දෙනකු එරාවුර් පුණ්නක්කුඩි වෙරළේ විශේෂ කාර්ය බළකාය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "මුහුදු මගින් විදේශ ගත වීම සදහා පිරිසක් වෙරළ තීරයේ රැදී සිටින බවට ලද තොරතුරකට අනුව මෙම වැටලීම සිදුකර ඇත.",
        "ඊට අනුබල දුන් පුද්ගලයා ද රුපියල් 17, 10000 මුදලක් සහ පිරිස රැගෙන ආ වෑන් රථයක්ද පොලිසිය භාරයට ගෙන ඇත",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයන් මුලතිව් පේදුරුතුඩුව යාපනය කිලිනොච්චි හා වැල්වැටිතුරේ පදිංචිකරුවන් ය",
        "මොවුන් සමග රුපියල් ලක්ෂ 17 අධික මුදල් සහ පිරිස ප්‍රවාහනය කළ වෑන් රථයක් ද විශේෂ කාර්ය බලකාය බාරයට ගෙන ඇත.",
        "පිරිස අතර පිරිමි පුද්ගලයන් 16 හා එක් කාන්තාවක් සිටි බව විශේෂ කාර්ය බලකාය කියයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Eraur",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "10,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලතිව් පේදුරුතුඩුව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යාපනය කිලිනොච්චිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වැල්වැටිතුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆஸ்திரேலியா செல்லவிருந்த 17 பேர் பிடிபட்டனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "சட்டவிரோதமான முறையில் கடல் மார்க்கமாக அவுஸ்திரேலியா செல்ல முற்பட்ட 17 பேர் ஏரூர் புன்னக்குடி கடற்கரையில் விசேட அதிரடிப்படையினரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கடல் மார்க்கமாக வெளிநாடு செல்வதற்காக கடற்கரையோரத்தில் சிலர் தங்கியிருப்பதாக கிடைத்த தகவலுக்கு அமைய இந்த சுற்றிவளைப்பு மேற்கொள்ளப்பட்டுள்ளது.",
        "அதற்கு ஆதரவாக இருந்த நபரையும், 17, 10,000 ரூபாய் மற்றும் குழுவை ஏற்றிச் சென்ற வேன் ஆகியவற்றை போலீசார் கைது செய்துள்ளனர்.",
        "கைது செய்யப்பட்டவர்கள் முலத்தீவு பேதுருதுடுவ யாழ்ப்பாணம் கிளிநொச்சி மற்றும் வெல்வெட்டித்துறையைச் சேர்ந்தவர்கள்.",
        "இவர்களுடன் 17 இலட்சம் ரூபா பணமும், மக்களை ஏற்றிச் சென்ற வான் ஒன்றும் விசேட அதிரடிப்படையினர் கைப்பற்றியுள்ளனர்.",
        "இந்தக் குழுவில் 16 ஆண்களும் ஒரு பெண்ணும் அடங்குவதாக விசேட அதிரடிப்படை தெரிவித்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "17",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஆஸ்திரேலியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏறூர்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "10,000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முலத்தீவு பெதுருதுடுவ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யாழ்ப்பாணம் கிளிநொச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெல்வெட்டித்துறை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிறப்பு அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}