{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Ready-to-step-down-if-AKD-could-revive-economy-within-six-months-PM/108-240383",
  "time_ut": 1657002320,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Ready to step down if AKD could revive economy within six months: PM",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Ready to step down if AKD could revive economy within six months: PM",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Prime Minister Ranil Wickremesinghe said today he was ready to step down as the Prime Minister if JVP leader Anura Kumara Dissanayake could revive the economy within six months as he claims.",
        "The Prime Minister making a special statement in Parliament on the progress of the IMF talks, said the economy which was bankrupt, cannot not be revived overnight and it would take several years to do so.",
        "He said if MP Dissanayake is in possession of an action plan to develop the economy as he often says, he could present it to the President or if he was not ready to do so, he could present it in Parliament.",
        "\"It would be an appreciative effort if he could resolve the present crisis within six months,\" he said.",
        "He said there was no country in the world which revived an economy with minus economic growth within six months and that it would be an endeavour which would deserve Guinness World Record for economy, if someone had done so. (Ajith Siriwardana and Yohan Perera)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "AKD",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "six months",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Anura Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "several years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "six months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "six months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Guinness World Record",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ajith Siriwardana",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Yohan Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "AKD හට මාස හයක් ඇතුළත ආර්ථිකය පුනර්ජීවනය කළ හැකි නම් ඉවත් වීමට සූදානම්: අගමැති",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනතා විමුක්ති පෙරමුණේ නායක අනුර කුමාර දිසානායක මහතාට තමන් ප්‍රකාශ කරන ආකාරයට මාස 6ක් ඇතුළත ආර්ථිකය පණ ගැන්වීමට හැකි නම් තමන් අගමැති ධූරයෙන් ඉවත් වීමට සූදානම් බව අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අද ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ සාකච්ඡාවල ප්‍රගතිය පිළිබඳව පාර්ලිමේන්තුවේදී විශේෂ ප්‍රකාශයක් කරමින් අග්‍රාමාත්‍යවරයා කියා සිටියේ බංකොලොත් වූ ආර්ථිකය එක රැයකින් පණ ගැන්වීමට නොහැකි බවත් ඒ සඳහා වසර කිහිපයක් ගතවනු ඇති බවත්ය.",
        "දිසානායක මන්ත්‍රීවරයා නිතර පවසන පරිදි ආර්ථිකය දියුණු කිරීමට ක්‍රියාකාරී සැලැස්මක් ඇත්නම් එය ජනාධිපතිවරයාට ඉදිරිපත් කළ හැකි බවත් එසේ කිරීමට සූදානම් නැතිනම් පාර්ලිමේන්තුවට ඉදිරිපත් කළ හැකි බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "“දැනට පවතින අර්බුදය මාස හයක් ඇතුළත විසඳා ගැනීමට ඔහුට හැකි නම් එය අගය කළ යුතු ප්‍රයත්නයක් වනු ඇත,” ඔහු පැවසීය.",
        "මාස හයක් ඇතුළත අඩු ආර්ථික වර්ධනයක් ඇති කළ ආර්ථිකයක් ලොව කිසිම රටක නැති බවත්, කවුරුන් හෝ එසේ කළේ නම් එය ආර්ථිකය සම්බන්ධයෙන් ගිනස් වාර්තාවක් තැබීමට සුදුසු ප්‍රයත්නයක් බවත් ඔහු පැවසීය. (අජිත් සිරිවර්ධන සහ යොහාන් පෙරේරා)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "AKD",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "මාස හයක්",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අනුර කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මාස හයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස හයක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස හයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගිනස් ලෝක වාර්තාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අජිත් සිරිවර්ධන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යොහාන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆறு மாதங்களுக்குள் ஏகேடி பொருளாதாரத்தை மீட்டெடுக்க முடிந்தால் பதவி விலக தயார்: பிரதமர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ஜே.வி.பி.யின் தலைவர் அனுரகுமார திஸாநாயக்க தாம் கூறுவது போன்று ஆறு மாதங்களுக்குள் பொருளாதாரத்தை மீட்டெடுக்க முடியுமென்றால், பிரதமர் பதவியில் இருந்து விலகத் தயார் என பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பேச்சுவார்த்தையின் முன்னேற்றம் குறித்து பாராளுமன்றத்தில் விசேட அறிக்கையொன்றை ஆற்றிய பிரதமர், திவாலான பொருளாதாரத்தை ஒரே இரவில் மீட்டெடுக்க முடியாது எனவும் அதற்கு பல வருடங்கள் ஆகும் எனவும் தெரிவித்தார்.",
        "தாம் அடிக்கடி கூறுவது போன்று பொருளாதாரத்தை அபிவிருத்தி செய்வதற்கான செயற்திட்டம் எம்.பி திஸாநாயக்கவிடம் இருந்தால் அதனை ஜனாதிபதியிடம் முன்வைக்க முடியும் அல்லது அதற்கு அவர் தயாராக இல்லை என்றால் பாராளுமன்றத்தில் முன்வைக்க முடியும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தற்போதைய நெருக்கடியை ஆறு மாதங்களுக்குள் அவர் தீர்க்க முடிந்தால் அது பாராட்டுக்குரிய முயற்சியாக இருக்கும் என்றார்.",
        "ஆறு மாதங்களுக்குள் மைனஸ் பொருளாதார வளர்ச்சியுடன் பொருளாதாரத்தை மீட்டெடுத்த எந்த நாடும் உலகில் இல்லை என்றும், யாராவது அவ்வாறு செய்திருந்தால், அது பொருளாதாரத்தில் கின்னஸ் சாதனைக்கு தகுதியான முயற்சியாக இருக்கும் என்றும் அவர் கூறினார். (அஜித் சிறிவர்தன மற்றும் யோஹான் பெரேரா)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஏ.கே.டி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ஆறு மாதங்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பல ஆண்டுகளாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திசாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கின்னஸ் உலக சாதனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஜித் சிறிவர்தன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "யோஹான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}