{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132213",
  "time_ut": 1658730905,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கோத்தபாயவைக் கைது செய்ய ஒப்பமிடுவோம் ! உலகத் தமிழர்களை நோக்கி உருத்திரகுமாரன் அழைப்பு !!",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Let's agree to arrest Gotabaya! Uruthirakumaran's call to the Tamils ​​of the world!!",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "The Transnational Tamil Eelam Government has started a signature campaign for the Singaporean Legislature to arrest the former President of Sri Lanka Gotabaya Rajapaksa who is currently stationed in Singapore and bring him to justice. //chng.it/rQVfCj4KdQ)) has started this protest.",
        "In this regard, the Prime Minister of the Tamil Nadu government, V. Uruthirakumaran, has called for international Tamil relations. The former president of Sri Lanka has committed genocide, crimes against humanity and war crimes. The United Nations reports that there is credible evidence for this. We are making these claims to the Singaporean Supreme Court under international laws under the Genocide Act 1948, the Geneva Conventions 1949 and Additional Protocol 1 1977. In addition to international laws, Singapore's domestic laws also apply to Singapore's domestic laws in relation to the Geneva Act. We are pointing out here that under the criminal law, the law president has the obligation to arrest him and bring him to justice. Also in the report of the expert committee set up by former United Nations Secretary Ban Ki-moon in 2011, the root cause of Sri Lanka's problem is that the Tamils ​​are not in the political stream there. the conflict...” and the United Nations Human Rights Commissioner in 2021 said that the dangerous exclusionary policy of the Sri Lankan Government means that there should be ethnic democracy. We are pointing out that Sri Lanka is a racist state, and because Sri Lanka is a Sinhalese-centered state structure including the court, we are pointing out in this petition that the Tamils ​​will not get justice there. The former commissioner of the UN Human Rights Council said that these crimes committed in Sri Lanka should be investigated in the courts of the respective countries under international law. In our request, we have also pointed out the request made by Navipillai, Alkusen and the current president, Mishel Bachele, towards the countries.",
        "If Gotabaya Rajapaksa were to return to Colombo today, he would not be brought to justice there for corruption crimes, not for Tamil atrocities, crimes against humanity or war crimes. Currently Sarvendra de Silva is another genocidal. Another war criminal. There is never justice for the Tamils ​​while the person who is banned by the United States is holding an important position there. Therefore, we are signing this request on behalf of the Elamites living in the homeland, on behalf of the Tamils ​​living in the countryside and on behalf of the Tamils ​​in the world to arrest and investigate Gotabaya in Singapore and bring him to justice. We have started the struggle. This should be done immediately. Because Rajapakse will leave Singapore at any time, therefore, the Prime Minister of the Transnational Tamil Eelam Government, V. Uruthirakumaran, has requested that everyone sign this as soon as possible and we will convey to the Singaporean Legislature that this is the demand of Tamils ​​worldwide."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Gotabaya",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Uruthirakumaran",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Transnational Tamil Eelam Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Singaporean Legislature",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Tamil Nadu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "V. Uruthirakumaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "The United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Singaporean Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Genocide Act 1948",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "the Geneva Conventions 1949",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Geneva Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ban Ki-moon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United Nations Human Rights Commissioner",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Sri Lankan Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sinhalese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the UN Human Rights Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Navipillai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Alkusen",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Mishel Bachele",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tamil",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sarvendra de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Elamites",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Gotabaya",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Rajapakse",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Transnational Tamil Eelam Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "V. Uruthirakumaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Singaporean Legislature",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගෝඨාභය අත්අඩංගුවට ගැනීමට එකඟ වෙමු! ලෝකවාසී දෙමළ ජනතාවට උරුතිරකුමාරන්ගේ ඇරයුම!!",
      "author": "රජීබන්",
      "body_lines": [
        "දැනට සිංගප්පූරුවේ රැඳී සිටින ශ්‍රී ලංකාවේ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා අත්අඩංගුවට ගෙන අධිකරණයට ඉදිරිපත් කරන ලෙසට සංක්‍රමණික දෙමළ ඊළාම් රජය විසින් සිංගප්පූරු ව්‍යවස්ථාදායකය වෙත අත්සන් කිරීමේ ව්‍යාපාරයක් ආරම්භ කර ඇත.//chng.it/rQVfCj4KdQ)) මෙම විරෝධතාව ආරම්භ කර ඇත.",
        "මේ සම්බන්ධයෙන් තමිල්නාඩු රජයේ අග්‍රාමාත්‍ය වී.උරුතිරකුමාරන් ජාත්‍යන්තර දෙමළ සබඳතා ඉල්ලා සිටියි.ශ්‍රී ලංකාවේ හිටපු ජනාධිපතිවරයා ජන සංහාර, මනුෂ්‍යත්වයට එරෙහි අපරාධ සහ යුද අපරාධ සිදු කර ඇත. මේ සඳහා පිළිගත හැකි සාක්ෂි තිබෙන බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය වාර්තා කරයි. 1948 ජන සංහාර පනත, ජිනීවා සම්මුති 1949 සහ අතිරේක ප්‍රොටෝකෝලය 1 1977 යටතේ ජාත්‍යන්තර නීති යටතේ අපි සිංගප්පූරු ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට මෙම හිමිකම් පෑම සිදු කරනවා. ජාත්‍යන්තර නීතිවලට අමතරව සිංගප්පූරුවේ දේශීය නීති ජිනීවා පනතට අදාළව සිංගප්පූරුවේ දේශීය නීතිවලටද අදාළ වේ. .අප මෙහිදී පෙන්වා දෙන්නේ අපරාධ නීතිය යටතේ ඔහුව අත්අඩංගුවට ගෙන අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමට නීති ජනාධිපතිවරයාට බැඳීමක් ඇති බවයි.එමෙන්ම 2011 වසරේ එක්සත් ජාතීන්ගේ හිටපු ලේකම් බෑන් කී මූන් විසින් පිහිටුවන ලද විද්වත් කමිටු වාර්තාවේ ද ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රශ්නයට මූලික හේතුව දෙමළ ජනයා එහි දේශපාලන ප්‍රවාහයේ නොමැති වීමයි. ගැටුමයි...” සහ 2021 දී එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කොමසාරිස්වරයා ප්‍රකාශ කළේ ශ්‍රී ලංකා රජයේ භයානක බැහැර කිරීමේ ප්‍රතිපත්තිය එහි අර්ථය විය යුතු බවයි. වාර්ගික ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය වෙන්න. ශ්‍රී ලංකාව ජාතිවාදී රාජ්‍යයක් බවත්, ශ්‍රී ලංකාව අධිකරණය ඇතුළු සිංහල කේන්ද්‍රීය රාජ්‍ය ව්‍යූහයක් බැවින් දෙමළ ජනයාට එහිදී සාධාරණයක් ඉටු නොවන බවත් අපි මෙම පෙත්සමෙන් පෙන්වා දෙන බව හිටපු කොමසාරිස් එම්. එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය කියා සිටියේ ශ්‍රී ලංකාවේ සිදු වූ මෙම අපරාධ ජාත්‍යන්තර නීතිය යටතේ අදාළ රටවල අධිකරණවල විමර්ශනය කළ යුතු බවයි.අපගේ ඉල්ලීමේදී නවිපිල්ලේ, අල්කුසෙන් සහ වත්මන් ජනාධිපති මිෂෙල් බැචේලි විසින් කරන ලද ඉල්ලීම ද අපි පෙන්වා දී ඇත්තෙමු. රටවල් දෙසට.",
        "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා අද කොළඹට පැමිණියහොත් ඔහු අධිකරණයට ඉදිරිපත් කරන්නේ දූෂණ අපරාධවලට මිස දෙමළ හිංසනවලට, මනුෂ්‍යත්වයට එරෙහි අපරාධවලට හෝ යුද අපරාධවලට නොවේ.දැනට සර්වේන්ද්‍ර ද සිල්වා යනු තවත් ජනඝාතකයෙකි. තවත් යුද අපරාධකරුවෙක්. ඇමරිකාව විසින් තහනම් කරන ලද පුද්ගලයා එහි වැදගත් තනතුරක් දරද්දී දෙමළ ජනයාට කිසිදා සාධාරණයක් ඉටු නොවේ.එබැවින් නිජබිමේ වෙසෙන එළමයිට්වරුන් වෙනුවෙන් දෙමළ ජනතාව වෙනුවෙන් අපි මෙම ඉල්ලීමට අත්සන් තබමු. සිංගප්පූරුවේදී ගෝඨාභය අත්අඩංගුවට ගෙන විමර්ශනය කර නීතිය ඉදිරියට ගෙන ඒම සඳහා ගම්බද ප්‍රදේශවල ජීවත් වෙමින් ලෝකයේ දෙමළ ජනතාව වෙනුවෙන් අපි අරගලය ආරම්භ කර තිබෙනවා. මෙය වහාම කළ යුතුය. රාජපක්ෂ ඕනෑම අවස්ථාවක සිංගප්පූරුවෙන් පිටව යන බැවින් හැකි ඉක්මනින් සියලු දෙනාම මෙයට අත්සන් කරන ලෙසත්, දෙමළ ජනතාවගේ ඉල්ලීම මෙය බව සිංගප්පූරු ව්‍යවස්ථාදායකයට දැනුම් දෙන ලෙසත් අන්තර්ජාතික දෙමළ ඊළාම් රජයේ අගමැති වී.උරුතිරකුමාරන් ඉල්ලා ඇත. ලොව පුරා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ගෝඨාභය",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "උරුතිරකුමාරන්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර දෙමළ ඊළාම් රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු ව්‍යවස්ථාදායකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තමිල්නාඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වී උරුතිරකුමාරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජන සංහාර පනත 1948",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1949 ජිනීවා සම්මුතිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජිනීවා පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ban Ki-moon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කොමසාරිස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංහල",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ මානව හිමිකම් කවුන්සිලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නවිපිල්ලේ ය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අල්කුසෙන්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිෂෙල් බැචෙල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙමළ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සර්වේන්ද්‍ර ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එලමයිට්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අන්තර්ජාතික දෙමළ ඊළාම් රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වී උරුතිරකුමාරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරු ව්‍යවස්ථාදායකය",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கோத்தபாயவைக் கைது செய்ய ஒப்பமிடுவோம் ! உலகத் தமிழர்களை நோக்கி உருத்திரகுமாரன் அழைப்பு !!",
      "author": "Rajeeban",
      "body_lines": [
        "சிங்கப்பூரில் தற்போது நிலைகொண்டுள்ள சிறீலங்காவின் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோத்தபாயா ராஜபக்‌சவைவினை, உலகளாவிய நியாயாதிக்கத்தின் கீழ் கைது செய்து நீதியின் முன் நிறுத்தும்படி சிங்கப்பூர் சட்டமா அதிபருக்கான கையெழுத்து போராட்டத்தினை நாடுகடந்த தமிழீழ அரசாங்கம் தொடங்கியுள்ளது.புலம்பெயர் நாடுகளில் சிங்கப்பூர் தூதரகங்களை நோக்கி கவனயீர்ப்பு போராட்டங்களையும், கோரிக்கை மனுவினை கையளித்திருந்த நாடுகடந்த தமிழீழ அரசாங்கம், அதன்தொடர்சியாக தற்போது (ஒப்பிடுவதற்கான இணைப்பு :  https://chng.it/rQVfCj4KdQ )  இக்கையெழுத்து போராட்டத்தினை தொடங்கியுள்ளது.",
        "இது தொடர்பில் உலகத்தமிழ் உறவுகளை நோக்கி அழைப்பினை விடுத்துள்ள நா.தமிழீழ அரசாங்கத்தின் பிரதமர் வி.உருத்திரகுமாரன் , சிறீலங்காவின் முன்னாள் ஜனாதிபதி இனப்படுகொலை, மானிடத்திற்கெதிரான குற்றம் மற்றும் போர்க் குற்றங்களைப் புரிந்தவர். இதற்கான நம்பத்தகுந்த சாட்சியங்கள் உள்ளதாக ஐக்கிய நாடுகள் அறிக்கைகள் கூறியுள்ளன. 1948ம் ஆண்டு இன அழிப்புச் சட்டத்தின் கீழும், 1949ம் ஆண்டு ஜெனீவாச் சட்டங்களின் கீழும் மற்றும் 1977ம் ஆண்டு additional protocol 1 இன் கீழும் சர்வதேச சட்டங்களின் கீழ் நாம் இந்தக் கோரிக்கைகளை சிங்கப்பூர் சட்ட மாஅதிபரினை நோக்கி முன்வைக்கின்றோம்.சர்வதேச சட்டங்கள் மட்டுமின்றி, சிங்கப்பூரின் உள்நாட்டுச் சட்டங்களின் அடிப்படையிலும் கூட, ஜெனீவா சட்டம் தொடர்பாக சிங்கப்பூர் உள்நாட்டுச் சட்டம், சிங்கப்பூரின் குற்றவியல் சட்டத்தின் கீழும், அவரைக் கைது செய்து நீதியின் முன் நிறுத்த வேண்டிய கடமைப்பாடு சட்டமாஅதிபருக்கு உண்டு என்பதை நாம் இங்கு சுட்டிக்காட்டி இருக்கின்றோம்.மேலும் 2011ம் ஆண்டு ஐக்கிய நாடுகள் முன்னாள் செயலாளர் பான் கீ மூனால் அமைக்கப்பட்ட நிபுணர் குழு அறிக்கையிலும் சிறீலங்காவின் பிரச்சனைக்கு அடிப்படைக் காரணம், தமிழர்கள் அங்கு அரசியல் நீரோடையில் இல்லை என்றும்\" the root caused is the conflict .....\"என்று கூறியிருப்பதையும் மற்றும் 2021ம் ஆண்டு ஐக்கிய நாடுகள் மனித உரிமை ஆணையாளர் பஷிலேற் அவர்களும் dangerous exclusionary policy of the Sri Lankan Government  என்று அதாவது அங்கே இனநாயகம் தலைதூக்கி இருப்பதையும் நாங்கள் இங்கு சட்டிக்காட்டி, மேலும் சிறீலங்கா ஒரு இனவாத அரசு, அரச கட்டமைப்புக்கள் நீதிமன்றம் உட்பட சிங்களத்தை மையப்படுத்தி இருப்பதால் அங்கு தமிழர்களுக்கு நீதி கிடைக்காது என்பதையும் நாம் இம் மனுவில் சுட்டிக் காட்டி உள்ளோம்.உலகளாவிய நியாயாதிக்கத்தின் கீழ் சிறீலன்ஹ்காவில் நடந்த இந்தக் குற்றங்கள் அந்தந்த நாடுகளின் நீதிமன்றங்களில் விசாரிக்க வேண்டும் என ஐ.நா மனித உரிமைச்சபையின் முன்னாள் ஆணையாளர் நவிப்பிள்ளை, அல்குசேன் மற்றும் தற்போதைய ஆனையாளர் மிசேல் பசேலே ஆகியோர் நாடுகளை நோக்கி முன்வைத்த கோரிக்கையினையும் எமது கோரிக்கையில் சுட்டிக்காட்டி உள்ளோம்.",
        "இன்றைக்கு கோத்தபாய ராஜபக்‌சே திரும்பவும் கொழும்புபிற்கு திரும்பினால், அவர் அங்கு ஊழல் குற்றங்களுக்காகவே நீதியின் முன்னால் நிறுத்தப்படுவாரேயன்றி, தமிழனப் படுகொகைக்காகவோ, மானிடத்திற்கெதிரான குற்றங்களுக்கு எதிராகவோ, போர்க்குற்றங்களுக்காவோ நீதியின் முன் நிறுத்தப்பட மாட்டார்.தற்சமயம் சர்வேந்திர டி சில்வா இன்னொரு இனப்படுகொலையாளி. இன்னொரு போர்க்குற்றவாளி. அமெரிக்காவின்  தடைக்கு  உள்ளானவர் இன்றைக்கு அங்கு ஒரு முக்கிய பதவியை வகித்துக் கொண்டு வருகின்ற இந்த வேளையில் அங்கு தமிழர்களுக்கான நீதி ஒருபோதும் கிடையாது.எனவே சிங்கப்பூர் கோத்தபாயாவைக் கைது செய்து விசாரித்து நீதியின் முன்னால் நிறுத்த வேண்டும் என்ற கோரிக்கையை தாயகத்தில் வசிக்கும் ஈழத்தமிழர்கள் சார்பாகவும், புலத்தில் வசிக்கும் தமிழர்கள் சார்பாகவும், உலகத்தில் தமிழர்கள் சார்பாகவும் நாங்கள் இந்தக் கோரிக்கையை வைத்து இந்தக் கையெழுத்து போராட்டத்தினை தொடங்கியுள்ளோம். இது உடனடியாக செய்ய வேண்டிய விடயம். ஏனெனில் ராஜபக்‌சே எந்த சமயமும் சிங்கப்பூரை விட்டு வெளிக்கிட்டு விடுவார் எனவே விரைவாக இதில் அனைவரும் கையெழுத்து இட்டு உலகளாவிய தமிழர்களின் கோரிக்கை இது என்பதை சிங்கப்பூர் சட்டமாஅதிபருக்கு நாங்கள் எடுத்துரைப்போம் என நாடுகடந்த தமிழீழ அரசாங்கத்தின் பிரதமர் வி.உருத்திரகுமாரன்  கோரியுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டாபய",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "உருத்திரகுமாரன்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நாடுகடந்த தமிழீழ அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர் சட்டமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தமிழ்நாடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வி.உருத்திரகுமாரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர் உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இனப்படுகொலை சட்டம் 1948",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஜெனீவா ஒப்பந்தங்கள் 1949",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெனிவா சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ban Ki-moon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2011",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகளின் மனித உரிமைகள் ஆணையர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2021",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்களவர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஐநா மனித உரிமைகள் பேரவை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நவிப்பிள்ளை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அல்குசென்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மிஷெல் பச்செல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தமிழ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வேந்திர டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எலமைட்டுகள்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாடுகடந்த தமிழீழ அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வி.உருத்திரகுமாரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர் சட்டமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}