{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/latest_news/‘‘දේශපාලන-තීන්දු-ගැන-කණගාටුයි‘‘/1-615324",
  "time_ut": 1656056215,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "‘‘දේශපාලන තීන්දු ගැන කණගාටුයි‘‘",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"Sorry about the political decisions\"",
      "body_lines": [
        "Ports, Shipping and Aviation Minister Nimal Siripala de Silva today (Jan. 24) conveyed his condolences to Japanese Ambassador to Sri Lanka Misukoshi Hideki.",
        "The Minister made this announcement when he met the Japanese Ambassador to Sri Lanka at the Ministry this morning (24).",
        "The Minister handed over a special report to the Ambassador on the delay in the construction of the second phase of the Katunayake Airport, which was commenced with the assistance of a loan from the Government of Japan.",
        "Speaking on the occasion, Japanese Ambassador Misukoshi Hideki said that he had received reports that construction work had been delayed due to the Corona menace and the current fuel crisis.",
        "Pointing out that many foreign construction companies in the country are facing this crisis, the Ambassador requested that further confidence in Japan be maintained.",
        "Mr. Nimal Siripala Silva said that it was with great respect that he reminded the Japanese people of their support whenever Sri Lanka was in trouble.",
        "The Minister also requested the Japanese Ambassador to encourage Japanese investors to take advantage of the opportunities currently available for lands for a new industrial park near the Trincomalee Port.",
        "The discussion was attended by the First Secretary of the Embassy of Japan in Sri Lanka (Hoshiai chiharu) Hoshiai Chiharu Katsuki, Secretary to the Ministry KDS Ruwanchandra and Additional Secretary Sunil Gunaratne."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jan. 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hideki",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Government of Japan",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Misukoshi Hideki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Siripala Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Trincomalee Port",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Embassy of Japan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hoshiai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry KDS Ruwanchandra",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunil Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘‘දේශපාලන තීන්දු ගැන කණගාටුයි‘‘",
      "body_lines": [
        "ජපානය ක්‍රියාත්මක කළ ඇතැම් සංවර්ධන ව්‍යාපෘති කඩාකප්පල්වීමට බලපෑ  සමහර දේශපාලන තීන්දු ගැන  කනගාටුවන බව වරාය නාවික සහ ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා ශ්‍රී ලංකාවේ ජපාන තානාපති මිසුකෝෂි හිදෙකි මහතාට  අද(24) දැනුම් දුන්නේය.",
        "අමාත්‍යවරයා මෙසේ දැනුම් දුන්නේ ලංකාවේ ජපාන තානාපතිවරයා එම  අමාත්‍යාංශයේදී අද (24) පෙරවරුවේ හමුවූ අවස්ථාවේදිය.",
        "ජපන් රජයේ ණය ආධාර යටතේ ඉදිකිරීම් ඇරඹූ කටුනායක ගුවන්තොටුපොළ දෙවන අදියරේ  එම ඉදිකිරීම් කටයුතුවල  ප්‍රමාදය සම්බන්ධයෙන් අවධානය යොමු කරමින් සකස් කෙරුණු විශේෂ වාර්තාවක් අමාත්‍යවරයා විසින් තානාපතිවරයාට මෙහිදී බාරදෙනු ලැබීය.",
        "ඒ සම්බන්ධයෙන් එහිදී   අදහස් දක්වා ඇති ජපාන තානාපති මිසුකෝෂි හිදෙකි මහතා  පවසා ඇත්තේ   කොරෝනා උවදුර සහ වර්තමානයේ  පවතින ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන්  ඉදිකිරීම් කටයුතු  ප්‍රමාදවී ඇති බව තමාට  වාර්තාවී ඇති බවයි.",
        "මෙරට ඉදිකිරීම් කටයුතුවල  නිරත බොහෝ විදෙස් සමාගම් මෙම අර්බුදයට මුහුණ දී ඇතැයි  පෙන්වා දුන් තානාපතිවරයා  ජපානය සම්බන්ධයෙන් පවතින  දැඩි  විශ්වාසය තවදුරටත් රඳවා ගන්නා ලෙසට  ඉල්ලීමක් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව අසීරුතාවට පත් වූ සෑම අවස්ථාවකදීම ජපාන ජනතාව සහයට ඉදිරිපත්වීම ඉතාම ගෞරවයෙන් සිහිපත් කරන  බව  නිමල් සිරිපාල සිල්වා මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "එසේම තිරිකුණාමල වරාය ආශ්‍රිත නව කර්මාන්ත පුරයක් සඳහා ඉඩම් මේ වනවිට වෙන්කර ඇති බැවින් එම අවස්ථා ප්‍රයෝජනයට ගැනීමට ජපන් ආයෝජකයන් දිරිමත් කරන ලෙස අමාත්‍යවරයා මෙහිදී ජපාන තානාපතිවරයාගෙන්  ඉල්ලීමක් කළේය.",
        "මෙම සාකච්ඡාවට ශ්‍රී ලංකාවේ ජපාන තානාපති කාර්යාලයේ පළමු ලේකම් (Hoshiai chiharu) හොෂිආයි චිහාරු කට්සුකී, අමාත්‍යංශයේ ලේකම් කේ.ඩී.එස්.රුවන්චන්ද්‍ර   සහ  අතිරේක ලේකම් සුනිල් ගුණරත්න  යන මහත්වරුන් ඇතුළු පිරිසක් සහභාගී වූහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hideki",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජපාන රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Misukoshi Hideki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමල වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජපානයේ තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hoshiai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමාත්‍යාංශය KDS රුවන්චන්ද්‍ර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුනිල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"அரசியல் முடிவுகளுக்கு மன்னிக்கவும்\"",
      "body_lines": [
        "துறைமுகங்கள், கப்பல் போக்குவரத்து மற்றும் விமானப் போக்குவரத்து அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா இன்று (ஜன. 24) இலங்கைக்கான ஜப்பானிய தூதுவர் மிசுகோஷி ஹிடேகியிடம் தனது இரங்கலைத் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கைக்கான ஜப்பானிய தூதுவரை இன்று (24) காலை அமைச்சில் சந்தித்த போதே அமைச்சர் இதனைத் தெரிவித்தார்.",
        "ஜப்பான் அரசாங்கத்தின் கடனுதவியுடன் ஆரம்பிக்கப்பட்ட கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தின் இரண்டாம் கட்ட நிர்மாணப் பணிகள் தாமதமானது தொடர்பிலான விசேட அறிக்கையொன்றை அமைச்சர் தூதுவரிடம் கையளித்தார்.",
        "இந்நிகழ்ச்சியில் பேசிய ஜப்பான் தூதர் மிசுகோஷி ஹிடேகி, கொரோனா அச்சுறுத்தல் மற்றும் தற்போதைய எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக கட்டுமானப் பணிகள் தாமதமாகி வருவதாக தமக்கு தகவல்கள் கிடைத்துள்ளதாக தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டில் உள்ள பல வெளிநாட்டு நிர்மாண நிறுவனங்கள் இந்த நெருக்கடியை எதிர்நோக்கி வருவதாக சுட்டிக்காட்டிய தூதுவர், ஜப்பான் மீதான நம்பிக்கையை மேலும் பேணுமாறு கேட்டுக் கொண்டார்.",
        "இலங்கைக்கு நெருக்கடிகள் ஏற்படும் போதெல்லாம் ஜப்பானிய மக்களின் ஆதரவை தாம் மிகுந்த மரியாதையுடன் நினைவுபடுத்துவதாக திரு.நிமல் சிறிபால சில்வா தெரிவித்தார்.",
        "திருகோணமலை துறைமுகத்திற்கு அருகாமையில் புதிய கைத்தொழில் பூங்காவிற்கான காணிகளுக்கான வாய்ப்புகளை பயன்படுத்திக் கொள்ள ஜப்பானிய முதலீட்டாளர்களை ஊக்குவிக்குமாறும் அமைச்சர் ஜப்பானிய தூதுவரிடம் கோரிக்கை விடுத்தார்.",
        "இக்கலந்துரையாடலில் இலங்கைக்கான ஜப்பான் தூதரகத்தின் முதலாவது செயலாளர் (Hoshiai chiharu) Hoshiai Chiharu Katsuki, அமைச்சின் செயலாளர் KDS ருவன்சந்திர மற்றும் மேலதிக செயலாளர் சுனில் குணரத்ன ஆகியோர் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hideki",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான் அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Misukoshi Hideki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான் தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hoshiai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமைச்சு KDS ருவன்சந்திர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுனில் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  },
  "title": "‘‘දේශපාලන තීන්දු ගැන කණගාටුයි‘‘",
  "body_lines": [
    "ජපානය ක්‍රියාත්මක කළ ඇතැම් සංවර්ධන ව්‍යාපෘති කඩාකප්පල්වීමට බලපෑ  සමහර දේශපාලන තීන්දු ගැන  කනගාටුවන බව වරාය නාවික සහ ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා ශ්‍රී ලංකාවේ ජපාන තානාපති මිසුකෝෂි හිදෙකි මහතාට  අද(24) දැනුම් දුන්නේය.",
    "අමාත්‍යවරයා මෙසේ දැනුම් දුන්නේ ලංකාවේ ජපාන තානාපතිවරයා එම  අමාත්‍යාංශයේදී අද (24) පෙරවරුවේ හමුවූ අවස්ථාවේදිය.",
    "ජපන් රජයේ ණය ආධාර යටතේ ඉදිකිරීම් ඇරඹූ කටුනායක ගුවන්තොටුපොළ දෙවන අදියරේ  එම ඉදිකිරීම් කටයුතුවල  ප්‍රමාදය සම්බන්ධයෙන් අවධානය යොමු කරමින් සකස් කෙරුණු විශේෂ වාර්තාවක් අමාත්‍යවරයා විසින් තානාපතිවරයාට මෙහිදී බාරදෙනු ලැබීය.",
    "ඒ සම්බන්ධයෙන් එහිදී   අදහස් දක්වා ඇති ජපාන තානාපති මිසුකෝෂි හිදෙකි මහතා  පවසා ඇත්තේ   කොරෝනා උවදුර සහ වර්තමානයේ  පවතින ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන්  ඉදිකිරීම් කටයුතු  ප්‍රමාදවී ඇති බව තමාට  වාර්තාවී ඇති බවයි.",
    "මෙරට ඉදිකිරීම් කටයුතුවල  නිරත බොහෝ විදෙස් සමාගම් මෙම අර්බුදයට මුහුණ දී ඇතැයි  පෙන්වා දුන් තානාපතිවරයා  ජපානය සම්බන්ධයෙන් පවතින  දැඩි  විශ්වාසය තවදුරටත් රඳවා ගන්නා ලෙසට  ඉල්ලීමක් කළේය.",
    "ශ්‍රී ලංකාව අසීරුතාවට පත් වූ සෑම අවස්ථාවකදීම ජපාන ජනතාව සහයට ඉදිරිපත්වීම ඉතාම ගෞරවයෙන් සිහිපත් කරන  බව  නිමල් සිරිපාල සිල්වා මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
    "එසේම තිරිකුණාමල වරාය ආශ්‍රිත නව කර්මාන්ත පුරයක් සඳහා ඉඩම් මේ වනවිට වෙන්කර ඇති බැවින් එම අවස්ථා ප්‍රයෝජනයට ගැනීමට ජපන් ආයෝජකයන් දිරිමත් කරන ලෙස අමාත්‍යවරයා මෙහිදී ජපාන තානාපතිවරයාගෙන්  ඉල්ලීමක් කළේය.",
    "මෙම සාකච්ඡාවට ශ්‍රී ලංකාවේ ජපාන තානාපති කාර්යාලයේ පළමු ලේකම් (Hoshiai chiharu) හොෂිආයි චිහාරු කට්සුකී, අමාත්‍යංශයේ ලේකම් කේ.ඩී.එස්.රුවන්චන්ද්‍ර   සහ  අතිරේක ලේකම් සුනිල් ගුණරත්න  යන මහත්වරුන් ඇතුළු පිරිසක් සහභාගී වූහ."
  ],
  "translate": {
    "en": {
      "title": "\"Sorry about the political decisions\"",
      "body_lines": [
        "Ports, Shipping and Aviation Minister Nimal Siripala de Silva today (Jan. 24) conveyed his condolences to Japanese Ambassador to Sri Lanka Misukoshi Hideki.",
        "The Minister made this announcement when he met the Japanese Ambassador to Sri Lanka at the Ministry this morning (24).",
        "The Minister handed over a special report to the Ambassador on the delay in the construction of the second phase of the Katunayake Airport, which was commenced with the assistance of a loan from the Government of Japan.",
        "Speaking on the occasion, Japanese Ambassador Misukoshi Hideki said that he had received reports that construction work had been delayed due to the Corona menace and the current fuel crisis.",
        "Pointing out that many foreign construction companies in the country are facing this crisis, the Ambassador requested that further confidence in Japan be maintained.",
        "Mr. Nimal Siripala Silva said that it was with great respect that he reminded the Japanese people of their support whenever Sri Lanka was in trouble.",
        "The Minister also requested the Japanese Ambassador to encourage Japanese investors to take advantage of the opportunities currently available for lands for a new industrial park near the Trincomalee Port.",
        "The discussion was attended by the First Secretary of the Embassy of Japan in Sri Lanka (Hoshiai chiharu) Hoshiai Chiharu Katsuki, Secretary to the Ministry KDS Ruwanchandra and Additional Secretary Sunil Gunaratne."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ports",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nimal Siripala de Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Jan. 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hideki",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Katunayake Airport",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Government of Japan",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Misukoshi Hideki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Corona",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nimal Siripala Silva",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "the Trincomalee Port",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "the Embassy of Japan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hoshiai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Ministry KDS Ruwanchandra",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunil Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "‘‘දේශපාලන තීන්දු ගැන කණගාටුයි‘‘",
      "body_lines": [
        "ජපානය ක්‍රියාත්මක කළ ඇතැම් සංවර්ධන ව්‍යාපෘති කඩාකප්පල්වීමට බලපෑ  සමහර දේශපාලන තීන්දු ගැන  කනගාටුවන බව වරාය නාවික සහ ගුවන් සේවා අමාත්‍ය නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා මහතා ශ්‍රී ලංකාවේ ජපාන තානාපති මිසුකෝෂි හිදෙකි මහතාට  අද(24) දැනුම් දුන්නේය.",
        "අමාත්‍යවරයා මෙසේ දැනුම් දුන්නේ ලංකාවේ ජපාන තානාපතිවරයා එම  අමාත්‍යාංශයේදී අද (24) පෙරවරුවේ හමුවූ අවස්ථාවේදිය.",
        "ජපන් රජයේ ණය ආධාර යටතේ ඉදිකිරීම් ඇරඹූ කටුනායක ගුවන්තොටුපොළ දෙවන අදියරේ  එම ඉදිකිරීම් කටයුතුවල  ප්‍රමාදය සම්බන්ධයෙන් අවධානය යොමු කරමින් සකස් කෙරුණු විශේෂ වාර්තාවක් අමාත්‍යවරයා විසින් තානාපතිවරයාට මෙහිදී බාරදෙනු ලැබීය.",
        "ඒ සම්බන්ධයෙන් එහිදී   අදහස් දක්වා ඇති ජපාන තානාපති මිසුකෝෂි හිදෙකි මහතා  පවසා ඇත්තේ   කොරෝනා උවදුර සහ වර්තමානයේ  පවතින ඉන්ධන අර්බුදය හේතුවෙන්  ඉදිකිරීම් කටයුතු  ප්‍රමාදවී ඇති බව තමාට  වාර්තාවී ඇති බවයි.",
        "මෙරට ඉදිකිරීම් කටයුතුවල  නිරත බොහෝ විදෙස් සමාගම් මෙම අර්බුදයට මුහුණ දී ඇතැයි  පෙන්වා දුන් තානාපතිවරයා  ජපානය සම්බන්ධයෙන් පවතින  දැඩි  විශ්වාසය තවදුරටත් රඳවා ගන්නා ලෙසට  ඉල්ලීමක් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව අසීරුතාවට පත් වූ සෑම අවස්ථාවකදීම ජපාන ජනතාව සහයට ඉදිරිපත්වීම ඉතාම ගෞරවයෙන් සිහිපත් කරන  බව  නිමල් සිරිපාල සිල්වා මහතා ප්‍රකාශ කළේය.",
        "එසේම තිරිකුණාමල වරාය ආශ්‍රිත නව කර්මාන්ත පුරයක් සඳහා ඉඩම් මේ වනවිට වෙන්කර ඇති බැවින් එම අවස්ථා ප්‍රයෝජනයට ගැනීමට ජපන් ආයෝජකයන් දිරිමත් කරන ලෙස අමාත්‍යවරයා මෙහිදී ජපාන තානාපතිවරයාගෙන්  ඉල්ලීමක් කළේය.",
        "මෙම සාකච්ඡාවට ශ්‍රී ලංකාවේ ජපාන තානාපති කාර්යාලයේ පළමු ලේකම් (Hoshiai chiharu) හොෂිආයි චිහාරු කට්සුකී, අමාත්‍යංශයේ ලේකම් කේ.ඩී.එස්.රුවන්චන්ද්‍ර   සහ  අතිරේක ලේකම් සුනිල් ගුණරත්න  යන මහත්වරුන් ඇතුළු පිරිසක් සහභාගී වූහ."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වරායන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජනවාරි 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hideki",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කටුනායක ගුවන් තොටුපළ",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජපාන රජය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Misukoshi Hideki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොරෝනා",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිමල් සිරිපාල සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමල වරාය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජපානයේ තානාපති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hoshiai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අමාත්‍යාංශය KDS රුවන්චන්ද්‍ර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සුනිල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "\"அரசியல் முடிவுகளுக்கு மன்னிக்கவும்\"",
      "body_lines": [
        "துறைமுகங்கள், கப்பல் போக்குவரத்து மற்றும் விமானப் போக்குவரத்து அமைச்சர் நிமல் சிறிபால டி சில்வா இன்று (ஜன. 24) இலங்கைக்கான ஜப்பானிய தூதுவர் மிசுகோஷி ஹிடேகியிடம் தனது இரங்கலைத் தெரிவித்தார்.",
        "இலங்கைக்கான ஜப்பானிய தூதுவரை இன்று (24) காலை அமைச்சில் சந்தித்த போதே அமைச்சர் இதனைத் தெரிவித்தார்.",
        "ஜப்பான் அரசாங்கத்தின் கடனுதவியுடன் ஆரம்பிக்கப்பட்ட கட்டுநாயக்க விமான நிலையத்தின் இரண்டாம் கட்ட நிர்மாணப் பணிகள் தாமதமானது தொடர்பிலான விசேட அறிக்கையொன்றை அமைச்சர் தூதுவரிடம் கையளித்தார்.",
        "இந்நிகழ்ச்சியில் பேசிய ஜப்பான் தூதர் மிசுகோஷி ஹிடேகி, கொரோனா அச்சுறுத்தல் மற்றும் தற்போதைய எரிபொருள் நெருக்கடி காரணமாக கட்டுமானப் பணிகள் தாமதமாகி வருவதாக தமக்கு தகவல்கள் கிடைத்துள்ளதாக தெரிவித்தார்.",
        "நாட்டில் உள்ள பல வெளிநாட்டு நிர்மாண நிறுவனங்கள் இந்த நெருக்கடியை எதிர்நோக்கி வருவதாக சுட்டிக்காட்டிய தூதுவர், ஜப்பான் மீதான நம்பிக்கையை மேலும் பேணுமாறு கேட்டுக் கொண்டார்.",
        "இலங்கைக்கு நெருக்கடிகள் ஏற்படும் போதெல்லாம் ஜப்பானிய மக்களின் ஆதரவை தாம் மிகுந்த மரியாதையுடன் நினைவுபடுத்துவதாக திரு.நிமல் சிறிபால சில்வா தெரிவித்தார்.",
        "திருகோணமலை துறைமுகத்திற்கு அருகாமையில் புதிய கைத்தொழில் பூங்காவிற்கான காணிகளுக்கான வாய்ப்புகளை பயன்படுத்திக் கொள்ள ஜப்பானிய முதலீட்டாளர்களை ஊக்குவிக்குமாறும் அமைச்சர் ஜப்பானிய தூதுவரிடம் கோரிக்கை விடுத்தார்.",
        "இக்கலந்துரையாடலில் இலங்கைக்கான ஜப்பான் தூதரகத்தின் முதலாவது செயலாளர் (Hoshiai chiharu) Hoshiai Chiharu Katsuki, அமைச்சின் செயலாளர் KDS ருவன்சந்திர மற்றும் மேலதிக செயலாளர் சுனில் குணரத்ன ஆகியோர் கலந்துகொண்டனர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "துறைமுகங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜனவரி 24",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hideki",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "கட்டுநாயக்க விமான நிலையம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான் அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Misukoshi Hideki",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொரோனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிமல் சிறிபால சில்வா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான் தூதரகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hoshiai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அமைச்சு KDS ருவன்சந்திர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுனில் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}