{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131884",
  "time_ut": 1658318876,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "பிளவுபட்டது போதும் சகல அரசியல் கட்சிகளும் ஒன்றிணைந்து செயற்பட வேண்டும் - ஜனாதிபதி ரணில்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Enough of being divided, all political parties should work together - President Ranil",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "It is necessary to work with a new policy to solve the crisis situation that the country is facing. Despite being divided, I call upon all political parties to work together.",
        "President Ranil Wickremesinghe told the House that he is ready to engage in negotiations with all parties from today regarding working together.",
        "My life is in Parliament. A high honor has been conferred through Parliament. President Ranil Wickremesinghe urged the Speaker to grant permission to take the oath of office as President in the Parliament building.",
        "The President mentioned the above in a special address following the official announcement by the Parliamentary Secretary General to the House that Ranil Wickremesinghe has been elected as the President following the completion of the presidential poll.",
        "Speaker (awakening the Speaker) You and I started our political journey in 1973.",
        "I have been involved in parliamentary politics for 45 years. My life is in Parliament. So I express my special thanks for conferring this honor on me through Parliament.",
        "Following the assassination of the then President Ranasinghe Premadasa in 1993, Parliament convened to elect a new President.",
        "DP Vijayatunga was elected unopposed. 15 of those who participated in the presidential election that day are still members of Parliament.",
        "Election of the President through the Parliament took place for the first time with a referendum. Through various negotiations, the presidential poll was held without any contradictions to the parliamentary democracy.",
        "There is no need to mention anything new about the crisis situation the country is facing. Young people expect a new political culture. We need to move forward without getting caught up in global issues.",
        "People expect a new political process. I would like to thank Dallas Alagaperuma and Anura Kumara Dissanayake who competed with me.",
        "Let's work together with a new plan. My friend Anura Kumara Dissanayake and my friend Dalus should also work together with us.",
        "Similarly, I call upon Sambandhan and GG Ponnambalam, CV Wickhineswaran, former President Mahinda Rajapaksa and former President Maithripala Sirisena of the Tamil National Federation to work together.",
        "Ready to engage in talks with everyone from today about working together when divided.",
        "He said that he would request permission to take the oath of office as President in the Parliament building."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranasinghe Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vijayatunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Dallas Alagaperuma",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dalus",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CV Wickhineswaran",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Tamil National Federation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බෙදී වෙන්වී සිටියාට සියලු දේශපාලන පක්ෂ එක්ව කටයුතු කළ යුතුයි - ජනපති රනිල්",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "රට මුහුණ දී සිටින අර්බුදකාරී තත්ත්වය විසඳීමට නව ප්‍රතිපත්තියක් සමඟ කටයුතු කළ යුතුයි. බෙදී සිටියත් සියලු දේශපාලන පක්ෂ එක්ව කටයුතු කරන ලෙස ඉල්ලා සිටිනවා.",
        "එක්ව කටයුතු කිරීම සම්බන්ධයෙන් අද සිට සියලු පාර්ශව සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට සූදානම් බව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සභාවට ප්‍රකාශ කළේය.",
        "මගේ ජීවිතය පාර්ලිමේන්තුවේ. පාර්ලිමේන්තුව හරහා ඉහළ ගෞරවයක් පිරිනමා තිබෙනවා. ජනාධිපති ධූරයේ දිවුරුම් දීමට අවසර දෙන ලෙස ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා කථානායකවරයාගෙන් ඉල්ලා සිටියේ පාර්ලිමේන්තු ගොඩනැගිල්ලේදීය.",
        "ජනාධිපතිවරණය අවසන් වීමෙන් පසු රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වූ බව පාර්ලිමේන්තු මහලේකම්වරයා විසින් සභාවට නිල වශයෙන් ප්‍රකාශ කිරීමෙන් අනතුරුව විශේෂ ප්‍රකාශයක් කරමින් ජනාධිපතිවරයා මේ බව සඳහන් කළේය.",
        "කථානායකතුමා (කථානායකවරයා අවදි කරමින්) ඔබත් මමත් අපේ දේශපාලන ගමන ආරම්භ කළේ 1973 දී.",
        "මම අවුරුදු 45ක් පාර්ලිමේන්තු දේශපාලනයේ නියැලෙනවා. මගේ ජීවිතය පාර්ලිමේන්තුවේ. ඒ නිසා පාර්ලිමේන්තුව හරහා මට මේ ගෞරවය පිරිනැමීම ගැන මම මගේ විශේෂ ස්තුතිය පළ කරනවා.",
        "1993 වසරේ එවකට ජනාධිපති රණසිංහ ප්‍රේමදාස මහතා ඝාතනය කිරීමෙන් පසු නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා පාර්ලිමේන්තුව රැස් විය.",
        "ඩී.පී.විජයතුංග නිතරගයෙන් තේරී පත් විය. එදා ජනාධිපතිවරණයට සහභාගි වූ අයගෙන් 15 දෙනෙක් තවමත් පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරු.",
        "පාර්ලිමේන්තුව හරහා ජනාධිපතිවරයා තෝරා ගැනීම ප්‍රථම වරට ජනමත විචාරණයකින් සිදු විය. විවිධ සාකච්ඡා හරහා පාර්ලිමේන්තු ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට පටහැනිව ජනාධිපතිවරණය පැවැත්විණි.",
        "රට මුහුණ දී සිටින අර්බුදකාරී තත්ත්වය ගැන අලුතින් සඳහන් කළ යුතු නැත. තරුණයන් නව දේශපාලන සංස්කෘතියක් බලාපොරොත්තු වෙනවා. ගෝලීය ප්‍රශ්නවලට හසු නොවී ඉදිරියට යා යුතුයි.",
        "අලුත් දේශපාලන ක්‍රියාවලියක් ජනතාව බලාපොරොත්තු වෙනවා. මාත් එක්ක තරග කරපු ඩලස් අලගපෙරුමටත්, අනුර කුමාර දිසානායකටත් මම ස්තුතිවන්ත වෙනවා.",
        "අපි එකතු වෙලා අලුත් සැලැස්මක් එක්ක වැඩ කරමු. මගේ මිත්‍ර අනුර කුමාර දිසානායක සහ මගේ මිත්‍ර ඩලස් ද අප සමඟ එක්ව කටයුතු කළ යුතුයි.",
        "ඒ වගේ ම දෙමළ ජාතික සම්මේලනයේ සම්බන්ධන් සහ ජී.ජී.පොන්නම්බලම්, සී.වී.විකිනේෂ්වරන්, හිටපු ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ, හිටපු ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන යන මහත්වරුන්ගෙන් මම ඉල්ලා සිටිනවා.",
        "බෙදුණු විට එකට වැඩ කිරීම ගැන අද සිට සියලු දෙනා සමඟ සාකච්ඡා කිරීමට සූදානම්.",
        "ජනාධිපති ධූරයේ දිවුරුම් දීමට පාර්ලිමේන්තු ගොඩනැගිල්ලේදී අවසර ඉල්ලා සිටින බවද ඔහු කියා සිටියා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 45 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රණසිංහ ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජයතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ඩලස් අලගපෙරුම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩලස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සී.වී විකිනේෂ්වරන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙමළ ජාතික සම්මේලනය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிளவுபட்டது போதும் சகல அரசியல் கட்சிகளும் ஒன்றிணைந்து செயற்பட வேண்டும் - ஜனாதிபதி ரணில்",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாடு எதிர்கொண்டுள்ள நெருக்கடி நிலைக்கு தீர்வு காண்பதற்கு புதிய கொள்கையுடன் செயற்படுவது அவசியமாகும். பிளவுப்பட்டது போதும் சகல அரசியல் கட்சிகளும் ஒன்றிணைந்து செயற்பட வேண்டும் என அழைப்பு விடுக்கிறேன்.",
        "ஒன்றிணைந்து செயற்படுவது தொடர்பில் இன்று முதல் சகல தரப்பினருடன் பேச்சுவார்த்தையில் ஈடுப்பட தயார் என ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க சபையில் தெரிவித்தார்.",
        "எனது வாழ்க்கை பாராளுமன்றில் உள்ளது. பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக உயர் கௌரவம் வழங்கப்பட்டுள்ளது. பாராளுமன்ற கட்டடத்தொகுதியில் ஜனாதிபதியாக பதவி பிரமாணம் செய்ய அனுமதி வழங்குமாறு ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க சபாநாயகரிடம் வலியுறுத்தினார்.",
        "ஜனாதிபதி தெரிவிற்கான வாக்கெடுப்பு நிறைவடைந்ததை தொடர்ந்து ஜனாதிபதியாக ரணில் விக்கிரமசிங்க தெரிவு செய்யப்பட்டுள்ளார் என்பதை பாராளுமன்ற செயலாளர் நாயகம் சபைக்கு உத்தியோகப்பூர்வமாக அறிவித்ததை தொடர்ந்து சிறப்பு உரையாற்றுகையில் ஜனாதிபதி மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்.",
        "சபாநாயகரே (சபாநாயகரை விழித்து) நீங்களும், நானும் 1973 ஆம் ஆண்டு அரசியல் பயணத்தை ஆரம்பித்தோம்.",
        "45 வருடகாலம் பாராளுமன்ற அரசியலில் ஈடுபட்டுள்ளேன். எனது வாழ்க்கை பாராளுமன்றில் உள்ளது. ஆகவே பாராளுமன்றத்தின் ஊடாக எனக்கு இந்த கௌரவத்தை வழங்கியுள்ளமைக்கு விசேடமாக நன்றியை தெரிவித்துக்கொள்கிறேன்.",
        "1993 ஆம் ஆண்டு அப்போதைய ஜனாதிபதி ரணசிங்க பிரேமதாஸ கொலை செய்யப்பட்டதை தொடர்ந்து புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்ய பாராளுமன்றம் இவ்வாறு கூடியது.",
        "டி.பி.விஜயதுங்க போட்டியில்லாமல் தெரிவு செய்யப்பட்டார். அன்று ஜனாதிபதி தெரிவிற்காக கலந்து கொண்டவர்களில் 15 பேர் இன்றும் பாராளுமன்றில் அங்கம் வகிக்கிறார்கள்.",
        "பாராளுமன்றின் ஊடாக ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வது வாக்கெடுப்புடன் முதன் முறையாக இடம்பெற்றது. பல்வேறுப்பட்ட பேச்சுவார்த்தை ஊடாக பாராளுமன்ற ஜனநாயகத்திற்கமைய எவ்வித முரண்பாடுகளுமில்லாத நிலையில் ஜனாதிபதிக்கான வாக்கெடுப்பு இடம்பெற்றது.",
        "நாடு எதிர்கொண்டுள்ள நெருக்கடி நிலைமை பற்றி புதிதாக குறிப்பிட வேண்டிய அவசியம் கிடையாது. இளைஞர்கள் புதிய அரசியல் கலாசாரத்தை எதிர்பார்க்கிறார்கள். பூகோள பிரச்சினைகளில் சிக்குப்படாமல் முன்னேறி செல்ல வேண்டியுள்ளது.",
        "புதிய அரசியல் செயலொழுங்கை மக்கள் எதிர்பார்க்கிறார்கள். என்னுடன் போட்டியிட்ட டலஸ் அழகபெரும, அனுர குமார திஸாநாயக்க ஆகியோருக்கு நன்றியை தெரிவித்துக்கொள்கிறேன்.",
        "ஒன்றிணைந்து புதிய திட்டத்துடன் செயற்படுவோம். எனது நண்பர் அனுர குமார திஸாநாயக்க, நண்பர் டலஸ் ஆகியோரும் எம்முடன் ஒன்றிணைந்து செயற்பட வேண்டும்.",
        "அதேபோல் தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பின் சம்பந்தன் மற்றும் ஜி.ஜி.பொன்னம்பலம், சி.வி.விக்கினேஷ்வரன், முன்னாள் ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷ, முன்னாள் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேன ஆகியோருக்கும் அழைப்பு விடுக்கிறேன் அனைவரும் ஒன்றிணைந்து செயற்படுவோம்.",
        "பிளவுபட்டது போது ஒன்றிணைந்து செயற்படுவது குறித்து இன்று முதல் சகலருடன் பேச்சுவார்த்தையில் ஈடுப்பட தயார்.",
        "பாராளுமன்ற கட்டடத்தொகுதியில் ஜனாதிபதியாக பதவி பிரமானம் செய்ய அனுமதி வழங்குமாறு கேட்டுக்கொள்கிறேன் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "45 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணசிங்க பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "1993",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜயதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுர",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டாலஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சி.வி.விக்கினேஸ்வரன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தமிழ் தேசிய கூட்டமைப்பு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}