{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/egg-in-the-face-of-sri-lanka-presidents-social-market-economy-98944/",
  "time_ut": 1661312760,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Egg in the face of Sri Lanka President’s ‘Social Market Economy’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Egg in the face of Sri Lanka President’s ‘Social Market Economy’",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka’s Consumer Affairs Authority is on a collision course with President Ranil Wickremesinghe’s ‘Social Market Economy’ imposing price controls on eggs after money printing led to maize shortages for chicken feed and lower egg output.",
        "Sri Lanka’s Consumer Affairs Authority, Sri Lanka’s of black markets and supply disruptions in crisis times slapped price controls on eggs by colour apparently after examining ‘costs’.",
        "The CAA slammed price controls of 45 rupees  per egg brown egg and 43 rupees per white egg.",
        "Poultry farmers have been badly hit with maize, the key ingredient for chicken feed rising from around 75 rupees to 275 a kilogram, Ajith Gunasekera, President of the All Island Poultry Association said.",
        "The price controls were imposed partly after calls by Bakery Owners Association President which raises prices of their goods in a cartel like fashion with impunity to slam price controls on poultry farmers.",
        "Poultry farmers have no cartel like power to determine prices, but both live bird and egg prices are determined in the market.",
        "Poultry farmers have been hit by artificially high prices of maize, kept with import duties and licenses to give profits to the so-called ‘maize mafia’ who are close to the political establishment.",
        "The Consumer Affairs Authority has previously created shortages and black markets in a range of foods including tinned fish, rice, sugar and dhal.",
        "The price controls run directly contrary to the ‘Social Market Economy’ advocated by President Ranil Wickrmesinghe and legislator Harsha de Silva.",
        "“There is no policy agreement on imposing price controls,” Cabinet spokesman Minister Bandula Gunewardana said.",
        "“When there are unusual price surges, the government comes under pressure to act. I agree that stocks disappear, blackmarkets appear and there are distortions in the market. But when there is no control the consumer gets hurt. That is a subject of debate.”",
        "The political moves of price control agencies lead to delayed supply responses. Higher prices of eggs gives incentives for farmers to buy layer chicks and expand production at a time when thousands of farmers are said to have culled layers for meat.",
        "Poultry farmers had warned earlier that egg output was down due to poor feed and were asking permission to import maize.",
        "Imposing price controls goes directly against President Ranil Wickremesinghe’s claims to operate a ‘social market economy’.",
        "Social market economy was a term given to the economics of post-World War II economy of West Germany which was devastated by allied bombing recovered fast while the UK, which was practicing money printing US and suffered sterling crises (forex shortage) and rationing.",
        "John Maynard Keynes, himself who fired money printing policies made popular by Harvard University (Alvin Hansen, Robert Triffin), MIT (Paul Samuelson) which turned out to be worse than Keynes’ Cambridge itself and ended in the collapse of the Bretton Woods system.",
        "Keynes himself had to beg for money from US before his death, reportedly being humiliated by Harry Dexter White, the key driver of the International Monetary Fund, just like Sri Lanka begged for ‘bridging finance’.",
        "Germany driven by Austrian economics (Wilhelm Rokpe) and the ordoliberals of the Freiburg School (Walter Eucken, Franz Bohm) on the other hand junked Hitler’s Reichsbank and tamed his central bank, initially with the Westmark and later the Duetsche mark, which unusually appreciated during the Bretton Woods.",
        "The ideas were given effect by Ludwig Erhard, initially the economics minister of Bavaria and later the combined US, UK, France occupied area and later Chancellor.",
        "After taming the central bank, price controls were lifted by Erhard to make the economy work and supplies to return.",
        "Erhard had to battle the Harvard-Cambridge types as well as Social Democratic Party advisors in occupied West Germany.",
        "However he had the confidence of the US military due to his links with the German resistence and advising General Lucius Clay. It is not clear whether the military already suspected the New Dealers types.",
        "Harry White who had studied at Harvard was later accused of spying for the Soviets.",
        "Meanwhile in Sri Lanka plans are afoot to give more ‘central bank independence’ to the intermediate regime agency which had busted the currency from 4.70 to the US dollar to 360 during its lifetime through ‘flexible’ policy instead of taming it with tight legal controls like in Germany.",
        "Sri Lanka’s inflation hit 67 percent in the 12 months to July 2022. (Colombo/Aug24/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Consumer Affairs Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Consumer Affairs Authority",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "around 75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "275",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ajith Gunasekera",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the All Island Poultry Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Bakery Owners Association",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "The Consumer Affairs Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the ‘Social Market Economy’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickrmesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harsha de Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Cabinet",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandula Gunewardana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "thousands",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "post-World War II",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "West Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "John Maynard Keynes",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harvard University",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Alvin Hansen",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Robert Triffin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Paul Samuelson",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Keynes’ Cambridge",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bretton Woods",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Harry Dexter White",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Austrian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wilhelm Rokpe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Freiburg School",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Walter Eucken",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Franz Bohm",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Hitler",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Westmark",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Duetsche",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "the Bretton Woods",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ludwig Erhard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bavaria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Harvard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Social Democratic Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "West Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "German",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Lucius Clay",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Harry White",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harvard",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Soviets",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.70",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Germany",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "67 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the 12 months to July 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා ජනාධිපතිවරයාගේ ‘සමාජ වෙළෙඳපොළ ආර්ථිකය’ හමුවේ බිත්තරයක්",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකා පාරිභෝගික කටයුතු පිළිබඳ අධිකාරිය ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ ‘සමාජ වෙළඳපොළ ආර්ථිකය’ සමඟ ගැටෙමින් මුදල් මුද්‍රණය කිරීම නිසා කුකුල් ආහාර සඳහා බඩ ​​ඉරිඟු හිඟය සහ බිත්තර නිෂ්පාදනය අඩුවීම නිසා බිත්තරවලට මිල පාලනයක් පනවා ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා පාරිභෝගික කටයුතු පිළිබඳ අධිකාරිය, ශ්‍රී ලංකාවේ කළු වෙලඳපොලවල් සහ අර්බුදකාරී කාලවලදී සැපයුම් කඩාකප්පල් කිරීම් 'පිරිවැය' පරීක්ෂා කිරීමෙන් පසුව පෙනෙන පරිදි බිත්තරවල මිල පාලනයට වර්ණයෙන් පහර දුන්නේය.",
        "CAA විසින් දුඹුරු බිත්තරයක් සඳහා රුපියල් 45 ක් සහ සුදු බිත්තරයක් සඳහා රුපියල් 43 ක මිල පාලනයක් නියම කරන ලදී.",
        "කුකුළු මස් ගොවීන් බඩඉරිඟු නිසා දැඩි ලෙස පීඩාවට පත්ව ඇති අතර කුකුළු ආහාර සඳහා ප්‍රධාන අමුද්‍රව්‍ය කිලෝග්‍රෑමයක් රුපියල් 75 සිට 275 දක්වා ඉහළ ගොස් ඇති බව සමස්ත ලංකා කුකුළු සංගමයේ සභාපති අජිත් ගුණසේකර මහතා පැවසීය.",
        "බේකරි හිමියන්ගේ සංගමයේ සභාපතිවරයා විසින් කරන ලද ඉල්ලීමකට අනුව මෙම මිල පාලනය පනවනු ලැබුවේ කුකුළු ගොවීන්ට දඩුවම් විරහිතව මිල පාලනය කිරීම සඳහා දඩුවම් විරහිතව ඔවුන්ගේ භාණ්ඩවල මිල ගණන් ඉහළ දැමීමෙනි.",
        "කුකුළු ගොවීන්ට මිල තීරණය කිරීමට තරම් බලයක් නැත, නමුත් සජීවී පක්ෂි සහ බිත්තර මිල දෙකම වෙළඳපොලේ තීරණය වේ.",
        "දේශපාලන සංස්ථාපිතයට සමීප ඊනියා ‘ඉරිඟු මාෆියාවට’ ලාභ ලබා දීම සඳහා ආනයන බදු සහ බලපත්‍ර සමඟ බඩඉරිඟු කෘතිමව ඉහළ දැමීමෙන් කුකුළු ගොවීන් පීඩාවට පත්ව ඇත.",
        "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය මීට පෙර ටින් මාළු, සහල්, සීනි, පරිප්පු ඇතුළු ආහාර වර්ග රැසක හිඟයක් සහ කළු කඩ ඇති කළේය.",
        "මිල පාලනයන් ක්‍රියාත්මක වන්නේ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ සහ ව්‍යවස්ථාදායක මන්ත්‍රී හර්ෂ ද සිල්වා විසින් ඉදිරිපත් කරන ලද ‘සමාජ වෙළෙඳපොළ ආර්ථිකයට’ ඍජුවම පටහැනිව ය.",
        "“මිල පාලනයක් පැනවීම සම්බන්ධයෙන් ප්‍රතිපත්තිමය එකඟතාවක් නොමැති බව” කැබිනට් ප්‍රකාශක අමාත්‍ය බන්දුල ගුණවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "“අසාමාන්‍ය මිල ඉහළ යාමක් ඇති වූ විට, ක්‍රියා කිරීමට රජයට බලපෑම් එල්ල වේ. කොටස් අතුරුදහන් වීම, බ්ලැක්මාකට් පෙනී සිටීම සහ වෙළඳපොලේ විකෘති කිරීම් ඇති බව මම එකඟ වෙමි. නමුත් පාලනයක් නොමැති විට පාරිභෝගිකයා පීඩාවට පත් වේ. එය විවාදයට ලක්විය යුතු විෂයයකි. ”",
        "මිල පාලන ආයතනවල දේශපාලන පියවරයන් සැපයුම් ප්‍රතිචාර ප්‍රමාද වීමට හේතු වේ. දහස් ගණන් ගොවීන් මස් සඳහා ස්ථර කපා ගත් බව කියන මොහොතක බිත්තර මිල ඉහළ යාම ගොවීන්ට ස්ථර පැටවුන් මිලදී ගැනීමට සහ නිෂ්පාදනය පුළුල් කිරීමට දිරිගැන්වීම් ලබා දෙයි.",
        "දුර්වල ආහාර හේතුවෙන් බිත්තර නිෂ්පාදනය පහත වැටී ඇති බවත් බඩඉරිඟු ආනයනය කිරීමට අවසර ඉල්ලා සිටින බවත් කුකුළු ගොවීන් මීට පෙර අනතුරු අඟවා තිබුණි.",
        "මිල පාලනයන් පැනවීම, ‘සමාජ වෙළෙඳපොළ ආර්ථිකයක්’ ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා වන ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ ප්‍රකාශයන්ට සෘජුවම පටහැනිය.",
        "සමාජ වෙළඳපල ආර්ථිකය යනු දෙවන ලෝක යුද්ධයෙන් පසු බටහිර ජර්මනියේ ආර්ථික විද්‍යාව සඳහා ලබා දුන් යෙදුමකි, මිත්‍ර පාක්ෂික බෝම්බ හෙලීමෙන් විනාශයට පත් වූ බටහිර ජර්මනියේ ආර්ථිකය වේගයෙන් යථා තත්ත්වයට පත් වූ අතර එක්සත් රාජධානිය එක්සත් ජනපදය මුදල් මුද්‍රණය කරන අතර ස්ටර්ලින් අර්බුදවලට (විදේශ විනිමය හිඟය) සහ සලාකකරණයෙන් පීඩා විඳිති.",
        "හාවඩ් විශ්ව විද්‍යාලය (ඇල්වින් හැන්සන්, රොබට් ට්‍රිෆින්), එම්අයිටී (පෝල් සැමුවෙල්සන්) විසින් ජනප්‍රිය කරන ලද මුදල් මුද්‍රණ ප්‍රතිපත්ති ඉවත් කළ ජෝන් මේනාඩ් කේන්ස්, එය කේන්ස්ගේ කේම්බ්‍රිජ් වලට වඩා නරක අතට හැරී බ්‍රෙටන් වුඩ්ස් පද්ධතියේ බිඳවැටීමෙන් අවසන් විය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ප්‍රධාන රියැදුරු වන හැරී ඩෙක්ස්ටර් වයිට් විසින් ශ්‍රී ලංකාව ‘බිංජිං ෆිනෑන්ස්’ ඉල්ලුවා සේම, ඔහුගේ මරණයට පෙර එක්සත් ජනපදයෙන් මුදල් හිඟාකෑමට කේන්ස්ට සිදු විය.",
        "ජර්මනිය ඔස්ට්‍රියානු ආර්ථික විද්‍යාව (විල්හෙල්ම් රොක්පේ) සහ ෆ්‍රීබර්ග් පාසලේ ඔර්ඩොලිබරල් (වෝල්ටර් යුකන්, ෆ්‍රාන්ස් බෝම්) විසින් මෙහෙයවන ලද අතර අනෙක් අතට හිට්ලර්ගේ රීච්ස්බෑන්ක් ජුන්ක් කර ඔහුගේ මහ බැංකුව හීලෑ කර ගත් අතර එය මුලින් වෙස්ට්මාර්ක් සහ පසුව ඩුවට්ෂේ ලකුණ සමඟ අසාමාන්‍ය ලෙස අගය කරන ලදී. බ්‍රෙටන් වුඩ්ස්.",
        "මෙම අදහස් බලාත්මක කරන ලද්දේ මුලින් Bavaria හි ආර්ථික අමාත්‍යවරයා වූ Ludwig Erhard සහ පසුව එක්සත් ජනපදය, එක්සත් රාජධානිය, ප්‍රංශය ආක්‍රමණය කරන ලද ප්‍රදේශය සහ පසුව චාන්සලර්වරයා විසිනි.",
        "මහ බැංකුව හීලෑ කිරීමෙන් පසු, ආර්ථිකය ක්‍රියාත්මක කිරීමට සහ සැපයුම් නැවත පැමිණීමට Erhard විසින් මිල පාලනය ඉවත් කරන ලදී.",
        "අර්හාර්ඩ්ට බටහිර ජර්මනියේ හාවඩ්-කේම්බ්‍රිජ් වර්ග මෙන්ම සමාජ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂ උපදේශකයින් සමඟ සටන් කිරීමට සිදු විය.",
        "කෙසේ වෙතත්, ජර්මානු ප්‍රතිරෝධය සහ ජෙනරාල් ලුසියස් ක්ලේට උපදෙස් දීම හේතුවෙන් ඔහු එක්සත් ජනපද හමුදාවේ විශ්වාසය දිනා ගත්තේය. නව අලෙවිකරුවන්ගේ වර්ග ගැන හමුදාව දැනටමත් සැක කර ඇත්ද යන්න පැහැදිලි නැත.",
        "හාවඩ් හි අධ්‍යාපනය ලැබූ හැරී වයිට් පසුව සෝවියට් දේශය වෙනුවෙන් ඔත්තු බැලීමේ චෝදනාවට ලක් විය.",
        "මේ අතර, ශ්‍රී ලංකාව වැනි දැඩි නීතිමය පාලනයකින් එය හීලෑ කිරීම වෙනුවට 'නම්‍ය' ප්‍රතිපත්තියක් හරහා තම ජීවිත කාලය තුළ ඩොලර් 4.70 සිට 360 දක්වා මුදල් කඩා දැමූ අතරමැදි පාලන නියෝජිතායතනයට තවත් 'මහ බැංකු ස්වාධීනත්වයක්' ලබා දීමට සැලසුම් කර තිබේ. ජර්මනියේ.",
        "2022 ජූලි දක්වා මාස 12 තුළ ශ්‍රී ලංකාවේ උද්ධමනය සියයට 67 දක්වා ඉහළ ගියේය. (කොළඹ/අගෝස්තු 24/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "75 පමණ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "275",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අජිත් ගුණසේකර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමස්ත ලංකා කුකුළු සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බේකරි හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පාරිභෝගික කටයුතු අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'සමාජ වෙළඳපොළ ආර්ථිකය'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හර්ෂ ද සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මණ්ඩල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බන්දුල ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දහස්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පශ්චාත් දෙවන ලෝක යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "බටහිර ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජෝන් මේනාඩ් කේන්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හාවඩ් විශ්ව විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇල්වින් හැන්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රොබට් ට්‍රිෆින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MIT",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෝල් සැමුවෙල්සන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කේන්ස්ගේ කේම්බ්‍රිජ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්‍රෙටන් වුඩ්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හැරී ඩෙක්ස්ටර් වයිට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඔස්ට්රියානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විල්හෙල්ම් රොක්පේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆ්‍රීබර්ග් පාසල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෝල්ටර් යුකන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෆ්රාන්ස් බෝම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හිට්ලර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වෙස්ට්මාර්ක්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Duetsche",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "බ්‍රෙටන් වුඩ්ස්",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලුඩ්විග් එර්හාර්ඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැවේරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "හාවඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සමාජ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බටහිර ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජර්මානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ලුසියස් ක්ලේ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හැරී වයිට්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හාවඩ්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෝවියට් සභා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.70 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජර්මනිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සියයට 67 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "2022 ජූලි සිට මාස 12",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை ஜனாதிபதியின் ‘சமூக சந்தைப் பொருளாதாரத்தின்’ முகத்தில் முட்டை!",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் நுகர்வோர் விவகார அதிகாரசபையானது ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் ‘சமூக சந்தைப் பொருளாதாரத்துடன்’ முரண்படும் போக்கில் உள்ளது, பண அச்சடிப்பு கோழி தீவனத்திற்கு சோள தட்டுப்பாடு மற்றும் குறைந்த முட்டை உற்பத்திக்கு வழிவகுத்ததை அடுத்து முட்டைகள் மீது விலைக் கட்டுப்பாடுகளை விதித்துள்ளது.",
        "இலங்கையின் நுகர்வோர் விவகார அதிகாரசபை, இலங்கையின் கறுப்புச் சந்தைகள் மற்றும் விநியோகத் தடங்கல்கள் நெருக்கடியான காலங்களில் முட்டையின் விலைக் கட்டுப்பாட்டை ‘செலவுகளை’ ஆராய்ந்த பின்னர் வெளிப்படையாகவே நிறத்தின் அடிப்படையில் அறைந்தன.",
        "சிஏஏ ஒரு முட்டை பழுப்பு முட்டை ஒன்றுக்கு 45 ரூபாய் மற்றும் வெள்ளை முட்டை ஒன்றுக்கு 43 ரூபாய் என்ற விலைக் கட்டுப்பாட்டை குறைத்தது.",
        "கோழிப்பண்ணையாளர்கள் சோளத்தால் மோசமாகப் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர், கோழித் தீவனத்தின் முக்கிய மூலப்பொருளான ஒரு கிலோகிராம் சுமார் 75 ரூபாவில் இருந்து 275 ரூபாயாக உயர்ந்துள்ளதாக அகில இலங்கை கோழிப்பண்ணை சங்கத்தின் தலைவர் அஜித் குணசேகர தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பேக்கரி உரிமையாளர்கள் சங்கத் தலைவரின் அழைப்பின் பேரில், கோழிப் பண்ணையாளர்கள் மீதான விலைக் கட்டுப்பாட்டை குறைத்து, தண்டனையின்றி, அவர்களின் பொருட்களின் விலையை ஏற்றி, விலைக் கட்டுப்பாடுகள் ஓரளவுக்கு விதிக்கப்பட்டன.",
        "கோழி பண்ணையாளர்களுக்கு விலையை நிர்ணயிக்கும் சக்தி போன்ற கார்டெல் இல்லை, ஆனால் உயிருள்ள பறவை மற்றும் முட்டை விலை இரண்டும் சந்தையில் தீர்மானிக்கப்படுகின்றன.",
        "அரசியல் ஸ்தாபனத்திற்கு நெருக்கமான 'மக்காச்சோள மாஃபியா' என்று அழைக்கப்படுபவர்களுக்கு லாபம் கொடுப்பதற்காக இறக்குமதி வரிகள் மற்றும் உரிமங்களுடன் வைத்து, செயற்கையாக அதிக விலை கொண்ட சோள விலையால் கோழி விவசாயிகள் பாதிக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "நுகர்வோர் விவகார அதிகாரசபையானது டின் மீன், அரிசி, சீனி மற்றும் பருப்பு உள்ளிட்ட உணவுப் பொருட்களில் தட்டுப்பாடு மற்றும் கறுப்புச் சந்தைகளை முன்னர் உருவாக்கியுள்ளது.",
        "விலைக் கட்டுப்பாடுகள் ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க மற்றும் சட்டமன்ற உறுப்பினர் ஹர்ஷ டி சில்வா ஆகியோரால் பரிந்துரைக்கப்பட்ட 'சமூக சந்தைப் பொருளாதாரத்திற்கு' நேரடியாக எதிராக இயங்குகின்றன.",
        "விலைக் கட்டுப்பாட்டை அமுல்படுத்துவது தொடர்பில் எவ்வித கொள்கை உடன்பாடும் இல்லை என அமைச்சரவைப் பேச்சாளர் அமைச்சர் பந்துல குணவர்தன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "“அசாதாரண விலை உயர்வுகள் இருக்கும்போது, ​​அரசாங்கம் நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டிய அழுத்தத்தின் கீழ் வருகிறது. பங்குகள் மறைந்துவிடும், பிளாக்மார்க்கெட்கள் தோன்றும் மற்றும் சந்தையில் சிதைவுகள் உள்ளன என்பதை நான் ஒப்புக்கொள்கிறேன். ஆனால் கட்டுப்பாடு இல்லாதபோது நுகர்வோர் பாதிக்கப்படுகிறார். இது விவாதப் பொருளாகும்.''",
        "விலைக்கட்டுப்பாட்டு முகமைகளின் அரசியல் நகர்வுகள் தாமதமான விநியோக பதில்களுக்கு வழிவகுக்கும். ஆயிரக்கணக்கான விவசாயிகள் இறைச்சிக்காக அடுக்குகளை வெட்டியதாகக் கூறப்படும் நேரத்தில் முட்டையின் அதிக விலை விவசாயிகளுக்கு அடுக்குக் குஞ்சுகளை வாங்கவும் உற்பத்தியை விரிவுபடுத்தவும் ஊக்கத்தை அளிக்கிறது.",
        "மோசமான தீவனம் காரணமாக முட்டை உற்பத்தி குறைந்துள்ளதாகவும், மக்காச்சோளத்தை இறக்குமதி செய்ய அனுமதி கோருவதாகவும் கோழிப்பண்ணையாளர்கள் முன்பே எச்சரித்திருந்தனர்.",
        "விலைக் கட்டுப்பாடுகளை அமுல்படுத்துவது, ‘சமூக சந்தைப் பொருளாதாரத்தை’ இயக்குவது என்ற ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் கூற்றுக்கு நேரடியாக எதிரானது.",
        "சமூக சந்தைப் பொருளாதாரம் என்பது இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிந்தைய மேற்கு ஜெர்மனியின் பொருளாதாரத்திற்கு வழங்கப்பட்ட ஒரு வார்த்தையாகும், இது நட்பு நாடுகளின் குண்டுவெடிப்பால் சிதைந்துபோன மேற்கு ஜெர்மனியின் பொருளாதாரம் விரைவாக மீட்கப்பட்டது, அதே நேரத்தில் யுனைடெட் கிங்டம் அமெரிக்காவில் பணம் அச்சிடுவதைப் பயிற்சி செய்து கொண்டிருந்தது.",
        "ஜான் மேனார்ட் கெய்ன்ஸ், ஹார்வர்ட் பல்கலைக்கழகம் (ஆல்வின் ஹேன்சன், ராபர்ட் டிரிஃபின்), எம்ஐடி (பால் சாமுவேல்சன்) ஆகியோரால் பிரபலப்படுத்தப்பட்ட பணம் அச்சிடும் கொள்கைகளை நீக்கியவர், இது கெய்ன்ஸின் கேம்பிரிட்ஜை விட மோசமாக மாறி, பிரெட்டன் வூட்ஸ் அமைப்பின் சரிவில் முடிந்தது.",
        "கெய்ன்ஸ் இறப்பதற்கு முன் அமெரிக்காவிடமிருந்து பணத்திற்காக பிச்சை எடுக்க வேண்டியிருந்தது, சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் முக்கிய இயக்குனரான ஹாரி டெக்ஸ்டர் வைட்டால் அவமானப்படுத்தப்பட்டதாக கூறப்படுகிறது, இலங்கை 'பிரிட்ஜிங் ஃபைனான்ஸ்' பிச்சை கேட்டது போல்.",
        "ஆஸ்திரிய பொருளாதாரம் (வில்ஹெல்ம் ரோக்பே) மற்றும் ஃப்ரீபர்க் பள்ளியின் (வால்டர் யூக்கென், ஃபிரான்ஸ் போம்) ஆர்டோலிபரல்களால் உந்தப்பட்ட ஜெர்மனி, மறுபுறம் ஹிட்லரின் ரீச்ஸ்பேங்கைத் துண்டித்து, ஆரம்பத்தில் வெஸ்ட்மார்க் மற்றும் பின்னர் டூயட்ஷே மார்க்குடன் அவரது மத்திய வங்கியைக் கட்டுப்படுத்தியது. பிரெட்டன் வூட்ஸ்.",
        "ஆரம்பத்தில் பவேரியாவின் பொருளாதார அமைச்சராகவும் பின்னர் ஐக்கிய அமெரிக்கா, இங்கிலாந்து, பிரான்ஸ் ஆக்கிரமிக்கப்பட்ட பகுதி மற்றும் பின்னர் அதிபராகவும் இருந்த லுட்விக் எர்ஹார்ட் இந்த யோசனைகளை நடைமுறைப்படுத்தினார்.",
        "மத்திய வங்கியைக் கட்டுப்படுத்திய பிறகு, எர்ஹார்டால் விலைக் கட்டுப்பாடுகள் நீக்கப்பட்டன, இதனால் பொருளாதாரம் செயல்படவும், பொருட்களை திரும்பப் பெறவும் செய்தது.",
        "ஆக்கிரமிக்கப்பட்ட மேற்கு ஜெர்மனியில் ஹார்வர்ட்-கேம்பிரிட்ஜ் வகைகளையும் சமூக ஜனநாயகக் கட்சி ஆலோசகர்களையும் எதிர்த்து எர்ஹார்ட் போராட வேண்டியிருந்தது.",
        "இருப்பினும், ஜெர்மானிய எதிர்ப்பு மற்றும் ஜெனரல் லூசியஸ் க்ளேக்கு ஆலோசனை வழங்கியதன் காரணமாக அமெரிக்க இராணுவத்தின் நம்பிக்கையை அவர் கொண்டிருந்தார். இராணுவம் ஏற்கனவே புதிய டீலர் வகைகளை சந்தேகித்ததா என்பது தெளிவாக இல்லை.",
        "ஹார்வர்டில் படித்த ஹாரி வைட் பின்னர் சோவியத்துக்காக உளவு பார்த்ததாக குற்றம் சாட்டப்பட்டார்.",
        "இதற்கிடையில், இலங்கையில் தனது வாழ்நாளில் 4.70 அமெரிக்க டொலர் வரையிலான நாணயத்தை 360 வரை முறியடித்த இடைநிலை ஆட்சி நிறுவனத்திற்கு 'நெகிழ்வான' கொள்கையின் மூலம் இறுக்கமான சட்டக் கட்டுப்பாடுகளுக்குப் பதிலாக மேலும் 'மத்திய வங்கி சுதந்திரம்' வழங்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளது. ஜெர்மனியில்.",
        "ஜூலை 2022 வரையிலான 12 மாதங்களில் இலங்கையின் பணவீக்கம் 67 சதவீதத்தை எட்டியது. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்24/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நுகர்வோர் விவகார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நுகர்வோர் விவகார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "CAA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "43",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சுமார் 75",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "275",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அஜித் குணசேகர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அகில இலங்கை கோழி வளர்ப்பு சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பேக்கரி உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "நுகர்வோர் விவகார ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "'சமூக சந்தைப் பொருளாதாரம்'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹர்ஷ டி சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மந்திரி சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பந்துல குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆயிரக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாம் உலகப் போருக்குப் பிந்தைய",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜான் மேனார்ட் கெய்ன்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹார்வர்ட் பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆல்வின் ஹேன்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ராபர்ட் டிரிஃபின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்ஐடி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பால் சாமுவேல்சன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கெய்ன்ஸ் கேம்பிரிட்ஜ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரெட்டன் வூட்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹாரி டெக்ஸ்டர் ஒயிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வில்ஹெல்ம் ரோக்பே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஃப்ரீபர்க் பள்ளி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வால்டர் யூக்கன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஃபிரான்ஸ் போம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹிட்லர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வெஸ்ட்மார்க்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "டூயட்சே",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "பிரெட்டன் வூட்ஸ்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "லுட்விக் எர்ஹார்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பவேரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஹார்வர்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சமூக ஜனநாயகக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேற்கு ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "லூசியஸ் களிமண்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹாரி ஒயிட்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹார்வர்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சோவியத்துகள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4.70",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "360",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜெர்மனி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "67 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 2022 முதல் 12 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}