{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131973",
  "time_ut": 1658412600,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "புதிய ஜனாதிபதியுடன் ஒன்றிணைந்து செயலாற்ற எதிர்பார்த்துள்ளதாக பன்னாட்டு இராஜதந்திரிகள் தெரிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "International diplomats said they are looking forward to working together with the new president",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "High-level diplomats from countries including the United Nations, the United States, the United States, Britain, Canada, and the European Union have said that they look forward to working together with Ranil Wickremesinghe, who has been appointed as the new president of Sri Lanka, and have emphasized that respect for democracy, human rights and the rule of law, including freedom of assembly and expression, are essential to building a peaceful and stable Sri Lanka. .",
        "Ranil Wickremesinghe, who was elected as the 8th President of Sri Lanka with majority support in the vote held in Parliament on Wednesday 20th to elect a new President, was sworn in as President on Thursday 21st. Subsequently, high-level representatives of international countries and diplomats have congratulated the new President Ranil Wickremesinghe through their official Twitter accounts and reminded him of the work to be carried out in the current crisis situation.",
        "I look forward to working closely with Ranil Wickramasinghe, the newly appointed President of Sri Lanka. An inclusive governance mechanism is essential to address the crises Sri Lanka is currently facing. Accordingly, I urge the Sri Lankan government to implement essential reforms and request all parties to protect fundamental rights, including the right to engage in peaceful protests.",
        "Respect for democracy, human rights and the rule of law, including freedom of dialogue, assembly and expression, are essential for a peaceful and stable Sri Lanka. In that way, we are ready to work together with all the relevant parties to fully fulfill the aspirations of the people of Sri Lanka.",
        "Meanwhile, we are aware that the powers have been transferred to the new president as per the constitution. Therefore, it is now necessary for all parties to engage in effective discussions on solving the economic crisis and the sufferings of the people.",
        "We look forward to working with the new President Ranil Wickremesinghe. In the current challenging environment, it is necessary for all parties to redouble their efforts aimed at properly handling the economic crisis, ensuring democracy and accountability, and building a stable and secure future for all Sri Lankans.",
        "We look forward to working together with the government led by President Ranil Wickremesinghe to implement measures aimed at meeting the needs of all Sri Lankans, including political and economic restructuring. Meanwhile, we urge all parties to protect democracy and inclusive governance, including the right to engage in peaceful protests.",
        "We have paid attention to the fact that Ranil Wickramasinghe has been elected as the President of Sri Lanka through a parliamentary vote in accordance with the Constitution of Sri Lanka. We encourage immediate political and economic reforms to address the crises facing the people. We also urge the Sri Lankan government to respect and promote democracy and human rights while working towards a solution to this crisis.",
        "The new President Ranil Wickremesinghe is taking oath today. We hope that this will lead to the establishment of an inclusive government with a solution to the current political and economic crisis. At the same time, economic restructuring, protection of individual liberties and efforts towards reconciliation are essential. Our support to the people of Sri Lanka will continue."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wednesday 20th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thursday 21st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Constitution of Sri Lanka",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නව ජනාධිපතිවරයා සමඟ එක්ව කටයුතු කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බව ජාත්‍යන්තර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයෝ පැවසූහ",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ නව ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සමඟ එක්ව කටයුතු කිරීමට බලාපොරොත්තු වන බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය, ඇමෙරිකාව, අමෙරිකාව, බ්‍රිතාන්‍ය, කැනඩාව, යුරෝපා සංගමය ඇතුළු රටවල ඉහළ පෙළේ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් පවසා තිබේ. සාමකාමී සහ ස්ථාවර ශ්‍රී ලංකාවක් ගොඩනැගීම සඳහා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය, මානව හිමිකම් සහ රැස්වීමේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහස ඇතුළු නීතියේ ආධිපත්‍යයට ගරු කිරීම අත්‍යවශ්‍ය බව ලංකාව සහ අවධාරණය කර ඇත.",
        "නව ජනාධිපතිවරයකු තෝරා පත් කර ගැනීම සඳහා 20 බදාදා පාර්ලිමේන්තුවේ පැවැති ඡන්ද විමසීමේදී බහුතර සහයෝගයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ 8 වැනි ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත් වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා 21 බ්‍රහස්පතින්දා ජනාධිපතිවරයා ලෙස දිවුරුම් දුන්නේය. ඉන් අනතුරුව ජාත්‍යන්තර රටවල ඉහළ පෙළේ නියෝජිතයින් සහ රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයින් සිය නිල ට්විටර් ගිණුම් හරහා නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට සුබ පැතුම් එක්කර ඇති අතර පවතින අර්බුදකාරී තත්ත්වය තුළ සිදුකළ යුතු වැඩපිළිවෙල පිළිබඳවද සිහිපත් කර තිබෙනවා.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අලුතින් පත් වූ ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සමඟ සමීපව කටයුතු කිරීමට මම බලාපොරොත්තු වෙමි. ශ්‍රී ලංකාව දැනට මුහුණ දී සිටින අර්බුදවලට විසඳුම් සෙවීම සඳහා සියල්ලන් ඇතුළත් පාලන යාන්ත්‍රණයක් අත්‍යවශ්‍ය වේ. ඒ අනුව අත්‍යවශ්‍ය ප්‍රතිසංස්කරණ ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස ශ්‍රී ලංකා රජයෙන් ඉල්ලා සිටින අතර සාමකාමී විරෝධතාවල නියැලීමේ අයිතිය ඇතුළු මූලික අයිතිවාසිකම් ආරක්ෂා කරන ලෙස සියලු පාර්ශ්වයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමි.",
        "සාමකාමී සහ ස්ථාවර ශ්‍රී ලංකාවක් සඳහා සංවාදයේ, රැස්වීමේ සහ ප්‍රකාශනයේ නිදහස ඇතුළු ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය, මානව හිමිකම් සහ නීතියේ ආධිපත්‍යයට ගරු කිරීම අත්‍යවශ්‍ය වේ. ඒ ආකාරයට ශ්‍රී ලාංකේය ජනතාවගේ අපේක්ෂාවන් සම්පූර්ණයෙන් ඉටු කිරීමට අදාළ සියලු පාර්ශ්ව සමඟ එක්ව කටයුතු කිරීමට අපි සූදානම්.",
        "මේ අතර ව්‍යවස්ථාවට අනුව නව ජනාධිපතිවරයාට බලතල පවරා ඇති බව අපි දනිමු. ඒ නිසා ආර්ථික අර්බුදය සහ ජනතාවගේ දුක්ඛිත තත්ත්වයන් විසඳා ගැනීම සම්බන්ධයෙන් ඵලදායි ලෙස සාකච්ඡා කිරීම සියලු පාර්ශ්වවලට දැන් අවශ්‍යයි.",
        "නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා සමඟ කටයුතු කිරීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙනවා. වත්මන් අභියෝගාත්මක වටපිටාව තුළ, ආර්ථික අර්බුදය නිසි ලෙස හැසිරවීම, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සහ වගවීම සහතික කිරීම සහ සියලු ශ්‍රී ලාංකිකයන් සඳහා ස්ථාවර සහ සුරක්ෂිත අනාගතයක් ගොඩනැගීම ඉලක්ක කර ගනිමින් සියලු පාර්ශ්වයන් තම උත්සාහය දෙගුණ කිරීම අවශ්‍ය වේ.",
        "දේශපාලන හා ආර්ථික ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම් ඇතුළු සියලුම ශ්‍රී ලාංකිකයන්ගේ අවශ්‍යතා සපුරාලීම අරමුණු කරගත් ක්‍රියාමාර්ග ක්‍රියාත්මක කිරීම සඳහා ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ප්‍රමුඛ රජය සමඟ එක්ව කටයුතු කිරීමට අපි බලාපොරොත්තු වෙමු. මේ අතර, සාමකාමී විරෝධතාවල නියැලීමේ අයිතිය ඇතුළුව ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදය සහ සියලු දෙනා ඇතුළත් පාලනය ආරක්ෂා කරන ලෙස අපි සියලු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාවට අනුකූලව පාර්ලිමේන්තු ඡන්දයකින් රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා ශ්‍රී ලංකාවේ ජනාධිපතිවරයා ලෙස තේරී පත්වී තිබීම පිළිබඳව අපගේ අවධානය යොමුව තිබෙනවා. ජනතාව මුහුණ දෙන අර්බුදවලට විසඳුම් සෙවීම සඳහා ක්ෂණික දේශපාලන හා ආර්ථික ප්‍රතිසංස්කරණ අපි දිරිමත් කරමු. මෙම අර්බුදයට විසඳුමක් සඳහා කටයුතු කරන අතරම ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදයට සහ මානව හිමිකම්වලට ගරු කර ප්‍රවර්ධනය කරන ලෙස අපි ශ්‍රී ලංකා රජයෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අද දිවුරුම් දෙයි. වත්මන් දේශපාලන හා ආර්ථික අර්බුදයට විසඳුමක් සහිත සියලු දෙනා ඇතුළත් ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීමට මෙමගින් හැකිවනු ඇතැයි අපි බලාපොරොත්තු වෙමු. ඒ අතරම, ආර්ථික ප්‍රතිව්‍යුහගත කිරීම, පුද්ගල නිදහස ආරක්ෂා කිරීම සහ සංහිඳියාව සඳහා දරන ප්‍රයත්නයන් අත්‍යවශ්‍ය වේ. ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාවට අපගේ සහයෝගය දිගටම පවතිනු ඇත."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 වැනි බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21 බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථාව",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "புதிய ஜனாதிபதியுடன் ஒன்றிணைந்து செயலாற்ற எதிர்பார்த்துள்ளதாக பன்னாட்டு இராஜதந்திரிகள் தெரிவிப்பு",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் புதிய ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டிருக்கும் ரணில் விக்ரமசிங்கவுடன் எதிர்வருங்காலங்களில் ஒன்றிணைந்து செயலாற்றுவதற்கு எதிர்பார்த்திருப்பதாகத் தெரிவித்திருக்கும் ஐக்கிய நாடுகள் சபை, அமெரிக்கா, பிரிட்டன், கனடா, ஐரோப்பிய ஒன்றியம்  உள்ளிட்ட நாடுகளின் உயர்மட்ட இராஜதந்திரிகள், அமைதியானதும் ஸ்திரமானதுமான இலங்கையைக் கட்டியெழுப்புவதற்கு ஒன்றுகூடுதல் மற்றும் கருத்துவெளிப்பாட்டு சுதந்திரம் உள்ளடங்கலாக ஜனநாயகம், மனித உரிமைகள் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சி ஆகியவற்றுக்கு மதிப்பளித்தல் என்பன இன்றியமையாதவையாகும் என்றும் வலியுறுத்தியுள்ளனர்.",
        "புதிய ஜனாதிபதியைத் தெரிவுசெய்வதற்காக 20 ஆம் திகதி புதன்கிழமை பாராளுமன்றத்தில் நடைபெற்ற வாக்கெடுப்பில் பெரும்பான்மை ஆதரவுடன் இலங்கையின் 8 ஆவது ஜனாதிபதியாகத் தெரிவுசெய்யப்பட்ட ரணில் விக்ரமசிங்க, 21 ஆம் திகதி வியாழக்கிழமை ஜனாதிபதியாகப் பதவிப்பிரமாணம் செய்துகொண்டார். அதனைத்தொடர்ந்து சர்வதேச நாடுகளின் உயர்மட்டப்பிரதிநிதிகளும் இராஜதந்திரிகளும் தமது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கப்பதிவுகளின் ஊடாகப் புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவிற்கு வாழ்த்துத்தெரிவித்திருப்பதுடன் தற்போதைய நெருக்கடியான சூழ்நிலையில் அவர் முன்னெடுக்கவேண்டிய பணிகளையும் நினைவூட்டியுள்ளனர்.",
        "இலங்கையின் புதிய ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டிருக்கும் ரணில் விக்ரமசிங்கவுடன் எதிர்வருங்காலங்களில் ஒன்றிணைந்து செயற்படுவதற்கு எதிர்பார்க்கின்றேன். தற்போது இலங்கை முகங்கொடுத்திருக்கும் நெருக்கடிகளுக்குத் தீர்வுகாண்பதற்கு அனைவரையும் உள்ளடக்கிய அரசாங்கப் பொறிமுறையொன்று இன்றியமையாததாகும். அதன்படி அத்தியாவசியமான மறுசீரமைப்புக்களை நடைமுறைப்படுத்துமாறு இலங்கை அரசாங்கத்தை வலியுறுத்துவதுடன் அமைதியான முறையில் போராட்டங்களில் ஈடுபடுவதற்கான உரிமை உள்ளடங்கலாக அடிப்படை உரிமைகளைப் பாதுகாக்குமாறு அனைத்துத் தரப்பினரிடமும் கேட்டுக்கொள்கின்றேன்.",
        "அமைதியானதும் ஸ்திரமானதுமான இலங்கைக்கு பேச்சுவார்த்தைகள், ஒன்றுகூடுதல் மற்றும் கருத்துவெளிப்பாட்டு சுதந்திரம் உள்ளடங்கலாக ஜனநாயகம், மனித உரிமைகள் மற்றும் சட்டத்தின் ஆட்சி ஆகியவற்றுக்கு மதிப்பளித்தல் என்பன இன்றியமையாதவையாகும். அந்தவகையில் இலங்கை மக்களின் அபிலாஷைகளை முழுமையாக நிறைவேற்றுவதற்கு சம்பந்தப்பட்ட அனைத்துத்தரப்பினருடனும் ஒன்றிணைந்து செயற்படுவதற்கு நாம் தயாராக இருக்கின்றோம்.",
        "அதேவேளை அரசியலமைப்பிற்கு அமைவாக புதிய ஜனாதிபதிக்கு அதிகாரங்கள் கைமாற்றப்பட்டுள்ளமை தொடர்பில் நாம் அறிந்துள்ளோம். எனவே தற்போது அனைத்துத்தரப்பினரும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கும் மக்களின் துன்பங்களுக்குத் தீர்வுகாண்பது குறித்த செயற்திறன்மிக்க கலந்துரையாடல்களில் ஈடுபடவேண்டியது அவசியமாகும்.",
        "நாம் புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவுடன் இணைந்து பணியாற்றுவதற்கு எதிர்பார்த்துள்ளோம். சவால்மிகுந்த தற்போதைய சூழ்நிலையில் பொருளாதார நெருக்கடியை உரியவாறு கையாள்தல், ஜனநாயகம் மற்றும் பொறுப்புக்கூறலை உறுதிசெய்தல், அனைத்து இலங்கையர்களுக்கும் ஸ்திரமானதும் பாதுகாப்பானதுமான எதிர்காலத்தைக் கட்டியெழுப்பல் ஆகியவற்றை இலக்காகக்கொண்டு அனைத்துத்தரப்பினரும் தமது முயற்சிகளை இரட்டிப்பாக்கவேண்டியது அவசியமாகும்.",
        "அரசியல் மற்றும் பொருளாதார மறுசீரமைப்பு உள்ளடங்கலாக அனைத்து இலங்கையர்களினதும் தேவைகளைப் பூர்த்திசெய்வதை முன்னிறுத்திய நடவடிக்கைகள் உள்ளடங்கலாக ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க தலைமையிலான அரசாங்கத்துடன் ஒன்றிணைந்து செயலாற்றுவதற்கு எதிர்பார்த்திருக்கின்றோம். அதேவேளை அமைதியான முறையில் போராட்டங்களில் ஈடுபடுவதற்கான உரிமை உள்ளடங்கலாக ஜனநாயகத்தையும் அனைவரையும் உள்ளடக்கிய ஆட்சிநிர்வாகத்தையும் பாதுகாக்குமாறு அனைத்துத்தரப்பினரையும் வலியுறுத்துகின்றோம்.",
        "இலங்கையின் அரசியலமைப்பிற்கு அமைவாகப் பாராளுமன்ற வாக்கெடுப்பின் ஊடாக ரணில் விக்ரமசிங்க ஜனாதிபதியாகத் தெரிவுசெய்யப்பட்டுள்ளமை தொடர்பில் நாம் அவதானம் செலுத்தியுள்ளோம். நாட்டுமக்கள் முகங்கொடுத்திருக்கும் நெருக்கடிகளுக்குத் தீர்வுகாணக்கூடியவகையில் உடனடி அரசியல் மற்றும் பொருளாதார மறுசீரமைப்புக்கள் மேற்கொள்ளப்படுவதை நாம் ஊக்குவிக்கின்றோம். அத்தோடு இந்நெருக்கடிக்குத் தீர்வுகாண்பதை இலக்காகக்கொண்டு செயற்படும்போது ஜனநாயகம் மற்றும் மனித உரிமைகளுக்கு இலங்கை அரசாங்கம் மதிப்பளிப்பதுடன் அவற்றை மேம்படுத்தவேண்டும் என்று வலியுறுத்துகின்றோம்.",
        "புதிய ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்க இன்று பதவிப்பிரமாணம் செய்துகொண்டிருக்கின்றார். இது தற்போதைய அரசியல் மற்றும் பொருளாதார நெருக்கடிக்கான தீர்வுடன்கூடிய, அனைவரையும் உள்ளடக்கிய அரசாங்கம் ஸ்தாபிக்கப்படுவதற்கு வழிவகுக்கும் என்று நம்புகின்றோம். அதேவேளை பொருளாதார மறுசீரமைப்பு, தனிநபர் சுதந்திரங்களைப் பாதுகாத்தல் மற்றும் நல்லிணக்கத்தை நோக்கிய முயற்சிகள் என்பன அவசியமாகும். இலங்கை மக்களுக்கான எமது ஆதரவு தொடரும்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20ஆம் தேதி புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வியாழன் 21",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை அரசியலமைப்பு",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}