{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/83768/four-arrested-for-torching-ranils-residence-remanded",
  "time_ut": 1658315100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Four arrested for torching Ranil’s residence remanded",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Four arrested for torching Ranil’s residence remanded",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Colombo Fort Magistrate Thilina Gamage today (20) ordered the 04 suspects who were involved in the torching of the newly-elected President Ranil Wickremesinghe’s private residence to be remanded in custody.",
        "When the complaint was called today, the Criminal Investigation Department, which is conducting further investigations regarding the incident, submitted a report to the court, containing the progress of the investigations.",
        "After taking the report into consideration, the magistrate ordered the suspects to be referred to an identification parade.",
        "But the magistrate announced that the parade could not be held today due to lack of sufficient time and ordered it to be held on the 27th.",
        "Until then, the magistrate ordered the 04 suspects to be remanded until the 27th.",
        "The attorneys who appeared for the defense made a request before the court, pointing out that the main suspects involved in this incident are still at large and they have not been arrested so far.",
        "The officials of the Criminal Investigation Department, commenting on the matters raised by the defense lawyers, stated that one Ivan Perera, who is wanted for questioning regarding the incident, has now left the country and steps have been taken to inform the airport authorities about him.",
        "There, the magistrate stated that he has already issued orders to the Criminal Investigation Department to investigate the incident by obtaining footage from CCTV and television channels.",
        "During a protest staged outside the Acting President’s private residence on 09th July, a group of people stormed the premises and later set fire to the establishment which was replete with a rare collection of books and old Buddha statues, most of which Ranil Wickremesinghe had inherited.",
        "Meanwhile, several media persons on duty were also brutally attacked by the STF officers at the scene.",
        "Mishbak Sattar, the attorney, who appeared for the aggrieved party, stated before the court that the books in the burnt house were of national value.",
        "He emphasized the need for an independent investigation into this incident.",
        "After considering all the facts, the magistrate ordered the case to be called on the 27th."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Four",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Thilina Gamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 27th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the 27th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ivan Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Criminal Investigation Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CCTV",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "09th July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Buddha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "STF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mishbak Sattar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the 27th",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රනිල්ගේ නිවසට ගිනි තැබූ 4ක් රිමාන්ඩ්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "නව ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවසට ගිනි තැබීමේ සිද්ධියට සම්බන්ධ සැකකරුවන් 04 දෙනා රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කරන ලෙස කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත් තිළිණ ගමගේ මහතා අද (20) නියෝග කළේය.",
        "අදාළ පැමිණිල්ල අද කැදවූ අවස්ථාවේදී සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් වැඩිදුර විමර්ශන සිදුකරන අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව පරීක්ෂණවල ප්‍රගතිය ඇතුළත් වාර්තාවක් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කළා.",
        "එම වාර්තාව සැලකිල්ලට ගත් මහේස්ත්‍රාත්වරයා සැකකරුවන් හඳුනාගැනීමේ පෙරට්ටුවකට යොමු කරන ලෙස නියෝග කළේය.",
        "නමුත් ප්‍රමාණවත් කාලයක් නොමැතිවීම හේතුවෙන් අද දින පෙළපාලිය පැවැත්විය නොහැකි බව ප්‍රකාශ කළ මහේස්ත්‍රාත්වරයා එය ලබන 27 වනදා පැවැත්වීමට නියෝග කළා.",
        "එතෙක් සැකකරුවන් 04 දෙනා ලබන 27 වැනිදා දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාරගත කිරීමට මහේස්ත්‍රාත්වරයා නියෝග කළේය.",
        "විත්තිය වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතීඥවරුන් අධිකරණය හමුවේ ඉල්ලීමක් කළේ මෙම සිද්ධියට සම්බන්ධ ප්‍රධාන සැකකරුවන් තවමත් නිදැල්ලේ සිටින බවත් ඔවුන් මෙතෙක් අත්අඩංගුවට ගෙන නොමැති බවත් පෙන්වා දෙමිනි.",
        "සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ප්‍රශ්න කිරීමට අවශ්‍යව සිටින අයිවන් පෙරේරා නමැත්තා මේ වනවිට රටින් පිටව ගොස් ඇති අතර ඔහු පිළිබඳව ගුවන් තොටුපළ බලධාරීන් දැනුවත් කිරීමට පියවර ගෙන ඇති බවයි විත්තියේ නීතිඥවරුන් මතු කළ කරුණු සම්බන්ධයෙන් අදහස් දැක්වූ අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ නිලධාරීන් ප්‍රකාශ කළේ. .",
        "එහිදී මහේස්ත්‍රාත්වරයා ප්‍රකාශ කළේ සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් සීසීටීවී සහ රූපවාහිනී නාලිකාවල දර්ශන ලබාගෙන විමර්ශනය කරන ලෙස තමන් දැනටමත් අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුවට නියෝග නිකුත් කර ඇති බවයි.",
        "ජුලි 09 වනදා වැඩබලන ජනාධිපතිවරයාගේ පෞද්ගලික නිවස ඉදිරිපිට පැවති විරෝධතාවයක් අතරතුර කිසියම් පිරිසක් එම පරිශ්‍රයට කඩා වැදී පසුව රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට උරුම වූ දුර්ලභ පොත්පත් සහ පැරණි බුද්ධ ප්‍රතිමා වලින් පිරී තිබූ ආයතනයට ගිනි තැබූහ.",
        "මේ අතර රාජකාරියේ නියුතු මාධ්‍යවේදීන් කිහිප දෙනෙකුටද එම ස්ථානයේ සිටි පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකායේ නිලධාරීන් විසින් අමානුෂික ප්‍රහාරයක් එල්ල කර තිබේ.",
        "අගතියට පත් පාර්ශවය වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතීඥ මිෂ්බක් සත්තාර් අධිකරණය හමුවේ ප්‍රකාශ කළේ ගිනිගත් නිවසේ තිබූ පොත් ජාතික වටිනාකමකින් යුත් ඒවා බවයි.",
        "මෙම සිද්ධිය සම්බන්ධයෙන් ස්වාධීන පරීක්ෂණයක් අවශ්‍ය බව ඔහු අවධාරණය කළේය.",
        "සියලු කරුණු සලකා බැලූ මහේස්ත්‍රාත්වරයා නඩුව ලබන 27 වැනිදා කැඳවීමට නියෝග කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "හතර",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "තිළිණ ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "27 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අයිවන් පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අපරාධ පරීක්ෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සීසීටීවී",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "බුද්ධ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එස්.ටී.එෆ්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිෂ්බක් සත්තාර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "27 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலின் வீட்டிற்கு தீ வைத்த குற்றச்சாட்டில் கைது செய்யப்பட்ட நால்வர் விளக்கமறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "புதிதாக தெரிவு செய்யப்பட்ட ஜனாதிபதி ரணில் விக்ரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு தீ வைத்து எரித்த சம்பவத்துடன் தொடர்புடைய சந்தேகநபர்கள் 4 பேரை விளக்கமறியலில் வைக்குமாறு கொழும்பு கோட்டை நீதவான் திலின கமகே இன்று (20) உத்தரவிட்டுள்ளார்.",
        "இந்த முறைப்பாடு இன்று விசாரணைக்கு எடுத்துக் கொள்ளப்பட்ட போது, ​​சம்பவம் தொடர்பான மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வரும் குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினர், விசாரணைகளின் முன்னேற்றம் அடங்கிய அறிக்கையை நீதிமன்றில் சமர்ப்பித்துள்ளனர்.",
        "அறிக்கையை பரிசீலித்த நீதவான் சந்தேக நபர்களை அடையாள அணிவகுப்புக்கு அனுப்புமாறு உத்தரவிட்டார்.",
        "ஆனால் போதிய அவகாசம் இல்லாததால் இன்று அணிவகுப்பை நடத்த முடியாது என அறிவித்த மாஜிஸ்திரேட், வரும் 27ம் தேதி நடத்த உத்தரவிட்டார்.",
        "அதுவரை சந்தேகநபர்கள் 04 பேரையும் எதிர்வரும் 27ஆம் திகதி வரை விளக்கமறியலில் வைக்குமாறு நீதவான் உத்தரவிட்டார்.",
        "இந்த சம்பவத்துடன் தொடர்புடைய பிரதான சந்தேகநபர்கள் இன்னும் தலைமறைவாக உள்ளதாகவும், அவர்கள் இதுவரை கைது செய்யப்படவில்லை எனவும் சுட்டிக்காட்டிய பிரதிவாதிகள் சார்பில் ஆஜரான சட்டத்தரணிகள் நீதிமன்றில் கோரிக்கை விடுத்தனர்.",
        "பாதுகாப்பு சட்டத்தரணிகள் எழுப்பிய விடயங்கள் தொடர்பில் கருத்து தெரிவித்த குற்றப் புலனாய்வு திணைக்கள அதிகாரிகள், சம்பவம் தொடர்பில் விசாரணைக்காக தேடப்பட்டு வரும் இவான் பெரேரா தற்போது நாட்டை விட்டு வெளியேறியுள்ளதாகவும், அவர் தொடர்பில் விமான நிலைய அதிகாரிகளுக்கு அறிவிக்க நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் தெரிவித்துள்ளனர். .",
        "அங்கு, சி.சி.டி.வி மற்றும் தொலைக்காட்சி அலைவரிசைகளில் உள்ள காட்சிகளைப் பெற்று சம்பவம் குறித்து விசாரணை நடத்துமாறு குற்றப் புலனாய்வுப் பிரிவினருக்கு ஏற்கனவே உத்தரவு பிறப்பித்துள்ளதாக நீதவான் தெரிவித்தார்.",
        "கடந்த ஜூலை மாதம் 09 ஆம் திகதி பதில் ஜனாதிபதியின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு வெளியில் நடத்தப்பட்ட ஆர்ப்பாட்டத்தின் போது, ​​ஒரு குழுவினர் வளாகத்திற்குள் நுழைந்து, பின்னர் ரணில் விக்கிரமசிங்க மரபுரிமையாக பெற்ற அரிய புத்தகங்கள் மற்றும் பழைய புத்தர் சிலைகள் நிரம்பியிருந்த நிறுவனத்திற்கு தீ வைத்தனர்.",
        "இதற்கிடையில், பணியில் இருந்த பல ஊடகவியலாளர்களும் சம்பவ இடத்தில் STF அதிகாரிகளால் கொடூரமாக தாக்கப்பட்டனர்.",
        "பாதிக்கப்பட்ட தரப்பினர் சார்பில் ஆஜரான வழக்கறிஞர் மிஷ்பக் சத்தார், எரிந்த வீட்டில் உள்ள புத்தகங்கள் தேசிய மதிப்புடையவை என்று நீதிமன்றத்தில் தெரிவித்தார்.",
        "இந்த சம்பவம் குறித்து சுதந்திரமான விசாரணை நடத்தப்பட வேண்டும் என்றும் அவர் வலியுறுத்தினார்.",
        "அனைத்து உண்மைகளையும் பரிசீலித்த மாஜிஸ்திரேட், வழக்கை வரும் 27ம் தேதிக்கு அழைக்க உத்தரவிட்டார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "நான்கு",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "திலின கமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "27 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "04",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "27 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இவான் பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குற்றப் புலனாய்வுத் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மறைகாணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 09",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "புத்தர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்.டி.எஃப்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மிஷ்பக் சத்தார்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "27 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}