{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lanka-schedules-3-hour-power-cuts-from-aug-16-to-19-98649/",
  "time_ut": 1660558500,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka schedules 3-hour power cuts from Aug 16 to 19",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka schedules 3-hour power cuts from Aug 16 to 19",
      "author": "Dulya de Silva",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – Sri Lanka has imposed power cuts up to three hours from Tuesday August 16 to Friday August 19  after a generator at the Norochcholai coal power plant had a sudden breakdown, the Public Utilities Commission (PUCSL) has said.",
        "All groups (A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V and W) will have lose power for one hour and 40 minutes during daytime another one hour and 20minutes at night.",
        "Group CC will have a 2 hour and 30 minute power cut from 6.00am to 8.30am.",
        "Board of Investment (BOI) industrial groups (M, N, O, Y and Z) will have 3 hour cuts from 5.30am to 8.30am.",
        "Currently only Unit 3 of the Norochcholai power plant is in operation. Unit 2 is undergoing scheduled maintenance, and repairs on the broken down Unit 1 will take up to a fortnight.",
        "The sudden breakdown meant that power cut durations which were decreased from 1 hour to 1 hour and 20 minutes due to availability of hydroelectricity, had to be increased.  (Colombo/Aug15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "3-hour",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "16 to 19",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "three hours",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "August 16 to Friday August 19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Norochcholai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Public Utilities Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "F, G, H",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "L",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "one hour and 40 minutes",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "daytime another one hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Group CC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30 minute",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "6.00am",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30am",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Board of Investment",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 hour",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5.30am",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "8.30am",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Norochcholai",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 hour to 1 hour and 20 minutes",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාව අගෝස්තු 16 සිට 19 දක්වා පැය 3 ක විදුලි කප්පාදුවක් සැලසුම් කරයි",
      "author": "දුල්යා ද සිල්වා",
      "body_lines": [
        "ආර්ථිකය - නොරොච්චෝලේ ගල් අඟුරු බලාගාරයේ ජනන යන්ත්‍රයක් හදිසියේ බිඳවැටීම හේතුවෙන් ශ්‍රී ලංකාව අගෝස්තු 16 අඟහරුවාදා සිට අගෝස්තු 19 සිකුරාදා දක්වා පැය තුනක් දක්වා විදුලිය විසන්ධි කර ඇති බව මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව (PUCSL) පවසයි.",
        "සියලුම කණ්ඩායම් (A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K, L, P, Q, R, S, T, U, V සහ W) පැයකට බලය අහිමි වනු ඇත. සහ දිවා කාලයේ විනාඩි 40 තවත් පැය එකයි විනාඩි 20 රාත්රියේදී.",
        "CC කාණ්ඩයේ පෙරවරු 6.00 සිට 8.30 දක්වා පැය 2 යි මිනිත්තු 30 ක විදුලි කප්පාදුවක් සිදු කෙරේ.",
        "ආයෝජන මණ්ඩලයේ (BOI) කාර්මික කණ්ඩායම් (M, N, O, Y සහ Z) උදේ 5.30 සිට 8.30 දක්වා පැය 3 ක කප්පාදුවක් ඇත.",
        "දැනට ක්‍රියාත්මක වන්නේ නොරොච්චෝලේ බලාගාරයේ 3 වැනි ඒකකය පමණයි. 2 වන ඒකකය නියමිත නඩත්තු කරමින් පවතින අතර, බිඳවැටුණු 1 වන ඒකකයේ අලුත්වැඩියා කටයුතු සඳහා දෙසතියක් දක්වා ගත වේ.",
        "හදිසි බිඳවැටීම හේතුවෙන් ජල විදුලිය තිබීම හේතුවෙන් පැය 1 සිට පැය 1 විනාඩි 20 දක්වා අඩු වූ විදුලිය විසන්ධි කිරීමේ කාලය වැඩි කිරීමට සිදු විය. (කොළඹ/අගෝ.15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "3-පැය",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "16 සිට 19 දක්වා",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පැය තුනක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 16 සිට අගෝස්තු 19 සිකුරාදා දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහජන උපයෝගිතා කොමිෂන් සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එෆ්, ජී, එච්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "එල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය එකයි විනාඩි 40 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "දිවා කාලය තවත් පැයක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කණ්ඩායම CC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 2 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "විනාඩි 30 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "6.00 පෙ.ව",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව.8.30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආයෝජන මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පැය 3 යි",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "5.30 ට",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව.8.30",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නොරොච්චෝලේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පැය 1 සිට පැය 1 විනාඩි 20 දක්වා",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆகஸ்ட் 16 முதல் 19 வரை 3 மணி நேர மின்வெட்டுக்கு இலங்கை திட்டமிட்டுள்ளது",
      "author": "துல்யா டி சில்வா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - நொரோச்சோலை நிலக்கரி அனல் மின்நிலையத்தில் உள்ள ஜெனரேட்டரில் திடீரென கோளாறு ஏற்பட்டதையடுத்து ஆகஸ்ட் 16 ஆம் தேதி செவ்வாய்கிழமை முதல் ஆகஸ்ட் 19 ஆம் தேதி வெள்ளிக்கிழமை வரை மூன்று மணிநேரம் வரை மின்சாரம் தடை செய்யப்பட்டுள்ளதாக இலங்கை பொதுப் பயன்பாடுகள் ஆணைக்குழு (PUCSL) தெரிவித்துள்ளது.",
        "அனைத்து குழுக்களும் (ஏ, பி, சி, டி, ஈ, எஃப், ஜி, எச், ஐ, ஜே, கே, எல், பி, கியூ, ஆர், எஸ், டி, யு, வி மற்றும் டபிள்யூ) ஒரு மணி நேரம் மின்சாரத்தை இழக்கும் மற்றும் பகலில் 40 நிமிடங்கள் இரவில் மற்றொரு ஒரு மணி நேரம் 20 நிமிடங்கள்.",
        "குரூப் சிசியில் காலை 6.00 மணி முதல் 8.30 மணி வரை 2 மணி நேரம் 30 நிமிடம் மின்வெட்டு இருக்கும்.",
        "முதலீட்டு வாரியம் (BOI) தொழில்துறை குழுக்கள் (M, N, O, Y மற்றும் Z) காலை 5.30 மணி முதல் காலை 8.30 மணி வரை 3 மணிநேர வெட்டுக்களைக் கொண்டிருக்கும்.",
        "தற்போது நொரோச்சோலை அனல்மின் நிலையத்தின் 3 ஆம் அலகு மாத்திரமே இயங்கி வருகின்றது. யூனிட் 2 திட்டமிடப்பட்ட பராமரிப்பில் உள்ளது, மேலும் பழுதடைந்த யூனிட் 1ஐ பழுதுபார்ப்பதற்கு பதினைந்து நாட்கள் வரை ஆகும்.",
        "நீர்மின்சாரம் கிடைப்பதால் 1 மணி நேரத்திலிருந்து 1 மணி நேரம் 20 நிமிடங்களாகக் குறைக்கப்பட்ட மின்வெட்டு நேரத்தை அதிகரிக்க வேண்டியதாயிற்று. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்15/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "3-மணிநேரம்",
          "label": "TIME"
        },
        {
          "text": "16 முதல் 19 வரை",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மூன்று மணி நேரங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 16 முதல் வெள்ளிக்கிழமை ஆகஸ்ட் 19 வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொது பயன்பாட்டு ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PUCSL",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஃப், ஜி, எச்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "எல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு மணி நேரம் 40 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "பகலில் மற்றொரு மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு CC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "30 நிமிடம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை 6.00 மணி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காலை 8.30 மணி",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு வாரியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "3 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலை 5.30 மணி",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காலை 8.30 மணி",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நொரோச்சோலை",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 மணிநேரம் முதல் 1 மணி நேரம் 20 நிமிடங்கள்",
            "label": "TIME"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}