{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/06/far-from-ukraine-sri-lanka-is-the-epicenter-of-a-global-crisis/",
  "time_ut": 1657120020,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Far from Ukraine, Sri Lanka is the epicenter of a global crisis",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Far from Ukraine, Sri Lanka is the epicenter of a global crisis",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "(THE WASHINGTON POST); The war in Ukraine may still dominate international headlines. But it’s a country far from the battlefield that has turned into a kind of crucible of the global moment. For months, Sri Lanka has been in an economic death spiral: A public debt crisis, exacerbated first by the toll of the pandemic and then the disruptions provoked by Russia’s invasion of Ukraine, has led to shortages in food, fuel, cooking gas, medicines, cash and other essential commodities.",
        "In a United Nations survey, some 70 percent of Sri Lankan households reported cutting back on food consumption, with food price inflation running at around 57 percent (contrast that to roughly 10 percent in the United States from the previous year). The country of 22 million people is more or less out of fuel and fresh shipments are still days away.",
        "Mounting public anger and protests brought down the government of Prime Minister Mahinda Rajapaksa in May, but crisis conditions endure and fears grow over the potential of new clashes between security forces and ordinary, irate civilians. Rolling power cuts are now standard parts of daily life, as are days-long lines for fuel. Schools and offices have been closed at least through the week in a bid to keep Sri Lankans off the roads.",
        "Last week, doctors, medical staff, teachers and bankers in the capital Colombo marched in protest of their inability to get the necessary petrol or diesel to carry out essential work. “Things have become unbearable for the common man,” said a teachers union official to Reuters.",
        "Sri Lanka in May defaulted on its debt for the first time in its history as an independent nation. A caretaker government led by savvy veteran politician Prime Minister Ranil Wickremesinghe is attempting to steer the country out of its troubles, including by soliciting aid from regional powers India and China.",
        "But the road ahead remains bleak for a country unable to pay for its imports. The government has resorted to rather desperate appeals: It introduced a scheme to give government employees an extra day off to grow crops in their backyards and also offered all of the nation’s 1.5 million public sector workers the possibility of taking five years unpaid leave so they could find employment abroad, emigrate and send much-needed remittances home.",
        "Lines at passport offices are now lengthy, too, and the country’s online application system has been backlogged for months. The most desperate are attempting to flee via boat to nearby countries such as India. Analysts have likened the wipeout of the Sri Lankan economy to the financial chaos of the late 1990s in Southeast Asia’s major economies. Others warn of Sri Lanka turning into “South Asia’s Lebanon,” debt-ridden and dysfunctional.",
        "Ten days of negotiations that began June 20 between the country’s interim government and officials from the International Monetary Fund over a potential bailout package concluded last week with no resolution. “In the past, we have held discussions as a developing country,” Wickremesinghe said Tuesday. “But now the situation is different. We are now participating in the negotiations as a bankrupt country. Therefore, we have to face a more difficult and complicated situation.”",
        "Sri Lanka’s problems are, in many aspects, unique to its situation and self-inflicted. Yet the astonishing collapse of the country is also inextricably linked to a wider, interlocking series of global phenomena: The war in Ukraine has spiked global food and energy prices and pushed a tough situation in Sri Lanka over the edge.",
        "“Sri Lanka would be in crisis even if you didn’t have a war in Ukraine, but it’s compounding everything,” Alan Keenan, an analyst at the International Crisis Group consultancy, said to my colleague Gerry Shih earlier this year. “This is the Ukraine effect: a credit line for fuel you thought could last two months now lasts one. Even if you get a bailout, you’re buying less food, less fuel, less medicine.”",
        "Similar pressures exist elsewhere. A joint report from international humanitarian groups Oxfam and Save the Children in May found that one person is dying of hunger every 48 seconds in drought-ravaged Kenya, Ethiopia and Somalia. The conflict in Ukraine had led to prices spiking to record levels and made food “unattainable for millions” of people in East Africa.",
        "“The number of people experiencing extreme hunger in the three countries has more than doubled since last year — from over 10 million to more than 23 million today,” the organizations noted in a statement. “This is against a backdrop of crippling debt that more than tripled in under a decade — from $20.7 billion in 2012 to $65.3 billion by 2020 — sucking these countries’ resources from public services and social protection.”",
        "Far from Ukraine, Sri Lanka is the epicenter of a global crisis"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ukraine",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "THE WASHINGTON POST",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United Nations",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "some 70 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "around 57 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "roughly 10 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the previous year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "five years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the late 1990s",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Southeast Asia’s",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "South Asia’s",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Lebanon",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ten days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "June 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Alan Keenan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Crisis Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gerry Shih",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "earlier this year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Oxfam",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "May",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "every 48 seconds",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Kenya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ethiopia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Somalia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "millions",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "East Africa",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "over 10 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "under a decade",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$20.7 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$65.3 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "යුක්රේනයට වඩා ඈතින් පිහිටි ශ්‍රී ලංකාව ගෝලීය අර්බුදයක කේන්ද්‍රස්ථානයයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "(වොෂින්ටන් පෝස්ට්); යුක්රේනයේ යුද්ධය තවමත් ජාත්‍යන්තර සිරස්තලවල ආධිපත්‍යය දරයි. නමුත් එය යුධ පිටියෙන් බොහෝ දුරස්ථ රටක් වන අතර එය ගෝලීය මොහොතේ එක්තරා ආකාරයක කුරුසයක් බවට පත්ව ඇත. මාස ගනනාවක් තිස්සේ, ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික මරණ දඟරයක පවතී: රාජ්‍ය ණය අර්බුදයක්, පළමුව වසංගතයෙන් සහ පසුව රුසියාවේ යුක්‍රේනය ආක්‍රමණයෙන් ඇති වූ කඩාකප්පල්කාරී තත්ත්වයන් නිසා උග්‍ර වූ අතර, ආහාර, ඉන්ධන, ඉවුම් පිහුම් ගෑස්, ඖෂධ හිඟයට හේතු වී තිබේ. , මුදල් සහ අනෙකුත් අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සමීක්ෂණයක දී, ශ්‍රී ලංකාවේ කුටුම්භවලින් සියයට 70 ක් පමණ ආහාර පරිභෝජනය අඩු කරන බව වාර්තා කර ඇති අතර, ආහාර මිල උද්ධමනය සියයට 57 ක් පමණ වන අතර (පෙර වසරට සාපේක්ෂව එක්සත් ජනපදයේ දළ වශයෙන් සියයට 10 ට ප්‍රතිවිරුද්ධව). මිලියන 22 ක ජනතාවක් සිටින රටේ ඉන්ධන අඩු වැඩි වශයෙන් අවසන් වී ඇති අතර නැවුම් නැව්ගත කිරීම් සඳහා තව දින කිහිපයක් තිබේ.",
        "වර්ධනය වන මහජන කෝපය සහ විරෝධතා මැයි මාසයේදී අගමැති මහින්ද රාජපක්ෂගේ ආන්ඩුව බිඳ දැමු නමුත් අර්බුදකාරී තත්ත්වයන් පවතින අතර ආරක්ෂක හමුදා සහ සාමාන්‍ය, කෝපයට පත් සිවිල් වැසියන් අතර නව ගැටුම් ඇතිවීමේ විභවය පිලිබඳ භීතිය වර්ධනය වේ. පෙරළෙන විදුලි කප්පාදුව දැන් දෛනික ජීවිතයේ සම්මත කොටස් වන අතර ඉන්ධන සඳහා දින ගණනක් දිගු මාර්ග වේ. ශ්‍රී ලාංකිකයන් මාර්ගවලින් ඉවත් කර තැබීමේ අරමුණින් පාසල් සහ කාර්යාල අවම වශයෙන් සතිය පුරා වසා දමා ඇත.",
        "පසුගිය සතියේ කොළඹ අගනුවර වෛද්‍යවරුන්, වෛද්‍ය කාර්ය මණ්ඩලය, ගුරුවරුන් සහ බැංකුකරුවන් අත්‍යාවශ්‍ය වැඩකටයුතු කරගෙන යාමට අවශ්‍ය පෙට්‍රල් හෝ ඩීසල් ලබා ගැනීමට නොහැකිවීමට විරෝධය පළකරමින් පෙළපාලි ගියහ. “සාමාන්‍ය මිනිසාට දරාගත නොහැකි දේවල් බවට පත්ව ඇත,” ගුරු සංගමයේ නිලධාරියෙක් රොයිටර් වෙත පැවසීය.",
        "ස්වාධීන රාජ්‍යයක් ලෙස ඉතිහාසයේ පළමු වතාවට ශ්‍රී ලංකාව මැයි මාසයේදී ණය පැහැර හැරියේය. සබුද්ධික කෘතහස්ත දේශපාලනඥයකු වන අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහගේ නායකත්වයෙන් යුත් භාරකාර ආන්ඩුවක් කලාපීය බලවතුන් වන ඉන්දියාවෙන් සහ චීනයෙන් ආධාර ඉල්ලා සිටීම ඇතුළුව රට එහි කරදරවලින් මුදා ගැනීමට උත්සාහ කරයි.",
        "එහෙත් ආනයනය සඳහා ගෙවීමට නොහැකි රටකට ඉදිරි මාවත අඳුරු ය. රජය තරමක් මංමුලා සහගත ආයාචනා වෙත යොමු වී ඇත: එය රජයේ සේවකයින්ට ඔවුන්ගේ ගෙවත්තේ බෝග වගා කිරීම සඳහා අමතර නිවාඩුවක් ලබා දීමේ යෝජනා ක්‍රමයක් හඳුන්වා දුන් අතර ජාතියේ මිලියන 1.5 ක රාජ්‍ය අංශයේ සේවකයින්ට වසර පහක වැටුප් රහිත නිවාඩු ලබා ගැනීමේ හැකියාව ලබා දුන්නේය. විදේශ රැකියා සොයා, විදේශගත වීම සහ ගෙදරට අවශ්‍ය ප්‍රේෂණ යැවීම.",
        "විදේශ ගමන් බලපත්‍ර කාර්යාලවල රේඛා ද දැන් දිගු වන අතර, රටෙහි මාර්ගගත අයදුම් කිරීමේ ක්‍රමය මාස ගනනාවක් තිස්සේ අවහිර වී ඇත. වඩාත්ම මංමුලා සහගත අය බෝට්ටුවකින් ඉන්දියාව වැනි අසල්වැසි රටවලට පලා යාමට උත්සාහ කරති. ශ්‍රී ලංකා ආර්ථිකය විනාශ වීම අග්නිදිග ආසියාවේ ප්‍රධාන ආර්ථිකයන්හි 1990 දශකයේ අගභාගයේ ඇති වූ මූල්‍ය අවුල් සහගත තත්ත්වයට විශ්ලේෂකයින් සමාන කර ඇත. තවත් සමහරු ශ්‍රී ලංකාව “දකුණු ආසියාවේ ලෙබනනය” බවට පත් වීම ගැන අනතුරු අඟවති.",
        "විභව ඇපදීමේ පැකේජයක් සම්බන්ධයෙන් රටේ අන්තර්වාර ආන්ඩුව සහ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නිලධාරීන් අතර ජූනි 20දා ආරම්භ වූ දින 10ක සාකච්ඡා කිසිදු විසඳුමක් නොමැතිව පසුගිය සතියේ අවසන් විය. “අතීතයේදී අපි සංවර්ධනය වෙමින් පවතින රටක් ලෙස සාකච්ඡා කර තිබෙනවා,” වික්‍රමසිංහ අඟහරුවාදා පැවසීය. “නමුත් දැන් තත්ත්වය වෙනස්. අපි දැන් බංකොලොත් රටක් ලෙස සාකච්ඡාවලට සහභාගි වෙනවා. ඒ නිසා අපට වඩාත් දුෂ්කර හා සංකීර්ණ තත්ත්වයකට මුහුණ දීමට සිදු වෙනවා.”",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ගැටලු, බොහෝ පැතිවලින්, එහි තත්ත්වයට අනන්‍ය වූ සහ ස්වයං-ප්‍රේරක වේ. එහෙත් රටෙහි විස්මිත බිඳවැටීම ද පුළුල්, අන්තර් සම්බන්ධිත ගෝලීය සංසිද්ධි මාලාවක් සමඟ වෙන් කළ නොහැකි ලෙස බැඳී ඇත: යුක්රේනයේ යුද්ධය ගෝලීය ආහාර සහ බලශක්ති මිල ගණන් ඉහළ නංවා ඇති අතර ශ්‍රී ලංකාව තුළ දැඩි තත්වයක් අද්දරට තල්ලු කර ඇත.",
        "\"ඔබට යුක්රේනයේ යුද්ධයක් නොතිබුණත් ශ්‍රී ලංකාව අර්බුදයක පවතිනු ඇත, නමුත් එය සියල්ල සංකීර්ණ කරයි\" යනුවෙන් ජාත්‍යන්තර අර්බුද කණ්ඩායම් උපදේශන ආයතනයේ විශ්ලේෂකයෙකු වන ඇලන් කීනන් මේ වසර මුලදී මගේ සගයා වන ජෙරී ෂිට පැවසීය. “මෙය යුක්රේනයේ බලපෑමයි: ඉන්ධන සඳහා ණය මාර්ගයක් මාස දෙකක් පැවතිය හැකි යැයි ඔබ සිතූ එකක් දැන් එකක් පවතී. ඔබට ඇපයක් ලැබුණත්, ඔබ අඩු ආහාර, අඩු ඉන්ධන, අඩු ඖෂධ මිල දී ගන්නවා.”",
        "සමාන පීඩනයන් වෙනත් තැන්වල පවතී. නියඟයෙන් විනාශ වූ කෙන්යාවේ, ඉතියෝපියාවේ සහ සෝමාලියාවේ සෑම තත්පර 48කට වරක් එක් පුද්ගලයෙකු කුසගින්නෙන් මිය යන බව ඔක්ස්ෆෑම් සහ සේව් ද චිල්ඩ්රන් යන ජාත්‍යන්තර මානුෂීය කණ්ඩායම්වල ඒකාබද්ධ වාර්තාවක් මැයි මාසයේදී හෙළි කළේය. යුක්රේනයේ ගැටුම වාර්තාගත මට්ටම් දක්වා මිල ඉහල යාමට හේතු වී ඇති අතර නැගෙනහිර අප්‍රිකාවේ \"මිලියන ගනන් මිනිසුන්ට\" ආහාර ලබා ගැනීමට නොහැකි විය.",
        "\"රට තුනේ දැඩි කුසගින්නෙන් පෙළෙන පුද්ගලයින්ගේ සංඛ්‍යාව පසුගිය වසරේ සිට දෙගුණයකටත් වඩා වැඩි වී ඇත - මිලියන 10 සිට අද මිලියන 23 කට වඩා වැඩි\" යනුවෙන් එම සංවිධාන ප්‍රකාශයක් නිකුත් කරමින් සඳහන් කළේය. \"මෙය දශකයක් යටතේ තුන් ගුණයකටත් වඩා වැඩි - 2012 දී ඩොලර් බිලියන 20.7 සිට 2020 වන විට ඩොලර් බිලියන 65.3 දක්වා - මෙම රටවල සම්පත් රාජ්‍ය සේවාවන්ගෙන් සහ සමාජ ආරක්ෂණයෙන් උරා බොන අඩපණ වූ ණය පසුබිමකට එරෙහිව ය.\"",
        "යුක්රේනයට වඩා ඈතින් පිහිටි ශ්‍රී ලංකාව ගෝලීය අර්බුදයක කේන්ද්‍රස්ථානයයි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "යුක්රේනය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වොෂින්ටන් පෝස්ට්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 70 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 57 ක් පමණ",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දළ වශයෙන් සියයට 10 ක්",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පෙර වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 22 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මිලියන 1.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු පහක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1990 ගණන්වල අග භාගය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අග්නිදිග ආසියාවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ලෙබනනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දවස් දහයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජූනි 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇලන් කීනන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර අර්බුද කණ්ඩායම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෙරි ෂිහ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මීට පෙර මෙම වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඔක්ස්ෆෑම්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "මැයි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සෑම තත්පර 48 කට වරක්",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කෙන්යාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉතියෝපියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සෝමාලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර අප්රිකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගිය අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 10 කට වඩා",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දශකයක් යටතේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 20.7 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් බිලියන 65.3 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "உக்ரேனிலிருந்து வெகு தொலைவில், இலங்கை உலகளாவிய நெருக்கடியின் மையமாக உள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "(வாஷிங்டன் போஸ்ட்); உக்ரைன் போர் இன்னும் சர்வதேச தலைப்புச் செய்திகளில் ஆதிக்கம் செலுத்தலாம். ஆனால் இது போர்க்களத்திலிருந்து வெகு தொலைவில் உள்ள ஒரு நாடு, இது உலகளாவிய தருணத்தின் ஒரு வகையான சிலுவையாக மாறியுள்ளது. பல மாதங்களாக, இலங்கை பொருளாதார மரணச் சுழலில் உள்ளது: ஒரு பொதுக் கடன் நெருக்கடி, முதலில் தொற்றுநோய்களின் எண்ணிக்கை மற்றும் பின்னர் உக்ரைன் மீதான ரஷ்யாவின் ஆக்கிரமிப்பால் தூண்டப்பட்ட இடையூறுகளால் அதிகரித்தது, உணவு, எரிபொருள், சமையல் எரிவாயு, மருந்துகள் ஆகியவற்றில் பற்றாக்குறைக்கு வழிவகுத்தது. , பணம் மற்றும் பிற அத்தியாவசிய பொருட்கள்.",
        "ஐக்கிய நாடுகளின் கணக்கெடுப்பில், இலங்கையில் 70 வீதமான குடும்பங்கள் உணவு நுகர்வை குறைத்துள்ளதாக அறிவித்துள்ளனர், உணவு விலை பணவீக்கம் சுமார் 57 வீதமாக இயங்குகிறது (அமெரிக்காவில் முந்தைய ஆண்டை விட இது 10 சதவீதமாக இருந்தது). 22 மில்லியன் மக்கள் வசிக்கும் நாட்டில் எரிபொருள் அதிகமாகவோ அல்லது குறைவாகவோ உள்ளது மற்றும் புதிய ஏற்றுமதிகள் இன்னும் சில நாட்கள் உள்ளன.",
        "பெருகிவரும் பொதுமக்களின் கோபம் மற்றும் எதிர்ப்புக்கள் மே மாதம் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷவின் அரசாங்கத்தை வீழ்த்தியது, ஆனால் நெருக்கடி நிலைமைகள் நீடித்து, பாதுகாப்புப் படையினருக்கும் சாதாரண, கோபமடைந்த பொதுமக்களுக்கும் இடையில் புதிய மோதல்களின் சாத்தியக்கூறுகள் குறித்து அச்சங்கள் அதிகரித்து வருகின்றன. ரோலிங் பவர் கட் என்பது இப்போது அன்றாட வாழ்க்கையின் நிலையான பகுதிகள், எரிபொருளுக்கான நாட்கள் நீண்ட வரிகள் போன்றவை. இலங்கையர்களை சாலைகளில் இருந்து விலக்கி வைக்கும் முயற்சியில் பள்ளிகள் மற்றும் அலுவலகங்கள் குறைந்தது வாரம் முழுவதும் மூடப்பட்டுள்ளன.",
        "கடந்த வாரம், தலைநகர் கொழும்பில் வைத்தியர்கள், வைத்திய ஊழியர்கள், ஆசிரியர்கள் மற்றும் வங்கியாளர்கள் அத்தியாவசியப் பணிகளை மேற்கொள்வதற்குத் தேவையான பெற்றோல் அல்லது டீசலைப் பெற்றுக் கொள்ள இயலாமைக்கு எதிர்ப்புத் தெரிவித்து ஊர்வலம் நடத்தினர். \"விஷயங்கள் சாமானியர்களால் தாங்க முடியாததாகிவிட்டன\" என்று ஆசிரியர் சங்க அதிகாரி ஒருவர் ராய்ட்டர்ஸிடம் கூறினார்.",
        "சுதந்திர நாடாக வரலாற்றில் முதல் தடவையாக இலங்கை மே மாதம் கடனைத் திருப்பிச் செலுத்தவில்லை. புத்திசாலித்தனமான மூத்த அரசியல்வாதி பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க தலைமையிலான ஒரு காபந்து அரசாங்கம், பிராந்திய வல்லரசுகளான இந்தியா மற்றும் சீனாவிடம் இருந்து உதவி கோருவது உட்பட நாட்டை அதன் பிரச்சனைகளில் இருந்து வெளியேற்ற முயற்சிக்கிறது.",
        "ஆனால் ஒரு நாட்டிற்கு அதன் இறக்குமதிக்கு பணம் செலுத்த முடியாத பாதை இருண்டதாகவே உள்ளது. அரசாங்கம் மிகவும் அவநம்பிக்கையான முறையீடுகளை நாடியுள்ளது: இது அரசாங்க ஊழியர்களுக்கு அவர்களின் கொல்லைப்புறங்களில் பயிர்களை வளர்ப்பதற்கு கூடுதல் நாள் விடுமுறை அளிக்கும் திட்டத்தை அறிமுகப்படுத்தியது. மேலும் நாட்டின் 1.5 மில்லியன் பொதுத்துறை ஊழியர்கள் அனைவருக்கும் ஊதியம் இல்லாமல் ஐந்து ஆண்டுகள் விடுப்பு எடுக்கும் வாய்ப்பை வழங்கியது. வெளிநாட்டில் வேலை தேடுதல், புலம்பெயர்தல் மற்றும் மிகவும் தேவையான பணம் அனுப்புதல்.",
        "பாஸ்போர்ட் அலுவலகங்களில் உள்ள கோடுகள் இப்போது நீளமாக உள்ளன, மேலும் நாட்டின் ஆன்லைன் விண்ணப்ப முறை பல மாதங்களாக பின்தங்கியிருக்கிறது. மிகவும் அவநம்பிக்கையானவர்கள் படகு மூலம் இந்தியா போன்ற அருகிலுள்ள நாடுகளுக்கு தப்பிச் செல்ல முயற்சிக்கின்றனர். இலங்கைப் பொருளாதாரத்தின் அழிவை 1990களின் பிற்பகுதியில் தென்கிழக்கு ஆசியாவின் முக்கிய பொருளாதாரங்களில் ஏற்பட்ட நிதிக் குழப்பத்துடன் ஆய்வாளர்கள் ஒப்பிட்டுள்ளனர். \"தெற்காசியாவின் லெபனானாக\", கடனில் சிக்கி, செயலிழந்த நாடாக, இலங்கை மாறும் என மற்றவர்கள் எச்சரிக்கின்றனர்.",
        "நாட்டின் இடைக்கால அரசாங்கத்திற்கும் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் அதிகாரிகளுக்கும் இடையில் ஒரு சாத்தியமான பிணை எடுப்புப் பொதி தொடர்பாக ஜூன் 20 அன்று தொடங்கிய பத்து நாட்கள் பேச்சுவார்த்தைகள் கடந்த வாரம் எந்தத் தீர்மானமும் இல்லாமல் முடிவடைந்தன. \"கடந்த காலங்களில், ஒரு வளரும் நாடாக நாங்கள் கலந்துரையாடல்களை நடத்தியுள்ளோம்,\" என்று விக்கிரமசிங்க செவ்வாயன்று கூறினார். “ஆனால் இப்போது நிலைமை வேறு. நாங்கள் இப்போது திவாலான நாடாக பேச்சுவார்த்தையில் பங்கேற்கிறோம். எனவே, நாங்கள் மிகவும் கடினமான மற்றும் சிக்கலான சூழ்நிலையை எதிர்கொள்ள வேண்டியுள்ளது.",
        "இலங்கையின் பிரச்சினைகள், பல அம்சங்களில், அதன் நிலைமைக்கு தனித்துவமானவை மற்றும் சுயமாக ஏற்படுத்தியவை. ஆயினும்கூட, நாட்டின் வியக்கத்தக்க சரிவு உலகளாவிய நிகழ்வுகளின் பரந்த, ஒன்றோடொன்று இணைந்த தொடர்களுடன் பிரிக்கமுடியாத வகையில் இணைக்கப்பட்டுள்ளது: உக்ரேனில் நடந்த போர் உலகளாவிய உணவு மற்றும் எரிசக்தி விலைகளை உயர்த்தியுள்ளது மற்றும் இலங்கையில் ஒரு கடினமான சூழ்நிலையை விளிம்பில் தள்ளியுள்ளது.",
        "\"உக்ரேனில் நீங்கள் யுத்தம் செய்யாவிட்டாலும், இலங்கை நெருக்கடியில் இருக்கும், ஆனால் அது எல்லாவற்றையும் கூட்டுகிறது\" என்று சர்வதேச நெருக்கடி குழு ஆலோசனையின் ஆய்வாளர் அலன் கீனன், இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில் எனது சக ஊழியர் ஜெரி ஷிஹிடம் கூறினார். \"இது உக்ரைன் விளைவு: எரிபொருளுக்கான கடன் வரி இரண்டு மாதங்கள் நீடிக்கும் என்று நீங்கள் நினைத்தீர்கள், இப்போது ஒன்று நீடிக்கும். உங்களுக்கு பிணை எடுப்பு கிடைத்தாலும், நீங்கள் குறைந்த உணவு, குறைந்த எரிபொருள், குறைவான மருந்து வாங்குகிறீர்கள்.",
        "இதே போன்ற அழுத்தங்கள் மற்ற இடங்களிலும் உள்ளன. சர்வதேச மனிதாபிமான குழுக்களான ஆக்ஸ்பாம் மற்றும் சேவ் தி சில்ட்ரன் ஆகியவற்றின் கூட்டு அறிக்கை மே மாதம் வறட்சியால் பாதிக்கப்பட்ட கென்யா, எத்தியோப்பியா மற்றும் சோமாலியாவில் ஒவ்வொரு 48 வினாடிகளுக்கும் ஒருவர் பசியால் இறப்பதாகக் கண்டறிந்துள்ளது. உக்ரேனில் நடந்த மோதல்கள் விலைவாசியை சாதனை அளவில் உயர்த்தி, கிழக்கு ஆபிரிக்காவில் \"மில்லியன் கணக்கான மக்களுக்கு உணவு கிடைக்காமல்\" செய்தது.",
        "\"மூன்று நாடுகளில் தீவிர பசியை அனுபவிப்பவர்களின் எண்ணிக்கை கடந்த ஆண்டை விட இருமடங்காக அதிகரித்துள்ளது - 10 மில்லியனுக்கும் மேலாக இன்று 23 மில்லியனுக்கும் அதிகமாக உள்ளது\" என்று அந்த அமைப்புகள் ஒரு அறிக்கையில் குறிப்பிட்டுள்ளன. \"இது ஒரு தசாப்தத்தில் மூன்று மடங்கிற்கும் மேலாக - 2012 இல் $20.7 பில்லியனில் இருந்து 2020 க்குள் $65.3 பில்லியனாக - இந்த நாடுகளின் வளங்களை பொது சேவைகள் மற்றும் சமூகப் பாதுகாப்பிலிருந்து உறிஞ்சும் முடங்கும் கடனின் பின்னணிக்கு எதிராக உள்ளது.\"",
        "உக்ரேனிலிருந்து வெகு தொலைவில், இலங்கை உலகளாவிய நெருக்கடியின் மையமாக உள்ளது"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "உக்ரைன்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "வாஷிங்டன் போஸ்ட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 70 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 57 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக 10 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முந்தைய ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐந்து வருடம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1990களின் பிற்பகுதியில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தென்கிழக்கு ஆசியாவின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியாவின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "லெபனான்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பத்து நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஜூன் 20",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அலன் கீனன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நெருக்கடி குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜெர்ரி ஷிஹ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டின் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆக்ஸ்பாம்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "மே",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒவ்வொரு 48 வினாடிகளுக்கும்",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கென்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எத்தியோப்பியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சோமாலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மில்லியன்கள்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு ஆப்பிரிக்கா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "10 மில்லியனுக்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு தசாப்தத்திற்கு கீழ்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$20.7 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2012",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "$65.3 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "2020",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}