{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130734",
  "time_ut": 1656913450,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "மன்னார் நகர சபையின் சுத்திகரிப்பு பணியாளர்கள் மாவட்டச் செயலகத்திற்கு முன் போராட்டம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sanitation workers of Mannar City Council protest in front of District Secretariat",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Mannar City Council's cleaners and drivers have taken out a vigil in front of the Mannar District Secretariat on the 4th of Monday morning.",
        "Waste disposal operations in the Mannar city area have been suspended for the past few days.",
        "Due to lack of proper supply of fuel, it is not possible to carry out the said waste disposal activities.",
        "The fuel needed for the vehicles is not properly provided for the cleaning work which is continuously being carried out by the Mannar City Council.",
        "At this stage, the Mannar City Council has been protesting to provide the necessary fuel for the purification work.",
        "The sanitation workers and drivers of the city council who participated in the protest carried banners with various slogans.",
        "Why are the health services of the local government councils downgraded? Why are the local government services neglected in the distribution of petrol? Do you not know that solid waste service is an essential service? They participated in the protest carrying banners with various slogans written on them.",
        "In this situation, Mannar District Government President Mrs. A. Sranli Dimel said that she will discuss with the protestors and take appropriate measures. At this stage, the protestors moved away from there."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mannar City Council",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "District Secretariat",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mannar City Council's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Mannar District Secretariat",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "4th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mannar",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the past few days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "the Mannar City Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Mannar City Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Mannar District Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A. Sranli Dimel",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මන්නාරම නගර සභාවේ සනීපාරක්ෂක සේවකයින් දිස්ත්‍රික් ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට විරෝධතාවක",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "මන්නාරම නගර සභාවේ පිරිසිදු කරන්නන් සහ රියදුරන් මන්නාරම දිස්ත්‍රික් ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට පෙරේදා (04) පෙරවරුවේ උද්ඝෝෂණයක් පවත්වා තිබේ.",
        "මන්නාරම නගර ප්‍රදේශයේ අපද්‍රව්‍ය බැහැර කිරීමේ කටයුතු පසුගිය දින කිහිපයේ සිට අත්හිටුවා තිබුණි.",
        "නිසි පරිදි ඉන්ධන නොලැබීම හේතුවෙන් එම අපද්‍රව්‍ය බැහැර කිරීමේ කටයුතු සිදු කිරීමට නොහැකි වී ඇත.",
        "මන්නාරම නගර සභාව මගින් අඛණ්ඩව සිදුකරන පවිත්‍රතා කටයුතු සඳහා වාහන සඳහා අවශ්‍ය ඉන්ධන නිසි පරිදි ලබා නොදේ.",
        "මෙම අවස්ථාවේදී මන්නාරම නගර සභාව පිරිසුදු කිරීමේ කටයුතු සඳහා අවශ්‍ය ඉන්ධන ලබා දෙන ලෙසට විරෝධය පළකරමින් සිටියි.",
        "විරෝධතාවයට සහභාගී වූ නගර සභාවේ සනීපාරක්ෂක සේවකයින් සහ රියදුරන් විවිධ සටන් පාඨ සහිත බැනර් රැගෙන විරෝධතාවයේ නිරත වුණා.",
        "පළාත් පාලන සභාවල සෞඛ්‍ය සේවය පහත හෙලන්නේ ඇයි?පෙට්‍රල් බෙදා හැරීමේදී පළාත් පාලන සේවාවන් නොසලකා හරින්නේ ඇයි?ඝන අපද්‍රව්‍ය සේවාව අත්‍යාවශ්‍ය සේවාවක් බව ඔබ දන්නේ නැද්ද? විවිධ සටන් පාඨ ලියා ඇති බැනර් ද රැගෙන ඔවුන් විරෝධතාවයට එක්ව සිටියා.",
        "මෙම තත්ත්වය තුළ මන්නාරම දිස්ත්‍රික් රජයේ සභාපතිනි ඒ.ස්‍රැන්ලි ඩිමෙල් මහත්මිය පැවසුවේ විරෝධතාකරුවන් සමඟ සාකච්ඡා කර සුදුසු පියවර ගන්නා බවයි. මේ අවස්ථාවේදී විරෝධතාකරුවෝ එතැනින් ඉවත් වූහ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මන්නාරම නගර සභාව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "දිස්ත්‍රික් ලේකම් කාර්යාලය",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මන්නාරම නගර සභාවේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම දිස්ත්‍රික් ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "4 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මන්නාරම",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පසුගිය දින කිහිපය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මන්නාරම නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මන්නාරම නගර සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "මන්නාරම දිස්ත්‍රික් රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "A. Sranli Dimel",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மன்னார் நகர சபையின் சுத்திகரிப்பு பணியாளர்கள் மாவட்டச் செயலகத்திற்கு முன் போராட்டம்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "மன்னார் நகர சபையின் சுத்திகரிப்பு பணியாளர்கள் மற்றும் சாரதிகள் இணைந்து இன்று 4 ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை காலை மன்னார் மாவட்டச் செயலகத்திற்கு முன் கவனயீர்ப்பு போராட்டம் ஒன்றை முன்னெடுத்துள்ளனர்.",
        "மன்னார் நகர பகுதியில் முன்னெடுக்கப்பட்டு வந்த கழிவு அகற்றும் நடவடிக்கைகள் கடந்த சில தினங்களாக தடைப்பட்டுள்ளது.",
        "உரிய முறையில் எரிபொருள் வழங்கப்படாமையால் குறித்த கழிவு அகற்றும் நடவடிக்கைfளை முன்னெடுத்துச் செல்ல முடியாத நிலை ஏற்பட்டுள்ளது.",
        "தொடர்ச்சியாக மன்னார் நகர சபையினால் முன்னெடுக்கப்பட்டு வரும் சுத்திகரிப்பு பணிக்கு வாகனங்களுக்கு தேவையான எரிபொருட்கள் உரிய முறையில் வழங்கப்படவில்லை.",
        "இந்த நிலையில் மன்னார் நகர சபையின் சுத்திகரிப்பு பணிக்குத் தேவையான எரிபொருளை வழங்குமாறு கோரி குறித்த போராட்டம் முன்னெடுக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "குறித்த போராட்டத்தில் கலந்துகொண்ட நகர சபையின் சுத்திகரிப்பு பணியாளர்கள் மற்றும் சாரதிகள் பல்வேறு வாசகங்கள் எழுதப்பட்ட பதாகைகளை ஏந்தியவாறு இந்தப் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டனர்.",
        "உள்ளுராட்சி மன்றங்களின் சுகாதார சேவைகளை தரம் தாழ்த்தி பார்ப்பது ஏன் ?,பெற்றோல் பங்கீட்டில் உள்ளூராட்சி சேவைகள் புறக்கணிக்கப்படுவது ஏன் ?, திண்மக் கழிவகற்றல் சேவை அத்தியாவசிய சேவை என்று தெரியாதா அரச அதிபரே ? உள்ளிட்ட பல்வேறு வாசகங்கள் எழுதிய பதாகைகளை ஏந்தியவாறு போராட்டத்தில் ஈடுபட்டனர்.",
        "இந்த நிலையில் மன்னார் மாவட்ட அரசாங்க அதிபர் திருமதி ஏ.ஸ்ரான்லி டிமெல் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களுடன் கலந்துரையாடி உரிய நடவடிக்கைகளை மேற்கொள்வதாக தெரிவித்தார். இந்த நிலையில் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்கள் அங்கிருந்து அகன்று சென்றனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மன்னார் நகர சபை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "மாவட்ட செயலகம்",
          "label": "FAC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மன்னார் நகர சபையின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மன்னார் மாவட்ட செயலகம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "4வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மன்னார்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "கடந்த சில நாட்களாக",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மன்னார் நகர சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மன்னார் நகர சபை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "மன்னார் மாவட்ட அரசு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏ. ஸ்ரான்லி டிமெல்",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}