{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/ගිහියෝ-බණ-කියනවා-හාමුදුරුවරු-වවනවා/11-396881",
  "time_ut": 1662301983,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ගිහියෝ බණ කියනවා හාමුදුරුවරු වවනවා",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Lay people preach and monks plant",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Minister Wimal Weerawansa said that the country is currently moving towards a new birth and some people are trying to abort it.",
        "He said this on the occasion of establishing the Uttar Lanka Council.",
        "\"We are at a transformative moment. When going from one state to another. During surgery. At a time when a new birth is creating a new situation. During pregnancy.",
        "Some try to abort that new birth. Abort that new birth and continue to maintain the old birth. We are establishing the Uttar Lanka Council today not to be the representatives of the group that prevents that birth, but to give the necessary strength for the birth of a proud Sri Lanka that will grow in the womb.",
        "The politics that have existed so far in this era of transformation are going to the end. Conservative politics is dying out. Conventional thinkers cannot even think about this. This era of transformation is born by transferring the power of the state from the hands of the Durjanas to the hands of the Satjanas, and not in any other way.",
        "We were also in big coalitions. They think we are small parties. But when we finish the work we started, it is the people of this country who crush the big people and make the small people bigger.",
        "At this time lay people preach. Some monks cultivate. Doctors talk about fertilizers. The criminology graduate works as a development officer in a domain. Many such distortions can be shown. We need to get this country out of this distortion.",
        "If anyone thinks that Sri Lanka has been given to a few families for free, let a few families rule this country. For the Senanayakes, the Kothalawalas, the Bandaranayakes, the Rajapaksas, and so on for another family. The time when the throne of this country was handed over to those families is over. Rather than kings who came from families, it is the kings who came out of it that have done justice to Sri Lanka.\""
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Wimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Uttar Lanka Council",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Uttar Lanka Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Durjanas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Satjanas",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Senanayakes",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kothalawalas",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Bandaranayakes",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගිහියෝ බණ කියනවා හාමුදුරුවරු වවනවා",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "රට මේ වන විට නව උත්පත්තියක් වෙනුවෙන් ගමන් කරමින් තිබෙන බවත් ඇතැම් පිරිස් එය ගබ්සා කිරීමට උත්සාහ කරන බවත් හිටපු අමාත්‍ය විමල් වීරවංශ මහතා පැවැසීය.",
        "උත්තර ලංකා සභාව ස්ථාපිත කිරීමේ අවස්ථාවට එක්වෙමින් ඔහු මේ බව පැවැසීය.",
        "“අපි මේ ඉන්නේ පරිවර්තනීය අවස්ථාවක. එක තත්ත්වයක ඉදලා තවත් තත්ත්වයකට යන අවස්ථාවක. ශල්‍ය කර්මයක් සිදු වෙමින් තිබෙන වෙලාවක. නව උත්පත්තියක් නව තත්ත්වයක් බිහිකරමින් තිබෙන වෙලාවක. ගැබෙහි දරා ගනිමින් තිබෙන වෙලාවක.",
        "සමහරු හදනවා ඒ නව උත්පත්තිය ගබ්සා කරන්න. ඒ් නව උත්පත්තිය ගබ්සා කරලා පැරණි උත්පත්තියම තවදුරටත් ඔහේ පවත්වාගෙන යන්න. අපි අද උත්තර ලංකා සභාව පිහිටුවන්නේ ගර්භාසය තුළ වැඩෙන අභිමානවත් ශ්‍රි ලංකාවක් ගොඩනැගිය හැකි ඒ සුජාත උත්පත්තියට අවශ්‍ය කරන ශක්තිය දෙන්න මිසක් ඒ් උත්පත්තිය වළකින පිලේ නියෝජිතයෝ වෙන්න නෙමයි.",
        "මේ පරිවර්තන යුගයේ මෙතෙක් පැවැති දේශපාලනය අභාගයට යනවා. ගතානු ගතික දේශපාලනය අභාවයට යනවා. සාම්ප්‍රදායිකව සිතන්නන්ට මේ ටික සිතන්නත් බැරි වෙනවා. මේ පරිවර්තන යුගය බිහිවන්නේ දුර්ජනයන්ගේ අතින් සත්ජනයන්ගෙ අතට රාජ්‍ය බලය මාරු කරලා මිසක් වෙන ආකාරයට නෙමෙයි.",
        "අපිත් ලොකු සභාග වල හිටියා. ඒ අය හිතන්නේ අපි පොඩි පක්ෂ කියලා. ඒත් අපි පටන් ගත්තු වැඩේ ඉවර වෙනකොට ලොකු කට්ටිය පොඩි කරලා පොඩි කට්ටිය ලොකු කරන්නේ මේ රටේ ජනතාවයි.",
        "මේ කාලයේ ගිහියෝ බණ කියනවා. සමහර හාමුදුරුවරු වගා කරනවා. දොස්තරලා පොහොර ගැන කථා කරනවා. අපරාධ විද්‍යා උපාධිධාරියා සංවර්ධන නිලධාරී ලෙස වසමක වැඩ කරනවා. මේ වගේ විකෘති ඕන තරම් පෙන්වන්න පුළුවන්. මේ විකෘතියෙන් එළියට මේ රට ගන්න ඕන.",
        "කවුරුහරි හිතනවානම් ලංකාව පවුල් කිහිපයකට සින්නක්කරව ලියලා දීලා තියෙනවා කියලා, පවුල් කිහිපයකට මේ රට පාලනය කරන්න. සේනානායකලාට, කොතලාවලලාට, බණ්ඩාරනායකලාට, රජපක්ෂලාට, එහෙම නැන්තමන් තව පවුලකට. ඔය පවුල්වලට මේ රටේ සිංහාසනය භාර දීපු කාලය ඉවරයි. පවුල්වලින් ආපු රජවරුන්ට වඩා එයින් පිට ආපු රජවරු තමයි ලංකාවට සාධාරණය ඉටු කරලා තියෙන්නේ.”"
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උත්තර ලංකා සභාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "උත්තර ලංකා සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඩර්ජනස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සත්ජනස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සේනානායකයන් ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කොතලාවලස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාරනායකයන් ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பாமர மக்கள் உபதேசம் செய்கிறார்கள், துறவிகள் நடுகிறார்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாடு தற்போது புதிய பிறப்பை நோக்கி நகர்ந்து வருவதாகவும் அதனைக் கலைக்க சிலர் முயற்சிப்பதாகவும் முன்னாள் அமைச்சர் விமல் வீரவன்ச தெரிவித்தார்.",
        "உத்தர லங்கா சபையை நிறுவும் நிகழ்வில் அவர் இதனைத் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "\"நாங்கள் ஒரு உருமாறும் தருணத்தில் இருக்கிறோம். ஒரு மாநிலத்தில் இருந்து மற்றொரு மாநிலத்திற்கு செல்லும் போது. அறுவை சிகிச்சையின் போது. ஒரு புதிய பிறப்பு ஒரு புதிய சூழ்நிலையை உருவாக்கும் நேரத்தில். கர்ப்ப காலத்தில்.",
        "சிலர் அந்தப் புதிய பிறப்பைக் கலைக்க முயற்சிக்கிறார்கள். அந்தப் புதிய பிறப்பைக் கலைத்துவிட்டு, பழைய பிறப்பைத் தொடருங்கள். அந்த பிறப்பைத் தடுக்கும் குழுவின் பிரதிநிதிகளாக இருக்காமல், கருவறையில் வளரும் பெருமைக்குரிய இலங்கையின் பிறப்பிற்குத் தேவையான பலத்தைத் தரவே இன்று உத்தர லங்கா சபையை நிறுவுகிறோம்.",
        "இந்த மாற்றம் யுகத்தில் இதுவரை இருந்த அரசியல் முடிவுக்குப் போகிறது. பழமைவாத அரசியல் அழிந்து வருகிறது. மரபுவழி சிந்தனையாளர்களால் இதைப் பற்றி சிந்திக்கவே முடியாது. இந்த மாற்றத்தின் சகாப்தம், அரசின் அதிகாரத்தை துர்ஜனாக்களின் கைகளில் இருந்து சத்ஜனர்களின் கைகளுக்கு மாற்றுவதன் மூலம் பிறக்கிறது, வேறு எந்த வகையிலும் அல்ல.",
        "நாங்களும் பெரிய கூட்டணியில் இருந்தோம். நாங்கள் சிறிய கட்சிகள் என்று நினைக்கிறார்கள். ஆனால் நாம் ஆரம்பித்த வேலையை முடிக்கும் போது, ​​பெரியவர்களை நசுக்கி, சிறியவர்களை பெரியவர்களாக ஆக்குவது இந்த நாட்டு மக்கள்தான்.",
        "இந்த நேரத்தில் பாமர மக்கள் பிரசங்கம் செய்கிறார்கள். சில துறவிகள் விவசாயம் செய்கிறார்கள். மருத்துவர்கள் உரங்களைப் பற்றி பேசுகிறார்கள். குற்றவியல் பட்டதாரி ஒரு டொமைனில் மேம்பாட்டு அதிகாரியாக பணிபுரிகிறார். இப்படி பல திரிபுகளை காட்டலாம். இந்தச் சிதைவிலிருந்து இந்த நாட்டை மீட்டெடுக்க வேண்டும்.",
        "இலங்கையை ஒரு சில குடும்பங்களுக்கு இலவசமாக வழங்கியதாக யாராவது நினைத்தால் ஒரு சில குடும்பங்கள் இந்த நாட்டை ஆளட்டும். சேனநாயக்காக்களுக்கு, கொத்தலாவலக்களுக்கு, பண்டாரநாயக்கா, ராஜபக்ஷ, இன்னும் ஒரு குடும்பத்திற்கு. அந்தக் குடும்பங்களிடம் இந்த நாட்டின் சிம்மாசனம் கைமாறிய காலம் முடிந்துவிட்டது. குடும்பங்களில் இருந்து வந்த மன்னர்களை விட, அதிலிருந்து வெளி வந்த மன்னர்கள்தான் இலங்கைக்கு நீதி வழங்கினர்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உத்தர லங்கா கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உத்தர லங்கா கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "துர்ஜனாஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சட்ஜனாஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சேனநாயக்கஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கொத்தலாவலஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பண்டாரநாயக்கஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}