{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/japan-grants-medical-equipment-worth-500-mn-yen-to-sri-lanka-govt-hospital-98775/",
  "time_ut": 1660830720,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Japan grants medical equipment worth 500-mn yen to Sri Lanka govt hospital",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Japan grants medical equipment worth 500-mn yen to Sri Lanka govt hospital",
      "author": "Chanka Jayasinghe",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT –  The  Japanese government has granted medical equipment worth 500 million Japanese yen to the Sri Jayawardenepura government hospital to improve the hospital’s treatment facilities under Japan’s Non-Project Grant Aid Programme.",
        "A statement by the Department of External Resources said the grant was given in response to a request by Sri Lanka’s government.",
        "Under the 500 million Japanese yen (approximately 1,265 million rupees) grant assistance, angio-CT machine, other radiology equipment, ophthalmic instruments, surgical instrument sets (stainless steel with satin finish), 15 dental units with accessories, liver transplant instrument sets, and a cardiac catheterization laboratory will be provided, a statement said on Thursday August 18.",
        "Sri Lanka due to its worst economic crisis in its post-independence history is currently facing shortages of essential medicine, non-essential and lifesaving medicines pressuring the health sector to only attend to emergency cases to preserve available limited medicine stocks.",
        "On Thursday at the policy rate announcement media briefing by the Central Bank of Sri Lanka (CBSL), Governor Nandalal Weerasinghe said, with the strict measures taken in the recent past, Sri Lanka is currently managing the limited forex income coming into the country to purchase essential goods such as fuel and medicine.",
        "Sri Lanka has received various grants from several countries including China and India which gave a 200 million US dollar credit line to purchase medicine from India.",
        "In June, Minister of Health Keheliya Rambukwella said there is no shortage of vital medicines in the country and all medicines will be restocked by August 2022. However, shortages of medicine aer still being reported in various hospitals islandwide.",
        "“This improvement at the hospital will facilitate the enhancement of the quality of the care provided especially to the patients with non-communicable diseases while enabling high quality medical professional training to medical undergraduates and postgraduates from the National School of Nursing at the aculty of Medical Sciences of the University of Sri Jayawardenepura,” the External Resources Department statement said.",
        "“This project will eventually assist the development of human resources of the health sector in Sri Lanka,” it said. (Colombo/Aug18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Japan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "500-mn yen",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "500 million Japanese yen",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sri Jayawardenepura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Non-Project",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Department of External Resources",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500 million Japanese yen",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "approximately 1,265 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "satin finish",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Thursday August 18",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200 million US dollar",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Health Keheliya Rambukwella",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the National School of Nursing",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Medical Sciences",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the University of Sri Jayawardenepura",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "External Resources Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජපානය ශ්‍රී ලංකා රජයේ රෝහලට යෙන් මිලියන 500ක වෛද්‍ය උපකරණ ප්‍රදානය කරයි",
      "author": "චංක ජයසිංහ",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT -  ජපානයේ ව්‍යාපෘති නොවන ප්‍රදාන වැඩසටහන යටතේ ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර රජයේ රෝහලට ප්‍රතිකාර පහසුකම් වැඩිදියුණු කිරීම සඳහා ජපන් රජය විසින් ජපන් යෙන් මිලියන 500ක් වටිනා වෛද්‍ය උපකරණ ප්‍රදානය කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකා රජය විසින් කරන ලද ඉල්ලීමකට ප්‍රතිචාර වශයෙන් මෙම ප්‍රදානය ලබා දී ඇති බව විදේශ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුවේ ප්‍රකාශයක් පවසයි.",
        "ජපන් යෙන් මිලියන 500 (ආසන්න වශයෙන් රුපියල් මිලියන 1,265) යටතේ ආධාර, ඇන්ජියෝ-සීටී යන්ත්‍රය, අනෙකුත් විකිරණ උපකරණ, අක්ෂි උපකරණ, ශල්‍ය උපකරණ කට්ටල (සැටින් නිමාව සහිත මල නොබැඳෙන වානේ), උපාංග සහිත දන්ත ඒකක 15 ක්, අක්මා බද්ධ කිරීමේ උපකරණ කට්ටල සහ හෘද කැතීටරීකරණ රසායනාගාරයක් ලබා දෙන බව අගෝස්තු 18 බ්‍රහස්පතින්දා ප්‍රකාශයක් නිකුත් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාව නිදහසින් පසු ඉතිහාසයේ ඇති වූ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදය හේතුවෙන් දැනට අත්‍යාවශ්‍ය ඖෂධ, අත්‍යවශ්‍ය නොවන සහ ජීවිතාරක්ෂක ඖෂධ හිඟයකට මුහුණ දී සිටින අතර, පවතින සීමිත ඖෂධ තොග කල් තබා ගැනීම සඳහා හදිසි අවස්ථා සඳහා පමණක් සහභාගී වන ලෙස සෞඛ්‍ය අංශයට බලපෑම් කරයි.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුවේ (CBSL) ප්‍රතිපත්ති පොලී අනුපාත නිවේදන මාධ්‍ය හමුවේදී අධිපති නන්දලාල් වීරසිංහ මහතා පැවසුවේ, පසුගිය කාලයේ ගත් දැඩි ක්‍රියාමාර්ග සමඟ, ශ්‍රී ලංකාව මේ වන විට මිලදී ගැනීම සඳහා මෙරටට පැමිණෙන සීමිත විදේශ විනිමය ආදායම කළමනාකරණය කරමින් සිටින බවයි. ඉන්ධන සහ ඖෂධ වැනි අත්යවශ්ය භාණ්ඩ.",
        "ඉන්දියාවෙන් ඖෂධ මිලදී ගැනීම සඳහා ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 200 ක ණයක් ලබා දුන් චීනය, ඉන්දියාව ඇතුළු රටවල් කිහිපයකින් ශ්‍රී ලංකාවට විවිධ ප්‍රදාන ලැබී ඇත.",
        "ජූනි මාසයේදී සෞඛ්‍ය අමාත්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල ප්‍රකාශ කළේ රට තුළ අත්‍යවශ්‍ය ඖෂධ හිඟයක් නොමැති බවත්, 2022 අගෝස්තු මාසය වන විට සියලුම ඖෂධ නැවත පුරවන බවත්, කෙසේ වෙතත්, දිවයින පුරා විවිධ රෝහල්වල තවමත් ඖෂධ හිඟයක් වාර්තා වන බවයි.",
        "“රෝහලේ මෙම වැඩිදියුණු කිරීම වෛද්‍ය විද්‍යා පීඨයේ ජාතික හෙද පාසලේ වෛද්‍ය උපාධි අපේක්ෂකයින්ට සහ පශ්චාත් උපාධිධාරීන්ට උසස් තත්ත්වයේ වෛද්‍ය වෘත්තීය පුහුණුවක් ලබා දෙන අතරම විශේෂයෙන් බෝ නොවන රෝග ඇති රෝගීන්ට සපයනු ලබන ප්‍රතිකාරවල ගුණාත්මකභාවය ඉහළ නැංවීමට පහසුකම් සපයයි. ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලයේ,” විදේශ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුවේ නිවේදනයේ සඳහන් වේ.",
        "\"මෙම ව්‍යාපෘතිය අවසානයේ ශ්‍රී ලංකාවේ සෞඛ්‍ය ක්ෂේත්‍රයේ මානව සම්පත් සංවර්ධනයට සහාය වනු ඇත\" යනුවෙන් එහි සඳහන් වේ. (කොළඹ/අගෝස්තු 18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජපානය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "යෙන් මිලියන 500ක්",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජපන් යෙන් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ව්‍යාපෘතියක් නොවන",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විදේශ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන් යෙන් මිලියන 500 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් මිලියන 1,265 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සැටින් නිමාව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 18 බ්‍රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩොලර් මිලියන 200 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සෞඛ්‍ය කෙහෙළිය රඹුක්වැල්ල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "2022 අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාතික හෙද පාසල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වෛද්ය විද්යාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ජයවර්ධනපුර විශ්වවිද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ සම්පත් දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை அரசாங்க வைத்தியசாலைக்கு 500 மில்லியன் யென் பெறுமதியான மருத்துவ உபகரணங்களை ஜப்பான் வழங்கியுள்ளது",
      "author": "சங்க ஜெயசிங்க",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் -  ஜப்பானின் திட்டம் அல்லாத மானிய உதவித் திட்டத்தின் கீழ் மருத்துவமனையின் சிகிச்சை வசதிகளை மேம்படுத்த ஜப்பானிய அரசாங்கம் 500 மில்லியன் ஜப்பானிய யென் மதிப்புள்ள மருத்துவ உபகரணங்களை ஸ்ரீ ஜெயவர்தனபுர அரசு மருத்துவமனைக்கு வழங்கியுள்ளது.",
        "இலங்கை அரசாங்கத்தின் கோரிக்கைக்கு பதிலளிக்கும் வகையில் இந்த உதவித்தொகை வழங்கப்பட்டுள்ளதாக வெளிவிவகார திணைக்களத்தின் அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "500 மில்லியன் ஜப்பானிய யென் (சுமார் 1,265 மில்லியன் ரூபாய்) கீழ் உதவி, ஆஞ்சியோ-CT இயந்திரம், பிற கதிரியக்க உபகரணங்கள், கண் கருவிகள், அறுவை சிகிச்சை கருவிகள் (சாடின் பூச்சு கொண்ட துருப்பிடிக்காத எஃகு), துணைக்கருவிகளுடன் கூடிய 15 பல் அலகுகள், கல்லீரல் மாற்று கருவிகள் மற்றும் இதய வடிகுழாய் ஆய்வு கூடம் வழங்கப்படும் என்று ஆகஸ்ட் 18 வியாழன் அன்று ஒரு அறிக்கையில் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "இலங்கை அதன் சுதந்திரத்திற்குப் பின்னரான வரலாற்றில் மிக மோசமான பொருளாதார நெருக்கடியின் காரணமாக தற்போது அத்தியாவசிய மருந்துகள், அத்தியாவசியமற்ற மற்றும் உயிர்காக்கும் மருந்துகளின் பற்றாக்குறையை எதிர்கொள்கிறது, கிடைக்கக்கூடிய வரையறுக்கப்பட்ட மருந்து இருப்புகளைப் பாதுகாப்பதற்காக அவசரகால நிகழ்வுகளுக்கு மட்டுமே கவனம் செலுத்துமாறு சுகாதாரத் துறைக்கு அழுத்தம் கொடுக்கிறது.",
        "வியாழன் அன்று இலங்கை மத்திய வங்கியின் (CBSL) கொள்கை விகித அறிவிப்பு ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் ஆளுநர் நந்தலால் வீரசிங்க கூறியதாவது, அண்மைக்காலத்தில் எடுக்கப்பட்ட கடுமையான நடவடிக்கைகளால், இலங்கை தற்போது வாங்குவதற்கு நாட்டிற்கு வரும் வரையறுக்கப்பட்ட அந்நிய செலாவணி வருமானத்தை நிர்வகித்து வருகிறது. எரிபொருள் மற்றும் மருந்து போன்ற அத்தியாவசிய பொருட்கள்.",
        "சீனா மற்றும் இந்தியா உட்பட பல நாடுகளில் இருந்து இலங்கைக்கு பல்வேறு மானியங்கள் கிடைத்துள்ளன, அவை இந்தியாவிடமிருந்து மருந்துகளை வாங்குவதற்கு 200 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர் கடன் வழங்கின.",
        "ஜூன் மாதம், சுகாதார அமைச்சர் கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல, நாட்டில் அத்தியாவசிய மருந்துகளுக்கு தட்டுப்பாடு இல்லை என்றும், ஆகஸ்ட் 2022 க்குள் அனைத்து மருந்துகளும் மறுசீரமைக்கப்படும் என்றும் கூறினார். இருப்பினும், நாடளாவிய ரீதியில் பல்வேறு மருத்துவமனைகளில் இன்னும் மருந்து தட்டுப்பாடு நிலவுகிறது.",
        "\"மருத்துவமனையின் இந்த மேம்பாடு, குறிப்பாக தொற்றாத நோய்களால் பாதிக்கப்பட்ட நோயாளிகளுக்கு வழங்கப்படும் சிகிச்சையின் தரத்தை மேம்படுத்த உதவுகிறது, அதே நேரத்தில் மருத்துவ அறிவியல் துறையில் உள்ள தேசிய செவிலியர் பள்ளியில் மருத்துவ இளங்கலை மற்றும் முதுகலை பட்டதாரிகளுக்கு உயர்தர மருத்துவ தொழில்முறை பயிற்சியை வழங்கும். ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகத்தின்” என்று வெளிவிவகாரத் திணைக்கள அறிக்கை தெரிவித்துள்ளது.",
        "\"இந்த திட்டம் இறுதியில் இலங்கையின் சுகாதாரத் துறையின் மனித வள மேம்பாட்டுக்கு உதவும்\" என்று அது கூறியது. (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்18/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜப்பான்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "500-மில்லியன் யென்",
          "label": "QUANTITY"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "500 மில்லியன் ஜப்பானிய யென்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜயவர்தனபுர",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "திட்டம் அல்லாதது",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெளி வளங்கள் துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "500 மில்லியன் ஜப்பானிய யென்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "தோராயமாக 1,265 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சாடின் பூச்சு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "15",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 18 வியாழன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "200 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுகாதார கெஹலிய ரம்புக்வெல்ல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 2022",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தேசிய நர்சிங் பள்ளி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மருத்துவ அறிவியல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஸ்ரீ ஜெயவர்தனபுர பல்கலைக்கழகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளி வளத்துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}