{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132417",
  "time_ut": 1659017033,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "விரைவில் ராஜபக்ஷர்கள் அதிகாரத்திற்கு வருவார்கள் –  சாகர காரியவசம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Soon the Rajapaksas will come to power – Sagara Kariyavasam",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "We have done political maneuvering to weaken the Sri Lanka Podujana Peramuna-led government rather than the opposition paying attention.",
        "The Rajapaksas will regain power. Sri Lanka Podujana Peramuna General Secretary Sagara Kariyawasam said that we will definitely improve the national economy.",
        "Speaking at a press conference held at the office of the Sri Lanka Podujana Peramuna on Thursday (28), he stated the above.",
        "Amidst great expectations of the people of the country, former President Gotabaya Rajapaksa formed a government with a two-thirds majority.",
        "The global impact of the Covid pandemic has affected Sri Lanka for the past two years.",
        "In the midst of the Covid impact, the dilemma of whether to protect the economy or protect the people has emerged.",
        "Former President Gotabaya Rajapaksa mentioned in the cabinet that priority should be given to protecting the people of the country from the impact of Covid and that we will face the economic impact with one accord.",
        "The plan to protect the country from the impact of covid-19 was a success but the economic crisis intensified. A few members of the Sri Lanka Podujana Peramuna turned the economic crisis into a political crisis.",
        "The people of the country now understand that we have been close by and weakened the government by political maneuvering rather than the opposition paying attention to weaken the Sri Lanka Podujana Peramun-led government.",
        "The Rajapaksas will regain power very soon. We will definitely improve the national economy. He said that our main goal is to implement the policy plan for a prosperous future."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Rajapaksas",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Sagara Kariyavasam",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sagara Kariyawasam",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a two-thirds",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the past two years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Covid",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "covid-19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramuna",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Podujana Peramun",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ළඟදීම රාජපක්ෂලා බලයට එනවා - සාගර කාරියවසම්",
      "author": "ටී යුවරාජ්",
      "body_lines": [
        "විපක්ෂයේ අවධානයට වඩා අපි ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුව දුර්වල කිරීමට දේශපාලන උපක්‍රම යොදා තිබෙනවා.",
        "රාජපක්ෂලාට නැවත බලය ලැබේවි. අපි අනිවාර්යයෙන්ම ජාතික ආර්ථිකය දියුණු කරන බව ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ ප්‍රධාන ලේකම් සාගර කාරියවසම් මහතා පැවසීය.",
        "බ්‍රහස්පතින්දා (28) ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ කාර්යාලයේ පැවති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් ඔහු ඉහත අදහස් පළ කළේය.",
        "රටේ ජනතාවගේ විශාල බලාපොරොත්තු මධ්‍යයේ හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා තුනෙන් දෙකක බලයකින් ආණ්ඩුවක් පිහිටෙව්වා.",
        "Covid වසංගතයේ ගෝලීය බලපෑම පසුගිය වසර දෙක තුළ ශ්‍රී ලංකාවට බලපෑවේය.",
        "කොවිඩ් බලපෑම මධ්‍යයේ ආර්ථිකය ආරක්‍ෂා කරනවාද ජනතාව ආරක්‍ෂා කරනවාද යන උභතෝකෝටික ප්‍රශ්නය මතුව තිබේ.",
        "කොවිඩ් බලපෑමෙන් රටේ ජනතාව ආරක්ෂා කර ගැනීමට ප්‍රමුඛත්වය දිය යුතු බවත් ආර්ථික බලපෑමට එක සිතින් මුහුණ දෙන බවත් හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා කැබිනට් මණ්ඩලයේදී ප්‍රකාශ කළේය.",
        "Covid-19 බලපෑමෙන් රට ආරක්ෂා කර ගැනීමේ සැලසුම සාර්ථක වූ නමුත් ආර්ථික අර්බුදය උග්‍ර විය.ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණේ කිහිප දෙනෙකු විසින් ආර්ථික අර්බුදය දේශපාලන අර්බුදයක් බවට පත් කළේය.",
        "ශ්‍රී ලංකා පොදුජන පෙරමුණ ප්‍රමුඛ ආණ්ඩුව දුර්වල කිරීමට විපක්ෂයේ අවධානය යොමු කරනවාට වඩා දේශපාලන උපක්‍රම යොදාගෙන අපි ළඟින්ම සිට ආණ්ඩුව දුර්වල කළ බව රටේ ජනතාවට දැන් තේරෙනවා.",
        "ඉතා ඉක්මනින් රාජපක්ෂලාට නැවත බලය ලැබේවි.අපි අනිවාර්යයෙන්ම ජාතික ආර්ථිකය දියුණු කරනවා. සෞභාග්‍යමත් අනාගතයක් සඳහා වූ ප්‍රතිපත්ති සැලැස්ම ක්‍රියාවට නැංවීම අපගේ ප්‍රධාන අරමුණ බව ඔහු පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රාජපක්ෂලා",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "සාගර කාරියවසම්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සාගර කාරියවසම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "තුනෙන් දෙකක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පසුගිය වසර දෙක",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොවිඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොවිඩ්-19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොදුජන පෙරමුණ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "விரைவில் ராஜபக்ஷர்கள் அதிகாரத்திற்கு வருவார்கள் –  சாகர காரியவசம்",
      "author": "T Yuwaraj",
      "body_lines": [
        "ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுன தலைமையிலான அரசாங்கத்தை பலவீனப்படுத்த எதிர்கட்சியினர் அவதானம் செலுத்தியதை காட்டிலும் எம்மவர்களே அரசியல் சூழ்ச்சி செய்துள்ளனர்.",
        "ராஜபக்ஷர்கள் மீண்டும் ஆட்சியதிகாரத்தை கைப்பற்றுவார்கள். தேசிய பொருளாதாரத்தை நிச்சயம் மேம்படுத்துவோம் என ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் பொதுச்செயலாளர் சாகர காரியவசம் தெரிவித்தார்.",
        "ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் காரியாலயத்தில் வியாழக்கிழமை (28) இடம்பெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துக்கொண்டு கருத்துரைக்கையில் மேற்கண்டவாறு குறிப்பிட்டார்",
        "நாட்டு மக்கள் பாரிய எதிர்பார்ப்பிற்கு மத்தியில் முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ தலைமையில் மூன்றில் இரண்டு பெரும்பான்மையுடனான அரசாங்கத்தை தோற்றுவித்தார்கள்.",
        "உலகலாளிய ரீதியில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்திய கொவிட் பெருந்தொற்று கடந்த இரண்டு வருடகாலமாக இலங்கைக்கு பாதிப்பை ஏற்படுத்தியது.",
        "கொவிட் தாக்கத்திற்கு மத்தியில் பொருளாதாரத்தை பாதுகாப்பதா அல்லது நாட்டு மக்களை பாதுகாப்பதா என்ற இக்கட்டான நிலை தோற்றம் பெற்றது.",
        "கொவிட் தாக்கத்திலிருந்து நாட்டு மக்களை பாதுகாப்பதற்கு முன்னுரிமை வழங்க வேண்டும்,பொருளாதார பாதிப்பை ஒருமித்த வகையில் எதிர்கொள்வோம் என முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டபய ராஜபக்ஷ அமைச்சரவையில் குறிப்பிட்டு.மக்களை பாதுகாக்கும் நடவடிக்கைகளை துரிதப்படுத்துமாறு பணிப்புரை வழங்கினார்.",
        "கோவி கொவிட் தாக்கத்தலிருந்து நாட்டு மக்களை பாதுகாக்கும் திட்டம் வெற்றிப் பெற்றது இருப்பினும் பொருளாதார நெருக்கடி தீவிரமடைந்தது.ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுனவின் ஒருசில உறுப்பினர்கள் பொருளாதார நெருக்கடியை அரசியல் நெருக்கடியாக மாற்றியமைத்தார்கள்.",
        "ஸ்ரீ லங்கா பொதுஜன பெரமுன் தலைமையிலான அரசாங்கத்தை பலவீனப்படுத்த எதிர்க்கட்சியினர் அவதானம் செலுத்தயதை காட்டிலும் எம்மவர்களே அருகில் இருந்துக்கொண்டு அரசியல் சூழ்ச்சியினால் அரசாங்கத்தை பலவீனப்படுத்தினார்கள் என்பதை நாட்டு மக்கள் தற்போது விளங்கிக்கொண்டுள்ளார்கள்.",
        "ராஜபக்ஷர்கள் மீண்டும் ஆட்சியதிகாரத்தை வெகுவிரைவில் கைப்பற்றுவார்கள்.தேசிய பொருளாதாரத்தை நிச்சயம் மேம்படுத்துவோம். சுபீட்சமானஎதிர்கால கொள்கை தி;ட்டத்தை நிறைவேற்றுவதே எமது பிரதான இலக்கு என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சாகர காரியவசம்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாகர காரியவசம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்றில் இரண்டு பங்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கடந்த இரண்டு வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவிட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோவிட்-19",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பொதுஜன பெரமுன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}