{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/browns-investments-solar-power-plant-deal-dominates-cse-trading/",
  "time_ut": 1657115100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Browns Investments solar power plant deal dominates CSE trading",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Browns Investments solar power plant deal dominates CSE trading",
      "author": "Dilshan Nadeera",
      "body_lines": [
        "CSE’s leading listed company, Browns Investments, disposed of 50.1 per cent of its stake in Sagasolar Power Power (Private) Limited to another leading company, Aitken Spence Pvt. Ltd. yesterday, market sources said.",
        "The total value of the company was Rs 1.4 billion and under this deal Browns Investments sold the stake for Rs 700 million. The capacity of the solar power plant is 10 megawatts, stock market analysts said.",
        "Sagasolar Power built the solar PV facility on 45 acres (18.2 ha) of land within a dedicated energy development area in Baruthankanda, Hambantota district, Southern province. The country’s previous largest solar plant is a 1.3-MW facility also located in Hambantota.",
        "Amid those developments, the trading activities in the stock market turned negative due to macro and micro economic uncertainties. Accordingly, stocks slipped over 1 per cent at mid-day trade yesterday for the third consecutive day, market analysis said.",
        "The All- Share Price Index fell by 121 points and S and P SL20 went down by 50.8 points. Turnover stood at Rs 982 million without any crossings. Top seven companies that that contributed to the turnover were, Lanka IOC Rs 274 million (3.5 million shares traded), Expolanka Holdings Rs 185 million (1.2 million shares traded), JKH Rs 77 million (626,000 shares traded), LOLC Finance Rs 59.8 million (9.9 million shares traded), Browns Investments Rs 58.9 million (8.9 million shares traded), LOLC Holdings Rs 32.6 million (89,000 shares traded) and Commercial Bank Rs 15.4 million (309,000 shares traded). During the day 51.5 million share volumes changed hands in 14000 share transactions.",
        "Yesterday the Central Bank announced US dollar buying rate was Rs 356.04 and the selling price Rs 367.33.",
        "Stylish Garments unveils its latest export-oriented BOI factory in Ambalangoda",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Browns Investments",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Browns Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50.1 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sagasolar Power Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aitken Spence Pvt. Ltd.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Browns Investments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "700 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10 megawatts",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sagasolar Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PV",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45 acres",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "18.2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Baruthankanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Southern province",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 per cent",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "mid-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the third consecutive day",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "121",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50.8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "982 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "274 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Expolanka Holdings Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "185 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "77 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "626,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC Finance Rs",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "59.8 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments Rs 58.9 million",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8.9 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC Holdings Rs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "32.6 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "89,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Commercial Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15.4 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "309,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "51.5 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "367.33",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Stylish Garments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ambalangoda",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "බ්‍රවුන්ස් ඉන්වෙස්ට්මන්ට්ස් සූර්ය බලාගාර ගනුදෙනුව කොළඹ කොටස් වෙළෙඳ පොළේ ආධිපත්‍යය දරයි",
      "author": "ඩිල්ෂාන් නදීර",
      "body_lines": [
        "CSE හි ප්‍රමුඛ පෙළේ ලැයිස්තුගත සමාගමක් වන Browns Investments, Sagasolar Power Power (Private) Limited හි එහි කොටස්වලින් සියයට 50.1ක් තවත් ප්‍රමුඛ සමාගමක් වන Aitken Spence Pvt වෙත බැහැර කරන ලදී. ලිමිටඩ් ඊයේ, වෙළෙඳපොළ ආරංචි මාර්ග සඳහන් කළේය.",
        "සමාගමේ මුළු වටිනාකම රුපියල් බිලියන 1.4 ක් වූ අතර මෙම ගනුදෙනුව යටතේ Browns Investments කොටස් රුපියල් මිලියන 700 කට විකුණා ඇත. සූර්ය බලාගාරයේ ධාරිතාව මෙගාවොට් 10ක් බව කොටස් වෙළෙඳපොළ විශ්ලේෂකයෝ පවසති.",
        "Sagasolar Power විසින් දකුණු පළාතේ, හම්බන්තොට දිස්ත්‍රික්කයේ, බරතන්කන්ද හි කැප වූ බලශක්ති සංවර්ධන ප්‍රදේශයක් තුළ අක්කර 45 (හෙක්ටයාර 18.2) ක භූමි භාගයක සූර්ය PV පහසුකම ඉදිකරන ලදී. මීට පෙර රටේ විශාලතම සූර්ය බලාගාරය හම්බන්තොට පිහිටා ඇත්තේ 1.3-MW පහසුකමකි.",
        "එම වර්ධනයන් මධ්‍යයේ සාර්ව හා ක්ෂුද්‍ර ආර්ථික අවිනිශ්චිතතා හේතුවෙන් කොටස් වෙළෙඳපොළේ වෙළෙඳ කටයුතු සෘණාත්මක විය. ඒ අනුව, අඛණ්ඩව තුන්වන දිනටත් ඊයේ මධ්‍යම දින වෙළඳාමේ දී කොටස් සියයට 1 කින් පහත වැටුණු බව වෙළඳපල විශ්ලේෂණ පවසයි.",
        "සියලුම කොටස් මිල දර්ශකය ඒකක 121 කින් පහත වැටුණු අතර S සහ P SL20 ඒකක 50.8 කින් පහළ ගියේය. කිසිදු හරස් මාර්ගයකින් තොරව පිරිවැටුම රුපියල් මිලියන 982 ක් විය. පිරිවැටුම සඳහා දායක වූ ඉහළම සමාගම් හත නම්, ලංකා IOC රුපියල් මිලියන 274 (කොටස් මිලියන 3.5 ක්), එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 185 (කොටස් මිලියන 1.2 ක් ගනුදෙනු), JKH රුපියල් මිලියන 77 (කොටස් 626,000 ක් ගනුදෙනු), LOLC ෆිනෑන්ස් රුපියල් මිලියන 59.8 කි. (කොටස් මිලියන 9.9ක් ගනුදෙනු), Browns Investments රුපියල් මිලියන 58.9ක් (කොටස් මිලියන 8.9ක් ගනුදෙනු කර ඇත), LOLC හෝල්ඩිංග්ස් රුපියල් මිලියන 32.6ක් (කොටස් 89,000ක් ගනුදෙනු කර ඇත) සහ කොමර්ෂල් බැංකුව රුපියල් මිලියන 15.4ක් (කොටස් 309,000ක් ගනුදෙනු කර ඇත). දවස තුළ කොටස් ගනුදෙනු 14000 කදී කොටස් වෙළුම් මිලියන 51.5 ක් වෙනස් විය.",
        "ඊයේ මහ බැංකුව නිවේදනය කළේ එක්සත් ජනපද ඩොලරයේ ගැනුම් අනුපාතිකය රුපියල් 356.04 ක් සහ විකුණුම් මිල රුපියල් 367.33 ක් ලෙසයි.",
        "ස්ටයිලිෂ් ගාමන්ට් සිය නවතම අපනයන ඉලක්ක කරගත් BOI කර්මාන්ත ශාලාව අම්බලන්ගොඩදී විවෘත කරයි",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "බ්රවුන්ස් ආයෝජන",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සියයට 50.1 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "Sagasolar Power Power",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aitken Spence Pvt. ලිමිටඩ්.",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රවුන්ස් ආයෝජන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 700 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙගාවොට් 10 කි",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sagasolar බලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පී.වී",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අක්කර 45යි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "18.2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බරතන්කන්ද",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු පළාත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 1 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මැද භාගයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඛණ්ඩ තුන්වන දිනය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "121",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50.8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 982 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 274 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 3.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක්ස්පෝලංකා හෝල්ඩිංග්ස් රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 185 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 77 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "626,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC ෆිනෑන්ස් රු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 59.8 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 9.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Browns Investments රුපියල් මිලියන 58.9 කි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන 8.9 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC හෝල්ඩිංග්ස් රු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 32.6 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "89,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොමර්ෂල් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 15.4 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "309,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 51.5 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "367.33 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හැඩකාර ඇඳුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අම්බලන්ගොඩ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "பிரவுன்ஸ் இன்வெஸ்ட்மென்ட்ஸ் சோலார் பவர் பிளான்ட் ஒப்பந்தம் CSE வர்த்தகத்தில் ஆதிக்கம் செலுத்துகிறது",
      "author": "தில்ஷான் நதீரா",
      "body_lines": [
        "சிஎஸ்இயின் முன்னணி பட்டியலிடப்பட்ட நிறுவனமான பிரவுன்ஸ் இன்வெஸ்ட்மென்ட்ஸ், சகசோலார் பவர் பவர் (பிரைவேட்) லிமிடெட்டில் அதன் பங்குகளில் 50.1 சதவீதத்தை மற்றொரு முன்னணி நிறுவனமான எய்ட்கன் ஸ்பென்ஸ் பிரைவேட் லிமிடெட் நிறுவனத்திற்கு வழங்கியுள்ளது. லிமிடெட் நேற்று, சந்தை வட்டாரங்கள் தெரிவித்தன.",
        "நிறுவனத்தின் மொத்த மதிப்பு ரூ.1.4 பில்லியன் மற்றும் இந்த ஒப்பந்தத்தின் கீழ் பிரவுன்ஸ் இன்வெஸ்ட்மென்ட்ஸ் பங்குகளை ரூ.700 மில்லியனுக்கு விற்றது. சூரிய ஒளி மின் நிலையத்தின் திறன் 10 மெகாவாட் என பங்குச் சந்தை ஆய்வாளர்கள் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "தென் மாகாணத்தில், ஹம்பாந்தோட்டை மாவட்டத்தில், பருதன்கந்தாவில், அர்ப்பணிக்கப்பட்ட எரிசக்தி மேம்பாட்டுப் பகுதிக்குள், 45 ஏக்கர் (18.2 ஹெக்டேர்) நிலத்தில், சாகாசோலார் பவர் சோலார் பிவி வசதியை உருவாக்கியது. நாட்டின் முந்தைய மிகப்பெரிய சோலார் ஆலை 1.3-மெகாவாட் வசதியும் அம்பாந்தோட்டையில் அமைந்துள்ளது.",
        "அந்த முன்னேற்றங்களுக்கு மத்தியில், மேக்ரோ மற்றும் மைக்ரோ பொருளாதார நிச்சயமற்ற தன்மை காரணமாக பங்குச் சந்தையில் வர்த்தக நடவடிக்கைகள் எதிர்மறையாக மாறியது. அதன்படி, தொடர்ந்து மூன்றாவது நாளாக நேற்று மத்தியான வர்த்தகத்தில் பங்குகள் 1 சதவீதத்துக்கு மேல் சரிந்ததாக சந்தை பகுப்பாய்வு தெரிவித்துள்ளது.",
        "அனைத்துப் பங்கு விலைச் சுட்டெண் 121 புள்ளிகளாலும், S மற்றும் P SL20 50.8 புள்ளிகளாலும் சரிந்தன. விற்றுமுதல் 982 மில்லியனாக இருந்தது. வருவாயில் பங்களித்த முதல் ஏழு நிறுவனங்கள், லங்கா ஐஓசி ரூ 274 மில்லியன் (3.5 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 185 மில்லியன் (1.2 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), JKH ரூ 77 மில்லியன் (626,000 பங்குகள் வர்த்தகம்), LOLC ஃபினான்ஸ் ரூ 59.8 மில்லியன் (9.9 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), Browns Investments ரூ 58.9 மில்லியன் (8.9 மில்லியன் பங்குகள் வர்த்தகம்), LOLC ஹோல்டிங்ஸ் ரூ 32.6 மில்லியன் (89,000 பங்குகள் வர்த்தகம்) மற்றும் கொமர்ஷல் வங்கி ரூ 15.4 மில்லியன் (309,000 பங்குகள் வர்த்தகம்) நாளின் போது 14000 பங்கு பரிவர்த்தனைகளில் 51.5 மில்லியன் பங்குகள் கைமாறின.",
        "நேற்றைய தினம் அமெரிக்க டொலர் கொள்வனவு விலை 356.04 ரூபாவாகவும் விற்பனை விலை 367.33 ரூபாவாகவும் மத்திய வங்கி அறிவித்துள்ளது.",
        "ஸ்டைலிஷ் கார்மென்ட்ஸ் அதன் சமீபத்திய ஏற்றுமதி சார்ந்த BOI தொழிற்சாலையை அம்பலாங்கொடையில் வெளியிட்டது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "CSE",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "CSE",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50.1 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "சகசோலார் பவர் பவர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aitken Spence Pvt. லிமிடெட்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "700 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "10 மெகாவாட்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சகசோலார் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி.வி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45 ஏக்கர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "18.2",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பருதன்கண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தென் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1.3",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "மத்தியானம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தொடர்ந்து மூன்றாவது நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "121",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "50.8",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "982 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "274 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "3.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "எக்ஸ்போலங்கா ஹோல்டிங்ஸ் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "185 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "JKH ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "77 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "626,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC நிதி ரூ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "59.8 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "9.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பிரவுன்ஸ் முதலீடுகள் ரூ. 58.9 மில்லியன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "8.9 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "LOLC ஹோல்டிங்ஸ் ரூ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "32.6 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "89,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வணிக வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "15.4 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "309,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "51.5 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "14000",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "367.33",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஸ்டைலிஷ் ஆடைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "BOI",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அம்பலாங்கொட",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}