{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131583",
  "time_ut": 1657962306,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஆபத்தில் சிக்குமா நாடு ?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Will the country be in danger?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Even as the spontaneous people's struggle against the Kota government began, many were warning of the danger on the other side.",
        "It was warned that such protests would end up like a ship without a leader and an army without a commander.",
        "Or, it was pointed out that there was a danger that the struggle would be misdirected and lead the country into a new complex situation.",
        "After the Arab Spring revolutions, while some countries experienced regime change, many other countries such as Syria, Libya, and Yemen were embroiled in serious civil war.",
        "In Syria, taking advantage of anti-government protests, IS militants attempted to take over the country.",
        "And so during the long civil war, Sikki faced human catastrophes. Till date the country has not fully recovered from it.",
        "In Yemen, Iranian-backed Houthi rebels have seized control of the capital Sanaa and are challenging the Saudi-led coalition.",
        "While the dictatorial regime of Colonel Gaddafi in Libya has been uprooted, it is mired in an endless civil war and threatened by IS militants.",
        "After the people's revolution, if a strong democratic government fails to be established, and if parliamentary rule is not established, it will become inevitable to get caught up in civil war.",
        "The environment after the popular revolution that overthrew the Rajapaksa government has become uncertain and has created two dangers that could push the country into dangerous situations.",
        "Two, the danger of a civil war, with parties and groups clashing for power.",
        "Kota, who was brought into politics three years earlier with the belief that no one else could save the country except him - symbolized that there could be no one who loved the country more than him.",
        "He should have formally handed over the country to someone else when he could not.",
        "If there is no faith in politicians, Ranil Wickramasinghe could have been sacked and the Chief Justice made the acting President.",
        "But he behaved selfishly. From the Maldives, he threw the country into chaos. Due to this situation, two problems arose.",
        "Meanwhile, Ranil, appointed Acting President, set about consolidating his position.",
        "As part of that, he imposed a curfew in the Southern Province. declared a state of emergency. He also issued a gazette imposing a nationwide curfew on Wednesday night.",
        "These are the experimental attempts Ranil made to make sure that he got the power.",
        "As Ranil Wickremesinghe began to assert himself as the acting president, the political parties and the protesters became confused.",
        "They feared that if Ranil took advantage of this gap and became the President, everything would go awry.",
        "Ranil's 'narithantram' gave them fear. He was the successor of the Rajapaksas, and there was a danger that he would destroy everything as Nandavanatu's Andy.",
        "So they started protests to oust him. They also brought the Prime Minister's Secretariat under control.",
        "At this stage, some splits occurred or were contrived among the protestors who were united in the eviction of Kota.",
        "10 people were injured in a clash in Khali Mukhathidal and 4 people were injured in a sword attack at Alari House because of such confusion.",
        "Those who led the struggles did not have absolute clarity on the post-quota position.",
        "The question was whether a party, who had fought so hard, won, and left it in the hands of the politicians again.",
        "They believe that they can lead a great revolution in the country. They seem to want to gain power and prove their mettle.",
        "They tried to capture the Parliament based on the fact that the President did not step down and Ranil refused to step down.",
        "It was at this point that Ranil, assuming his role as Acting President, asked the tri-army commanders to take appropriate measures to protect Parliament.",
        "Meanwhile, on the other side, people like Sajith Premadasa, Sarath Fonseka, Anurakumara Dissanayake said that Ranil Wickramasinghe is trying to establish his power by throwing the country into a state of chaos with his forces and demanded that the soldiers should not obey his anti-people orders.",
        "Ranil also erred on this point, and so did the opposition parties bent on toppling him.",
        "It is absurd to ask those who have already accused Kota of running a military regime, not to act under the control of the person in power, to ignore his orders.",
        "In the context of increased military interventions in Sri Lanka - avoiding calls and announcements to encourage them and trying to use them for political gains will lead to unnecessary problems.",
        "When the three army commanders were invited to the all-party meeting, some party leaders asked them to pressurize Ranil Wickramasinghe to resign.",
        "This is also a wrong approach. When it tends to prioritize the military instead of approaching issues that need to be resolved politically, it can have dire consequences.",
        "In this context, General Shavendra Silva had requested the Speaker to talk to all parties and take steps to resolve the issue within the constitution.",
        "This does not mean that the military will not intervene. There is an implicit message in his opinion that if you don't settle, you will have to intervene.",
        "This is the result of parties and groups trying to bring themselves to power after the expulsion of Kota. If this condition persists, it will become the condition that the parrot is raised and given to the cat.",
        "The success of popular revolutions depends not only on creating a revolution, but on sustaining it."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Arab",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Spring",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Syria",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Libya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Yemen",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Syria",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sikki",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Yemen",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Iranian",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Houthi",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saudi",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gaddafi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Libya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "three years earlier",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Maldives",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Southern Province",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Wednesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "night",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nandavanatu",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Andy",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Khali Mukhathidal",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Alari House",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sarath Fonseka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Anurakumara Dissanayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Shavendra Silva",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kota",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රට අනතුරේ වෙයිද?",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "කොටා ආණ්ඩුවට එරෙහිව ස්වයංසිද්ධ ජනතා අරගලය ආරම්භ වෙද්දීත් බොහෝ දෙනෙක් අනෙක් පැත්තේ අනතුර ගැන අනතුරු අඟවමින් සිටියහ.",
        "එවැනි විරෝධතා නායකයෙකු නැති නැවක් මෙන්ද සෙන්පතියෙකු නැති හමුදාවක් මෙන්ද අවසන් වන බවට අනතුරු අඟවා තිබුණි.",
        "නැතිනම් අරගලය නොමග යවා නව සංකීර්ණ තත්ත්වයකට රට ගෙනයාමේ අවදානමක් පවතින බව පෙන්වා දුන්නා.",
        "අරාබි වසන්ත විප්ලවයෙන් පසු, සමහර රටවල් පාලන තන්ත්‍ර වෙනසක් අත්විඳිද්දී, සිරියාව, ලිබියාව සහ යේමනය වැනි තවත් බොහෝ රටවල් බරපතල සිවිල් යුද්ධයක පැටලී සිටියහ.",
        "සිරියාවේ රාජ්‍ය විරෝධී උද්ඝෝෂණවල වාසිය ලබා ගනිමින් අයිඑස් සටන්කාමීන් රට අත්පත් කර ගැනීමට උත්සාහ කළහ.",
        "දිගු සිවිල් යුද්ධයේදී සික්කි මානව ව්‍යසනවලට මුහුණ දුන්නේය. අද වනතුරු රට ඉන් සම්පූර්ණයෙන් ගොඩ ගෙන නැහැ.",
        "යේමනයේ, ඉරානයේ සහාය ලබන හවුති කැරලිකරුවන් සනා අගනුවර පාලනය අත්පත් කරගෙන ඇති අතර සෞදි ප්‍රමුඛ සන්ධානයට අභියෝග කරති.",
        "ලිබියාවේ කර්නල් ගඩාෆිගේ ඒකාධිපති රෙජීමය මුලිනුපුටා දමා ඇති අතර, එය නිමක් නැති සිවිල් යුද්ධයක ගිලී ඇති අතර අයිඑස් සටන්කාමීන්ගේ තර්ජනයට ලක්ව ඇත.",
        "ජනතා විප්ලවයෙන් පසු ශක්තිමත් ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී රජයක් පිහිටුවීමට අසමත් වුවහොත් සහ පාර්ලිමේන්තු පාලනයක් ඇති නොකළහොත් සිවිල් යුද්ධයකට පැටලීම නොවැළැක්විය හැකිය.",
        "රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව පෙරළා දැමූ ජනතා විප්ලවයෙන් පසු පරිසරය අවිනිශ්චිත වී රට භයානක තත්ත්වයකට තල්ලු කළ හැකි අනතුරු දෙකක් නිර්මාණය වී තිබේ.",
        "දෙක, බලය සඳහා පක්ෂ සහ කණ්ඩායම් ගැටෙන සිවිල් යුද්ධයක අනතුර.",
        "තමා හැර වෙනත් කිසිවකුට රට බේරාගත නොහැකි බවට විශ්වාසයෙන් වසර තුනකට පෙර දේශපාලනයට ගෙන ආ කොටා - තමා තරම් රටට ආදරය කරන කිසිවකු සිටිය නොහැකි බව සංකේතවත් කළේය.",
        "බැරිම තැන රට වෙනකෙකුට බාරදෙන්න තිබුනා.",
        "දේශපාලනඥයන් ගැන විශ්වාසයක් නැත්නම් රනිල් වික්‍රමසිංහ අස් කරලා අගවිනිසුරුවරයා වැඩ බලන ජනාධිපති කරන්න තිබුණා.",
        "නමුත් ඔහු හැසිරුණේ ආත්මාර්ථකාමී ලෙසය. මාලදිවයිනේ සිට ඔහු රට අවුල් ජාලයකට ඇද දැමීය. මේ තත්ත්වය නිසා ගැටලු දෙකක් මතු වුණා.",
        "මේ අතර වැඩබලන ජනාධිපති ලෙස පත් වූ රනිල් සිය ධුරය තහවුරු කර ගැනීමට කටයුතු කළේය.",
        "එහි කොටසක් ලෙස ඔහු දකුණු පළාතට ඇඳිරි නීතිය පැනවීය. හදිසි තත්වයක් ප්‍රකාශයට පත් කළේය. ඔහු බදාදා රාත්‍රියේ රටපුරා ඇඳිරි නීතිය පනවන ගැසට් නිවේදනයක් ද නිකුත් කළේය.",
        "රනිල් තමාට බලය ලැබෙන බව තහවුරු කර ගැනීමට ගත් පර්යේෂණාත්මක උත්සාහයන්ය.",
        "රනිල් වික්‍රමසිංහ වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස පෙනී සිටීමට පටන් ගැනීමත් සමඟ දේශපාලන පක්ෂ සහ විරෝධතාකරුවන් අතරමං විය.",
        "මේ හිඩැසෙන් ප්‍රයෝජන ගෙන රනිල් ජනාධිපති වුවහොත් සියල්ල අවුල් වේ යැයි ඔවුහු බිය වූහ.",
        "රනිල්ගේ ‘නරිතන්ත්‍රය’ ඔවුන්ට බියක් ඇති කළේය. ඔහු රාජපක්ෂලාගේ අනුප්‍රාප්තිකයා වූ අතර, ඔහු නන්දවානටුගේ ඇන්ඩි ලෙස සියල්ල විනාශ කර දැමීමේ අනතුරක් විය.",
        "එබැවින් ඔහුව නෙරපා හැරීමට ඔවුහු විරෝධතා ආරම්භ කළහ. අගමැති ලේකම් කාර්යාලයත් පාලනයට ගෙනාවා.",
        "මෙම අවස්ථාවෙහිදී, කොටා නෙරපා හැරීමේ දී එක්සත් වූ විරෝධතාකරුවන් අතර යම් බෙදීම් ඇති විය.",
        "ඛාලි මුඛතිඩාල්හි ගැටුමකින් පුද්ගලයන් 10 දෙනෙකු තුවාල ලැබූ අතර අලාරි මන්දිරයේදී කඩු ප්‍රහාරයකින් පුද්ගලයින් 4 දෙනෙකු තුවාල ලබා ඇත්තේ එවැනි ව්‍යාකූලත්වය හේතුවෙනි.",
        "අරගලවලට නායකත්වය දුන් අයට පශ්චාත් කෝටා තත්ත්වය පිළිබඳ නිරපේක්ෂ පැහැදිලි බවක් නොතිබුණි.",
        "ප්‍රශ්නය වූයේ මෙතරම් සටන් කළ පක්‍ෂයක් ජයග්‍රහණය කර නැවත එය දේශපාලකයන් අතට පත් කළේද යන්නයි.",
        "රටේ මහා විප්ලවයකට නායකත්වය දිය හැකි බව ඔවුහු විශ්වාස කරති. ඔවුන්ට අවශ්‍ය වී ඇත්තේ බලය ලබා ගැනීමට සහ තම ශක්තිය ඔප්පු කිරීමට බව පෙනේ.",
        "ජනාධිපතිවරයා ඉවත් නොවීම සහ රනිල් ඉවත් වීම ප්‍රතික්ෂේප කිරීම මතයි ඔවුන් පාර්ලිමේන්තුව අල්ලා ගැනීමට උත්සාහ කළේ.",
        "වැඩබලන ජනාධිපති ධූරයට පත් වූ රනිල් පාර්ලිමේන්තුව ආරක්ෂා කිරීමට සුදුසු පියවර ගන්නා ලෙස ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේ මේ අවස්ථාවේදීය.",
        "මේ අතර අනෙක් පැත්තෙන් සජිත් ප්‍රේමදාස, සරත් ෆොන්සේකා, අනුරකුමාර දිසානායක වැනි අය කියා සිටියේ රනිල් වික්‍රමසිංහ තම හමුදාවන් සමඟ රට අවුල්සහගත තත්ත්වයකට පත් කර බලය තහවුරු කර ගැනීමට උත්සාහ කරන බවත් ඔහුගේ විරෝධයට හමුදා සෙබළුන් අවනත නොවිය යුතු බවත්ය. මිනිසුන් නියෝග.",
        "රනිල්ට ද මේ කාරණය වැරදී ගිය අතර විරුද්ධ පක්ෂ ද ඔහුව පෙරලීමට නැමීය.",
        "කොටා හමුදා පාලනයක් ගෙන යන බවට දැනටමත් චෝදනා කර ඇති අය, බලයේ සිටින පුද්ගලයාගේ පාලනය යටතේ ක්‍රියා නොකරන ලෙස, ඔහුගේ නියෝග නොසලකා හරින ලෙස ඉල්ලා සිටීම විකාරයකි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ හමුදා මැදිහත්වීම් වැඩි වී ඇති පසුබිමක - ඔවුන් දිරිමත් කිරීම සඳහා ඇමතුම් සහ නිවේදන මගහැර ඒවා දේශපාලන වාසි සඳහා යොදා ගැනීමට උත්සාහ කිරීම අනවශ්‍ය ගැටලුවලට තුඩු දෙනු ඇත.",
        "සර්ව පාක්ෂික හමුවට ත්‍රිවිධ හමුදාපතිවරුන්ට ආරාධනා කළ විට ඇතැම් පක්ෂ නායකයන් ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටියේ රනිල් වික්‍රමසිංහට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලපෑම් කරන ලෙසයි.",
        "මෙයද වැරදි ප්‍රවේශයකි. දේශපාලනිකව විසඳිය යුතු ප්‍රශ්නවලට ප්‍රවේශ වීම වෙනුවට හමුදාවට ප්‍රමුඛත්වය දීමට එය නැඹුරු වූ විට, එය දරුණු ප්‍රතිවිපාක ගෙන දිය හැකිය.",
        "මෙම සන්දර්භය තුළ ජෙනරාල් ශවේන්ද්‍ර සිල්වා කථානායකවරයාගෙන් ඉල්ලා ඇත්තේ සියලු පාර්ශ්ව සමඟ සාකච්ඡා කර ව්‍යවස්ථාව තුළ ගැටලුව විසඳීමට පියවර ගන්නා ලෙසයි.",
        "හමුදාව මැදිහත් නොවන බව මින් අදහස් නොවේ. විසඳා නොගතහොත් මැදිහත් වීමට සිදුවන බවට ඔහුගේ මතයේ ව්‍යංග පණිවිඩයක් ඇත.",
        "කොටා එලවා දමා බලයට ගෙන ඒමට පක්‍ෂ සහ කණ්ඩායම් උත්සාහ කිරීමේ ප්‍රතිඵලය මෙයයි. මේ තත්ත්වය දිගටම පැවතුණොත් ගිරවා උස් මහත් කර බළලාට දෙන තත්ත්වය බවට පත්වෙනවා.",
        "ජනප්‍රිය විප්ලවවල සාර්ථකත්වය රඳා පවතින්නේ විප්ලවයක් නිර්මාණය කිරීම මත පමණක් නොව එය පවත්වාගෙන යාම මත ය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "අරාබි",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වසන්තය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිරියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලිබියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යේමනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සිරියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සික්කි",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "යේමනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉරාන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "හූති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෞදි",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගඩාෆි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලිබියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වසර තුනකට පෙර",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මාලදිවයින",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දකුණු පළාත",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "බදාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "රෑ",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නන්දවනතු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇන්ඩි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කාලි මුඛතිඩාල්",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අලාරි නිවස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සරත් ෆොන්සේකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අනුරකුමාර දිසානායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශවේන්ද්‍ර සිල්වා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කොටා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆபத்தில் சிக்குமா நாடு ?",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "கோட்டா அரசாங்கத்துக்கு எதிரான தன்னெழுச்சி மக்கள் போராட்டம் தொடங்கப்பட்ட போதே, அதன் அடுத்த பக்கத்தில் உள்ள ஆபத்து பற்றியும் பலர் எச்சரிக்கை விடுத்துக் கொண்டிருந்தனர்.",
        "இத்தகைய போராட்டங்கள் தலைவன் இல்லாத கப்பல், தளபதி இல்லாத படைகள் எவ்வாறான நிலையை அடையுமோ, அதுபோன்ற நிலையை சந்திக்க நேரிடும் என்று எச்சரிக்கப்பட்டது.",
        "அல்லது, போராட்டம் தவறான திசையில் வழிநடத்தப்பட்டு, புதியதொரு சிக்கலான சூழ்நிலைக்குள் நாட்டைக் கொண்டு செல்லும் ஆபத்து இருப்பதாக சுட்டிக்காட்டப்பட்டது.",
        "அரபு வசந்தம் புரட்சிக்குப் பின்னர், சில நாடுகளில் ஆட்சிமாற்றம் ஏற்பட்ட அதேவேளை, சிரியா, லிபியா, யேமன் போன்ற பல நாடுகள், தீவிரமான உள்நாட்டுப் போருக்குள் சிக்கின.",
        "சிரியாவில், அரசாங்கத்துக்கு எதிரான போராட்டங்களைப் பயன்படுத்திக் கொண்டு, ஐ.எஸ் தீவிரவாதிகள், நாட்டைக் கைப்பற்ற முயன்றனர்.",
        "அதனால் நீண்ட உள்நாட்டுப் போருக்குள், சிக்கி மனிதப் பேரழிவுகளை எதிர்கொண்டது. இன்று வரை அந்த நாடு அதிலிருந்து முழுமையாக மீளவில்லை.",
        "யேமனில், ஈரானிய ஆதரவு ஹவுத்தி கிளர்ச்சியாளர்கள், தலைநகர் சனாவைக் கைப்பற்றியதுடன், சவூதி தலைமையிலான கூட்டுப்படைகளுக்கும் சவாலாக விளங்கி வருகிறார்கள்.",
        "லிபியாவில் கேணல் கடாபியின் சர்வாதிகார ஆட்சி வேருடன் பிடுங்கியெறியப்பட்ட அதேவேளை, முடிவில்லா உள்நாட்டுப் போருக்குள்ளேயும், ஐ.எஸ் தீவிரவாதிகளின் அச்சுறுத்தல்களுக்கும் உள்ளாகியிருக்கிறது.",
        "மக்கள் புரட்சிக்குப் பின்னர், ஜனநாயக ரீதியான வலுவான அரசு அமையத் தவறினால், பாராளுமன்ற ஆட்சி நிறுவப்படாது போனால், உள்நாட்டுப் போருக்குள் சிக்கிக் கொள்வது தவிர்க்க முடியாததாகி விடும்.",
        "ராஜபக்ஷ அரசை தூக்கியெறியும், மக்கள் புரட்சிக்குப் பின்னரான சூழல் என்பது நிச்சயமற்றதாக மாறியிருப்பதுடன், ஆபத்தான சூழ்நிலைகளுக்குள் நாட்டை தள்ளிவிடக் கூடிய இரண்டு ஆபத்துக்களையும் தோற்றுவித்திருக்கிறது.",
        "இரண்டு, அதிகாரத்துக்காக கட்சிகள், குழுக்கள் மோதிக் கொண்டு, ஒரு உள்நாட்டுப் போருக்குள் சிக்கிக் கொள்ளும் ஆபத்து.",
        "அவரை விட்டால் வேறெவராலும் நாட்டைக் காப்பாற்ற முடியாது என்று மூன்று ஆண்டுகளுக்கு முன்னதாக அரசியலுக்கு கொண்டு வரப்பட்ட கோட்டா - தன்னை விட அதிகமாக நாட்டை நேசிக்கும் வேறெவரும் இருக்கமுடியாது என்று அடையாளப்படுத்திக் கொண்டவர்.",
        "அவர், தன்னால் முடியாது என்ற நிலையில், நாட்டை முறைப்படி ஒருவரிடம் ஒப்படைத்து விட்டுச் சென்றிருக்க வேண்டும்.",
        "அரசியல்வாதிகள் மீது நம்பிக்கையில்லா விட்டால், ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பதவி நீக்கம் செய்து விட்டு பிரதம நீதியரசரை பதில் ஜனாதிபதியாக்கியிருக்க முடியும்.",
        "ஆனால், அவர், சுயநலவாதியாகவே நடந்து கொண்டார். மாலைதீவில் இருந்து கொண்டு நாட்டை குழப்ப நிலைக்குள் தள்ளிவிட்டார். இந்த நிலையால், இரண்டு பிரச்சினைகள் முன்னெழுந்தன.",
        "அதேவேளை, பதில் ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்ட ரணில், தனது நிலையை வலுப்படுத்திக் கொள்வதில் இறங்கினார்.",
        "அதன் ஒரு கட்டமாக அவர் மேல் மாகாணத்தில் ஊரடங்கைப் பிறப்பித்தார். அவசரகால நிலையை அறிவித்தார். புதன்கிழமை இரவு நாடு முழுவதும் ஊரடங்கை அமுல்படுத்தும் வர்த்தமானியையும் வெளியிட்டார்.",
        "இது தன்னிடம் அதிகாரம் வந்து விட்டது என்பதை உறுதிப்படுத்திக் கொள்வதற்கு, ரணில் செய்து பார்த்த பரிசோதனை முயற்சிகள்.",
        "ரணில் விக்கிரமசிங்க பதில் ஜனாதிபதியாக தன்னைப் பலப்படுத்திக் கொள்ளத் தொடங்கியதும், அரசியல் தரப்புகளும், போராட்டக்காரர்களும் குழப்பமடைந்தனர்.",
        "இந்த இடைவெளியைப் பயன்படுத்தி, ரணில், ஜனாதிபதியாக வந்து விட்டால் எல்லாம் குழம்பிப் போகும் என்று அவர்கள் பயந்தனர்.",
        "ரணிலின் ‘நரித்தந்திரம்’ அவர்களுக்கு அச்சத்தை கொடுத்தது.  ராஜபக்ஷவினரின் பதிலியான அவர், நந்தவனத்து ஆண்டியாக எல்லாவற்றையும் போட்டு உடைத்து விடும் ஆபத்து இருந்தது.",
        "அதனால் அவரைப் பதவி விலக செய்யும் போராட்டங்களை முன்னெடுத்தனர். பிரதமர் செயலகத்தையும் கட்டுப்பாட்டுக்குள் கொண்டு வந்தனர்.",
        "இந்த நிலையில், கோட்டாவை வெளியேற்றுவதில் ஒன்றுபட்டிருந்த போராட்டக்காரர்கள் மத்தியில் சில பிளவுகள் ஏற்பட்டன அல்லது திட்டமிட்டு ஏற்படுத்தப்பட்டன.",
        "காலிமுகத்திடலில் ஒரு மோதலில் 10 பேர் காயமடைந்தது, அலரி மாளிகையில் நடந்த வாள்வெட்டில 4 பேர் காயமடைந்தமை எல்லாம் அவ்வாறான குழப்பத்தினால் தான்.",
        "போராடங்களை முன்னெடுத்தவர்களுக்கு கோட்டாவுக்குப் பின்னர் என்ன என்ற நிலைப்பாட்டில் முழுமையான தெளிவு இருக்கவில்லை.",
        "ஒரு தரப்பினர், இந்தளவு கஷ்டப்பட்டு போராட்டத்தை நடத்தி, வெற்றி பெற்று விட்டு, அதனை அரசியல்வாதிகளின் கைகளில் மீளவும் ஒப்படைப்பதா என்ற கேள்வி இருந்தது.",
        "அவர்கள் நாட்டில் தங்களால் பெரும் புரட்சியை நடத்த முடியும் என்று நம்புகிறவர்கள். அதிகாரத்தை தம்வசப்படுத்தி, தங்களின் திறனை நிரூபிக்க அவர்கள் விரும்புவதாகத் தெரிகிறது.",
        "அவர்கள், ஜனாதிபதி பதவி விலகாத சூழல் மற்றும் ரணில் பதவி விலக மறுப்பது போன்றவற்றை அடிப்படையாக வைத்து, பாராளுமன்றத்தைக் கைப்பற்ற முயன்றனர்.",
        "இந்தக் கட்டத்தில் தான், ரணில் தனது பதில் ஜனாதிபதி பதவியைக் கொண்டு, பாராளுமன்றத்தைப் பாதுகாக்க, உரிய நடவடிக்கைகளை எடுக்குமாறு முப்படைத் தளபதிகளிடம் கேட்டுக் கொண்டார்.",
        "அதேவேளை, மறுபக்கத்தில் சஜித் பிரேமதாச, சரத் பொன்சேகா, அனுரகுமார திசநாயக்க போன்றவர்கள், ரணில் விக்கிரமசிங்க படைகளைக் கொண்டு நாட்டை குழப்ப நிலைக்குள் தள்ளி தனது அதிகாரத்தை நிலைநிறுத்த முனைகிறார் என்றும், அவரது, மக்கள் விரோத உத்தரவுகளுக்கு படையினர் கீழ்ப்படிய வேண்டாம் என்றும் கோரிக்கை விடுத்தனர்.",
        "இந்த இடத்தில் ரணிலும் தவறிழைத்தார், அவரை கவிழ்ப்பதில் குறியாக இருக்கும் எதிர்க்கட்சியினரும் தவறிழைத்தனர்.",
        "ஏற்கனவே கோட்டா இராணுவ ஆட்சியை நடத்த முனைவதாக குற்றம்சாட்டியவர்கள், அதிகாரத்தில் உள்ளவரின் கட்டுப்பாட்டில் இயங்க வேண்டாம், அவரது உத்தரவுகளை புறக்கணிக்குமாறு கேட்டுக் கொண்டமை அபத்தம்.",
        "இலங்கையில் இராணுவத் தலையீடுகள் அதிகரித்திருந்த சூழலில்- அவர்களை உசுப்பேற்றும் அழைப்புகளும், அறிவிப்புகளும் தவிர்க்கப்படுவதும், அரசியல் நலன்களுக்கு அவர்களை பயன்படுத்த முனைவதும் தேவையற்ற பிரச்சினைகளுக்குள்ளேயே கொண்டு செல்லும்.",
        "சர்வகட்சி கூட்டத்துக்கு முப்படை தளபதிகள் அழைக்கப்பட்டிருந்த போது, ரணில் விக்கிரமசிங்கவை பதவி விலக அழுத்தம் கொடுக்கும்படி, சில கட்சித் தலைவர்கள் அவர்களைக் கேட்டுக் கொண்டனர்.",
        "இதுவும் தவறானதொரு அணுகுமுறை. அரசியல் ரீதியாக தீர்க்க வேண்டிய பிரச்சினைகளை அதன் ஊடாக அணுகுவதற்குப்  பதிலாக இராணுவத்தை முன்னிலைப்படுத்த முனையும் போது, மோசமான விளைவுகளையே ஏற்படுத்தும்.",
        "இந்தச் சூழலில் அனைத்துக் கட்சிகளுடன் பேசி அரசியலமைப்புக்குள் பிரச்சினையை தீர்க்க நடவடிக்கை எடுக்குமாறு சபாநாயகரிடம் ஜெனரல் சவேந்திர சில்வா கோரியிருந்தார்.",
        "இது இராணுவம் தலையிடாது என்பதை காட்டவில்லை. உங்களுக்குள் தீர்த்துக் கொள்ளாவிட்டால் தலையிட நேரிடும் என்ற மறைமுக செய்தி அவரது கருத்தில் ஒளிந்திருக்கிறது.",
        "கோட்டாவின் வெளியேற்றத்துக்குப் பின்னர் கட்சிகளும் குழுக்களும் தங்களை மேலாதிக்கத்துக்கு கொண்டு வர முயன்றதன் விளைவு தான் இது. இந்த நிலை நீடித்தால், கிளியை வளர்த்து பூனையிடம் கொடுத்த நிலையாகி விடும்.",
        "புரட்சியை உருவாக்குவது முக்கியமல்ல, அதற்குப் பின்னர், அதனை தக்கவைத்துக் கொள்வதில் தான் மக்கள் புரட்சிகளின் வெற்றி தங்கியிருக்கிறது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "அரபு",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வசந்த",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சிரியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லிபியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏமன்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிரியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சிக்கி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏமன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஈரானிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஹூதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சவுதி",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடாபி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லிபியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மூன்று ஆண்டுகளுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மாலத்தீவுகள்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "தென் மாகாணம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "புதன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரவு",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நந்தவனது",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காளி முகத்திடல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "4",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அலரி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சரத் ​​பொன்சேகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "அனுரகுமார திஸாநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "சவேந்திர சில்வா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கோட்டா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}