{
  "newspaper_id": "b-b-c-com-sinhala",
  "url": "https://www.bbc.com/sinhala/sri-lanka-62060076",
  "time_ut": 1657070844,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "පරිසරය ; වසර තුනකට පසු මින්නේරියට අලි ඇවිත්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "the environment ; After three years, elephants have come to Minneriya",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "After three years in Minneriya National Park, which is considered to be the place where you can see the largest herd of elephants in South Asia, the opportunity to see elephants has come.",
        "Park caretaker Pradeep Kumar told the BBC that a herd of 100-150 elephants can be seen these days.",
        "In the past, elephants had migrated to other areas due to the filling of Minneriya Lake after the release of water from the Moragahakanda Reservoir. As a result, the elephant-human conflict has also increased, the wildlife conservation department said.",
        "However, since the release of water from the Moragahakanda Reservoir has been controlled, after three years tourists have the opportunity to see large herds of elephants."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "three years",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "Minneriya",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "three years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Minneriya National Park",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "South Asia",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kumar",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "BBC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100-150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "these days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Minneriya Lake",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "the Moragahakanda Reservoir",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Moragahakanda Reservoir",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "three years",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පරිසරය ; වසර තුනකට පසු මින්නේරියට අලි ඇවිත්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දකුණු ආසියාවේ විශාලම අලි රංචුව නැරඹිය හැකි ස්ථානය ලෙස සැලකෙන මින්නේරිය ජාතික වනෝද්‍යානයේ වසර තුනක පසු අලි නැරඹීමේ අවස්ථාව උදාවී තිබේ.",
        "මේ දිනවල අලි 100-150ත් අතර රංචුවක් දැකගත හැකි බව උද්‍යාන භාරකරු ප්‍රදීප් කුමාර බීබීසීයට පැවසුවේය.",
        "මොරගහකන්ද ජලාශයේ ජලය නිකුත් කිරීමෙන් පසු මින්නේරිය වැවේ ජලය පිරීම නිසා පසුගිය කාලයේ අලි වෙනත් ප්‍රදේශවලට සංක්‍රමණය වී තිබුණි. ඒ නිසා අලි මිනිස් ගැටුම ද ඉහළ ගිය බව වනජීවී සංරක්ෂණ දෙපර්තමීන්තුව පවසන ලදී.",
        "කෙසේවෙතත් මේ වනවිට මොරගහකන්ද ජලාශයෙන් ජලය නිකුත් කිරීම පාලනය කර ඇති නිසා වසර තුනකට පසු විශාල අලි රංචු දැකීමේ අවස්ථාව සංචාරකයන්ට උදාවී ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "වසර තුනක්",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "මින්නේරිය",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "වසර තුනක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මින්නේරිය ජාතික වනෝද්‍යානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "දකුණු ආසියාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුමාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බීබීසී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100-150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෙම දිනවල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මින්නේරිය වැව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "මොරගහකන්ද ජලාශය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මොරගහකන්ද ජලාශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වසර තුනක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சுற்றுச்சூழல் ; மூன்று ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு மின்னேரியாவுக்கு யானைகள் வந்துள்ளன",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தெற்காசியாவிலேயே மிகப்பெரிய யானைக் கூட்டத்தைக் காணக்கூடிய இடமாகக் கருதப்படும் மின்னேரியா தேசியப் பூங்காவில் மூன்று வருடங்களுக்குப் பிறகு யானைகளைப் பார்க்கும் வாய்ப்பு வந்துள்ளது.",
        "பூங்கா பராமரிப்பாளர் பிரதீப் குமார் பிபிசியிடம் கூறுகையில், இந்த நாட்களில் 100-150 யானைகள் கொண்ட கூட்டத்தை காணலாம்.",
        "கடந்த காலங்களில் மொரகஹகந்த நீர்த்தேக்கத்திலிருந்து நீர் திறந்துவிடப்பட்டதன் பின்னர் மின்னேரிய குளம் நிரம்பியதன் காரணமாக யானைகள் வேறு பிரதேசங்களுக்கு இடம்பெயர்ந்திருந்தன. இதனால் யானை-மனித மோதல்களும் அதிகரித்துள்ளதாக வனவிலங்கு பாதுகாப்பு திணைக்களம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "எவ்வாறாயினும், மொரகஹகந்த நீர்த்தேக்கத்திலிருந்து நீர் திறந்துவிடப்படுவது கட்டுப்படுத்தப்பட்டுள்ளதால், மூன்று வருடங்களின் பின்னர் சுற்றுலாப் பயணிகளுக்கு பெரிய யானைக் கூட்டங்களைக் காணும் வாய்ப்பு கிடைத்துள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மூன்று வருடங்கள்",
          "label": "DATE"
        },
        {
          "text": "மின்னேரியா",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மின்னேரியா தேசிய பூங்கா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தெற்காசியா",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குமார்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிபிசி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "100-150",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இந்த நாட்களில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மின்னேரியா ஏரி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "மொரகஹகந்த நீர்த்தேக்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மொரகஹகந்த நீர்த்தேக்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மூன்று வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}