{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ரணிலை-ஜனாதிபதியாக்கியவர்களை-அம்பலப்படுத்தினர்-விமல்/175-300860",
  "time_ut": 1658389743,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ரணில் ஜனாதிபதியாக காரணமானவர்களை அம்பலப்படுத்தினர் விமல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Vimal exposed those responsible for Ranil's presidency",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Why didn't we say that the President should resign before the Presidential Secretariat and the Presidential Palace were surrounded? Vimal Weerawansa, leader of the National Freedom Front and MP questioned, if the incumbent leaves. He said it is because the position can be filled with someone worse than that.",
        "It is an act of anarchy. The young protestors did not understand it. \"I don't think they were smart enough to think,\" he said.",
        "Speaking at a press conference held today (21) in Colombo, he said what happened in the end. The President, who did not order firing on the protesters while encircling the Presidential Palace, has gone home. The man who tried to feed the protesters became president.",
        "Ranil Wickremesinghe became the President as a result of a 'struggle' without strategy or vision and one who paralyzed the protesters themselves.",
        "Why did you vote for Ranil? Lack of security for MPs. First of all, this condition should be eliminated. Who can do it? Ranil Wickramasinghe, who created that mood? said the protesters.",
        "Ranil Wickramasinghe, who was the attacker, ordered the security forces to implement emergency law and curfew law when the group including Lalkanta, Sunil Handhunedhi tried to turn Parliament into another presidential secretariat, presidential palace, and that same person has been appointed as the president today.",
        "Those with pierced ears, those with beards and their hair in disarray were those who had no political purpose or future purpose. By becoming players, telling stories and campaigning through social media, the actors have created this situation together."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vimal Weerawansa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the National Freedom Front",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "First",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lalkanta",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sunil Handhunedhi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විමල් රනිල්ගේ ජනාධිපතිකමට වගකිවයුත්තන් හෙළි කළේය",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය, ජනාධිපති මන්දිරය වටලන්න කලින් ජනාධිපතිතුමා ඉල්ලා අස්විය යුතුයි කියලා අපි කිව්වේ නැත්තේ ඇයි? ජාතික නිදහස් පෙරමුණේ නායක පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී විමල් වීරවංශ මහතා ප්‍රශ්න කළේ වත්මන් ජනාධිපතිවරයා ඉවත් වන්නේ නම්. ඊට වඩා නරක කෙනෙකුගෙන් එම තනතුර පිරවිය හැකි නිසා බව ඔහු පැවසීය.",
        "එය අරාජික ක්‍රියාවකි. තරුණ විරෝධතාකරුවන්ට එය තේරුණේ නැත. \"මම හිතන්නේ ඔවුන් සිතන්නට තරම් බුද්ධිමත් නැහැ,\" ඔහු පැවසීය.",
        "අද (21) කොළඹ පැවති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකට එක්වෙමින් ඔහු කියා සිටියේ අවසානයේ සිදුවූයේ කුමක්ද යන්නයි. ජනාධිපති මන්දිරය වටකර උද්ඝෝෂකයන්ට වෙඩි තියන්න අණ නොකළ ජනාධිපතිවරයා ගෙදර ගොස් තිබේ. උද්ඝෝෂකයන්ට කන්න දෙන්න හදපු මිනිහා ජනාධිපති වුණා.",
        "උපායක් හෝ දැක්මක් නැති ‘අරගලයක’ ප‍්‍රතිඵලයක් ලෙස රනිල් වික‍්‍රමසිංහ මහතා ජනාධිපති වූයේ උද්ඝෝෂකයන්ම අඩපණ කළ එකකි.",
        "ඔබ රනිල්ට ඡන්දය දුන්නේ ඇයි? මන්ත්‍රීවරුන්ට ආරක්ෂාව නැතිකම. පළමුවෙන්ම, මෙම තත්වය ඉවත් කළ යුතුය. එය කළ හැක්කේ කාටද? රනිල් වික්‍රමසිංහ, ඒ මනෝභාවය ඇති කළේ කවුද? යැයි උද්ඝෝෂකයෝ පැවසූහ.",
        "ලාල්කාන්ත, සුනිල් හඳුනැති ඇතුළු පිරිස පාර්ලිමේන්තුව තවත් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයක්, ජනාධිපති මන්දිරයක් බවට පත් කිරීමට උත්සාහ කරන විට ප්‍රහාරකයා වූ රනිල් වික්‍රමසිංහ විසින් හදිසි නීතිය සහ ඇඳිරි නීතිය ක්‍රියාත්මක කරන ලෙස ආරක්ෂක අංශවලට නියෝග කළ අතර එම පුද්ගලයාම අද ජනාධිපතිවරයා ලෙස පත් කර තිබේ. .",
        "කන් විදපු අය, රැවුල් වවාගෙන, කොණ්ඩෙ අවුල් වෙලා තියෙන අය දේශපාලන අරමුණක් හෝ අනාගත අරමුණක් නැති අය. ක්‍රීඩකයන් බවට පත්වෙලා, කතන්දර කියමින්, සමාජ මාධ්‍ය හරහා ප්‍රචාරක කටයුතු කරලා නළු නිළියෝ එකතුවෙලා මේ තත්ත්වය ඇතිකරලා තියෙනවා."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විමල් වීරවංශ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික නිදහස් පෙරමුණ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලාල්කාන්ත",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සුනිල් හඳුනේධි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணில் ஜனாதிபதியாக காரணமானவர்களை அம்பலப்படுத்தினர் விமல்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ஜனாதிபதி செயலகம், ஜனாதிபதி மாளிகை சுற்றிவளைக்கப்பட்டதன் பின்னரும் அதற்கு முன்னர் ஜனாதிபதி இராஜினாமா செய்யவேண்டுமென நாங்கள் கூறவில்லை ஏன்? எனக் கேள்வியெழுப்பிய தேசிய சுதந்திர முன்னணியின் தலைவரும் எம்.பியுமான விமல் வீரவன்ச, அந்தப் பதவியில் இருப்பவர் அப்படியே விலகிவிட்டால். அதனைவிடவும் ​மோசமானவரைக் கொண்டு அப்பதவியை நிரப்பமுடியும் என்பதனால் ஆகும் என்றார்.",
        "இது அராஜகத்தை ஏற்படுத்தும் செயலாகும். இளம் போராட்டக்காரர்கள் அதனை விளங்கிக்கொள்ளவில்லை. யோசிக்கும் அளவுக்கு அவர்கள் சொந்தபுத்தியில் இருந்தார்கள் என்று நான் நினைக்கவில்லை என்றார்.",
        "கொழும்பில் இன்று (21) நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் சந்திப்பில் கலந்துகொண்டு கருத்துரைத்த அவர், இறுதியில் என்ன நடந்தது. ஜனாதிபதி மாளிகையை சுற்றிவளைக்கும் போதும் போராட்டக்காரர்கள் மீது துப்பாக்கிப்பிரயோகம் நடத்துமாறு உத்தரவிடாத ஜனாதிபதி வீட்டுக்குச் சென்றுள்ளார். போராட்டக்காரர்களுக்கு பருப்பு ஊட்டுவதற்கு முயன்றவர் ஜனாதிபதி ஆகிவிட்டார்.",
        "வியூகமோ தொலைநோக்கு பார்வையோ இல்லாத ‘போராட்டத்தின்’ விளைவாகவும் போராட்டக்காரர்களையே முடக்கும் ஒருவரான  ரணில் விக்கிரமசிங்க ஜனாதிபதியானார்.",
        "ரணிலுக்கு வாக்களித்தது ஏன்? பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு பாதுகாப்பு இன்மை. எல்லாவற்றுக்கும் முன்னதாக இந்த நிலைமையை இல்லாமற் செய்யவேண்டும். அதனை செய்யக்கூடியவர்கள் யார்? ரணில் விக்கிரமசிங்க, அந்த மனநிலை​யை ஏற்படுத்தியவர்கள் யார்? போராட்டக்காரர்கள் என்றார்.",
        "லால்காந்த, சுனில் ஹந்துநெத்தி உள்ளிட்ட குழுவினர், பாராளுமன்றத்தை மற்றுமொரு ஜனாதிபதி செயலகம், ஜனாதிபதி மாளிகையாக முயன்றபோது, அவசரகாலச்சட்டம் மற்றும் ஊரடங்குச் சட்டத்தை அமுல்படுத்தி, பாதுகாப்பு தரப்பினருக்கு கட்டளையிட்டு, தாக்குதல் நடத்தியவர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, அவ்வாறானவரே இன்று ஜனாதிபதியாக நியமிக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "அரசியல் நோக்கம், ஏதிர்கால நோக்கம் உள்ளிட்டவை எதுவுமே இல்லாத காதுகளில் தோடுபோட்டிருந்தவர்கள், தாடி வைத்திருந்தவர்கள் தலைமுடியை அலங்கோலமாக வைத்திருந்த குழுவினர். வீரர்களாகி, கதைகளை கூறி சமூக வலைத்தளங்களின் ஊடாக பிரசாரங்களை மேற்கொண்டு, நடிகர்களும் இணைந்து இந்த நிலைமையை தோற்றுவித்துவிட்டனர்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விமல் வீரவன்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய சுதந்திர முன்னணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லால்காந்த",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுனில் ஹந்துநேதி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}