{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/LCB-Finance-opens-Kegalle-Branch/34-738364",
  "time_ut": 1659724906,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "LCB Finance opens Kegalle Branch",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "LCB Finance opens Kegalle Branch",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Kegalle Business Forum President Thissa Ranathunga, Co-op Land Mortgage Bank Chairman Anura Thennakoon and LCB Finance Chairman Professor Abeyrathna Bandara opening the branch",
        "The 15th Branch of Lanka Credit and Business Finance was declared opened at No. 44, Main Street, Kegalle. Amidst a gathering of distinguished invitees and prospective customers in the area together with the LCB Finance Chairman, Emeritus Prof. W.M. Abeyrathne Bandara, Sanjeewa Motors Proprietor Sanjeewa, Kegalle Trade Society Chairman Tissa, LCB Finance Directors were there to colour the event.",
        "LCB Finance Chief Executive Officer/Executive Director K.G. Leelananda stated that their ambitious business development and expansion plan including opening of seven more branches to reach network of 22 branches island-wide shortly.",
        "They anticipate developing a savings habit among the general public in the catchment area of the branch, marketing their deposit products such as “Podiththa” for kids, “Rejini” for women, “Sihina” investment savings account, “Suva Divi” for elders and “LCB Diviyata Saviyak” for young entrepreneurs and fixed deposit accounts to meet specific terms of clients.",
        "Through this branch the company expects to cater to the financial need by way of loans, lease facilities and gold loans as suitable to those involved in large and small-scale entrepreneurs such as clay industry, agricultural activities such as paddy, vegetables etc. and to develop such existing small and medium enterprises (SMEs) contributing towards uplifting the living standards of such entrepreneurs.",
        "CEO Leelananda also expects to build up a healthy business relationship with the co-operative sector MPCS by way of short- and medium-term credit enabling them to meet the credit requirements of their member societies. Leelananda stated that opening a branch in Kegalle is another milestone to remain the most committed financer to the rural development."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LCB Finance",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Kegalle Branch",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Kegalle Business Forum",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Thissa Ranathunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Land Mortgage Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Anura Thennakoon",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LCB Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Abeyrathna Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Branch of Lanka Credit and Business Finance",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Main Street",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Kegalle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the LCB Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Emeritus",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "W.M. Abeyrathne Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sanjeewa Motors",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sanjeewa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kegalle Trade Society",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Tissa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LCB Finance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LCB Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "K.G. Leelananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "seven",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rejini",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Sihina",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "Suva Divi",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Leelananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MPCS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Leelananda",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kegalle",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "LCB Finance කෑගල්ල ශාඛාව විවෘත කරයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "කෑගල්ල ව්‍යාපාරික සංසදයේ සභාපති තිස්ස රණතුංග, සමූපකාර ඉඩම් උකස් බැංකුවේ සභාපති අනුර තෙන්නකෝන් සහ LCB ෆිනෑන්ස් සභාපති මහාචාර්ය අබේරත්න බණ්ඩාර ශාඛාව විවෘත කළ අවස්ථාව.",
        "ලංකා ක්‍රෙඩිට් ඇන්ඩ් බිස්නස් ෆිනෑන්ස් හි 15 වන ශාඛාව කෑගල්ල ප්‍රධාන වීදියේ අංක 44 දරන ස්ථානයේ විවෘත කරන ලදී. LCB ෆිනෑන්ස් සභාපති සම්මානිත මහාචාර්ය ඩබ්ලිව්. අබේරත්න බණ්ඩාර, සංජීව මෝටර්ස් හිමිකරු සංජීව, කෑගල්ල වෙළෙඳ සංගමයේ සභාපති තිස්ස, LCB මූල්‍ය අධ්‍යක්ෂවරුන් ඇතුළු පිරිසක් උත්සවය වර්ණවත් කිරීමට පැමිණ සිටියහ.",
        "LCB Finance ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී/විධායක අධ්‍යක්ෂ කේ.ජී. නුදුරේදීම දිවයින පුරා ශාඛා 22 ක ජාලයකට ළඟාවීම සඳහා තවත් ශාඛා හතක් විවෘත කිරීම ඇතුළුව ඔවුන්ගේ අභිලාෂකාමී ව්‍යාපාර සංවර්ධන සහ ව්‍යාප්ති සැලැස්ම බව ලීලානන්ද ප්‍රකාශ කළේය.",
        "ශාඛාවේ ජල පෝෂක ප්‍රදේශයේ සාමාන්‍ය ජනතාව අතර ඉතුරුම් පුරුද්දක් වර්ධනය කිරීම, ළමයින් සඳහා “පොඩිත්ත”, කාන්තාවන් සඳහා “රෙජිනි”, “සිහින” ආයෝජන ඉතුරුම් ගිණුම, වැඩිහිටියන් සඳහා “සුව දිවි” වැනි තැන්පතු නිෂ්පාදන අලෙවි කිරීම ඔවුන් අපේක්ෂා කරයි. තරුණ ව්‍යවසායකයින් සඳහා “LCB දිවියට සවියක්” සහ ගනුදෙනුකරුවන්ගේ නිශ්චිත කොන්දේසි සපුරාලීම සඳහා ස්ථාවර තැන්පතු ගිණුම්.",
        "මෙම ශාඛාව හරහා මැටි කර්මාන්තය, වී, එළවළු ආදී කෘෂිකාර්මික කටයුතුවල නියැලී සිටින මහා පරිමාණ සහ කුඩා පරිමාණ ව්‍යවසායකයින්ට සුදුසු පරිදි ණය, බදු පහසුකම් සහ රන් ණය මගින් මූල්‍ය අවශ්‍යතා සපුරාලීමට සමාගම අපේක්ෂා කරයි. එවැනි ව්‍යවසායකයන්ගේ ජීවන තත්ත්වය නඟා සිටුවීමට දායක වන කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යවසායන් (SMEs) සංවර්ධනය කිරීම.",
        "ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී ලීලානන්ද මහතා තම සාමාජික සමිතිවල ණය අවශ්‍යතා සපුරාලීමට හැකි වන පරිදි කෙටි හා මධ්‍ය කාලීන ණය මගින් සමුපකාර අංශයේ MPCS සමඟ සෞඛ්‍ය සම්පන්න ව්‍යාපාරික සබඳතාවක් ගොඩනගා ගැනීමට අපේක්ෂා කරයි. කෑගල්ලේ ශාඛාවක් විවෘත කිරීම ග්‍රාමීය සංවර්ධනය සඳහා වඩාත්ම කැපවූ මූල්‍ය සැපයුම්කරු ලෙස රැඳී සිටීමේ තවත් සන්ධිස්ථානයක් බව ලීලානන්ද ප්‍රකාශ කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LCB ෆිනෑන්ස්",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "කෑගල්ල ශාඛාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "කෑගල්ල ව්‍යාපාරික සංසදය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිස්ස රණතුංග",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉඩම් උකස් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අනුර තෙන්නකෝන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LCB ෆිනෑන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අබේරත්න බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ලංකා ක්‍රෙඩිට් සහ බිස්නස් ෆිනෑන්ස් ශාඛාව",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ප්රධාන වීදිය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "කෑගල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "LCB ෆිනෑන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සම්මානනීය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්.එම්. අබේරත්න බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සංජීව මෝටර්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සංජීව",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෑගල්ල වෙළඳ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "තිස්ස",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LCB ෆිනෑන්ස්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LCB ෆිනෑන්ස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "KG. ලීලානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හත",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රෙජිනි",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "සිහින",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "සුව දිවි",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ලීලානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "MPCS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලීලානන්ද",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෑගල්ල",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "LCB Finance கேகாலை கிளையை திறக்கிறது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "கேகாலை வர்த்தக மன்றத்தின் தலைவர் திஸ்ஸ ரணதுங்க, கூட்டுறவு காணி அடமான வங்கியின் தலைவர் அனுர தென்னகோன் மற்றும் LCB நிதியின் தலைவர் பேராசிரியர் அபேரத்ன பண்டார ஆகியோர் கிளையை திறந்து வைத்தனர்.",
        "லங்கா கிரெடிட் மற்றும் பிசினஸ் ஃபைனான்ஸின் 15வது கிளையானது கேகாலை பிரதான வீதியில் இல. 44 இல் திறக்கப்பட்டது. எல்.சி.பி ஃபைனான்ஸ் சேர்மன் எமரிட்டஸ் பேராசிரியர் டபிள்யூ.எம். உடன் அப்பகுதியில் உள்ள புகழ்பெற்ற அழைப்பாளர்கள் மற்றும் வருங்கால வாடிக்கையாளர்களின் கூட்டத்திற்கு மத்தியில். அபேரத்ன பண்டார, சஞ்சீவ மோட்டார்ஸ் உரிமையாளர் சஞ்சீவ, கேகாலை வர்த்தக சங்கத்தின் தலைவர் திஸ்ஸ, LCB நிதிப் பணிப்பாளர்கள் ஆகியோர் நிகழ்வை வண்ணமயமாக்க இருந்தனர்.",
        "LCB ஃபைனான்ஸ் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி/செயல் இயக்குநர் கே.ஜி. நாடளாவிய ரீதியில் 22 கிளைகளின் வலையமைப்பை விரைவில் எட்டுவதற்கு மேலும் ஏழு கிளைகளைத் திறப்பது உட்பட தமது லட்சிய வியாபார அபிவிருத்தி மற்றும் விரிவாக்கத் திட்டம் என லீலாநந்தா தெரிவித்தார்.",
        "கிளையின் நீர்ப்பிடிப்புப் பகுதியில் பொது மக்களிடையே சேமிப்புப் பழக்கத்தை வளர்த்து, குழந்தைகளுக்கான \"பொடித்தா\", பெண்களுக்கான \"ரெஜினி\", \"சிஹினா\" முதலீட்டு சேமிப்புக் கணக்கு, முதியவர்களுக்கான \"சுவா திவி\" போன்ற டெபாசிட் தயாரிப்புகளை சந்தைப்படுத்துவதை அவர்கள் எதிர்பார்க்கிறார்கள். இளம் தொழில்முனைவோருக்கான \"LCB திவியத சவியக்\" மற்றும் வாடிக்கையாளர்களின் குறிப்பிட்ட விதிமுறைகளை பூர்த்தி செய்ய நிலையான வைப்பு கணக்குகள்.",
        "இந்தக் கிளையின் மூலம் களிமண் தொழில், நெல், காய்கறிகள் போன்ற விவசாய நடவடிக்கைகளில் ஈடுபட்டுள்ள பெரிய மற்றும் சிறிய அளவிலான தொழில்முனைவோருக்கு ஏற்ற வகையில் கடன்கள், குத்தகை வசதிகள் மற்றும் தங்கக் கடன்கள் மூலம் நிதித் தேவையைப் பூர்த்தி செய்ய நிறுவனம் எதிர்பார்க்கிறது. அத்தகைய தொழில்முனைவோரின் வாழ்க்கைத் தரத்தை உயர்த்துவதற்கு பங்களிக்கும் வகையில் தற்போதுள்ள சிறு மற்றும் நடுத்தர நிறுவனங்களை (SMEs) உருவாக்குதல்.",
        "தலைமை நிர்வாக அதிகாரி லீலானந்தா, கூட்டுறவுத் துறை MPCS உடன் குறுகிய மற்றும் நடுத்தர கால கடன் மூலம் ஆரோக்கியமான வணிக உறவை உருவாக்க எதிர்பார்க்கிறார். கேகாலையில் கிளையொன்றை திறப்பது கிராமிய அபிவிருத்திக்கு மிகவும் அர்ப்பணிப்புள்ள நிதியாளராக இருப்பதற்கான மற்றுமொரு மைல்கல் என லீலாநந்தா தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "LCB நிதி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "கேகாலை கிளை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கேகாலை வர்த்தக மன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸ ரணதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நில அடமான வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அனுர தென்னகோன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LCB நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அபேரத்ன பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "15வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "லங்கா கிரெடிட் மற்றும் பிசினஸ் ஃபைனான்ஸ் கிளை",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "பிரதான வீதி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "கேகாலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "LCB நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எமரிட்டஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ.எம். அபேரத்ன பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சஞ்சீவா மோட்டார்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சஞ்சீவா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கேகாலை வர்த்தக சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திஸ்ஸா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "LCB நிதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "LCB நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே.ஜி. லீலானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏழு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "22",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரெஜினி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "சிஹினா",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "சுவா திவி",
            "label": "WORK_OF_ART"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "லீலானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.பி.சி.எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "லீலானந்தா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கேகாலை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}