{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/12/rs-550-mn-worth-heroin-seized-mother-son-duo-arrested/",
  "time_ut": 1657617960,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Rs. 550 Mn worth heroin seized; Mother, Son duo arrested",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Rs. 550 Mn worth heroin seized; Mother, Son duo arrested",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); A mother and a son duo have been arrested by the Embilipitiya Police for possessing 38 Kg of heroin worth over Rs.550 Kg.",
        "The Police say that the stock of heroin was hidden in a house in Embilipitiya which was obtained on a rental basis.",
        "Police Spokesman SSP Nihal Talduwa said that a 46-year-old mother and her 22-year-old son have been arrested and further investigations are being conducted."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "550",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Mn",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Embilipitiya Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kg",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rs.550 Kg",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Embilipitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "SSP Nihal Talduwa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "46-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22-year-old",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "රුපියල්. මිලියන 550ක් වටිනා හෙරොයින් අත්අඩංගුවට මව සහ පුතා අත්අඩංගුවට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); රුපියල් 550කට අධික වටිනාකමකින් යුත් හෙරොයින් කිලෝග්‍රෑම් 38ක් ළඟ තබාගෙන සිටි මවක් සහ පුතු දෙදෙනෙක් ඇඹිලිපිටිය පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "කුලී පදනම මත ලබාගත් මෙම හෙරොයින් තොගය ඇඹිලිපිටිය ප්‍රදේශයේ නිවසක සඟවා තිබූ බව පොලිසිය පවසනවා.",
        "පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක, ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව මහතා පැවසුවේ, 46 හැවිරිදි මවක් සහ 22 හැවිරිදි ඇයගේ පුත්‍රයා අත්අඩංගුවට ගෙන වැඩිදුර විමර්ශන සිදුකරන බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "550",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Mn",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඇඹිලිපිටිය පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kg",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රුපියල් 550 කි.ග්රෑ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇඹිලිපිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජ්‍යෙෂ්ඨ පොලිස් අධිකාරී නිහාල් තල්දූව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "46 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரூ. 550 மில்லியன் பெறுமதியான ஹெரோயின் கைப்பற்றப்பட்டது; தாய், மகன் இருவரும் கைது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); 550 கிலோவுக்கும் அதிகமான பெறுமதியான 38 கிலோகிராம் ஹெரோயின் போதைப் பொருளை வைத்திருந்த தாய் மற்றும் மகன் இருவரும் எம்பிலிப்பிட்டிய பொலிஸாரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "வாடகை அடிப்படையில் பெறப்பட்ட எம்பிலிப்பிட்டிய பகுதியில் உள்ள வீடொன்றில் ஹெரோயின் போதைப்பொருள் மறைத்து வைக்கப்பட்டிருந்ததாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "46 வயதான தாயும் 22 வயதுடைய மகனும் கைது செய்யப்பட்டுள்ளதாகவும் மேலதிக விசாரணைகளை மேற்கொண்டு வருவதாகவும் பொலிஸ் ஊடகப் பேச்சாளர் சிரேஷ்ட பொலிஸ் அத்தியட்சகர் நிஹால் தல்துவா தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "550",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Mn",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "எம்பிலிபிட்டிய பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "38",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கி.கி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரூ.550 கிலோ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எம்பிலிபிட்டிய",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எஸ்எஸ்பி நிஹால் தல்துவா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "46 வயது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "22 வயது",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}