{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/தேசிய-பாதுகாப்பு-தொடர்பில்-பாதுகாப்பு-செயலரின்-அறிவுறுத்தல்/175-302546",
  "time_ut": 1660791675,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "தேசிய பாதுகாப்பு தொடர்பில் பாதுகாப்பு செயலரின் அறிவுறுத்தல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Instruction of the Secretary of Defense on National Security",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Defense Secretary Retired General Kamal Gunaratne has said that Sri Lanka should act cautiously to face all security threats.",
        "He said this yesterday (17) while speaking at a research seminar conducted after the establishment of the National Defense College. He further informed.",
        "Defense Secretary Kamal Gunaratne said issues including arms and drug trafficking, illegal unregulated fishing, global warming and consequent sea level rise, climate change, increased marine pollution and impact on the marine environment have had a serious impact on Sri Lanka's security in the Indian Ocean. (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Defense on National Security",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kamal Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the National Defense College",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Defense",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kamal Gunaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Indian Ocean",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ජාතික ආරක්ෂාව පිළිබඳ ආරක්ෂක ලේකම්ගේ උපදෙස්",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "සියලු ආරක්ෂක තර්ජනවලට මුහුණ දීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව ප්‍රවේශමෙන් ක්‍රියා කළ යුතු බව ආරක්ෂක ලේකම් විශ්‍රාමික ජෙනරාල් කමල් ගුණරත්න මහතා පවසයි.",
        "ඔහු මේ බව පැවසුවේ ඊයේ (17) ජාතික ආරක්ෂක විද්‍යාලය පිහිටුවීමෙන් පසු පැවති පර්යේෂණ සම්මන්ත්‍රණයකට එක්වෙමිනි. ඔහු වැඩිදුරටත් දන්වා සිටියේය.",
        "ආයුධ සහ මත්ද්‍රව්‍ය ජාවාරම්, නීති විරෝධී ධීවර කටයුතු, ගෝලීය උණුසුම සහ ඒ හේතුවෙන් මුහුදු මට්ටම ඉහළ යාම, දේශගුණික විපර්යාස, සමුද්‍ර දූෂණය වැඩිවීම සහ සාගර පරිසරයට බලපෑම් ඇතුළු කරුණු ඉන්දියන් සාගරයේ ශ්‍රී ලංකාවේ ආරක්ෂාවට බරපතළ ලෙස බලපා ඇති බව ආරක්ෂක ලේකම් කමල් ගුණරත්න මහතා පැවසීය. (ඒ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජාතික ආරක්ෂාව පිළිබඳ ආරක්ෂාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආරක්ෂක විද්‍යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආරක්ෂක",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කමල් ගුණරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියන් සාගරය",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "தேசிய பாதுகாப்பு தொடர்பில் பாதுகாப்பு செயலரின் அறிவுறுத்தல்",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "பாதுகாப்பு தொடர்பில் காணப்படும் அனைத்து அச்சுறுத்தல்களையும் முகங்கொடுப்பதற்கு இலங்கை அவதானமாக செயற்பட வேண்டும் என பாதுகாப்பு செயலாளர் ஓய்வு பெற்ற ஜெனரல் கமால் குணரட்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "தேசிய பாதுகாப்பு கல்லூரி ஆரம்பிக்கப்பட்ட பின்னர் நடத்தப்படும் ஆராய்ச்சி கருத்தரங்கில் நேற்று (17) கலந்துகொண்டு றையாற்றுகையில் அவர் இவ்வாறு தெரிவித்தார். இதன்போது அவர் மேலும் தெரிவிக்கையில்.",
        "ஆயுத மற்றும் போதைப்பொருள் கடத்தல், சட்டவிரோதமான கட்டுப்பாடற்ற மீன்பிடி, புவி வெப்பமடைதல் மற்றும் அதன் விளைவாக கடல் மட்ட உயர்வு, காலநிலை மாற்றம், அதிகரித்த கடல் மாசுபாடு மற்றும் கடல்சுற்றுச்சூழல் தாக்கம் உள்ளிட்ட விடயங்கள் இந்து சமுத்திரத்தில் இலங்கையின் பாதுகாப்பில் கடுமையான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளதாக பாதுகாப்பு செயலாளர் கமால் குணரட்ன தெரிவித்துள்ளார். (a)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "தேசிய பாதுகாப்பு மீதான பாதுகாப்பு",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமல் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "17",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தேசிய பாதுகாப்பு கல்லூரி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாதுகாப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கமல் குணரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியப் பெருங்கடல்",
            "label": "LOC"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}