{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/17/no-fuel-to-transport-essentials-to-rural-areas/",
  "time_ut": 1658032440,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "No fuel to transport essentials to rural areas",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "No fuel to transport essentials to rural areas",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Association of Importers of Essential Goods say that the transport of essential food items to rural areas has been hampered due to the shortage of fuel.",
        "Its media spokesperson, Nihal Seneviratne said that there is currently a shortage of sugar in the country as well.",
        "He said that the reason for the shortage of sugar in the country is due to India imposing restrictions on the export of sugar.",
        "However, Seneviratne said that the export restriction can be curbed if sugar is imported from India under a credit facility."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "The Association of Importers of Essential Goods",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nihal Seneviratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seneviratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවලට අත්‍යවශ්‍ය ද්‍රව්‍ය ප්‍රවාහනය කිරීමට ඉන්ධන නොමැත",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); ඉන්ධන හිඟය හේතුවෙන් ග්‍රාමීය ප්‍රදේශවලට අත්‍යාවශ්‍ය ආහාර ද්‍රව්‍ය ප්‍රවාහනය කිරීමට බාධා එල්ල වී ඇති බව අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනකරුවන්ගේ සංගමය පවසයි.",
        "එහි මාධ්‍ය ප්‍රකාශක නිහාල් සෙනෙවිරත්න කියා සිටියේ මේ වනවිට රට තුළ ද සීනි හිඟයක් පවතින බවයි.",
        "ඉන්දියාව සීනි අපනයනයට සීමා පැනවීම හේතුවෙන් මෙරට සීනි හිඟයට හේතුව වී ඇති බවයි ඔහු කියා සිටියේ.",
        "කෙසේ වෙතත්, ණය පහසුකමක් යටතේ ඉන්දියාවෙන් සීනි ආනයනය කරන්නේ නම් අපනයන සීමාව මැඩපැවැත්විය හැකි බව සෙනෙවිරත්න මහතා පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අත්‍යවශ්‍ය භාණ්ඩ ආනයනකරුවන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිහාල් සෙනෙවිරත්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනෙවිරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கிராமப்புறங்களுக்கு அத்தியாவசியப் பொருட்களை கொண்டு செல்ல எரிபொருள் இல்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); எரிபொருள் தட்டுப்பாடு காரணமாக கிராமப் பகுதிகளுக்கு அத்தியாவசிய உணவுப் பொருட்களை கொண்டு செல்வதில் தடை ஏற்பட்டுள்ளதாக அத்தியாவசியப் பொருட்கள் இறக்குமதியாளர்கள் சங்கம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "தற்போது நாட்டிலும் சீனிக்கு தட்டுப்பாடு ஏற்பட்டுள்ளதாக அதன் ஊடகப் பேச்சாளர் நிஹால் செனவிரத்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "சர்க்கரை ஏற்றுமதிக்கு இந்தியா கட்டுப்பாடுகளை விதிப்பதே நாட்டில் சர்க்கரை தட்டுப்பாட்டுக்கு காரணம் என்றார்.",
        "எவ்வாறாயினும், கடன் வசதியின் கீழ் இந்தியாவில் இருந்து சீனியை இறக்குமதி செய்தால் ஏற்றுமதி தடையை கட்டுப்படுத்த முடியும் என்று செனவிரத்ன கூறினார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அத்தியாவசியப் பொருட்களின் இறக்குமதியாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிஹால் செனவிரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செனவிரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}