{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/top_story/Probe-reveals-Green-Eco-Lodge-owned-by-MRs-son/155-243642",
  "time_ut": 1661325773,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Probe reveals ‘Green Eco Lodge’ owned by MR’s son",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Probe reveals ‘Green Eco Lodge’ owned by MR’s son",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Four suspects have been arrested by the Kolonna police over setting ablaze a luxury hotel owned by former President Mahinda Rajapaksa's youngest son Rohitha Rajapaksa on May 10.",
        "Police said the suspects were arrested on Monday and Tuesday for stealing items and setting on fire to the 'Green Eco Lodge' Hotel on May 10 situated at Gongalakanda in Kolonna, Embilipitiya, close to Sinharajah.",
        "The suspects aged 25 and 50 years were identified as residents of Kolonna.",
        "Soon after the luxury hotel was set on fire by angry protestors on May 10, reports surfaced that the hotel belonged to one of Mahinda Rajapaksas’s sons. Some media reported that the hotel belonged to  Yoshitha Rajapaksa which was immediately denied by him. However police investigations have revealed that the hotel belonged to Rohitha Rajapaksa, the third son, who remained tight lipped when reports surfaced that the hotel belonged to his brother.",
        "Rohitha did not hold any official position during his father’s tenure as the Prime Minister although he was often seen in Temple Trees and has often been questioned on his source of income. There are no reports of him being employed.",
        "Investigations are ongoing to arrest more suspects connected to the arson attack."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "MR",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kolonna",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rohitha Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "May 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Tuesday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Green Eco Lodge' Hotel",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "May 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gongalakanda",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kolonna",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Embilipitiya",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25 and 50 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kolonna",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "May 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksas’s",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Yoshitha Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Rohitha Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "MR ගේ පුත්‍රයා සතු ‘Green Eco Lodge’ පරීක්ෂණයෙන් හෙළිවේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති මහින්ද රාජපක්ෂ මහතාගේ බාල පුත් රෝහිත රාජපක්ෂ මහතාට අයත් සුපිරි හෝටලයක් පසුගිය මැයි 10 වැනිදා ගිනිතැබීම සම්බන්ධයෙන් සැකකරුවන් 4 දෙනෙකු කොලොන්න පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "සිංහරාජයට නුදුරින් ඇඹිලිපිටිය, කොලොන්න ගොංගාලකන්ද ප්‍රදේශයේ පිහිටි 'ග්‍රීන් ඉකෝ ලොජ්' හෝටලයට මැයි 10 වැනිදා භාණ්ඩ සොරකම් කර ගිනි තැබීම සම්බන්ධයෙන් සැකකරුවන් සඳුදා සහ අඟහරුවාදා අත්අඩංගුවට ගත් බව පොලිසිය පවසයි.",
        "සැකකරුවන් අවුරුදු 25 සහ 50 වයස්වල පසුවන කොළොන්න ප්‍රදේශයේ පදිංචිකරුවන්.",
        "මැයි 10 වැනි දින කුපිත වූ විරෝධතාකරුවන් විසින් සුඛෝපභෝගී හෝටලයට ගිනි තැබීමෙන් පසු එම හෝටලය මහින්ද රාජපක්ෂගේ පුත්‍රයකුගේ බවට වාර්තා පළ විය. එම හෝටලය යෝෂිත රාජපක්ෂට අයත් එකක් බව ඇතැම් මාධ්‍ය වාර්තා කළ අතර එය ඔහු විසින් වහාම ප්‍රතික්ෂේප කරන ලදී. කෙසේ වෙතත් පොලිස් පරීක්ෂණවලදී අනාවරණය වී ඇත්තේ එම හෝටලය තුන්වැනි පුත්‍රයා වන රෝහිත රාජපක්ෂට අයත් හෝටලයක් බවත්, එම හෝටලය ඔහුගේ සොහොයුරාට අයත් බවට වාර්තා වන විට කට උත්තර නොදී සිටි බවත්ය.",
        "තම පියා අගමැති ධූරය දැරූ සමයේ රෝහිත කිසිදු නිල තලයක් දැරුවේ නැතත් ඔහු නිතර නිතර අරලියගහ මැදුරේ දක්නට ලැබුණු අතර ඔහුගේ ආදායම් මාර්ගය පිළිබඳව නිතර ප්‍රශ්න කර ඇත. ඔහු රැකියාවක නිරත වූ බවක් වාර්තා නොවේ.",
        "ගිනි තැබීමට සම්බන්ධ තවත් සැකකරුවන් අත්අඩංගුවට ගැනීම සඳහා පරීක්ෂණ ක්‍රියාත්මකයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහතා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොලොන්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෝහිත රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැයි 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අඟහරුවාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Green Eco Lodge' Hotel",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "මැයි 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගොන්ගලකන්ද",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොලොන්න",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඹිලිපිටිය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අවුරුදු 25 සහ 50",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කොලොන්න",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මැයි 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂලාගේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "යෝෂිත රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රෝහිත රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எம்.ஆரின் மகனுக்குச் சொந்தமான ‘கிரீன் எக்கோ லாட்ஜ்’ விசாரணையில் தெரியவந்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி மஹிந்த ராஜபக்ஷவின் இளைய மகன் ரோஹித ராஜபக்ஷவுக்குச் சொந்தமான சொகுசு ஹோட்டலுக்கு கடந்த மே மாதம் 10ஆம் திகதி தீ வைத்து எரித்த சம்பவம் தொடர்பில் நான்கு சந்தேகநபர்கள் கொலன்னாவை பொலிஸாரால் கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "சிங்கராஜாவுக்கு அருகாமையில் கொலன்னா, எம்பிலிப்பிட்டிய கொங்கலகந்தவில் அமைந்துள்ள 'கிரீன் எகோ லொட்ஜ்' ஹோட்டலுக்கு மே 10ஆம் திகதி பொருட்களைத் திருடி தீ வைத்த குற்றச்சாட்டில் சந்தேகநபர்கள் திங்கள் மற்றும் செவ்வாய்கிழமைகளில் கைது செய்யப்பட்டதாக பொலிஸார் தெரிவித்தனர்.",
        "சந்தேகநபர்கள் 25 மற்றும் 50 வயதுடைய கொலொன்ன பிரதேசத்தில் வசிப்பவர்கள் என அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளனர்.",
        "மே 10 அன்று ஆத்திரமடைந்த ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களால் சொகுசு ஹோட்டல் தீக்கிரையாக்கப்பட்ட உடனேயே, அந்த ஹோட்டல் மஹிந்த ராஜபக்ஷவின் மகன்களில் ஒருவருக்கு சொந்தமானது என்று தகவல்கள் வெளியாகின. சில ஊடகங்கள் அந்த ஹோட்டல்  யோஷித ராஜபக்சவுக்கு சொந்தமானது என்று தெரிவித்தது, அதை அவரால் உடனடியாக மறுக்கப்பட்டது. எவ்வாறாயினும், ஹோட்டல் மூன்றாவது மகன் ரோஹித ராஜபக்ஷவுக்கு சொந்தமானது என்று பொலிஸ் விசாரணைகளில் தெரியவந்துள்ளது, ஹோட்டல் அவரது சகோதரருக்கு சொந்தமானது என்று தகவல்கள் வெளியானபோது அவர் வாய் திறக்கவில்லை.",
        "ரோஹித தனது தந்தை பிரதமராக இருந்த காலத்தில் எந்த உத்தியோகபூர்வ பதவியையும் வகிக்கவில்லை, இருப்பினும் அவர் அடிக்கடி அலரிமாளிகையில் காணப்பட்டார் மற்றும் அவரது வருமான ஆதாரம் குறித்து அடிக்கடி விசாரிக்கப்பட்டார். அவர் பணியில் இருந்ததாக எந்த தகவலும் இல்லை.",
        "தீ வைப்புத் தாக்குதலுடன் தொடர்புடைய மேலும் சில சந்தேக நபர்களை கைது செய்வதற்கான விசாரணைகள் முன்னெடுக்கப்பட்டு வருகின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "திரு",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொலொன்னா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோஹித ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மே 10",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "செவ்வாய்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Green Eco Lodge' ஹோட்டல்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "மே 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொங்கலகண்டா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொலொன்னா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "எம்பிலிபிட்டிய",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "25 மற்றும் 50 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கொலொன்னா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மே 10",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷவின்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "யோஷித ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரோஹித ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}