{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/breaking_news/Dhammika-calls-on-Ranil-to-resign-as-Finance-Min/108-240467",
  "time_ut": 1657094755,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Dhammika calls on Ranil to resign as Finance Min.",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Dhammika calls on Ranil to resign as Finance Min.",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Investment Promotion Minister Dhammika Perera said Prime Minister Ranil Wickremesinghe should resign as the Finance Minister and from the post of Prime Minister immediately and the political game which he is playing needs to be stopped.",
        "His call for the Prime Minister's resignation comes two days after Wickremesinghe, as the Finance Minister, submitted a proposal to cabinet to recover tax dues owed by casino operators and to bring in legislative amendments to give effect to proposed tax increases.",
        "Dhammika himself owns a succeful casino empire in the country.",
        "Addressing the media today, he said the PM had halted all the projects that could bring in dollars to the country.",
        "\"From today onwards, I have decided to prepare myself for the struggle. It has been seven days since I joined the government and I saw what has been going on here,\" he said.",
        "The PM has no plan for the cash flow of the country. He doesn't have a plan to feed the people in the country or a plan to bring in dollars to the country.",
        "\"I do have an issue with his PM post. As the Finance Minister, the PM should not walk around reciting people's problems at this time. The cabinet had given approval for the ten-year multiple visa, which was taken after completing all the relevant documents a month before. It's been a month, and the project is still stagnant in the Treasury. There is a habit of the PM to stop the project because it helps to bring dollars into the country. More than 50 people have come here to get the visa after paying US$100,000, and another 300 are in the queue. If we implement that project, US$30 million would be brought into the country this month. The PM won't let the project be implemented,\" Minister Perera said.",
        "From today, I will not let this kind of practice take place anymore in the country.",
        "Therefore, I'm saying that the Finance Minister is planning for a disaster. He has no plan to resolve the current dollar crisis. All of Sri Lanka's economic challenges are linked to the current dollar crisis. The Finance Minister is planning to borrow money from friends. Therefore, he has no plan for the country's cash flow. All matters concerning dollar earnings, borrowings, bridging finance, available credit lines, and essential credit lines are postponed by him. Therefore, for these reasons, the Finance Minister should resign.",
        "If he won't resign, I challenge him to come for an open media debate with his economists, he said.",
        "I will not let this country to fall into disaster, Minister Perera added. (Chaturanga Samarawickrama)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ranil",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Investment Promotion",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Dhammika Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "two days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the PM",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "seven days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ten-year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a month before",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Treasury",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "More than 50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US$30 million",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "this month",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka's",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Chaturanga Samarawickrama",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මුදල් අමාත්‍ය ධුරයෙන් ඉල්ලා අස්වන ලෙස ධම්මික රනිල්ට කියයි.",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මුදල් අමාත්‍ය ධූරයෙන් සහ අග්‍රාමාත්‍ය ධූරයෙන් වහාම ඉල්ලා අස්විය යුතු බවත් ඔහු කරන දේශපාලන ක්‍රීඩාව නැවැත්විය යුතු බවත් ආයෝජන ප්‍රවර්ධන අමාත්‍ය ධම්මික පෙරේරා මහතා පැවසීය.",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයාගේ ඉල්ලා අස්වීම සඳහා ඔහුගේ කැඳවීම පැමිණෙන්නේ මුදල් අමාත්‍යවරයා ලෙස වික්‍රමසිංහ කැසිනෝ ක්‍රියාකරුවන්ට අයවිය යුතු බදු අයකර ගැනීමට සහ යෝජිත බදු වැඩිකිරීම් බලාත්මක කිරීම සඳහා ව්‍යවස්ථාදායක සංශෝධන ගෙන ඒම සඳහා වූ යෝජනාවක් කැබිනට් මණ්ඩලයට ඉදිරිපත් කිරීමෙන් දින දෙකකට පසුවය.",
        "රටේ සාර්ථක කැසිනෝ අධිරාජ්‍යයක් ධම්මිකට හිමිය.",
        "අද මාධ්‍ය අමතමින් ඔහු කියා සිටියේ රටට ඩොලර් ගෙන ආ හැකි සියලුම ව්‍යාපෘති අගමැතිවරයා විසින් නවතා දමා ඇති බවයි.",
        "\"අද ඉඳන් මම තීරණය කළා අරගලයට සූදානම් වෙන්න. මම ආණ්ඩුවට ඇවිත් අදට දවස් හතක් වෙනවා. මම දැක්කා මෙතන වෙන දේ\" ඔහු පැවසීය.",
        "රටේ මුදල් ප්‍රවාහය ගැන අගමැතිට සැලැස්මක් නැහැ. රටේ මිනිස්සුන්ට කන්න දෙන්නවත් ඩොලර් රටට ගේන්නවත් වැඩපිළිවෙළක් එයාට නැහැ.",
        "“මට එතුමාගේ අගමැතිකම ගැන ප්‍රශ්නයක් තියෙනවා.මුදල් ඇමැතිවරයා විදියට අගමැතිතුමා මේ වෙලාවේ ජනතාවගේ ප්‍රශ්න කියමින් ඇවිදින්න එපා.අදාළ සියල්ල සම්පූර්ණ කරලා ගත්ත දස අවුරුදු බහුවිධ වීසා එකට කැබිනට් අනුමැතිය දීලා තිබුණා. මාසයකට පෙර ලියකියවිලි.මාසයක් ගතවී ඇත, ව්‍යාපෘතිය තවමත් භාණ්ඩාගාරයේ එකතැන පල්වෙමින් පවතී.රටට ඩොලර් ගේන්න උදව් කරන නිසා අගමැතිතුමා ව්‍යාපෘතිය නවත්වන්න පුරුද්දක් තියෙනවා.50කට වැඩි පිරිසක් මෙතනට ඇවිත් ගන්න. ඩොලර් 100,000ක් ගෙවලා වීසා අරන් තව 300ක් පෝලිමේ ඉන්නවා, අපි ඒ ව්‍යාපෘතිය ක්‍රියාත්මක කළොත් මේ මාසේ ඩොලර් මිලියන 30ක් රට තුළට ගේනවා, ව්‍යාපෘතිය ක්‍රියාත්මක කරන්න අගමැතිතුමා ඉඩ දෙන්නේ නැහැ,\" පෙරේරා මහතා පැවසීය.",
        "අද ඉඳන් මම මේ වගේ ක්‍රියාවක් තව දුරටත් රටේ වෙන්න දෙන්නේ නැහැ.",
        "ඒ නිසා මම කියන්නේ මුදල් ඇමැතිවරයා ව්‍යසනයකට සැලසුම් කරනවා කියලා. දැනට පවතින ඩොලර් අර්බුදය විසඳීමට ඔහුට සැලසුමක් නැත. ශ්‍රී ලංකාවේ සියලු ආර්ථික අභියෝග වත්මන් ඩොලර් අර්බුදය හා බැඳී පවතී. මුදල් ඇමැතිවරයා මිතුරන්ගෙන් ණයට ගැනීමට සැලසුම් කරයි. ඒ නිසා රටේ මුදල් ප්‍රවාහය ගැන ඔහුට සැලැස්මක් නැහැ. ඩොලර් ඉපැයීම්, ණය ගැනීම්, පාලම් මූල්‍යකරණය, පවතින ණය මාර්ග සහ අත්‍යවශ්‍ය ණය මාර්ග සම්බන්ධ සියලු කරුණු ඔහු විසින් කල් දමනු ලැබේ. ඒ නිසා මේ හේතු නිසා මුදල් ඇමැතිවරයා ඉල්ලා අස්විය යුතුයි.",
        "ඔහු ඉල්ලා අස් නොවන්නේ නම් ඔහුගේ ආර්ථික විද්‍යාඥයන් සමඟ විවෘත මාධ්‍ය විවාදයකට පැමිණෙන ලෙස මම ඔහුට අභියෝග කරනවා යැයිද ඔහු පැවසීය.",
        "මේ රට විපතට පත්වෙන්න මම ඉඩ තියන්නේ නැහැ යැයි ඇමැති පෙරේරා මහතා වැඩිදුරටත් පැවසීය. (චතුරංග සමරවික්‍රම)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රනිල්",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආයෝජන ප්රවර්ධනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ධම්මික පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින දෙකක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගමැති",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින හතක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "දස අවුරුදු",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මාසයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "භාණ්ඩාගාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50 ට වැඩි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100,000 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් මිලියන 30ක්",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මේ මාසයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චතුරංග සමරවික්‍රම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ரணிலின் நிதியமைச்சர் பதவியை இராஜினாமா செய்யுமாறு தம்மிக்க அழைப்பு விடுத்துள்ளார்.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க நிதியமைச்சர் மற்றும் பிரதமர் பதவியில் இருந்து உடனடியாக இராஜினாமா செய்ய வேண்டும் எனவும் அவர் விளையாடும் அரசியல் விளையாட்டு நிறுத்தப்பட வேண்டும் எனவும் முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு அமைச்சர் தம்மிக்க பெரேரா தெரிவித்துள்ளார்.",
        "பிரதம மந்திரி பதவி விலகுவதற்கான அவரது அழைப்பு இரண்டு நாட்களுக்குப் பிறகு, நிதி அமைச்சராக இருந்த விக்கிரமசிங்க, கேசினோ நடத்துபவர்கள் செலுத்த வேண்டிய வரி பாக்கிகளை மீட்பதற்கும், உத்தேச வரி அதிகரிப்புகளை நடைமுறைப்படுத்துவதற்கு சட்டத் திருத்தங்களைக் கொண்டு வருவதற்கும்  அமைச்சரவையில் ஒரு முன்மொழிவை சமர்ப்பித்த பின்னர் வந்துள்ளது.",
        "தம்மிக்கவரே நாட்டில் வெற்றிகரமான சூதாட்டப் பேரரசுக்கு சொந்தக்காரர்.",
        "இன்று ஊடகங்களுக்கு கருத்து தெரிவித்த அவர், நாட்டுக்கு டொலர்களை கொண்டு வரக்கூடிய அனைத்து திட்டங்களையும் பிரதமர் நிறுத்தியுள்ளார்.",
        "இன்று முதல் போராட்டத்திற்கு தயார்படுத்த முடிவு செய்துள்ளேன்.அரசாங்கத்தில் இணைந்து ஏழு நாட்கள் ஆகிறது, இங்கு என்ன நடக்கிறது என்பதை பார்த்தேன்.",
        "நாட்டின் பணப்புழக்கத்திற்கான எந்த திட்டமும் பிரதமரிடம் இல்லை. நாட்டில் உள்ள மக்களுக்கு உணவளிக்கும் திட்டமோ, நாட்டுக்கு டாலர்களை கொண்டு வரும் திட்டமோ அவரிடம் இல்லை.",
        "\"அவரது பிரதமர் பதவியில் எனக்கு சிக்கல் உள்ளது. நிதியமைச்சர் என்ற முறையில் பிரதமர் இந்த நேரத்தில் மக்கள் பிரச்சனைகளைச் சொல்லிக் கொண்டு நடக்கக் கூடாது. பத்தாண்டு கால பல விசாவிற்கு அமைச்சரவை ஒப்புதல் அளித்துள்ளது. ஒரு மாதத்திற்கு முன் ஆவணங்கள்.ஒரு மாதமாகியும், கருவூலத்தில் திட்டம் இன்னும் தேக்கநிலையில் உள்ளது.நாட்டிற்குள் டாலர் வரவழைக்க உதவும் திட்டத்தை பிரதமர் நிறுத்தும் பழக்கம் உள்ளது.50க்கும் மேற்பட்டோர் இங்கு வந்து பெற 100,000 அமெரிக்க டாலர்களை செலுத்திய பின் விசா, மேலும் 300 பேர் வரிசையில் உள்ளனர். நாங்கள் அந்த திட்டத்தை செயல்படுத்தினால், இந்த மாதம் 30 மில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள் நாட்டிற்கு கொண்டு வரப்படும். திட்டத்தை செயல்படுத்த பிரதமர் அனுமதிக்க மாட்டார்,\" என்று அமைச்சர் பெரேரா கூறினார்.",
        "இன்று முதல், இதுபோன்ற நடைமுறையை இனி நாட்டில் நடக்க விடமாட்டேன்.",
        "எனவே, நிதியமைச்சர் ஒரு பேரழிவைத் திட்டமிடுகிறார் என்று நான் கூறுகிறேன். தற்போதைய டாலர் நெருக்கடியை தீர்க்கும் திட்டம் எதுவும் அவரிடம் இல்லை. இலங்கையின் பொருளாதார சவால்கள் அனைத்தும் தற்போதைய டொலர் நெருக்கடியுடன் தொடர்புடையவை. நிதி அமைச்சர் நண்பர்களிடம் கடன் வாங்க திட்டமிட்டுள்ளார். எனவே, நாட்டின் பணப்புழக்கத்திற்கான எந்த திட்டமும் அவரிடம் இல்லை. டாலர் வருவாய், கடன் வாங்குதல், பிரிட்ஜிங் ஃபைனான்ஸ், கிடைக்கக்கூடிய கடன் வரிகள் மற்றும் அத்தியாவசிய கடன் வரிகள் தொடர்பான அனைத்து விஷயங்களும் அவரால் ஒத்திவைக்கப்படுகின்றன. எனவே, இந்தக் காரணங்களுக்காக நிதி அமைச்சர் பதவி விலக வேண்டும்.",
        "அவர் ராஜினாமா செய்யாவிட்டால், தனது பொருளாதார நிபுணர்களுடன் பகிரங்க ஊடக விவாதத்திற்கு வருமாறு சவால் விடுகிறேன், என்றார்.",
        "இந்த நாட்டை பேரழிவிற்குள் விழ விடமாட்டேன் என அமைச்சர் பெரேரா மேலும் தெரிவித்தார். (சதுரங்க சமரவிக்ரம)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரணில்",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "முதலீட்டு ஊக்குவிப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தம்மிக்க பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரதமர்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏழு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பத்து வருடங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம் முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒரு மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கருவூலம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50க்கு மேல்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "100,000",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US$30 மில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "இந்த மாதம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சதுரங்க சமரவிக்ரம",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}