{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130241",
  "time_ut": 1656304750,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "சட்டவிரோதமாக அவுஸ்திரேலியா செல்ல முயன்ற 54 பேர் படகுடன் கைது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "54 people arrested with boat trying to sail to Australia illegally",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The Sri Lankan navy has seized a boat carrying 54 people illegally to Australia off the east coast.",
        "54 persons have been arrested in the Batticaloa-Palameenmadu waters for attempting to enter Australia illegally.",
        "A total of 54 people were arrested this morning following a naval siege.",
        "The Navy said that steps have been taken to bring the detainees to the Trincomalee port.",
        "The economic crisis in the country has led to an increase in the number of illegal immigrants to countries such as India and Australia in recent times."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "54",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Australia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the east coast",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Batticaloa-Palameenmadu",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Australia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීතිවිරෝධී ලෙස ඔස්ට්‍රේලියාව බලා යාමට උත්සාහ කළ බෝට්ටුවක් සමඟ පුද්ගලයින් 54 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "නීතිවිරෝධී ලෙස පුද්ගලයින් 54 දෙනෙකු රැගෙන ඕස්ට්‍රේලියාව බලා යමින් තිබූ බෝට්ටුවක් ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව විසින් නැගෙනහිර වෙරළට ඔබ්බෙන් අත්අඩංගුවට ගෙන තිබේ.",
        "නීතිවිරෝධී ලෙස ඔස්ට්‍රේලියාවට පැමිණීමට උත්සාහ කළ පුද්ගලයින් 54 දෙනෙකු මඩකලපුව - පාලමෙන්මඩු මුහුදු ප්‍රදේශයේදී අත්අඩංගුවට ගෙන තිබෙනවා.",
        "නාවික හමුදා වටලෑමකින් පසු අද උදෑසන 54 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "නාවික හමුදාව පැවසුවේ රැඳවියන් ත්‍රිකුණාමලය වරාය වෙත රැගෙන ඒමට පියවර ගෙන ඇති බවයි.",
        "පසුගිය කාලය තුළ ඉන්දියාව, ඕස්ට්‍රේලියාව වැනි රටවලට අනවසර සංක්‍රමණිකයන් ප්‍රමාණය ඉහළ යාමට එරට ආර්ථික අර්බුදය හේතු විය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "54",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නැගෙනහිර වෙරළ තීරය",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මඩකලපුව - පාලමෙන්මඩු",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඕස්ට්රේලියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டவிரோதமாக அவுஸ்திரேலியா செல்ல முயன்ற 54 பேர் படகுடன் கைது",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "சட்டவிரோதமாக 54 பேரை அவுஸ்திரேலியாவுக்கு ஏற்றிச்சென்ற படகொன்றை இலங்கை கடற்படையினர் கிழக்கு கடற்பரப்பில் வைத்து கைப்பற்றியுள்ளனர்.",
        "அவுஸ்திரேலியாவுக்கு சட்டவிரோதமாக செல்ல முற்பட்ட 54 பேரும் மட்டக்களப்பு - பாலமீன்மடு கடற்பரப்பில் வைத்து கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "கடற்படையினர் முன்னெடுத்த சுற்றிவளைப்பின்போதே குறித்த 54 பேரும் இன்று அதிகாலை கைது செய்யப்பட்டுள்ளனர்.",
        "இவ்வாறு கைதுசெய்யப்பட்டவர்களை திருகோணமலை - துறைமுகத்திற்கு அழைத்துவருவதற்கு நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக கடற்படையினர் தெரிவித்தனர்.",
        "நாட்டில் ஏற்பட்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடி காரணமாக அண்மைக்காலமாக சட்டவிரோதமாக நாட்டை விட்டு இந்தியா மற்றும் அவுஸ்திரேலியா போன்ற நாடுகளுக்கு தப்பிச் செல்வோரின் எண்ணிக்கை அதிகரித்துள்ளமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "54",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ஆஸ்திரேலியா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிழக்கு கடற்கரை",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மட்டக்களப்பு - பாலமீன்மடு",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "54",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆஸ்திரேலியா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}