{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130320",
  "time_ut": 1656399797,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "வடக்கில் கண்ணிவெடி அகற்றும் பணிகளுக்கு ஜப்பான் 244 மில்லியன் ரூபாய் நிதியுதவி",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Japan has provided 244 million rupees for demining in the north",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "Government of Japan provides 244 million rupees for demining work in the North The Government of Japan has provided financial assistance of about 244 million rupees to continue the ongoing demining activities in the North.",
        "With the donation of the Government of Japan, the DOS demining team is carrying out demining operations in the Mullaitivu districts of Kilinochchi.",
        "The Japanese government has donated $ 681,812 (approximately Rs. 244 million) to DASH through its Grant Assistance for Grassroots Human Security Projects (GGP) project for humanitarian demining work in the northern region of Sri Lanka.",
        "The signing ceremony was held this morning (28) at the DASH Operation Area, Muhamalai, Kilinochchi District, attended by Japanese Ambassador to Sri Lanka Misukoshi Hideki and DASH Program Manager Ananda Chandrasiri.",
        "Since 2010, DASH has cleared 15 square kilometers of landmines. Of this, 6.5 sq km was cleared and released through the Japanese government's GGP assistance program.",
        "Ananda Chandrasiri, Program Manager, DASH, said, \"Japan's assistance to DASH, Japan Government's assistance in the face of the current economic crisis in Sri Lanka, has also saved the livelihoods of 135 demining families.",
        "This year marks the 70th anniversary of the establishment of diplomatic relations between Japan and Sri Lanka. It is a key component of the Japanese Official Development Assistance Program for Sri Lanka in relation to development in the war-affected area. He added that the Japanese government expects to continue to contribute to the Sri Lankan government's goal of achieving a \"landmine-free Sri Lanka\"."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Japan",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "244 million",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "244 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the North The Government of Japan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "about 244 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "North",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Government of Japan",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DOS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "681,812",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "244 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the DASH Operation Area",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Muhamalai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kilinochchi District",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Misukoshi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hideki",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DASH Program",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ananda Chandrasiri",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 square kilometers",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "6.5 sq km",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "GGP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ananda Chandrasiri",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japan Government's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "135",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "This year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "70th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Japan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Japanese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "උතුරේ බිම්බෝම්බ ඉවත් කිරීමට ජපානය රුපියල් මිලියන 244ක් ලබාදී තිබෙනවා",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "උතුරේ බිම්බෝම්බ ඉවත් කිරීමේ කටයුතු සඳහා ජපාන රජය රුපියල් මිලියන 244ක් ලබා දෙයි උතුරේ දැනට ක්‍රියාත්මක බිම්බෝම්බ ඉවත් කිරීමේ කටයුතු අඛණ්ඩව සිදුකිරීමට ජපාන රජය රුපියල් මිලියන 244ක පමණ මූල්‍ය ආධාර ලබාදී තිබෙනවා.",
        "ජපාන රජයේ පරිත්‍යාගයෙන් DOS බිම්බෝම්බ ඉවත් කිරීමේ කණ්ඩායම කිලිනොච්චියේ මුලතිව් දිස්ත්‍රික්කවල බිම්බෝම්බ ඉවත් කිරීමේ මෙහෙයුම් සිදු කරයි.",
        "ජපාන රජය ශ්‍රී ලංකාවේ උතුරු ප්‍රදේශයේ බිම්බෝම්බ ඉවත් කිරීමේ මානුෂීය කටයුතු සඳහා බිම් මට්ටමේ මානව ආරක්ෂණ ව්‍යාපෘති සඳහා වන ප්‍රදාන (GGP) ව්‍යාපෘතිය හරහා DASH වෙත ඩොලර් 681,812 (ආසන්න වශයෙන් රුපියල් මිලියන 244) පරිත්‍යාග කර ඇත.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ ජපාන තානාපති Misukoshi Hideki සහ DASH වැඩසටහන් කළමනාකාර ආනන්ද චන්ද්‍රසිරි යන මහත්ම මහත්මීන්ගේ සහභාගිත්වයෙන් අද (28) පෙරවරුවේ කිලිනොච්චි දිස්ත්‍රික්කයේ මුහමාලේ DASH ක්‍රියාන්විත ප්‍රදේශයේ දී අත්සන් කිරීමේ උත්සවය පැවැත්විණි.",
        "2010 වසරේ සිට DASH විසින් වර්ග කිලෝමීටර 15ක බිම් බෝම්බ ඉවත් කර ඇත. මෙයින් වර්ග කිලෝමීටර් 6.5 ක් එළිපෙහෙළි කර ජපාන රජයේ GGP ආධාර වැඩසටහන හරහා නිදහස් කරන ලදී.",
        "DASH හි වැඩසටහන් කළමනාකාර ආනන්ද චන්ද්‍රසිරි මහතා පැවසුවේ, “ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් ආර්ථික අර්බුදය හමුවේ ජපාන රජයේ සහය වන DASH සඳහා ජපානයේ සහය ලබා දීමෙන් බිම්බෝම්බ ඉවත් කරන පවුල් 135කගේ ජීවනෝපායද ආරක්ෂා වී ඇත.",
        "ජපානය සහ ශ්‍රී ලංකාව අතර රාජ්‍ය තාන්ත්‍රික සබඳතා ආරම්භ කර වසර 70ක් සපිරෙන්නේ මේ වසරේදීය. එය යුද්ධයෙන් පීඩාවට පත් ප්‍රදේශයේ සංවර්ධනයට අදාළව ශ්‍රී ලංකාව සඳහා වන ජපන් නිල සංවර්ධන ආධාර වැඩසටහනේ ප්‍රධාන අංගයකි. “බිම්බෝම්බවලින් තොර ශ්‍රී ලංකාවක්” සාක්ෂාත් කර ගැනීමේ ශ්‍රී ලංකා රජයේ ඉලක්කයට අඛණ්ඩව දායකත්වය ලබාදීමට ජපාන රජය අපේක්ෂා කරන බවද ඔහු වැඩිදුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ජපානය",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "මිලියන 244 කි",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මිලියන 244 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උතුර ජපාන රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මිලියන 244 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "උතුරු",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපාන රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "DOS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "681,812 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මිලියන 244 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "DASH මෙහෙයුම් ප්රදේශය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මුහමාලේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Misukoshi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hideki",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DASH වැඩසටහන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආනන්ද චන්ද්‍රසිරි",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වර්ග කිලෝමීටර 15 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "6.5 වර්ග කි.මී",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "GGP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ආනන්ද චන්ද්‍රසිරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපාන රජයේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "135",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මේ වසරේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "70 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ජපානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජපන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வடக்கில் கண்ணிவெடி அகற்றும் பணிகளுக்கு ஜப்பான் 244 மில்லியன் ரூபாய் நிதியுதவி",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "வடக்கில் கண்ணிவெடி அகற்றும் பணிகளுக்கு யப்பான் அரசு 244 மில்லியன் நிதியுதவி வடக்கில் மேற்கொள்ளப்பட்டு வருகின்ற கண்ணிவெடி அகற்றும் பணிகளை தொடர்ந்தும் முன்னெடுக்க யப்பான் அரசு சுமார் 244 மில்லியன் ரூபா நிதி உதவியினை வழங்கியுள்ளது.",
        "ஜப்பான அரசின் இந்நன்கொடை மூலம் டாஸ் கண்ணி வெடி அகற்றும் பிரிவினர் கிளிநொச்சி முல்லைத்தீவு மாவட்டங்களில் கண்ணிவெடி அகற்றும் பணிகளை மேற்கொண்டு வருகின்றனர்.",
        "இலங்கையின் வட பிராந்தியத்தில் மனித நேய கண்ணி வெடி அகற்றும் பணிகளுக்காக ஜப்பானிய அரசாங்கம் தனது Grant Assistance for Grassroots Human Security Projects (GGP) திட்டத்தினூடாக  681,812 அமெரிக்க டொலர்கள் (சுமார் 244 மில்லியன் ரூபாய்) நன்கொடையை  DASH அமைப்புக்கு வழங்கியுள்ளது.",
        "இந்த நன்கொடை வழங்கலுக்கான உடன்படிக்கை கைச்சாத்திடும் நிகழ்வு இன்று (28) காலை  கிளிநொச்சி மாவட்டத்தின் முகமாலை பகுதியில் அமைந்துள்ள DASH செயற்பாட்டு பகுதியில், இலங்கைக்கான ஜப்பானிய தூதுவர் மிசுகொஷி ஹிதேகி மற்றும் DASH இன் நிகழ்ச்சி முகாமையாளர் ஆனந்த சந்திரசிறி ஆகியோர் கலந்துகொண்டு கைச்சாத்திட்டனர்.",
        "2010 ஆம் ஆண்டு முதல் இதுவரையில் DASH இனால் 15 சதுர கிலோ மீற்றர் பரப்பளவில்  கண்ணி வெடிகள் அகற்றப்பட்டிருந்தது. இதில் ஜப்பானிய அரசின் GGP உதவித் திட்டத்தினூடாக 6.5  சதுர கிலோ மீற்றர் பரப்பளவில் அகற்றப்பட்டு விடுவிக்கப்பட்டது.",
        "“DASH க்கு ஜப்பான் வழங்கும் இந்த உதவியானது, இலங்கை தற்போது எதிர்கொண்டுள்ள பொருளாதார நெருக்கடியான சூழலில் ஜப்பான் அரசின் இவ்வுதவியானது  135 கண்ணி வெடி அகற்றும் குடும்பங்களின் வாழ்வாதாரத்தையும் பாதுகாத்துள்ளது அதற்கான ஜப்பான் அரசுக்கும் அந்நாட்டு மக்களுக்கும் நன்றி கூறுவதாக DASH இன் நிகழ்ச்சி திட்ட முகாமையாளர் ஆனந்த சந்திரசிறி தெரிவித்தார்.",
        "இவ்வருடத்துடன், ஜப்பானுக்கும் இலங்கைக்குமிடையே இராஜதந்திர உறவுகள் ஆரம்பமாகி 70 வருடங்கள் பூர்த்தியடைந்துள்ளது. யுத்தத்தினால் பாதிக்கப்பட்ட பகுதியில் அபிவிருத்தி தொடர்பில் இலங்கைக்கான ஜப்பானிய உத்தியோகபூர்வ அபிவிருத்தி உதவித் திட்டத்தில் முக்கிய அங்கம் பெறுகின்றது. இலங்கை அரசாங்கத்தின்  “கண்ணிவெடி பாதிப்பற்ற இலங்கை” என்பதை எய்துவதற்கு ஜப்பானிய அரசாங்கம் தொடர்ந்தும் பங்களிப்பு வழங்குவதற்கு எதிர்பார்க்கின்றது எனவும் அவர் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஜப்பான்",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "244 மில்லியன்",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "244 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வடக்கு ஜப்பான் அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சுமார் 244 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "வடக்கு",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பான் அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டாஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "681,812",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "244 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "28",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "DASH செயல்பாட்டு பகுதி",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "முகமாலை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி மாவட்டம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka Misukoshi",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Hideki",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "DASH திட்டம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆனந்த சந்திரசிறி",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2010",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "15 சதுர கிலோமீட்டர்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "6.5 சதுர கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜி.ஜி.பி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆனந்த சந்திரசிறி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான் அரசாங்கத்தின்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "135",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்த வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "70வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜப்பான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜப்பானியர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}