{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/latest_news/Court-imposes-travel-ban-on-21-Galle-Face-protesters/342-241973",
  "time_ut": 1659019660,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Court imposes travel ban on 21 Galle Face protesters",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Court imposes travel ban on 21 Galle Face protesters",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Colombo Fort Magistrate's Court today issued an order preventing 21 Galle Face protesters from leaving the country.",
        "Colombo Fort Magistrate Thilina Gamage issued this order following a request made by Fort Police over an investigation against the protesters for allegedly causing public nuisance after blocking the main entrances to the Presidential Secretariat.",
        "The Fort Police informed court that they have received intelligence reports regarding the possibility of protesters leaving the country. They sought an order preventing the protesters from leaving the country via Katunayake and Mattala Airports.",
        "Accordingly, the Fort Magistrate issued travel ban on Ven. Wigoda Watte Kashyapa Thera, M.G. Thisara Anuradha, L.N.D. Perera, P.B.M. Ramesh Indika, R.A. Rajapaksa, A.A. Cyril Manatunga, W.P. Isuru Warnakula, Roshan Ali Danis Ali, T.C. Chandimal Gamage, D.R.S. Bentara Arachchi, N.M. Thaufiq, M. Casim, Nilantha Samith Fernando, Koralage Bandula Prabhath, H.M.T.G. Menika, Sameera Madhushanka Siriwardena, Sudath Lakshman, M.R. Charuka, D.P. Chathurika Sarojani, J. Nilantha and M. Nishanthi. (Lakmal Sooriyagoda)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "21",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "Galle Face",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Colombo Fort Magistrate's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Fort Police",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Katunayake",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Mattala Airports",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ven",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Wigoda Watte",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Kashyapa Thera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M.G. Thisara Anuradha",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "L.N.D. Perera",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ramesh Indika",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "R.A. Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "A.A. Cyril Manatunga",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "W.P. Isuru Warnakula",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Roshan Ali Danis Ali",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "T.C. Chandimal Gamage",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "D.R.S.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bentara Arachchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "N.M. Thaufiq",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M. Casim",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Nilantha Samith Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Koralage Bandula Prabhath",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "H.M.T.G. Menika",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sameera Madhushanka Siriwardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sudath Lakshman",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M.R. Charuka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "D.P. Chathurika Sarojani",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "J. Nilantha",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M. Nishanthi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lakmal Sooriyagoda",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන් 21 දෙනෙකුට අධිකරණය විදෙස් ගමන් තහනමක් පනවයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන් 21 දෙනෙකුට රටින් පිටවීම වළක්වාලමින් කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය අද නියෝගයක් නිකුත් කළා.",
        "කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත් තිළිණ ගමගේ මහතා මෙම නියෝගය නිකුත් කළේ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයේ ප්‍රධාන දොරටු අවහිර කර මහජනතාවට පීඩා කළැයි කියන විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව පරීක්ෂණයක් පවත්වන ලෙස කොටුව පොලිසිය කළ ඉල්ලීමකට අනුවය.",
        "විරෝධතාකරුවන් රට හැර යාමට ඇති හැකියාව සම්බන්ධයෙන් බුද්ධි අංශ වාර්තා ලැබී ඇති බව කොටුව පොලිසිය අධිකරණයට දැනුම් දුන්නා. විරෝධතාකරුවන්ට කටුනායක සහ මත්තල ගුවන් තොටුපළ හරහා රටින් පිටවීම වළක්වාලමින් නියෝගයක් නිකුත් කරන ලෙසයි ඔවුන් ඉල්ලා සිටියේ.",
        "ඒ අනුව කොටුව මහේස්ත‍්‍රාත්වරයා විසින් පූජ්‍ය පූජ්‍ය හිමියන්ට විදෙස් ගමන් තහනමක් පනවා තිබෙනවා. විගොඩ වත්තේ කාශ්‍යප හිමි, එම්.ජී. තිසර අනුරාධ, එල්.එන්.ඩී. පෙරේරා, පී.බී.එම්. රමේෂ් ඉන්දික, ආර්.ඒ. රාජපක්ෂ, ඒ.ඒ. සිරිල් මනතුංග, ඩබ්ලිව්.පී. ඉසුරු වර්ණකුල, රොෂාන් අලි ඩැනිස් අලි, ටී. චන්දිමාල් ගමගේ, ඩී.ආර්.එස්. බෙන්තර ආරච්චි, එන්.එම්.තවුෆික්, එම්.කාසිම්, නිලන්ත සමිත් ප්‍රනාන්දු, කෝරළගේ බන්දුල ප්‍රභාත්, එච්.එම්.ටී.ජී. මැණිකා, සමීර මධුශංක සිරිවර්ධන, සුදත් ලක්ෂ්මන්, එම්.ආර්.චාරුක, ඩී.පී. චතුරිකා සරෝජනී, ජේ.නිලන්ත සහ එම්.නිශාන්ති. (ලක්මාල් සූරියගොඩ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "21",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "ගාලු මුවදොර",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඒ කොළඹ කොටුව මහේස්ත්‍රාත්වරයා විසින්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කොටුව පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කටුනායක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මත්තල ගුවන් තොටුපල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හාමුදුරුවෝ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "විගොඩ වත්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කාශ්‍යප හිමිය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්.ජී. තිසර අනුරාධ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එල්.එන්.ඩී. පෙරේරා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රමේෂ් ඉන්දික",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්.ඒ. රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඒ.ඒ. සිරිල් මනතුංග",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්.පී. ඉසුරු වර්ණකුල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රොෂාන් අලි ඩැනිස් අලි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ටී.සී. චන්දිමාල් ගමගේ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.ආර්.එස්.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බෙන්තර ආරච්චි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එන්.එම්.තවුෆික්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්. කාසිම්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "නිලන්ත සමිත් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කෝරළගේ බන්දුල ප්‍රභාත්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එච්.එම්.ටී.ජී. මැණිකා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සමීර මධුශංක සිරිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සුදත් ලක්ෂ්මන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්.ආර් චාරුක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඩී.පී. චතුරිකා සරෝජනී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජේ නිලන්ත",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම් නිශාන්ති",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලක්මාල් සූරියගොඩ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலி முகத்திடலில் போராட்டத்தில் ஈடுபட்ட 21 பேருக்கு நீதிமன்றம் பயணத்தடை விதித்துள்ளது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "காலி முகத்திடலில் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்ட 21 பேர் நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதற்கு தடை விதித்து கொழும்பு கோட்டை நீதவான் நீதிமன்றம் இன்று உத்தரவு பிறப்பித்துள்ளது.",
        "ஜனாதிபதி செயலகத்தின் பிரதான நுழைவாயில்களை மறித்து பொதுமக்களுக்கு இடையூறு விளைவித்த குற்றச்சாட்டின் பேரில் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் மீது விசாரணை நடத்துமாறு கோட்டை பொலிஸாரால் விடுக்கப்பட்ட கோரிக்கைக்கு அமைய கொழும்பு கோட்டை நீதவான் திலின கமகே இந்த உத்தரவை பிறப்பித்துள்ளார்.",
        "ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதற்கான சாத்தியக்கூறுகள் தொடர்பில் புலனாய்வு அறிக்கைகள் கிடைத்துள்ளதாக கோட்டை பொலிஸார் நீதிமன்றில் அறிவித்துள்ளனர். ஆர்ப்பாட்டக்காரர்கள் கட்டுநாயக்க மற்றும் மத்தள விமான நிலையங்கள் வழியாக நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதைத் தடுக்கும் உத்தரவை அவர்கள் கோரினர்.",
        "இதன்படி, கோட்டை நீதவான் வணக்கத்திற்கு பயணத் தடை விதித்தார். விகொட வத்தே காஷ்யப தேரர், எம்.ஜி. திசர அனுராதா, எல்.என்.டி. பெரேரா, பி.பி.எம். ரமேஷ் இந்திக்க, ஆர்.ஏ. ராஜபக்சே, ஏ.ஏ. சிறில் மனதுங்க, டபிள்யூ.பி. இசுரு வர்ணகுல, ரொஷான் அலி டானிஸ் அலி, டி.சி. சண்டிமால் கமகே, டி.ஆர்.எஸ். பெந்தர ஆராச்சி, என்.எம்.தௌபீக், எம்.காசிம், நிலந்த சமித் பெர்னாண்டோ, கோரலகே பந்துல பிரபாத், எச்.எம்.டி.ஜி. மெனிகா, சமீர மதுஷங்க சிறிவர்தன, சுதத் லக்ஷ்மன், எம்.ஆர்.சாருக, டி.பி. சதுரிகா சரோஜனி, ஜே.நிலந்த மற்றும் எம்.நிஷாந்தி. (லக்மால் சூரியகொட)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "21",
          "label": "CARDINAL"
        },
        {
          "text": "காலி முகம்",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கொழும்பு கோட்டை நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "21",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கோட்டை போலீஸ்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுநாயக்கா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்தல விமான நிலையங்கள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வண",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விகொட வத்தே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காஷ்யப தேரர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.ஜி. திசர அனுராதா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எல்.என்.டி. பெரேரா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரமேஷ் இந்திக்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஆர்.ஏ. ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏ.ஏ. சிரில் மனதுங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ.பி. இசுரு வர்ணகுல",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரோஷன் அலி டானிஸ் அலி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டி.சி. சண்டிமால் கமகே",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டி.ஆர்.எஸ்.",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பெந்தர ஆராச்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "என்.எம்.தௌபிக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம். காசிம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிலந்த சமித் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோரலகே பந்துல பிரபாத்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எச்.எம்.டி.ஜி. மெனிகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சமீர மதுஷங்க சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சுதத் லக்ஷ்மன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.ஆர்.சாருகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "டி.பி. சதுரிகா சரோஜனி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜே. நிலந்த",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம். நிஷாந்தி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லக்மால் சூரியகொட",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}