{
  "newspaper_id": "colombo-telegraph-com",
  "url": "https://www.colombotelegraph.com/index.php/sri-lankan-forces-to-be-trained-in-modern-day-warfare-president/",
  "time_ut": 1661994825,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lankan Forces To Be Trained In Modern Day Warfare: President",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lankan Forces To Be Trained In Modern Day Warfare: President",
      "author": "P. Soma Palan",
      "body_lines": [
        "I refer to the front page news report in the Daily Mirror of 26th August under the above caption and wish to express my views as follows:",
        "I am a free thinker and not a qualified celebrity in any field or a public figure of sorts. When the nation is gasping for its very survival due to a chain of unprecedented crises in its history, the President of the Nation seems to be preoccupied with the task of training the Sri Lankan Military in modern warfare. He has got his priorities wrong.",
        "Firstly, I am at a loss to understand with whom Sri Lanka is poised to go into a war? Why is such a preparation in modern warfare necessary? Is there an imminent or later threat of conquest by any country or even an internal armed threat? This is ludicrous and a futile bloated ego to be militarily powerful. Can an insignificant small country like Sri Lanka face the military might of larger nations, even if the military forces are equipped with training in modern warfare? Isn’t this grand scheme a futile exercise in investment, when a large segment of the population is in poverty and facing an existential crisis? Shouldn’t attention and resources be applied to alleviate conditions of poverty rather than prepare for an imaginary threat of war?",
        "It is my conviction that instead of strengthening the military, all Nations of the world should get together under the sponsorship of the United Nations Organization and take a unanimous and positive resolve to abolish standing Armies of all nations of the world. A complete disarmament by dismantling all the weapons of destruction, military infrastructures, armament Factories is necessary to save the Planet Earth from total destruction, so that the planet Earth can be a utopia of peace and harmony. It is the existence of Armies that poses a real threat to world peace. Existence of Armies is justified for self defense. If there are no Armies, the need for counter defense does not arise. Further, isn’t the very existence of Armies, an insult to human intelligence and cultured living? The world has reached the pinnacle of human civilization and yet we carry with us relics of barbarian tribalism in our blood. Armies and civilized living are mutually contradictory and antagonistic. Leave aside the two World wars of 1914 and 1944/45, and see the carnage that is inflicted on humanity in the ongoing Ukraine War today. It is reported that about 28,500 people have been killed and 1.2 million people have fled the country, and 140,000 residential buildings have been destroyed. This is what Armies of nations led by mad people can do. Ukraine is for all purpose a de facto and de jure a separate country by its own volition, though a former part of Russia. It has a sovereign right to exist. But Russia thinks it has the right to reclaim it for itself. If this is so, one can argue that similarly India has stronger case to annex Pakistan and Bangladesh, which only the British created at the time of granting Independence to India. Similarly, China has its One Country policy in respect of Taiwan and thinks Taiwan is part of China. But de facto Taiwan is a reality and exists, and has a right to exist. Nations are armed with Nuclear weapons. If you have Armies with nuclear weapons, it is for use and not for show. One day a lunatic leader will use it and that is the end of the Planet earth. That is why I say that all Armies of nations should be disbanded along with their weapons and military infrastructures, so that resort to war to solve bilateral or multilateral disputes will give way to civilized discussion or arbitration by International Court.",
        "Just imagine the vast allocation we make for defense and maintenance of the Military forces with no contribution to the Gross National Product. The Military forces are virtually idling, except their deployment in limited and occasional disaster management and rescue operations, and as at present to help the Police in enforcement of Law and Order at queues at Gas and Petrel outlets. Military forces are mere ornamental show-cases. The real need is to down-size the military forces, rather than to give a training in modern warfare."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lankan Forces To Be Trained In Modern Day Warfare",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "the Daily Mirror of",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Sri Lankan Military",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Firstly",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the United Nations Organization",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Factories",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Planet Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1914",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1944/45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ukraine War",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "about 28,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.2 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "140,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Ukraine",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Pakistan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Bangladesh",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Taiwan",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "One day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Planet earth",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "International Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Petrel",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාවන් නවීන යුධ ක්‍රම පිළිබඳව පුහුණු කළ යුතුයි: ජනපති",
      "author": "පී සෝමපාලන්",
      "body_lines": [
        "මම ඉහත ශීර්ෂ පාඨය යටතේ අගෝස්තු 26 වැනි දින ඩේලි මිරර් පුවත්පතේ මුල් පිටුවේ ප්‍රවෘත්ති වාර්තාවට යොමු වන අතර මගේ අදහස් පහත පරිදි ප්‍රකාශ කිරීමට කැමැත්තෙමි.",
        "මම නිදහස් චින්තකයෙක් මිස කිසිම ක්ෂේත්‍රයක සුදුසුකම් ලත් ප්‍රසිද්ධ පුද්ගලයෙක් හෝ ප්‍රසිද්ධ චරිතයක් නොවේ. ඉතිහාසයේ පෙර නොවූ විරූ අර්බුද දාමයක් හේතුවෙන් ජාතියේ පැවැත්ම සඳහා හුස්ම හිරකරමින් සිටින විට, ජාතියේ ජනාධිපතිවරයා ශී‍්‍ර ලංකා හමුදාවට නවීන යුද පුහුණුව ලබාදීමේ කාර්යයේ නිරතව සිටින බව පෙනේ. ඔහුට ඔහුගේ ප්‍රමුඛතා වැරදියි.",
        "පළමුව, ශ්‍රී ලංකාව යුද්ධයකට යාමට සූදානම් වන්නේ කා සමඟද යන්න තේරුම් ගැනීමට මට නොහැකි විය. නූතන යුද්ධයේදී එවැනි සූදානමක් අවශ්ය වන්නේ ඇයි? කිසියම් රටක් අත්පත් කර ගැනීමේ ආසන්න හෝ පසුව තර්ජනයක් හෝ අභ්‍යන්තර සන්නද්ධ තර්ජනයක් තිබේද? මෙය හාස්‍යජනක වන අතර මිලිටරිමය වශයෙන් බලවත් වීමට නිෂ්ඵල පුම්බාගත් මමත්වයකි. නවීන යුධ පුහුණුවෙන් යුධ හමුදා සන්නද්ධ වුවද, ශ්‍රී ලංකාව වැනි නොවැදගත් කුඩා රටකට විශාල ජාතීන්ගේ හමුදා ශක්තියට මුහුණ දිය හැකිද? ජනගහනයෙන් විශාල කොටසක් දරිද්‍රතාවයේ සහ පැවැත්මේ අර්බුදයකට මුහුණ දී සිටින විට, මෙම මහා යෝජනා ක්‍රමය ආයෝජනයේ නිෂ්ඵල ව්‍යායාමයක් නොවේද? යුද්ධයේ මනඃකල්පිත තර්ජනයකට සූදානම් වීමට වඩා දිළිඳුකමේ කොන්දේසි සමනය කිරීමට අවධානය සහ සම්පත් යෙදිය යුතු නොවේද?",
        "හමුදාව ශක්තිමත් කරනවා වෙනුවට ලෝකයේ සියලුම ජාතීන් එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයේ අනුග්‍රහය යටතේ එකතු වී ලෝකයේ සියලුම ජාතීන්ගේ ස්ථාවර හමුදාවන් අහෝසි කිරීමට ඒකමතික හා ධනාත්මක අධිෂ්ඨානයක් ගත යුතු බව මගේ විශ්වාසයයි. පෘථිවි ග්‍රහලෝකය සාමයේ සහ සංහිඳියාවේ මනෝරාජිකයක් විය හැකි පරිදි පෘථිවිය සම්පූර්ණ විනාශයෙන් ගලවා ගැනීමට සියලු විනාශකාරී ආයුධ, මිලිටරි යටිතල පහසුකම්, ආයුධ කර්මාන්තශාලා විසුරුවා හැරීමෙන් සම්පූර්ණ නිරායුධකරණයක් අවශ්‍ය වේ. ලෝක සාමයට සැබෑ තර්ජනයක් වන්නේ හමුදාවන්ගේ පැවැත්මයි. හමුදාවන්ගේ පැවැත්ම ආත්මාරක්ෂාව සඳහා යුක්ති සහගත ය. හමුදාවක් නොමැති නම් ප්‍රතිආරක්‍ෂක අවශ්‍යතාවය මතු නොවේ. තවද, හමුදාවන්ගේ පැවැත්ම මානව බුද්ධියට සහ සංස්කෘතික ජීවිතයට කරන අපහාසයක් නොවේද? ලෝකය මානව ශිෂ්ටාචාරයේ උච්චතම ස්ථානයට පැමිණ ඇති නමුත් අපි අපගේ රුධිරයේ ම්ලේච්ඡ ගෝත්‍රිකත්වයේ ධාතු අප සමඟ රැගෙන යමු. හමුදාවන් සහ ශිෂ්ට සම්පන්න ජීවිතයක් එකිනෙකට පරස්පර විරෝධී හා ප්රතිවිරෝධී වේ. 1914 සහ 1944/45 ලෝක යුද්ධ දෙක පැත්තකින් තියලා, අද පවතින යුක්රේන යුද්ධයේදී මනුෂ්‍යත්වයට කරන සංහාරය බලන්න. පුද්ගලයන් 28,500 ක් පමණ මියගොස් ඇති අතර මිලියන 1.2 ක ජනතාවක් රට හැර ගොස් ඇති අතර, නේවාසික ගොඩනැගිලි 140,000 ක් විනාශ වී ඇති බව වාර්තා වේ. පිස්සන් විසින් මෙහෙයවන ජාතීන්ගේ හමුදාවන්ට කළ හැක්කේ මෙයයි. යුක්රේනය රුසියාවේ කලින් කොටසක් වුවද, සියලු අරමුණු සඳහා තථ්‍ය සහ ජූරිය තමන්ගේම කැමැත්තෙන් වෙනම රටක් වේ. පැවැත්මට ස්වෛරී අයිතියක් ඇත. නමුත් රුසියාව සිතන්නේ එය තමන්ටම නැවත ලබා ගැනීමට අයිතියක් ඇති බවයි. මෙය එසේ නම්, ඉන්දියාවට නිදහස ලබා දෙන අවස්ථාවේ බ්‍රිතාන්‍යයන් පමණක් නිර්මාණය කළ පාකිස්ථානය සහ බංග්ලාදේශය ඈඳා ගැනීමට ඉන්දියාවට ප්‍රබල හේතුවක් ඇති බව කෙනෙකුට තර්ක කළ හැකිය. ඒ හා සමානව, චීනය තායිවානය සම්බන්ධයෙන් එහි එක් රටක් ප්‍රතිපත්තියක් ඇති අතර තායිවානය චීනයේ කොටසක් යැයි සිතයි. නමුත් තථ්‍ය තායිවානය යථාර්ථයක් වන අතර පවතින අතර පැවැත්මට අයිතියක් ඇත. ජාතීන් න්‍යෂ්ටික අවිවලින් සන්නද්ධයි. ඔබ සතුව න්‍යෂ්ටික අවි සහිත හමුදාවක් තිබේ නම්, එය එසේ ය",
        "දළ ජාතික නිෂ්පාදනයට කිසිදු දායකත්වයක් ලබා නොදී හමුදා බලකායන් ආරක්ෂා කිරීම සහ නඩත්තු කිරීම සඳහා අප කරන විශාල ප්‍රතිපාදන ගැන සිතා බලන්න. සීමිත සහ ඉඳහිට ආපදා කළමනාකරණ සහ ගලවා ගැනීමේ මෙහෙයුම් සඳහා ඔවුන් යෙදවීම හැර, දැනට මෙන්ම ගෑස් සහ පෙට්‍රල් අලෙවිසැල්වල පෝලිම්වල නීතිය හා සාමය ක්‍රියාත්මක කිරීමට පොලිසියට උපකාර කිරීම හැර මිලිටරි හමුදාවන් පාහේ නිහඩව සිටියි. හමුදා භටයන් යනු විසිතුරු සංදර්ශන පමණි. සැබෑ අවශ්‍යතාවය වන්නේ නවීන යුද පුහුණුවක් ලබා දෙනවාට වඩා හමුදා බල ප්‍රමාණය අඩු කිරීමයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාවන් නවීන දින යුධ පුහුණුවට",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඩේලි මිරර් හි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා හමුදාව",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුලින්ම",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කර්මාන්තශාලා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පෘථිවිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පොළොවේ",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1914",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1944/45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුක්රේන යුද්ධය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "28,500 ක් පමණ වේ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මිලියන 1.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "140,000 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "යුක්රේනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පකිස්ථානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බංග්ලාදේශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "තායිවානය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක දවසක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෘථිවිය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජාත්යන්තර අධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පෙට්රල්",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைப் படைகளுக்கு நவீன யுத்தத்தில் பயிற்சி அளிக்கப்படும்: ஜனாதிபதி",
      "author": "பி. சோம பாலன்",
      "body_lines": [
        "மேற்படி தலைப்பின் கீழ் ஆகஸ்ட் 26ஆம் தேதி டெய்லி மிரர் நாளிதழில் வெளியான முதல் பக்கச் செய்தியை நான் குறிப்பிட்டு, எனது கருத்துக்களை பின்வருமாறு தெரிவிக்க விரும்புகிறேன்:",
        "நான் சுதந்திரமாகச் சிந்திப்பவன், எந்தத் துறையிலும் தகுதியான பிரபலமோ அல்லது பொது நபரோ அல்ல. தேசம் அதன் வரலாற்றில் முன்னோடியில்லாத நெருக்கடிகளின் சங்கிலியால் அதன் உயிர்வாழ்விற்காக மூச்சுத் திணறும்போது, ​​தேசத்தின் ஜனாதிபதி இலங்கை இராணுவத்திற்கு நவீன யுத்தத்தில் பயிற்சியளிக்கும் பணியில் ஈடுபட்டுள்ளதாகத் தெரிகிறது. அவர் தனது முன்னுரிமைகளை தவறாகப் புரிந்து கொண்டார்.",
        "முதலாவதாக, இலங்கை யாருடன் போருக்குச் செல்லத் தயாராக உள்ளது என்பதைப் புரிந்து கொள்ள முடியாமல் தவிக்கிறேன். நவீன யுத்தத்தில் இத்தகைய தயாரிப்பு ஏன் தேவைப்படுகிறது? எந்தவொரு நாட்டையும் கைப்பற்றுவதற்கான உடனடி அல்லது பின்னர் அச்சுறுத்தல் உள்ளதா அல்லது உள் ஆயுத அச்சுறுத்தல் உள்ளதா? இது நகைப்புக்குரியது மற்றும் இராணுவ ரீதியாக சக்திவாய்ந்ததாக இருக்க வேண்டும் என்ற வீண் வீங்கிய ஈகோ. இராணுவப் படைகள் நவீன போர்முறையில் பயிற்சி பெற்றிருந்தாலும் கூட, இலங்கை போன்ற ஒரு சிறிய நாடு பெரிய நாடுகளின் இராணுவ வலிமையை எதிர்கொள்ள முடியுமா? மக்கள் தொகையில் பெரும் பகுதியினர் ஏழ்மையிலும் இருத்தலியல் நெருக்கடியையும் எதிர்கொள்ளும் போது, ​​இந்த மாபெரும் திட்டம் முதலீட்டில் பயனற்ற செயல் அல்லவா? போரின் கற்பனையான அச்சுறுத்தலுக்குத் தயாராவதற்குப் பதிலாக வறுமையின் நிலைமைகளைப் போக்க கவனமும் வளங்களும் பயன்படுத்தப்பட வேண்டாமா?",
        "இராணுவத்தை வலுப்படுத்துவதற்குப் பதிலாக, ஐக்கிய நாடுகள் அமைப்பின் அனுசரணையின் கீழ் உலக நாடுகள் அனைத்தும் ஒன்றிணைந்து, உலகின் அனைத்து நாடுகளின் நிலைநிறுத்தப்பட்ட இராணுவங்களை ஒழிப்பதற்கு ஒருமித்த மற்றும் நேர்மறையான தீர்மானத்தை எடுக்க வேண்டும் என்பது எனது நம்பிக்கை. பூமியை மொத்த அழிவிலிருந்து காப்பாற்ற, அழிவு ஆயுதங்கள், இராணுவ உள்கட்டமைப்புகள், ஆயுத தொழிற்சாலைகள் அனைத்தையும் அகற்றுவதன் மூலம் முழுமையான நிராயுதபாணியாக்கம் அவசியம், இதனால் பூமி கிரகம் அமைதி மற்றும் நல்லிணக்கத்தின் கற்பனையாக இருக்க முடியும். உலக அமைதிக்கு உண்மையான அச்சுறுத்தலாக இருப்பது ராணுவங்களின் இருப்புதான். இராணுவங்களின் இருப்பு தற்காப்புக்காக நியாயப்படுத்தப்படுகிறது. படைகள் இல்லை என்றால், எதிர் தற்காப்பு தேவை ஏற்படாது. மேலும், படைகள் இருப்பது மனித அறிவுக்கும் பண்பட்ட வாழ்க்கைக்கும் அவமானம் இல்லையா? உலகம் மனித நாகரீகத்தின் உச்சத்தை எட்டியிருந்தாலும், காட்டுமிராண்டித்தனமான பழங்குடியினத்தின் நினைவுச்சின்னங்களை நம் இரத்தத்தில் சுமந்து செல்கிறோம். படைகளும் நாகரீக வாழ்க்கையும் ஒன்றுக்கொன்று முரண்பட்டவை மற்றும் விரோதமானவை. 1914 மற்றும் 1944/45 ஆகிய இரண்டு உலகப் போர்களை ஒதுக்கி வைத்துவிட்டு, இன்று நடந்து கொண்டிருக்கும் உக்ரைன் போரில் மனித குலத்தின் மீது இழைக்கப்படும் படுகொலைகளைப் பாருங்கள். சுமார் 28,500 பேர் கொல்லப்பட்டுள்ளதாகவும், 1.2 மில்லியன் மக்கள் நாட்டை விட்டு வெளியேறியுள்ளதாகவும், 140,000 குடியிருப்பு கட்டிடங்கள் அழிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும் தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது. பைத்தியக்காரர்களால் வழிநடத்தப்படும் நாடுகளின் படைகள் இதைத்தான் செய்ய முடியும். உக்ரைன் அனைத்து நோக்கங்களுக்காகவும் ஒரு நடைமுறை மற்றும் அதன் சொந்த விருப்பத்தின் மூலம் ஒரு தனி நாடாகும், இருப்பினும் ரஷ்யாவின் முன்னாள் பகுதியாகும். இருப்பதற்கான இறையாண்மை உரிமை உள்ளது. ஆனால், அதைத் தனக்காக மீட்டெடுக்கும் உரிமை தனக்கு இருப்பதாக ரஷ்யா நினைக்கிறது. இது அப்படியானால், இந்தியாவுக்கு சுதந்திரம் வழங்கியபோது ஆங்கிலேயர்கள் மட்டுமே உருவாக்கிய பாகிஸ்தானையும் வங்காளதேசத்தையும் இணைப்பதற்கான வலுவான வழக்கு இந்தியாவுக்கு உள்ளது என்று ஒருவர் வாதிடலாம். இதேபோல், தைவானைப் பொறுத்தமட்டில் சீனா அதன் ஒரு நாடு கொள்கையைக் கொண்டுள்ளது மற்றும் தைவான் சீனாவின் ஒரு பகுதியாக நினைக்கிறது. ஆனால் நடைமுறையில் தைவான் ஒரு உண்மை மற்றும் உள்ளது, மேலும் இருப்பதற்கான உரிமையும் உள்ளது. நாடுகள் அணு ஆயுதங்களை ஏந்தியிருக்கின்றன. உங்களிடம் அணு ஆயுதங்கள் இருந்தால், அதுதான்",
        "மொத்த தேசிய உற்பத்தியில் எந்த பங்களிப்பும் இல்லாமல் இராணுவப் படைகளின் பாதுகாப்பு மற்றும் பராமரிப்பிற்காக நாம் செய்யும் பரந்த ஒதுக்கீட்டை கற்பனை செய்து பாருங்கள். இராணுவப் படைகள் மட்டுப்படுத்தப்பட்ட மற்றும் அவ்வப்போது பேரிடர் மேலாண்மை மற்றும் மீட்பு நடவடிக்கைகளில் ஈடுபடுத்தப்படுவதைத் தவிர, காஸ் மற்றும் பெட்ரல் விற்பனை நிலையங்களில் வரிசைகளில் சட்டம் மற்றும் ஒழுங்கை அமல்படுத்துவதில் தற்போது காவல்துறைக்கு உதவுவதைத் தவிர, கிட்டத்தட்ட செயலற்ற நிலையில் உள்ளன. இராணுவப் படைகள் வெறும் அலங்கார காட்சிப் பெட்டிகள். நவீன யுத்தத்தில் பயிற்சி அளிப்பதை விட, இராணுவப் படைகளைக் குறைப்பதே உண்மையான தேவை."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கைப் படைகளுக்கு நவீன போர் பயிற்சி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "டெய்லி மிரர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை இராணுவம்",
            "label": "LOC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய நாடுகள் அமைப்பு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தொழிற்சாலைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிரக பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1914",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1944/45",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன் போர்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 28,500",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.2 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "140,000",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உக்ரைன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாகிஸ்தான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பங்களாதேஷ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தைவான்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஒரு நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கிரக பூமி",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்ரல்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}