{
  "newspaper_id": "economy-next-com",
  "url": "https://economynext.com/sri-lankas-elderly-mps-must-resign-to-make-way-for-youth-protestors-bus-union-chief-98092/",
  "time_ut": 1659350340,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Sri Lanka’s “elderly” MPs must resign to make way for youth protestors: bus union chief",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Sri Lanka’s “elderly” MPs must resign to make way for youth protestors: bus union chief",
      "author": "Neshella Perera",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT – President Ranil Wickremesinghe must see to it that at least five “elderly” MPs vacate their parliamentary seats to make way for representatives of Sri Lanka’s youth-led protest movement, Chairman of Lanka Private Bus Owners’ Association (LPBOA) Gemunu Wijeratne said",
        "Speaking to reporters on Monday August 01, Wijearatne suggested that five key individuals from the ‘Aragalaya’ (Struggle) protest movement must enter parliament through the national list.",
        "Sri Lanka’s youth have been demonstrating against the government’s handling of the country’s economic crisis since April and their protests saw the ouster of former President Gotabaya Rajapaksa who fled the country on July 13.",
        "One of the demands of the Galle Face protestors is more youth participation in parliament. Wijearatne told EconomyNext that “elderly” members of parliament should resign of their own accord to make way for new personalities with new ideas.",
        "We have ministers that can’t walk and we expect them to be able to run a country. So I make this suggestion in good faith, to give the young generation a chance to have their voices heard.”",
        "“The president must decide which parliamentary seats will be replaced,” he said.",
        "A majority have been asking for elections after President Wickremesinghe was sworn in, the private bus union chief said.",
        "“Even if there is an election under this proportional representation voting system, the youth will never be able to get elected to parliament, because every day it’s the same wine in a new bottle,” he said.",
        "Wijeratne, who is not directly affiliated with the Aragalaya, said he’s making this proposal as a solution to Sri Lanka’s worst economic crisis since Independence. He claimed he has been a witness to injustice and disparity within the system, hence his call for youth leadership in Sri Lanka.",
        "S V Nadarajah, a protestor who has been in the struggle since its inception, is not hostile to Wijeratne’s proposal.",
        "“Most politicians are in their retirement age and there is no inflow of new ideas nor any vision. When the youngsters enter parliament, it will change,” she said, adding that the younger generation is looking to join active politics.",
        "“Sri Lanka is following 74-year-old politics which doesn’t work for today,” she said.",
        "However, not all protestors are interested in entering parliament and working with the establishment. Chathura Bandara, a frequent protestor, said: “Five members of the Aragalaya against 220 existing members of parliament will not, once again, be a reflection of the people.”",
        "One of the main arguments of the anti-government protestors is that the current parliament is not representative of the public and that the present set of rulers are not in touch with the people and their hardships.",
        "“If we wanted to join the parliament, we would have campaigned during elections. That is not what we want. We want a system change, but we don’t want a system change with the existing 225 [members of parliament],” said Bandara.",
        "Despite some setbacks, sections of the Aragalaya are persistent with their demand that President Wickremesinghe also vacate his office. This has been particularly the case since what critics claimed was an unprovoked attack on peaceful protestors on July 22 when the military allegedly attacked protestors at Galle Face and forcefully evicted them the Presidential Secretariat even after a prior notice that they would be leaving.",
        "“We didn’t come to protest to fill a vacant seat in parliament,” says Melanie Gunathilaka, an occupant at Galle Face who has been protesting since April..",
        "Wickremesinghe was elected president by parliament with 134 votes out of 225. On Sunday July 31, he renewed his call for an all-party government to lead Sri Lanka out of its economic crisis.",
        "A Wall Street Journal interview on Sunday saw him reiterate his call for political stability.",
        "Political stability will help Sri Lanka turn a corner, president tells WSJ",
        "The president has also controversially claimed that the Aragalaya has been hijacked by what he calls fascist elements aiming to destabilise the country. He has pointed to acts of violence including acts of arson and the killing of government MP Amarakeerthi Atukorala as evidence.",
        "Since the protest is a decentralised movement with the participation of a wide array of citizens, said Gunatillake, some may be fond of the idea getting into parliament. But this was go against the core demands of the Aragalaya, she said.",
        "“This is a move to bring new young faces with the bunch of old faces. You can’t have new when you’re surrounded by the old,” she said. (Colombo/Aug01/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "at least five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Lanka Private Bus Owners’ Association",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gemunu Wijeratne",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday August 01",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Wijearatne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the ‘Aragalaya’ (Struggle",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Wijeratne",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Independence",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wijeratne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "74-year-old",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chathura Bandara",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Bandara",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "July 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Melanie Gunathilaka",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle Face",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "April",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sunday July 31",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wall Street Journal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WSJ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Atukorala",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Gunatillake",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "තරුණ විරෝධතාකරුවන්ට මග සැලසීමට ශ්‍රී ලංකාවේ “වැඩිහිටි” මන්ත්‍රීවරුන් ඉල්ලා අස්විය යුතුය: බස් සංගම් ප්‍රධානියා",
      "author": "නෙෂෙල්ලා පෙරේරා",
      "body_lines": [
        "ECONOMYNEXT - ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණයින් ප්‍රමුඛ විරෝධතා ව්‍යාපාරයේ නියෝජිතයින්ට ඉඩ සැලසීම සඳහා අවම වශයෙන් “වැඩිහිටි” මන්ත්‍රීවරුන් පස් දෙනෙකුවත් තම පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ධුරවලින් ඉවත් වීමට ජනාධිපති රනිල් වික්‍රමසිංහ වගබලා ගත යුතු බව ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමයේ (LPBOA) සභාපති ගැමුණු විජේරත්න මහතා පැවසීය.",
        "අගෝස්තු 01 සඳුදා මාධ්‍යවේදීන් අමතමින් විජේරත්න යෝජනා කළේ ‘අරගලය’ (අරගල) විරෝධතා ව්‍යාපාරයේ ප්‍රධාන පුද්ගලයින් පස් දෙනෙකු ජාතික ලැයිස්තුවෙන් පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණිය යුතු බවයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණයින් අපේ‍්‍රල් මාසයේ සිට රටේ ආර්ථික අර්බුදය සම්බන්ධයෙන් රජය හැසිරවීමට එරෙහිව පෙළපාලි ගිය අතර ඔවුන්ගේ විරෝධතා හේතුවෙන් ජූලි 13 වන දින රටින් පලා ගිය හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ නෙරපා හරින ලදී.",
        "ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ගේ එක් ඉල්ලීමක් වන්නේ පාර්ලිමේන්තුවට තරුණ සහභාගීත්වය වැඩි කිරීමයි. විජේරත්න EconomyNext වෙත පැවසුවේ “වැඩිහිටි” මන්ත්‍රීවරුන් නව අදහස් ඇති නව පෞරුෂයන් සඳහා මග සලසා ගැනීම සඳහා තම කැමැත්තෙන් ඉල්ලා අස්විය යුතු බවයි.",
        "අපට ඇවිදීමට නොහැකි ඇමැතිවරු සිටින අතර ඔවුන්ට රටක් පාලනය කිරීමට හැකිවනු ඇතැයි අපි අපේක්ෂා කරමු. ඒ නිසා මම මේ යෝජනාව කරන්නේ සද්භාවයෙන්, තරුණ පරම්පරාවට ඔවුන්ගේ හඬ ඇසීමට අවස්ථාවක් ලබා දීම සඳහායි.",
        "කුමන පාර්ලිමේන්තු ආසන ප්‍රතිස්ථාපනය කළ යුතුද යන්න ජනාධිපතිවරයා විසින් තීරණය කළ යුතු බව ඔහු පැවසීය.",
        "ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතා දිවුරුම් දීමෙන් පසු බහුතරයක් මැතිවරණයක් ඉල්ලා සිටින බව පෞද්ගලික බස් සංගම් ප්‍රධානියා පැවසීය.",
        "\"මේ සමානුපාතික ඡන්ද ක්‍රමය යටතේ මැතිවරණයක් තිබ්බත් තරුණයින්ට කවදාවත් පාර්ලිමේන්තුවට තේරී පත්වෙන්න බැහැ. මොකද හැමදාම අලුත් බෝතලයක එකම වයින්\" ඔහු පැවසීය.",
        "අරගලයට සෘජුව සම්බන්ධ නැති විජේරත්න කියා සිටියේ නිදහසින් පසු ශ්‍රී ලංකාවේ දරුණුතම ආර්ථික අර්බුදයට විසඳුමක් ලෙස තමා මෙම යෝජනාව ඉදිරිපත් කරන බවයි. ක්‍රමය තුළ සිදුවන අසාධාරණය සහ විෂමතාව පිළිබඳ තමා සාක්ෂිකරුවෙකු වී ඇති බවත්, එබැවින් ශ්‍රී ලංකාවේ තරුණ නායකත්වය සඳහා ඔහු ඉල්ලා සිටින බවත් ඔහු කියා සිටියේය.",
        "අරගලයේ ආරම්භයේ සිටම සිටින විරෝධතාකරුවෙකු වන එස් වී නඩරාජා විජේරත්නගේ යෝජනාවට හතුරු නොවේ.",
        "“බොහෝ දේශපාලනඥයන් විශ්‍රාම යන වයසේ පසුවන අතර නව අදහස් ගලා ඒමක් හෝ දැක්මක් නොමැත. තරුණයන් පාර්ලිමේන්තුවට ආවාම ඒක වෙනස් වෙනවා” යැයි පැවසූ ඇය තරුණ පරම්පරාව ක්‍රියාකාරී දේශපාලනයට එක්වීමට බලාපොරොත්තු වන බවද පැවසුවාය.",
        "“ශ්‍රී ලංකාව අදට වැඩ නොකරන වසර 74ක දේශපාලනයක් අනුගමනය කරමින් සිටිනවා,” ඇය පැවසුවාය.",
        "කෙසේ වෙතත්, සියලුම විරෝධතාකරුවන් පාර්ලිමේන්තුවට ඇතුළු වීමට සහ සංස්ථාපිතය සමඟ වැඩ කිරීමට උනන්දු නොවේ. \"පසුගිය පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන් 220 කට එරෙහිව අරගලයේ මන්ත්‍රීවරුන් පස් දෙනෙකු නැවත වරක් ජනතාවගේ ප්‍රතිබිම්බයක් නොවනු ඇත\" යනුවෙන් නිතර විරෝධතාවයේ යෙදෙන චතුර බණ්ඩාර පැවසීය.",
        "ආණ්ඩු විරෝධී උද්ඝෝෂකයන්ගේ එක් ප්‍රධාන තර්කයක් වන්නේ වත්මන් පාර්ලිමේන්තුව මහජන නියෝජිතයන් නොවන බවත් වත්මන් පාලකයින් පිරිස ජනතාව හා ඔවුන්ගේ දුෂ්කරතා සමඟ සම්බන්ධ නොවන බවත්ය.",
        "“පාර්ලිමේන්තුවට එන්න අවශ්‍ය නම් අපි මැතිවරණ කාලේ ප්‍රචාරක කටයුතු කරනවා. අපට අවශ්‍ය එය නොවේ. අපට ක්‍රම වෙනසක් අවශ්‍යයි, නමුත් පවතින 225 [පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරුන්] සමඟ ක්‍රම වෙනසක් අපට අවශ්‍ය නැත, ”බණ්ඩාර පැවසීය.",
        "යම් යම් පසුබෑම් ඇති වුවද, අරගලයේ කොටස් ජනාධිපති වික්‍රමසිංහ මහතාට ද සිය ධුරයෙන් ඉවත් විය යුතු බවට ඔවුන්ගේ ඉල්ලීම් සමඟ නොනැසී පවතී. ජූලි 22 දා ගාලු මුවදොර විරෝධතාකරුවන්ට හමුදාව පහර දී ඔවුන් ඉවත්ව යන බවට පෙර දැනුම්දීමකින් පසුව පවා බලහත්කාරයෙන් ඔවුන් ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලයෙන් ඉවත් කළ බව කියන විට විවේචකයින් කියා සිටියේ සාමකාමී විරෝධතාකරුවන්ට ප්‍රකෝපකාරී නොවන ප්‍රහාරයක් යැයි විවේචකයින් ප්‍රකාශ කළ දා සිට මෙය විශේෂයෙන් ම සිදු වේ.",
        "අප්‍රේල් මාසයේ සිට විරෝධතාවයේ නිරත වන ගාලු මුවදොර නිවැසියෙකු වන මෙලනි ගුණතිලක පවසන්නේ “අපි ආවේ පාර්ලිමේන්තුවේ පුරප්පාඩු වූ මන්ත්‍රී ආසනයක් පිරවීමට නොවේ.",
        "වික්‍රමසිංහ මහතා පාර්ලිමේන්තුව විසින් ඡුන්ද 225 න් 134 ක් ලබා ගනිමින් ජනාධිපති ලෙස තේරී පත් විය. ජූලි 31 ඉරිදා, ඔහු ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික අර්බුදයෙන් ගොඩ ගැනීමට සර්ව පාක්ෂික ආන්ඩුවක් සඳහා වූ සිය ආයාචනය යලි යලි කලේය.",
        "ඉරිදා වෝල් ස්ට්‍රීට් ජර්නලයේ සම්මුඛ සාකච්ඡාවකදී ඔහු දේශපාලන ස්ථාවරත්වය සඳහා වූ ඉල්ලීම යලි යලිත් අවධාරණය කළේය.",
        "දේශපාලන ස්ථාවරත්වය ශ්‍රී ලංකාව මුල්ලකට හැරවීමට උපකාරී වනු ඇති බව ජනාධිපති WSJ වෙත කියයි",
        "රට අස්ථාවර කිරීමේ අරමුණින් ඔහු හඳුන්වන ෆැසිස්ට්වාදීන් විසින් අරගලය පැහැරගෙන ගොස් ඇති බව ද ජනාධිපතිවරයා ආන්දෝලනාත්මක ලෙස ප්‍රකාශ කර තිබේ. ගිනි තැබීම් ඇතුළු ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා සහ ආණ්ඩුවේ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී අමරකීර්ති අතුකෝරල ඝාතනය කිරීම ඊට සාක්ෂි ලෙස ඔහු පෙන්වා දී තිබේ.",
        "මෙම විරෝධතාවය විමධ්‍යගත ව්‍යාපාරයක් වන අතර එය පුරවැසියන් විශාල පිරිසකගේ සහභාගීත්වයෙන් සිදුවන බැවින් පාර්ලිමේන්තුවට පැමිණීමට ඇතැමුන් කැමති විය හැකි බවද ගුණතිලක මහතා පැවසීය. නමුත් මෙය අරගලයේ මූලික ඉල්ලීම්වලට පටහැනි බව ඇය පැවසුවාය.",
        "“මෙය පැරණි මුහුණු පොකුර සමඟ නව තරුණ මුහුණු ගෙන ඒමේ පියවරක්. ඔබ පැරණි දේවලින් වට වූ විට ඔබට අලුත් දෙයක් ලබා ගත නොහැක, ”ඇය පැවසුවාය. (කොළඹ/අගෝස්තු 01/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අවම වශයෙන් පහක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ලංකා පෞද්ගලික බස් හිමියන්ගේ සංගමය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගැමුණු විජේරත්න",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 01 සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "විජේරත්න",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අරගලය (අරගලය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "විජේරත්න ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නිදහස",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විජේරත්න ය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "74 හැවිරිදිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චතුර බණ්ඩාර",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බණ්ඩාර ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජූලි 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෙලනි ගුණතිලක",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාලු මුවදොර",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "අප්රේල්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ජූලි 31 ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Wall Street Journal",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්.එස්.ජේ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අතුකෝරල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ගුණතිලකය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையின் “வயதான” எம்.பி.க்கள் இளைஞர் எதிர்ப்பாளர்களுக்கு வழிவிட ராஜினாமா செய்ய வேண்டும்: பஸ் சங்க தலைவர்",
      "author": "நெஷெல்லா பெரேரா",
      "body_lines": [
        "பொருளாதாரம் - இலங்கையின் இளைஞர்கள் தலைமையிலான போராட்ட இயக்கத்தின் பிரதிநிதிகளுக்கு வழி வகுக்கும் வகையில் குறைந்தபட்சம் ஐந்து \"வயதான\" எம்.பி.க்கள் தங்கள் நாடாளுமன்ற ஆசனங்களை காலி செய்வதை ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க கவனிக்க வேண்டும் என்று லங்கா தனியார் பேருந்து உரிமையாளர்கள் சங்கத்தின் (LPBOA) தலைவர் கெமுனு விஜேரத்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ஆகஸ்ட் 01 திங்கட்கிழமை செய்தியாளர்களிடம் பேசிய விஜேரத்ன, ‘அறகலய’ (போராட்டம்) போராட்ட இயக்கத்தைச் சேர்ந்த ஐந்து முக்கிய நபர்கள் தேசியப்பட்டியல் ஊடாக பாராளுமன்றத்திற்குள் நுழைய வேண்டும் என்று பரிந்துரைத்தார்.",
        "நாட்டின் பொருளாதார நெருக்கடியை அரசாங்கம் கையாள்வதற்கு எதிராக இலங்கையின் இளைஞர்கள் ஏப்ரல் மாதம் முதல் ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டுள்ளனர் மற்றும் அவர்களின் எதிர்ப்புக்கள் ஜூலை 13 அன்று நாட்டை விட்டு வெளியேறிய முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை வெளியேற்றியது.",
        "காலி முகத்திடல் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களின் கோரிக்கைகளில் ஒன்று, பாராளுமன்றத்தில் இளைஞர்களின் பங்கேற்பு. விஜேரத்ன EconomyNext இடம், \"முதியோர்\" பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள் புதிய யோசனைகள் கொண்ட புதிய ஆளுமைகளுக்கு வழி வகுக்கும் வகையில் தங்கள் சொந்த விருப்பத்தின் பேரில் ராஜினாமா செய்ய வேண்டும் என்று கூறினார்.",
        "நடக்க முடியாத அமைச்சர்கள் எங்களிடம் உள்ளனர், அவர்களால் நாட்டை நடத்த முடியும் என எதிர்பார்க்கிறோம். எனவே இளம் தலைமுறையினர் தங்கள் குரலைக் கேட்க ஒரு வாய்ப்பை வழங்குவதற்காக நான் இந்த ஆலோசனையை நல்ல நம்பிக்கையுடன் முன்வைக்கிறேன்.",
        "\"எந்தெந்த பாராளுமன்ற ஆசனங்களை மாற்றுவது என்பதை ஜனாதிபதி தீர்மானிக்க வேண்டும்,\" என்று அவர் கூறினார்.",
        "ஜனாதிபதி விக்ரமசிங்க பதவிப் பிரமாணம் செய்து கொண்டதன் பின்னர் பெரும்பான்மையானவர்கள் தேர்தலை கோருவதாக தனியார் பஸ் சங்க தலைவர் தெரிவித்தார்.",
        "“இந்த விகிதாசாரப் பிரதிநிதித்துவ வாக்கு முறையின் கீழ் தேர்தல் நடந்தாலும், இளைஞர்கள் ஒருபோதும் நாடாளுமன்றத்துக்குத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட மாட்டார்கள், ஏனென்றால் ஒவ்வொரு நாளும் புதிய போத்தலில் ஒரே மதுதான்” என்று அவர் கூறினார்.",
        "அரகலயவுடன் நேரடியாக தொடர்பில்லாத விஜேரத்ன, சுதந்திரத்திற்குப் பின்னர் இலங்கையில் ஏற்பட்டுள்ள மோசமான பொருளாதார நெருக்கடிக்கு ஒரு தீர்வாக இந்த பிரேரணையை முன்வைப்பதாக தெரிவித்தார். அமைப்பில் உள்ள அநீதி மற்றும் ஏற்றத்தாழ்வுகளுக்கு தான் ஒரு சாட்சியாக இருந்ததாக அவர் கூறினார், எனவே இலங்கையில் இளைஞர்களின் தலைமைக்கு அவர் அழைப்பு விடுத்தார்.",
        "ஆரம்பம் முதல் போராட்டத்தில் ஈடுபட்டு வரும் எதிர்ப்பாளர் எஸ்.வி.நடராஜா, விஜேரத்னவின் முன்மொழிவுக்கு விரோதமானவர் அல்ல.",
        "\"பெரும்பாலான அரசியல்வாதிகள் ஓய்வு பெறும் வயதில் உள்ளனர், மேலும் புதிய யோசனைகள் அல்லது எந்த தொலைநோக்கு பார்வையும் இல்லை. இளைஞர்கள் பாராளுமன்றத்தில் நுழையும்போது அது மாறும்,” என்று கூறிய அவர், இளம் தலைமுறையினர் தீவிர அரசியலில் சேர விரும்புகின்றனர்.",
        "“இன்று வேலை செய்யாத 74 வருட அரசியலை இலங்கை பின்பற்றுகிறது,” என்று அவர் கூறினார்.",
        "இருப்பினும், அனைத்து எதிர்ப்பாளர்களும் பாராளுமன்றத்திற்குள் நுழைந்து ஸ்தாபனத்துடன் இணைந்து பணியாற்றுவதில் ஆர்வம் காட்டவில்லை. \"தற்போதுள்ள 220 பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு எதிராக அரகலயவின் ஐந்து உறுப்பினர்கள் மீண்டும் ஒருமுறை மக்களின் பிரதிபலிப்பாக இருக்க மாட்டார்கள்\" என்று அடிக்கடி ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டுவரும் சத்துர பண்டார கூறினார்.",
        "தற்போதைய நாடாளுமன்றம் பொதுமக்களின் பிரதிநிதியாக இல்லை என்பதும், தற்போதைய ஆட்சியாளர்கள் மக்களோடும் அவர்களின் கஷ்டங்களோடும் தொடர்பில் இல்லை என்பதும் அரசுக்கு எதிரான போராட்டக்காரர்களின் முக்கிய வாதங்களில் ஒன்றாகும்.",
        "\"நாங்கள் நாடாளுமன்றத்தில் சேர விரும்பினால், நாங்கள் தேர்தல் நேரத்தில் பிரச்சாரம் செய்திருப்போம். நாம் விரும்புவது அதுவல்ல. நாங்கள் முறைமை மாற்றத்தை விரும்புகிறோம், ஆனால் தற்போதுள்ள 225 [பாராளுமன்ற உறுப்பினர்கள்] கொண்ட அமைப்பு மாற்றத்தை நாங்கள் விரும்பவில்லை, ”என்று பண்டார கூறினார்.",
        "சில பின்னடைவுகள் இருந்தபோதிலும், ஜனாதிபதி விக்கிரமசிங்கவும் தனது பதவியை காலி செய்ய வேண்டும் என்ற கோரிக்கையுடன் அரகலய பகுதியினர் தொடர்ந்தும் வலியுறுத்தி வருகின்றனர். ஜூலை 22 அன்று, காலி முகத்திடலில் போராட்டக்காரர்கள் மீது இராணுவம் தாக்குதல் நடத்தியதாகக் கூறப்படும் போது, ​​அவர்கள் வெளியேறப் போவதாக முன்னறிவித்த பின்னரும், அவர்களை ஜனாதிபதி செயலகத்தில் இருந்து வலுக்கட்டாயமாக வெளியேற்றியபோது, ​​அமைதியான போராட்டக்காரர்கள் மீது தூண்டப்படாத தாக்குதல் என்று விமர்சகர்கள் கூறியதில் இருந்து இது குறிப்பாக உள்ளது.",
        "காலி முகத்திடலில் ஏப்ரல் மாதம் முதல் போராட்டம் நடத்தி வரும் மெலனி குணதிலக்க கூறுகையில், “நாடாளுமன்றத்தில் காலியாக உள்ள ஆசனத்தை நிரப்புவதற்காக நாங்கள் எதிர்ப்பு தெரிவிக்க வரவில்லை.",
        "விக்கிரமசிங்க 225 வாக்குகளில் 134 வாக்குகளைப் பெற்று பாராளுமன்றத்தால் ஜனாதிபதியாகத் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டார். ஜூலை 31 ஞாயிற்றுக்கிழமை, இலங்கையை அதன் பொருளாதார நெருக்கடியிலிருந்து வெளியேற்றுவதற்கு அனைத்துக் கட்சி அரசாங்கத்திற்கான தனது அழைப்பை அவர் புதுப்பித்தார்.",
        "ஞாயிற்றுக்கிழமை வால் ஸ்ட்ரீட் ஜேர்னல் நேர்காணல் அரசியல் ஸ்திரத்தன்மைக்கான தனது அழைப்பை அவர் மீண்டும் வலியுறுத்தினார்.",
        "அரசியல் ஸ்திரத்தன்மை இலங்கையை ஒரு மூலையில் திருப்ப உதவும், ஜனாதிபதி WSJ க்கு கூறுகிறார்",
        "நாட்டை சீர்குலைக்கும் நோக்கில் பாசிச சக்திகளால் அரகலயா கடத்தப்பட்டுள்ளதாகவும் ஜனாதிபதி சர்ச்சைக்குரிய வகையில் கூறியுள்ளார். அரசாங்கத்தின் பாராளுமன்ற உறுப்பினர் அமரகீர்த்தி அதுகோரல கொலை செய்யப்பட்டமை மற்றும் தீக்குளிப்பு உள்ளிட்ட வன்முறைச் செயல்களை அவர் ஆதாரமாக சுட்டிக்காட்டியுள்ளார்.",
        "இந்த ஆர்ப்பாட்டமானது பரந்தளவிலான குடிமக்களின் பங்கேற்புடன் கூடிய பரவலாக்கப்பட்ட இயக்கமாக இருப்பதால், சிலர் பாராளுமன்றத்திற்குள் செல்வதை விரும்பலாம் என குணதிலக்க தெரிவித்தார். ஆனால் இது அரகலயாவின் முக்கிய கோரிக்கைகளுக்கு எதிரானது என்று அவர் கூறினார்.",
        "“பழைய முகங்களுடன் புதிய இளம் முகங்களைக் கொண்டுவருவதற்கான நடவடிக்கை இது. நீங்கள் பழையவற்றால் சூழப்பட்டிருக்கும்போது நீங்கள் புதியதைப் பெற முடியாது, ”என்று அவர் கூறினார். (கொழும்பு/ஆகஸ்ட்01/2022)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "குறைந்தது ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "லங்கா தனியார் பஸ் உரிமையாளர்கள் சங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கெமுனு விஜேரத்ன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 01 திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "விஜேரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரகலயா (போராட்டம்",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 13",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "விஜேரத்ன",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுதந்திரம்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விஜேரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "74 வயதானவர்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சதுர பண்டார",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "220",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பண்டார",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 22",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மெலனி குணதிலகா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி முகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "134",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "225",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஜூலை 31 ஞாயிறு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வோல் ஸ்ட்ரீட் ஜர்னல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "WSJ",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அதுகோரல",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குணதிலக",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}