{
  "newspaper_id": "daily-mirror-lk",
  "url": "https://www.dailymirror.lk/opinion/Revive-the-co-operative-movement-in-Sri-Lanka/172-240218",
  "time_ut": 1656708217,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Revive the co-operative movement in Sri Lanka",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Revive the co-operative movement in Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "With the Aragalaya or the public revolt against the Rajapaksa Government continuing for the 85th day and the crisis getting worse day by day with political leaders warning of a possible famine and hundreds of people surviving with one meal a day, Sri Lanka needs to reconsider its economic policy and go back to the cooperative movement which played a key role in giving essential items to the people at affordable prices. The co-operative movement which started after the SWRD Bandaranaike government took over in 1956, played a major role till 1977 when J.R.Jayewardene led the United National Party (UNP) to a sweeping victory at the general elections. The next year he set up the executive presidential system and with a five-sixth majority in parliament, drew the country into the globalised capitalist market economic system which makes the rich richer and the poor poorer.",
        "The executive presidential system is still continuing despite several attempts to abolish and give more power to Parliament. For instance, at the 1994 presidential election, Chandrika Bandaranaike Kumaratunga described the executive presidency as a curse and vowed she would abolish it within 24 hours.",
        "But politicians seldom walked the talk and the curse apparently became a blessing for her. In 2015, the Yahapalanaya Government pushed through the 19th  Amendment which reduced the powers of executive president and gave more powers to the prime minister and Parliament with the Constitutional Council having the power to approve or reject appointments to top posts. But within a year or two major differences erupted between President Maithripala Sirisena and Prime Minister Ranil Wickremesinghe leading to a breakdown of the rule of law. The National Security Council did not hold some of its regular meetings and this allowed the ISIS terrorists to carry out the Easter Sunday massacre on April 21,2019.",
        "Though the Special Presidential Commission was appointed to probe who was responsible for what, the Commission’s full report has still not been fully disclosed  for reasons known to the Rajapaksa family clan.",
        "Largely because of the executive presidential system, the economy has broken down and we need to look for practical solutions while people waste their time in queues for fuel and gas and while the prices of essential medicinal drugs and devices and food items have skyrocketed. It is in this context that all over the world cooperatives will today celebrate the 100th International Day of Co-operatives or “#Coops Day”. This year’s #CoopsDay theme is “Co-operatives Build a Better World”. In a statement, the UN says operating all around the world, in many different sectors of economy, co-operatives have proven themselves more resilient to crises than the average. They foster economic participation, fight against environmental degradation and climate change, generate good jobs, contribute to food security, keep financial capital within local communities, build ethical value chains, and, by improving people’s material conditions and security, contribute to positive peace.",
        "According to the UN, co-operatives have been acknowledged as associations and enterprises through which citizens can effectively improve their lives while contributing to the economic, social, cultural and political advancement of their community and nation. The co-operative movement has been also recognised as a distinct and major stakeholder in both national and international affairs.",
        "The UN says co-operatives’ open membership model affords access to wealth creation and poverty alleviation. This results from the co-operative principle of members’ economic participation: ‘Members contribute equitably to, and democratically control, the capital of their co-operative. Because co-operatives are people-centred, not capital-centred, they do not perpetuate, nor accelerate capital concentration and they distribute wealth in a fair way. The International Co-operative Alliance unites, represents and serves co-operatives worldwide. Founded in 1895, it is one of the oldest non-governmental organisations and one of the largest ones measured by the number of people represented: 1.2 billion co-operative members on the planet.",
        "The Alliance works with global and regional governments and organisations to create the legislative environments that allow co-operatives to form and grow.",
        "According to the UN more than 12% of humanity is part of any of the 3 million co-operatives in the world. The largest 300 co-operatives and mutuals report a total turnover of US$ 2,034.98 billion. Co-operatives employ 280 million people across the globe-10% of the world’s employed population.",
        "As American motivational writer William Arthur Ward has said the more generous we are, the more joyous we become. The more co-operative we are, the more valuable we become. The more enthusiastic we are, the more productive we become. The more serving we are, the more prosperous we become."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Aragalaya",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Rajapaksa Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 85th day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "hundreds",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1956",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "The next year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "five-sixth",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Kumaratunga",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 hours",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Yahapalanaya Government",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Constitutional Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "two",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Maithripala Sirisena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "The National Security Council",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ISIS",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Easter",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sunday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "April 21,2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Special Presidential Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Commission",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "cooperatives",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 100th International Day of Co-operatives",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "#Coops Day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CoopsDay",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Build a Better World",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Alliance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1895",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "one",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.2 billion",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Alliance",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "UN",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "more than 12%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "3 million",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "US$ 2,034.98 billion",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "280 million",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "William Arthur Ward",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ශ්‍රී ලංකාවේ සමුපකාර ව්‍යාපාරයට පණ දෙන්න",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "අරගලය හෙවත් රාජපක්ෂ රජයට එරෙහි මහජන කැරැල්ල 85 වැනි දිනටත් අඛණ්ඩව පැවතීමත්, සාගතයක් ඇති විය හැකි බවට දේශපාලන නායකයන් අනතුරු අඟවා දිනෙන් දින අර්බුදය උග්‍රවීමත්, දිනකට එක් ආහාර වේලකින් මිනිසුන් සිය ගණනක් දිවි ගලවා ගැනීමත් සමඟ ශ්‍රී ලංකාව ආර්ථික වශයෙන් නැවත සලකා බැලිය යුතුය. ප්‍රතිපත්තිය සහ ජනතාවට අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ දැරිය හැකි මිලට ලබාදීමේ ප්‍රධාන කාර්යභාරයක් ඉටුකළ සමුපකාර ව්‍යාපාරය වෙත ආපසු යන්න. 1956 එස්.ඩබ්ලිව්.ආර්.ඩී බණ්ඩාරනායක රජය බලයට පත්වීමෙන් පසු ආරම්භ වූ සමුපකාර ව්‍යාපාරය 1977 මහ මැතිවරණයෙන් එක්සත් ජාතික පක්ෂය (එජාප) ප්‍රමුඛ එක්සත් ජාතික පක්ෂය (එජාප) අති විශිෂ්ට ජයග්‍රහණයක් කරා ගෙන යන තෙක්ම විශාල කාර්යභාරයක් ඉටු කළේය. ඊළඟ වසරේ විධායක ජනාධිපති ක‍්‍රමය පිහිටුවා පාර්ලිමේන්තුවේ හයෙන් පහක බලයක් ඇතිව ධනවතුන් පොහොසත් හා දුප්පතුන් තවත් දිළිඳු කරන ගෝලීයකරණය වූ ධනවාදී වෙළෙඳපොළ ආර්ථික ක‍්‍රමයට රට ඇද දැමුවේය.",
        "විධායක ජනාධිපති ක‍්‍රමය අහෝසි කර පාර්ලිමේන්තුවට වැඩි බලයක් ලබාදීමට කිහිපවරක් උත්සාහ කළද තවමත් පවතින්නේ විධායක ජනාධිපති ක‍්‍රමයයි. නිදසුනක් වශයෙන්, 1994 ජනාධිපතිවරණයේදී චන්ද්‍රිකා බණ්ඩාරනායක කුමාරතුංග මහත්මිය විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය ශාපයක් ලෙස හඳුන්වා පැය 24කින් එය අහෝසි කරන බවට සපථ කළාය.",
        "එහෙත් දේශපාලකයින් කලාතුරකින් කතාවට ගිය අතර ශාපය ඇයට ආශිර්වාදයක් විය. 2015 දී යහපාලන රජය විධායක ජනාධිපතිගේ බලතල අඩු කළ 19 වැනි සංශෝධනය හරහා අගමැතිට සහ පාර්ලිමේන්තුවට වැඩි බලතල ලබා දුන්නේ ආණ්ඩුක්‍රම ව්‍යවස්ථා සභාවට ඉහළ තනතුරු සඳහා පත්වීම් අනුමත කිරීමට හෝ ප්‍රතික්ෂේප කිරීමට බලය ඇති බැවිනි. එහෙත් වසරක් දෙකක් ඇතුළත ජනාධිපති මෛත්‍රීපාල සිරිසේන මහතා සහ අගමැති රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා අතර ප්‍රධාන මතභේදයක් හටගෙන නීතියේ ආධිපත්‍යය බිඳවැටීමට හේතු විය. ජාතික ආරක්ෂක කවුන්සිලය එහි සාමාන්‍ය රැස්වීම් කිහිපයක් නොපැවැත්වූ අතර 2019 අප්‍රේල් 21 වන දින පාස්කු ඉරිදා සංහාරය සිදු කිරීමට ISIS ත්‍රස්තවාදීන්ට ඉඩ ලබා දුන්නේය.",
        "ඊට වගකිවයුත්තන් කවුරුන්ද යන්න සොයා බැලීමට විශේෂ ජනාධිපති කොමිසමක් පත් කළද, රාජපක්ෂ පවුලේ වංශය දන්නා හේතු මත කොමිසමේ සම්පූර්ණ වාර්තාව තවමත් සම්පූර්ණයෙන් හෙළිදරව් කර නොමැත.",
        "විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය නිසා විශාල වශයෙන් ආර්ථිකය කඩාවැටී ඇති අතර ජනතාව ඉන්ධන, ගෑස් පෝලිම්වල කාලය කා දමද්දී අත්‍යාවශ්‍ය ඖෂධ, උපකරණ, ආහාර ද්‍රව්‍යවල මිල අහස උසට නගිද්දී අපි ප්‍රායෝගික විසඳුම් සෙවිය යුතුයි. ලොව පුරා සමුපකාර සමිති අද සියවන ජාත්‍යන්තර සමුපකාර දිනය හෙවත් \"# Coops Day\" සමරනු ලබන්නේ මෙම සන්දර්භය තුළය. මෙම වසරේ # CoopsDay තේමාව වන්නේ \"සමුපකාර වඩා හොඳ ලෝකයක් ගොඩනඟයි\" යන්නයි. නිවේදනයක් නිකුත් කරමින්, එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය පවසන්නේ, ලොව පුරා ක්‍රියාත්මක වන, ආර්ථිකයේ විවිධ අංශවල, සමුපකාර සාමාන්‍යයට වඩා අර්බුදවලට ඔරොත්තු දෙන බව ඔප්පු කර ඇති බවයි. ඔවුන් ආර්ථික සහභාගීත්වය පෝෂණය කිරීම, පාරිසරික හායනය සහ දේශගුණික විපර්යාසවලට එරෙහිව සටන් කිරීම, හොඳ රැකියා උත්පාදනය කිරීම, ආහාර සුරක්ෂිතතාව සඳහා දායක වීම, ප්‍රාදේශීය ප්‍රජාවන් තුළ මූල්‍ය ප්‍රාග්ධනය තබා ගැනීම, සදාචාරාත්මක වටිනාකම් දාමයන් ගොඩනැගීම සහ මිනිසුන්ගේ ද්‍රව්‍යමය තත්ත්වයන් සහ ආරක්ෂාව වැඩිදියුණු කිරීම මගින් ධනාත්මක සාමයට දායක වේ.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයට අනුව, සමුපකාර සමිති සහ ව්‍යවසායන් ලෙස පිළිගෙන ඇති අතර එමඟින් පුරවැසියන්ට තම ප්‍රජාවේ සහ ජාතියේ ආර්ථික, සමාජීය, සංස්කෘතික හා දේශපාලන ප්‍රගමනයට දායක වන අතරම ඔවුන්ගේ ජීවිත ඵලදායී ලෙස වැඩිදියුණු කළ හැකිය. සමුපකාර ව්‍යාපාරය ජාතික හා ජාත්‍යන්තර කටයුතු දෙකෙහිම කැපී පෙනෙන සහ ප්‍රධාන පාර්ශවකරුවෙකු ලෙස ද පිළිගෙන ඇත.",
        "සමුපකාරවල විවෘත සාමාජිකත්ව ආකෘතිය ධනය උත්පාදනය කිරීමට සහ දරිද්‍රතාවය පිටුදැකීමට ප්‍රවේශය ලබා දෙන බව එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය පවසයි. මෙය සාමාජිකයින්ගේ ආර්ථික සහභාගීත්වයේ සමුපකාර මූලධර්මයේ ප්‍රතිඵලයකි: 'සාමාජිකයින් තම සමුපකාරයේ ප්‍රාග්ධනය ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදීව පාලනය කිරීම සඳහා සාධාරණ ලෙස දායක වේ. සමුපකාර යනු ප්‍රාග්ධනය කේන්ද්‍ර කර නොගත් පුද්ගල කේන්ද්‍රීය බැවින්, ඒවා ප්‍රාග්ධන සාන්ද්‍රණය නොනැසී පවතිනු නොලබන අතර, ඒවා වේගවත් නොකරන අතර, ඔවුන් ධනය සාධාරණ ලෙස බෙදා හරියි. ජාත්‍යන්තර සමුපකාර සන්ධානය ලොව පුරා සමුපකාර ඒකාබද්ධ කරයි, නියෝජනය කරයි සහ සේවය කරයි. 1895 දී ආරම්භ කරන ලද එය පැරණිතම රාජ්‍ය නොවන සංවිධානවලින් එකක් වන අතර එය නියෝජනය කරන පුද්ගලයින් සංඛ්‍යාවෙන් මනිනු ලබන විශාලතම එකකි: පෘථිවියේ සමුපකාර සාමාජිකයින් බිලියන 1.2 කි.",
        "සමුපකාර පිහිටුවීමට සහ වර්ධනය වීමට ඉඩ සලසන ව්‍යවස්ථාදායක පරිසරයන් නිර්මාණය කිරීම සඳහා සන්ධානය ගෝලීය සහ ප්‍රාදේශීය ආන්ඩු සහ සංවිධාන සමඟ කටයුතු කරයි.",
        "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානයට අනුව, මානව වර්ගයාගෙන් 12% කට වඩා වැඩි ප්‍රමාණයක් ලෝකයේ සමූපකාර මිලියන 3න් ඕනෑම එකක කොටසකි. විශාලතම සමුපකාර සහ අන්‍යෝන්‍ය 300 සමස්ත පිරිවැටුම ඇමරිකානු ඩොලර් බිලියන 2,034.98 ක් වාර්තා කරයි. සමුපකාර මගින් ලොව පුරා මිලියන 280 ක ජනතාවක් සේවයේ යොදවයි - ලෝක රැකියා නියුක්ත ජනගහනයෙන් 10%.",
        "ඇමරිකානු අභිප්‍රේරණ ලේඛක විලියම් ආතර් වෝඩ් පවසා ඇති පරිදි අප ත්‍යාගශීලී වන තරමට අප ප්‍රීතිමත් වන්නෙමු. අපි සහයෝගයෙන් වැඩ කරන තරමට අපි වටිනවා. අපි උද්යෝගිමත් වන තරමට, අපි වඩාත් ඵලදායී වේ. අපි වැඩි වැඩියෙන් සේවය කරන තරමට, අපි වඩාත් සමෘද්ධිමත් වෙමු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "අරගලය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ ආණ්ඩුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "85 වන දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "සිය ගණනක්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1956",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊළඟ අවුරුද්දේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පස්-හයවන",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "කුමාරතුංග ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පැය 24",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "යහපාලන රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආණ්ඩුක්රම ව්යවස්ථා සභාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අවුරුද්දක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දෙක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෛත්‍රීපාල සිරිසේන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාතික ආරක්ෂක මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අයි.එස්.අයි.එස්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාස්කු",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉරිදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අප්රේල් 21, 2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "විශේෂ ජනාධිපති කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කොමිසම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සමුපකාර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100 වැනි ජාත්‍යන්තර සමුපකාර දිනය",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "#කෝප් දිනය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "CoopsDay",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වඩා හොඳ ලෝකයක් ගොඩනඟන්න",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1895",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "බිලියන 1.2 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සන්ධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතීන්ගේ සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12% ට වඩා",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මිලියන 3 කි",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු ඩොලර් බිලියන 2,034.98 කි",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "මිලියන 280 කි",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "විලියම් ආතර් වෝඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கையில் கூட்டுறவு இயக்கத்தை புத்துயிர் பெறுங்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "ராஜபக்ச அரசுக்கு எதிரான அரகலயா அல்லது பொதுமக்கள் கிளர்ச்சி 85வது நாளாக தொடர்வதுடன், அரசியல் தலைவர்கள் பஞ்சம் ஏற்படக்கூடும் என எச்சரித்துள்ள நிலையில் நாளுக்கு நாள் நெருக்கடி மோசமடைந்து வருவதால், நூற்றுக்கணக்கான மக்கள் ஒரு வேளை உணவுடன் உயிர் பிழைக்கிறார்கள், இலங்கை பொருளாதாரத்தை மறுபரிசீலனை செய்ய வேண்டும். கொள்கை மற்றும் கூட்டுறவு இயக்கத்திற்கு திரும்பவும், மக்களுக்கு அத்தியாவசிய பொருட்களை மலிவு விலையில் வழங்குவதில் முக்கிய பங்கு வகித்தது. 1956 ஆம் ஆண்டு எஸ்.டபிள்யூ.ஆர்.டி பண்டாரநாயக்க அரசாங்கம் பொறுப்பேற்ற பின்னர் ஆரம்பிக்கப்பட்ட கூட்டுறவு இயக்கமானது 1977 ஆம் ஆண்டு வரை ஜே.ஆர்.ஜெயவர்தன தலைமையில் ஐக்கிய தேசியக் கட்சியை (யூ.என்.பி.) பொதுத் தேர்தலில் அமோக வெற்றி பெறும் வரை பெரும் பங்காற்றியது. அடுத்த ஆண்டு நிறைவேற்று ஜனாதிபதி முறையை நிறுவி, நாடாளுமன்றத்தில் ஆறில் ஐந்து பெரும்பான்மையுடன், பணக்காரர்களை மேலும் பணக்காரர்களாகவும் ஏழைகளை ஏழைகளாகவும் ஆக்கும் உலகமயமாக்கப்பட்ட முதலாளித்துவ சந்தைப் பொருளாதார அமைப்பிற்கு நாட்டை இழுத்தார்.",
        "நிறைவேற்று ஜனாதிபதி முறைமையை நீக்கி பாராளுமன்றத்திற்கு அதிக அதிகாரம் வழங்குவதற்கு பல முயற்சிகள் மேற்கொள்ளப்பட்ட போதிலும் இன்னமும் நிறைவேற்று ஜனாதிபதி முறை தொடர்கிறது. உதாரணமாக, 1994 ஜனாதிபதித் தேர்தலில், சந்திரிக்கா பண்டாரநாயக்க குமாரதுங்க, நிறைவேற்று அதிகாரம் கொண்ட ஜனாதிபதி முறைமையை ஒரு சாபமாக வர்ணித்து, 24 மணித்தியாலங்களுக்குள் அதனை ஒழிப்பதாக சபதம் செய்தார்.",
        "ஆனால் அரசியல்வாதிகள் பேச்சை எப்போதாவது நடந்தார்கள் மற்றும் சாபம் அவளுக்கு ஒரு ஆசீர்வாதமாக மாறியது. 2015 ஆம் ஆண்டில், யஹபாலனய அரசாங்கம் 19 வது திருத்தத்தை நிறைவேற்றியது, இது நிறைவேற்று ஜனாதிபதியின் அதிகாரங்களைக் குறைத்தது மற்றும் உயர் பதவிகளுக்கான நியமனங்களை அங்கீகரிக்க அல்லது நிராகரிக்க அரசியலமைப்பு சபைக்கு அதிகாரம் கொண்ட பிரதமருக்கும் பாராளுமன்றத்திற்கும் அதிக அதிகாரங்களை வழங்கியது. ஆனால் ஓரிரு வருடங்களில் ஜனாதிபதி மைத்திரிபால சிறிசேனவிற்கும் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவிற்கும் இடையில் பெரும் முரண்பாடுகள் வெடித்து சட்டத்தின் ஆட்சி சீர்குலைவதற்கு வழிவகுத்தது. தேசிய பாதுகாப்பு கவுன்சில் அதன் வழக்கமான கூட்டங்களில் சிலவற்றை நடத்தவில்லை, இது ஏப்ரல் 21, 2019 அன்று ஈஸ்டர் ஞாயிறு படுகொலையை ஐஎஸ்ஐஎஸ் பயங்கரவாதிகளுக்கு அனுமதித்தது.",
        "எதற்கு யார் பொறுப்பு என்பதை ஆராய்வதற்காக விசேட ஜனாதிபதி ஆணைக்குழு நியமிக்கப்பட்ட போதிலும், ராஜபக்ச குடும்பத்திற்கு தெரிந்த காரணங்களால் ஆணைக்குழுவின் முழுமையான அறிக்கை இன்னும் முழுமையாக வெளியிடப்படவில்லை.",
        "நிறைவேற்று ஜனாதிபதி முறைமையின் காரணமாக, பொருளாதாரம் சீர்குலைந்துள்ளது, எரிபொருள் மற்றும் எரிவாயுவுக்காக மக்கள் தங்கள் நேரத்தை வீணடிக்கும் அதே வேளையில், அத்தியாவசிய மருந்துகள் மற்றும் சாதனங்கள் மற்றும் உணவுப் பொருட்களின் விலைகள் தாறுமாறாக உயர்ந்துள்ள நிலையில் நாம் நடைமுறை தீர்வுகளை தேட வேண்டும். இந்தச் சூழலில்தான் இன்று உலகம் முழுவதும் உள்ள கூட்டுறவு சங்கங்கள் 100வது சர்வதேச கூட்டுறவு தினம் அல்லது “#கூப்ஸ் தினம்” கொண்டாடுகின்றன. இந்த ஆண்டு #கூப்ஸ்டே தீம் \"கூட்டுறவுகள் ஒரு சிறந்த உலகத்தை உருவாக்குகின்றன\". ஒரு அறிக்கையில், ஐ.நா., உலகெங்கிலும் செயல்படும், பொருளாதாரத்தின் பல்வேறு துறைகளில், கூட்டுறவு நிறுவனங்கள் சராசரியை விட நெருக்கடிகளை எதிர்கொள்கின்றன. அவை பொருளாதார பங்கேற்பை வளர்க்கின்றன, சுற்றுச்சூழல் சீரழிவு மற்றும் காலநிலை மாற்றத்திற்கு எதிராக போராடுகின்றன, நல்ல வேலைகளை உருவாக்குகின்றன, உணவு பாதுகாப்பிற்கு பங்களிக்கின்றன, உள்ளூர் சமூகங்களுக்குள் நிதி மூலதனத்தை வைத்திருக்கின்றன, நெறிமுறை மதிப்பு சங்கிலிகளை உருவாக்குகின்றன, மேலும் மக்களின் பொருள் நிலைமைகள் மற்றும் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதன் மூலம் நேர்மறையான அமைதிக்கு பங்களிக்கின்றன.",
        "ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் கூற்றுப்படி, கூட்டுறவு நிறுவனங்கள் சங்கங்கள் மற்றும் நிறுவனங்களாக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளன, இதன் மூலம் குடிமக்கள் தங்கள் சமூகம் மற்றும் தேசத்தின் பொருளாதார, சமூக, கலாச்சார மற்றும் அரசியல் முன்னேற்றத்திற்கு பங்களிக்கும் போது தங்கள் வாழ்க்கையை திறம்பட மேம்படுத்த முடியும். கூட்டுறவு இயக்கம் தேசிய மற்றும் சர்வதேச விவகாரங்களில் ஒரு தனித்துவமான மற்றும் முக்கிய பங்குதாரராக அங்கீகரிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "கூட்டுறவுகளின் திறந்த உறுப்பினர் மாதிரி செல்வத்தை உருவாக்குவதற்கும் வறுமை ஒழிப்புக்கும் அணுகலை வழங்குகிறது என்று ஐ.நா. இது உறுப்பினர்களின் பொருளாதாரப் பங்கேற்பின் கூட்டுறவுக் கோட்பாட்டிலிருந்து விளைகிறது: 'உறுப்பினர்கள் தங்கள் கூட்டுறவு மூலதனத்தை ஜனநாயக ரீதியாகக் கட்டுப்படுத்துவதற்கு சமமான பங்களிப்பை வழங்குகிறார்கள். கூட்டுறவு நிறுவனங்கள் மக்களை மையமாகக் கொண்டவை, மூலதனத்தை மையமாகக் கொண்டவை அல்ல, அவை மூலதனச் செறிவை நிலைநிறுத்தவோ அல்லது துரிதப்படுத்தவோ இல்லை, மேலும் அவை செல்வத்தை நியாயமான முறையில் விநியோகிக்கின்றன. சர்வதேச கூட்டுறவுக் கூட்டமைப்பு உலகெங்கிலும் உள்ள கூட்டுறவுகளை ஒன்றிணைக்கிறது, பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறது மற்றும் சேவை செய்கிறது. 1895 இல் நிறுவப்பட்டது, இது மிகப் பழமையான அரசு சாரா நிறுவனங்களில் ஒன்றாகும் மற்றும் பிரதிநிதித்துவப்படுத்தப்பட்ட மக்களின் எண்ணிக்கையால் அளவிடப்படும் மிகப்பெரிய நிறுவனங்களில் ஒன்றாகும்: கிரகத்தில் 1.2 பில்லியன் கூட்டுறவு உறுப்பினர்கள்.",
        "கூட்டுறவுகளை உருவாக்கவும் வளரவும் அனுமதிக்கும் சட்டமியற்றும் சூழலை உருவாக்க, உலகளாவிய மற்றும் பிராந்திய அரசாங்கங்கள் மற்றும் அமைப்புகளுடன் கூட்டணி செயல்படுகிறது.",
        "ஐக்கிய நாடுகள் சபையின் கூற்றுப்படி, உலகில் உள்ள 3 மில்லியன் கூட்டுறவு நிறுவனங்களில் 12% க்கும் அதிகமான மக்கள் ஒரு பகுதியாக உள்ளனர். மிகப் பெரிய 300 கூட்டுறவு நிறுவனங்கள் மற்றும் பரஸ்பர நிறுவனங்கள் மொத்த வருவாய் 2,034.98 பில்லியன் அமெரிக்க டாலர்கள். கூட்டுறவு நிறுவனங்கள் உலகம் முழுவதும் 280 மில்லியன் மக்களைப் பயன்படுத்துகின்றன - உலக மக்கள் தொகையில் 10%.",
        "அமெரிக்க ஊக்கமளிக்கும் எழுத்தாளர் வில்லியம் ஆர்தர் வார்ட் கூறியது போல், நாம் எவ்வளவு தாராளமாக இருக்கிறோமோ, அவ்வளவு மகிழ்ச்சியாக இருக்கிறோம். நாம் எவ்வளவு ஒத்துழைக்கிறோமோ, அவ்வளவு மதிப்புமிக்கவர்களாக மாறுகிறோம். நாம் எவ்வளவு உற்சாகமாக இருக்கிறோமோ, அவ்வளவு அதிகமாக உற்பத்தி செய்கிறோம். நாம் எவ்வளவு அதிகமாக சேவை செய்கிறோமோ, அவ்வளவு வளமானவர்களாக ஆவோம்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அரகலயா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்ச அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "85 வது நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நூற்றுக்கணக்கான",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "1956",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1977",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து ஆறாவது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1994",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "குமாரதுங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "24 மணி நேரம்",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "2015",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "யஹபாலனய அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அரசியலமைப்பு சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு வருடம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இரண்டு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மைத்திரிபால சிறிசேன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தேசிய பாதுகாப்பு கவுன்சில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஐ.எஸ்.ஐ.எஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஈஸ்டர்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஞாயிற்றுக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏப்ரல் 21,2019",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விசேட ஜனாதிபதி ஆணைக்குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "தரகு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சே",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டுறவு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "100வது சர்வதேச கூட்டுறவு தினம்",
            "label": "EVENT"
          },
          {
            "text": "#கூப்ஸ் தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கூப்ஸ் டே",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு சிறந்த உலகத்தை உருவாக்குங்கள்",
            "label": "WORK_OF_ART"
          },
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1895",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "1.2 பில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கூட்டணி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐ.நா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "12%க்கு மேல்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "3 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "300",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்க டாலர் 2,034.98 பில்லியன்",
            "label": "MONEY"
          },
          {
            "text": "280 மில்லியன்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வில்லியம் ஆர்தர் வார்டு",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}