{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/08/navy-nabs-67-in-illegal-migration-attempt/",
  "time_ut": 1657283100,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Navy nabs 67 in illegal migration attempt",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Navy nabs 67 in illegal migration attempt",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); The Navy had apprehended 67 people, suspected to be attempting to illegally migrate from the country by sea, and had seized a local fishing trawler during a naval patrol conducted in the eastern seas off Kalmunai today (8).",
        "The Sri Lanka Navy has been conducting regular operations and patrols covering the sea and coastal areas around the island with the aim of suppressing illegal migration and other forms of illegal activities.",
        "Accordingly, Sri Lanka Navy Ship (SLNS) Ranarisi intercepted a suspicious local multiday fishing trawler carrying this group of 67, suspected to be attempting to illegally migrate from the country by sea, while patrolling off Kalmunai this morning.",
        "Among the apprehended persons were; 53 males including 06 human smugglers, 06 females and 08 children. The Navy also seized the multiday fishing trawler used in the process.",
        "The apprehended people were identified to be from 01 to 56 years of age, as residents of Mannar, Vavuniya, Mullaitivu, Trincomalee, and Batticaloa.",
        "Accordingly, they will be handed over to the Trincomalee Harbour Police for onward legal action.",
        "For the purpose of making fast money, smugglers tend to mislead the innocent and organize this kind of unethical enterprise using unsafe vessels. As such, the Navy urges the public to refrain from risking their lives by engaging in perilous sea voyages and be victims before the law.",
        "#Rambukkana Shooting: Human Rights Commission makes startling revelations in report"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Navy",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "67",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kalmunai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Sri Lanka Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka Navy Ship",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Kalmunai",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "01 to 56 years of age",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Mannar, Vavuniya,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Mullaitivu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Trincomalee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Trincomalee Harbour Police",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Navy",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Rambukkana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Human Rights Commission",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණික උත්සාහයක 67 දෙනෙකු නාවික හමුදා භාරයට",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); නාවික හමුදාව විසින් අද (8) කල්මුණේ නැගෙනහිර මුහුදු ප්‍රදේශයේ සිදු කළ නාවික මුර සංචාරයකදී නීතිවිරෝධී ලෙස මෙරටින් මුහුදු මාර්ගයෙන් සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කළ බවට සැක කෙරෙන පුද්ගලයින් 67 දෙනෙකු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇති අතර දේශීය ධීවර යාත්‍රාවක් ද අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "නීතිවිරෝධී සංක්‍රමණ සහ අනෙකුත් නීතිවිරෝධී ක්‍රියාකාරකම් මැඩලීමේ අරමුණින් ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව දිවයින වටා මුහුදු සහ වෙරළබඩ ප්‍රදේශ ආවරණය වන පරිදි නිරන්තර මෙහෙයුම් සහ මුර සංචාර සිදු කරයි.",
        "ඒ අනුව, ශ්‍රී ලංකා නාවික නෞකා රණරිසි (SLNS) නෞකාව අද උදෑසන කල්මුණේ මුහුදු තීරයේ මුර සංචාරයේ යෙදී සිටියදී 67 දෙනෙකුගෙන් යුත් මෙම කණ්ඩායම රැගත් සැක කටයුතු දේශීය බහුදින ධීවර යාත්‍රාවක් නීතිවිරෝධී ලෙස මුහුදු මාර්ගයෙන් මෙරටට සංක්‍රමණය වීමට උත්සාහ කළ බවට සැක කෙරේ.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයන් අතර; මිනිස් ජාවාරම්කරුවන් 06 ක්, කාන්තාවන් 06 ක් සහ ළමුන් 08 ක් ඇතුළුව පිරිමි 53 ක්. එම ක්‍රියාවලිය සඳහා යොදාගත් බහුදින ධීවර යාත්‍රාව ද නාවික හමුදාව භාරයට ගෙන ඇත.",
        "අත්අඩංගුවට ගත් පුද්ගලයින් මන්නාරම, වවුනියාව, මුලතිව්, ත්‍රිකුණාමලය සහ මඩකලපුව යන ප්‍රදේශවල පදිංචි අවුරුදු 01 සිට 56 දක්වා වයස්වල පසුවන්නන් බවට හඳුනාගෙන ඇත.",
        "ඒ අනුව ඉදිරි නීතිමය කටයුතු සඳහා ඔවුන් ත්‍රිකුණාමලය වරාය පොලිසිය වෙත භාරදීමට නියමිතයි.",
        "වේගයෙන් මුදල් ඉපයීමේ අරමුණින් ජාවාරම්කරුවන් අහිංසකයන් නොමග යවා අනාරක්ෂිත යාත්‍රා යොදා ගනිමින් මෙවැනි සදාචාර විරෝධී ව්‍යාපාර සංවිධානය කිරීමට පෙළඹේ. ඒ නිසා අවදානම් මුහුදු ගමන්වල නිරත වෙමින් ජීවිත අවදානමට ලක් කිරීමෙන් වළකින ලෙසත් නීතිය ඉදිරියේ ගොදුරු බවට පත්වන ලෙසත් නාවික හමුදාව මහජනතාවගෙන් ඉල්ලා සිටී.",
        "#රඹුක්කන වෙඩි තැබීම: මානව හිමිකම් කොමිසමේ වාර්තාවෙන් විස්මිත හෙළිදරව්වක්"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නාවික",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "67",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කල්මුණේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා නාවික හමුදාවේ නෞකාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කල්මුණේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වයස අවුරුදු 01 සිට 56 දක්වා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "මන්නාරම, වවුනියාව,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මුලතිව්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ත්රිකුණාමලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ත්‍රිකුණාමලය වරාය පොලිසිය",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නාවික",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රඹුක්කන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මානව හිමිකම් කොමිසම",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சட்டவிரோத குடியேற்ற முயற்சியில் 67 பேரை கடற்படையினர் கைது செய்துள்ளனர்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st); இன்று (8) கல்முனை கிழக்கு கடற்பரப்பில் கடற்படையினர் மேற்கொண்ட ரோந்து நடவடிக்கையின் போது நாட்டிலிருந்து சட்டவிரோதமாக கடல் வழியாக குடியேற முயற்சித்ததாக சந்தேகிக்கப்படும் 67 பேரை கடற்படையினர் கைதுசெய்துள்ளனர்.",
        "சட்டவிரோத குடியேற்றம் மற்றும் பிற சட்டவிரோத நடவடிக்கைகளை ஒடுக்கும் நோக்கத்துடன் இலங்கை கடற்படையானது தீவைச் சுற்றியுள்ள கடல் மற்றும் கரையோரப் பகுதிகளை உள்ளடக்கிய வழக்கமான நடவடிக்கைகள் மற்றும் ரோந்துப் பணிகளை மேற்கொண்டு வருகிறது.",
        "அதன்படி, 67 பேர் கொண்ட இந்த குழுவை ஏற்றிச் சென்ற சந்தேகத்திற்கிடமான உள்ளூர் பலநாள் மீன்பிடி இழுவை படகு ஒன்றை இலங்கை கடற்படைக் கப்பல் (SLNS) ரனரிசி இன்று காலை கல்முனையில் ரோந்து சென்று கொண்டிருந்த போது, ​​சட்டவிரோதமாக கடல் மார்க்கமாக நாட்டிலிருந்து குடியேற முயற்சித்ததாக சந்தேகிக்கப்படுகிறது.",
        "கைது செய்யப்பட்டவர்களில்; 06 மனித கடத்தல்காரர்கள், 06 பெண்கள் மற்றும் 08 சிறுவர்கள் உட்பட 53 ஆண்கள். இதன்போது பயன்படுத்தப்பட்ட பலநாள் மீன்பிடி இழுவை படகும் கடற்படையினரால் கைப்பற்றப்பட்டுள்ளது.",
        "கைது செய்யப்பட்டவர்கள் மன்னார், வவுனியா, முல்லைத்தீவு, திருகோணமலை மற்றும் மட்டக்களப்பு ஆகிய பகுதிகளில் வசிப்பவர்கள் என 01 முதல் 56 வயதுக்குட்பட்டவர்கள் அடையாளம் காணப்பட்டுள்ளனர்.",
        "அதன் பிரகாரம், அவர்கள் மேலதிக சட்ட நடவடிக்கைகளுக்காக திருகோணமலை துறைமுக பொலிஸாரிடம் ஒப்படைக்கப்படவுள்ளனர்.",
        "வேகமாகப் பணம் சம்பாதிப்பதற்காக, கடத்தல்காரர்கள் அப்பாவிகளை தவறாக வழிநடத்தி, பாதுகாப்பற்ற கப்பல்களைப் பயன்படுத்தி இதுபோன்ற நெறிமுறையற்ற நிறுவனங்களை ஏற்பாடு செய்கின்றனர். இவ்வாறான நிலையில், ஆபத்தான கடல் பயணங்களில் ஈடுபடுவதன் மூலம் உயிரைப் பணயம் வைத்து சட்டத்தின் முன் பலியாவதைத் தவிர்த்துக் கொள்ளுமாறு கடற்படை பொதுமக்களை கேட்டுக் கொள்கிறது.",
        "#ரம்புக்கன துப்பாக்கிச் சூடு: மனித உரிமைகள் ஆணைக்குழுவின் அறிக்கையில் திடுக்கிடும் தகவல்கள் வெளியாகியுள்ளன"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கடற்படை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "67",
          "label": "CARDINAL"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கல்முனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "8)",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை கடற்படை கப்பல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "67",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கல்முனை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "53",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "06",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "08",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "01 முதல் 56 வயது வரை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மன்னார், வவுனியா,",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "முல்லைத்தீவு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "திருகோணமலை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திருகோணமலை துறைமுக காவல்துறை",
            "label": "FAC"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடற்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரம்புக்கன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மனித உரிமைகள் ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}