{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/இலங்கைக்கு-வருகிறார்-கோட்டா/175-302887",
  "time_ut": 1661262126,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "இலங்கைக்கு வருகிறார் கோட்டா",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Kota is coming to Sri Lanka",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former President Gotabaya Rajapaksa will return to Sri Lanka in early September, according to government sources.",
        "Although it was announced earlier that he will return to Sri Lanka tomorrow (24), who is staying in Thailand, it is known that the said trip will be delayed by about two weeks.",
        "It can be understood that the reason for this delay is that discussions are taking place regarding the security of the former president and other issues.",
        "The intelligence agency has advised him to delay his return as security is a major issue.",
        "According to government sources, he may return in two weeks or earlier once his security arrangements are completed."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kota",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "early September",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Thailand",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "about two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "two weeks",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කොටා ලංකාවට එනවා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "හිටපු ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ සැප්තැම්බර් මස මුලදී ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙනු ඇති බව රජයේ ආරංචි මාර්ග පවසයි.",
        "තායිලන්තයේ රැඳී සිටින ඔහු හෙට (24) යළි ශ්‍රී ලංකාවට පැමිණෙන බව කලින් ප්‍රකාශ කළද එම ගමන සති දෙකක පමණ ප්‍රමාදයක් සිදුවන බව දැනගන්නට ඇත.",
        "මේ ප්‍රමාදයට හේතුව හිටපු ජනාධිපතිවරයාගේ ආරක්‍ෂාව ඇතුළු කරුණු සම්බන්ධයෙන් සාකච්ඡා වෙමින් තිබීම බව තේරුම් ගත හැකිය.",
        "ආරක්‍ෂාව ප්‍රධාන ගැටලුවක් බැවින් ඔහු ආපසු පැමිණීම ප්‍රමාද කරන ලෙස බුද්ධි අංශ ඔහුට උපදෙස් දී ඇත.",
        "රජයේ ආරංචි මාර්ගවලට අනුව ඔහුගේ ආරක්‍ෂක කටයුතු අවසන් වූ පසු සති දෙකකින් හෝ ඊට පෙර ආපසු පැමිණීමට ඉඩ ඇත."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කොටා",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සැප්තැම්බර් මුල",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "තායිලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සති දෙකක් පමණ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "සති දෙකක්",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கைக்கு வருகிறார் கோட்டா",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ எதிர்வரும் செப்டெம்பர் மாத ஆரம்பத்தில் இலங்கைக்கு திரும்புவார் என அரசாங்க தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன.",
        "தாய்லாந்தில் தங்கியுள்ள அவர், நாளை (24) இலங்கை திரும்புவார் என முன்னதாக அறிவிக்கப்பட்டிருந்த போதிலும், குறித்த பயணம் சுமார் இரண்டு வாரங்கள் தாமதமாகும் என தெரியவருகிறது.",
        "முன்னாள் ஜனாதிபதியின் பாதுகாப்பு மற்றும் ஏனைய விடயங்கள் தொடர்பிலும் கலந்துரையாடல்கள் இடம்பெற்று வருகின்றமை இந்த தாமதத்துக்கு காரணம் என அறியமுடிகிறது.",
        "பாதுகாப்பு முக்கியப் பிரச்சினை என்பதால், அவர் நாடு திரும்புவதை தாமதப்படுத்துமாறு புலனாய்வுப் பிரிவு அறிவுறுத்தியுள்ளது.",
        "அவரது பாதுகாப்புக்கான ஏற்பாடுகள் பூர்த்தியானதும் இரண்டு வாரங்களில் அல்லது அதற்கு முன்னரே அவர் திரும்பி வரலாம் என்று அரசாங்க வட்டாரங்கள் மூலம் தெரியவருகிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கோட்டா",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "செப்டம்பர் தொடக்கத்தில்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "24",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "தாய்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுமார் இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "இரண்டு வாரங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}