{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130161",
  "time_ut": 1656138695,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கொள்கைகளுக்கேற்ப இலங்கைக்கு உதவ முடியும் ; சர்வதேச நாணய நிதியக்குழு தெரிவிப்பு",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Can help Sri Lanka in line with policies; International Monetary Fund Report",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "The visiting IMF delegation has informed President Gotabhaya Rajapaksa that they look forward to assisting Sri Lanka in this dire situation in line with their policies.",
        "The International Monetary Fund (IMF) delegation, which visited the country on Monday the 20th, is staying here until the 30th to explore ways to help resolve the economic crisis. The group held its first meeting with Prime Minister Ranil Wickremesinghe on the day of his visit to the country. However, the Prime Minister's Office said it would not release information on the issues discussed during the meeting.",
        "In this context, the Committee met with President Gotabhaya Rajapaksa at the Presidential Palace on Friday. During the meeting, it was pointed out that they could assist Sri Lanka in pursuing their policies.",
        "The IMF delegation, which is staying in the country for a week, is conducting a detailed study on reaching an executive working group level agreement and on policy issues.",
        "The delegation briefed Prime Minister Ranil Wickremesinghe, the Finance Ministry, the Governor of the Central Bank and other economic officials, discussions with experts and briefed President Gotabhaya Rajapaksa on the current situation.",
        "Elaborating on the current economic situation, the President thanked the delegation for assisting Sri Lanka in this difficult situation.",
        "Peter Brewer, Senior Executive Chairman of the International Monetary Fund; Amarasekara, Central Bank Governor Dr. Nandalal Weerasinghe, Finance Ministry Secretary K.M. Siriwardena, Deputy Finance Secretary M.S.S. Saman Fernando, Deputy Governor DMJYP Fernando and Director of the Department of Economic Research Dr. PKG. It is noteworthy that Harischandra also attended the meeting."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "International Monetary Fund Report",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Monday the 20th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the 30th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Prime Minister's Office",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Committee",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Presidential Palace",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "a week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Gotabhaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Peter Brewer",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the International Monetary Fund",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amarasekara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Nandalal Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance Ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "K.M. Siriwardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "M.S.S. Saman Fernando",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Department of Economic Research",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PKG",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Harischandra",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව ශ්‍රී ලංකාවට උදව් කළ හැකිය; ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වාර්තාව",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "ඔවුන්ගේ ප්‍රතිපත්තිවලට අනුකූලව මෙම භයානක තත්ත්වය තුළ ශ්‍රී ලංකාවට සහය වීමට අපේක්ෂා කරන බව සංචාරයක නිරත වූ ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නියෝජිත පිරිස ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා වෙත දන්වා ඇත.",
        "පසුගිය 20 වැනි සඳුදා දිවයිනට පැමිණි ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ (IMF) නියෝජිත පිරිස 30 වැනිදා දක්වා මෙහි රැඳී සිටින්නේ ආර්ථික අර්බුදය විසඳා ගැනීමට උපකාර වන මාර්ග සොයා බැලීම සඳහාය. මෙම පිරිස සිය පළමු හමුව අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතා මෙරටට පැමිණි දිනයේ පැවැත්වීය. කෙසේ වෙතත්, අග්‍රාමාත්‍ය කාර්යාලය පැවසුවේ, සාකච්ඡාවේදී සාකච්ඡා වූ කරුණු පිළිබඳ තොරතුරු ප්‍රකාශ නොකරන බවයි.",
        "මෙම සන්දර්භය තුළ කමිටුව සිකුරාදා ජනාධිපති මන්දිරයේදී ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ හමුවිය. ඔවුන්ගේ ප්‍රතිපත්ති ක්‍රියාත්මක කිරීමේදී ශ්‍රී ලංකාවට සහය විය හැකි බව එම හමුවේදී පෙන්වා දී ඇත.",
        "සතියක කාලයක් මෙරට රැඳී සිටින ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ නියෝජිත පිරිස විධායක ක්‍රියාකාරී කණ්ඩායම් මට්ටමේ එකඟතාවකට එළඹීම සහ ප්‍රතිපත්තිමය කරුණු පිළිබඳව සවිස්තරාත්මක අධ්‍යයනයක නිරත වෙති.",
        "මෙම නියෝජිත පිරිස අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ, මුදල් අමාත්‍යාංශය, මහ බැංකු අධිපති ඇතුළු ආර්ථික නිලධාරීන් දැනුවත් කරමින් විශේෂඥයින් සමඟ සාකච්ඡා කළ අතර වත්මන් තත්ත්වය පිළිබඳව ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා දැනුවත් කළහ.",
        "වත්මන් ආර්ථික තත්ත්වය පිළිබඳව කරුණු පැහැදිලි කළ ජනාධිපතිතුමා, මෙම දුෂ්කර තත්ත්වය හමුවේ ශ්‍රී ලංකාවට සහාය වීම පිළිබඳව නියෝජිත පිරිසට ස්තුතිය පළ කළේය.",
        "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ ජ්‍යෙෂ්ඨ විධායක සභාපති පීටර් බෲවර්; අමරසේකර, මහ බැංකු අධිපති ආචාර්ය නන්දලාල් වීරසිංහ, මුදල් අමාත්‍යාංශයේ ලේකම් කේ.එම්. සිරිවර්ධන, නියෝජ්‍ය මුදල් ලේකම් එම්.එස්.එස්. සමන් ප්‍රනාන්දු, නියෝජ්‍ය ආණ්ඩුකාර ඩී.එම්.ජේ.වයි.පී ප්‍රනාන්දු සහ ආර්ථික පර්යේෂණ දෙපාර්තමේන්තුවේ අධ්‍යක්ෂ ආචාර්ය පී.කේ.ජී. හරිස්චන්ද්‍ර මහතා ද එම රැස්වීමට සහභාගි වීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "ජාත්‍යන්තර මූල්‍ය අරමුදලේ වාර්තාව",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 වැනි සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගමැති කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කමිටුවක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති මන්දිරය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතියක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පීටර් බෲවර්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජාත්‍යන්තර මුල්‍ය අරමුදල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amarasekara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "නන්දලාල් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කේ.එම්. සිරිවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එම්.එස්.එස්. සමන් ප්‍රනාන්දු",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ආර්ථික පර්යේෂණ දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පී.කේ.ජී",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හරිස්චන්ද්‍ර",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கொள்கைகளுக்கேற்ப இலங்கைக்கு உதவ முடியும் ; சர்வதேச நாணய நிதியக்குழு தெரிவிப்பு",
      "author": "T. Saranya",
      "body_lines": [
        "நாட்டுக்கு விஜயம் மேற்கொண்டுள்ள சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் தூதுக்குழு, தமது கொள்கைகளுக்கு ஏற்ப இந்த இக்கட்டான சூழ்நிலையில் இலங்கைக்கு உதவ எதிர்பார்த்துள்ளதாக ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிடம் தெரிவித்துள்ளது.",
        "கடந்த 20 ஆம் திகதி திங்கட்கிழமை நாட்டுக்கு விஜயம் செய்த சர்வதேச நாணய நிதிய தூதுக்குழு எதிர்வரும் 30 ஆம் திகதி வரை இங்கு தங்கியிருந்து, பொருளாதார நெருக்கடிகளை தீர்ப்பதற்கு உதவக் கூடிய வழிமுறைகள் குறித்து ஆராய்ந்து வருகிறது. இக்குழு தனது முதலாவது சந்திப்பினை நாட்டுக்கு விஜயம் செய்த அன்றைய தினம் பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவுடன் முன்னெடுத்திருந்தது. எனினும் இதன் போது கலந்துரையாடப்பட்ட விடயங்கள் தொடர்பான தகவல்கள் வெளியிடப்பட மாட்டாது என்று பிரதமர் அலுவலகம் தெரிவித்தது.",
        "இந்நிலையிலேயே இக்குழு நேற்றுமுன்தினம் வெள்ளிக்கிழமை ஜனாதிபதி மாளிகையில் ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவை சந்தித்து கலந்துரையாடியது. இந்த சந்திப்பின் போதே, தமது கொள்கைகளுக்கமைய இலங்கைக்கு உதவ முடியும் என்று சுட்டிக்காட்டியுள்ளது.",
        "ஒரு வார காலம் இந்நாட்டில் தங்கியிருக்கும் சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் பிரதிநிதிகள் குழு நிறைவேற்று பணிக்குழாம் மட்டத்திலான உடன்படிக்கையை எட்டுவது தொடர்பாகவும் மற்றும் கொள்கை ரீதியான விடயங்கள் தொடர்பிலும் விரிவான ஆய்வுகளை மேற்கொள்கின்றது.",
        "இக்குழு பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்க, நிதியமைச்சு, மத்திய வங்கி ஆளுனர் மற்றும் ஏனைய பொருளாதார அதிகாரிகள், நிபுணர்களுடனான கலந்துரையாடல்கள் மற்றும் தற்போதைய நிலைமை குறித்து ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷவிற்கு விளக்கமளித்தனர்.",
        "தற்போதைய பொருளாதார நிலைமை குறித்து விரிவாக தெளிவுபடுத்திய ஜனாதிபதி , இக்கட்டான சந்தர்ப்பத்தில் இலங்கைக்கு உதவுவது தொடர்பில் பிரதிநிதிகள் குழுவுக்கு தமது நன்றியைத் தெரிவித்தார்.",
        "சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் சிரேஷ்ட செயற்பாட்டுத் தலைவர் பீட்டர் ப்ரூயர், செயற்பாட்டுத் தலைவர் மொசாஹிரோ நொசாஹி, வதிவிடப் பிரதிநிதி கலாநிதி டுபாகஸ் ஃபெரிதானு செட்யாவான்,  ஆசிய பசுபிக் திணைக்களத்தின் பிரதி பணிப்பாளர் ஆன் மெரி குல்டே,  சர்வதேச நாணய நிதியத்தின் மாற்று நிறைவேற்றுப் பணிப்பாளர் கலாநிதி சீ. அமரசேகர, மத்திய வங்கியின் ஆளுநர் கலாநிதி நந்தலால் வீரசிங்க, நிதி அமைச்சின் செயலாளர் கே.எம்.எம். சிறிவர்தன, பிரதி நிதிச் செயலாளர் எம்.எஸ்.எஸ். சமன் பெர்னாண்டோ, பிரதி ஆளுநர் டி.எம்.ஜெ.வை.பி.பெர்னாண்டோ மற்றும் பொருளாதார ஆய்வுத் திணைக்களத்தின் பணிப்பாளர் கலாநிதி பி.கே.ஜி. ஹரிச்சந்திர ஆகியோரும் இச்சந்திப்பில் கலந்துகொண்டமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "சர்வதேச நாணய நிதிய அறிக்கை",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "20 ஆம் தேதி திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "30 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பிரதமர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி மாளிகை",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "IMF",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒரு வாரம்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கோத்தபாய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பீட்டர் ப்ரூவர்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சர்வதேச நாணய நிதியம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Amarasekara",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நந்தலால் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கே.எம். சிறிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "எம்.எஸ்.எஸ். சமன் பெர்னாண்டோ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொருளாதார ஆராய்ச்சி துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பி.கே.ஜி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஹரிச்சந்திரா",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}