{
  "newspaper_id": "ada-derana-lk",
  "url": "http://www.adaderana.lk/news/84007/indian-navy-monitoring-chinese-research-vessel-headed-for-sri-lanka-report",
  "time_ut": 1659322200,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Indian Navy monitoring Chinese research vessel headed for Sri Lanka - report",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Indian Navy monitoring Chinese research vessel headed for Sri Lanka - report",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Indian Navy is monitoring the movements of a Chinese research vessel that is bound for Sri Lanka’s Hambantota port, sources in the defence and security establishment told ThePrint.",
        "The vessel is scheduled to dock at Hambantota port in mid-August, ThePrint has learnt. However, the exact purpose of the vessel’s visit to Hambantota is unclear. It remains to be seen whether it is going to the port for turnaround, replenishment, logistics, or signalling, according to sources.",
        "The sources also explained that such vessels start their movement when China or any other country is carrying out missile tests, adding: “It is not a military vessel though. Such Chinese vessels have operated in the area before, and we have always monitored their activity.”",
        "The Chinese research vessel — called the Yuan Wang 5 — is reportedly involved in space and satellite tracking. After first denying reports of its expected arrival at Hambantota port, Sri Lanka’s defence ministry confirmed Saturday that the vessel would be docking at the port between 11 and 17 August.",
        "This came after Arindam Bagchi, spokesperson of India’s external affairs ministry, alluded to the Chinese vessel while telling the media Thursday that India “carefully monitors any development having a bearing on its security and economic interests”.",
        "Consequently, Reuters reported that China Friday said that it hoped “relevant parties” would refrain from interfering with its “legitimate maritime activities”. According to the report, the “Yuan Wang 5 is one of China’s latest generation space-tracking ships, used to monitor satellite, rocket and intercontinental ballistic missile launches”.",
        "The Yuan Wang 5 is a third-generation vessel in the Yuan Wang class series and entered service in 2007. It has a displacement of 25,000 tonnes and can hold out against a maximum wind scale of 12. The Yuan Wang 5 was built by the state-owned Jiangnan Shipyard in Shanghai. It reportedly also has an aerial reach of 750 km. The Yuan Wang 5s are operated by the Strategic Support Force of the People’s Liberation Army (PLA)."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Indian Navy",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Chinese",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "Sri Lanka",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Indian Navy",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "mid-August",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Hambantota",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka’s",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "defence ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saturday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "between 11 and 17 August",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Arindam Bagchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "external affairs ministry",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Thursday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "India",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Reuters",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Friday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "China",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25,000 tonnes",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jiangnan Shipyard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Shanghai",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "750 km",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "the People’s Liberation Army",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PLA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්දීය නාවික හමුදාව නිරීක්ෂණ චීන පර්යේෂණ නෞකාවක් ශ්‍රී ලංකාව බලා යයි - වාර්තාව",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවේ හම්බන්තොට වරායට යාත්‍රා කරන චීන පර්යේෂණ යාත්‍රාවක ගමනාගමනය ඉන්දීය නාවික හමුදාව විසින් නිරීක්ෂණය කරමින් සිටින බව ආරක්ෂක සහ ආරක්ෂක ආයතන ආරංචි මාර්ග ThePrint වෙත පැවසීය.",
        "මෙම යාත්‍රාව අගෝස්තු මස මැද භාගයේදී හම්බන්තොට වරායේ නැව්ගත කිරීමට නියමිත බව ThePrint වෙත වාර්තා වේ. කෙසේ වෙතත්, නෞකාව හම්බන්තොටට පැමිණීමේ නිශ්චිත අරමුණ පැහැදිලි නැත. මූලාශ්‍රවලට අනුව එය හැරවීමට, නැවත පිරවීමට, සැපයුම් කිරීමට හෝ සංඥා කිරීමට වරායට යනවාද යන්න සොයා බැලිය යුතුය.",
        "චීනය හෝ වෙනත් රටක් මිසයිල අත්හදා බැලීම් සිදු කරන විට එවැනි යාත්‍රා තම ගමන ආරම්භ කරන බව ද මූලාශ්‍ර පැහැදිලි කර ඇත: “එය මිලිටරි යාත්‍රාවක් නොවේ. මෙවැනි චීන යාත්‍රා මීට පෙර එම ප්‍රදේශයේ ක්‍රියාත්මක වී ඇති අතර, අපි ඔවුන්ගේ ක්‍රියාකාරකම් නිරන්තරයෙන් නිරීක්ෂණය කර තිබෙනවා.”",
        "චීන පර්යේෂණ යාත්‍රාව - යුවාන් වැන්ග් 5 ලෙස හැඳින්වේ - අභ්‍යවකාශ සහ චන්ද්‍රිකා ලුහුබැඳීමේ කටයුතුවල නිරත වන බව වාර්තා වේ. හම්බන්තොට වරායට පැමිණීමේ අපේක්ෂිත වාර්තා පළමුව ප්‍රතික්ෂේප කිරීමෙන් පසුව, ශ්‍රී ලංකා ආරක්ෂක අමාත්‍යාංශය සෙනසුරාදා තහවුරු කළේ යාත්‍රාව අගෝස්තු 11 සහ 17 අතර වරායේ නැව්ගත කරන බවයි.",
        "මෙය සිදු වූයේ ඉන්දියාවේ විදේශ කටයුතු අමාත්‍යාංශයේ ප්‍රකාශක Arindam Bagchi බ්‍රහස්පතින්දා මාධ්‍ය වෙත ප්‍රකාශ කරමින් චීන යාත්‍රාව ගැන සඳහන් කිරීමෙන් පසුව ඉන්දියාව “එහි ආරක්‍ෂාව සහ ආර්ථික අවශ්‍යතා කෙරෙහි බලපාන ඕනෑම වර්ධනයක් ප්‍රවේශමෙන් නිරීක්ෂණය කරයි”.",
        "එහි ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, “අදාළ පාර්ශ්ව” එහි “නීත්‍යානුකූල සමුද්‍රීය ක්‍රියාකාරකම්වලට” මැදිහත් වීමෙන් වැළකී සිටිනු ඇතැයි බලාපොරොත්තු වන බව චීනය සිකුරාදා ප්‍රකාශ කළ බව රොයිටර් වාර්තා කළේය. වාර්තාවට අනුව, \"යුවාන් වැන්ග් 5 යනු චන්ද්‍රිකා, රොකට් සහ අන්තර් මහද්වීපික බැලස්ටික් මිසයිල දියත් කිරීම් නිරීක්ෂණය කිරීම සඳහා භාවිතා කරන චීනයේ නවතම පරම්පරාවේ අභ්‍යවකාශ ලුහුබැඳීමේ නෞකාවකි\".",
        "යුවාන් වැන්ග් 5 යනු යුවාන් වැන්ග් පන්තියේ තුන්වන පරම්පරාවේ යාත්‍රාවක් වන අතර එය 2007 දී සේවයට ඇතුළත් විය. එහි විස්ථාපනය ටොන් 25,000ක් වන අතර උපරිම සුළං පරිමාණය 12කට ඔරොත්තු දිය හැකිය. යුවාන් වැන්ග් 5 රජය විසින් ඉදිකරන ලද්දකි. - ෂැංහයි හි Jianangnan නැව් තටාකාංගනය සතුය. එය කිලෝමීටර 750 ක ගුවන් ප්‍රවේශයක් ද ඇති බව වාර්තා වේ. යුවාන් වැන්ග් 5s මෙහෙයවනු ලබන්නේ මහජන විමුක්ති හමුදාවේ (PLA) උපාය මාර්ගික ආධාරක බලකාය විසිනි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉන්දීය නාවික හමුදාව",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "චීන",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "ශ්රී ලංකාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඉන්දීය නාවික හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු මැද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "හම්බන්තොට",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකාවේ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ආරක්ෂක අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සෙනසුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු 11 සහ 17 අතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Arindam Bagchi",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "විදේශ කටයුතු අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "බ්රහස්පතින්දා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රොයිටර්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිකුරාදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "චීනය",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ටොන් 25,000 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jiangnan Shipyard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ෂැංහයි",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කිලෝමීටර 750 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "මහජන විමුක්ති හමුදාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "PLA",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "இலங்கை நோக்கிச் செல்லும் சீன ஆய்வுக் கப்பலை இந்திய கடற்படை கண்காணிப்பு - அறிக்கை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கையின் ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்குச் செல்லும் சீன ஆராய்ச்சிக் கப்பலின் நகர்வுகளை இந்திய கடற்படை கண்காணித்து வருவதாக பாதுகாப்பு மற்றும் பாதுகாப்பு ஸ்தாபனத்தின் வட்டாரங்கள் ThePrint இடம் தெரிவித்துள்ளன.",
        "இந்த கப்பல் ஆகஸ்ட் நடுப்பகுதியில் ஹம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்தில் நிறுத்தப்பட உள்ளதாக ThePrint தெரிவித்துள்ளது. எனினும், கப்பலின் அம்பாந்தோட்டை விஜயத்தின் சரியான நோக்கம் தெளிவாக இல்லை. ஆதாரங்களின்படி, இது திருப்பம், நிரப்புதல், தளவாடங்கள் அல்லது சிக்னலிங் ஆகியவற்றிற்காக துறைமுகத்திற்கு செல்கிறதா என்பதைப் பார்க்க வேண்டும்.",
        "சீனா அல்லது வேறு எந்த நாடும் ஏவுகணை சோதனைகளை மேற்கொள்ளும்போது அத்தகைய கப்பல்கள் தங்கள் இயக்கத்தைத் தொடங்குகின்றன என்றும் ஆதாரங்கள் விளக்குகின்றன: “இது ஒரு இராணுவக் கப்பல் அல்ல. இதுபோன்ற சீனக் கப்பல்கள் இதற்கு முன்பும் அந்தப் பகுதியில் இயங்கியுள்ளன, அவற்றின் செயல்பாட்டை நாங்கள் எப்போதும் கண்காணித்து வருகிறோம்.",
        "யுவான் வாங் 5 என அழைக்கப்படும் சீன ஆராய்ச்சிக் கப்பல் விண்வெளி மற்றும் செயற்கைக்கோள் கண்காணிப்பில் ஈடுபட்டுள்ளதாக கூறப்படுகிறது. அம்பாந்தோட்டை துறைமுகத்திற்கு வரவுள்ளதாக எதிர்பார்க்கப்படும் செய்திகளை முதலில் மறுத்த இலங்கையின் பாதுகாப்பு அமைச்சகம், ஆகஸ்ட் 11 மற்றும் 17 க்கு இடையில் கப்பல் துறைமுகத்தில் நிறுத்தப்படும் என்று சனிக்கிழமை உறுதிப்படுத்தியது.",
        "இந்தியாவின் வெளிவிவகார அமைச்சின் செய்தித் தொடர்பாளர் அரிந்தம் பாக்சி, சீனக் கப்பலைப் பற்றி வியாழன் அன்று ஊடகங்களிடம் கூறும்போது, ​​“அதன் பாதுகாப்பு மற்றும் பொருளாதார நலன்களில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தும் எந்தவொரு வளர்ச்சியையும் இந்தியா கவனமாகக் கண்காணிக்கிறது” என்று கூறியதை அடுத்து இது வந்தது.",
        "இதன் விளைவாக, \"சம்பந்தப்பட்ட கட்சிகள்\" அதன் \"சட்டபூர்வமான கடல்சார் நடவடிக்கைகளில்\" தலையிடுவதைத் தவிர்க்கும் என்று சீனா வெள்ளிக்கிழமை கூறியதாக ராய்ட்டர்ஸ் செய்தி வெளியிட்டுள்ளது. அறிக்கையின்படி, \"யுவான் வாங் 5 என்பது சீனாவின் சமீபத்திய தலைமுறை விண்வெளி கண்காணிப்பு கப்பல்களில் ஒன்றாகும், இது செயற்கைக்கோள், ராக்கெட் மற்றும் கண்டம் விட்டு கண்டம் பாயும் ஏவுகணை ஏவுதல்களை கண்காணிக்கப் பயன்படுகிறது\".",
        "யுவான் வாங் 5 என்பது யுவான் வாங் கிளாஸ் தொடரின் மூன்றாம் தலைமுறைக் கப்பலாகும் மற்றும் 2007 இல் சேவையில் நுழைந்தது. இது 25,000 டன்கள் இடப்பெயர்ச்சி கொண்டது மற்றும் அதிகபட்சமாக 12 காற்றின் அளவைத் தாங்கும் திறன் கொண்டது. யுவான் வாங் 5 அரசால் கட்டப்பட்டது. ஷாங்காயில் ஜியாங்னன் கப்பல் கட்டும் தளத்திற்கு சொந்தமானது. இது 750 கிமீ வான்வழி ரீச் சென்றடையும் என்றும் கூறப்படுகிறது. யுவான் வாங் 5கள் மக்கள் விடுதலை இராணுவத்தின் (பிஎல்ஏ) மூலோபாய ஆதரவுப் படையால் இயக்கப்படுகின்றன."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "இந்திய கடற்படை",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சீன",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "இலங்கை",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இந்திய கடற்படை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் நடுப்பகுதி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ThePrint",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஹம்பாந்தோட்டை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கையின்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "பாதுகாப்பு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சனிக்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 11 முதல் 17 வரை",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அரிந்தம் பாக்சி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெளியுறவு அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வியாழன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ராய்ட்டர்ஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "வெள்ளி",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சீனா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Yuan Wang",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "2007",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25,000 டன்",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "12",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Jiangnan Shipyard",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஷாங்காய்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "750 கி.மீ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "மக்கள் விடுதலை இராணுவம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பிஎல்ஏ",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}