{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/’අනේ-ගහන්න-එපා-සර්’-කියද්දිත්-සිරස-මාධ්‍ය-වේදින්ට-අමානුෂිකව-පහරදෙයි/11-395270",
  "time_ut": 1657376967,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "’අනේ ගහන්න එපා සර්’ කියද්දිත් සිරස මාධ්‍ය වේදින්ට අමානුෂිකව පහරදෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Even when Sirasa says, 'Don't hit me, sir', Sirasa brutally attacks the media.",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Four journalists of the Sirasa TV channel who went to cover the protests held in front of Prime Minister Ranil Wickremesinghe's private residence were brutally assaulted by Police Special Task Force officers.",
        "This inhuman attack has been done even while shouting, 'Please don't hit, sir, here are the attackers'."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Sirasa",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Sirasa",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Four",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sirasa TV",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Police Special Task Force",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "’අනේ ගහන්න එපා සර්’ කියද්දිත් සිරස මාධ්‍ය වේදින්ට අමානුෂිකව පහරදෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "අග්‍රාමාත්‍ය රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාගේ පෞද්ගලික නිවස ඉදිරිපිට පැවැත්වූ විරෝධතා ආවරණය කිරිමට ගිය සිරස රූපවාහිනී නාළිකාවේ මාධ්‍යවේදින් සිවු දෙනෙකුට පොලිස් විශේෂ කාර්ය බළකා නිලධාරීන් අමානුෂිකව පහරදී තිබේ.",
        "'අනේ ගහන්න එපා සර්, මෙන්න ගහනවෝ' යනුවෙන් කෑ ගසද්දීත් මෙම අමානුෂික පහරදීම සිදු කර තිබේ."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "සිරස",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "සිරස",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "සිරස ටී.වී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පොලිස් විශේෂ කාර්ය බලකාය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அடிக்காதீங்க சார்’ என்று சிரச சொல்லும் போது கூட சிரசா ஊடகங்களை கொடூரமாக தாக்குகிறார்.",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "பிரதமர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவின் தனிப்பட்ட இல்லத்திற்கு முன்பாக இடம்பெற்ற ஆர்ப்பாட்டத்தை செய்தி சேகரிக்கச் சென்ற சிரச தொலைக்காட்சியின் ஊடகவியலாளர்கள் 4 பேர் பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படையினரால் கொடூரமான முறையில் தாக்கப்பட்டுள்ளனர்.",
        "தயவு செய்து அடிக்காதீங்க சார், இதோ தாக்கியவர்கள்’ என்று கூச்சலிடும் போதே இந்த மனிதாபிமானமற்ற தாக்குதல் நடத்தப்பட்டுள்ளது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சிரச",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "சிரச",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "சிரச டி.வி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பொலிஸ் விசேட அதிரடிப்படை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}