{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/hayleys-aventura-introduces-eco-one-newest-weapon-in-plastic-pollution-battle/",
  "time_ut": 1658336160,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Hayleys Aventura introduces Eco-One: newest weapon in plastic pollution battle",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Hayleys Aventura introduces Eco-One: newest weapon in plastic pollution battle",
      "author": "Sahan Weerasooriya",
      "body_lines": [
        "Hayleys Aventura has introduced Eco-One, an innovative product developed in the USA, to help manufacturers mitigate pollution caused by the disposal of plastics, polythene and rubber – one of Sri Lanka’s most pressing environmental challenges.",
        "The organic additive, which is applied during the production process, enhances the biodegradation of plastic and polythene products. This drastically shortens the timespan such products are retained in landfills, from centuries to a few years. Once Eco-One incorporated polymer products are disposed in a microbial rich environment, the additive attracts microorganisms that consume it as a ‘food source’ along with the polymer product’s chemical elements converting it to inert humus (organic soil matter) and biogas energy.",
        "“As a leader in providing innovative industrial solutions and technology, Hayleys Aventura remains committed to advancing the sustainability efforts of Sri Lankan manufacturers including those who seek to take our country to global export markets,” Hayleys Aventura (Pvt) Ltd Managing Director, Wasaba Jayasekera said. “As the engine of growth of our national economy, it’s important that the private sector plays an active role in mitigating pollution and Eco-One provides them with a viable solution to do so.”",
        "Adding just 1% of Eco-One to the plastic compound improves the rate of degradation of the item to 18 months with complete degradation possible within approximately 3 years. This may however change depending on the physical and chemical composition of the product. Customers also have the option of achieving a faster degradation rate by increasing the dose.",
        "The process and residual have been rigorously tested and are certified to have no adverse impact on the soil or the environment, an advantage over alternatives that leave behind fragments and micro-particles. In fact, the remnant nutrient-rich soil can even be used as fertiliser.",
        "Moreover, the process has been supported by third-party studies conducted by local and global test bodies such as Bureau Veritas and Northeast Laboratories. Inc.",
        "Eco-One can be conveniently applied without altering production lines, enabling low-cost integration into existing manufacturing processes. At the recommended level of application, the additive is a superior option for manufacturers and exporters looking to enter global markets, with a production cost impact of 10% – 15%, significantly below the cost of utilising biopolymers which also require special equipment and have limited supply.",
        "Hayleys Aventura is the exclusive representative for Eco-One for SAARC countries, Indonesia and Myanmar. Several major Sri Lankan exporters to US and European markets are already utilising the additive, in producing their packaging.",
        "Hayleys Aventura represents the Industrial Inputs and Energy Sector of Hayleys PLC. The company has established itself as the premier industrial solutions provider in Sri Lanka and consists of five diversified strategic business units. These are; Engineering Solutions, Medical & Analytical Solutions, Industrial Raw Materials and Renewable Energy.",
        "Sri Lanka’s instability has led to massive portfolio outflows: Fitch Ratings",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Aventura",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Aventura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "centuries",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "a few years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "One",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aventura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Wasaba Jayasekera",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "just 1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "18 months",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "approximately 3 years",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Bureau Veritas",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "Northeast Laboratories",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10% –",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aventura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Indonesia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Myanmar",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aventura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Industrial Inputs",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Hayleys PLC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Engineering Solutions, Medical & Analytical Solutions",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Fitch Ratings",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Hayleys Aventura Eco-One හඳුන්වා දෙයි: ප්ලාස්ටික් දූෂණ සටනේ නවතම ආයුධය",
      "author": "සහන් වීරසූරිය",
      "body_lines": [
        "Hayleys Aventura විසින් ශ්‍රී ලංකාවේ වඩාත්ම දැවෙන පාරිසරික අභියෝගයන්ගෙන් එකක් වන ප්ලාස්ටික්, පොලිතින් සහ රබර් බැහැර කිරීම නිසා සිදුවන පරිසර දූෂණය අවම කිරීමට නිෂ්පාදකයින්ට උපකාර කිරීම සඳහා ඇමරිකා එක්සත් ජනපදයේ නිපදවන ලද නව්‍ය නිෂ්පාදනයක් වන Eco-One හඳුන්වා දී ඇත.",
        "නිෂ්පාදන ක්‍රියාවලියේදී යොදන කාබනික ආකලන ප්ලාස්ටික් සහ පොලිතීන් නිෂ්පාදනවල ජෛව හායනය වැඩි දියුණු කරයි. මෙමඟින් එවැනි නිෂ්පාදන ශතවර්ෂ ගණනාවක සිට වසර කිහිපයක් දක්වා ගොඩකිරීම් වල රඳවා තබා ගන්නා කාල සීමාව දැඩි ලෙස කෙටි කරයි. Eco-One සංස්ථාපිත බහු අවයවික නිෂ්පාදන ක්ෂුද්‍රජීවී පොහොසත් පරිසරයකට බැහැර කළ පසු, ආකලන ද්‍රව්‍ය එය 'ආහාර ප්‍රභවයක්' ලෙස පරිභෝජනය කරන ක්ෂුද්‍ර ජීවීන් ආකර්ෂණය කරයි, සහ පොලිමර් නිෂ්පාදනයේ රසායනික මූලද්‍රව්‍ය එය නිෂ්ක්‍රීය හියුමස් (කාබනික පාංශු ද්‍රව්‍ය) සහ ජීව වායු ශක්තිය බවට පරිවර්තනය කරයි.",
        "“නව්‍ය කාර්මික විසඳුම් සහ තාක්‍ෂණය ලබා දීමේ ප්‍රමුඛයා ලෙස, අපේ රට ගෝලීය අපනයන වෙළෙඳපොළ වෙත ගෙන යාමට උත්සාහ කරන ශ්‍රී ලාංකේය නිෂ්පාදකයන්ගේ තිරසාර උත්සාහයන් ඉදිරියට ගෙන යාමට Hayleys Aventura කැපවී සිටී,” Hayleys Aventura (Pvt) Ltd කළමනාකාර අධ්‍යක්ෂ, වසබා ජයසේකර කිව්වා. \"අපගේ ජාතික ආර්ථිකයේ වර්ධනයේ එන්ජිම ලෙස, පරිසර දූෂණය අවම කිරීම සඳහා පුද්ගලික අංශය ක්‍රියාකාරී භූමිකාවක් ඉටු කිරීම වැදගත් වන අතර Eco-One ඔවුන්ට ඒ සඳහා ශක්‍ය විසඳුමක් සපයයි.\"",
        "Eco-One වලින් 1%ක් පමණක් ප්ලාස්ටික් සංයෝගයට එකතු කිරීමෙන් භාණ්ඩය දිරාපත් වීමේ වේගය මාස 18ක් දක්වා වැඩි දියුණු කරයි කෙසේ වෙතත් නිෂ්පාදනයේ භෞතික හා රසායනික සංයුතිය අනුව මෙය වෙනස් විය හැක. මාත්‍රාව වැඩි කිරීමෙන් වේගවත් පිරිහීමේ අනුපාතයක් ලබා ගැනීමට පාරිභෝගිකයින්ට විකල්පයක් ඇත.",
        "ක්‍රියාවලිය සහ අවශේෂ දැඩි ලෙස පරීක්‍ෂා කර ඇති අතර පසට හෝ පරිසරයට අහිතකර බලපෑමක් නොමැති බවට සහතික කර ඇත, කැබලි සහ ක්ෂුද්‍ර අංශු ඉතිරි කරන විකල්පවලට වඩා වාසියකි. ඇත්ත වශයෙන්ම, ඉතිරි පෝෂක පොහොසත් පස පොහොර ලෙස පවා භාවිතා කළ හැකිය.",
        "එපමනක් නොව, Bureau Veritas සහ Northeast Laboratories වැනි දේශීය හා ගෝලීය පරීක්ෂණ ආයතන විසින් පවත්වනු ලබන තෙවන පාර්ශවීය අධ්‍යයනයන් විසින් මෙම ක්‍රියාවලියට සහාය ලබා දී ඇත. Inc.",
        "Eco-One නිෂ්පාදන මාර්ග වෙනස් කිරීමකින් තොරව පහසුවෙන් යෙදිය හැකි අතර, පවතින නිෂ්පාදන ක්‍රියාවලීන්ට අඩු වියදම් ඒකාබද්ධ කිරීම සක්‍රීය කරයි. නිර්දේශිත යෙදුම් මට්ටමේදී, විශේෂ උපකරණ අවශ්‍ය වන සහ සීමා සහිත ජෛව පොලිමර් භාවිතා කිරීමේ පිරිවැයට වඩා සැලකිය යුතු තරම් අඩු නිෂ්පාදන පිරිවැයක් 10% - 15% ක නිෂ්පාදන පිරිවැයක් සහිතව, ගෝලීය වෙළඳපොළට ඇතුළු වීමට අපේක්ෂා කරන නිෂ්පාදකයින් සහ අපනයනකරුවන් සඳහා ආකලන විශිෂ්ට විකල්පයකි. සැපයුම.",
        "Hayleys Aventura යනු SAARC රටවල්, ඉන්දුනීසියාව සහ මියන්මාරය සඳහා Eco-One සඳහා වූ සුවිශේෂී නියෝජිතයා වේ. ප්‍රධාන ශ්‍රී ලාංකික අපනයනකරුවන් කිහිප දෙනෙකු එක්සත් ජනපදයට සහ යුරෝපීය වෙළඳපොළට දැනටමත් ඔවුන්ගේ ඇසුරුම් නිෂ්පාදනය සඳහා ආකලන භාවිතා කරයි.",
        "Hayleys Aventura නියෝජනය කරන්නේ Hayleys PLC හි කාර්මික යෙදවුම් සහ බලශක්ති අංශයයි. සමාගම ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රමුඛතම කාර්මික විසඳුම් සපයන්නා ලෙස ස්ථාපිත වී ඇති අතර විවිධාංගීකරණය වූ උපාය මාර්ගික ව්‍යාපාරික ඒකක පහකින් සමන්විත වේ. මේවා; ඉංජිනේරු විසඳුම්, වෛද්‍ය සහ විශ්ලේෂණ විසඳුම්, කාර්මික අමුද්‍රව්‍ය සහ පුනර්ජනනීය බලශක්තිය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අස්ථාවරත්වය දැවැන්ත කළඹ පිටවීම්වලට තුඩු දී ඇත: Fitch Ratings",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇවෙන්ටුරා",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඇවෙන්ටුරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියවස්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "වසර කීපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇවෙන්ටුරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "වසබා ජයසේකර",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හුදෙක් 1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මාස 18 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ආසන්න වශයෙන් වසර 3 ක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කාර්යාංශය වෙරිටාස්",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඊසානදිග රසායනාගාර",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10% -",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇවෙන්ටුරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දුනීසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මියන්මාරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇවෙන්ටුරා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාර්මික යෙදවුම්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හේලීස් පීඑල්සී",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඉංජිනේරු විසඳුම්, වෛද්‍ය සහ විශ්ලේෂණාත්මක විසඳුම්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ෆිච් ශ්‍රේණිගත කිරීම්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஹெய்லிஸ் அவென்ச்சுரா Eco-One ஐ அறிமுகப்படுத்துகிறது: பிளாஸ்டிக் மாசு போரில் புதிய ஆயுதம்",
      "author": "சஹான் வீரசூரிய",
      "body_lines": [
        "Hayleys Aventura, இலங்கையின் மிக முக்கியமான சுற்றுச்சூழல் சவால்களில் ஒன்றான பிளாஸ்டிக், பொலித்தீன் மற்றும் இறப்பர்களை அகற்றுவதால் ஏற்படும் மாசுபாட்டைத் தணிக்க உற்பத்தியாளர்களுக்கு உதவ, அமெரிக்காவில் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு புதுமையான தயாரிப்பான Eco-One ஐ அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது.",
        "உற்பத்தி செயல்பாட்டின் போது பயன்படுத்தப்படும் கரிம சேர்க்கை, பிளாஸ்டிக் மற்றும் பாலித்தீன் பொருட்களின் மக்கும் தன்மையை அதிகரிக்கிறது. இது போன்ற பொருட்கள் பல நூற்றாண்டுகள் முதல் சில ஆண்டுகள் வரை நிலப்பரப்புகளில் தக்கவைக்கப்படும் நேரத்தை வெகுவாகக் குறைக்கிறது. Eco-One இணைக்கப்பட்ட பாலிமர் தயாரிப்புகள் நுண்ணுயிர் நிறைந்த சூழலில் அகற்றப்பட்டவுடன், சேர்க்கையானது நுண்ணுயிரிகளை ஈர்க்கிறது, அவை அதை ஒரு 'உணவு மூலமாக' உட்கொள்ளும் பாலிமர் தயாரிப்பின் இரசாயன கூறுகளுடன் அதை மந்த மட்கிய (கரிம மண் பொருள்) மற்றும் உயிர்வாயு ஆற்றலாக மாற்றுகிறது.",
        "\"புதுமையான தொழில்துறை தீர்வுகள் மற்றும் தொழில்நுட்பத்தை வழங்குவதில் முன்னணியில் உள்ள ஹேலிஸ் அவென்ச்சுரா, நமது நாட்டை உலகளாவிய ஏற்றுமதி சந்தைகளுக்கு கொண்டு செல்ல முயல்பவர்கள் உட்பட இலங்கை உற்பத்தியாளர்களின் நிலைத்தன்மை முயற்சிகளை முன்னெடுப்பதில் உறுதியாக உள்ளது\" என Hayleys Aventura (Pvt) Ltd இன் முகாமைத்துவப் பணிப்பாளர், Wasaba Jayasekera கூறினார். \"நமது தேசியப் பொருளாதாரத்தின் வளர்ச்சியின் இயந்திரமாக, மாசுபாட்டைத் தணிப்பதில் தனியார் துறை செயலில் பங்கு வகிப்பது முக்கியம், மேலும் Eco-Oன் அவர்களுக்கு அதற்கான சாத்தியமான தீர்வை வழங்குகிறது.\"",
        "பிளாஸ்டிக் கலவையில் வெறும் 1% Eco-Oன் சேர்ப்பதால், பொருளின் சிதைவு விகிதத்தை 18 மாதங்களுக்கு மேம்படுத்துகிறது, தோராயமாக 3 ஆண்டுகளுக்குள் முழுமையான சிதைவு சாத்தியமாகும். இருப்பினும் உற்பத்தியின் இயற்பியல் மற்றும் வேதியியல் கலவையைப் பொறுத்து இது மாறலாம். அளவை அதிகரிப்பதன் மூலம் விரைவான சிதைவு விகிதத்தை அடைவதற்கான விருப்பமும் வாடிக்கையாளர்களுக்கு உள்ளது.",
        "செயல்முறை மற்றும் எஞ்சியவை கடுமையாக சோதிக்கப்பட்டு, மண் அல்லது சுற்றுச்சூழலில் பாதகமான தாக்கத்தை ஏற்படுத்தாது என்று சான்றளிக்கப்பட்டது, இது துண்டுகள் மற்றும் நுண் துகள்களை விட்டுச்செல்லும் மாற்றுகளை விட ஒரு நன்மையாகும். உண்மையில், எஞ்சியிருக்கும் ஊட்டச்சத்து நிறைந்த மண்ணை உரமாக கூட பயன்படுத்தலாம்.",
        "மேலும், பீரோ வெரிடாஸ் மற்றும் வடகிழக்கு ஆய்வகங்கள் போன்ற உள்ளூர் மற்றும் உலகளாவிய சோதனை அமைப்புகளால் நடத்தப்பட்ட மூன்றாம் தரப்பு ஆய்வுகளால் இந்த செயல்முறை ஆதரிக்கப்பட்டுள்ளது. Inc.",
        "Eco-One ஐ உற்பத்தி வரிகளை மாற்றாமல் வசதியாகப் பயன்படுத்த முடியும், இது தற்போதுள்ள உற்பத்தி செயல்முறைகளில் குறைந்த விலை ஒருங்கிணைப்பை செயல்படுத்துகிறது. பரிந்துரைக்கப்பட்ட பயன்பாட்டு மட்டத்தில், உலகளாவிய சந்தைகளில் நுழைய விரும்பும் உற்பத்தியாளர்கள் மற்றும் ஏற்றுமதியாளர்களுக்கு இந்த சேர்க்கை ஒரு சிறந்த தேர்வாகும், 10% - 15% உற்பத்தி செலவு தாக்கம், சிறப்பு உபகரணங்கள் தேவைப்படும் மற்றும் வரையறுக்கப்பட்ட பயோபாலிமர்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான செலவை விட கணிசமாகக் குறைவு. விநியோகி.",
        "ஹேலிஸ் அவென்ச்சுரா சார்க் நாடுகள், இந்தோனேசியா மற்றும் மியான்மர் ஆகிய நாடுகளுக்கான Eco-Oன் நிறுவனத்திற்கான பிரத்யேக பிரதிநிதியாகும். அமெரிக்க மற்றும் ஐரோப்பிய சந்தைகளுக்கு பல முக்கிய இலங்கை ஏற்றுமதியாளர்கள் ஏற்கனவே தங்கள் பொதிகளை உற்பத்தி செய்வதில் இந்த சேர்க்கையை பயன்படுத்துகின்றனர்.",
        "ஹேலிஸ் அவென்ச்சுரா, ஹேலிஸ் பிஎல்சியின் தொழில்துறை உள்ளீடுகள் மற்றும் ஆற்றல் துறையை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறது. நிறுவனம் இலங்கையில் முதன்மையான தொழில்துறை தீர்வுகள் வழங்குனராக தன்னை நிலைநிறுத்திக் கொண்டுள்ளது மற்றும் ஐந்து பல்வகைப்பட்ட மூலோபாய வணிக அலகுகளைக் கொண்டுள்ளது. இவை; பொறியியல் தீர்வுகள், மருத்துவம் மற்றும் பகுப்பாய்வு தீர்வுகள், தொழில்துறை மூலப்பொருட்கள் மற்றும் புதுப்பிக்கத்தக்க ஆற்றல்.",
        "இலங்கையின் உறுதியற்ற தன்மை பாரியளவிலான போர்ட்ஃபோலியோ வெளியேற்றங்களுக்கு வழிவகுத்தது: ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அவென்ச்சுரா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அவென்ச்சுரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நூற்றாண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சில ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஒன்று",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவென்ச்சுரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "வஸபா ஜயசேகர",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வெறும் 1%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "18 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "சுமார் 3 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "பணியகம் வெரிடாஸ்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "வடகிழக்கு ஆய்வகங்கள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "10% -",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "15%",
            "label": "PERCENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவென்ச்சுரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இந்தோனேசியா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மியான்மர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அவென்ச்சுரா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தொழில்துறை உள்ளீடுகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஹேலிஸ் பிஎல்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "பொறியியல் தீர்வுகள், மருத்துவம் மற்றும் பகுப்பாய்வு தீர்வுகள்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஃபிட்ச் மதிப்பீடுகள்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}