{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මම-රුසියාවට-යන්නේ-තෙල්-ගේන්න-නෙමෙයි/11-395076",
  "time_ut": 1656918408,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මම රුසියාවට යන්නේ තෙල් ගේන්න නෙමෙයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "I am not going to Russia to bring oil",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Education Minister Susil Premjayant said that he had misunderstood his trip to France and that there is no opportunity to fly to Russia from any European country and there is no opportunity to come from Russia to any European country.",
        "He also said that as the President of Sri Lanka Russia - Parliamentary Friendship Association, he expects to visit Russia in the future to end the problematic situation between Russia and Sri Lanka.",
        "He also said that the problem situation related to Aeroflot Airline in Russia will be over after the case is taken in the court tomorrow.",
        "He also said that after the renewal of friendship, it will be possible to discuss issues such as energy and fertilizers with Russia in the future.",
        "He said that he is not going to Russia to bring oil but to update friendship."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Russia",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Susil Premjayant",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "France",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "European",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aeroflot Airline",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Russia",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මම රුසියාවට යන්නේ තෙල් ගේන්න නෙමෙයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "තමන් ප්‍රංශයට ගිය ගමන වැරදි ලෙස වටහාගෙන තිබුණ බවත් යුරෝපයේ කිසිම රටක සිට රුසියාවට ගුවන් මගින් ගමන් කිරීමට බවත් රුසියාවේ සිටද ‌යුරෝපයේ කිසිම රටකට පැමිණීමට අවස්තාවක් නොමැති බවත් අධ්‍යාපන අමාත්‍ය සුසිල් ප්‍රේම්ජයන්ත් මහතා පැවැසීය.",
        "ශ්‍රී ලංකා රුසියා - පාර්ලිමේන්තු මිත්‍රත්ත්ව සංගමයේ සභාපති ලෙස රුසියාව හා ශ්‍රී ලංකාව ඇතිව තිබෙන ගැටලුකාරී තත්ත්වය අවසන් කර ගැනීම වෙනුවෙන් තමන් ඉදිරියේදී රුසියාවේ සංචාරයකට නිරත වීමට අපේක්ෂා කරන බවත් ඔහු පැවැසීය.",
        "ඒසේම රුසියාවේ ඒරෝෆ්ලොට් ගුවන් සේවය සම්බන්ධයෙන් ඇතිව තිබෙන ගැටලු කාරී තත්ත්වය හෙට දිනයේදි එම නඩුව උසාවියේදි ගැනීමෙන් පසුව නඩුව අවසන් වෙනු ඇති බවත් ඔහු පැවැසිය.",
        "මිත්‍රත්වය නැවත අලුත් වීමෙන් පසුව ඉදිරියේදී බලශක්තිය, පොහොර ඇතුළු ගැටලු පිළිබඳව රුසියාව සමග සාකච්ඡා කිරීමට හැකි වෙනු ඇති බවත් ඔහු පැවැසීය.",
        "තමන් රුසියාවට යන්නේ තෙල් රැගෙන ඒ්මට නොවන බවත් මිත්‍රත්වය යාවත්කාලීන කිරීමට බවත් ඔහු  පැවැසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුසියාව",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "සුසිල් ප්‍රේම්ජයන්ත්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ප්රංශය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපා",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Aeroflot ගුවන් සේවය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රුසියාව",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "நான் எண்ணெய் கொண்டு வர ரஷ்யா செல்லவில்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "தனது பிரான்ஸ் பயணத்தை தவறாக புரிந்து கொண்டுள்ளதாகவும், எந்த ஐரோப்பிய நாட்டிலிருந்தும் ரஷ்யாவிற்கு விமானத்தில் செல்ல வாய்ப்பு இல்லை எனவும், ரஷ்யாவில் இருந்து ஐரோப்பிய நாட்டிற்கு வர வாய்ப்பில்லை எனவும் கல்வி அமைச்சர் சுசில் பிரேம்ஜயந்த் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ரஷ்யாவுக்கும் இலங்கைக்கும் இடையிலான பிரச்சினைக்கு முடிவு கட்டும் வகையில் இலங்கை ரஷ்யா - பாராளுமன்ற நட்புறவு சங்கத்தின் தலைவர் என்ற வகையில் எதிர்காலத்தில் ரஷ்யாவிற்கு விஜயம் செய்ய எதிர்பார்ப்பதாகவும் அவர் கூறினார்.",
        "ரஷ்யாவில் உள்ள ஏரோஃப்ளோட் ஏர்லைன்ஸ் தொடர்பான பிரச்சனை நாளை நீதிமன்றத்தில் விசாரணைக்கு எடுத்துக் கொள்ளப்பட்ட பிறகு முடிவுக்கு வரும் என்றும் அவர் கூறினார்.",
        "நட்பைப் புதுப்பித்ததன் பின்னர் எதிர்காலத்தில் ரஷ்யாவுடன் எரிசக்தி, உரம் போன்ற விடயங்கள் குறித்து கலந்துரையாட முடியும் எனவும் அவர் தெரிவித்துள்ளார்.",
        "ரஷியாவுக்கு எண்ணெய் கொண்டு வருவதற்காக அல்ல, நட்பை மேம்படுத்துவதற்காக செல்கிறேன் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ரஷ்யா",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுசில் பிரேம்ஜெயந்த்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரான்ஸ்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏரோஃப்ளோட் விமான நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரஷ்யா",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}