{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/business/සුළු-හා-මධ්‍ය-පරිමාණ-ව්‍යාපාරිකයන්ට-වැඩමුළුවක්/7-396754",
  "time_ut": 1661882204,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "සුළු හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාරිකයන්ට වැඩමුළුවක්",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A workshop for small and medium businesses",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Ceylon Bank in collaboration with the Small and Medium Business Center of the Ceylon Chamber of Commerce and the Chartered Institute of Management Accountants (CIMA) has held a special workshop for small and medium businesses in Puttala.",
        "Believing that businesses belonging to this category are the lifeblood of the country's economy, the bank has taken steps to provide them with the proper guidance they need, and therefore has worked to provide the necessary knowledge and financial solutions to those businesses.",
        "As another step, they are currently working to hold a series of workshops covering the entire island.",
        "The workshop held in Puttalam area was chaired by Mr. Channa Gunawardena, Chief Executive Officer of Dankotuwa Porsilen Company, and discussed customer grouping, branding and its importance, marketing and its challenges, the need for technology and digitization, planning and working in accordance with those plans, and financial solutions. Key areas covered there.",
        "Representatives of various businesses representing sectors like agriculture, trade, information technology, salt production, spice export, garments, dry goods and construction participated in the workshop. This was the third workshop in this series of workshops, previously held in Ratnapura and Anuradhapura.",
        "The Ceylon Chamber of Commerce, together with the Institute of Chartered Management Accountants, organizes these regional workshops under the theme 'Forward Together'. The primary objective of this has been to enhance the knowledge, skills and financial and technical understanding of small and medium scale businesses in Sri Lanka. 45% of the jobs in this country are generated by businesses in this category, and the 'Forward Together' program was started with the aim of creating a positive impact on the country's economy as a whole by developing those businesses."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ceylon Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Small and Medium Business Center of the Ceylon Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Chartered Institute of Management Accountants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Puttala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "Puttalam",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Channa Gunawardena",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Dankotuwa Porsilen Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "third",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Ratnapura",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Anuradhapura",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Institute of Chartered Management Accountants",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Forward Together'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "the 'Forward Together'",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "සුළු හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාරිකයන්ට වැඩමුළුවක්",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයේ සුළු හා මධ්‍යම පරිමාණ ව්‍යාපාර මධ්‍යස්ථානය සහ වරලත් කළමනාකරණ ගණකාධිකාරී ආයතනය (CIMA) සමග එක්ව සෙලාන් බැංකුව පුත්තල ප්‍රදේශයේ සුළු හා මධ්‍යම පරිමාණ ව්‍යාපාර වෙනුවෙන් විශේෂ වැඩමුළුවක් පවත්වා තිබේ.",
        "මෙරට ආර්ථිකයේ ජීවනාලිය වන්නේ මෙම කාණ්ඩයට අයත් ව්‍යාපාර බවත්, එම නිසා එම ව්‍යාපාරවලට අවශ්‍ය දැනුම සහ මූල්‍යමය විසඳුම් ලබාදීමට කටයුතු කළ බවත් විශ්වාස කරමින්, ඒවාට අවශ්‍ය නිසි මගපෙන්වීම ලබාදීමට බැංකුව පියවර ගෙන තිබේ.",
        "එහි තවත් පියවරක් වශයෙන් සමස්ත දිවයිනම ආවරණය වන පරිදි වැඩමුළු මාලාවක් පැවැත්වීමටද ඔවුන් මේ වනවිට කටයුතු කරමින් සිටියි.",
        "පුත්තලම ප්‍රදේශයේ පැවති වැඩමුළුව දන්කොටුව පෝසිලෙන් සමාගමේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී චන්න ගුණවර්ධන මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් පැවති අතර, පාරිභෝගිකයන් කාණ්ඩගත කිරීම, සන්නාමකරණය හා එහි වැදගත්කම, අලෙවිකරණය හා එහි අභියෝග, තාක්ෂණය හා ඩිජිටල්කරණයේ අවශ්‍යතාව, සැලසුම් සකස් කිරීම හා එම සැලසුම් වලට අනුකූලව කටයුතු කිරීම සහ මූල්‍ය විසඳුම් යන ප්‍රධාන ක්ෂේත්‍ර එහිදී ආවරණය කරන ලදි.",
        "කෘෂිකර්මය, වෙළඳාම්, තොරතුරු තාක්ෂණය, ලුණු නිෂ්පාදනය, කුළුබඩු අපනයනය, ඇඟලුම්, කරවල නිෂ්පාදන සහ ඉදිකිරීම් වැනි ක්ෂේත්‍ර නියෝජනය කරන ව්‍යාපාර රැසක නියෝජිතයෝ මෙම වැඩමුළුවට සහභාගී වූහ. මෙම වැඩමුළු මාලාවේ තුන්වැනි වැඩමුළුව මෙය වූ අතර, මීට පෙර රත්නපුර සහ අනුරාධපුර යන ප්‍රදේශ වල වැඩමුළු පවත්වන ලදි.",
        "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලය විසින්, වරලත් කළමනාකරණ ගණකාධිකාරී ආයතනය  සමග එක්වී ‘Forward Together’ යන තේමාව යටතේ මෙම ප්‍රාදේශීය වැඩමුළු සංවිධානය කරනු ලබයි. මෙරට සුළු හා මධ්‍යම පරිමාණ ව්‍යාපාර වල දැනුම, කුසලතා සහ මූල්‍ය හා තාක්ෂණික අවබෝධය නංවාලීම මෙහි මූලික අරමුණ වී ඇත. මෙරට රැකියා අතරින් 45% ක්ම ජනනය කරනු ලබන්නේ මෙම කාණ්ඩයේ ව්‍යාපාර මගින් වන අතර, එම ව්‍යාපාර දියුණු කරමින් සමස්තයක් ලෙස රටේ ආර්ථිකයට යහපත් බලපෑමක් ඇතිකිරීමේ අරමුණින් ‘Forward Together’ වැඩසටහන ආරම්භ කරන ලදි."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා වාණිජ මණ්ඩලයේ කුඩා හා මධ්‍ය පරිමාණ ව්‍යාපාරික මධ්‍යස්ථානය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කළමනාකරණ ගණකාධිකාරී වරලත් ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පුත්තල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "පුත්තලම",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "චන්න ගුණවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දංකොටුව පෝර්සිලන් සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තෙවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "රත්නපුරය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "අනුරාධපුර",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වරලත් කළමනාකරණ ගණකාධිකාරී ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එක්ව ඉදිරියට'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "'එකට ඉදිරියට'",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "சிறு மற்றும் நடுத்தர வணிகங்களுக்கான பட்டறை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "இலங்கை வங்கி, இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனத்தின் சிறு மற்றும் நடுத்தர வர்த்தக நிலையம் மற்றும் பட்டய முகாமைத்துவ கணக்காளர்கள் நிறுவனத்துடன் (CIMA) இணைந்து புத்தளவில் சிறு மற்றும் நடுத்தர வர்த்தகர்களுக்கான விசேட செயலமர்வை நடாத்தியுள்ளது.",
        "இந்த வகையைச் சேர்ந்த வணிகங்கள் நாட்டின் பொருளாதாரத்தின் உயிர்நாடி என்று நம்பி, அவர்களுக்குத் தேவையான சரியான வழிகாட்டுதலை வழங்க வங்கி நடவடிக்கை எடுத்துள்ளது, எனவே அந்த வணிகங்களுக்குத் தேவையான அறிவு மற்றும் நிதி தீர்வுகளை வழங்குவதற்கு வங்கி பணியாற்றியுள்ளது.",
        "மற்றுமொரு கட்டமாக, தற்போது முழுத் தீவு முழுவதையும் உள்ளடக்கிய தொடர் பயிலரங்குகளை நடத்துவதற்கான முயற்சியில் ஈடுபட்டுள்ளனர்.",
        "புத்தளம் பிரதேசத்தில் நடைபெற்ற இந்த செயலமர்வில் தங்கொடுவ போர்சிலன் நிறுவனத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி திரு.சன்ன குணவர்தன தலைமையில் வாடிக்கையாளர் குழுவாக்கம், வர்த்தக முத்திரை மற்றும் அதன் முக்கியத்துவம், சந்தைப்படுத்தல் மற்றும் அதன் சவால்கள், தொழில்நுட்பம் மற்றும் டிஜிட்டல் மயமாக்கலின் அவசியம், திட்டமிடல் மற்றும் செயற்படுதல் குறித்து கலந்துரையாடப்பட்டது. அந்த திட்டங்கள், மற்றும் நிதி தீர்வுகள். முக்கிய பகுதிகள் அங்கு உள்ளடக்கப்பட்டுள்ளன.",
        "விவசாயம், வர்த்தகம், தகவல் தொழில்நுட்பம், உப்பு உற்பத்தி, மசாலா ஏற்றுமதி, ஆடைகள், உலர் பொருட்கள் மற்றும் கட்டுமானம் போன்ற துறைகளை பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும் பல்வேறு வணிகங்களின் பிரதிநிதிகள் செயலமர்வில் பங்கேற்றனர். இதற்கு முன்னர் இரத்தினபுரி மற்றும் அனுராதபுரத்தில் நடைபெற்ற இப் பட்டறைகளின் தொடரின் மூன்றாவது பட்டறை இதுவாகும்.",
        "இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனம், பட்டய முகாமைத்துவ கணக்காளர் நிறுவகத்துடன் இணைந்து, 'ஒன்றாக முன்னோக்கி' எனும் தொனிப்பொருளின் கீழ் இந்தப் பிராந்திய செயலமர்வுகளை ஏற்பாடு செய்துள்ளது. இலங்கையில் உள்ள சிறிய மற்றும் நடுத்தர அளவிலான வணிகங்களின் அறிவு, திறன்கள் மற்றும் நிதி மற்றும் தொழில்நுட்ப புரிதலை மேம்படுத்துவதே இதன் முதன்மை நோக்கமாகும். இந்த நாட்டில் 45% வேலை வாய்ப்புகள் இந்த வகை வணிகங்களால் உருவாக்கப்படுகின்றன, மேலும் அந்த வணிகங்களை மேம்படுத்துவதன் மூலம் ஒட்டுமொத்த நாட்டின் பொருளாதாரத்திலும் நேர்மறையான தாக்கத்தை உருவாக்கும் நோக்கத்துடன் 'முன்னோக்கி ஒன்றாக' திட்டம் தொடங்கப்பட்டது."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "இலங்கை வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை வர்த்தக சம்மேளனத்தின் சிறிய மற்றும் நடுத்தர வர்த்தக நிலையம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேலாண்மை கணக்காளர்கள் பட்டய நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CIMA",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "புத்தள",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "புத்தளம்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சன்ன குணவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "தங்கொடுவ போர்சிலன் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மூன்றாவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இரத்தினபுரி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அனுராதபுரம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பட்டய மேலாண்மை கணக்காளர்கள் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஒன்றாக முன்னோக்கி'",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "45%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "'ஒன்றாக முன்னோக்கி'",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}