{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/මහින්ද--බැසිල්-හෙට-වෙනකම්-රට-යන්නේ-නැතිලු/11-395430",
  "time_ut": 1657798338,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "මහින්ද, බැසිල් හෙට වෙනකම් රට යන්නේ නැතිලු",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Mahinda and Basil will not leave the country until tomorrow",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Former Prime Minister Mahinda Rajapaksa and former Finance Minister Basil Rajapaksa informed the Supreme Court yesterday through their lawyers that they will not travel abroad until tomorrow (14th) and former Central Bank Governor Ajit Nivard Cabral will not travel abroad without the permission of the court.",
        "Former Finance Ministers Mahinda Rajapaksa, Basil Rajapaksa and former Central Bank Governors Ajith Nivard Cabral and Professor W. D. This was informed when the petition submitted by Lakshman and others requesting to ban foreign travel was called through a motion.",
        "A fundamental rights petition filed by a group including Chandra Jayaratne, a former president of the Chamber of Commerce, Julian Bowling Jehan Kanagaratne, a swimming champion, and Transparency International Sri Lanka Institute was summoned yesterday through a motion to order an investigation against the people responsible for the current economic crisis.",
        "The motion related to these petitions was called before a bench of five judges including Supreme Court Justices Yasanta Kodagoda Buwaneka Aluvihare Aluvihare.",
        "The citizens of the country know the position of the President of the People's Government of Sri Lanka among the persons responsible for the facts mentioned in these fundamental rights petitions that have been submitted requesting that an investigation be ordered against the people responsible for the economic crisis that Sri Lanka is currently facing. The court was informed that an impossible situation has been created.",
        "Based on this situation, the petitioners, stating that information has been revealed that the rest of the respondents in this case are ready to flee the country, have requested through the motion to issue an order to prevent them from traveling abroad without the permission of the court.",
        "When these petitions were called, the lawyers representing Mr. Mahinda Rajapaksa and Mr. Basil Rajapaksa presented the facts and informed that their clients are not ready to leave the country until tomorrow.",
        "The lawyers representing former central bank governor Mr. Ajith Nivard Cabral presented the facts and informed that their client has no need to leave the country and if he is going to leave the country, he will take the permission of the court to leave the country.",
        "As no lawyer appeared for the former Secretary of the Ministry of Finance Mr. SR Artigala, an order was issued prohibiting him from leaving the country until the 14th.",
        "After considering the facts presented, the Supreme Court ordered these petitions to be called on the 27th."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Mahinda",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Basil",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "tomorrow",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Central Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ajit Nivard Cabral",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Central Bank Governors Ajith Nivard Cabral",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "W. D.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lakshman",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chandra Jayaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Chamber of Commerce",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Julian Bowling Jehan Kanagaratne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Transparency International Sri Lanka Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "five",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Supreme Court",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the People's Government of Sri Lanka",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Mahinda Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Basil Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ajith Nivard",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ministry of Finance",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "SR Artigala",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 14th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Supreme Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the 27th",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "මහින්ද, බැසිල් හෙට වෙනකම් රට යන්නේ නැතිලු",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "හිටපු අග්‍රාමාත්‍ය මහින්ද රාජපක්ෂ හිටපු මුදල් අමාත්‍ය බැසිල් රාජපක්ෂ යන මහත්වරුන් හෙට (14දා) දක්වා  විදේශගත නො වන බවත් හිටපු මහබැංකු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්  අධිකරණයේ අවසරයකින් තොරව විදේශගත නො වන බවත් සිය නීතිඥවරුන් මාර්ගයෙන් ඊයේ ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණයට දැනුම් දුන්හ.",
        "හිටපු මුදල් අමාත්‍යවරුන් වන මහින්ද රාජපක්ෂ, බැසිල් රාජපක්ෂ සහ හිටපු මහබැංකු අධිපතිවරුන් වන අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් සහ මහාචාර්ය ඩබ්ලිව්. ඩී. ලක්ෂ්මන් ඇතුළු පිරිසකගේ  විදේශ ගමන් තහනම් කරන්නයි ඉල්ලමින් ඉදිරිපත් කර ඇති පෙත්සම මෝසමක් මාර්ගයෙන් කැඳවනු ලැබූ අවස්ථාවේදී මේ බව දැනුම් දුන්නා.",
        "වත්මන් ආර්ථික අර්බුදයට වගකිව යුතු පුද්ගලයින්ට එරෙහිව විමර්ශනයක් පවත්වන්නැයි නියෝග කරන ලෙස ඉල්ලා වාණිජ මණ්ඩලයේ හිටපු සභාපතිවරයෙකු වන චන්ද්‍රා ජයරත්න, පිහිනුම් ශූරයකු වන ජුලියන් බෝලිං ජෙහාන් කනගරත්න සහ  ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල් ශ්‍රී ලංකා ආයතනය ඇතුළු පිරිසක් ගොනු කළ මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සම් මෝසමක් මාර්ගයෙන් ඊයේ කැඳවනු ලැබීය.",
        "ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණ විනිසුරුවරුන් වන යසන්ත කෝදාගොඩ බුවනෙක අළුවිහාරේ අලුවිහාරේ ඇතුළු පංච පුද්ගල විනිසුරු මඩුල්ලක් හමුවේ මෙම පෙත්සම්වලට අදාළ මෝසම කැඳවනු ලැබීය.",
        "ශ්‍රී ලංකා මේ වන විට මුහුණ දී සිටින ආර්ථික අර්බුදයට වගකිව යුතු පුද්ගලයින්ට එරෙහිව විමර්ශනයක් පැවැත්වීමට නියම කරන්නැයි ඉල්ලමින් ඉදිරිපත් කොට ඇති මෙම මූලික අයිතිවාසිකම් පෙත්සම් වල සඳහන් කරුණු වලට  වගකිවයුතු පුද්ගලයින් අතර සිටින ශ්‍රී ලංකා ජන රජයේ ජනාධිපතිවරයා සිටින ස්ථානය ස්ථානය මේ වන විට වන විට රටේ පුරවැසියන්ට දැන ගැනීමට නොහැකි තත්වයක් නිර්මාණය වී ඇතැයි අධිකරණයට දැනුම් දුන්නේය.",
        "මේ තත්ත්වය මත මෙම නඩුවේ සෙසු වගඋත්තරකරුවන්ද රටින් පලා යෑමේ පළා යාමේ සුදානමක් ඇති බවට තොරතුරු අනාවරණය වී ඇතැයි සඳහන් කරන පෙත්සම්කරුවෝ ඔවුන්ට  අධිකරණයෙ අවසරයකින් තොරව විදේශ ගතවීම වැළැක්වීමේ නියෝගයක් නිකුත් කරන්නැයි ඉල්ලා මෝසම මාර්ගයෙන් සිටියහ.",
        "මෙම පෙත්සම් කැඳවනු ලැබූ අවස්ථාවේදී මහින්ද රාජපක්ෂ සහ බැසිල් රාජපක්ෂ යන මහත්වරුන් වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතිඥවරුන් කරුණු ඉදිරිපත් කරමින් තම සේවා සේවාදායකයින් හෙට දක්වා රටින් පිටව යෑමට කිසිදු සූදානමක් නැති දැනුම් දුන්නේය.",
        "හිටපු මහ මහබැංකු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල් මහතා වෙනුවෙන් පෙනී සිටි නීතිඥවරු කරුණු ඉදිරිපත් කරමින් තම සේවාදායකයාට රටින් පිටව යාමේ කිසිදු අවශ්‍යතාවයක් නැති බවත් එසේ ය රටින් පිටව යන්නේ නම් අධිකරණයේ අවසරය ලබාගෙන රටින් පිටව යෑමට කටයුතු කරන බවත් දැනුම් දුන්නේය.",
        "මුදල් අමාත්‍යාංශයේ හිටපු ලේකම් එස් ආර් ආටිගල මහතා වෙනුවෙන් කිසිදු නීතිඥවරයකු පෙනී නොසිටි හෙයින් ඔහුට ලබන 14 වෙනිදා වැනිදා දක්වා රටින් පිටව යාම තහනම් කරමින් නියෝගයක් නිකුත් කළේය.",
        "ඉදිරිපත් වූ කරුණු සලකා බැලූ ශ්‍රේෂ්ඨාධිකරණය මෙම පෙත්සම් ලබන 27 වැනිදා කැඳවීමට නියම කළේය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "මහින්ද",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "බැසිල්",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "හෙට",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මූල්ය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මහ බැංකු අධිපති අජිත් නිවාඩ් කබ්රාල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඩබ්ලිව්.ඩී.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලක්ෂ්මන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චන්ද්‍රා ජයරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "වාණිජ මණ්ඩලය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ජුලියන් පන්දු යැවීම ජෙහාන් කනගරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්‍රාන්ස්පේරන්සි ඉන්ටර්නැෂනල් ශ්‍රී ලංකා ආයතනය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පහ",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්‍රී ලංකා මහජන රජය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "මහින්ද රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බැසිල් රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අජිත් නිවාඩ්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මුදල් අමාත්යාංශය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එස්ආර් ආටිගල",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "14 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රේෂ්ඨාධිකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27 වෙනිදා",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "மஹிந்தவும் பசிலும் நாளை வரை நாட்டை விட்டு வெளியேற மாட்டார்கள்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "முன்னாள் பிரதமர் மஹிந்த ராஜபக்ஷ மற்றும் முன்னாள் நிதியமைச்சர் பசில் ராஜபக்ஷ ஆகியோர் நாளை (14) வரை வெளிநாடு செல்ல வேண்டாம் எனவும், மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர் அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் நீதிமன்ற அனுமதியின்றி வெளிநாடு செல்ல முடியாது எனவும் தமது சட்டத்தரணிகள் ஊடாக நேற்று உச்ச நீதிமன்றத்திற்கு அறிவித்துள்ளனர்.",
        "முன்னாள் நிதி அமைச்சர்களான மஹிந்த ராஜபக்ஷ, பசில் ராஜபக்ஷ மற்றும் மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர்களான அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் மற்றும் பேராசிரியர் டபிள்யூ. டி. லக்ஷ்மன் உள்ளிட்டோரினால் வெளிநாட்டுப் பயணங்களை தடை செய்யுமாறு கோரி சமர்ப்பிக்கப்பட்ட மனு பிரேரணை மூலம் அழைக்கப்பட்ட போதே இவ்வாறு தெரிவிக்கப்பட்டுள்ளது.",
        "வர்த்தக சம்மேளனத்தின் முன்னாள் தலைவர் சந்திரா ஜயரத்ன, நீச்சல் வீரரான ஜூலியன் பந்துவீச்சு ஜெஹான் கனகரத்ன மற்றும் ட்ரான்ஸ்பரன்சி இன்டர்நேஷனல் ஸ்ரீலங்கா நிறுவனம் உள்ளிட்ட குழுவினால் தாக்கல் செய்யப்பட்ட அடிப்படை உரிமை மீறல் மனுவொன்று, இதற்கு காரணமான நபர்களுக்கு எதிராக விசாரணை நடத்த உத்தரவிடுமாறு கோரப்பட்டுள்ளது. தற்போதைய பொருளாதார நெருக்கடிக்கு.",
        "இந்த மனுக்கள் தொடர்பான பிரேரணை உச்ச நீதிமன்ற நீதியரசர்களான யசந்த கோதாகொட புவனேக அலுவிஹாரே அலுவிஹாரே உள்ளிட்ட ஐவர் அடங்கிய நீதிபதிகள் குழாம் முன்னிலையில் விசாரணைக்கு எடுத்துக்கொள்ளப்பட்டது.",
        "பொருளாதார நெருக்கடிக்கு காரணமானவர்கள் மீது விசாரணை நடத்த உத்தரவிட வேண்டும் என்று கோரி சமர்ப்பிக்கப்பட்டுள்ள இந்த அடிப்படை உரிமை மனுக்களில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ள உண்மைகளுக்குப் பொறுப்பானவர்களில் இலங்கை மக்கள் அரசாங்கத்தின் ஜனாதிபதியின் நிலைப்பாடு என்ன என்பதை நாட்டின் குடிமக்கள் அறிவர். இலங்கை தற்போது எதிர்நோக்கியுள்ளது.சாத்தியமற்ற சூழ்நிலை உருவாக்கப்பட்டுள்ளதாக நீதிமன்றில் தெரிவிக்கப்பட்டது.",
        "இந்த நிலையில், இவ்வழக்கின் எஞ்சிய பிரதிவாதிகள் நாட்டை விட்டுத் தப்பிச் செல்லத் தயாராக இருப்பதாகத் தகவல் வெளியாகி உள்ளதாகத் தெரிவித்த மனுதாரர்கள், அனுமதியின்றி வெளிநாடு செல்வதைத் தடுக்கும் உத்தரவைப் பிறப்பிக்குமாறு மனுவில் கோரியுள்ளனர். நீதிமன்றம்.",
        "இந்த மனுக்கள் விசாரணைக்கு எடுத்துக் கொள்ளப்பட்ட போது, ​​மஹிந்த ராஜபக்ஷ மற்றும் பசில் ராஜபக்ஷ சார்பில் ஆஜரான சட்டத்தரணிகள், உண்மைகளை முன்வைத்து, தமது தரப்பினர் நாளை வரை நாட்டை விட்டு வெளியேறத் தயாராக இல்லை எனத் தெரிவித்தனர்.",
        "மத்திய வங்கியின் முன்னாள் ஆளுநர் திரு.அஜித் நிவார்ட் கப்ரால் சார்பில் ஆஜரான சட்டத்தரணிகள் உண்மைகளை முன்வைத்து, தமது கட்சிக்காரர் நாட்டை விட்டு வெளியேற வேண்டிய அவசியம் இல்லை எனவும், நாட்டை விட்டு வெளியேறினால் நீதிமன்றத்தின் அனுமதியைப் பெற்று நாட்டை விட்டு வெளியேறுவதாகவும் தெரிவித்தனர்.",
        "நிதியமைச்சின் முன்னாள் செயலாளர் திரு.எஸ்.ஆர்.ஆர்ட்டிகலவுக்காக சட்டத்தரணி எவரும் ஆஜராகாததால், எதிர்வரும் 14ஆம் திகதி வரை அவர் நாட்டை விட்டு வெளியேற தடைவிதித்து உத்தரவு பிறப்பிக்கப்பட்டது.",
        "முன்வைக்கப்பட்ட உண்மைகளை பரிசீலித்த சுப்ரீம் கோர்ட், இந்த மனுக்களை வரும் 27ம் தேதி விசாரணைக்கு எடுத்துக் கொள்ள உத்தரவிட்டது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "மஹிந்த",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "துளசி",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "நாளை",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நிதி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "மத்திய வங்கியின் ஆளுநர்கள் அஜித் நிவார்ட் கப்ரால்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "டபிள்யூ. டி.",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லக்ஷ்மன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சந்திரா ஜயரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "வர்த்தக சபை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஜூலியன் பந்துவீச்சு ஜெஹான் கனகரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Transparency International Sri Lanka Institute",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐந்து",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை மக்கள் அரசாங்கம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "மஹிந்த ராஜபக்ஷ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பசில் ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அஜித் நிவார்ட்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிதி அமைச்சகம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்ஆர் ஆர்டிகலா",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "14வது",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "உச்ச நீதிமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "27 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}