{
  "newspaper_id": "island-lk",
  "url": "http://island.lk/acorn-travels-opens-new-branch-in-kurunegala/",
  "time_ut": 1657217520,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Acorn Travels opens new branch in Kurunegala",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Acorn Travels opens new branch in Kurunegala",
      "author": "Thilina Walpola",
      "body_lines": [
        "Acorn Travels, a leader in travel solutions opened the fourth office in its network, in the city of Kurunegala recently. A leading IATA accredited outbound travel company, Acorn Travels has steadily expanded its operational footprint across Fort, Kandy, Nawala and now in Kurunegala, to better serve its growing customer base.",
        "Incorporated in 1973, Acorn Travels (formerly known as Hemas Travels) has been creating ‘inspiring journeys’ across many global markets and excelled in a customer centric approach to travel related services for both its corporate and leisure client base. Having an experienced group of service professionals who understand customer needs and cater to the demands of the discerning traveler has carved its very own niche in the Sri Lankan outbound travel sector.",
        "The opening of the new office in Kurunegala is part of the long-term expansion plan of the Acorn Group. “The opening of the branch in Kurunegala is an important milestone in our long-term growth plan, which involves establishing our operational presence across Sri Lanka to better serve the local market whilst expanding our operating footprint internationally” said Malinga Arsakularatne, CEO, Acorn Group. Having a strong presence in strategic locations across Sri Lanka while working with key markets in the region will further enhance the customer support and product offering across multiple markets.",
        "Acorn Travels offers a myriad of products and services with both global and local airlines, cruise lines, coach tours and Euro Rail. Visa consultation and lounge bookings are also services offered to customers while corporate clients are better served with the partnership agreement with Corporate Travel Management (CTM). “We are the international representatives for Royal Caribbean Cruises, Azamara Club Cruises, Celebrity X Cruises in Sri Lanka and the General Sales Agent (GSA) for Globus Family of Brands (GFOB)” added Arsakularatne.",
        "Inflation likely to hit 70 per cent soon but would return to single digits in medium term- CBSL Governor",
        "Seylan Bank takes the lead to promote LANKA QR beyond Western Province",
        "Leave a Reply Cancel replyYour email address will not be published. Required fields are marked *Comment Name *",
        "Save my name, email, and website in this browser for the next time I comment."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Acorn Travels",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "Kurunegala",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Acorn Travels",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "fourth",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IATA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Acorn Travels",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Fort",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kandy",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Nawala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Acorn Travels",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Hemas Travels",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Acorn Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Kurunegala",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Malinga Arsakularatne",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Acorn Group",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Acorn Travels",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Euro Rail",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Visa",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Corporate Travel Management",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Royal Caribbean Cruises",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Azamara Club Cruises",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GSA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Globus Family of Brands",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Arsakularatne",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "70 per cent",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Seylan Bank",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Western Province",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Acorn Travels නව ශාඛාව කුරුණෑගලදී විවෘත කරයි",
      "author": "තිළිණ වල්පොල",
      "body_lines": [
        "සංචාරක විසඳුම්වල ප්‍රමුඛයා වන Acorn Travels සිය ජාලයේ සිව්වන කාර්යාලය පසුගියදා කුරුණෑගල නගරයේදී විවෘත කරන ලදී. ප්‍රමුඛ පෙළේ IATA ප්‍රතීතනය ලත් පිටතට යන සංචාරක සමාගමක් වන Acorn Travels සිය වැඩෙන පාරිභෝගික පදනමට වඩා හොඳින් සේවය කිරීම සඳහා කොටුව, මහනුවර, නාවල සහ දැන් කුරුණෑගල හරහා සිය මෙහෙයුම් අඩිපාර ක්‍රමානුකූලව පුළුල් කර ඇත.",
        "1973 දී සංස්ථාපිත කරන ලද Acorn Travels (කලින් Hemas Travels ලෙස හැඳින්විණි) බොහෝ ගෝලීය වෙලඳපොලවල් හරහා 'ප්‍රබෝධමත් ගමන්' නිර්මාණය කරමින් සිටින අතර එහි ආයතනික සහ විවේක සේවාදායක පදනම සඳහා සංචාරක ආශ්‍රිත සේවාවන් සඳහා පාරිභෝගික කේන්ද්‍රීය ප්‍රවේශයකින් විශිෂ්ට විය. පාරිභෝගික අවශ්‍යතා අවබෝධ කර ගන්නා සහ විචක්ෂණශීලී සංචාරකයාගේ ඉල්ලීම්වලට සරිලන පළපුරුදු සේවා වෘත්තිකයන් පිරිසක් සිටීම ශ්‍රී ලාංකේය පිටතට යන සංචාරක ක්ෂේත්‍රය තුළ තමන්ටම ආවේණික ස්ථානයක් ලබාගෙන ඇත.",
        "කුරුණෑගල නව කාර්යාලය විවෘත කිරීම Acorn සමූහයේ දිගුකාලීන ව්‍යාප්ති සැලැස්මේ කොටසකි. Acorn සමූහ ව්‍යාපාරයේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී මාලිංග අර්සකුලරත්න මහතා පැවසුවේ, \"කුරුණෑගල ශාඛාව විවෘත කිරීම අපගේ දිගුකාලීන වර්ධන සැලැස්මේ වැදගත් සන්ධිස්ථානයක් වන අතර, දේශීය වෙළඳපොළට වඩා හොඳ සේවාවක් සැපයීම සඳහා ශ්‍රී ලංකාව පුරා අපගේ මෙහෙයුම් පැවැත්ම ස්ථාපිත කිරීම ඇතුළත් වේ\" යනුවෙන් Acorn සමූහයේ ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී මාලිංග අර්සකුලරත්න මහතා පැවසීය. . කලාපයේ ප්‍රධාන වෙළඳපල සමඟ වැඩ කරන අතරතුර ශ්‍රී ලංකාව පුරා උපායමාර්ගික ස්ථානවල ශක්තිමත් පැවැත්මක් තිබීම බහු වෙළඳපල හරහා පාරිභෝගික සහාය සහ නිෂ්පාදන පිරිනැමීම තවදුරටත් වැඩිදියුණු කරනු ඇත.",
        "Acorn Travels ගෝලීය සහ දේශීය ගුවන් සේවා, කෲස් ලයින්, කෝච් චාරිකා සහ යුරෝ රේල් සමඟ නිෂ්පාදන සහ සේවා රාශියක් පිරිනමයි. වීසා උපදේශනය සහ විවේකාගාර වෙන්කරවා ගැනීම් පාරිභෝගිකයින්ට ලබා දෙන සේවාවන් වන අතර ආයතනික ගනුදෙනුකරුවන්ට ආයතනික සංචාරක කළමනාකරණය (CTM) සමඟ හවුල් ගිවිසුමක් සමඟ වඩා හොඳ සේවාවක් ලබා දේ. \"අපි Royal Caribbean Cruises, Azamara Club Cruises, Sri Lanka හි Celebrity X Cruises සඳහා ජාත්‍යන්තර නියෝජිතයන් වන අතර Globus Family of Brands (GFOB) සඳහා සාමාන්‍ය විකුණුම් නියෝජිත (GSA)\" යනුවෙන් අර්සකුලරත්න වැඩිදුරටත් පැවසීය.",
        "උද්ධමනය නුදුරේදීම සියයට 70 දක්වා ඉහළ යා හැකි නමුත් මධ්‍ය කාලීනව නැවත තනි ඉලක්කමකට යනු ඇත - මහ බැංකු අධිපති",
        "බස්නාහිර පළාතෙන් ඔබ්බට LANKA QR ප්‍රවර්ධනය කිරීමට සෙලාන් බැංකුව පෙරමුණ ගනී",
        "පිළිතුරක් දෙන්න පිළිතුර අවලංගු කරන්න ඔබගේ විද්‍යුත් තැපැල් ලිපිනය ප්‍රකාශයට පත් නොකෙරේ. අවශ්‍ය ක්ෂේත්‍ර සලකුණු කර ඇත *අදහස් නම *",
        "මම ඊළඟ වතාවේ අදහස් දැක්වීම සඳහා මගේ නම, විද්‍යුත් තැපෑල සහ වෙබ් අඩවිය මෙම බ්‍රවුසරයේ සුරකින්න."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Acorn Travels",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "කුරුණෑගල",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Acorn Travels",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "හතරවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IATA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Acorn Travels",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බලකොටුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මහනුවර",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "නාවල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Acorn Travels",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "හේමාස් ට්‍රැවල්ස්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Acorn සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කුරුණෑගල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාලිංග අර්සකුලරත්න",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Acorn සමූහය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Acorn Travels",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "යුරෝ රේල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වීසා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ආයතනික සංචාරක කළමනාකරණය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Royal Caribbean Cruises",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Azamara Club Cruises",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "GSA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ග්ලෝබස් සන්නාම පවුල",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "අර්සකුලරත්න",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සියයට 70 කි",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙලාන් බැංකුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "බස්නාහිර පළාත",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஏகோர்ன் டிராவல்ஸ் குருநாகலில் புதிய கிளையை திறக்கிறது",
      "author": "திலின வல்பொல",
      "body_lines": [
        "பயண தீர்வுகளில் முன்னணியில் இருக்கும் ஏகோர்ன் டிராவல்ஸ், அதன் வலையமைப்பில் நான்காவது அலுவலகத்தை அண்மையில் குருநாகல் நகரில் திறந்து வைத்தது. முன்னணி IATA அங்கீகாரம் பெற்ற வெளிச்செல்லும் பயண நிறுவனமான, Acorn Travels, அதன் வளர்ந்து வரும் வாடிக்கையாளர் தளத்திற்கு சிறந்த சேவையை வழங்குவதற்காக, கோட்டை, கண்டி, நாவல மற்றும் தற்போது குருநாகலில் தனது செயற்பாட்டு தடத்தை சீராக விரிவுபடுத்தியுள்ளது.",
        "1973 இல் இணைக்கப்பட்ட, ஏகோர்ன் டிராவல்ஸ் (முன்னர் ஹேமாஸ் டிராவல்ஸ் என அழைக்கப்பட்டது) பல உலகளாவிய சந்தைகளில் 'உற்சாகமான பயணங்களை' உருவாக்கி வருகிறது மற்றும் அதன் கார்ப்பரேட் மற்றும் ஓய்வு வாடிக்கையாளர் தளத்திற்கான பயணம் தொடர்பான சேவைகளுக்கான வாடிக்கையாளர் மைய அணுகுமுறையில் சிறந்து விளங்குகிறது. வாடிக்கையாளர்களின் தேவைகளைப் புரிந்துகொண்டு, விவேகமுள்ள பயணிகளின் கோரிக்கைகளைப் பூர்த்தி செய்யும் அனுபவமிக்க சேவை வல்லுநர்கள் குழுவைக் கொண்டிருப்பது, இலங்கையின் வெளியூர் பயணத் துறையில் தனக்கென தனி இடத்தை உருவாக்கியுள்ளது.",
        "ஏகோர்ன் குழுமத்தின் நீண்ட கால விரிவாக்கத் திட்டத்தின் ஒரு பகுதியாக குருநாகலில் புதிய அலுவலகம் திறக்கப்பட்டுள்ளது. \"குருணாகலையில் கிளையை திறப்பது எங்களின் நீண்டகால வளர்ச்சித் திட்டத்தில் ஒரு முக்கிய மைல்கல் ஆகும், இது இலங்கை முழுவதும் எங்கள் செயல்பாட்டு இருப்பை நிறுவி, உள்ளூர் சந்தைக்கு சிறந்த சேவையை வழங்குவதை உள்ளடக்கியது, அதே நேரத்தில் சர்வதேச அளவில் எங்கள் செயல்பாட்டு தடத்தை விரிவுபடுத்துகிறது\" என்று Acorn குழுமத்தின் பிரதம நிறைவேற்று அதிகாரி மலிங்க அர்சகுலரத்ன தெரிவித்தார். . பிராந்தியத்தின் முக்கிய சந்தைகளுடன் பணிபுரியும் போது இலங்கை முழுவதும் உள்ள மூலோபாய இடங்களில் வலுவான இருப்பைக் கொண்டிருப்பது பல சந்தைகளில் வாடிக்கையாளர் ஆதரவையும் தயாரிப்பு வழங்கலையும் மேலும் மேம்படுத்தும்.",
        "ஏகோர்ன் டிராவல்ஸ், உலகளாவிய மற்றும் உள்ளூர் விமான நிறுவனங்கள், பயண வழிகள், கோச் சுற்றுப்பயணங்கள் மற்றும் யூரோ ரயில் ஆகியவற்றுடன் எண்ணற்ற தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளை வழங்குகிறது. கார்ப்பரேட் டிராவல் மேனேஜ்மென்ட் (சிடிஎம்) உடன் கூட்டு ஒப்பந்தத்துடன் கார்ப்பரேட் வாடிக்கையாளர்களுக்கு சிறந்த சேவை வழங்கப்படும் போது விசா ஆலோசனை மற்றும் லவுஞ்ச் முன்பதிவு ஆகியவை வாடிக்கையாளர்களுக்கு வழங்கப்படும் சேவைகளாகும். \"நாங்கள் Royal Caribbean Cruises, Azamara Club Cruises, Celebrity X Cruises இன் சர்வதேச பிரதிநிதிகள் மற்றும் Globus Family of Brands (GFOB)க்கான பொது விற்பனை முகவர் (GSA)\" என அர்சகுலரத்ன மேலும் கூறினார்.",
        "பணவீக்கம் விரைவில் 70 சதவீதத்தை எட்டும் ஆனால் நடுத்தர காலத்தில் ஒற்றை இலக்கத்திற்கு திரும்பும் - CBSL ஆளுநர்",
        "மேல் மாகாணத்திற்கு அப்பால் LANKA QR ஐ ஊக்குவிக்க செலான் வங்கி முன்னணியில் உள்ளது",
        "ஒரு பதிலை விடுங்கள் பதிலை ரத்துசெய் உங்கள் மின்னஞ்சல் முகவரி வெளியிடப்படாது. தேவையான புலங்கள் குறிக்கப்பட்டுள்ளன *கருத்து பெயர் *",
        "அடுத்த முறை நான் கருத்து தெரிவிக்க, எனது பெயர், மின்னஞ்சல் மற்றும் இணையதளத்தை இந்த உலாவியில் சேமிக்கவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஏகோர்ன் டிராவல்ஸ்",
          "label": "PERSON"
        },
        {
          "text": "குருநாகல்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஏகோர்ன் டிராவல்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "நான்காவது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "IATA",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஏகோர்ன் டிராவல்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கோட்டை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கண்டி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "நாவல",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "1973",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஏகோர்ன் டிராவல்ஸ்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ஹேமாஸ் டிராவல்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஏகோர்ன் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குருநாகல்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "மலிங்க அர்சகுலரத்ன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஏகோர்ன் குழு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஏகோர்ன் டிராவல்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "யூரோ ரயில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "விசா",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கார்ப்பரேட் பயண மேலாண்மை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CTM",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராயல் கரீபியன் கப்பல்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அசமாரா கிளப் கப்பல்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜிஎஸ்ஏ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "குளோபஸ் பிராண்ட் குடும்பம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அர்சகுலரத்ன",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "70 சதவீதம்",
            "label": "MONEY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செலான் வங்கி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மேல் மாகாணம்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [],
        []
      ]
    }
  }
}