{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ஆசியாவின்-மிகப்-பெரிய-மாணிக்கக்-கல்லுக்கு-நடந்தது-என்ன/175-303064",
  "time_ut": 1661584112,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஆசியாவின் மிகப் பெரிய மாணிக்கக் கல்லுக்கு நடந்தது என்ன?",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "What happened to Asia's largest ruby?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Asia's largest ruby ​​found in Sri Lanka was taken to Switzerland six months ago but has not yet been sold, said Thilak Weerasinghe, chairman of the Gem and Jewelery Authority.",
        "Sources in the authority said that the 530 kg ruby ​​was taken without the 25% deposit required for export. But only the thousand rupees required to take the gem for examination has been paid to the official. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Asia",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Asia",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Switzerland",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "six months ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Thilak Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Gem and Jewelery Authority",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "530 kg",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "thousand",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආසියාවේ විශාලතම රූබියට මොකද වුණේ?",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "ශ්‍රී ලංකාවෙන් හමුවූ ආසියාවේ විශාලතම රූබිය මීට මාස හයකට පෙර ස්විට්සර්ලන්තයට රැගෙන ගිය නමුත් මෙතෙක් අලෙවි කර නොමැති බව මැණික් හා ස්වර්ණාභරණ අධිකාරියේ සභාපති තිලක් වීරසිංහ මහතා පවසයි.",
        "අධිකාරියේ ආරංචි මාර්ග පැවසුවේ අපනයනය සඳහා අවශ්‍ය 25% තැන්පතුවකින් තොරව කිලෝග්‍රෑම් 530 රූබි රැගෙන ගොස් ඇති බවයි. නමුත් මැණික විභාගයට ගැනීමට අවශ්‍ය රුපියල් දහස පමණක් නිලධාරියාට ගෙවා ඇත. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ආසියාව",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ආසියාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ස්විට්සර්ලන්තය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "මාස හයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තිලක් වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මැණික් හා ස්වර්ණාභරණ අධිකාරිය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලෝ ග්රෑම් 530 කි",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "දහසක්",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஆசியாவின் மிகப் பெரிய மாணிக்கக் கல்லுக்கு நடந்தது என்ன?",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "இலங்கையில் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட ஆசியாவின் மிகப் பெரிய மாணிக்கக்கல் 6 மாதங்களுக்கு முன் சுவிட்சர்லாந்துக்கு கொண்டு செல்லப்பட்ட போதிலும் இதுவரை விற்பனை செய்யப்படவில்லை என இரத்தினக்கல் மற்றும் ஆபரண அதிகார சபையின் தலைவர் திலக் வீரசிங்க தெரிவித்தார்.",
        "530 கிலோ எடையுள்ள இந்த மாணிக்கக்கல் வெளிநாட்டுக்கு எடுத்துச் செல்லும் போது பெற வேண்டிய 25% வைப்புத் தொகையின்றி எடுக்கப்பட்டுள்ளதாக அதிகார சபை வட்டாரங்கள் தெரிவிக்கின்றன. ஆனால், இரத்தினத்தை ஆய்வுக்கு எடுத்துச் செல்ல தேவையான ஆயிரம் ரூபா மட்டுமே அதிகாரியிடம் செலுத்தப்பட்டுள்ளது. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆசியா",
          "label": "LOC"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஆசியா",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சுவிட்சர்லாந்து",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஆறு மாதங்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "திலக் வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரத்தினம் மற்றும் நகை ஆணையம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "530 கிலோ",
            "label": "QUANTITY"
          },
          {
            "text": "25%",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "ஆயிரம்",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}