{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/ආර්-එම්-වී-එන්න-දින-වේලාව-වෙන්කිරීම-අනිවාර්ය-නෑ/101-618221",
  "time_ut": 1660648410,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ආර්.එම්.වී එන්න දින-වේලාව වෙන්කිරීම අනිවාර්ය නෑ",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "It is not mandatory to reserve a date and time to come to RMV",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "Motor Transport Commissioner General Nishantha Weerasinghe told 'Lankadeepa' today (16) that it is not mandatory to book a date and time to get services from the Motor Transport Department and people who come to get services from the Motor Transport Department will get service even if they do not book a date and time.",
        "The Motor Commissioner General who said that people who want to book a date and time can get that service, also mentioned that he instructed the department not to send any person who comes to get the service through again.",
        "Nishantha Weerasinghe said that the officials of all the offices of the Motor Transport Department have been informed to come to work on five days of the week and this decision was reached based on the complaints received that some people who booked a date and time have to face many problems.",
        "Mr. Weerasinghe further said that the method of booking a date and time was introduced focusing on various difficulties due to the spread of the 'Covid' virus and that these difficulties have now been overcome and people will be more comfortable as a large number of people resort to booking dates and times."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "RMV",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Nishantha Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Lankadeepa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "today",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Motor Transport Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Motor Transport Department",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Motor",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Nishantha Weerasinghe",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Motor Transport Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "five days of the week",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Weerasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ආර්.එම්.වී එන්න දින-වේලාව වෙන්කිරීම අනිවාර්ය නෑ",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "මෝටර් රථ ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුවෙන් සේවා ලබාගැනීම සඳහා දිනයක් සහ වේලාවක් වෙන්කරගැනීම අනිවාර්ය නොවන බවත් මෝටර් රථ දෙපාර්තමේන්තුවට සේවා ලබාගැනීමට පැමිණෙන පුද්ගලයන් දිනයක් සහ වේලාවක් වෙන්කර නොගෙන පැමිණිය ද සේවය ලැබෙන බවත් මෝටර් රථ ප්‍රවාහන කොමසාරිස් ජනරාල් නිශාන්ත වීරසිංහ මහතා අද (16) ‘ලංකාදීප’යට  පැවසීය.",
        "දිනයක් සහ වේලාවක් වෙන්කර ගැනීමට කැමැති පුද්ගලයන්ට එම සේවය ද ලබාගත හැකි බව කී මෝටර් රථ කොමසාරිස් ජනරාල්වරයා එම දෙපාර්තමේන්තුවට සේවය ලබාගැනීමට පැමිණෙන කිසිම පුද්ගලයෙක් නැවත හරහා නොයවන ලෙස උපදෙස් දුන් බව ද සඳහන් කළේය.",
        "මෝටර් රථ ප්‍රවාහන දෙපාර්තමේන්තුවේ සියලුම කාර්යාලවල නිලධාරීන් සතියේ දින පහේම සේවයට පැමිණෙන ලෙස දැනුවත් කර ඇති බවත් දිනයක් සහ වේලාවක් වෙන්කරගත් ඇතැම් පුද්ගලයන්ට ප්‍රශ්න රැසකට මුහුණ දීමට සිදුවන්නේ යැයි ලැබුණු පැමිණිළි මත මෙම තීරණයට එළඹි බවත් නිශාන්ත වීරසිංහ කීය.",
        "දිනයක් සහ වේලාවක් වෙන්කරගැනීමේ ක්‍රමය ‘කොවිඩ්’ වයිරස් ව්‍යාප්තිය හේතුවෙන් විවිධ දුෂ්කරතා පිළිබඳව අවධානය යොමුකර හදුන්වා දී තිබූ බවත් එම දුෂ්කරතා මේ වන විට මඟ හැරී විශාල පිරිසක් දින සහ වේලාවක් වෙන්කිරීමට යොමු වීමෙන් ජනතාව තව දුරටත් පහසුතාවට පත්වන බවත් වීරසිංහ මහතා වැඩි දුරටත් පැවසීය."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ආර්.එම්.වී",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිශාන්ත වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ලංකාදීප",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "අද",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "මෝටර් රථ ප්රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෝටර් රථ ප්රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "මෝටර්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිශාන්ත වීරසිංහ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මෝටර් රථ ප්රවාහන දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සතියේ දින පහක්",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වීරසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "RMVக்கு வருவதற்கு தேதி மற்றும் நேரத்தை ஒதுக்குவது கட்டாயமில்லை",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "மோட்டார் போக்குவரத்து திணைக்களத்தின் சேவைகளை பெற்றுக் கொள்வதற்கு திகதி மற்றும் நேரத்தை பதிவு செய்வது கட்டாயமில்லை எனவும் மோட்டார் போக்குவரத்து திணைக்களத்தின் சேவைகளை பெற்றுக்கொள்ள வரும் மக்கள் சேவையை பெற்றுக்கொள்ளலாம் எனவும் மோட்டார் போக்குவரத்து ஆணையாளர் நாயகம் நிஷாந்த வீரசிங்க இன்று (16) ‘லங்காதீப’விடம் தெரிவித்தார். அவர்கள் தேதி மற்றும் நேரத்தை பதிவு செய்வதில்லை.",
        "தேதி மற்றும் நேரத்தை முன்பதிவு செய்ய விரும்புவோர் அந்தச் சேவையைப் பெற்றுக் கொள்ள முடியும் எனத் தெரிவித்த மோட்டார் ஆணையாளர் நாயகம், சேவையைப் பெற வரும் எவரையும் மீண்டும் அனுப்ப வேண்டாம் என திணைக்களத்திற்கு பணிப்புரை விடுத்ததாகவும் குறிப்பிட்டார்.",
        "வாரத்தில் ஐந்து நாட்களும் பணிக்கு வருமாறு மோட்டார் போக்குவரத்து திணைக்களத்தின் அனைத்து அலுவலக அதிகாரிகளுக்கும் அறிவிக்கப்பட்டுள்ளதாகவும், திகதி மற்றும் நேரத்தை முன்பதிவு செய்த சிலருக்கு கிடைக்கப்பெற்ற முறைப்பாடுகளின் அடிப்படையில் இந்த தீர்மானம் எட்டப்பட்டுள்ளதாக நிஷாந்த வீரசிங்க தெரிவித்தார். பல பிரச்சினைகள்.",
        "'கொவிட்' வைரஸ் பரவல் காரணமாக பல்வேறு சிரமங்களை மையமாக வைத்து தேதி மற்றும் நேரத்தை முன்பதிவு செய்யும் முறை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டதாகவும், தற்போது இந்த சிரமங்கள் கடந்துவிட்டதாகவும், மக்கள் அதிக எண்ணிக்கையில் வசதியாக இருப்பார்கள் என்றும் திரு.வீரசிங்க மேலும் தெரிவித்தார். முன்பதிவு தேதிகள் மற்றும் நேரங்களை நாடவும்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஆர்.எம்.வி",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "நிஷாந்த வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "லங்காதீப",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "16",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "மோட்டார் போக்குவரத்து துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மோட்டார் போக்குவரத்து துறை",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "மோட்டார்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "நிஷாந்த வீரசிங்க",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மோட்டார் போக்குவரத்து துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வாரத்தில் ஐந்து நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீரசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}