{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/visheshanga/ඉන්ධන-හිඟයට-උත්තරය-කළ-වැරැදි-හරිගස්සා-ගැනීමයි/26-618179",
  "time_ut": 1660621819,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "ඉන්ධන හිඟයට උත්තරය කළ වැරැදි හරිගස්සා ගැනීමයි",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "The answer to the fuel shortage is to right the wrongs",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "L.I.O.C. It was recently reported that Ceylon Indian Oil Company will get permission to build 50 more filling stations in Sri Lanka. Currently, 210 filling stations owned by the company are active in the country. For 40 years, the Ceylon Petroleum Corporation, which had been running the monopoly for fuel, distribution and sales in Sri Lanka, became a monopoly in 2002 when the Indian Oil Company entered the market. In the face of this year's intensified foreign exchange crisis, both these agencies failed to maintain the supply to meet the country's fuel demand.",
        "It was also learned that as a solution to this oil crisis, the government decided to open up the fuel import, sale and distribution market in the country and provide opportunities for more dealers to enter. Accordingly, it was recently heard that the Chinese Sinopec company is also going to enter this market. In 2002, when Indian Oil Company was given the opportunity to enter the country's fuel market, Sinopec demanded a market share. Sinopec, a sponsor company of China Petroleum and Chemical Corporation, did not receive that permission at that time. Had that permission been given to the company, the current fuel crisis would not have been felt so acutely.",
        "For there to be competition among fuel suppliers, there must be sufficient number of competitors. Then there is a competition between suppliers to provide high quality products to the demanders (customers) and to make their distribution efficient. It benefits the customer. The Indian Oil Company was unable to properly challenge the monopoly held by the Ceylon Petroleum Corporation. Therefore, as a solution to the current fuel crisis, it is wise to open the market to more suppliers.",
        "Such was the situation before the Petroleum Corporation was established by an Act of Parliament in 1961. At that time, the fuel supply in the country was done by three giant multinational companies, Shell, Esso and Caltex, which were involved in petroleum trading.",
        "Shell is the Royal Dow Shell Company. In some nationalizations, people lost more than they gained. Such is the nationalization of fuel supply and distribution in this country.",
        "During the nationalization of oil, 83 fuel stations owned by American companies and non-American companies were also nationalized. Due to the non-payment of compensation to American companies, in 1964, the United States government stopped the economic and technical cooperation provided to Sri Lanka according to the Hickenlapper Amendments (to the Foreign Cooperation Act of 1962).",
        "Leequan Yu was anxious to bring the oil companies we had expelled to Singapore. As a result, Singapore, which doesn't even have a single drop of oil, has become a major player in the world's petroleum trade. (Singapore also took advantage of the nationalization of Colombo Port) American oil companies made huge investments in Singapore.",
        "Meanwhile, the Ceylon Petroleum Corporation became one of the government institutions that suffered heavy losses. Despite the nationalization of the oil trade, the Ceylon Petroleum Corporation had to be maintained with people's money.",
        "Addressing fuel shortages fueled by the current foreign exchange crisis is an opportunity to correct past mistakes. It is essential to break all monopolies in the fuel market to maintain efficient fuel supply and provide quality fuel to the consumer."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Ceylon Indian Oil Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "210",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "40 years",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the Indian Oil Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Chinese",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Indian Oil Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sinopec",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sinopec",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "China Petroleum and Chemical Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "The Indian Oil Company",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1961",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "three",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Shell",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Esso",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Caltex",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Shell",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Royal Dow Shell Company",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "83",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "non-American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1964",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "United States",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Hickenlapper Amendments",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Foreign Cooperation Act",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Leequan Yu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Colombo Port",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Singapore",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉන්ධන හිඟයට උත්තරය කළ වැරැදි හරිගස්සා ගැනීමයි",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "එල්.අයි.ඕ.සී. හෙවත් ලංකා ඉන්දියානු තෙල් සමාගමට, මෙරට තවත් පිරවුම්හල් 50ක් ඉදිකිරීමට අවසර ලැබෙන බව නොබෝදා  වාර්තා විය. මේ වනවිට එම සමාගම සතු පිරවුම්හල් 210ක් මෙරට ක්‍රියාකාරීව පවතී. අවුරුදු 40ක් තිස්සේ මෙරට ඉන්ධන, බෙදාහැරීම හා අලෙවි කිරීම උදෙසා ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව පවත්වාගෙන පැමිණි ඒකාධිකාරිය ද්වාධිකාරියක් බවට පත්වූයේ 2002 වසරේ ඉන්දියානු තෙල් සමාගම එකී වෙළඳපොළට පිවිසීමත් සමගය. මේ වසරේ උත්සන්නවූ විදේශ විනිමය අර්බුදය හමුවේ  මෙරට ඉන්ධන ඉල්ලුමට සරිලන පරිදි සැපයුම පවත්වා ගන්නට මෙකී අයතන දෙකම අසමත් විය.",
        "මෙම තෙල් අර්බුදයට පිළියමක් ලෙස රජය මෙරට ඉන්ධන ආනයනය, අලෙවිය හා බෙදා හැරීමේ වෙළඳපොළ විවෘත කොට ඊට තව තවත් අලෙවිකරුවන්ට පිවිසීමේ අවස්ථාව සළසන්නට තීරණය කළ බවද දැනගන්නට ලැබිණි. ඒ අනුව චීන සයිනොපෙක් සමාගමද මෙම වෙළඳපොළට අවතීර්ණවීමට නියමිත බව නොබෝදා අසන්නට ලැබිණි. 2002  ඉන්දීය තෙල් සමාගමට මෙරට ඉන්ධන වෙළඳපොළට පිවිසීමේ අවස්ථාව ලබා දෙනවිට සයිනොපෙක් සමාගම වෙළඳපොළ කොටසක් ඉල්ලා සිටියේය. චයිනා පෙට්‍රෝලියම් ඇන්ඩ් කෙමිකල්  කෝපරේෂන් හි අනුග්‍රාහක සමාගමක් වූ සයිනොපෙක් සමාගමට එකල ඒ අවසරය නොලැබිණි. එම අවසරය එම සමාගමට ලබාදී තිබුණේ නම් වර්තමාන ඉන්ධන අර්බුදය මෙතරම් තීව්‍ර ලෙස නොදැනෙන්නට ඉඩ තිබිණි.",
        "ඉන්ධන සැපයුම්කරුවන් අතර  තරගයක් ඇතිවෙන්නට නම් ප්‍රමාණවත් තරගකරුවන් සංඛ්‍යාවක් සිටිය යුතුය. එවිට ඉහළ ගුණාත්මක බවින් යුතු නිෂ්පාදන ඉල්ලුම්කරුවන් (පාරිභෝගිකයන්) හට ලබා දෙන්නටත් ඒවා බෙදා හැරීම කාර්යක්ෂම ලෙස කරන්නටත් සැපයුම්කරුවන් අතර තරගයක් ඇතිවේ. එහි වාසිය සැළසෙන්නේ පාරිභෝගිකයාටයි. ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව සතු ඒකාධිකාරියට නිසි අභියෝග එල්ල කරන්නට ඉන්දියානු තෙල් සමාගමට නොහැකි විය. එම නිසා වර්තමාන ඉන්ධන අර්බුදයට පිළියමක් ලෙස  සැපයුම්කරුවන් වැඩි සංඛ්‍යාවකට එම වෙළෙඳපොළ විවර කිරීම ඥානාන්විත ක්‍රියාවකි.",
        "1961 පාර්ලිමේන්තු පනතකින් ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව පිහිටුවීමට පෙර තිබුණේ එවැනි තත්ත්වයකි. එවකට මෙරට ඉන්ධන සැපයුම් කාර්යය ඉටු කළේ ඛනිජ තෙල් වෙළඳාමේ යෙදී සිටි යෝධ බහු ජාතික සමාගම් තුනක් වන, ෂෙල්, එසෝ සහ කැල්ටෙක්ස් අතුළු තෙල් සමාගම් කිහිපයක් විසිනි.",
        "ෂෙල් යනු රෝයල් ඩව් ෂෙල් සමාගමයි. සමහර ජනසතු කිරීම්වලදී ජනතාව සතු වූ දේට වඩා ජනාවට අහිමි වූ දේ බොහෝය. මෙරට ඉන්ධන සැපයුම හා බෙදා හැරීම ජනසතු කිරීමද එවැන්නකි.",
        "තෙල් ජනසතු කිරීමේදී අමෙරිකානු සමාගම්වලට අයත් ඉන්ධන හල් 83ක් සහ ඇමෙරිකානු නොවන සමාගම්ද ජනසතු කෙරිණි. අමෙරිකානු සමාගම්වලට වන්දි ගෙවීම් සිදු  නොකළ නිසා 1964 අවුරුද්දේ ඇමෙරිකා එක්සත්  ජනපද ආණ්ඩුව (1962 විදේශ සහයෝගිතා පනතට) ගෙන ආ හිකන්ලපර් සංශෝධන අනුව ශ්‍රී ලංකාවට සපයනු ලැබූ අර්ථික හා තාක්ෂණික සහයෝගිතා නවතා දැමිනි.",
        "අප පළවා හරිනු ලැබූ තෙල් සමාගම් සිංගප්පූරුව වෙත ගෙන්වා ගන්නට ලීක්වාන් යූ උත්සුක වූයේය. එහි ප්‍රතිඵලයක් ලෙස තෙල් කඳුළක් හෝ අයත් නොවන සිංගප්පූරුව ලෝකයේ ඛනිජ තෙල් වෙළඳාමේ කප්පිත්තකු බවට පත්ව සිටී. (කොළඹ වරාය ජනසතු කිරීමේ වාසියද අත්පත් කර ගත්තේ සිංගප්පූරුවය) අමෙරිකානු තෙල් සමාගම් සිංගප්පූරුව තුළ දැවැන්ත ආයෝජන සිදු කළේය.",
        "ඒ අතර ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව අධික ලෙස පාඩු ලබන රාජ්‍ය ආයතනවලින් එකක් බවට පත්විය. තෙල් වෙළඳාම ජනසතු කළද ලංකා ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව කඩා නොවැටී පවත්වාගන්නට සිදුවූයේ ජනතා මුදලිනි.",
        "වර්තමාන විදේශ විනිමය අර්බුදය මූලික කරගත් ඉන්ධන  හිඟයට පිළියම් යෙදීම අතීත වැරදි නිවැරදි කර ගන්නට කදිම අවස්ථාවකි. කාර්යක්ෂම ලෙස ඉන්ධන සැපයුම පවත්වා ගැනීමට හා ගුණාත්මක භාවයෙන් යුතු ඉන්ධන පාරිභෝගිකයාට ලබාදීමට ඉන්ධන වෙළෙඳ පොළේ සියලු ඒකාධිකාරීන් බිඳ දැමීම අත්‍යවශ්‍යය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ලංකා ඉන්දියන් ඔයිල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "210",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "අවුරුදු 40 යි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු තෙල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වර්ෂය",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "චීන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඉන්දියානු තෙල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සිනොපෙක්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිනොපෙක්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "චයිනා පෙට්‍රෝලියම් සහ කෙමිකල් කෝපරේෂන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉන්දියානු තෙල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඛනිජ තෙල් සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1961",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "තුන්",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ෂෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "එසෝ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කැල්ටෙක්ස්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ෂෙල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රෝයල් ඩව් ෂෙල් සමාගම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "83",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමරිකානු නොවන",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1964",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "හිකන්ලැපර් සංශෝධන",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "විදේශ සහයෝගීතා පනත",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Leequan Yu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කොළඹ වරාය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සිංගප්පූරුව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "எரிபொருள் பற்றாக்குறைக்கு பதில் தவறுகளை சரிசெய்வதுதான்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "எல்.ஐ.ஓ.சி. இலங்கையில் மேலும் 50 எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களை அமைக்க சிலோன் இந்தியன் ஆயில் நிறுவனம் அனுமதி பெறவுள்ளதாக அண்மையில் செய்திகள் வெளியாகியிருந்தன. தற்போது, ​​இந்நிறுவனத்துக்குச் சொந்தமான 210 நிரப்பு நிலையங்கள் நாட்டில் செயல்பட்டு வருகின்றன. 40 வருடங்களாக இலங்கையில் எரிபொருள், விநியோகம் மற்றும் விற்பனை ஆகியவற்றில் ஏகபோகமாக இயங்கி வந்த இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் 2002 ஆம் ஆண்டு இந்திய எண்ணெய் நிறுவனம் சந்தையில் நுழைந்தபோது ஏகபோகமாக மாறியது. இந்த ஆண்டு தீவிரமடைந்த அந்நியச் செலாவணி நெருக்கடியை எதிர்கொண்டு, இந்த இரண்டு நிறுவனங்களும் நாட்டின் எரிபொருள் தேவையைப் பூர்த்தி செய்ய விநியோகத்தை பராமரிக்கத் தவறிவிட்டன.",
        "இந்த எண்ணெய் நெருக்கடிக்கு ஒரு தீர்வாக, இந்த நாட்டில் எரிபொருள் இறக்குமதி, விற்பனை மற்றும் விநியோக சந்தையை திறக்க அரசாங்கம் முடிவு செய்துள்ளதாகவும் மேலும் மேலும் டீலர்கள் நுழைவதற்கான வாய்ப்பை வழங்குவதாகவும் அறியப்பட்டது. அதன்படி சீன சினோபெக் நிறுவனமும் இந்த சந்தையில் நுழைய இருப்பதாக சமீபத்தில் கேள்விப்பட்டது. 2002 இல், இந்தியன் ஆயில் நிறுவனத்திற்கு நாட்டின் எரிபொருள் சந்தையில் நுழைவதற்கான வாய்ப்பு வழங்கப்பட்டபோது, ​​சினோபெக் சந்தைப் பங்கைக் கோரியது. சீனா பெட்ரோலியம் மற்றும் கெமிக்கல் கார்ப்பரேஷனின் ஸ்பான்சர் நிறுவனமான சினோபெக் அந்த அனுமதியை அப்போது பெறவில்லை. அந்த நிறுவனத்திற்கு அந்த அனுமதி வழங்கப்பட்டிருந்தால், தற்போதைய எரிபொருள் நெருக்கடி இவ்வளவு கடுமையாக உணரப்பட்டிருக்காது.",
        "எரிபொருள் சப்ளையர்களிடையே போட்டி இருக்க, போதுமான எண்ணிக்கையிலான போட்டியாளர்கள் இருக்க வேண்டும். பின்னர் தேவைப்படுபவர்களுக்கு (வாடிக்கையாளர்களுக்கு) உயர் தரமான பொருட்களை வழங்குவதற்கும், அவற்றின் விநியோகத்தை திறம்பட செய்வதற்கும் சப்ளையர்களுக்கு இடையே ஒரு போட்டி உள்ளது. இது வாடிக்கையாளருக்கு பயனளிக்கிறது. இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தின் ஏகபோக உரிமையை இந்திய எண்ணெய் நிறுவனத்தால் சரியாக சவால் செய்ய முடியவில்லை. எனவே, தற்போதைய எரிபொருள் நெருக்கடிக்கு தீர்வாக, சந்தையை அதிக சப்ளையர்களுக்கு திறப்பது புத்திசாலித்தனம்.",
        "1961 ஆம் ஆண்டு பாராளுமன்ற சட்டத்தின் மூலம் பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் நிறுவப்படுவதற்கு முன்னர் இத்தகைய நிலைமை இருந்தது. அப்போது, ​​பெட்ரோலிய வர்த்தகத்தில் ஈடுபட்ட ஷெல், எஸ்ஸோ, கால்டெக்ஸ் ஆகிய மூன்று மாபெரும் பன்னாட்டு நிறுவனங்களால் நாட்டில் எரிபொருள் விநியோகம் செய்யப்பட்டு வந்தது.",
        "ஷெல் என்பது ராயல் டவ் ஷெல் நிறுவனம். சில தேசியமயமாக்கலில், மக்கள் பெற்றதை விட அதிகமாக இழந்தனர். இந்த நாட்டில் எரிபொருள் விநியோகம் மற்றும் விநியோகம் தேசியமயமாக்கப்பட்டது.",
        "எண்ணெய் தேசியமயமாக்கலின் போது, ​​அமெரிக்க நிறுவனங்கள் மற்றும் அமெரிக்க அல்லாத நிறுவனங்களுக்கு சொந்தமான 83 எரிபொருள் நிலையங்களும் தேசியமயமாக்கப்பட்டன. அமெரிக்க நிறுவனங்களுக்கு இழப்பீடு வழங்காததால், 1964ல், ஹிக்கன்லாப்பர் திருத்தங்களின்படி (1962 வெளிநாட்டு ஒத்துழைப்புச் சட்டத்திற்கு) இலங்கைக்கு வழங்கப்பட்ட பொருளாதார மற்றும் தொழில்நுட்ப ஒத்துழைப்பை அமெரிக்க அரசாங்கம் நிறுத்தியது.",
        "நாம் விரட்டியடித்த எண்ணெய் நிறுவனங்களை சிங்கப்பூருக்குக் கொண்டுவர லீக்வான் யூ துடித்தார். இதனால், ஒரு சொட்டு எண்ணெய் கூட இல்லாத சிங்கப்பூர், உலகின் பெட்ரோலிய வர்த்தகத்தில் முக்கிய இடத்தைப் பிடித்துள்ளது. (கொழும்பு துறைமுகம் தேசியமயமாக்கப்பட்டதை சிங்கப்பூரும் பயன்படுத்திக் கொண்டது) அமெரிக்க எண்ணெய் நிறுவனங்கள் சிங்கப்பூரில் பெரும் முதலீடு செய்தன.",
        "இதேவேளை, இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம் பாரிய நட்டத்தைச் சந்தித்த அரச நிறுவனங்களில் ஒன்றாக மாறியது. எண்ணெய் வர்த்தகம் தேசியமயமாக்கப்பட்ட போதிலும், இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனத்தை மக்கள் பணத்தில் பராமரிக்க வேண்டியிருந்தது.",
        "தற்போதைய அந்நியச் செலாவணி நெருக்கடியால் தூண்டப்பட்ட எரிபொருள் பற்றாக்குறையை நிவர்த்தி செய்வது கடந்த கால தவறுகளை சரிசெய்ய ஒரு வாய்ப்பாகும். திறமையான எரிபொருள் விநியோகத்தை பராமரிக்கவும், நுகர்வோருக்கு தரமான எரிபொருளை வழங்கவும் எரிபொருள் சந்தையில் அனைத்து ஏகபோகங்களையும் உடைக்க வேண்டியது அவசியம்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சிலோன் இந்தியன் ஆயில் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "50",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "210",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "40 ஆண்டுகள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்திய எண்ணெய் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆண்டு",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சீன",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "2002",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இந்தியன் ஆயில் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சினோபெக்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சினோபெக்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சீனா பெட்ரோலியம் மற்றும் கெமிக்கல் கார்ப்பரேஷன்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இந்திய எண்ணெய் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பெட்ரோலிய கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "1961",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "மூன்று",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ஷெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எஸ்ஸோ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கால்டெக்ஸ்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஷெல்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ராயல் டவ் ஷெல் நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "83",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கர் அல்லாதவர்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "1964",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஹிக்கன்லாப்பர் திருத்தங்கள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வெளிநாட்டு ஒத்துழைப்பு சட்டம்",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "1962",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Leequan Yu",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு துறைமுகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சிங்கப்பூர்",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலிய கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}