{
  "newspaper_id": "daily-ft-lk",
  "url": "https://www.ft.lk/business/Quickee-lk-unveils-Quickee-Mansion/34-737720",
  "time_ut": 1658345230,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Quickee.lk unveils ‘Quickee Mansion’",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Quickee.lk unveils ‘Quickee Mansion’",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "EFL Global Founder and President Hanif Yusoof during the opening ceremony of the Quickee Mansion",
        "An operational base inclusive of a warehouse, call centre and a vehicle fleet",
        "Quickee.lk, Sri Lanka’s favourite online marketplace, integrated with its own delivery fulfilment service, has advanced to its next phase with the unveiling of the ‘Quickee Mansion’, a physical base of operations for this unique digital commerce platform.",
        "The business keeps true to its promise of ‘Convenience Delivered’ to its customer base with the newly refurbished ‘Quickee Mansion,” which allows the Quickee staff to better serve its consumers.",
        "The ‘Quickee Mansion’ in Colombo 03 operates with a 365-day call centre team with dedicated customer support. The Quickee Mansion also serves as the headquarters for Quickee.lk’s own robust delivery fleet, which is deployed as orders are received.",
        "The recently relaunched Quickee.lk, Sri Lanka’s favourite online marketplace, the first of its kind online storefront, integrates a range of unparalleled products and services that are usually not offered by any other digital commerce platform in Sri Lanka. It has been able to maintain a robust execution capability of its brand promise by designating ‘Quickee Mansion’ as its physical hub, where any household across the nation is served through top delivery speeds even during late evenings and after-hours.",
        "With a new logo featuring the fastest animal on earth, the cheetah, the reinvented Quickee.lk promises a wide array of products and services, with the fastest speed for a Sri Lankan online marketplace that delivers until 3 a.m.",
        "Quickee Concierge, is a novel delivery service in Sri Lanka targeted at the busy working parent or individual who balance many things during the day. Quickee Concierge gives you a combination of a virtual and real shopping assistant. A Quickee.lk shopping assistant will take your shopping list, visit multiple stores on your behalf, purchase the products and will deliver them to you all in one go.",
        "If you’re planning a party with friends and family or need any urgent over-the-counter medication delivered to your doorstep, Quickee’s ‘Party SOS’ and ‘Emergency SOS’ ensure that all your demands are met until late night and early mornings in Colombo and suburbs.",
        "“The Quickee Mansion represents our physical presence in the competitive online marketplace in Sri Lanka and, more importantly, shows our dedication and accessibility to clients starting from ground level. Most online marketplaces that sell to Sri Lankan customers have no physical presence, while some have physical locations in other countries. Our service creed of ‘One-Stop-Shop for All Needs’ finally becomes a reality with the Quickee Mansion,” says Quickee.lk Chief Executive Officer Sammy Akbar.",
        "Customers can instantly download the Quickee.lk mobile app from Google Play and the Apple Appstore. They can also readily obtain our services by going to the Quickee.lk website, contacting the hotline at 0117324325, or messaging us on WhatsApp at 0777842533.",
        "Customers from overseas can also place orders for flowers, cakes, and gifts from our extensive selection of products for their loved ones in Sri Lanka by dialling USA: +1 315 232 0426, Canada: + 1 289 804 0587, and UK: + 44 203 769 8734.",
        "Quickee.lk accepts a wide range of payment methods and options, including cash on delivery, card on delivery, bank transfers, online payments, and QR payments."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Quickee.lk",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Hanif Yusoof",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Quickee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the ‘Quickee Mansion’",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a 365-day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "first",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "3 a.m.",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee Concierge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee’s ‘Party SOS’ and ‘Emergency SOS’",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "late night",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankan",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Sammy Akbar",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Apple",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0117324325",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0777842533",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "USA",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "315",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "UK",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "769 8734",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "Quickee.lk 'Quickee Mansion' එළිදක්වයි",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "Quickee Mansion විවෘත කිරීමේ උත්සවයේදී EFL ග්ලෝබල් නිර්මාතෘ සහ සභාපති හනීෆ් යූසුෆ්",
        "ගබඩාවක්, ඇමතුම් මධ්‍යස්ථානයක් සහ වාහන ඇණියක් ඇතුළත් මෙහෙයුම් පදනමක්",
        "Quickee.lk, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රියතම ඔන්ලයින් වෙළඳපොළ, තමන්ගේම බෙදාහැරීම් ඉටුකිරීමේ සේවාව සමඟ ඒකාබද්ධ වී, මෙම අද්විතීය ඩිජිටල් වාණිජ වේදිකාව සඳහා භෞතික පදනමක් වන ‘Quickee Mansion’ එළිදැක්වීමත් සමඟ එහි මීළඟ අදියර වෙත ඉදිරියට ගොස් ඇත.",
        "Quickee කාර්ය මණ්ඩලයට තම පාරිභෝගිකයින්ට වඩා හොඳින් සේවය කිරීමට ඉඩ සලසන අලුතින් ප්‍රතිසංස්කරණය කරන ලද 'Quickee Mansion' සමඟින් ව්‍යාපාරය සිය පාරිභෝගික පදනමට 'පහසුව ලබා දීම' පිළිබඳ පොරොන්දුව ඉටු කරයි.",
        "කොළඹ 03 හි පිහිටි ‘ක්විකී මැන්ෂන්’ දින 365 ක ඇමතුම් මධ්‍යස්ථාන කණ්ඩායමක් සමඟ කැපවූ පාරිභෝගික සහාය ඇතිව ක්‍රියාත්මක වේ. Quickee Mansion යනු Quickee.lk හිම ශක්තිමත් බෙදාහැරීමේ බලඇණියේ මූලස්ථානය ලෙසද ක්‍රියා කරයි, ඇණවුම් ලැබුණු විට එය යොදවනු ලැබේ.",
        "මෑතකදී නැවත දියත් කරන ලද Quickee.lk, ශ්‍රී ලංකාවේ ප්‍රියතම අන්තර්ජාල වෙළඳපොළ, එහි පළමු ආකාරයේ අන්තර්ජාල වෙළඳසැල් ඉදිරිපස, සාමාන්‍යයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ වෙනත් කිසිදු ඩිජිටල් වාණිජ වේදිකාවක් විසින් ලබා නොදෙන අසමසම නිෂ්පාදන සහ සේවා මාලාවක් ඒකාබද්ධ කරයි. 'ක්විකී මැන්ෂන්' එහි භෞතික කේන්ද්‍රස්ථානය ලෙස නම් කිරීමෙන් එහි සන්නාම පොරොන්දුව ශක්තිමත්ව ක්‍රියාත්මක කිරීමේ හැකියාවක් පවත්වා ගැනීමට එය සමත් වී ඇත, එහිදී රට පුරා සිටින ඕනෑම නිවසකට සවස් වන විට සහ පසු පැයවලදී පවා ඉහළ බෙදා හැරීමේ වේගයක් ලබා දේ.",
        "මිහිමත සිටින වේගවත්ම සත්වයා වන චීටා ඇතුළත් නව ලාංඡනයක් සමඟින්, ප්‍රතිනිර්මාණය කරන ලද Quickee.lk පුළුල් පරාසයක නිෂ්පාදන සහ සේවා රැසක් පොරොන්දු වන අතර, ශ්‍රී ලාංකේය අන්තර්ජාල වෙළඳපොළක් සඳහා අලුයම 3 දක්වා ලබා දෙන වේගවත්ම වේගය සමඟින්.",
        "Quickee Concierge යනු ශ්‍රී ලංකාවේ කාර්යබහුල වැඩ කරන දෙමාපියෙකු හෝ දිවා කාලයේ බොහෝ දේ සමතුලිත කරන පුද්ගලයින් ඉලක්ක කරගත් නව බෙදාහැරීමේ සේවාවකි. Quickee Concierge ඔබට අතථ්‍ය සහ සැබෑ සාප්පු සවාරි සහායකයකුගේ එකතුවක් ලබා දෙයි. Quickee.lk සාප්පු සවාරි සහායකයකු ඔබේ සාප්පු සවාරි ලැයිස්තුව රැගෙන, ඔබ වෙනුවෙන් වෙළෙඳසැල් කිහිපයකට පැමිණ, නිෂ්පාදන මිලදී ගෙන ඒවා ඔබ සැමට එකවර ලබා දෙනු ඇත.",
        "ඔබ මිතුරන් සහ පවුලේ අය සමඟ සාදයක් සැලසුම් කරන්නේ නම් හෝ ඔබේ නිවසටම හදිසි බෙහෙත් වට්ටෝරුවක් ලබා දීමට අවශ්‍ය නම්, Quickee's 'Party SOS' සහ 'Emergency SOS' ඔබගේ සියලු ඉල්ලීම් රාත්‍රිය සහ හිමිදිරි පාන්දර දක්වා ඉටු වන බව සහතික කරයි. කොළඹ සහ තදාසන්න ප්‍රදේශවල.",
        "“Quickee Mansion ශ්‍රී ලංකාවේ තරඟකාරී අන්තර්ජාල වෙළඳපොළ තුළ අපගේ භෞතික පැවැත්ම නියෝජනය කරන අතර, වඩාත් වැදගත් ලෙස, බිම් මට්ටමේ සිට ගනුදෙනුකරුවන් වෙත අපගේ කැපවීම සහ ප්‍රවේශ්‍යතාව පෙන්නුම් කරයි. ශ්‍රී ලාංකේය ගනුදෙනුකරුවන්ට අලෙවි කරන බොහෝ අන්තර්ජාල වෙළඳපොළවල්වල භෞතික පැවැත්මක් නොමැති අතර සමහර ඒවාට වෙනත් රටවල භෞතික ස්ථාන තිබේ. Quickee Mansion සමඟින් අපගේ ‘සියලු අවශ්‍යතා සඳහා එක-නැවතුම් සාප්පුවක්’ යන සේවා ක්‍රමය අවසානයේ යථාර්ථයක් බවට පත්වේ,” Quickee.lk ප්‍රධාන විධායක නිලධාරී Sammy Akbar පවසයි.",
        "Google Play සහ Apple Appstore වෙතින් Quickee.lk ජංගම යෙදුම පාරිභෝගිකයින්ට ක්ෂණිකව බාගත කළ හැක. Quickee.lk වෙබ් අඩවියට පිවිසීමෙන්, ක්ෂණික ඇමතුම් අංකය 0117324325 ඇමතීමෙන් හෝ 0777842533 ට WhatsApp මගින් අපට පණිවිඩ යැවීමෙන් ද ඔවුන්ට අපගේ සේවාවන් පහසුවෙන් ලබාගත හැකිය.",
        "එතෙර සිට පැමිණෙන පාරිභෝගිකයින්ට USA: +1 315 232 0426, Canada: + 1 289 804 0587, සහ UK: + 44 ඇමතීමෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ සිටින ඔවුන්ගේ ආදරණීයයන් සඳහා අපගේ පුළුල් නිෂ්පාදනවලින් මල්, කේක් සහ තෑගි සඳහා ඇණවුම් කළ හැකිය. 203 769 8734.",
        "Quickee.lk පුළුල් පරාසයක ගෙවීම් ක්‍රම සහ විකල්ප පිළිගනී, මුදල් මත මුදල්, බෙදාහැරීමේ කාඩ්පත, බැංකු මාරු කිරීම්, මාර්ගගත ගෙවීම් සහ QR ගෙවීම් ඇතුළුව."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Quickee.lk",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "හනීෆ් යූසුෆ්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ඉක්මන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "'ක්විකී මන්දිරය'",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඉක්මන්",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින 365ක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "පළමුවන",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "පෙ.ව. 3",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee Concierge",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee's 'Party SOS' සහ 'Emergency SOS'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මහ රෑ",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකික",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සැමී අක්බර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඇපල්",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0117324325",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "WhatsApp",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0777842533",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඇඑජ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "315",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "එක්සත් රාජධානිය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "769 8734",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "Quickee.lk 'Quickee Mansion' ஐ அறிமுகப்படுத்தியது",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "குயிக்கி மேன்ஷன் திறப்பு விழாவின் போது EFL குளோபல் நிறுவனர் மற்றும் தலைவர் ஹனிஃப் யூசூப்",
        "கிடங்கு, கால் சென்டர் மற்றும் வாகனக் கடற்படை ஆகியவற்றை உள்ளடக்கிய செயல்பாட்டுத் தளம்",
        "Quickee.lk, இலங்கையின் விருப்பமான ஆன்லைன் சந்தையானது, அதன் சொந்த விநியோக பூர்த்திச் சேவையுடன் ஒருங்கிணைக்கப்பட்டுள்ளது, இந்த தனித்துவமான டிஜிட்டல் வர்த்தக தளத்திற்கான செயல்பாட்டு அடிப்படையான 'Quickee Mansion' ஐ வெளியிடுவதன் மூலம் அதன் அடுத்த கட்டத்திற்கு முன்னேறியுள்ளது.",
        "புதிதாகப் புதுப்பிக்கப்பட்ட ‘குயிக்கி மேன்ஷன்’ மூலம் வாடிக்கையாளர்களுக்கு ‘வசதி வழங்கப்பட்டுள்ளது’ என்ற வாக்குறுதியை வணிகமானது உண்மையாகவே வைத்திருக்கிறது, இது Quickee ஊழியர்களை அதன் நுகர்வோருக்கு சிறப்பாகச் சேவை செய்ய அனுமதிக்கிறது.",
        "கொழும்பு 03 இல் உள்ள ‘குயிக்கி மேன்ஷன்’ அர்ப்பணிப்புள்ள வாடிக்கையாளர் ஆதரவுடன் 365 நாள் கால் சென்டர் குழுவுடன் இயங்குகிறது. Quickee Mansion ஆனது Quickee.lk இன் சொந்த வலுவான டெலிவரி கடற்படையின் தலைமையகமாகவும் செயல்படுகிறது, இது ஆர்டர்கள் பெறப்பட்டவுடன் பயன்படுத்தப்படுகிறது.",
        "சமீபத்தில் மீண்டும் தொடங்கப்பட்ட Quickee.lk, இலங்கையின் விருப்பமான ஆன்லைன் சந்தையான, அதன் வகையான முதல் ஆன்லைன் ஸ்டோர்ஃப்ரண்ட், இலங்கையில் பொதுவாக வேறு எந்த டிஜிட்டல் வர்த்தக தளமும் வழங்காத இணையற்ற தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளை ஒருங்கிணைக்கிறது. 'குயிக்கி மேன்ஷன்' ஐ அதன் இயற்பியல் மையமாக நியமிப்பதன் மூலம் அதன் பிராண்ட் வாக்குறுதியை உறுதியான நிறைவேற்றும் திறனை இது பராமரிக்க முடிந்தது, அங்கு நாடு முழுவதும் உள்ள எந்த குடும்பத்திற்கும் மாலை மற்றும் அதற்குப் பிந்தைய மணிநேரங்களில் கூட அதிக டெலிவரி வேகத்தில் வழங்கப்படுகிறது.",
        "பூமியின் வேகமான விலங்கான சிறுத்தையை உள்ளடக்கிய புதிய லோகோவுடன், மீண்டும் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட Quickee.lk ஆனது, இலங்கையின் ஆன்லைன் சந்தையில் அதிகாலை 3 மணி வரை மிக வேகமான வேகத்துடன், பரந்த அளவிலான தயாரிப்புகள் மற்றும் சேவைகளை உறுதியளிக்கிறது.",
        "Quickee Concierge, மும்முரமாக வேலை செய்யும் பெற்றோர் அல்லது பகலில் பல விஷயங்களைச் சமநிலைப்படுத்தும் தனிநபரை இலக்காகக் கொண்ட இலங்கையில் ஒரு புதுமையான விநியோக சேவையாகும். Quickee Concierge உங்களுக்கு மெய்நிகர் மற்றும் உண்மையான ஷாப்பிங் உதவியாளரின் கலவையை வழங்குகிறது. Quickee.lk ஷாப்பிங் உதவியாளர் உங்கள் ஷாப்பிங் பட்டியலை எடுத்து, உங்கள் சார்பாக பல கடைகளுக்குச் சென்று, தயாரிப்புகளை வாங்கி, அவற்றை ஒரே நேரத்தில் உங்களுக்கு வழங்குவார்.",
        "நீங்கள் நண்பர்கள் மற்றும் குடும்பத்தினருடன் ஒரு விருந்துக்கு திட்டமிட்டால் அல்லது உங்கள் வீட்டு வாசலில் ஏதேனும் அவசர மருந்து தேவைப்பட்டால், Quickee's 'Party SOS' மற்றும் 'Emergency SOS' உங்கள் கோரிக்கைகள் அனைத்தும் இரவு மற்றும் அதிகாலை வரை நிறைவேற்றப்படுவதை உறுதி செய்யும். கொழும்பு மற்றும் புறநகர்.",
        "\"குயிக்கி மேன்ஷன் இலங்கையில் உள்ள போட்டிமிக்க ஆன்லைன் சந்தையில் எங்களின் உடல்நிலையை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகிறது, மேலும் முக்கியமாக, தரை மட்டத்திலிருந்து தொடங்கி வாடிக்கையாளர்களுக்கு எங்கள் அர்ப்பணிப்பு மற்றும் அணுகலைக் காட்டுகிறது. இலங்கை வாடிக்கையாளர்களுக்கு விற்கும் பெரும்பாலான ஆன்லைன் சந்தைகளில் உடல் இருப்பு இல்லை, சிலவற்றில் வேறு நாடுகளில் பௌதீக இருப்பிடங்கள் உள்ளன. 'அனைத்து தேவைகளுக்கும் ஒரே-நிறுத்தம்' என்ற எங்கள் சேவை நம்பிக்கையானது Quickee மாளிகையுடன் இறுதியாக உண்மையாகிறது,\" என்கிறார் Quickee.lk இன் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி சாமி அக்பர்.",
        "Google Play மற்றும் Apple Appstore இலிருந்து Quickee.lk மொபைல் செயலியை வாடிக்கையாளர்கள் உடனடியாக பதிவிறக்கம் செய்யலாம். Quickee.lk இணையத்தளத்திற்குச் செல்வதன் மூலமும், 0117324325 என்ற தொலைபேசி இலக்கத்தைத் தொடர்புகொள்வதன் மூலமும், அல்லது 0777842533 என்ற எண்ணுக்கு WhatsApp இல் செய்தி அனுப்புவதன் மூலமும் அவர்கள் எமது சேவைகளை உடனடியாகப் பெற்றுக்கொள்ள முடியும்.",
        "வெளிநாடுகளில் இருந்து வரும் வாடிக்கையாளர்கள், அமெரிக்கா: +1 315 232 0426, கனடா: + 1 289 804 0587, மற்றும் UK: + 44 ஐ டயல் செய்வதன் மூலம் இலங்கையில் உள்ள தங்கள் அன்புக்குரியவர்களுக்கான எங்கள் விரிவான தயாரிப்புகளிலிருந்து பூக்கள், கேக்குகள் மற்றும் பரிசுகளுக்கான ஆர்டர்களை வைக்கலாம். 203 769 8734.",
        "Quickee.lk ஆனது பணப்பரிமாற்றம், டெலிவரிக்கான அட்டை, வங்கிப் பரிமாற்றங்கள், ஆன்லைன் கொடுப்பனவுகள் மற்றும் QR கொடுப்பனவுகள் உட்பட பரந்த அளவிலான கட்டண முறைகள் மற்றும் விருப்பங்களை ஏற்றுக்கொள்கிறது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Quickee.lk",
          "label": "ORG"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஹனிஃப் யூசுப்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "விரைவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "'விரைவு மாளிகை'",
            "label": "EVENT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விரைவு",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஒரு 365 நாள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "முதலில்",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "காலை 3 மணி",
            "label": "TIME"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "விரைவு வரவேற்பு",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee's 'Party SOS' மற்றும் 'Emergency SOS'",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பின்னிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சாமி அக்பர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ஆப்பிள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0117324325",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "பகிரி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "0777842533",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அமெரிக்கா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "315",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "யுகே",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "44",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "769 8734",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Quickee.lk",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}