{
  "newspaper_id": "news-first-lk",
  "url": "https://www.newsfirst.lk/2022/07/25/fuel-imports-to-be-restricted-in-the-next-12-months/",
  "time_ut": 1658749260,
  "original_lang": "en",
  "original_title": "Fuel imports to be restricted in the next 12 months",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Fuel imports to be restricted in the next 12 months",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): Minister of Power and Energy Kanchana Wijesekera said that the QR system was introduced since the daily fuel demand cannot be fulfilled.",
        "Due to Forex issues, Fuel imports has to be restricted in the next 12 months, he said.",
        "He said that the Ceylon Petroleum Corporation or the CPC has never distributed Fuel daily to every single Fuel Station, adding that it is practically NOT Possible even when stocks are unlimited.",
        "Travel ban against six activists including Rev. Fr. Jeewantha, & IUSF Chief",
        "President Putin congratulates Ranil W on election to office of President",
        "Fuel Pass: Implementation from 26th July; Only QR based service from 1st August"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "the next 12 months",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "daily",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Forex",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the next 12 months",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Ceylon Petroleum Corporation",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Fuel Station",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "six",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Fr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Jeewantha, & IUSF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Putin",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Ranil W",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "26th July",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "August",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "ඉදිරි මාස 12 තුළ ඉන්ධන ආනයනය සීමා කෙරේ",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): දෛනික ඉන්ධන ඉල්ලුම සපුරාලීමට නොහැකි බැවින් QR පද්ධතිය හඳුන්වා දුන් බව විදුලිබල හා බලශක්ති අමාත්‍ය කාංචන විජේසේකර මහතා පැවසීය.",
        "විදේශ විනිමය ගැටළු හේතුවෙන් ඉදිරි මාස 12 තුළ ඉන්ධන ආනයනය සීමා කිරීමට සිදුවන බව ඔහු පැවසීය.",
        "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව හෝ ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව කිසි දිනක සෑම ඉන්ධන පිරවුම්හලකටම දිනපතා ඉන්ධන බෙදා හැර නොමැති බවත්, තොග අසීමිතව තිබියදී පවා එය ප්‍රායෝගිකව කළ නොහැකි බවත් ඔහු පැවසීය.",
        "ගරු පියතුමා ඇතුළු ක්‍රියාකාරීන් හය දෙනෙකුට විදෙස් ගමන් තහනමක් ජීවන්ත සහ අවිශිබම ප්‍රධානී",
        "ජනාධිපති ධූරයට තේරී පත් වූ රනිල් ඩබ්ලිව්",
        "ඉන්ධන අවසරපත්ර: ජූලි 26 සිට ක්රියාත්මක කිරීම; අගෝස්තු 1 සිට QR පදනම් කරගත් සේවාවක් පමණි"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඉදිරි මාස 12",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දිනපතා",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Forex",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි මාස 12",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ලංකා ඛනිජ තෙල් නීතිගත සංස්ථාව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉන්ධන පිරවුම්හල",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "හය",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "ශා",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ජීවන්ත, සහ අවිශිබම",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පුටින්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "රනිල් ඩබ්ලිව්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ජූලි 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "අගෝස්තු",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "அடுத்த 12 மாதங்களில் எரிபொருள் இறக்குமதி கட்டுப்படுத்தப்படும்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "COLOMBO (News 1st): நாளாந்த எரிபொருள் தேவையை பூர்த்தி செய்ய முடியாத காரணத்தினால் QR முறை அறிமுகப்படுத்தப்பட்டதாக மின்சக்தி மற்றும் எரிசக்தி அமைச்சர் காஞ்சன விஜேசேகர தெரிவித்தார்.",
        "அந்நிய செலாவணி சிக்கல்கள் காரணமாக, அடுத்த 12 மாதங்களில் எரிபொருள் இறக்குமதியை கட்டுப்படுத்த வேண்டும், என்றார்.",
        "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனமோ அல்லது CPCயோ ஒவ்வொரு எரிபொருள் நிலையத்திற்கும் தினமும் எரிபொருளை விநியோகித்ததில்லை என்று கூறிய அவர், வரம்பற்ற கையிருப்புகளில் கூட அது நடைமுறையில் சாத்தியமில்லை என்றும் கூறினார்.",
        "Rev. Fr உட்பட ஆறு ஆர்வலர்களுக்கு எதிராக பயணத் தடை. ஜீவந்த மற்றும் IUSF தலைவர்",
        "ஜனாதிபதி பதவிக்கு தெரிவு செய்யப்பட்ட ரணில் வுக்கு ஜனாதிபதி புடின் வாழ்த்து தெரிவித்துள்ளார்",
        "எரிபொருள் அனுமதிச் சீட்டு: ஜூலை 26 முதல் அமலாக்கம்; ஆகஸ்ட் 1 முதல் QR அடிப்படையிலான சேவை மட்டுமே"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அடுத்த 12 மாதங்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "News 1st",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினசரி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அந்நிய செலாவணி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 12 மாதங்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை பெற்றோலியக் கூட்டுத்தாபனம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "CPC",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "எரிபொருள் நிலையம்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆறு",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "Fr",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஜீவந்த, & IUSF",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "புடின்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ரணில் டபிள்யூ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜூலை 26",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "1வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ஆகஸ்ட்",
            "label": "DATE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}