{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131996",
  "time_ut": 1658458338,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "காலிமுகத்திடல் போராட்டம் மீது அடக்குமுறை : கனடா, பிரித்தானியா கண்டனம்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Crackdown on vacating protest: Canada, Britain condemn",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "Britain and Canada have expressed their deep concern and condemnation of the action taken against the demonstrators in front of the Presidential Secretariat at midnight in Colombo's Kalimaguttal area.",
        "I am very concerned about the news coming from the empty-faced protest field. We reiterate the importance of the right to peaceful protest, said British High Commissioner Sarah Hulten.",
        "I don't know why this is happening in an empty protest field. The Canadian High Commissioner said it was important for officers to act with restraint and avoid violence."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Canada",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "Britain",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Canada",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the Presidential Secretariat",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "midnight",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Colombo",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Kalimaguttal",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sarah Hulten",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Canadian",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "විරෝධතාවයෙන් ඉවත්වීම මර්දනය කිරීම: කැනඩාව, බ්‍රිතාන්‍යය හෙළා දකියි",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "කොළඹ කලිමගුට්ටල් ප්‍රදේශයේ මධ්‍යම රාත්‍රියේ ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය ඉදිරිපිට විරෝධතාකරුවන්ට එරෙහිව ගෙන ඇති ක්‍රියාමාර්ගය සම්බන්ධයෙන් බ්‍රිතාන්‍යය සහ කැනඩාව දැඩි කනස්සල්ල පළ කර තිබේ.",
        "හිස් මුහුණු සහිත විරෝධතා පිටියෙන් එන පුවත් ගැන මම ඉතා කනස්සල්ලට පත්ව සිටිමි. සාමකාමී විරෝධතා දැක්වීමේ අයිතියේ වැදගත්කම අපි යළිත් අවධාරණය කරන බව බ්‍රිතාන්‍ය මහ කොමසාරිස් සාරා හුල්ටන් මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "හිස් විරෝධතා පිටියක මෙහෙම වෙන්නේ ඇයි කියලා මම දන්නේ නැහැ. කැනේඩියානු මහ කොමසාරිස්වරයා පැවසුවේ නිලධාරීන් සංයමයෙන් කටයුතු කිරීම සහ ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් වැළකී සිටීම වැදගත් බවයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කැනඩාව",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "බ්රිතාන්යය",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කැනඩාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජනාධිපති ලේකම් කාර්යාලය",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "මධ්යම රාත්රිය",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "කොළඹ",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "කාලිමගුට්ටල්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සාරා හල්ටන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කැනේඩියානු",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "காலிமுகத்திடல் போராட்டம் மீது அடக்குமுறை : கனடா, பிரித்தானியா கண்டனம்",
      "author": "",
      "body_lines": [
        "கொழும்பு காலிமுகத்திடல் பகுதியில் ஜனாதிபதி செயலகத்திற்கு முன்னால் நள்ளிரவில் ஆர்ப்பாட்டக்காரர்களிற்கு எதிராக எடுக்கப்பட்ட நடவடிக்கை  குறித்து பிரித்தானியா மற்றும் கனடா ஆகிய நாடுகள் ஆழ்ந்த கவலையும் கண்டனமும் வெளியிட்டுள்ளன.",
        "காலி முகத்திடல் போராட்டக் களத்தில் இருந்து வரும் செய்திகள் குறித்து மிகவும் கவலையடைகிறேன்.  அமைதியான முறையில் போராட்டம் நடத்துவதற்கான உரிமையின் முக்கியத்துவத்தை மீண்டும் வலியுறுத்துகின்றோம் என பிரித்தானிய உயர்ஸ்தானிகர் சாரா ஹுல்டன் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "காலி முகத்திடல் போராட்டக் களத்தில் ஏன் இப்படி நடக்கிறது என்று தெரியவில்லை.  அதிகாரிகள் நிதானத்துடன் செயல்படுவதும் வன்முறையைத் தவிர்ப்பதும் முக்கியம் என கனேடிய உயர்ஸ்தானிகர் குறிப்பிட்டுள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கனடா",
          "label": "GPE"
        },
        {
          "text": "பிரிட்டன்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "கனடா",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜனாதிபதி செயலகம்",
            "label": "FAC"
          },
          {
            "text": "நள்ளிரவு",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "கொழும்பு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "களிமகுத்தல்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சாரா ஹுல்டன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கனடியன்",
            "label": "NORP"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}