{
  "newspaper_id": "tamil-mirror-lk",
  "url": "https://www.tamilmirror.lk/செய்திகள்/ருஹுணு-குமாரி-தடம்புரண்டது/175-302342",
  "time_ut": 1660534967,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "“ருஹுணு குமாரி” தடம்புரண்டது",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "\"Ruhunu Kumari\" was derailed",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Railway Department has announced that the \"Ruhunu Kumari\" train has derailed this morning in Galle-Bussa section.",
        "Railway Transport Superintendent Kamini Senaviratne said that the coastal train service has been completely affected due to this.",
        "In this situation, it is reported that the work of tracking the said train is being carried out quickly. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Ruhunu Kumari",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Railway Department",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ruhunu Kumari",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "this morning",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "Galle-Bussa",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Senaviratne",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "\"රුහුණු කුමාරි\" පීලි පැනලා",
      "author": "නොදන්නා",
      "body_lines": [
        "\"රුහුණු කුමාරි\" දුම්රිය අද පෙරවරුවේ ගාල්ල - බුස්ස කොටසේදී පීලි පැනීමට ලක්ව ඇති බව දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව නිවේදනය කරයි.",
        "මේ හේතුවෙන් මුහුදුබඩ දුම්රිය ධාවනයට සම්පූර්ණයෙන්ම බාධා එල්ල වී ඇති බව දුම්රිය ගමනාගමන අධිකාරී කාමිණී සෙනවිරත්න මහත්මිය පැවසුවාය.",
        "මෙම තත්ත්වය මත එම දුම්රිය ලුහුබැඳීමේ කටයුතු කඩිනමින් සිදුකෙරෙන බවද වාර්තා වේ. (ආ)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "රුහුණු කුමාරි",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "දුම්රිය දෙපාර්තමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රුහුණු කුමාරි",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මේ උදෑසන",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල-බුස්ස",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සෙනවිරත්න",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "“ருஹுணு குமாரி” தடம்புரண்டது",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "“ருஹுணு குமாரி” புகையிரதம் இன்று காலை காலி - பூஸ்ஸ பகுதியில் தடம் புரண்டுள்ளதாக ரயில்வே திணைக்களம் அறிவித்துள்ளது.",
        "இதனால் கடலோர புகையிரத சேவை முழுமையாக பாதிக்கப்பட்டுள்ளதாக ரயில்வே போக்குவரத்து அத்தியட்சகர் காமினி செனவிரத்ன தெரிவித்துள்ளார்.",
        "இந்த நிலையில் குறித்த புகையிரதத்தை தடமேற்றும் பணிகள் விரைவாக முன்னெடுக்கப்பட்டு வருவதாக தெரிவிக்கப்படுகின்றது. (R)"
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ருஹுனு குமாரி",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ரயில்வே துறை",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ருஹுனு குமாரி",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இன்று காலை",
            "label": "TIME"
          },
          {
            "text": "காலி-புஸ்ஸா",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "செனவிரத்ன",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}