{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/130325",
  "time_ut": 1656401787,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "கிளிநொச்சி பிராந்திய சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் மீது தாக்குதல் : சந்தேகநபரை 14 நாட்கள் விளக்கமறியல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Attack on Kilinochchi Regional Health Services Director: 14 days interrogation of suspect",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "The Kilinochchi District Magistrate's Court has ordered that the suspect who attempted to attack the Kilinochchi Regional Health Services Director be remanded for the next 14 days.",
        "An attempt was made to attack the Regional Health Services Director Saravana Bhavan by a person while refueling in the Kilinochchi District last (23).",
        "The suspect who attempted to carry out the attack was arrested by the Kilinochchi Police and produced before the Kilinochchi District Magistrate's Court yesterday and has been remanded for 14 days.",
        "He was arrested on charges of obstruction of state duty and attempted assault on a government official.",
        "Despite the shortage of doctors and other obstacles, especially in the Kilinochchi district, the health department has been relentlessly providing other public servants with the task of preventing illegal sand mining crews and hoarders from interfering with such authorities and preventing them from obtaining fuel. It is noteworthy that this incident took place on the spot."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Kilinochchi Regional Health Services",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "14 days",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "The Kilinochchi District Magistrate's Court",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kilinochchi Regional Health Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the next 14 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Regional Health Services",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Saravana Bhavan",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the Kilinochchi District",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the Kilinochchi Police",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the Kilinochchi District Magistrate's",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14 days",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "Kilinochchi",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "කිලිනොච්චි ප්‍රාදේශීය සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂට පහරදීම: සැකකරුගෙන් දින 14ක ප්‍රශ්න කිරීම්",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "කිලිනොච්චිය ප්‍රාදේශීය සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂවරයාට පහරදීමට උත්සාහ කළ සැකකරු ඉදිරි දින 14 දක්වා රක්ෂිත බන්ධනාගාර ගත කරන ලෙස කිලිනොච්චිය දිසා මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණය නියෝග කර තිබේ.",
        "පසුගිය (23) කිලිනොච්චි දිස්ත්‍රික්කයේ ඉන්ධන ලබා ගනිමින් සිටියදී ප්‍රාදේශිය සෞඛ්‍ය සේවා අධ්‍යක්ෂ සරවන භවන් වෙත කිසියම් පුද්ගලයෙකු විසින් පහරදීමට උත්සහ කර තිබෙනවා.",
        "පහරදීම සිදුකිරීමට තැත්කළ සැකකරු කිලිනොච්චිය පොලිසිය විසින් අත්අඩංගුවට ගෙන ඊයේ කිලිනොච්චිය දිසා මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයට ඉදිරිපත් කිරීමෙන් පසු දින 14ක රක්‍ෂිත බන්ධනාගාරගත කර ඇත.",
        "රාජ්‍ය රාජකාරියට බාධා කිරීම සහ රජයේ නිලධාරියෙකුට පහරදීමට තැත් කිරීම යන චෝදනා මත ඔහු අත්අඩංගුවට ගෙන ඇත.",
        "විශේෂයෙන් කිලිනොච්චි දිස්ත්‍රික්කයේ වෛද්‍යවරුන්ගේ හිඟය සහ වෙනත් බාධා මධ්‍යයේ වුවද නීතිවිරෝධී වැලි ගොඩදැමීමේ කණ්ඩායම් සහ තොග සඟවන්නන් එම බලධාරීන්ට මැදිහත්වීම වැළැක්වීම සහ ඉන්ධන ලබා ගැනීම වැළැක්වීම සඳහා සෞඛ්‍ය දෙපාර්තමේන්තුව අනෙකුත් රාජ්‍ය සේවකයන්ට ඉවක් බවක් නොමැතිව ලබාදෙමින් සිටී. මෙම සිදුවීම එම ස්ථානයේදීම සිදුවීම විශේෂත්වයකි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "කිලිනොච්චිය ප්‍රාදේශීය සෞඛ්‍ය සේවා",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "දින 14 යි",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඒ කිලිනොච්චිය දිසා මහේස්ත්‍රාත් අධිකරණයයි",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චිය ප්‍රාදේශීය සෞඛ්‍ය සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඉදිරි දින 14",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රාදේශීය සෞඛ්ය සේවා",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "සරවන භවන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චි දිස්ත්‍රික්කය",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "කිලිනොච්චිය පොලිසිය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "කිලිනොච්චිය දිසා මහේස්ත්‍රාත්වරයාගේ",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දින 14 යි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "කිලිනොච්චි",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "கிளிநொச்சி பிராந்திய சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் மீது தாக்குதல் : சந்தேகநபரை 14 நாட்கள் விளக்கமறியல்",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "கிளிநொச்சி பிராந்திய சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் மீது தாக்குதல் மேற்கொள்ள முயற்சித்த சந்தேகநபரை எதிர்வரும் 14 நாட்களுக்கு விளக்கமறியலில் வைக்குமாறு கிளிநொச்சி மாவட்ட நீதவான் நீதிமன்றம் கட்டளையிட்டுள்ளது.",
        "கிளிநொச்சி மாவட்டத்தில்  பணியாற்றும் சுகாதாரத்துறை உத்தியோகத்தர்களுக்கான எரிபொருட்கள் கடந்த (23)  கிளிநொச்சி நகரில் அமைந்துள்ள  எரிபொருள் நிரப்பு   வழங்கப் பட்டுக் கொண்டிருந்த நிலையில்   நபரெருவரால்  பிராந்திய சுகாதார சேவைகள் பணிப்பாளர் சரவண பவன் மீது தாக்குதல் முயற்சி  மேற்கொள்ளப் பட்டிருந்தது.",
        "குறித்த சம்பவம் தொடர்பில் கிளிநொச்சி பொலிஸாரால் நடவடிக்கை எடுக்கப்பட்டதுடன்  தாக்குதல் மேற்கொள்ள முயற்சித்த சந்தேகநபர் கைது செய்யப்பட்டு கிளிநொச்சி மாவட்ட நீதவான் நீதிமன்றில் நேற்று ஆஜர்படுத்தப்பட்டதையடுத்து  14 நாட்கள்  விளக்க மறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "அதாவது    அரச கடமைக்கு இடையூறு விளைவித்தமை மற்றும் அரச அதிகாரி ஒருவரை தாக்க முற்பட்டமை போன்ற குற்றச்சாட்டுக்களின் கீழ் கைது செய்யப்பட்டு இவ்வாறு விளக்க மறியலில் வைக்கப்பட்டுள்ளார்.",
        "குறிப்பாக கிளிநொச்சி மாவட்டத்தில் கானப்படுகின்ற  வைத்தியர் பற்றாக்குறை மற்றும் ஏனைய பல்வேறு  தடைகளுக்கு மத்தியிலும் தங்களுடைய அயராத சேவைகளை ஆற்றி வரும் சுகாதாரத்துறையினர் ஏனைய அரச உத்தியோகத்தர்களுக்கு எரிபொருள் நிரப்பு நிலையங்களில்  தொடர்சியாக  சட்டவிரோத மணல் அகழ்வில் ஈடுபடும் குழுவினரும் பதுக்கல் வியாபாரிகளும் இவ்வாறான அதிகாரிகளுக்கு  இடையூறு விளைவித்து அவர்கள் எரிபொருட்களை பெற்றுக் கொள்ள முடியாதவாறு அவர்களது கடமைகளும் செல்வதற்குரிய எரிபொருளை பெற்றுக் கொள்வதற்கு இடையூறுகளை விளைவித்து வருகின்ற  இந்த நிலையிலேயே இந்த சம்பவம் இடம்பெற்றமை குறிப்பிடத்தக்கது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "கிளிநொச்சி பிராந்திய சுகாதார சேவைகள்",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "14 நாட்கள்",
          "label": "DATE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "கிளிநொச்சி மாவட்ட நீதவான் நீதிமன்றில்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி பிராந்திய சுகாதார சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "அடுத்த 14 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிராந்திய சுகாதார சேவைகள்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "சரவண பவன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி மாவட்டம்",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "23",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கிளிநொச்சி பொலிஸ்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கிளிநொச்சி மாவட்ட நீதவான்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "14 நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "கிளிநொச்சி",
            "label": "GPE"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}