{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/132247",
  "time_ut": 1658748234,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியில் இருந்து எவரும் அரசாங்கத்துடன் இணையப்போவதில்லை - திஸ்ஸ அத்தநாயக்க",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Nobody from United People's Shakti will join government - Thissa Attanayake",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "Reports that some members of United People's Shakti will join the government are untrue.",
        "Therefore, MP Thissa Attanayake said that under his regime, an all-party government will never be formed in this country.",
        "He pointed out that the government's plans to distribute fuel have failed, and pointed out that no steps have been taken to import fuel after August 15.",
        "He disclosed this at a press conference held on Monday (25) at the Office of the Leader of the Opposition in Colombo.",
        "We acted according to the agenda for the people during the referendum on the 20th.",
        "However, the ruling parties acted with their own security and future politics in mind. We have held various discussions with the protestors under the leadership of Opposition Leader Sajith Premadasa. Its aim was to make the united demonstrations of the people successful.",
        "The main topics of these discussions were the full implementation of Article 19, the complete abolition of the executive presidential system, the formation of an all-party government without Rajapaksas and the immediate importation of essential needs including medicine. The ruling party supported Ranil Wickramasinghe so that these should not be fulfilled.",
        "Their main demand was to suspend the dissolution of Parliament. The present government and parliament have lost the mandate of the people. The position found inside the Parliament and the position found among the people outside the Parliament are dichotomous. Also, they voted for President Ranil Wickremesinghe on his promise to support the construction of new houses for the members of Parliament whose houses were set ablaze on May 9. It is also reported that money exchange took place during this.",
        "The current president is seen as having to provide relief for essential needs including fuel and gas. The second challenge he faces is to increase the dwindling foreign exchange reserves.",
        "As compared to June last year, the amount of remittances sent by Sri Lankans abroad has decreased by 48 percent till June this year. The confidence of the youth abroad has not yet been built.",
        "There are reports that the electricity tariff is going to increase massively in a couple of days. We are observing that the President will control the increasing prices of essential commodities in this way. So far 18 ministers have been appointed. It is reported that four more are to be appointed. Can increasing the number of cabinet ministers thus solve the problem?",
        "The government has no formal work plan to solve the fuel crisis. The job programs introduced by the government for this have failed. Fuel lines are not yet complete.",
        "No steps have been taken so far to import fuel after August 15. The government does not have a work plan for that.",
        "Monkeypox has been declared a public health emergency by the World Health Organization. It should be clarified what steps the government has taken to prevent it.",
        "The international community is unhappy with Sri Lanka, so the government should take steps to maintain friendly relations with the international community without creating a possibility of imposing sanctions, including the European Union.",
        "The allegation that members of United People's Shakti are joining the government is completely untrue. Under no circumstances will an all-party government be formed in the country. The reason is that Ranil Wickramasinghe will try to retain his power."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "United People's Shakti",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Thissa Attanayake",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Thissa Attanayake",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "August 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monday",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "the Office of the Leader of the Opposition in Colombo",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "the 20th",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sajith Premadasa",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Article 19",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "Rajapaksas",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickremesinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "May 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "second",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "June last year",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Sri Lankans",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "48 percent",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "June this year",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "a couple of days",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "four",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "August 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Monkeypox",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "the World Health Organization",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "the European Union",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "United People's Shakti",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "එක්සත් ජනතා ශක්තියෙන් කිසිවෙක් ආණ්ඩුවට එන්නේ නැහැ - තිස්ස අත්තනායක",
      "author": "ඩිජිටල් මේසය 5",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනතා ශක්ති සංවිධානයේ ඇතැම් මන්ත්‍රීවරුන් ආණ්ඩුවට එක්වන බවට පළවන වාර්තා අසත්‍යයි.",
        "එබැවින් තම පාලනය යටතේ කිසිවිටෙක මේ රටේ සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් බිහි නොවන බව පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී තිස්ස අත්තනායක මහතා පැවසීය.",
        "ඉන්ධන බෙදා හැරීමේ රජයේ සැලසුම් අසාර්ථක වී ඇති බව සඳහන් කළ ඔහු අගෝස්තු 15 වැනිදායින් පසු ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට පියවර ගෙන නොමැති බවද පෙන්වා දුන්නේය.",
        "ඔහු මේ බව අනාවරණය කළේ සඳුදා (25) කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලයේ පැවැති ප්‍රවෘත්ති සාකච්ඡාවකදීය.",
        "20 වැනිදා ජනමත විචාරණයේදී අපි ජනතාව වෙනුවෙන් න්‍යාය පත්‍රයට අනුව කටයුතු කළා.",
        "නමුත් ආණ්ඩු පක්ෂ ක්‍රියා කළේ තමන්ගේ ආරක්ෂාව සහ අනාගත දේශපාලනය ගැන සිතාය. විපක්ෂ නායක සජිත් ප්‍රේමදාස මහතාගේ ප්‍රධානත්වයෙන් අපි විරෝධතාකරුවන් සමඟ විවිධ සාකච්ඡා පවත්වා තිබෙනවා. ජනතාවගේ ඒකාබද්ධ පෙළපාලි සාර්ථක කර ගැනීම එහි අරමුණ විය.",
        "19 වැනි ව්‍යවස්ථාව සම්පූර්ණයෙන් ක්‍රියාත්මක කිරීම, විධායක ජනාධිපති ක්‍රමය සම්පූර්ණයෙන් අහෝසි කිරීම, රාජපක්ෂවරුන්ගෙන් තොර සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් පිහිටුවීම සහ ඖෂධ ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය අවශ්‍යතා වහා ආනයනය කිරීම මෙම සාකච්ඡාවල ප්‍රධාන මාතෘකා විය. මේවා ඉටු නොවීමට ආණ්ඩු පක්ෂය රනිල් වික්‍රමසිංහට සහාය දුන්නා.",
        "ඔවුන්ගේ ප්‍රධාන ඉල්ලීම වූයේ පාර්ලිමේන්තුව විසුරුවා හැරීම අත්හිටුවන ලෙසයි. වත්මන් ආණ්ඩුවට සහ පාර්ලිමේන්තුවට ජනතා වරම අහිමි වී තිබෙනවා. පාර්ලිමේන්තුව ඇතුලේ තියෙන ස්ථාවරයත්, පාර්ලිමේන්තුවෙන් පිටත මිනිස්සු අතර තියෙන ස්ථාවරයත් දෙකඩයි. එමෙන්ම මැයි 9 වැනිදා නිවෙස්වලට ගිනි තැබූ මන්ත්‍රීවරුන්ට නව නිවාස ඉදිකිරීමට සහාය දෙන බවට දුන් පොරොන්දුව මත රනිල් වික්‍රමසිංහ ජනාධිපතිවරයාට ඡන්දය ප්‍රකාශ කළහ. මේ අතරතුර මුදල් හුවමාරුවක් සිදු වූ බවද වාර්තා වේ.",
        "ඉන්ධන, ගෑස් ඇතුළු අත්‍යාවශ්‍ය අවශ්‍යතා සඳහා සහන සැලසීමට වත්මන් ජනාධිපතිවරයාට සිදුව ඇති බව පෙනේ. ඔහු මුහුණ දෙන දෙවැනි අභියෝගය වන්නේ අඩුවෙමින් පවතින විදේශ විනිමය සංචිතය ඉහළ නැංවීමයි.",
        "පසුගිය වසරේ ජුනි මාසයට සාපේක්ෂව මේ වසරේ ජූනි මාසය දක්වා ශ්‍රී ලාංකිකයින් විදේශගතව එවන මුදල් ප්‍රමාණය සියයට 48 කින් අඩුවී ඇත. විදේශගත තරුණ තරුණියන්ගේ විශ්වාසය තවම ගොඩනැගී නැහැ.",
        "තව දින දෙකකින් විදුලි බිල විශාල ලෙස ඉහළ යාමට නියමිත බවට වාර්තා වේ. වැඩිවන අත්‍යාවශ්‍ය භාණ්ඩ මිල මේ ආකාරයෙන් ජනාධිපතිවරයා විසින් පාලනය කරනු ඇති බව අපි නිරීක්ෂණය කරමින් සිටිමු. මේ වන විට අමාත්‍යවරුන් 18 දෙනෙකු පත් කර තිබෙනවා. තවත් හතර දෙනෙකු පත් කිරීමට නියමිත බව වාර්තා වේ. කැබිනට් ඇමැතිවරු වැඩි කිරීමෙන් ප්‍රශ්නය විසඳිය හැකිද?",
        "ඉන්ධන අර්බුදය විසඳීමට රජයට විධිමත් වැඩ සැලැස්මක් නැහැ. මේ සඳහා රජය හඳුන්වා දුන් රැකියා වැඩසටහන් අසාර්ථකයි. ඉන්ධන මාර්ග තවමත් සම්පූර්ණ නැත.",
        "අගෝස්තු 15 වැනිදායින් පසු ඉන්ධන ආනයනය කිරීමට මෙතෙක් පියවර ගෙන නැහැ. ඒ සඳහා වැඩ සැලැස්මක් රජයට නැහැ.",
        "ලෝක සෞඛ්‍ය සංවිධානය විසින් වඳුරු උවදුර මහජන සෞඛ්‍ය හදිසි අවස්ථාවක් ලෙස ප්‍රකාශයට පත් කර ඇත. එය වැළැක්වීමට රජය ගෙන ඇති පියවර මොනවාද යන්න පැහැදිලි කළ යුතුයි.",
        "ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව ශ්‍රී ලංකාව ගැන නොසතුටින් සිටින බැවින් යුරෝපා සංගමය ඇතුළු සම්බාධක පැනවීමේ හැකියාවක් නිර්මාණය නොකර ජාත්‍යන්තර ප්‍රජාව සමඟ මිත්‍රශීලී සබඳතා පැවැත්වීමට රජය පියවර ගත යුතුය.",
        "එක්සත් ජනතා ශක්ති සංවිධානයේ සාමාජිකයන් ආණ්ඩුවට එක්වන බවට එල්ල වන චෝදනාව සම්පූර්ණ අසත්‍යයක්. කිසිම තත්ත්වයක් යටතේ සර්ව පාක්ෂික ආණ්ඩුවක් රටේ පිහිටුවන්නේ නැහැ. ඊට හේතුව රනිල් වික්‍රමසිංහ තම බලය රඳවා ගැනීමට උත්සාහ කිරීමයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "තිස්ස අත්තනායක",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "තිස්ස අත්තනායක",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සඳුදා",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "කොළඹ විපක්ෂ නායක කාර්යාලය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "සජිත් ප්‍රේමදාස",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "19 වැනි වගන්තිය",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "රාජපක්ෂලා",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "මැයි 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දෙවැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "පසුගිය වසරේ ජූනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ශ්‍රී ලාංකිකයන්",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සියයට 48 කි",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "මේ වසරේ ජූනි",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "දින කිහිපයක්",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "හතර",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "අගෝස්තු 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වඳුරු උවදුර",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ලෝක සෞඛ්ය සංවිධානය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "යුරෝපීය සංගමය",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනතා ශක්ති",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியில் இருந்து எவரும் அரசாங்கத்துடன் இணையப்போவதில்லை - திஸ்ஸ அத்தநாயக்க",
      "author": "Digital Desk 5",
      "body_lines": [
        "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் உறுப்பினர்கள் சிலர் அரசாங்கத்துடன் இணையவுள்ளதாக வெளியாகும் செய்திகள் உண்மைக்கு புறம்பானவையாகும்.",
        "எனவே அவரது ஆட்சியில் ஒருபோதும் இந்நாட்டில் சர்வகட்சி அரசாங்கம் அமைக்கப்பட மாட்டாது என்று பாராளுமன்ற உறுப்பினர் திஸ்ஸ அத்தநாயக்க தெரிவித்தார்.",
        "எரிபொருளை விநியோகிப்பதற்கான அரசாங்கம் முன்னெடுத்துள்ள வேலைத்திட்டங்கள் தோல்வியடைந்துள்ளதாகக் குறிப்பிட்ட அவர் , ஆகஸ்ட் 15 ஆம் திகதிக்கு பின்னர் எரிபொருளை இறக்குமதி செயற்வதற்காக இதுவரையில் எந்தவொரு முற்பதிவுகளும் செய்யப்படவில்லை என்றும் சுட்டிக்காட்டினார்.",
        "கொழும்பிலுள்ள எதிர்க்கட்சி தலைவர் அலுவலகத்தில் (25) திங்கட்கிழமை நடைபெற்ற ஊடகவியலாளர் மாநாட்டில் இதனைத் தெரிவித்த அவர் மேலும் தெரிவிக்கையில் ,",
        "கடந்த 20ஆம் தேதி ஜனாதிபதி தெருவில் காண வாக்கெடுப்பின் போது மக்களுக்கான நிகழ்ச்சி நிரலுக்கு அமையவே நாம் செயற்பட்டோம்.",
        "எனினும் ஆளும் தரப்பினர் தத்தமது பாதுகாப்பினையும் எதிர்கால அரசியலையும் கருத்தில் கொண்டு செயல்பட்டனர். ஆர்ப்பாட்டத்தில் ஈடுபட்டவர்களுடன் எதிர்க்கட்சித் தலைவர் சஜித் பிரேமதாச தலைமையில் பல்வேறு கலந்துரையாடல்களை முன்னெடுத்துள்ளோம். மக்களின் ஒருமித்த ஆர்ப்பாட்டங்களை வெற்றி பெறச் செய்வதே அதன் நோக்கமாக இருந்தது.",
        "19 ஐ முழுமையாக நடைமுறைப்படுத்தல்,  நிறைவேற்றதிகார ஜனாதிபதி முறைமையை முற்றாக நீக்குதல் , ராஜபக்ஷர்கள் அற்ற சர்வ கட்சி அரசாங்கத்தை உருவாக்குதல் மற்றும் மருந்து உள்ளிட்ட அத்தியாவசிய தேவைகளை உடனடியாக இறக்குமதி செய்வதற்கான நடவடிக்கைகளை முன்னெடுத்தல் உள்ளிட்டவை இந்த கலந்துரையாடல்களின் பிரதான கருப் பொருட்களாகக் காணப்பட்டன. இவற்றை நிறைவேற்றக்கூடாது என்பதற்காகவே ஆளும் தரப்பினர் ரணில் விக்கிரமசிங்கவை ஆதரித்தனர்.",
        "அவர்களின் பிரதான தேவையாக காணப்பட்டது பாராளுமன்றத்தை கலைப்பதை இடைநிறுத்துவதாகும். தற்போதுள்ள அரசாங்கமும் பாராளுமன்றமும் மக்கள் ஆணையை இழந்துள்ளது. பாராளுமன்றத்தினுள் காணப்படும் நிலைப்பாடும் பாராளுமன்றத்திற்கு வெளியில் மக்கள் மத்தியில் காணப்படும் நிலைப்பாடும் இருவேறு பட்டதாகவே உள்ளன. அத்தோடு மே ஒன்பது வன்முறையன்று வீடுகள் தீக்கிரையாக்கப்பட்ட பாராளுமன்ற உறுப்பினர்களுக்கு புதிய வீடுகள் நிர்மாணிப்பதற்கு ஒத்துழைப்பு வழங்குவதாக ஜனாதிபதி ரணில் விக்கிரமசிங்க வழங்கிய வாக்குறுதிக்கு அமையவே அவர்கள் அவருக்கு வாக்களித்தனர்.  இதன் போது பண கொடுக்கல் வாங்கல்களும் இடம் பெற்றதாகவும் தெரிவிக்கப்படுகின்றது.",
        "எரிபொருள் , எரிவாயு உள்ளிட்ட அத்தியாவசிய தேவைகளுக்காக நிவாரணம் வழங்க வேண்டிய சாவால் தற்போதைய ஜனாதிபதி காணப்படுகிறது. அவருக்கு காணப்படும் இரண்டாவது சவால் வீழ்ச்சி அடைந்துள்ள அந்நிய செலாவணி இருப்பை அதிகரிப்பதாகும்.",
        "கடந்த வருடம் ஜூன் மாதத்தை விட இவாண்டு ஜூன் மாதம் வரை வெளிநாடுகளில் உள்ள இலங்கையர்கள் அனுப்பும் பணத்தின் அளவு 48 சதவீதத்தினால் குறைவடைந்துள்ளது. வெளிநாடுகளில் உள்ள இளைஞர்களின் நம்பிக்கை இன்னும் கட்டி எழுப்பப்படவில்லை.",
        "இன்னும் ஓரிரு தினங்களில் பாரியளவில் மின் கட்டணத்தை அதிகரிக்க உள்ளதாக தகவல்கள் கிடைத்துள்ளன. அதிகரித்துச் செல்லும் அத்தியாவசிய பொருட்களின் விலைகளை ஜனாதிபதி இவ்வாறு கட்டுப்படுத்துவார் என்பதை அவதானித்துக் கொண்டிருக்கின்றோம். இதுவரையில் 18 அமைச்சர்கள் நியமிக்கப்பட்டுள்ளனர். இன்னும் நால்வர் நியமிக்கப்பட உள்ளதாக தெரிவிக்கப்படுகிறது. இவ்வாறு அமைச்சரவை அமைச்சர்களின் எண்ணிக்கையை அதிகரிப்பதால் பிரச்சனைக்கு தீர்வு காண முடியுமா?",
        "எரிபொருள் நெருக்கடியை தீர்ப்பதற்கு அரசாங்கத்திடம் முறையான வேலை திட்டம் இல்லை. இதற்காக அரசாங்கத்தால் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட வேலை திட்டங்கள் தோல்வி அடைந்துள்ளன. எரிபொருள் வரிசைகள் இன்னும் நிறைவுக்கு வரவில்லை.",
        "ஆகஸ்ட் 15ஆம் திகதிக்கு பின்னர் எரிபொருள் இறக்குமதி செய்வதற்கான எந்த ஒரு முற்பதிவுகளும் இதுவரையில் செய்யப்படவில்லை.  அதற்கான வேலை திட்டமும் அரசாங்கத்திடம் இல்லை.",
        "குரங்கம்மை நோய் தொடர்பில்  உலக சுகாதார ஸ்தாபலத்தினால் பொது சுகாதார அவசரநிலை பிரகடனப்படுத்தப்பட்டுள்ளது. அதனை தடுப்பதற்கு அரசாங்கம் என்ன நடவடிக்கைகளை முன்னெடுத்துள்ளது என்பதை தெளிவுபடுத்த வேண்டும்.",
        "சர்வதேசம் இலங்கை மீது அதிருப்தி கொண்டுள்ளது எனவே ஐரோப்பிய ஒன்றியம் உள்ளிட்டவை தடைகளை விதிப்பதற்கான வாய்ப்பை ஏற்படுத்தாமல் சர்வதேசத்துடன் சமூகமான உறவை பேணுவதற்கு அரசாங்க நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும்.",
        "ஐக்கிய மக்கள் சக்தியின் உறுப்பினர்கள் அரசாங்கத்துடன் இணைவதாக கூறப்படும் கருத்துக்கள் முற்றிலும் உண்மைக்கு புறம்பானவை. எந்த ஒரு சந்தர்ப்பத்திலும் நாட்டில் சர்வ கட்சி அரசாங்கம் அமைக்கப்பட மாட்டாது. காரணம் ரணில் விக்ரமசிங்க தனது அதிகாரத்தை தக்க வைத்துக் கொள்வதற்கு முயற்சிப்பார் என்றார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "திஸ்ஸ அத்தநாயக்க",
          "label": "PERSON"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திஸ்ஸ அத்தநாயக்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "திங்கட்கிழமை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "25",
            "label": "CARDINAL"
          },
          {
            "text": "கொழும்பில் உள்ள எதிர்க்கட்சித் தலைவர் அலுவலகம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "20 ஆம் தேதி",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "சஜித் பிரேமதாச",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கட்டுரை 19",
            "label": "LAW"
          },
          {
            "text": "ராஜபக்சேக்கள்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "மே 9",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இரண்டாவது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "கடந்த ஆண்டு ஜூன்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "இலங்கையர்கள்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "48 சதவீதம்",
            "label": "PERCENT"
          },
          {
            "text": "இந்த ஆண்டு ஜூன்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஓரிரு நாட்கள்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நான்கு",
            "label": "CARDINAL"
          }
        ],
        [],
        [
          {
            "text": "ஆகஸ்ட் 15",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "குரங்கு நோய்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "உலக சுகாதார நிறுவனம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஐரோப்பிய ஒன்றியம்",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய மக்கள் சக்தி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}