{
  "newspaper_id": "lankadeepa-lk",
  "url": "https://www.lankadeepa.lk/news/අය-වැය-රහසක්-වජිරගෙන්-එළියට/101-618861",
  "time_ut": 1661663569,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "අය වැය රහසක් වජිරගෙන් එළියට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "A budget secret out of Vajira",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "United National Party Chairman Mr. Vajira Abeywardena said that the president will present a budget that will give priority to the upliftment of the poor and develop the people with tax amendments.",
        "Mr. Abeywardhana said that this budget is presented as a revision budget, not to build roads and buildings, but to create a system for the people who do not have food and clothing to buy a mouthful of rice and clothes.",
        "Mr. Vajira Abiveardhana said that a generation of malnourished children is being born and as a solution to those problems, those who develop the people will present a tax with the presidential tax amendments and hope to quench the hunger of the suffering children. The UNP chairman also mentioned that action will be taken to correct the mistakes made by the previous government.",
        "Mr. Vajira Abeywardhana said that anyone can have dreams of being prime minister and president, but they should also have a plan to live the lives of two million twenty million people.",
        "Mr. Vajira Abiveardhana said this at a meeting held to inform the people of Galle about the 76th anniversary of the UNP."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "United National Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Vajira Abeywardena",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Abeywardhana",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vajira Abiveardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vajira Abeywardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "two million twenty million",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Vajira Abiveardhana",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Galle",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "76th",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "UNP",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "අය වැය රහසක් වජිරගෙන් එළියට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "දුප්පත් ජනතාව නඟා සිටුවීමට ප්‍රමුඛත්වය දෙන අතර බදු සංශෝධන සහිත ජනතාව සංවර්ධනය කරන අයවැයක් ජනාධිපති මෙවර ඉදිරිපත් කරන බව එක්සත් ජාතික පක්ෂ සභාපති වජිර අබෙිවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "ප්‍රතිසංශෝධන අය වැයක් ලෙස මෙම අයවැය ඉදිරිපත් කරන්නේ පාරවල්, ගොඩනැගිලි හදන්නට නොව කන්න අඳින්න නැති ජනතාවට බත් කටක්,වස්තරයක් ගන්න ක්‍රමයක් හැදීමට බවද අබෙිවර්ධන මහතා කීය.",
        "මන්දපෝෂණයෙන් පෙළෙන දරු පරම්පරාවක් බිහි වෙමින් තිබෙන අතර ඒ ගැටලුවලට විසදුමක් ලෙස ජනාධිපති බදු සංශෝධනත් සමඟ ජනතාව සංවර්ධනය කරන අය වැයක්  ඉදිරිපත් කරන බවත් එයින්  දුක්විඳින දරුවන්ගේ කුසගිනි නිවන්නට බලාපොරොත්තු වෙන බවත් වජිර අබෙිවර්ධන මහතා කීය. පසුගිය ආණ්ඩුවෙන් සිදුවුණු වැරදි නිවැරදි කරන්නට  ක්‍රියාමාර්ගය ගන්නා බවද එජාප සභාපතිවරයා සඳහන් කළේය.",
        "ඕනෑම කෙනකුට අගමැති,ජනාධිපති සිහින තිබිය හැකි වුවත් ඒ අයට දෙකෝටි විසිලක්ෂයක් වූ මහජනතාව ජීවත් කරන සැලසුමක් ද තිබිය යුතු යැයි වජිර අබෙිවර්ධන මහතා පැවසීය.",
        "එජාප 76 වන සංවත්සරය පිළිබඳ ගාල්ලේ ජනතාව දැනුවත් කිරීම සඳහා පැවැති රැස්වීමකදී වජිර අබෙිවර්ධන මහතා මෙි බව කීය."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජාතික පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "වජිර අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "අබේවර්ධන ය",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වජිර අභිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වජිර අබේවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "මිලියන දෙකක් මිලියන විස්සක්",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "වජිර අභිවර්ධන",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ගාල්ල",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "76 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "එජාප",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "வஜிராவிடம் இருந்து ஒரு பட்ஜெட் ரகசியம்",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "வறிய மக்களின் முன்னேற்றத்திற்கு முன்னுரிமை அளித்து வரித் திருத்தங்களுடன் மக்களை அபிவிருத்தி செய்யும் வரவு செலவுத் திட்டத்தை ஜனாதிபதி முன்வைப்பார் என ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தலைவர் வஜிர அபேவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "இந்த வரவு செலவுத் திட்டம் திருத்த வரவு செலவுத் திட்டமாக முன்வைக்கப்படுவதாகவும், வீதிகள், கட்டிடங்கள் கட்டுவதற்கு அல்ல என்றும், உணவு, உடை இல்லாத மக்களுக்கு வாய்க்கு அரிசி, துணி வாங்குவதற்கான அமைப்பை உருவாக்குவதற்காகவே இந்த வரவு செலவுத் திட்டம் முன்வைக்கப்படுவதாகவும் திரு.அபேவர்தன தெரிவித்தார்.",
        "போசாக்கு குறைபாடுள்ள பிள்ளைகளின் தலைமுறையே உருவாகி வருவதாகவும், அப்பிரச்சினைகளுக்கு தீர்வாக, மக்களை அபிவிருத்தி செய்பவர்கள் ஜனாதிபதியின் வரித் திருத்தங்களுடன் கூடிய வரியை முன்வைத்து, தவிக்கும் பிள்ளைகளின் பசியைப் போக்குவார்கள் என்றும் வஜிர அபிவர்தன தெரிவித்தார். கடந்த அரசாங்கம் செய்த தவறுகளை திருத்துவதற்கு நடவடிக்கை எடுக்கப்படும் எனவும் ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் தலைவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.",
        "எவருக்கும் பிரதமர் மற்றும் ஜனாதிபதியாக கனவுகள் இருக்கலாம், ஆனால் இருபது மில்லியன் மக்களின் வாழ்க்கையை வாழ்வதற்கான திட்டமும் அவர்களுக்கு இருக்க வேண்டும் என்றும் திரு வஜிர அபேவர்தன கூறினார்.",
        "ஐக்கிய தேசியக் கட்சியின் 76 ஆவது ஆண்டு நிறைவு விழா குறித்து காலி மக்களுக்கு அறிவிக்கும் முகமாக நடைபெற்ற கூட்டத்தில் வஜிர அபிவர்தன இதனைத் தெரிவித்தார்."
      ],
      "title_ents": [],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ஐக்கிய தேசிய கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "வஜிர அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வஜிர அபிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வஜிர அபேவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "இரண்டு மில்லியன் இருபது மில்லியன்",
            "label": "QUANTITY"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வஜிர அபிவர்தன",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "காலி",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "76வது",
            "label": "ORDINAL"
          },
          {
            "text": "ஐ.தே.க",
            "label": "ORG"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}