{
  "newspaper_id": "virakesari-lk",
  "url": "http://www.virakesari.lk/article/131467",
  "time_ut": 1657793859,
  "original_lang": "ta",
  "original_title": "ஜனநாயக முறைமை ஊடாக ஆட்சிமாற்றம் இடம்பெறவேண்டும் - அமெரிக்க, பிரித்தானிய இராஜதந்திரிகள் வலியுறுத்தல்",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Change of regime should take place through democratic system - American and British diplomats insist",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "American Ambassador Julie Sung and British High Commissioner Sarah Halton have said that they request all parties to deal with the current situation and refrain from violence and damage to public and private property in view of the better future of the entire country.",
        "They also stressed that the transfer of powers through a democratic and constitutional process is essential to achieve the demands of the people including accountability, transparency, democratic governance and a better future.",
        "The President's House in Colombo was seized by protesters last week as popular protests that have erupted nationwide as a result of the severe economic crisis have gradually intensified. President Gotabaya Rajapaksa had announced his resignation on the 13th, but he left the country the day before yesterday.",
        "Protests against Ranil Wickramasinghe, who served as the Prime Minister, were already being carried out demanding his resignation and in the background of his house being set on fire a few days ago, the protests against him who took over as the Acting President the day before yesterday became stronger.",
        "In such a background, the American Ambassador to Sri Lanka, Julie Sung, and the British High Commissioner to Sri Lanka, Sarah Halton, have emphasized the above in their official Twitter pages regarding the current situation in Sri Lanka and the manner in which the authorities and the public should act.",
        "According to the post made by the US Ambassador to Sri Lanka Julie Sung on her official Twitter page:",
        "We reiterate what we have already asked to be very patient and calm in the current situation. At the same time, we request all parties to approach this situation with the best future of the entire country in mind and we urge them to act quickly to implement solutions that can lead to ensuring political and economic stability on a long-term basis.",
        "We also strongly condemn all forms of violence and point out that the rule of law should be firmly established.",
        "In particular, the record states that a peaceful transfer of powers in accordance with a democratic and constitutional agenda is essential to achieve accountability, transparency, democratic governance and a better future, which may be the demands of the people.",
        "Meanwhile, regarding the situation in the country, the British High Commissioner to Sri Lanka posted the following on his Twitter page:",
        "Britain is ready to provide the necessary co-operation in a timely, peaceful and democratic manner to deal with the current situation in Sri Lanka. This is essential to address the dire situation that the people of Sri Lanka are currently facing.",
        "And to achieve this, we request all parties to respect the rule of law and the right to engage in protests in a peaceful manner and also urge them to refrain from damaging public and private property."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "American",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "British",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Julie Sung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sarah Halton",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "House",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "last week",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "Gotabaya Rajapaksa",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "the 13th",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "yesterday",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Ranil Wickramasinghe",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "a few days ago",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "the day before",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "American",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Julie Sung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sarah Halton",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "US",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "Julie Sung",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "democratic",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "British",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Twitter",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "Britain",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "Sri Lanka",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "si": {
      "title": "පාලන තන්ත්‍රය වෙනස් විය යුත්තේ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ක්‍රමය හරහා - ඇමරිකානු සහ බ්‍රිතාන්‍ය රාජ්‍ය තාන්ත්‍රිකයෝ අවධාරනය කරති",
      "author": "විෂ්ණු",
      "body_lines": [
        "එක්සත් ජනපද තානාපතිනි ජුලී සුං සහ බ්‍රිතාන්‍ය මහ කොමසාරිස් සාරා හැල්ටන් ප්‍රකාශ කර ඇත්තේ සමස්ත රටේම යහපත් අනාගතය සැලකිල්ලට ගනිමින් පවතින තත්ත්වයට මුහුණ දෙන ලෙසත් ප්‍රචණ්ඩත්වයෙන් සහ රාජ්‍ය හා පෞද්ගලික දේපළවලට හානි කිරීමෙන් වළකින ලෙසත් සියලු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින බවයි.",
        "වගවීම, විනිවිදභාවය, ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදී පාලනය සහ යහපත් අනාගතයක් ඇතුළු ජනතාවගේ ඉල්ලීම් ඉටුකර ගැනීම සඳහා ප‍්‍රජාතන්ත‍්‍රවාදී සහ ව්‍යවස්ථාපිත ක‍්‍රියාවලියක් හරහා බලතල පැවරීම අත්‍යවශ්‍ය බව ද ඔවුහු අවධාරණය කළහ.",
        "දැඩි ආර්ථික අර්බුදයේ ප්‍රතිඵලයක් ලෙස රටපුරා ඇවිලී ගිය ජනතා විරෝධතා ක්‍රමයෙන් උග්‍රවීමත් සමඟ පසුගිය සතියේ කොළඹ ජනාධිපති මන්දිරය විරෝධතාකරුවන් විසින් අල්ලා ගනු ලැබිණි. ජනාධිපති ගෝඨාභය රාජපක්ෂ මහතා සිය ඉල්ලා අස්වන බව පසුගිය 13 වැනිදා ප්‍රකාශ කර තිබුණද ඔහු පෙරේදා දිවයිනෙන් පිටත්ව ගියේය.",
        "අග්‍රාමාත්‍යවරයා ලෙස කටයුතු කළ රනිල් වික්‍රමසිංහ මහතාට ඉල්ලා අස්වන ලෙස බලකරමින් මේ වන විටත් විරෝධතා ක්‍රියාත්මක වෙමින් තිබූ අතර මීට දින කිහිපයකට පෙර ඔහුගේ නිවසට ගිනි තැබූ පසුබිමක පෙරේදා වැඩබලන ජනාධිපතිවරයා ලෙස වැඩ භාරගත් ඔහුට එරෙහිව විරෝධතා ඊයේ ශක්තිමත් විය.",
        "මෙවන් පසුබිමක ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වය සහ බලධාරීන් කටයුතු කරන ආකාරය පිළිබඳව ශ්‍රී ලංකාවේ ඇමරිකානු තානාපතිනි Julie Sung සහ ශ්‍රී ලංකාවේ බ්‍රිතාන්‍ය මහ කොමසාරිස් Sarah Halton මහත්මිය සිය නිල ට්විටර් පිටුවල ඉහත කරුණු අවධාරණය කර ඇත. සහ මහජනතාව ක්‍රියා කළ යුතුයි.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ අමෙරිකානු තානාපතිනි ජුලී සුං සිය නිල ට්විටර් පිටුවේ තබා ඇති සටහනට අනුව.",
        "පවතින තත්ත්වය තුළ ඉතා ඉවසිලිවන්තව සහ සන්සුන්ව සිටින ලෙස අප දැනටමත් ඉල්ලා ඇති දේ අපි නැවත අවධාරණය කරමු. ඒ අතරම, සමස්ත රටේ හොඳම අනාගතය ගැන සිතා මෙම තත්ත්වයට ප්‍රවේශ වන ලෙස අපි සියලු පාර්ශ්වයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටින අතර දිගුකාලීන පදනමක් මත දේශපාලන හා ආර්ථික ස්ථාවරත්වය සහතික කළ හැකි විසඳුම් ක්‍රියාත්මක කිරීමට කඩිනමින් ක්‍රියා කරන ලෙස අපි ඔවුන්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමු.",
        "එමෙන්ම සියලු ආකාරයේ ප්‍රචණ්ඩ ක්‍රියා තරයේ හෙළා දකින අතර නීතියේ ආධිපත්‍යය ස්ථිරව ස්ථාපිත කළ යුතු බව පෙන්වා දෙමු.",
        "විශේෂයෙන්ම, ජනතාවගේ ඉල්ලීම් විය හැකි වගවීම, විනිවිදභාවය, ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී පාලනයක් සහ යහපත් අනාගතයක් සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී සහ ව්‍යවස්ථාමය න්‍යාය පත්‍රයකට අනුව සාමකාමී බලතල හුවමාරුවක් අත්‍යවශ්‍ය බව වාර්තාවේ සඳහන් වේ.",
        "මේ අතර, රටේ උද්ගතව ඇති තත්ත්වය සම්බන්ධයෙන් ශ්‍රී ලංකාවේ බ්‍රිතාන්‍ය මහ කොමසාරිස්වරයා සිය ට්විටර් පිටුවේ සටහනක් තබා තිබුණේ මෙසේය.",
        "ශ්‍රී ලංකාවේ වත්මන් තත්ත්වයට මුහුණ දීම සඳහා අවශ්‍ය සහයෝගිතාව කාලෝචිත, සාමකාමී සහ ප්‍රජාතන්ත්‍රවාදී ලෙස ලබාදීමට බ්‍රිතාන්‍යය සූදානම්. ශ්‍රී ලංකාවේ ජනතාව මේ වන විට මුහුණ දී සිටින භයානක තත්ත්වයට පිළියම් යෙදීම සඳහා මෙය අත්‍යවශ්‍ය වේ.",
        "මෙය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා නීතියේ ආධිපත්‍යයට සහ සාමකාමී ලෙස විරෝධතාවල යෙදීමට ඇති අයිතියට ගරු කරන ලෙසත්, රාජ්‍ය හා පෞද්ගලික දේපළවලට හානි කිරීමෙන් වළකින ලෙසත් අපි සියලු පාර්ශවයන්ගෙන් ඉල්ලා සිටිමු."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "ඇමෙරිකානු",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "බ්රිතාන්ය",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ජූලි සන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "සාරා හැල්ටන්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "නිවස",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "ගිය සතිය",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ගෝඨාභය රාජපක්ෂ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13 වැනි",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "දවස",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "ඊයේ",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "රනිල් වික්‍රමසිංහ",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "දින කිහිපයකට පෙර",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "පෙර දින",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ඇමෙරිකානු",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ජූලි සන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "සාරා හැල්ටන්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "එක්සත් ජනපදය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ජූලි සන්ග්",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ප්රජාතන්ත්රවාදී",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්ය",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ට්විටර්",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "බ්රිතාන්යය",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ශ්රී ලංකාව",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "ஜனநாயக முறைமை ஊடாக ஆட்சிமாற்றம் இடம்பெறவேண்டும் - அமெரிக்க, பிரித்தானிய இராஜதந்திரிகள் வலியுறுத்தல்",
      "author": "Vishnu",
      "body_lines": [
        "ஒட்டுமொத்த நாட்டினதும் சிறந்த எதிர்காலத்தைக் கருத்திற்கொண்டு தற்போதைய நிலைவரத்தைக் கையாளுமாறும் வன்முறைகளிலிருந்தும் அரச மற்றும் தனியார் சொத்துக்களுக்குச் சேதம் ஏற்படுத்துவதிலிருந்தும் விலகியிருக்குமாறும் அனைத்துத்தரப்பினரிடமும் கேட்டுக்கொள்வதாக அமெரிக்கத்தூதுவர் ஜுலி சங் மற்றும் பிரித்தானிய உயர்ஸ்தானிகர் சாரா ஹல்டன் என்போர் தெரிவித்துள்ளனர்.",
        "அதுமாத்திரமன்றி பொறுப்புக்கூறல், வெளிப்படைத்தன்மை, ஜனநாயக நிர்வாகம் மற்றும் சிறந்த எதிர்காலம் உள்ளிட்ட மக்களின் கோரிக்கைகள் அடைந்துகொள்ளப்படுவதற்கு ஜனநாயக மற்றும் அரசியலமைப்பிற்கு உட்பட்ட செயற்திட்டத்தின் ஊடாக அதிகாரங்கள் மாற்றப்படுவது இன்றியமையாததாகும் என்றும் அவர்கள் வலியுறுத்தியுள்ளனர்.",
        "கடுமையான பொருளாதார நெருக்கடியின் விளைவாக நாடளாவிய ரீதியில் கிளர்ந்தெழுந்த மக்கள் போராட்டங்கள் படிப்படியாகத் தீவிரமடைந்துவந்த நிலையில், கடந்த வாரம் கொழும்பிலுள்ள ஜனாதிபதித மாளிகை போராட்டக்காரர்களால் கைப்பற்றப்பட்டது. அதனைத்தொடர்ந்து 13 ஆம் திகதியன்று தான் பதவி விலகுவதாக ஜனாதிபதி கோட்டாபய ராஜபக்ஷ அறிவித்திருந்த நிலையில், நேற்று முன்தினம் அவர் நாட்டைவிட்டு வெளியேறினார்.",
        "பிரதமராகப் பதவி வகித்த ரணில் விக்ரமசிங்கவும் பதவி விலகவேண்டுமென வலியுறுத்தி ஏற்கனவே போராட்டங்கள் முன்னெடுக்கப்பட்டுவந்ததுடன் சில தினங்களுக்கு முன்னர் அவரது இல்லம் தீக்கிரையாக்கப்பட்ட பின்னணியில், நேற்று முன்தினம் பதில் ஜனாதிபதியாகப் பொறுப்பேற்றுக்கொண்ட அவருக்கு எதிரான போராட்டங்கள் மேலும் வலுப்பெற்றன.",
        "இவ்வாறானதொரு பின்னணியில் இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரம் தொடர்பிலும் அதிகாரிகளும், பொதுமக்களும் செயற்படவேண்டிய விதம் குறித்தும் இலங்கைக்கான அமெரிக்கத்தூதுவர் ஜுலி சங் மற்றும் இலங்கைக்கான பிரித்தானிய உயர்ஸ்தானிகர் சாரா ஹல்டன் ஆகியோர் தமது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கங்களில் செய்திருக்கும் பதிவுகளிலேயே மேற்கண்டவாறு வலியுறுத்தியுள்ளனர்.",
        "அதன்படி இலங்கைக்கான அமெரிக்கத்தூதுவர் ஜுலி சங் அவரது உத்தியோகபூர்வ டுவிட்டர் பக்கத்தில் செய்திருக்கும் பதிவில் கூறப்பட்டிருப்பதாவது:",
        "தற்போதைய சூழ்நிலையில் மிகவும் பொறுமையுடனும் அமைதியாகவும் செயற்படுமாறு ஏற்கனவே நாம் கேட்டுக்கொண்டதை மீளவலியுறுத்துகின்றோம். அதேவேளை ஒட்டுமொத்த நாட்டினதும் சிறந்த எதிர்காலத்தைக் கருத்திற்கொண்டு இந்த நிலைவரத்தை அணுகுமாறு அனைத்துத்தரப்பினரிடமும் கேட்டுக்கொள்வதுடன் நீண்டகால அடிப்படையில் அரசியல் மற்றும் பொருளாதார ஸ்திரத்தன்மையை உறுதிப்படுத்துவதற்கு வழிவகுக்கக்கூடிய தீர்வுகளை நடைமுறைப்படுத்துவதை முன்னிறுத்தி விரைந்து செயற்படுமாறும் வலியுறுத்துகின்றோம்.",
        "மேலும் அனைத்து வகையிலுமான வன்முறைச்செயற்பாடுகளை நாம் கடுமையாகக் கண்டனம் செய்வதுடன் சட்டத்தின் ஆட்சி உறுதியான முறையில் நிலைநாட்டப்படவேண்டும் என்று சுட்டிக்காட்டுகின்றோம்.",
        "குறிப்பாக மக்களின் கோரிக்கைகளாக இருக்கக்கூடிய பொறுப்புக்கூறல், வெளிப்படைத்தன்மை, ஜனநாயக நிர்வாகம் மற்றும் சிறந்த எதிர்காலம் என்பன அடைந்துகொள்ளப்படுவதற்கு ஜனநாயக மற்றும் அரசியலமைப்பிற்கு உட்பட்ட செயற்திட்டத்திற்கு அமைவாக அமைதியான முறையில் அதிகாரங்கள் மாற்றப்படுவது இன்றியமையாததாகும் என்று அப்பதிவில் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது.",
        "அதேவேளை நாட்டின் நிலைவரம் தொடர்பில் இலங்கைக்கான பிரித்தானிய உயர்ஸ்தானிகர் அவரது டுவிட்டர் பக்கத்தில் பின்வருமாறு பதிவிட்டுள்ளார்:",
        "இலங்கையின் தற்போதைய நிலைவரத்தை உரியவாறு கையாள்வதற்கு சரியான நேரத்தில், அமைதியான முறையில், ஜனநாயகக்கோட்பாடுகளுக்கு அமைவாக அவசியமான ஒத்துழைப்புக்களை வழங்குவதற்கு பிரிட்டன் தயாராக இருக்கின்றது. இது இலங்கை மக்கள் தற்போது முகங்கொடுத்திருக்கும் மிகநெருக்கடியான சூழ்நிலைக்குத் தீர்வுகாண்பதற்கு இன்றியமையாததாகும்.",
        "மேலும் இதனை அடைந்துகொள்வதற்கு சட்டத்தின் ஆட்சி, அமைதியான முறையில் போராட்டங்களில் ஈடுபடுவதற்கான உரிமை ஆகியவற்றுக்கு மதிப்பளிக்குமாறு அனைத்துத்தரப்பினரையும் கேட்டுக்கொள்வதுடன் அரச மற்றும் தனியார் சொத்துக்களுக்குச் சேதம் விளைவிப்பதைத் தவிர்க்குமாறும் வலியுறுத்துகின்றோம் என்று தெரிவித்துள்ளார்."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "அமெரிக்கன்",
          "label": "NORP"
        },
        {
          "text": "பிரிட்டிஷ்",
          "label": "NORP"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "சாரா ஹால்டன்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "வீடு",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "கடந்த வாரம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "கோட்டாபய ராஜபக்ச",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "13வது",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "தினம்",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "நேற்று",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "ரணில் விக்கிரமசிங்க",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ஒரு சில நாட்களுக்கு முன்பு",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "முந்தைய நாள்",
            "label": "DATE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "அமெரிக்கன்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "சாரா ஹால்டன்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "எங்களுக்கு",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "LOC"
          },
          {
            "text": "ஜூலி சங்",
            "label": "PERSON"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PERSON"
          }
        ],
        [],
        [],
        [
          {
            "text": "ஜனநாயக",
            "label": "NORP"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டிஷ்",
            "label": "NORP"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "ட்விட்டர்",
            "label": "PRODUCT"
          }
        ],
        [
          {
            "text": "பிரிட்டன்",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          },
          {
            "text": "இலங்கை",
            "label": "GPE"
          }
        ],
        []
      ]
    }
  }
}