{
  "newspaper_id": "ada-lk",
  "url": "https://www.ada.lk/breaking_news/නිදහස්-පක්ෂයේ-සහායත්-ඩලස්ට/11-395558",
  "time_ut": 1658238946,
  "original_lang": "si",
  "original_title": "නිදහස් පක්ෂයේ සහායත් ඩලස්ට",
  "text_idx": {
    "en": {
      "title": "Freedom Party support for Dallas",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "The Sri Lanka Freedom Party has decided to vote in favor of Member of Parliament Dallas Alahapperuma who has joined as a candidate for the election of a new President through the Parliament in the election to be held tomorrow (20th). The party had earlier decided not to support any candidate."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "Freedom Party",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "Dallas",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "Freedom Party",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament Dallas Alahapperuma",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "Parliament",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "tomorrow",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20th",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "si": {
      "title": "නිදහස් පක්ෂයේ සහායත් ඩලස්ට",
      "author": "unknown",
      "body_lines": [
        "පාර්ලිමේන්තුව තුළින් නව ජනපතිවරයෙක් පත්කර ගැනීම වෙනුවෙන් හෙට (20දා) පාර්ලිමේන්තුවේ පැවැත්වීමට නියමිත ඡන්ද විමසීමේදී ඒ සඳහා අපේක්ෂකයෙක් ලෙස එක්ව ඇති පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රී ඩලස් අලහප්පෙරුම මහතාට පක්ෂව ඡන්දය භාවිත කිරීමට ශ්‍රී ලංකා නිදහස් පක්ෂය තීරණය කර තිබේ. එම පක්ෂය මීට ඉහතදී තීරණය කර තිබුණේ කිසිඳු අපේක්ෂකයෙක් වෙනුවෙන් සහාය නොදැක්වීමටයි."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "නිදහස් පක්ෂය",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "ඩලස්",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "නිදහස් පක්ෂය",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව ඩලස් අලහප්පෙරුම",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "පාර්ලිමේන්තුව",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "හෙට",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20 වැනි",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    },
    "ta": {
      "title": "டலசுக்கு சுதந்திரக் கட்சி ஆதரவு",
      "author": "தெரியவில்லை",
      "body_lines": [
        "நாளை (20ஆம் திகதி) நடைபெறவுள்ள தேர்தலில் நாடாளுமன்றத்தின் ஊடாக புதிய ஜனாதிபதியை தெரிவு செய்வதற்கான வேட்பாளராக இணைந்துள்ள நாடாளுமன்ற உறுப்பினர் டலஸ் அழகப்பெருமவுக்கு ஆதரவாக வாக்களிக்க ஸ்ரீலங்கா சுதந்திரக் கட்சி தீர்மானித்துள்ளது. எந்த வேட்பாளரையும் ஆதரிப்பதில்லை என்று அக்கட்சி முன்பு முடிவு செய்தது."
      ],
      "title_ents": [
        {
          "text": "சுதந்திரக் கட்சி",
          "label": "ORG"
        },
        {
          "text": "டல்லாஸ்",
          "label": "GPE"
        }
      ],
      "body_line_ents_list": [
        [
          {
            "text": "சுதந்திரக் கட்சி",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம் டலஸ் அழகப்பெரும",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "பாராளுமன்றம்",
            "label": "ORG"
          },
          {
            "text": "நாளை",
            "label": "DATE"
          },
          {
            "text": "20வது",
            "label": "ORDINAL"
          }
        ]
      ]
    }
  }
}